<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 20:06:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>出生于以色列的娜塔莉·波特曼评论袭击事件：“我的心碎了”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/08/nascida-em-israel-natalie-portman-comenta-ataques-meu-coracao-esta-despedacado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3y2ei3IpI2XyFImzDwMLdTdKy3c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/8/62A2V9RrqWkkRqYq3NEg/102358096-actress-natalie-portman-arrives-on-the-red-carpet-for-the-83rd-annual-academy-awards-held.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;出生于耶路撒冷，她是好莱坞最著名的以色列人之一 好莱坞最著名的以色列人之一的女演员娜塔莉·波特曼周日发帖称，由于上周六她的国家遭受的袭击，她“心碎了”是恐怖组织哈马斯所为。冲突已造成 1000 多人死亡、4000 人受伤，而且数字还在持续增加。盖尔·加朵、杰米·李·柯蒂斯、艾米·舒默：人物呼应对以色列的袭击 以色列战争：布鲁诺·马尔斯因袭击而取消在卡塔尔举行的一级方程式大奖赛的演出；这位出生于耶路撒冷、名叫内塔·李·赫什拉格的女演员说：“我为以色列人民感到心碎。” “儿童、妇女和老人被杀害并被带离家中。我对这些野蛮行径感到震惊，我的心因爱而跳动，并为所有受影响的家庭祈祷。”娜塔莉·波特曼（Natalie Portman）关于以色列袭击事件的帖子复制 周六，同样出生在该国的好莱坞巨星之一盖尔·加朵（Gal Gadot）发表了一篇帖子，上面贴着犹太教象征之一的大卫之星的图片，并写道：“我和以色列站在一起。” “我与以色列站在一起，你也应该站在一起，”加尔在标题中写道。 “当这些可怕的恐怖行为发生时，世界不能袖手旁观！”周日，以色列武装部队表示，他们摧毁了加沙地带约 800 个目标，其中包括哈马斯使用的发射平台，这是在巴勒斯坦武装极端组织开始对加沙地带发动广泛恐怖袭击的第二天发动的反击——这被认为是最大规模的恐怖袭击。 50年来的进攻。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 19:43:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/08/nascida-em-israel-natalie-portman-comenta-ataques-meu-coracao-esta-despedacado.ghtml</guid></item><item><title>大约一千名巴西人已经向巴西驻特拉维夫大使馆寻求遣返</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/cerca-de-mil-brasileiros-ja-procuraram-embaixada-do-brasil-em-tel-aviv-para-serem-repatriados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/foym3G_iPsujF2JjvWfdZ6CE0wM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/G/NkHYPLQBWgeBPe0hAh7A/104590109-editors-note-graphic-content-people-run-along-a-debris-strewn-street-following-israeli-a.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;有六架 FAB 飞机准备将在以色列和其他中东国家的公民带回巴西。大约一千名巴西公民及其家属通过巴西驻以色列大使馆寻求帮助，将他们的名字列入可能的遣返名单中。巴西政府。据外交部称，大多数是在特拉维夫和耶路撒冷停留的游客。据伊塔马拉蒂称，以色列有三名巴西人失踪，一人受伤，已于本周日出院，目前情况良好。他们都拥有巴西和以色列的双重国籍。自周六早上以来，在哈马斯组织发动一系列袭击后，以色列和巴勒斯坦之间爆发了战争。周日在伊塔马拉蒂举行的协调会议上，决定使用巴西空军（FAB）的六架飞机遣返想要离开以色列、巴勒斯坦和该地区其他国家的巴西人。本周日，一架 FAB 飞机将从纳塔尔 (RN) 出发，飞往意大利罗马，然后飞往特拉维夫。有两架 KC-30，每架可容纳 230 名乘客，此外还有两架 KC-390，每架可容纳 80 名乘客，以及共和国总统提供的两架飞机，每架可容纳 40 名乘客。离开纳塔尔的飞机是一架 KC-30，载有医生和心理学家。 — 我们根据各部委分配的需求调整任务规模。我们（以色列）大使馆有一名准将，帮助整合来自该地区、埃及、约旦和以色列所有大使馆的所有巴西人，这样我们当然就可以将该地区的所有巴西人带来那些希望的人。空军指挥官马塞洛·达马什诺表示，值得一提的是，其中一些也已经被安装在商用飞机上。 — 特拉维夫机场将遣返与以色列社区有联系的巴西人。他补充说，我们正在分析其他国家以及我们将兑换哪些机场来兑换与整个中东相关的部分。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 19:39:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/cerca-de-mil-brasileiros-ja-procuraram-embaixada-do-brasil-em-tel-aviv-para-serem-repatriados.ghtml</guid></item><item><title>美食不仅仅只限于地铁：街头美食博览会已举办第 15 届，评选出该市“最佳圆形食品”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/e-comida-pra-mais-de-metro-feira-de-gastronomia-de-rua-chega-a-15a-edicao-com-eleicao-do-melhor-podrao-da-cidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hd3QaY36--U61u1tErsFVKcgEhw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/X/G1mKukQWa68Vcgfy2alw/podrao2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;公众选举，他们收到选票来投票。 Podrão，在里约热内卢俚语中，意思是一种用推车制作的热狗，由街头小贩出售，除了传统的面包和香肠外，还会选择番茄酱、芥末和蛋黄酱等一系列配料，只要出售者和购买者的想象力允许，就可以有多少。随着时间的推移，这个词开始适用于街上出售的其他类型的小吃。 15 年前，这种美食形式获得了一个名为 Feira Nacional do Podrão 的节日，该节日于本周日在西区 Jardim Sulacap 的 Parque Shopping Sulacap 停车场结束，并带来了一些新内容：选举这座城市的“最好的腐烂”。 2024 年狂欢节：查看曼格拉和波特拉为萨普卡伊游行选择的桑巴舞歌词 新闻：曼格拉在第一位当选桑巴学校主席的女性的指挥下押注于创新 公众是选举者，谁是选举者收到一张投票选票并将其放入投票箱。这个决定更多地是出于内心而不是胃。据展会创建者、@ondecomernorio 数字影响者 Suzanne Malta 介绍，参观者最喜欢的菜肴将被选出，也就是说，每个人都可以决定自己最喜欢的小吃。该奖项具有象征意义：一块表彰牌。 —Feira do Podrão 的美食狂欢保证提供经典的大份小吃，供与所有家人和朋友分享 — Suzanne 说道。从包包到图片：在数字时代，教堂将神圣与应用程序调和起来 苏珊娜·马耳他：保证美食狂欢与马雷夏尔马铃薯等经典美食的披露 对于那些不知道的人来说，这里已经腐烂提升为物质文化遗产类别里约市。这是来自 Marechal Hermes 的传统炸薯条，被认为是里约郊区的标志之一。作为上一届的明星，它与其他美食一起回归，例如 30 肉汉堡、两公斤汉堡、两公斤 coxinha、一米压榨机和迷你汉堡船。但还有其他选择，例如两公斤重的 acarajé、一个 120 厘米的热狗、一塔西班牙油条、一塔甜甜圈、刨冰等等。康复中：在巴拉袭击中 14 次枪击中幸存的医生仍然稳定且清醒，胃部和性情良好。尽管大多数这些美食都可以分享。毕竟，独自面对这些超级美食是很困难的。第十五届 Feira Nacional do Podrão 于下午 2 点至 10 点在购物停车场举行。入场免费。这个地方有一个儿童区、流行/摇滚表演和 DJ 来保持“地板运转”。参加美食博览会的人们，除了吃得好、选择自己喜欢的零食外，还可以与非政府组织 Liga Du Bem (@ligadubem) 运营的社会项目合作，为社会项目收集不易腐烂的食物，分发“热菜” ”和为里约市中心无家可归者提供的“基本篮子”。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 19:12:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/e-comida-pra-mais-de-metro-feira-de-gastronomia-de-rua-chega-a-15a-edicao-com-eleicao-do-melhor-podrao-da-cidade.ghtml</guid></item><item><title>南卡罗来纳州下雨：三名原住民因关闭水坝与警察对抗时被枪杀</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/chuvas-em-sc-tres-indigenas-sao-baleados-em-confronto-com-a-policia-por-fechamento-de-barragem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/78ljdJi_7eu4Jp9FjYJaeXcs5pk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/k/lqvmV2RcGxBANdhRP8SA/sc.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;案件发生在该州发生洪水气象警报期间；州政府表示，该行动具有遏制降雨影响的作用。周日，圣卡塔琳娜州的警察和 Xokleng 族原住民因关闭位于圣卡塔琳娜州原住民领地的 José Boiteux 北大坝发生冲突。伊塔雅伊谷。据南卡罗莱纳州消防局称，三名土著人在冲突中中枪（一人腿部、另一人大腿、一人腹部），但目前还没有关于他们健康状况的信息。在视频中，可以看到警察在整个行动过程中使用毒气弹并冲进该地区。数百万人的聚会：莱曼出席了，比尔·盖茨没有出现，这位亿万富翁新郎在仪式上因为诺罗尼亚风而戴着墨镜：“完美的结局”，他心爱的人宣称。 交通：耗资 135 亿雷亚尔，为从圣保罗至坎皮纳斯 1 小时；查看详情 警察按照州长若日尼奥·梅洛的命令赶到了现场。圣卡塔琳娜州消防局指挥官法比亚诺·德苏扎上校在州长在社交媒体上发布的帖子中表示，“何塞·博伊特克斯在整个淡水河谷中部和伊塔贾伊-阿苏河口有着巨大的影响力。”他表示，“关闭水坝的目的是为了保护大坝之后生活的数百万人的安全”。在同一份录音中，消防员认为关闭水闸的反射会在“特定”情况下发生。州长在他的网络上发帖称，“保护人民是我们的首要任务”。这些水闸的关闭与控制暴雨影响的措施有关，暴雨影响了该州，并增加了该地区洪水的风险居住在该地区的原住民担心大坝运营带来的风险，并声称州政府没有遵守旨在减轻大坝运营对该地区影响的一系列措施。总的来说，这些行动是原住民传教理事会（CIMI）在一份说明中告知，这与改善该地区的交通和原住民代表的住房有关，因为他们的房屋最终会被洪水淹没。联邦政府部门土著人民部在一份说明中报告说，“在州政府决定关闭一座停用的水坝后，自昨天（7日）以来，它一直在监测圣卡塔琳娜州 Xokleng 人的状况位于 José Boiteaux，这将孤立土著社区，并可能导致 Laklanõ Xokleng 土著土地被洪水淹没”。它还继续说：“法庭决定关闭大坝，甚至得到了修克伦人民的同意，并将于本周日执行。政府的对应措施将是提供船只和其他安全措施，以便土著社区能够保护如果该地区发生暴雨而发生洪水，以及闸门关闭的风险，则不会有一份计算实际后果的技术报告。”该部表示，这些考虑因素“没有得到满足，将使这片土地上的原住民完全得不到援助，对措克伦人的生命构成威胁，这引发了遭到州警察镇压的抗议活动。”最后，该部的声明指出，它“对暴力行为感到遗憾”，并表示动员联邦警察和船井保障“原住民社区的安全”。文件总结道，该部和联邦总检察长办公室的代表正在前往该地区监督此案。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 18:56:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/chuvas-em-sc-tres-indigenas-sao-baleados-em-confronto-com-a-policia-por-fechamento-de-barragem.ghtml</guid></item><item><title>哈马斯袭击期间参加狂欢的巴西人说：“他们开始向我们开枪”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/comecaram-a-largar-bala-na-gente-relata-brasileiro-em-rave-durante-ataque-do-hamas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gDlv742zpJdKWWk9F99Wpf92uQk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/7/ljdyLBR7iZic0JOWASAg/arte-2-.png" /&gt;&lt;br /&gt;卡里奥卡·内森·奥巴迪亚 (Carioca Nathan Obadia) 在社交媒体上分享了与极端组织武装分子对峙的时刻。30 岁的卡里奥卡·内森·奥巴迪亚 (Carioca Nathan Obadia) 是出席以色列版 Universo Paraalello 狂欢节的巴西人之一，该活动由 DJ Alok 的父亲组织，本周六，在武装极端组织哈马斯的袭击期间。这位在该国生活了大约五年、在一家足排俱乐部工作的销售代表说，当他和四位朋友试图逃离这一事件时，遇到了入侵该地区的巴勒斯坦武装分子。观看视频：在中东紧张局势升级之际，真主党从黎巴嫩袭击以色列 周六开始的袭击之后：以色列政府称哈马斯有 100 多名人质 在他的 Instagram 帐户上，内森表示，他和他的朋友们很好，但他们在大约 15 到 20 分钟内成为“一阵枪声”的目标。他们试图逃回特拉维夫，但得知该市有哈马斯武装分子后，他们决定返回参加节日。 — 我们要去特拉维夫，但那里有恐怖分子。于是我们转身朝聚会的方向走去。但它形成了一个过境。 (...) 然后开车的孩子 Fusco（内森的朋友）向右转并说“让我们远离交通”。但这里很茂密，我们最终进入了一个空旷的区域，中间只有我们的车。巴西人报道说，就在那一刻，这些家伙（哈马斯战士）开始向我们“投掷”子弹，疯狂射击。伊塔马拉蒂追踪案件：查明失踪的巴西人和以色列战争中受伤的人是谁 最初的插件文本 朋友们在子弹没有击中车辆的情况下继续加速。然而，当一颗子弹击中汽车时，内森感到弹片击中了他的背，朋友们停下来跳了出来，用汽车作为盾牌。 ——然后就是地狱，大约 15 到 20 分钟，大约 300 个镜头。我不太清楚，但是拍摄了很多次。派对正在进行中，其他人路过试图逃跑，也在车里遭到枪击。但当我们在空旷的场地与他们正面冲突时，他们开始向我们开枪。曾经有一段时间，他们用火箭筒开火——他继续说道。武装部队发言人：在反攻中，以色列摧毁了加沙约800个目标。他说，“令人难以置信”的是，这群人没有受到任何枪击，但他们只是设法离开那里，逃向一个掩体，三名以色列士兵出现并开始与哈马斯武装分子交火后。 — 15、20 分钟后的某个时间，出现了三名正在该地区巡逻的士兵，他们不知道发生了什么事。他们冲到了混乱的中间，开始和那些家伙互相射击。然后士兵们开始射击并告诉我们“快跑，否则你就会死”。然后我开始跑步。我们身后有一个小峡谷。我保留着盾车，一头扎进了山沟里。我想“要么另一边有更多的阿拉伯人，要么有一支军队。成为上帝想要的”——内森说。哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突的照片 特拉维夫记者：“一枚哈马斯火箭弹落在距离我睡觉的地方一个街区”，保拉·德·奥尔特 (Paola de Orte) 报道 在那一刻，五个朋友设法越过峡谷，而在另一边，有更多以色列士兵。他们指挥大家跑到另一边，那里有掩体和更多的士兵，这样他们就可以保护自己。这群朋友参加的节日于周五至周六凌晨在以色列南部内盖夫沙漠雷伊姆基布兹附近举行。据销售代表介绍，该地点距离加沙边境约500米。该地区其他类似的节日也会定期举行，但巴西人表示，他们只知道狂欢当天的具体地址。 — 在这些聚会上，人们会在当天为这个地方做广告。但没有人想到它会在加沙（靠近边境）。但加沙很“安静”，那里还有其他各方，但没有任何结果。这一次，他们打破了栅栏，人们进来了。据内森报道，该队伍距离被入侵的边境有 500 米。在以色列的巴西人：卢拉政府有六架飞机准备营救中东国家的巴西人 这项名为 Supernova Sukkot 的活动是 Universo Parallello 世界巡演的一部分，该品牌是 DJ Alok 的父亲 Juarez Petrillo 创建的电子派对品牌，也被称为DJ 斯瓦鲁普。据佩特里洛的儿子阿洛克说，他的父亲仍在以色列，躲在一个掩体里。 ——聚会很疯狂。但早上六点的时候，警报响起。我们已经习惯了，这很正常。我们知道（以色列）可以反击火箭，可以扰乱聚会，但你不会因此而死。每个人都以为就这样了，但他们立即取消了聚会，我觉得这很奇怪。所以我告诉和我在一起的人，我们现在就出发吧，我们离开帐篷，离开一切，我们出发吧（……）我们上了车，开始向特拉维夫驶去。然后我们看到天空中有几枚火箭，但我很平静。但后来我们开始看到几辆车回到聚会上。不一会儿，第五、六辆车回来了，车轮被弹飞，车窗被弹飞，一个女人哭喊着“恐怖分子，恐怖分子”。就在那时我们转身了，”他说。 Universo Parallello 组织在一份声明中表示，“对以色列发生的最新事件感到震惊”。对于社交媒体上对活动地点的批评，他表示：“以色列因举办大型电子音乐活动而闻名于世，这个地方因举办其中几场活动而闻名，前一天还举办了一场音乐节，相同位置的相同配置文件”。本周六，该国遭受了武装极端组织哈马斯前所未有的袭击。作为回应，以色列宣布进入战争状态并对巴勒斯坦领土发动进攻。总共有一千多人死亡，其中以色列至少有700人，加沙地带有370人，约旦河西岸有7人，双方都有数千人受伤。此外，以色列政府称，该国境内有100多名人质被哈马斯扣押。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 18:48:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/comecaram-a-largar-bala-na-gente-relata-brasileiro-em-rave-durante-ataque-do-hamas.ghtml</guid></item><item><title>三届一级方程式冠军维斯塔潘参加卡塔尔大奖赛并赢得本赛季第 14 场胜利</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/formula-1/noticia/2023/10/08/tricampeao-da-formula-1-verstappen-passeia-no-gp-do-catar-e-vence-a-14a-na-temporada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VB3asTByN8RACMp9-tKFR1ZzThQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/6/Wf4MnuQgSxzYLJqsYEAw/104607092-red-bull-racings-dutch-driver-max-verstappen-drives-during-the-qatari-formula-one-grand-p.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;荷兰人带着冠军头衔进入卢赛尔赛道，只控制了比赛就取得了职业生涯第49场胜利，这个周末肯定不会被荷兰人马克斯·维斯塔潘忘记。周六成为三届一级方程式冠军后，在卢塞尔赛道的冲刺赛中，这位 RBR 车手以杆位发车，取得了卡塔尔大奖赛的胜利，赢得了卡塔尔大奖赛的冠军。这是维斯塔潘本赛季的第14场胜利，也是他职业生涯的第49场胜利。维斯塔潘从前面发车，仅获得第一名。这位与奥斯卡·皮亚斯特里（Oscar Piastri）和兰多·诺里斯（Lando Norris）共同登上领奖台的荷兰人成功地与竞争对手拉开了很大的差距，并控制得很好，直到大奖赛结束。这场比赛的标志是刘易斯·汉密尔顿和乔治·拉塞尔的两辆梅赛德斯赛车在开始时发生了撞车事故。不管冠军头衔已经确定，卡塔尔站的比赛是本赛季迄今为止最不令人兴奋的比赛之一。唯一令人兴奋的高峰是由于国际汽车联合会 (FIA) 规定每组轮胎 18 圈的限制，以及考虑到卢赛尔金字塔形路缘造成裂纹的风险，进站次数过多。电路.. F1 两周后将在 10 月 22 日与美国大奖赛回归。距离赛季结束还剩五个赛段，维斯塔潘已经三夺世界冠军。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 18:47:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/formula-1/noticia/2023/10/08/tricampeao-da-formula-1-verstappen-passeia-no-gp-do-catar-e-vence-a-14a-na-temporada.ghtml</guid></item><item><title>武装部队发言人称，以色列摧毁了加沙约 800 个目标</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/israel-destruiu-cerca-de-800-alvos-em-gaza-diz-porta-voz-das-forcas-armadas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GA9StWnX41ACOqV8nOpDixQdxjo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/A/d8DxLWTt2ZbBMytnIUfQ/104600583-editors-note-graphic-content-a-plume-of-smoke-rises-above-buildings-in-gaza-city-dur.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;丹尼尔·哈加里将军表示，目标包括哈马斯使用的发射台 以色列武装部队表示，在巴勒斯坦武装极端组织发动广泛袭击的第二天发起的反攻中，他们摧毁了加沙地带约 800 个目标，其中包括哈马斯使用的发射台。针对该国的恐怖袭击——被认为是 50 年来最大规模的袭击。周六开始的冲突在 36 小时内已造成 1000 多人死亡、4000 人受伤，而且数字还在继续增加。背景：近几十年来，哈马斯从陆地、海上和空中发动的前所未有的突然袭击，导致以色列数百人死亡、数十名人质 令人震惊和意外：据《环球报》驻以色列记者报道，以色列人密谋逃跑路线 以色列部队发言人、海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 在一份新闻稿称，他们已经杀死了数百人，伤害了数千人，并俘虏了数十名其他哈马斯战士，并补充说“以色列境内仍然有敌军”，一些渗透者试图逃往加沙，并死在栅栏上。以色列对加沙800个目标进行猛烈攻击 反攻于周日凌晨3点45分左右开始（当地时间周六巴西利亚晚上7点45分）。哈加里还表示，“以色列公众应该得到答案，我们有责任提供这些答案。我们正处于战争之中；我们将首先战斗，然后我们将进行调查”，并承诺追捕“无论恐怖分子在哪里”是”。军方还强调了以色列军队在该地区多个地区的行动，包括贝埃里、卡法阿扎、齐基姆、纳哈尔奥兹和基苏菲姆等地的冲突。此外，他还提到了对拜特哈农的大规模袭击，出动了 50 多架战斗机，并向 120 个地点投掷了“成吨的弹药”。他表示，以色列空军正在全力作战，哈马斯在以色列的袭击中造成数百人伤亡，数十名敌方战斗机被俘。地图显示哈马斯对以色列的袭击 艺术编辑 以色列武装部队国际发言人理查德·赫克特中校在周日的新闻发布会上解释说，反击的目标是“关闭加沙飞地”并“消灭我们境内的所有恐怖分子”。领土。”尽管哈马斯发动了大规模袭击，但赫克特此时避免讨论情报失误，称该问题将在稍后讨论。哈马斯对以色列的袭击始于周六早上 6:30（巴西利亚时间），从加沙的多个地点发射了火箭弹。随后，200 至 300 名巴勒斯坦武装分子渗透到以色列境内，在靠近该领土的几个地点发起袭击。据以色列陆军称，他们使用皮卡车、橡皮艇甚至滑翔伞进入境内。以色列武装部队发言人证实，数名平民和士兵在奥法金镇等家中被扣为人质，或被带到巴勒斯坦领土。据《国土报》报道，被俘的总人数尚不清楚。袭击开始后，哈马斯发表声明。自2007年该组织掌权以来，以色列与埃及一道一直对加沙地带实行严厉封锁。此后，巴勒斯坦武装分子与犹太国家之间发生了多起冲突。该组织宣称：“我们决定结束[以色列]占领的所有罪行，他们的暴力而不受追究的时代已经结束。”他们写道：“我们宣布了阿克萨洪水行动，并在最初 20 分钟的攻击中发射了 5,000 多枚火箭弹。”他们指的是围绕阿克萨清真寺的历史性争端，阿克萨清真寺位于耶路撒冷，对穆斯林来说都是圣地。以及犹太人。哈马斯一名高级官员表示，劫持人质的目的是用人质交换以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。内塔尼亚胡在社交媒体上发布的消息中表示，该国正在与该组织交战。 ——我们正在打仗，我们会赢。敌人将付出前所未有的代价，”以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在视频讲话中说道。 *更新中。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 18:28:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/israel-destruiu-cerca-de-800-alvos-em-gaza-diz-porta-voz-das-forcas-armadas.ghtml</guid></item><item><title>“发型是放克演奏者身份的首要技巧之一”：Rio Parada Funk 在 Sambódromo 提倡理发师大战</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/o-corte-de-cabelo-e-um-dos-primeiros-artificios-da-identidade-do-funkeiro-rio-parada-funk-no-sambodromo-promove-batalha-de-barbeiros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EBz23xTMIulKlik5XnTeJBDaMu4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/B/uzKlt9QMyy4vV7uHAKBw/909362a5-e400-43b3-87ec-2c5591cd830d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;庆祝节奏文化的节日将于本周日 (8) 晚上 8 点在 Sambadrome 举办；比赛获奖者将于下午 5:30 公布 里约帕拉达放克音乐节将于本周六（8 日）在里约市中心的 Sambódromo 举行，不仅庆祝节奏，还庆祝里约热内卢的放克文化以及整个巴西。而体现这一活动灵魂的看点之一就是正在庆祝其十周年的理发师之战。活动组织者之一马特乌斯·古拉尔 (Mateus Gullar) 表示，这些专业人士对于构建放克歌手的审美至关重要。没有人员伤亡：里约市中心一栋建筑的一部分倒塌；观看视频 2024 年狂欢节：查看 Mangueira 和 Portela 选择为 Sapucaí 游行伴奏的桑巴舞歌词 — 当我们想到 passinho 时，我们谈论的不仅仅是一种舞蹈，而是一种着装、思考和行为方式，他强调说，理发是寻找这种身份的首批手段之一。由理发师 MT 绘制的绘画作品，向 MC Marcinho 致敬 披露 比赛于中午 12 点至下午 5:30 举行，有来自巴西不同州的 100 名理发师参加，例如米纳斯吉拉斯州、圣保罗州、塞阿拉州、圣埃斯皮里图州和伯南布哥州。里约的参赛者来自 Complexo da Maré、Complexo do Alemão、Acari、Jacaré、Bonsucesso 和 Complexo da Penha 等地。理发师在里约帕拉达 Funk Disclosure 的战斗中争夺最佳剪发专业人士在三个类别中竞争：设计、对齐反射和剪发。每人将产生三名获奖者（第一名、第二名和第三名），他们将分享 15,000 雷亚尔的奖金。每个第一名将赢得一千雷亚尔；其他的是在该区域工作的物品，例如椅子。 — 对齐反射是指在非常短的头发上以对齐方式对发丝进行染色。本次活动最大的特点就是专业化。从这里诞生了伟大的理发师和伟大的企业家。每个类别都有其评价标准。在切割类别中，您不能使用任何类型的色素沉着；画画的时候可以上色，一定是最美的画；在对齐的反射中，变色必须很好地对齐，没有任何错误——战斗的创造者埃里卡·努内斯（Erica Nunes）解释道。 Rio Parada Funk 披露 Rio Parada Funk 编程 在其第 12 版中，Rio Parada Funk 于 2011 年问世，并成为该市放克文化提升的象征，超过50万名艺术家。本周六的活动将持续到晚上 8 点，届时将迎来 As Irmãs Metralha、Bonde do Vinho、Dennis DJ、Diamante DJ、DJ Batata、DJ Grandmaste、DJ Igor Gospel、DJ Miuki、DJ Napo、DJ&amp;#39;S Sany 和 Fábio 等舞台明星。 、Study Funk、MC Cacau、MC Duda do Borel、MC Leon、MC Mascote、MC Nenem、MC Rose、Os Imperadores da Dança、Os Ousados 和 Oz Crias。门票可在 Sympla 平台上免费获取。在入口处，只需捐赠一公斤不易腐烂的食物即可。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 18:21:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/o-corte-de-cabelo-e-um-dos-primeiros-artificios-da-identidade-do-funkeiro-rio-parada-funk-no-sambodromo-promove-batalha-de-barbeiros.ghtml</guid></item><item><title>由于以色列遭受袭击，布鲁诺·马尔斯取消了在卡塔尔举行的一级方程式大奖赛的演出</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/08/bruno-mars-cancela-show-em-gp-da-formula-1-no-catar-por-causa-de-ataques-a-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4PBQIxQ2p3kWXYsHu91ODNi-A2Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/W/D78EeLSSOG7AWmAufnkQ/bruno-mars.png" /&gt;&lt;br /&gt;爆炸发生时辛格正在特拉维夫表演。布鲁诺·马尔斯将在卡塔尔一级方程式大奖赛上表演，该节目将于本周日下午举行，也是他 38 岁生日的那一天，但由于以下原因取消了上周六发生的针对以色列的袭击使该国陷入战争状态。当恐怖组织哈马斯向该市和该国其他地方投下炸弹时，这位歌手和他的团队正在特拉维夫。据美国主要歌迷俱乐部之一称，他和乐队于下午成功离开美国前往希腊。盖尔·加朵、杰米·李·柯蒂斯、艾米·舒默：人物呼应对以色列的攻击 以色列战争：政府有六架飞机准备营救中东的巴西人 “我们遗憾地通知您，由于情况超出我们的控制范围，布鲁诺·马尔斯将不会今晚在卢塞尔国际赛车场表演”，活动组织者社交媒体上的一篇帖子说。 “不过，经过连夜的努力确保我们的赛后表演仍能顺利进行，我们很高兴地宣布，全球巨星 DJ Snake 今晚将在 LIC 表演。我们期待着欢迎车迷来到赛道欣赏最新版本的表演。”一级方程式”。最初的插件文本 布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 发生了什么 这位艺术家上周三在特拉维夫为 6 万多人举办了一场演出，并将在周六该市成为爆炸袭击目标时举办另一场演出。整个早上，他和团队都在等待离开该国的授权。据当地报纸报道，袭击一开始，布鲁诺及其团队的安全措施就得到了加强。在社交媒体上，该艺术家最大的粉丝俱乐部的代表声称，他们收到了这位歌手的前私人助理瑞安·基奥马卡(Ryan Keomaka)的通知，称布鲁诺和他的音乐家都很好。初始插件文本</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 17:42:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/08/bruno-mars-cancela-show-em-gp-da-formula-1-no-catar-por-causa-de-ataques-a-israel.ghtml</guid></item><item><title>以色列和巴勒斯坦之间的战争分歧导致布洛斯在圣保罗的预竞选活动失败</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/08/ex-secretario-de-saude-de-doria-retira-apoio-a-pre-campanha-de-boulos-em-sp-postura-pro-palestina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/v9eB-HhbEuEGpf4UPHGxbHGEwe0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/C/alEhABTkiWfd0h4y1Zjw/gorinchteyn-e-boulos.png" /&gt;&lt;br /&gt;传染病专家 Jean Gorinchteyn 正在协调该患者的健康领域。在网络上的一份出版物中，这位副手表示，他对巴勒斯坦人民的捍卫是公开的，这导致了若昂·多利亚政府中圣保罗前卫生部长、传染病专家吉恩·戈林奇泰因(Jean Gorinchteyn)的新盟友的挫败。他不再负责协调联邦副议员 Guilherme Boulos (PSOL) 竞选圣保罗市长的活动。根据医生的说明，该议员在哈马斯组织与以色列国之间的冲突中表现出“亲巴勒斯坦立场”后做出了这一决定，这场冲突于本周六开始，已导致近千人死亡。关于网络和演讲：博尔索纳罗通过否认哈马斯对以色列的进攻来攻击卢拉 以色列冲突：博尔索纳罗的支持者使用布洛斯的照片将副手与哈马斯联系起来，议员的反应 本周六，布洛斯在 X（以前的 Twitter）上发表了一篇文章，评论博尔索纳罗议员试图将博尔索纳罗与哈马斯联系起来，引发冲突。布洛斯在帖子中表示，他对巴勒斯坦人民的捍卫是公开的，但他谴责“对平民的暴力袭击”，并捍卫加沙地带地区的“和平和持久”解决方案。最初的插件文本 帖子发布一天后，这位传染病专家宣布不再负责协调布洛斯的健康运动。 “鉴于亲巴勒斯坦立场，不提及也不谴责极端组织哈马斯上周六在以色列发动恐怖袭击，野蛮杀害平民、绑架妇女儿童，我通过了退出协调的正式决定。”健康领域的计划”，他在文中说。他补充说：“在这一行动中，我重申作为犹太人的承诺，支持以色列国并尊重受害者及其家人。必须谴责和否认针对世界任何地方平民的恐怖袭击。”在联系该副手的顾问时，他们表示不会对此案发表评论。 Gorinchteyn 于 2020 年 7 月在 Covid-19 大流行期间接任多里亚政府卫生部长。这位传染病专家是一名犹太人，也是一名教授，在阿尔伯特·爱因斯坦医院工作。 “PSOL 与巴勒斯坦” 前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (PL) 的孩子和 PL 议员于 2018 年在社交媒体上发布了布洛斯在约旦河西岸的照片，以及其他 PSOL 附属机构。在图像中，布洛斯在一块写着“PSOL with Palestine”的石头旁边摆姿势。爱德华多·博尔索纳罗在约旦河西岸发表带有布洛斯形象的出版物 复制/Instagram 自周六早上中东爆发冲突以来，博尔索纳罗的支持者已将他们的出版物转向网络上的主题。前总统雅伊尔·博尔索纳罗否认哈马斯武装派别对以色列发动的袭击，但利用这一事件批评总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦。博尔索纳罗在社交网络上回忆说，哈马斯祝贺卢拉在2022年10月的选举中获胜。同样在周六，卢拉总统宣布他对以色列针对平民的袭击感到震惊。巴西是联合国安理会轮值主席国，巴西总统表示，巴西将不遗余力遏制该地区暴力升级。总统在社交网络上写道：“巴西将不遗余力阻止冲突升级，包括在担任联合国安理会主席期间。”</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 17:35:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/08/ex-secretario-de-saude-de-doria-retira-apoio-a-pre-campanha-de-boulos-em-sp-postura-pro-palestina.ghtml</guid></item><item><title>找出失踪的巴西人和以色列战争中受伤的人是谁</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/saiba-quem-sao-os-brasileiros-desaparecidos-e-o-ferido-na-guerra-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ovNWvcdYR780mO6ZPEezYikkALM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/y/q0ASvNRnGCgHTizBnHJw/whatsapp-image-2023-10-08-at-14.44.05.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;据伊塔马拉蒂信息网8日上午报道，以色列南部地区有3名巴西人失踪，1人住院，目前有3名巴西人失踪，1人住院。周六爆炸开始时，失踪者正在加沙地带附近举行的狂欢派对上。空军司令马塞洛·达马什诺周日表示，有六架飞机可用于遣返在以色列和中东其他国家的巴西人。查明他们是谁： Bruna Valeanu 至今失踪，Bruna 拥有巴西和以色列双重国籍，24 岁，出生于里约热内卢。他最后一次与家人联系是在周六上午 9 点左右，当时他说他目睹了周围的枪声和死亡。拉纳尼·尼德耶斯基·格雷泽 (Ranani Nidejelski Glazer) 巴西人拉纳尼·格雷泽 (Ranani Glazer) 参加一场狂欢派对，哈马斯入侵以色列后失踪。 至今失踪，他也是巴西裔以色列人，24 岁，出生于南里奥格兰德州。七年并在该国服兵役。最近几天，格雷泽在社交媒体上发布了一系列有关以色列首都特拉维夫事件的帖子。在他的 Instagram 个人资料上，最近有一些帖子在 Stories 中分享了他参加的狂欢视频，并标记了地点加沙。不久之后，这个地方就会遭到入侵，并发生枪战，导致在场的人们纷纷逃跑。卡拉·施特尔策·门德斯也失踪了。她是巴西裔以色列人，41 岁，有一个 19 岁的儿子，儿子是以色列军人。拉斐尔·齐默尔曼 (Rafael Zimerman) 爆炸开始时，以色列士兵在他前往的一个掩体中发现他失去知觉。他已获救并正在医院接受治疗。地图显示哈马斯对以色列的袭击 Art Editor</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 17:32:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/saiba-quem-sao-os-brasileiros-desaparecidos-e-o-ferido-na-guerra-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>里约市中心一栋建筑的一部分倒塌；暂无人员伤亡报告；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/parte-de-predio-no-centro-do-rio-desaba-nao-ha-registro-de-vitimas-veja-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0Fb4t7LQvdGEtcdKWCxpklW1KOc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/C/kdmHViTuOAOCcBrgDsvg/prov1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;大楼位于 Rua do Comércio 19；位于尼泰罗伊圣多明戈斯社区的另一处房产由于存在倒塌风险，本周日上午（8）被关闭。该建筑的二楼位于 Arco do Teles 中心的 Rua do Comércio 19 号。里约热内卢在周六晚上（7日）的大雨后塌陷。据里约行动中心消息，上午10点左右，民防和市政警卫队接到报警赶到事发地并在现场开展工作。消防局没有接到电话，也没有伤亡报告。暴力：年轻人在圣雅努亚里奥瓦斯科队和圣保罗队的比赛后被杀；受害者在混乱中被枪杀 在里约，所有东西都被盗：视障人士过马路所使用的系统被盗 查看里约市中心一座建筑倒塌的瞬间 社交媒体上发布的视频显示了倒塌的瞬间。可以听到建筑物摇晃的声音，直到豪宅的上层倒塌，留下满是瓦砾和灰尘的地方。尼泰罗伊存在倒塌风险 本周六上午 9 点左右，消防局接到电话称，尼泰罗伊圣多明戈斯街区的 Avenida Visconde do Rio Branco 889 上有倒塌威胁。居民不得不离开该地方，特工隔离了该地区，该地区靠近联邦弗鲁米嫩塞大学。据该公司称，没有受害者。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:48:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/parte-de-predio-no-centro-do-rio-desaba-nao-ha-registro-de-vitimas-veja-video.ghtml</guid></item><item><title>Adão Iturrusgarai 在 GLOBO 上首次亮相，拍摄《Life is arisk》</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/08/adao-irurrusgarai-estreia-no-globo-tira-a-vida-e-um-risco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oTfm1sDqG2XfD_W7QssoDVRJ0Q8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/K/6TXKFyQRyFA5nNa2neOA/20211108131032-adao-nota.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; “我喜欢挑战。我非常兴奋”，来自南里奥格兰德州的漫画家说道，他将从周一（9）开始在报纸上发表他的作品 Adão Iturrusgarai 经常旅行。这并不像他们所说的那样是象征性的，是开玩笑的。来自南卡舒埃拉的高乔人，他曾住在阿雷格里港、巴黎、圣保罗、布宜诺斯艾利斯、盖曼、Playa Unión（也在阿根廷）、埃斯特角城（乌拉圭），从明天开始，他至少将住在那里打个比方，在 Segundo Caderno do GLOBO 的漫画页面上，与安德烈·达默 (André Dahmer) 和里卡多·西里 (Ricardo Siri) 等同事一起，在连环画《生命是一种风险》中，利尼尔斯 (Liniers) 和伊图鲁斯加莱 (Iturrusgarai) 一样生活在马拉多纳的国家。 ——这是一个新的挑战。我喜欢挑战。我非常兴奋——这位来自维拉卡洛斯帕斯的漫画家说道，这座城市距离科尔多瓦 40 公里，他目前与阿根廷妻子和几个孩子住在那里。 ——显然我的幽默有一个特点，而且永远不会消失。但我打算踏上新的道路，尝试并尝试做一些能让我的新读者满意的事情。 Adão Iturrusgarai 创作的连环漫画《生命就是一场冒险》 Adão Iturrusgarai 因创作了真诚的传奇人物、同性恋牛仔洛基和哈德森以及无耻的艾琳（甚至与玛丽亚·弗洛尔一起成为电视剧）等角色而闻名，他开始17 岁时，他在 Cachoeira do Sul 报纸上发表了他的画作。 1983年，他前往阿雷格里港学习广告学，多年后，他参与了《Animal》、《Milangers》和《Chiclete com蕉》等杂志，此外还与Gilmar Rodrigues一起编辑了备受争议的独立出版物《邓杜姆”。 25 岁时，伊图鲁斯加莱 (Iturrusgarai) 前往巴黎寻找荣耀和财富。两者都没有实现，但这段经历产生了一本精彩的自传和自我破坏编年史，名为《Paris por um triz — Aventuras de um cartista》（Zarabatana Books）：——这是一个男孩的梦想，伴随着漫画而来。我总是受到亨菲尔和沃林斯基的启发，他们可以被称为“绘画作家”。体验散文真的很酷。连环画《生命就是一场风险》Adão Iturrusgarai 在 20 世纪 90 年代的圣保罗度过了一段美好的时光，Iturrusgarai 是漫画家 Los 3 Amigos 的一员，与 Angeli、Laerte 和 Glauco (1957-2010) 一起，就像一个有点讽刺达达尼昂。 — 1993 年至 1999 年间我与他们一起工作。这对我来说是一次令人着迷的经历，因为我把他们当作偶像——伊图鲁斯加莱说。 —我在 Los 3 Amigos 中学到了很多东西，不仅是在专业方面，而且今天我继续与 Laerte 和 Angeli 保持联系。当我见到他们的时候，他们已经很疯狂了。狂欢季过去了，他们更加成熟和冷静。如今，58岁的伊图鲁斯加莱似乎更加冷静、更加成熟，就像他在派对和漫画中的老朋友一样。而且，自 2006 年以来，他一直住在阿根廷，他说在那里他受到了很好的待遇。 — 我总是在国界之间来来去去。我的公司和我的工作 98% 在巴西。所以我们可以说我生活在这两个国家——漫画家解释道。 ——阿根廷人真的很喜欢巴西和巴西人。他们羡慕我们的海滩、我们的幸福和我们更稳定的经济。我认为受苦最深的是在巴西的阿根廷人。但他们时不时就会取笑德国的7 x 1。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/08/adao-irurrusgarai-estreia-no-globo-tira-a-vida-e-um-risco.ghtml</guid></item><item><title>碧姬·芭杜 (Brigitte Bardot) 罕见现身法国南部驾车兜风</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/08/brigitte-bardot-faz-rara-aparicao-ao-sair-para-passear-de-carro-no-sul-da-franca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eAgFLQOgfZXUXYzjT4wafLXYoKU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/D/BacruQSxebqRKpwhwuhA/whatsapp-image-2023-10-08-at-13.18.25-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在社交媒体上引起轰动的照片是在她 89 岁生日那天拍摄的。89 岁的碧姬·芭杜 (Brigitte Bardot) 在她生日那天（9 月 28 日）被拍到坐在一辆老式白色小型货车的方向盘后面。这位法国女演员从她位于圣特罗佩的豪华别墅拉马德拉格开车前往她在拉加里格的房产。这位89岁的法国女演员兼复古前卫再现她身穿长袖黑色上衣，戴着一副超大墨镜，同时将一头金发挽成凌乱的发髻。七月份，在她出现呼吸困难后，紧急服务人员赶到了她的家，之后她就离开了。退出演艺圈后，她全身心投入到保护动物的碧姬·芭杜基金会。 1986 年，布丽吉特 (Brigitte) 在法国里维埃拉的一个沿海小镇圣特罗佩 (Saint-Tropez) 成立了该组织，资金来自于出售她的珠宝。碧姬·芭铎复制品</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:22:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/08/brigitte-bardot-faz-rara-aparicao-ao-sair-para-passear-de-carro-no-sul-da-franca.ghtml</guid></item><item><title>扬贾参加阿帕雷西达名誉大主教庆祝的阿尔沃拉多弥撒</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/noticia/2023/10/08/janja-participa-de-missa-no-alvorado-celebrada-por-arcebispo-emerito-de-aparecida.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0dt9gargI1NL9ZcRT3dKIuhDOv4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/M/Urtl4eSSCr8RWBPHaN6Q/whatsapp-image-2023-10-08-at-12.29.02.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;第一夫人举行庆祝活动纪念纳扎雷圣母 第一夫人罗桑杰拉·达席尔瓦（又名 Janja）本周日参加了在共和国总统官邸 Palácio da Alvorada 举行的纪念纳扎雷圣母的弥撒。 ——周日，这里充满了许多祝福和感激。 Janja 在社交媒体上写道，由于今年我们无法前往贝伦的 Círio de Nazaré，今天我们在 Capela do Alvorada 庆祝了一场纪念纳西尼亚的弥撒。最初的插件文本 庆祝活动由阿帕雷西达 (SP) 名誉大主教、2011 年至 2015 年间巴西全国主教会议 (CNBB) 前主席、红衣主教雷蒙多·大马士革诺·阿西斯 (Raymundo Damasceno Assis) 主持。 —庆祝活动是一个特别感谢所有人的时刻去年所取得的恩宠以及我的丈夫和我们的总统@LulaOficial 的完全康复。非常感谢红衣主教大马士革诺与我们一起庆祝这一时刻。愿我们永远受到纳扎雷圣母神圣衣钵的保护。”第一夫人还写道。去年，在竞选期间，Janja 参加了贝伦（宾夕法尼亚州）的 Círio de Nazaré 庆祝活动。今年6月，她向教皇方济各赠送了亚马逊守护神纳扎雷圣母像，并邀请他在访问梵蒂冈期间参加帕拉州的传统庆祝活动“Círio de Nazaré”。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:19:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/noticia/2023/10/08/janja-participa-de-missa-no-alvorado-celebrada-por-arcebispo-emerito-de-aparecida.ghtml</guid></item><item><title>女演员因在纽约红地毯上站在莎拉·杰西卡·帕克面前而被摄影师责骂</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/08/atriz-leva-bronca-de-fotografos-ao-ficar-na-frente-de-sarah-jessica-parker-em-tapete-vermelho-em-ny.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2eB5-MXTcqWdke-ZEXnlSs4N7Ak=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/Z/AXAMBrQDWrXS3nS6kmRw/apapapapapapap.png" /&gt;&lt;br /&gt;上周四 (5) 在纽约举行的一次活动中，女演员戴安娜·艾格伦 (Dianna Agron) 站在莎拉·杰西卡·帕克 (Sarah Jessica Parker) 面前时，遭到了一群摄影师的责骂。这一刻在 TikTok 上的一段视频中疯传（见下文）。另请阅读：朱莉安娜·佩斯 (Juliana Paes) 有一个关于芭芭拉·佩纳 (Bárbara Penna) 的电影项目，芭芭拉·佩纳 (Bárbara Penna) 遭受了杀害女性未遂事件，全身 40% 被烧毁参见：谁是朱莉娅·巴特勒 (Giulia Butler)，贝蒂·法利亚 (Betty Faria) 的孙女和亚历山德拉·马佐 (Alexandra Marzo) 的女儿，在互联网上引起了反响在《欢乐合唱团》中扮演奎因·法布雷的女演员和演员杰里米·奥·哈里斯正在与造型师韦斯·戈登和女演员阿丽亚娜·德博斯交谈，这时一名摄影师试图打断他们。他喊道，“你挡住了一张重要的照片”，指的是站在他们身后的《欲望都市》明星。两人没有听到尖叫声，摄影师又喊道：“你们身后有一张非常重要的照片！”电视和名人：在 WhatsApp 上订阅 Play 专栏频道 演员们一意识到就离开了。视频中，你可以听到一名摄影师把女演员的名字写错了，并对这名男子说：“这是黛安。就是《欢乐合唱团》里的那个女孩。”他回答说：“我不知道她是谁。”最初的插件文本狗仔队的评论激怒了网友，例如一位粉丝在X（以前称为Twitter）上写道：“这不是待人的方式。”另一位用户评论道：“这太粗鲁了。”而另一位粉丝则为戴安娜和杰里米辩护，称他们“没有做错任何事”。观看视频：摄影师因女演员戴安娜·阿格伦遮挡莎拉·杰西卡·帕克的照片而大喊大叫</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:11:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/08/atriz-leva-bronca-de-fotografos-ao-ficar-na-frente-de-sarah-jessica-parker-em-tapete-vermelho-em-ny.ghtml</guid></item><item><title>“不要接受拒绝”：施瓦辛格在新书中给出了自助技巧；认识一些</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/nao-aceite-um-nao-como-resposta-schwarzenegger-da-dicas-de-auto-ajuda-em-novo-livro-conheca-algumas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nCRIWRctt3g4DBxNlrKJ9NoztZ8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/H/f3XbFvTEatSiZE4zeZng/whatsapp-image-2023-10-08-at-13.07.06.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 《有用：生活的七种工具》下周二在美国上映 80、90 年代动作喜剧片演员、加州前州长阿诺·施瓦辛格本周二在美国推出一本新的自助书名为“有用：生活的七种工具”。在接受美国报纸《纽约时报》采访时，施瓦辛格根据自己的生活经历评论了他为读者提供的一些指导方针。分享：为什么你永远不应该在社交媒体上发布孩子的照片（甚至是婴儿）阅读更多：探索跳绳，这是一种增强腿部力量并改善心脏健康的抗衰老运动。不要接受“不”的答案。创造你想要存在于世界上的现实。这些是奥地利人在新书中包含的一些技巧，他被质疑这些指导方针的自私内容。 ——自私意味着你只考虑自己。你越强大，你必须回馈的力量就越多。但这并不是我真正想要的（这本书）。当我鼓励人们取得更大成功并给他们一些工具时，是为了让他们知道哪些事情阻碍了他们。如果是害怕失败或想得太小，我会说，‘这是另一种思维方式，它可能对你有帮助，也可能没有帮助，’”施瓦辛格解释道。本书的最后摘录涉及对他人负责的想法：——我总是一头扎进事情中。无论是帮助他人、保护环境、成为加州州长、对抗偏见——任何这些事情，我都为之倾倒。回到这个特定的主题，我意识到在健美方面，当我能够教导和帮助别人时，我总是感觉更好——这位《终结者》明星说道。 — 现在的目标是将我为自己创造的三种生活结合起来，使它们协同作用：健美和健身；娱乐;公共政策和政治。用这三件事来推动一切向前发展（...）人们因为我的健康和健美而钦佩我，他们因为我的电影而了解我，当我说一些政治问题时他们会认真对待。因此，我利用我所学到的知识并推广这些东西来创造一个更美好的世界——他总结道。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:08:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/nao-aceite-um-nao-como-resposta-schwarzenegger-da-dicas-de-auto-ajuda-em-novo-livro-conheca-algumas.ghtml</guid></item><item><title>在诺罗尼亚群岛举行婚礼的第二天，亿万富翁杜布格拉斯首次发声并庆祝幸福的结局，尽管存在争议：“完美的结局”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/noivo-de-oculos-escuros-na-cerimonia-e-a-presenca-de-lemann-detalhes-do-casamento-luxuoso-do-bilionario-que-parou-fernando-de-noronha.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xIBQUivcSM9B_GK_jvr_0OEBYhk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/4/wkPGtUTwej2oQKS435Fg/5adde84c-55cc-458b-b1fb-babad6889d42.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;令全岛瘫痪的派对结束了：杜布格拉斯和劳拉·菲乌扎成为夫妻，莱曼在场，比尔·盖茨却不见踪影。因活动而关闭的 Fort 将于本月 10 日重新开放 27 岁的亿万富翁、Brex 的所有者 Henrique Dubugras 与同样来自技术领域的软件工程师 Laura Fiuza 于周六（07/10）举行了婚礼并关闭了费尔南多·迪诺罗尼亚群岛的一部分，有一个幸福的结局。周日早上，新郎在自己的 Instagram 个人资料中说道：“完美的结局”。这位位列《福布斯》全球 30 岁以下最富有人士排行榜的商人，有来自世界各地和巴西的亲友前来参加婚礼。亿万富翁豪尔赫·莱曼（Jorge Lemann）也是嘉宾之一（估计财富为 1580 万美元）。另一位备受期待的人物比尔·盖茨(Bill Gates)引起了很多猜测，他不会出席，因为该地区的机场跑道正在施工，这将阻止这位大亨、微软创始人使用他的私人飞机。嘉宾们被告知不要谈论派对，因此没有透露 Maroon 5 和 Alok 整晚将演出的节目细节。以色列设计师礼服、海景和顶级模特发型：“关闭”诺罗尼亚群岛亿万富翁婚礼的细节了解更多：巴西亿万富翁关闭费尔南多-迪诺罗尼亚群岛的旅游景点举行婚礼谨慎：找出百万富翁婚礼的新娘是谁“关闭”费尔南多·迪诺罗尼亚群岛 (Fernando de Noronha) 与 Alok 和 Maroon 5 举行的派对 亿万富翁：谁是垄断费尔南多·迪诺罗尼亚群岛 (Fernando de Noronha) 与 Alok 和 Maroon 5 举行婚礼派对的巴西人？然而，有些人解释了每个人都想知道的好奇心：为什么这样做杜布格拉斯在海滩举行婚礼时戴墨镜吗？和他一样，其他嘉宾，例如《广告狂人》中的女演员基尔南·席普卡 (Kiernan Shipka)，也因风力过大而采取了保护措施。虽然当天是阴天，但仪式进行时并没有下雨，这让活动负责人很担心。前几天，岛上热闹非凡。许多居民认为，诺罗尼亚群岛的年度婚礼将是一位“阿拉伯酋长”的婚礼，这座 18 世纪的建筑关闭了 Forte Nossa Senhora dos Remédios，这里是当地最美丽的日落之一，为期十天。旅游景点的关闭是这一消息曝光后立即爆发的争议的核心：许多人声称，尽管堡垒已被授予私营部门，但特许经营者不能暂停公众参观，因为这会影响其他游客来岛的行程。数十亿婚礼再现/ Instagram 在社交媒体上，一些游客抱怨说，他们买了一张有 10 天使用期限的堡垒门票​​，但却无法参观。 Forte在一份说明中仅表示，将在此期间进行必要的例行维护并举办活动，但没有透露更多细节。在一份声明中，仅表示诺罗尼亚堡“将在 2023 年 9 月 30 日至 10 月 9 日期间对游客关闭”。解释称，“鉴于旺季的开始，设备将定期进行定期维护。”装饰、音乐景点、自助餐以及大约 600 名客人的住宿费用将花费约 1000 万雷亚尔。此外，这位年轻的亿万富翁还将缴纳伯南布哥州政府所属的费尔南多·迪诺罗尼亚岛管理部门要求的每人92.89雷亚尔的旅游税。自今年年初以来，该岛每月限制游客人数为 11,000 人。大量前来参加聚会的人也成为批评的对象，正是因为旅游业受到了容量限制。包租了几架飞机进行独家旅行，不仅为客人，也为派对工作人员。聘请了最好的制作和礼仪公司来保证完美的海滨表演。至少20吨的用品，从陶器到鲜花，也被空运到婚礼场地。三层蛋糕上有美丽的兰花。出席的名人包括模特，例如维多利亚的秘密 (Victoria&amp;#39;s Secret) 的弗里达·奥森 (Frida Aasen)，她去年与陪伴她的意大利百万富翁汤米·奇亚布拉 (Tommy Chiabra) 结婚；还有《广告狂人》(MadMan) 和 Netflix 剧集《龙凤配》中的女演员基尔南·希普卡 (Kiernan Shipka)。不要羞于与客人以及世界各地无数主要科技公司的首席执行官合影。由于亲戚和朋友发的帖子，人们对这一事件知之甚少。新娘劳拉·菲乌扎 (Laura Fiuza) 在餐厅和海滩上举行的“海滩派对”的婚礼“热身”活动中穿着多种不同款式的服装，例如巴西品牌 Patbo 的连衣裙和 Paco Rabanne 的作品。选择以色列品牌 Mira Zwillinger 的极简主义婚纱令人惊讶。 ——一切都是那么美好。一位客人说，以正确的方式别致。面对堡垒关闭引发的争议，杜古布拉斯和拉鲁阿·菲乌扎减少了照片的发布。这个周日，也就是活动结束后的第二天，新郎在他的故事中发表了一张诺罗尼亚群岛风景的图片，没有这对夫妇，只有一个标题：“完美的结局”。据Metrópoles网站称，并经GLOBO证实，我们与活动举办地Forte Nossa Senhora dos Remédios (Forte de Noronha)的员工签署了一份保密合同。违反保密规定的罚款可达数百万美元。杜布格拉斯将在派对当天禁止在该地区使用手机和无人机。新娘和新郎还禁止儿童参加活动。该组织在一份声明中表示：“由于目的地和活动日程的原因，为了让每个人都能享受新娘和新郎精心设计的每一个细节，18岁以下的儿童和青少年将不允许参加。”派对主题 婚礼蛋糕有棕色和白色的三层。事实上，这种颜色不仅出现在新娘的礼服上，而且在整个周末都得到了强调。这是因为新娘和新郎的灵感来自于东北的蕾丝。这也是活动员工的衣服面料，他们戴着头巾，女性则穿着长裙。家具由柳条和稻草等天然材料制成。三层蛋糕和新娘入场 Laura Fiuza 复制/Instagram 谁是“封闭”费尔南多·迪诺罗尼亚群岛参加婚礼的亿万富翁？ Henrique Dubugras 是 Brex 的创始人之一，Brex 是一家专注于初创企业家的企业信用卡公司。该公司成立于2017年，是美国巨头之一。年仅26岁的杜布格拉斯就跻身福布斯全球富豪榜。这位商人的财富价值15亿美元，相当于约70亿雷亚尔。幸福的结局被记录在新郎的故事中 Henrique Dubugras：“完美结局” 复制 与商人一起走上红毯的是软件工程师兼女商人劳拉·菲乌扎 (Laura Fiuza)。她目前与未婚夫住在美国旧金山。根据她的脸书，她来自圣保罗。劳拉似乎在社交媒体上并不活跃，但她的社交个人资料中充满了 2010 年至 2020 年与朋友的照片和英文说明文字，还有她还在上学时的帖子。事实上，2011 年，她发布了 Maroon 5 乐队的一首歌曲的歌词，该乐队本应在她的婚礼上演奏。她于 2018 年毕业于美国洛杉矶南加州大学，并于 2020 年进入同样位于加州的斯坦福大学攻读计算机科学硕士学位。据她的Linkedn称，她于2021年退学，但仍打算在不久的将来恢复学业。作为一名专业人士，Laura 曾在三家硅谷公司工作：Y Combinator、Replit 和 OpenSea，并一直工作到今年 5 月。根据 Facebook 帖子，劳拉和杜布格拉斯于 2018 年开始约会，这对夫妇的第一次旅行是费尔南多·迪诺罗尼亚群岛。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/noivo-de-oculos-escuros-na-cerimonia-e-a-presenca-de-lemann-detalhes-do-casamento-luxuoso-do-bilionario-que-parou-fernando-de-noronha.ghtml</guid></item><item><title>2024 年狂欢节：查看 Mangueira 和 Portela 选择为萨普卡伊游行伴奏的桑巴舞歌词</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/carnaval-2024-mangueira-e-portela-escolhem-sambas-que-vao-embalar-os-desfiles-na-sapucai.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eEi_Sk23NAQP-xRkorh0h5mFJug=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/m/r1ETAFQDSTOE2suljouQ/mangueira-samba.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;绿色和粉红色的获胜作品来自 Lequinho 领导的合作伙伴关系，蓝色和白色的获胜者是 Wanderley Monteiro 的合作伙伴，他凭借这一壮举成为曼格拉学校和波特拉学校这两个特殊组中最传统的主要学校的最大赢家，本周末选出了 2024 年在 Avenida 举行的桑巴舞曲。获胜作品为绿色和粉色，由 Lequinho、Junior Fionda、Gabriel Machado、Fadico、Guilherme Sá 和 Paulinho Bandolim 合作。来自 Posto 7 的 Rafael Gigante Vinicius Ferreira、Wanderley Monteiro、Bira、Jefferson Oliveira、Hélio Porto 和 André 之间的蓝色和白色搭档成为冠军。新闻：曼格拉在首位当选桑巴舞主持人的女性指挥下押注于创新学校 从小袋子到照片：在数字时代，教堂将神圣与应用程序调和 曼格拉的总决赛于周六晚上举行，而波特拉的决赛则于周五在马杜雷拉的学校法庭举行。随着搭档的胜利，万德利·蒙泰罗成为蓝白队最大的桑巴延雷多赢家，共取得八场胜利。凭借这一壮举，作曲家超越了他的同事诺卡·达·波特拉（Noca da Portela）和大卫·科雷亚（David Corrêa）。两人都有七次桑巴舞成为该组的冠军。曼格拉的获胜搭档是两届冠军。决赛是球场上的一场盛大派对，还有俱乐部的传统表演。尽管下着倾盆大雨，公众还是特意观看了一场各环节参与的表演，以及一场平衡而精彩的桑巴舞比赛。康复中：在巴拉袭击中 14 枪中幸存的医生仍然稳定且清醒 万德利·蒙泰罗（蹲着并戴着帽子）第八次获得冠军 披露 这次，蓝白之争有了新的东西：专业人士的投票现场的媒体关注了三名桑巴选手的表演。学校在今年比赛中的另一个不同之处是公布了每个部分的投票结果，目的是为下一届嘉年华选择学校官方国歌的过程提供透明度。蓝白队选择的桑巴舞将在 10 月版的 Tradicional Feijoada da Família Portelense 中正式亮相。活动将于 14 日下午 1 点在学校球场（Rua Clara Nunes，81 - Madureira）开始。炎热：本周六瓜拉蒂巴里约热内卢气温达到 55.8 度 2024 年，Portela 将呈现狂欢节艺术家 André Rodrigues 和 Antônio Gonzaga 根据 Ana Maria Gonçalves 的书创作的情节“Um defeito de cor”。该团体将是第二所在周一狂欢节游行的学校。曼格拉通过由嘉年华艺术家 Annik Salmon 和 Guilherme Estevão 创作和开发的情节“A Voz Negra do Ajante”向即将完成 50 年职业生涯的歌手阿尔西奥内 (Alcione) 致敬。绿色和粉色的学校将是特别团体游行第二天踏入萨普卡伊的第四所学校。请参阅绿色和粉色桑巴舞冠军的歌词： 命运当时间是一位大师，在老卡朱树脚下呼吸着生命，在胸中保留着 MAINHA DO REISADO 的失踪，LADAINHA，SãO LUIS 他的 TERREIRO 是 BUMBA MY OX！这是一个传统的男孩！你必须尊重让地动山摇的马拉卡纳 奏响克里乌拉鼓，在巴图克吉打响标语 哦，一个小小的胜利之举在里约安蒂戈大放异彩，显示出它的力量 事实上，一朵闻不到气味、不接受拒绝的花将证明桑巴舞是桑巴爵士乐的近亲，在不确定的时期以无人能及的方式谈论爱情，像狼一样治愈疾病，强加你的价值观，通过桑巴、演奏和歌唱，成为人民山上诞生的玫瑰的希望之柱。过去、未来和现在 曼盖拉！来自 NEUMA 和 ZICA 来自赫利奥的诗句 以我的名字为荣 我把艺术作为巴西的礼物，棕色色调是我从阿尔西涅那里继承的 她是奥达拉，黑人歌声的女神，国家的骄傲 我的宫殿有女王不是任何“ARREDA”男人都来了”绿色和粉红色的王朝在这里纪念我的祖先桑巴永远不会死查看波特拉桑巴的完整歌词：真正的黑色桑巴菲纳弗洛尔，贫民窟花园，释放我们的情感震撼了我，哦！母亲，在渴望让身份成为我们的 OMODUNTÔ 方言的怀抱中，我来自 OMODUNTÊ 爱的子宫，因为这就是我受洗的 JEJE 灵魂和 XANGÔ 的正义，您的榜样使我成为神圣的女性胜利者，教导使我成为鹰缩短我与你见面的时间，看看大海 灵感 黑皮肤之花 你的声音、墨水和笔在耶曼贾统治的蓝色中 拯救贝宁的月亮 本格拉人民万岁 这颗在我身上闪耀并居住在波特拉的光这就是马欣自由叛逆者的故事 我出生在基隆博，在贫民窟长大！奥雷耶奥苏姆，卡伦加！这是一只手欢迎另一只手，Macumba！你的脸在我的东西里戴着广告，血管里流淌的血液是邪恶的！在每一个祈祷中，在每一个梦想中，NÊGA，我感觉到你，NÊGA，无论你在哪里，在每一个角落，在每一个梦想中，NÊGO，我关心你，NÊGO，我在哪里，SARAVÁ KEHINDE！你的名字永垂不朽！你的人民是自由的！你的儿子赢了，女人！在我们每个人身上，倾注你的斧头！</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:57:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/carnaval-2024-mangueira-e-portela-escolhem-sambas-que-vao-embalar-os-desfiles-na-sapucai.ghtml</guid></item><item><title>STF 与国会之间的紧张关系</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/fumus-boni-iuris/post/2023/10/tensao-entre-stf-e-congresso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YDyT60Px5dLamN0ka584TAHxyIs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/t/fhmaMeTDG5uJ9L2VFIBw/bren2214.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;亲爱的读者，议会对STF权力的进攻、对1月8日军事行动的调查、法院命令的辩论以及宪法35周年是本期的主题。好读！一连串的摩擦加剧了 STF 和国会之间的紧张关系。参议院提出一项限制联邦最高法院独裁决策范围的提案，这是使两个强国陷入冲突的最新动态。参议员们表示，这次进攻是“不归路”。治安法官评估，试图强制最高法院任期不会让马鲁·加斯帕繁荣昌盛：利益驱动参议院进攻罗德里戈·帕切科，此前停止了对部长们的压力，成为最高法院的刽子手玛丽亚·克里斯蒂娜·费尔南德斯：攻击参议院这是一次机会主义感染 众议院峰会已进入游击模式，目标是最高法院，但真正的目标是联邦政府 维拉·马加良斯：当列强在战斗时，国家面临失范的风险 里约医生被处决表明犯罪不再害怕国家，宪法不再在全国范围内全面生效 1 月 8 日，在雅伊尔·博尔索纳罗支持者推动的政变期间，抗议者在国民议会屋顶上举起栏杆 Cristiano Mariz/O Globo &amp;#39;黑人孩子：1 月 8 日，陆军精英特工参与联邦警察在收集入侵权力临时 PGR 总部的政变策划者中军事参与的证据方面取得进展，这标志着在卢拉任命新持有人之前谨慎的管理 对话者没有看到埃莉泽塔·拉莫斯 (Elizeta Ramos) 在奥古斯托·阿拉斯·苏普勒 (Augusto Aras Supreme) 离职后继续担任她所担任的职务，这证明劳动法院承认雇佣关系的决定已被取消，并且流程已发送至普通法院 Claudia Safatle：Fux 倾向于在 CLT 之外进行雇佣。支持财政部关于法院命令的论点 AGU 要求最高法院宣布对预付费用的上限违宪，并将该账户分为两个 Carf：随着质量投票的回归，纳税人遭受了数十亿美元的损失 巴西国家石油公司在争议中损失了 65 亿雷亚尔文章 Pierpaolo Cruz Bottini：高等法院的勇气 犯罪集团呼吁国家代理人超越既定权力和授权使用武力的合法性 尤利西斯·吉马良斯·丹尼尔 (Ulysses Guimarães Daniel) 签署的 1988 年宪法《马伦科宪法》35 周年纪念日作为世界公民权利的典范路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 表示，该宪章促进了该国的进步；专家强调保证进步的原则 巴西在亚马逊专利竞赛中落后 外国公司和大学主导生物产品注册，四十年来增长了 30 倍 智利：宪法草案威胁妇女权利 正在形成的文本中的争议点受到政府批评支持者和专家 从律师转型为书籍影响者 巴西最著名的文学人物之一的所有者推出了他的回忆录，并得到了 Valter Hugo Mãe 等作家的支持 讲故事如何帮助领导者和高管 Vicky Bloch 捍卫了故事作为一种参与方式的重要性团队并改善工作环境</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:47:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/fumus-boni-iuris/post/2023/10/tensao-entre-stf-e-congresso.ghtml</guid></item></channel></rss>