<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 25 Sep 2023 22:05:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特鲁多在加拿大议会与纳粹士兵发生事件后表示，这“令人尴尬”；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/embaracoso-diz-trudeau-apos-evento-com-soldado-nazista-no-parlamento-canadense-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9siplGP09nBeLgkLElOgQ7eHBOk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/1/q3E2AyQ3inBsu8GELg1w/whatsapp-image-2023-09-25-at-18.04.25-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;乌克兰总统访问期间向士兵致敬 加拿大总理贾斯汀·特鲁多周一为他参加上周五在下议院举行的向一名前纳粹士兵致敬的活动而道歉。加拿大人与乌克兰领导人弗拉基米尔·泽连斯基同日在议会发表讲话。阅读更多：被控谋杀比亚维森西奥的厄瓜多尔毒贩挑战制度并公布监狱片段采访：美国气候大使98岁的雅罗斯拉夫洪卡（Yaroslav Hunka）在议会中捍卫环境领域的激励措施，他说“胡萝卜比大棒更好” ，当时众议院议长安东尼·罗塔称他为“乌克兰英雄、加拿大英雄”。乌克兰领导人和特鲁多出席了掌声。 ——发生这样的事情真是令人非常不安。商会主席认识到自己的错误并道歉。但这对加拿大议会乃至所有加拿大人来说都是非常尴尬的事情——特鲁多在周一被问及此事时表示。 - 我特别想到全国各地的犹太代表和犹太社区的所有成员，或者今天庆祝或纪念赎罪日的人 - 加拿大总理罗塔也为这一事件道歉： - 在总统讲话后的讲话中乌克兰，我认出了画廊里的一个人。后来我了解到更多信息，让我对自己的决定感到后悔——众议院议长补充说，乌克兰代表团成员并不知道该男子的存在——我特别想向加拿大和全世界的犹太社区致以最深切的歉意。我对我的行为承担全部责任。第二次世界大战期间，洪卡在加利齐恩武装党卫军第 14 掷弹兵师服役，这是一支由乌克兰人组成的志愿部队，在纳粹指挥下作战。 1945年，该师向盟军投降，此时已更名为乌克兰第一师。冲突发生后，加拿大政府允许600名部队成员入境，这一问题过去一直存在争议。据《卫报》报道，20 世纪 80 年代，一个政府委员会开始调查加拿大是否已成为“战犯的天堂”。针对洪卡的掌声遭到犹太实体的谴责。加拿大犹太和以色列事务中心（CIJA）公开表示，对这位前士兵的致敬“深感不安”。加拿大圣会联合会主席迈克尔·莫斯廷称此案“令人反感”。 — 我们知道道歉迫在眉睫。我们期待一个有意义的道歉。议会欠所有加拿大人为这一暴行道歉，并详细解释这件事是如何在加拿大民主的核心发生的。”在罗塔道歉之前，莫斯廷说道。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 21:48:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/embaracoso-diz-trudeau-apos-evento-com-soldado-nazista-no-parlamento-canadense-video.ghtml</guid></item><item><title>菲利佩·路易斯对弗拉门戈队在巴西杯决赛中获得亚军感到遗憾，他声明并反思：“试图重获人们的喜爱”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/25/filipe-luis-lamenta-vice-do-flamengo-na-final-da-copa-do-brasil-se-declara-e-reflete-tentar-recuperar-o-carinho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-5FfF-toTKlOnlwrL1hrYwzxmQk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/R/BHrSdgSAW4MhCxilS8mw/filipe.jfif" /&gt;&lt;br /&gt;后卫菲利佩·路易斯在他的 Instagram 个人资料上发布了一条长信息 后卫菲利佩·路易斯在他的 Instagram 个人资料上发布了一条长信息，回顾了弗拉门戈在巴西杯决赛中对阵圣保罗获得亚军的情况。周日两队战成1-1，这位38岁的球员谈到了“非常困难的时刻”。在留言中，他还向弗拉门戈队表态，并借此机会向对手表示祝贺。 “我们面对的是一支伟大的球队，他们当之无愧地赢得了这座期待已久的奖杯。公平的获胜者。祝贺圣保罗足球俱乐部。是的，即使在巴西，人们认为在祝贺冠军时会表现出软弱，我确实如此，因为弗拉门戈的伟大不仅体现在球迷的数量上，也体现在赢得冠军的数量上，还体现在态度、手势上，尤其是在最困难的时刻，在失败时。”这位边后卫说道。菲利普·路易斯 (Filipe Luís) 在 Instagram 上复制 菲利普·路易斯 (Filipe Luís) 受伤，当时在莫伦比 (Morumbi)，但没有参加比赛。由于合同到今年年底，这名球员并不能保证在下赛季为红黑军团效力。尽管如此，他还是谈到了要努力重新获得球迷的喜爱和认同，并向俱乐部表明了自己的立场。 “言语比比皆是，我一直认为向球迷传达的信息是在球场上传达的。但我想说这些是因为我相信我的队友。我知道这支球队中的每个球员都表现出了最佳状态。”他们的能力。这是我们内心的。唯一的方法就是努力工作，为足球、为弗拉门戈奉献一切，并努力重新赢得球迷的喜爱，这样我们才能有尊严地结束这一年。球迷们感受到再次认同球队，愿弗拉门戈再次变得不可战胜。我爱你弗拉门戈。我将永远爱你。”另一段摘录说道。查看全文：困难，非常困难的时刻。我今天所感受到的，或者更确切地说，我们今天所感受到的内心的痛苦是无法弥补的。我们失败了，没能赢得冠军。我们面对的是一支伟大的球队，他们当之无愧地赢得了我们梦想的奖杯。只是赢家。祝贺圣保罗足球俱乐部。是的，尽管在巴西这里，祝贺冠军被认为是示弱，但我确实如此，因为弗拉门戈的伟大不仅体现在球迷数量上，也体现在赢得冠军数量上，还体现在态度，手势，尤其是在最困难的时刻，在失败时。你知道为什么吗？因为弗拉门戈将在2024年、2025年、2026年进入其他决赛，所以这是一个争夺冠军的俱乐部，这并不容易。我们会赢得很多，我们会失去很多，球员会离开，教练会离开，主教练也会离开，剩下的就是我们对俱乐部的爱，对我们拥有的美丽盾牌的爱，以及我们为子孙后代留下的遗产。我想让我的儿子知道他支持一支冠军球队，他有价值观，支持弗拉门戈让他成为一个更好的人。我知道我们让数百万在这段旅程中支持我们的球迷感到失望，我们的这一年令人失望，我们的比赛非常不规律，整个国家不认同这支球队，他们对球队的行为方式感到恼火，这种感觉是只是一切都变得更糟。我们也感觉到了。我们想要改变这一点。有很多话，我一直认为给球迷的信息是在球场上发生的。但我想说这些是因为我相信我的同伴们的生命。我看到这支球队的每个球员都发挥出了最佳水平，我知道他们的能力。它就在我们内心。唯一的办法就是努力工作，为足球、为弗拉门戈奉献一切，努力重新赢得球迷的喜爱，这样我们才能有尊严地结束这一年。愿球迷再次感受到球队的认同，愿弗拉门戈再次成为不可战胜的球队。我爱你弗拉门戈。我将永远爱你。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 21:45:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/25/filipe-luis-lamenta-vice-do-flamengo-na-final-da-copa-do-brasil-se-declara-e-reflete-tentar-recuperar-o-carinho.ghtml</guid></item><item><title>照片：数千移民和难民抵达美墨边境</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/fotos-milhares-de-migrantes-e-refugiados-chegam-a-fronteira-entre-eua-e-mexico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Wmg-_qOhIGcuyt09EJC5DFROca4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/h/smBZhSTvAqNch7L1oD6Q/104432189-topshot-a-migrant-from-venezuela-prays-as-he-waits-for-us-border-patrol-agents-to-cut-th.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;当局记录上个月边境逮捕人数大幅增加 在墨西哥和美国边境，越过“格兰德河”的移民和难民的处境十分严峻。他们一路上遇到了极端的情况和一座几乎无法逾越的锋利铁丝网山。有些家庭冒着数天的风险穿越边境进入美国。数以千计的人最近几天抵达美国德克萨斯州的各个边境口岸，身上几乎没有什么物品，逃离了困扰其原籍国的政治和经济危机。 8 月，海关和边境保护局 (CBP) 报告称，有 232,972 名移民和难民抵达其南部陆地边境，这一数字近几个月来有所增加。这些图像显示了数十名移民和难民抵达德克萨斯州伊格尔帕斯边境时的戏剧性状况。查看照片 29 岁的委内瑞拉人 Yonder Urbina 在得克萨斯州伊格尔帕斯从集装箱中跳入美国 ANDREW CABALLERO-REYNOLDS / 法新社 一艘美国边境巡逻艇在美墨边境营救家庭 ANDREW CABALLERO-REYNOLDS / 法新社 德克萨斯州国民警卫船经过德克萨斯州伊格尔帕斯格兰德河岸上等待的一大群移民 ANDREW CABALLERO-REYNOLDS / 法新社 来自洪都拉斯的 32 岁玛丽亚·阿根廷 (Maria Argentina) 在没有轮椅的情况下穿过格兰德河到达伊格尔帕斯后爬过铁丝网德克萨斯州 ANDREW CABALLERO-REYNOLDS / 法新社 美国海关和边境巡逻人员在德克萨斯州伊格尔帕斯 (Eagle Pass) 观看一名男子抱着一名儿童穿过铁丝网 ANDREW CABALLERO-REYNOLDS / 法新社 一群移民手牵手穿越美国格兰德河- 墨西哥边境，至德克萨斯州伊格尔帕斯。安德鲁·卡巴莱罗-雷诺兹/法新社 短暂的欢乐时刻。来自委内瑞拉的哈维尔·莫里洛 (Javier Morillo) 在穿越美墨边境格兰德河后抱着他 8 个月大的儿子赛义德·莫里洛 (Andrew CABALLERO-REYNOLDS/AFP) 被美国边境巡逻队带走的移民正在等待安检。德克萨斯州伊格尔帕斯一座桥下的移民治疗中心 ANDREW CABALLERO-REYNOLDS / 法新社 来自委内瑞拉的移民家庭在突破铁丝网路障进入美国后做出反应，ANDREW CABALLERO-REYNOLDS / 法新社</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 21:32:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/fotos-milhares-de-migrantes-e-refugiados-chegam-a-fronteira-entre-eua-e-mexico.ghtml</guid></item><item><title>通过免费门票，“Som da Liberdade”在巴西筹集了 570 万雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/com-ingressos-gratuitos-som-da-liberdade-arrecada-r-57-milhoes-no-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zuVyFgTpn8jTY0wYfRKV0-n_lCw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/b/FwDPyDRUGbwqUnTBM0zw/s704317.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据 Comscore 未公布的数据，赢得保守派支持的《自由之歌》首映周末在巴西电影院获得了 577 万雷亚尔的票房收入。该片票房领先，周四至周日观看人数达 24.2 万人，且免费发行。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 21:28:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/com-ingressos-gratuitos-som-da-liberdade-arrecada-r-57-milhoes-no-brasil.ghtml</guid></item><item><title>政府将发出通知，重新协商最多 120 期的税收债务</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/governo-abrira-edital-para-renegociacao-de-dividas-tributarias-em-ate-120x.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/E3dWPRIOCnAyfxYfAcpwXSQYc3g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/R/JtbN9nRdiYAb2Gv8zGqQ/102506754-ministerio-da-fazendaseguir-ministerio-da-fazenda-bloco-p-esplanada-dos-ministerios.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这种可能性是在 Carf PL 获得批准后创造的，该协议为协议条件提供了便利。财政部将发出通知，对联盟活跃债务中登记的债务进行重新谈判，分期最多 120 期，最高折扣为 65%。该设施在《Carf 法案》获得批准后成为可能，该法案改变了有利于纳税人的税收交易法。该部门尚未确定发布通知的日期，但预计 2024 年预算将获得高达 120 亿雷亚尔的收益。根据债务公司的财务状况，将给予不同程度的折扣和分期付款。 。债务人企业的情况越差，其偿债就越容易。财政部有一份活跃债务分类清单，根据公司复苏的紧迫性和可能性，不断更新。联邦税务局估计，通过主动偿还债务总共可收回 460 亿雷亚尔。政府估计，Carf PL 的完整执行以及债务公司的合作可能带来高达 600 亿雷亚尔的收益。例如，财政部总检察长办公室两周前宣布，正在考虑发出通知，以协商一致的方式规范与 PIS/Cofins 法律论文相关的债务。在初步研究中，检察官办公室估计至少有 19 篇 PIS/Cofins 法律论文正在讨论，价值约为 8000 亿雷亚尔。此次税收交易通知是政府为2024年增加收入和实现零赤字目标所做努力的一部分。上周，联邦参议院还批准了两项由加入扩大债务偿还工作组的议员发起的法案。第 4,287/2023 号法案允许欠联邦税务局债务的公司最多可分 48 期偿还债务，只要它们在该法律公布后 90 天内承认债务即可。这就是所谓的“激励性自我监管”。 PL 6,403/2019 降低了联邦税务局施加的“官方”罚款的价值。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 21:26:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/governo-abrira-edital-para-renegociacao-de-dividas-tributarias-em-ate-120x.ghtml</guid></item><item><title>家人声称前 PRF 主席减重 12 公斤并正在“资助”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/familiares-afirmam-que-ex-chefe-da-prf-perdeu-12-quilos-e-fazem-vaquinha.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/g_YLWgyB4_Ds1vrMDfe1in_VdMs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/u/tEBB24RGiirx6OC5H7QQ/bren0179.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;波斯特说，这笔钱将用于支付西尔维内·瓦斯克斯的辩护费用，他自八月以来一直在监狱里。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 21:14:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/familiares-afirmam-que-ex-chefe-da-prf-perdeu-12-quilos-e-fazem-vaquinha.ghtml</guid></item><item><title>德国控球后卫奥布斯特谈与NBA的争议：“随便你怎么称呼我们，我们是世界冠军”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/25/armador-da-alemanha-obst-fala-sobre-polemica-com-a-nba-se-chamem-do-que-quiserem-somos-os-campeoes-mundiais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/poP2MUXULDchnILfJ30M2TBnfoE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/1/cH5cArSXaS03T7xd4qmw/obst.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;控球后卫在9月份的世界杯对阵美国队的比赛中拿下24分。本月早些时候随德国队获得篮球世界冠军的控球后卫安德烈亚斯·奥布斯特（Andreas Obst）也对球队采用“世界冠军”称号的争议发表了自己的看法和 NBA 运动员，由短跑运动员诺亚·莱尔斯 (Noah Lyles) 创办。在接受“Eurohoops”网站采访时，这位拜仁慕尼黑运动员非常重视他的球队所赢得的冠军，并表示美国联赛运动员的意见不会改变这一点。 —他们说他们是世界冠军，因为最好的球员在那里踢球，但他们仍然是国内联赛的冠军，而我们赢得了世界杯。他们在NBA一直有这样的态度，他们是最好的，你可以用很多方式来形容他们。有趣的是，这仍然被谈论。他们可以随意称呼自己，但最终不会改变。我们是世界冠军——奥布斯特说。奥布斯特所在的德国队在半决赛中击败了美国队。他们以 113 比 111 获胜，奥布斯特积 24 分，并在决赛中面对塞尔维亚。美国队以第四名的成绩结束了世界杯。这场争议始于8月底，当时100米短跑世界冠军莱尔斯批评NBA运动员和球队使用“世界冠军”一词。诺亚·莱尔斯 (Noah Lyles) 对 NBA 复制品的地位提出质疑——我必须观看 NBA 总决赛，看到他们称自己为“世界冠军”。世界冠军是什么？来自美国？别误会我的意思，我有时喜欢美国，但我们不是世界。在这里（在田径世界杯上）我们就是世界。这里有所有国家的代表，为胜利而战。 NBA 中没有旗帜。我们必须做得更多。我们必须代表世界——短跑运动员说。这次采访遭到了几位NBA球员的讽刺，并在随后的采访中让一些运动员产生了分歧。来自密尔沃基雄鹿队的希腊人扬尼斯·阿德托昆博是支持莱尔斯的人之一，而来自波特兰开拓者队的达米安·利拉德则为这个词的使用进行了辩护。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 21:13:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/25/armador-da-alemanha-obst-fala-sobre-polemica-com-a-nba-se-chamem-do-que-quiserem-somos-os-campeoes-mundiais.ghtml</guid></item><item><title>Ibovespa收盘，美元兑雷亚尔升至4.96雷亚尔，重点关注海外</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;投资者押注美国在下次会议上加息。此外，在中国开发商恒大放弃债务重组计划、风险评级机构 Ibovespa 倒闭、下调 GDP 预测、美元升至 4, 96 雷亚尔之后，市场情绪普遍不佳，重点关注海外投资者押注美国在下次会议上加息。此外，中国开发商恒大集团放弃债务重组计划并被风险评级机构下调GDP预测后，市场情绪普遍不佳。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 21:10:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item><item><title>CBV 终止对排球超级联赛的赞助和冠名权</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/cbv-fecha-patrocinio-e-naming-rights-da-superliga-de-volei.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lioxOVrDthP-LFy7N-RWY_9hBbA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/i/9JzrqKQrCD37dwhEEYCw/no-ataque.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西排球联合会（CBV）签署了新的共同赞助商。 Bet7K 签署了一份直到 2024 年 12 月为止的奥运周期最后阶段的合同，其中包括 Superliga 23/24 和 2024 年巴西沙滩排球巡回赛的冠名权。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 21:07:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/cbv-fecha-patrocinio-e-naming-rights-da-superliga-de-volei.ghtml</guid></item><item><title>多发性硬化症：查看症状、原因和治疗</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/guia/esclerose-multipla-veja-sintomas-causas-e-tratamento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/N9UZkl1n1XbnL12TuXoNCoiwWmM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/u/h/shqd5fSlu5ol6wjPPm0Q/esclerose-multipla-saiba-mais-sobre-a-doenca-0.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该疾病是神经性、自身免疫性和慢性疾病，由炎症和退行性机制引起。多发性硬化症是一种慢性自身免疫性神经系统疾病，由炎症和退行性机制引起，这些机制会损害和破坏从大脑到身体其他部位的命令发送。这个过程称为脱髓鞘。先天性多发性关节弯曲：巴西人手臂紧贴胸部，头向后仰，是国际研究的目标 了解：Anitta 揭示了可能与多发性硬化症有关的 Epstein-Barr 病毒感染 神经系统中的某些部位——大脑、躯干大脑、视神经和脊髓——可能是该疾病脱髓鞘特征的优先目标，这解释了最常见的症状。多发性硬化症有哪些症状？多发性硬化症的病因尚不完全清楚，但有研究表明遗传因素、人的生活环境甚至病毒都可能在其发生过程中发挥作用。然而，疾病的演变因患者而异。在初始阶段，症状通常非常微妙，几乎总是在一周左右消失。由于最初的症状是暂时的且较轻微，许多患者多年都没有得到诊断或治疗。虽然每个患者的症状有所不同，但最常见的是： 下肢或身体一侧失去敏感性；四肢无力；低视力;说话或吞咽困难；身体麻木或刺痛；复视；头晕;疲劳;会员协调问题；不平衡；尿失禁；记忆丧失。多发性硬化症的病因是什么？该疾病的病因尚不清楚，但可能的解释是，人们在生命早期就接触过病毒（可能是疱疹病毒或逆转录病毒）或某种未知物质，这些物质会以某种方式触发免疫系统攻击人体组织。自身免疫反应会引起炎症，从而导致髓鞘和下面的神经纤维受损。最初的插件文本基因似乎在多发性硬化症中发挥着一定的作用。例如，父母或兄弟/姐妹患有多发性硬化症会大大增加患这种疾病的风险。此外，细胞表面具有某些遗传标记的人更有可能患上多发性硬化症。通常，这些被称为人类白细胞抗原的标记物可以帮助身体区分哪些物质是或不是什么，从而知道要攻击哪些物质。与该疾病也相关的另一个因素是环境。当人处于特定环境并暴露于其制剂时，体内会发生一些自身免疫反应。与环境有关的还包括婴儿在出生后的最初几个月或几年内缺乏阳光照射。对于一些专家来说，这是一个被认为有利于的因素。这些差异可能与维生素 D 水平有关。由于人体在暴露于阳光下时会产生维生素 D，因此我们可以推断，生长在气候较为温和的地区的人维生素 D 水平可能较低。维生素 D 水平较低的人更有可能患上多发性硬化症。此外，患有这种疾病且维生素 D 水平较低的人，症状似乎出现得更频繁且更严重。但尚不清楚维生素 D 如何预防这种疾病。吸烟似乎还会增加患多发性硬化症的机会。原因不明。多发性硬化症的治疗方法是什么？多发性硬化症无法治愈，但有治疗方法。越早开始，您的生活质量就越高。治疗可能基于皮质类固醇，这有助于抑制免疫系统的作用。它还可以通过控制免疫系统的药物来完成，这使得防御细胞难以攻击髓磷脂并有助于预防危机。多发性硬化症有预防措施吗？值得记住的是，只有医生才能为每个人确定最合适的治疗类型。有些习惯和做法可以缓解多发性硬化症的体征和症状，例如： 体育锻炼：骑自行车、散步、游泳和伸展运动，有助于心血管、肌肉和心理健康。尽可能尝试步行，这有助于提高生活质量并预防抑郁。在进行任何类型的体育锻炼之前，请务必咨询医生，除了建议锻炼的频​​率和强度外，医生还会建议针对每种情况建议进行哪些类型的锻炼以及是否存在任何障碍。这可以防止其他问题的出现，甚至防止疾病任何体征或症状的恶化。 *在 William Helal 的监督下实习</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 21:03:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/guia/esclerose-multipla-veja-sintomas-causas-e-tratamento.ghtml</guid></item><item><title>发送“裸体”！名人中的一种趋势是类似睡衣或臭名昭著的米色内裤的服装；相片</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/25/manda-nude-tendencia-entre-famosas-e-o-figurino-que-remete-a-camisola-ou-a-famigerada-calcinha-bege-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JNWpTtfcV36XfEaPIoP9au4I-tM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/q/kX8SjzR4ypxMBZWv9A8A/arte-55-.png" /&gt;&lt;br /&gt; Lexa、Anitta、Vivianne Araujo、Bianca Censori、Karol G 都是选择 Q 造型的巴西和外国名人。米色内裤只是米色内裤、注定被衣柜排斥或被提升为奥林匹斯山的日子已经一去不复返了。缺乏创造力。在最近的活动中，名人们表明，裸体灵感正在决定规则，通常是透明的，在睡衣和内衣之间移动。这个周末，歌手莱克萨为负责裸体的军团做出了贡献。在圣贡萨洛 (São Gonçalo) 的一场演出中，她穿了一件米色蕾丝连衣裤。 Lexa 复制品 Vivianne Araujo 上周六（23 日）在 Salgueiro 桑巴学校获得皇后女王称号时所穿的闪闪发光的连衣裙也选择了颜色。 Vivianne 在 Salgueiro 复制品 实际上开创（或重新开创）这一潮流的人是澳大利亚人 Bianca Censori，27 岁，说唱歌手 Kanye West 的妻子。她曾多次被拍到穿着类似内衣的模特，注重舒适度而不是美观。 Bianca Censori 复制品 在上一届 MTV 音乐录影带颁奖典礼上，走过红地毯的名人都穿着透明和中性色，其中包括 Anitta 和 Karol G。 Anitta 复制品 Karol G 复制品</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 20:55:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/25/manda-nude-tendencia-entre-famosas-e-o-figurino-que-remete-a-camisola-ou-a-famigerada-calcinha-bege-fotos.ghtml</guid></item><item><title>玛塔和克里斯作为先发队的一员，在亚瑟·埃利亚斯的指挥下参加女队训练赛</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/carlota/post/2023/09/marta-e-cris-treinam-em-time-titular-em-jogo-treino-da-selecao-feminina-sob-comando-de-arthur-elias.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/se6Nsz5dKsDm8Mwc9tmmzn_3_EM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/m/xvVk4pS4u9i4H1RAZdcA/whatsapp-image-2023-09-25-at-18.03.23.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;两年多后，玛塔和克里斯蒂安在本周一在特雷索波利斯的格兰哈科马里举行的训练赛中，玛塔和克里斯蒂安重新组成了巴西队的进攻二人组，由巴西队新教练阿瑟·埃利亚斯率领。开始活动的队伍为 3-5-2，成员为：Lelê；安东尼娅、泰纳拉和拉斐尔；阿德里安娜、安吉丽娜、阿里·博尔赫斯、玛尔塔和塔米尔斯；克罗林和克里斯。这是教练测试的阵容之一。克里斯蒂安最后一次征召入伍是在 2021 年 4 月，当时她仍在皮亚·桑德哈奇 (Pia Sundhage) 的指挥下接受训练。此后，她就被排除在国家队的主要比赛之外。他们上一次一起参加的比赛是 2021 年的 She Belevies 杯。本周二，巴西队结束了 Data FIFA 的训练期。 CBF选择不踢友谊赛。下一次比赛的日期将在十月底，但目前巴西足联还没有确认任何友谊赛。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 20:55:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/carlota/post/2023/09/marta-e-cris-treinam-em-time-titular-em-jogo-treino-da-selecao-feminina-sob-comando-de-arthur-elias.ghtml</guid></item><item><title>诱惑者、“强迫性骗子”和虚假投资者：利用约会应用程序欺骗女性的骗子</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/falso-investidor-acusado-de-seduzir-mulheres-na-internet-volta-a-fazer-vitimas-ele-se-diz-mentiroso-compulsivo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pkoG8PVUw9J5BYWHG-QI63Zy3X0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/a/E6U93zQYi8uhA55A7f6w/whatsapp-image-2023-09-25-at-14.01.20.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;最近的案件上周发生在里约热内卢，当时嫌疑人对三人进行了金融诈骗。仅在巴西，公共事务部就正在调查四起投诉，有数十人尤其是女性举报称涉嫌贪污，一名名叫达尼洛·德苏扎·梅洛 (Danilo de Souza Melo) 的股票投资者，现年 35 岁，至少自 2019 年以来一直在巴西各地声称受害人。最近的事件发生在上周里约热内卢，当时嫌疑人对三人进行了金融诈骗，其中包括一名他通过约会应用程序认识的女子。其中两名受害者向 GLOBO 报告称，他们受伤的金额为 3,200 雷亚尔。仅在圣保罗，公共事务部正在调查四起针对贪污犯的投诉。居住在圣保罗的 35 岁商务经理卡罗莱纳·坎波斯·卡马拉 (Carolina Campos Camara) 表示，本月她在里约度过一个短暂的假期时，在一款约会应用程序上认识了骗子。在该应用程序上，他介绍自己为达尼洛·切迪德 (Danilo Chedid)。他们的第一次见面于 9 月 11 日在市中心的一个传统桑巴舞圈举行。卡罗莱纳说，在聚会的第一周，达尼洛支付了他在会议期间的消费，甚至为他们两人在圣特雷莎预订了价值 1,940 雷亚尔的酒店房间。骗局直到周日（17日）才开始进行，当时嫌疑人发现自己的卡因同事擅自使用而被封锁，而他的妹妹遭遇了严重车祸。卡罗莱纳向达尼洛捐赠了 2,000 雷亚尔。 ——他研究受害者。我并没有爱上他，但我很感兴趣，因为事实证明他是一个人脉广泛的人——卡罗莱纳说。 — 由于他的卡据说被冻结了，他向我要钱去圣保罗，并且总是给我发最新消息，说他的妹妹头部有血栓，住进了阿尔伯特·爱因斯坦医院。他回忆道，我要求拍一张照片，他说这是一个微妙的时刻，但他稍后会给我看。政变的发现 周一（18 日），卡罗莱纳州与留在她家的达尼洛一起返回圣保罗。两天后，她发现他在没有任何警告的情况下试图离家出走。同一天，他收到一名同事发来的信息，指控达尼洛诈骗，称他遭到嫌疑人勒索。卡罗莱纳报了警，但达尼洛并没有被捕：警方表示，这一行为不被视为犯罪，因为没有抢劫。 — 我提前下班，在他试图逃跑的那一刻回到家。他试图欺骗我，但我已经知道他是个骗子，然后他就接管了。他说他有病，而且是个强迫性的说谎者。当我报警时，他试图逃跑，但大楼的门卫把他拦住了。卡罗莱纳州向警方提交了针对达尼洛的报告，她说：“我只是生气，因为他没有被捕。”在里约热内卢，第二位不愿透露姓名的受害者告诉 GLOBO，他被骗了 140 雷亚尔（约合 560 雷亚尔）。她在一场沙滩网球比赛中认识了达尼洛，这笔钱被交给了被指控的骗子，以便为她 16 岁的儿子在国外购买运动鞋。 ——他说他住在纽约，是被银行派去工作的。即使没有人询问，他总是能在舌尖做出解释，这给人以可信度。一天晚上，他和一些朋友去我家喝酒，他说他可以送我儿子想要的运动鞋。受害者报告说，我们给了钱，后来才发现他是个骗子。据报道，除了女性之外，还有男性也受到丹尼尔的伤害。当受害者发现谎言时，骗子说他“生病了”，指的是一个所谓的“强迫性说谎者”。一位帮助里约热内卢部分受害者的律师告知达尼洛定于周三（27 日）在尼泰罗伊举行听证会。由于他声称自己没有经济能力亲自出席，因此听证会将在网上进行。该报告寻求达尼洛对这些指控提出质疑，但没有得到回应。骗局是如何进行的 犯罪嫌疑人对付女性的方法是一样的：他引诱她们，并称自己是摩根大通和 XP Investimentos 等公司的投资者，他住在纽约，但曾到巴西工作一段时间。在取得受害人的信任后，他开始说受害人的卡已被冻结，或者他要帮助受害人投资股票，并实施诈骗。为了表达严肃性，受害者还报告说，达尼洛在手机上使用了一个应用程序来模拟银行和家人的电话。他还穿名牌衣服，开进口车，经常查看股市行情网站。受害者大多是事业上成功的女性、单身、独居或与少数亲戚住在一起。 2021年，UOL发布消息称，贪污犯已经通过虚假投资金融基金，伤害了他在多个州在网上认识的15名女友。受害者估计，这些骗局在米纳斯吉拉斯州、圣卡塔琳娜州、圣保罗、里约热内卢和葡萄牙造成了 10 万雷亚尔的损失。据Metrópoles报道，去年8月，嫌疑人还因携带虚假证件被带到警察局。当时，他自我介绍为达尼洛·安德烈塔。为了保护其他女性，达尼洛的受害者在社交媒体上创建了一个个人资料，以警告这种做法，而达尼洛则继续自由地回应指控。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 20:50:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/falso-investidor-acusado-de-seduzir-mulheres-na-internet-volta-a-fazer-vitimas-ele-se-diz-mentiroso-compulsivo.ghtml</guid></item><item><title>Aena Brasil 将于 10 月 17 日接管孔戈尼亚斯机场的管理工作，航站楼将进行改进</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/25/aena-brasil-assumira-administracao-do-aeroporto-de-congonhas-no-dia-17-de-outubro-e-terminal-ganhara-melhorias.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VlFYQ-Y9Q3VJDRRjW2EEvstk6xA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/x/v/Fo4W4ZTcu7kfekf0NAIQ/96947721-brasil-sao-paulo-sp-10-01-2022-cancelamento-de-voos-da-latam-pelo-numero-grande-de.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;短期内计划的翻修工程包括扩建候机室和卫生间。Aena Brasil 周一宣布将于 10 月 17 日接管圣保罗孔戈尼亚斯机场的管理工作。这家源自西班牙的公司是全球旅客数量最多的机场管理公司，该公司还将接管全国其他十多个机场，并于去年 8 月以 24 亿雷亚尔的价格拍卖。孔戈尼亚斯：Aena 以现金支付圣保罗航站楼特许经营费 预计孔戈尼亚斯将扩大其航班，这将需要建造一个新航站楼。 Aena Brasil 已经在巴西管理着另外 6 个机场，据报道，它已经支付了 33 亿雷亚尔的首期付款。在构成 SP/MS/PA/MG 区块的航站楼中，乌贝兰迪亚机场 (MG) 将是第一个根据该公司公布的日历，从 10 月 10 日开始，由 Aena 管理。 10/10 – 乌贝兰迪亚 (MG) 13/10 – 大坎普 (MS) 17/10 – 圣保罗孔戈尼亚斯 (SP) 07/11 – 蓬塔波朗 (MS) 10/11 – 科伦巴 (MS) 13/11 –乌贝拉巴 (MG) 11/16 – 蒙蒂斯克拉鲁斯 (MG) 11/21 – 马拉巴 (PA) 11/24 – 卡拉雅 (PA) 11/27 – 圣塔伦 (PA) 11/30 – 阿尔塔米拉 (PA) 至少 60 名技术人员Aena Brasil 已访问过这 11 个机场。 Aena 还为将在这些航站楼工作​​的 170 多名专业人员提供了 14000 小时的培训。该公司已聘请 260 名专业人员来开发项目和扩建机场。孔戈尼亚斯：巴西最繁忙的机场 孔戈尼亚斯是巴西第二繁忙的机场，并拥有拉丁美洲第二繁忙的空中桥梁。首都圣保罗航站楼的短期改进包括扩建远程登机室、重新调整通道、翻新浴室和振兴外观。此后，主要投资将是振兴跑道、扩建停机坪、设立新的联络点以及建设新的客运大楼。孔戈尼亚斯机场 IB 阶段的工程预计于 2028 年 6 月交付。其他机场的工程将于 2026 年 6 月交付。目前，Aena 在巴西东北部运营着六个机场：累西腓 (PE)、马塞约 (AL)、若昂佩索阿 (PB)、阿拉卡茹 (SE)、大坎皮纳 (PB) 和北茹阿泽鲁 (CE)。该公司已在这些码头投资了 14 亿雷亚尔，这将提高运营能力。当完全接管新机场后，Aena Brasil 将在全国 9 个州开展业务，管理 17 个航站楼，约占全国航空运输量的 20%。从旅客数量来看，2019年西班牙Aena管理的航站楼接待了2.752亿人次。自2020年以来，该公司特许经营的巴西6个机场已接待旅客1370万人次。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 20:41:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/25/aena-brasil-assumira-administracao-do-aeroporto-de-congonhas-no-dia-17-de-outubro-e-terminal-ganhara-melhorias.ghtml</guid></item><item><title>公司增加社会投资，目前每年达到 40 亿雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/empresas-aumentam-investimento-social-que-ja-chega-a-r-4-bilhoes-por-ano.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Yi-kSMDaMzmK7m6fy13VDlMNegQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/b/DCznNLQKShpXc0B5JtTQ/grupo-globo.png" /&gt;&lt;br /&gt; FGV 知识研讨会小组讨论了公司在气候变化、贫困、社会不平等、缺乏卫生设施和优质教育方面所采取的进步和做法。这些和其他全球性挑战需要战略性社会投资，企业必须通过具体实践承担社会责任。在巴西，为此议程分配的资源已达到 40 亿雷亚尔，但需要加快进程以实现广泛的社会转型。它的展开面临着风险：政府正在押注该计划的受欢迎程度，以避免手机上的关闭 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 这是高管们在本周一的研讨会上分享的愿景在位于里约热内卢博塔福戈的 Fundação Getúlio Vargas (FGV) 总部举行的关于社会责任的活动讨论了专注于应用和传播社会责任实践的公共和私人机构所面临的挑战。该研讨会延续了今年 6 月在里斯本法律论坛上开始的讨论基础上举行的会议。微观改革：政府准备了 17 项措施，其中大部分不需国会批准 该举措由 FGV 常设社会责任论坛在 Organizações Globo 和 Aegea 的支持下实施。看看卢拉政府的 38 名部长进行了 40 亿雷亚尔的社会投资 Globo 集团法律总监 Antonio Claudio Ferreira Netto 强调了社会议程在企业议程中的增长。他引用了 Comunitas 企业社会投资基准（BISC）的数据，该数据显示该国的企业社会投资一直在增长。带轮房屋：越来越多的巴西人将公寓换成房车，出行变得更加方便 巴西主要公司到 2022 年将其毛利润的 0.8% 用于企业社会投资，相当于 40 亿雷亚尔。该水平高于2021年的投资水平，其中值为毛利润的0.69%。该指标衡量公司社会议程的相对重要性。 ——这个数字揭示了私人投资的重要性，以及采取此类行动的必要性以及此类行动的倍增。这是一个良性循环，让您做好事并为您的投资带来积极的成果。你知道什么是幸福板吗？发现专注于心理健康的公司政策 Netto 还提到了 Globo 集团专注于社会议程的举措，例如致力于支持妇女权利、打击种族主义和尊重 LGBTQIA+ 社区以及增加多样性的社会事业的新闻和娱乐内容。招聘中，高达 70% 的空缺由少数族裔填补。最后，他引用了Globo在汇聚全球媒体行业的国际可持续发展奖企业之星奖“最佳可持续发展报告”类别中所取得的成就。 ——让我们把一切都献给现在吧。这是我们每个人的道德义务，也是企业的社会责任。 “我们将把瓜纳巴拉湾移交给里约居民”，阿瓜斯多里约总统亚历山大·比安基尼强调了通过扩大基本卫生设施来改变人们生活质量的潜力。这位高管表示，在获得水和污水收集方面仍然存在差距：只有 25% 的巴西人口能够获得完整的水处理循环。但这一现实一直在改变： — 当我们上任时，里约热内卢约有 120 万人无法获得经过处理的水。在获得特许权的第一年，我们能够向 250,000 人提供经过处理的水。 (...) 尽管我们知道会遇到困难，但此时此刻我们必须承担很大的责任来扭转局面。比安奇尼认为，社会责任项目必须反映公司关注社会议程和环境的本质。他还强调了公司对瓜纳巴拉湾恢复计划的承诺，赢得了观众的掌声： - 我们将把瓜纳巴拉湾交还给里约和里约热内卢。让我们在社会的支持下改变这个故事。 “目标深刻而严肃”，Fundação Raízen 首席执行官兼 Cosan 人力与沟通总监 Paula Benevides 强调了 Cosan 集团开展的一系列举措。其中，他列举了Raízen基金会和Rumo研究所推动的积极社会影响议程、Cosan签署的100%透明运动承诺书以及为应对气候变化而采取的脱碳行动链的努力。此外，她还强调了该项目。这位高管还评论了与 BNDES 合作的 Ativa Juventude 项目，旨在解决儿童和青少年辍学问题的教育项目，价值 1,620 万雷亚尔。 — 我们希望扩大这些举措。我们寻求与联合国可持续发展目标联系起来，因为我们知道这些目标是深刻而严肃的。我们检查世界上发生的事情的一致性，以及如何将其应用到我们所处的每个环境中。 (...)我们认为，公共和私人当局、非政府组织和每一个积极的个人在这一进步进程中都发挥着重要作用。 FGV社会责任奖理事会 本次研讨会还标志着FGV社会责任奖理事会的成立，该理事会旨在评选旨在改善城市人口，特别是弱势群体生活质量的良好实践，重点关注四个轴：教育文化、健康以及卫生、可持续性和公共安全。 FGV 奖项委员会有 10 位名人，他们是： Abner Ferreira 主教，神学家和作家； André Esteves，BTG Pactual 创始人；安东尼奥·卡洛斯·费雷拉 (Antonio Carlos Ferreira)，STJ 部长； Antonio Cláudio Ferreira Neto，Globo 法务总监，负责管理 Innovare 奖，该奖启发了 FGV 奖； José Marinho Paulo Junior，MPRJ 基金会检察官办公室主任； Lucília Diniz，女商人和健康与福祉问题活动家； Luiza Brunet，演员、模特和活动家；圣保罗大主教兼红衣主教 Dom Odilo Scherer； Aegea 首席执行官 Radamés Casseb 和 CNI 总裁 Robson Andrade。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 20:38:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/empresas-aumentam-investimento-social-que-ja-chega-a-r-4-bilhoes-por-ano.ghtml</guid></item><item><title>抢劫未遂被枪杀的法官说：“很快我就会再次骑着摩托车上街”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/daqui-a-pouco-estarei-na-rua-de-moto-de-novo-diz-desembargador-atingido-por-tiro-em-tentativa-de-assalto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/he4pb93w6ihDJxLK1DNadMsnL6E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/e/McXTJlSfmtkdB3GE4goQ/whatsapp-image-2023-09-25-at-17.23.58.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;法官通过视频讲话，朋友们不用担心；警方正在寻找两名罪犯，他们无法拿走受害者的摩托车，受害者做出了反应。 在弗鲁米嫩塞杜克卡希亚斯的罗多维亚华盛顿路易斯的一次未遂抢劫中被枪杀一天后，法官保罗·塞尔吉奥·兰赫尔·多·纳西门托录制了一段视频说“这只是吓唬”。这名治安法官刚从贝洛奥里藏特 (MG) 的一场摩托车比赛回来，两名武装罪犯骑着摩托车接近治安法官，治安法官做出了反应。匪徒没有拿走保罗·兰赫尔最近获得的摩托车，但他的左腿被击中。路上的强盗：里约热内卢游击战术中，法官在高速公路上企图抢劫时被枪杀：毒贩在 Complexo da Maré 的休闲空间里进行战争训练；看照片 枪杀法官的两名嫌疑人被警方通缉 在社交媒体上发布的视频中，法官在里约南部区科帕卡巴纳的 CopaStar 医院的一个房间里，他在被转移后被转移到那里在位于拜萨达弗鲁米嫩塞杜克德卡希亚斯市萨拉库鲁纳的阿当佩雷拉努内斯医院接受首次护理。保罗·兰格尔说：“亲爱的朋友们，（我想让）让你们知道一切都很好，感谢上帝！这只是一次惊吓。子弹击中了腿，进去又出来。我已经完成了手术。”这甚至不是外科手术。这是这里的清洁手术，它有一个我不知道的专业名称。但是谢谢大家的关心，表达爱意，感谢。很快我就出去了又骑着摩托车上街了，亲亲你。” CopaStar 医院新闻办公室周一上午发布的最新消息称：“CopaStar 医院通知患者 Paulo Sérgio Rangel do Nascimento 仍在住院治疗。他状态稳定、神智清醒，对拟议的治疗表现出良好的反应。他花了这一夜，平安无事。”第 60 DP (Campos Elíseos) 的警官正在调查此案，并已经掌握了犯罪分子的照片，他们骑着摩托车出现，两人都戴着头盔。乘客中的那个人似乎拿着枪。法官最初被联邦公路警察局的特工救出，他们在消防局到达之前试图止血。他被送往卡希亚斯的阿当佩雷拉努内斯州立医院。随后他被转移到科帕卡巴纳的私人医院。在加入司法部门之前，法官是一名民警和检察官。保罗·兰赫尔也是一名教师、作家和演讲家。在他的 Instagram 个人资料中，他分享了休闲时刻，例如他对摩托车的热情。本月初，地方法官决定更换摩托车，甚至还发布了一段告别他的哈雷戴维森的视频。犯罪分子试图盗窃的车辆是一辆宝马。在最新的一本出版物中，他出现在打鼓。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 20:34:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/daqui-a-pouco-estarei-na-rua-de-moto-de-novo-diz-desembargador-atingido-por-tiro-em-tentativa-de-assalto.ghtml</guid></item><item><title>经济学家表示，凭借农业实力，中西部已经看起来像德克萨斯州</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/economist-diz-que-com-forca-do-agro-centro-oeste-ja-se-parece-com-o-texas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Mvieq3Ys_glu-UH8qtb5ft5D6ts=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/9/z/VIzBCUQZaATjCBLzk7jQ/93929796-ec-brasilia-bsb-especial-agro-segura-o-pib-e-faz-revolucao-no-interior-do-pais-na-fot.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在“原始”乡村人民的推动下，中西部地区的农业扩张改变了该国的政治经济轴心。过去二十年农业综合企业的崛起正在将巴西的政治经济轴心转向该国的内陆地区，尤其是向内陆地区发展。 《经济学人》的一份报告指出，中西部地区。而这一地区已经被视为美国象征农业的德克萨斯州的翻版。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 20:27:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/economist-diz-que-com-forca-do-agro-centro-oeste-ja-se-parece-com-o-texas.ghtml</guid></item><item><title>Tomorrowland Brasil 准备服务和安全结构以接待超过 18 万人</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/25/tomorrowland-brasil-prepara-estrutura-de-servicos-e-seguranca-para-receber-mais-de-180-mil-pessoas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3MdVTLDEdX7WuWV37K-oIesRYv0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/d/KuidX1T0AGlLgYFCBt2A/tomorrowland-brasil.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;世界上最大的节日之一将于 10 月 12 日、13 日和 14 日在巴西第三次举办世界上最大的节日之一：Tomorrowland Brasil。该活动定于 10 月 12 日、13 日和 14 日在伊图 (SP) 的前田公园 (Parque Maeda) 举行，预计将有来自 98 个不同国家的超过 18 万人参加期待已久的节日回归巴西土地 (上一届举办于 2016 年）。为了让游客获得最好的体验，该组织为公众准备了一些便利设施。 ECC (Event Control Center) – 活动控制中心 为了确保节日期间个人和团体的安全，活动将设有 ECC，它将充当监控和安全中心，配有 24 小时摄像头，甚至可以考虑天气变化或其他不可抗力问题。该网站将通过 75 个摄像头覆盖整个空间，拍摄整个音乐节的全景。除了 Tomorrowland Brasil 聘请的团队外，公共当局也将直接与 ECC 联系，支持这项行动。除了安全和监控之外，活动控制中心还将有来自各个领域的代表，例如为所有客人、艺术家和工作人员提供流动性（交通）、气候、声音控制、食品安全和健康服务。 DreamVille 对于那些想要享受 Tomorrowland Brasil 又不想浪费时间到处走动的人，DreamVille 提供露营设施、带淋浴的浴室和独特的食物选择，包括纯素菜肴、巴西莓、冰淇淋、自制意大利面、三明治等。那些在村里购买场地的人还将在 10 月 11 日（即面向全体公众演出的前一天）举办一场专属派对。在这里，营员还可以依靠 24 小时助理来帮助解决任何问题。储物柜 音乐节将为公众提供储物柜服务，以存放他们的物品。寻求帮助并与该地点合作。还建议携带轻便的行李。理想的装备是帐篷、睡袋、毛巾、衣服、卫生用品和防晒霜。圣保罗和国际图联之间的交通 本次活动提供独家交通套餐，包括往返和往返，从位于圣保罗市西区的 ARCA 出发，前往国际图联。前往 DreamVille 的游客还可以选择于 10 月 11 日和 12 日从瓜鲁柳斯机场出发并在活动结束时返回的车辆。日票登机和下机：ARCA - Av. Manuel Bandeira, 360 - Vila Leopoldina SP 价格：每位乘客 180 巴西雷亚尔。出发日期：10 月 12 日至 14 日 开放时间：上午 11 点至晚上 8 点 返回日期：10 月 12 日至 14 日 开放时间：晚上 10 点至凌晨 3 点 Dreamville 登机和下机地点：ARCA - Av. Manuel Bandeira、360 - Vila Leopoldina、SP 或 Guarulhos 机场（2 号航站楼）价格：每位乘客 200 雷亚尔。出发日期：10 月 11 日和 12 日 时间：上午 9:30 至晚上 10 点 返回日期：10 月 15 日 时间：上午 10 点至下午 2 点。我们非常关心 该节日将有专家和训练有素的工作人员参加，以便鼓励和维持尊重、同理心、社会包容、对吸毒、酗酒、性行为和福祉的认识的倡议。 “我们拥有各个领域的专家，公众可以随时与他们进行保密联系，所有这些都是为了让每位游客感到受欢迎”，Tomorrowland 比利时和巴西发言人黛比·威尔姆森 (Debby Wilmsen) 说道。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 20:26:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/25/tomorrowland-brasil-prepara-estrutura-de-servicos-e-seguranca-para-receber-mais-de-180-mil-pessoas.ghtml</guid></item><item><title>英超：球队0-8惨败，球迷在看台上看书</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/25/premier-league-torcedora-le-livro-na-arquibancada-enquanto-time-e-goleado-por-8-a-0.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nOb2vicgd43H1UfnWgYg85Pu-VU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/x/TTuJ51TBOflYKbBhZgkg/f6z2kfhwuae5wrn.jfif" /&gt;&lt;br /&gt;纽卡斯尔队遭遇不利比分，谢菲尔德联队在本轮联赛中垫底。 实力平庸的谢菲尔德联队在本周末的比赛后接过了英超联赛垫底的位置。这是因为球队在周日主场0-8惨败于纽卡斯尔联。现在，球队在六场比赛中仅积一分，排名垫底，与伯恩利和卢顿同积一分，但负差更严重，为十二个进球。若昂·席尔瓦：三色旗，福斯塔奥的儿子用内斯特的进球“预测”圣保罗冠军 一个月没有进球：比萨饼店“吹响”切尔西在英超联赛中的进球 但真正引起人们注意的是俱乐部球迷的反应，他在看台上观看了比赛。当对手的比分已经是7-0，部分当地球迷已经离开球场时，这位女士穿上了俱乐部的球衣和围巾，把比赛放在一边，决定看书。球迷们在比赛转播中捕捉到的这一时刻在社交媒体上疯传。 “谢菲尔德联队球迷在读什么书？”社交媒体上的一个简介开玩笑道。 “至少她坚持到了终场哨声响起，”另一个人说。谢菲尔德下周六将重返英超赛场，届时他们将在伦敦客场挑战西汉姆联。一场胜利——尽管可能性不大——可能已经让球队脱离降级区，因为排名第 17 的伯恩茅斯已经拿到了 3 分。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 20:26:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/25/premier-league-torcedora-le-livro-na-arquibancada-enquanto-time-e-goleado-por-8-a-0.ghtml</guid></item><item><title>东南部、北部和中西部首府气温超过30℃，米纳斯市几乎达到撒哈拉沙漠的温度</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/capitais-do-sudeste-norte-e-do-centro-oeste-superam-os-30oc-e-cidade-de-minas-quase-alcanca-temperatura-do-deserto-do-saara.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FuoQCqg2x4_dvLF89xXQhbXi-Pk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/8/VmABALQVWjMI7lPiDEBA/104205386-a-man-walks-with-his-belongings-through-a-street-covered-with-mud-and-debris-after-a-cyclo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据Inmet称，热浪将持续到周二（26日）下午6点。在热浪的最后一段时间，Inmet警报于本周二（26日）下午6点结束，温度计继续记录高温。本周一（25日），东南部、北部和中西部地区所有省会城市最高气温均在30℃以上。几乎整个东北地区都重复了同样的情况，但纳塔尔、阿拉卡茹和萨尔瓦多除外，达到了目标：29.9℃。在米纳斯，圣罗马仅比撒哈拉沙漠低两度。周日是一个样本：圣保罗、贝洛奥里藏特、库里蒂巴和里约热内卢创下了今年的最高气温中西部地区：在热浪中，各州记录了 48°C 的热感 只有南里约格朗德州观察到寒冷天气圣卡塔琳娜州本周一遭受了暴风雨。巴拉那州受到热浪的影响，隆德里纳的气温达到38℃。根据 Inmet 的每日公报（其中包含自动监测站的数据），监测的 24 个首都中有 19 个的最高气温超过 30 摄氏度。目前没有累西腓、博阿维斯塔和库里蒂巴的数据。春天来了：冬季结束，极端炎热厄尔尼诺现象的起起落落：未来几个月将充满干旱、火灾和洪水的风险研究：关于气候变化的数字辩论日益增多，但以阴谋论和错误信息为标志高温标志着里约冬季的结束 此外，多个城市的气温超过了 40 摄氏度。在首都中，库亚巴（41℃）和特雷西纳（40.2℃）就是这种情况。在内陆地区，还有其他城市酷热难耐。圣罗马 (MG) 的温度计记录为 43°C，米兰达 (MS) 的温度计为 41°C。为了进行比较，本周二撒哈拉沙漠的气温为 45 摄氏度，是世界上最高气温之一。据 Inmet 称，热浪警报将持续到周二下午 6 点。该研究所还在周一发布了另一项关于几乎整个国家湿度低的警报，特别是南马托格罗索州、戈亚斯州和联邦区，湿度在 20% 到 30% 之间变化。根据世界卫生组织的参数，任何低于 30% 相对湿度的值都代表卫生紧急情况。极端热浪席卷全国，气温可达45℃。北方热浪强度不如全国其他地区，但几乎所有城市都出现高温。马瑙斯的最高气温为 37.5 摄氏度，波多韦柳和里奥布兰科的气温超过 36 摄氏度。帕尔马斯的气温几乎达到 40°C (39.4°C)。里约热内卢的气温比周日温和。即便如此，记录的最高温度为 32.7°C。热穹是热浪产生的原因 热浪是由多种因素共同解释的，例如今年强大的厄尔尼诺现象、气候变化以及南大西洋的热异常。结果就是热穹，这是一个区域​同一地区的高气压会持续数天甚至数周保持稳定。它的作用就像一个巨大的热泡，阻止云的形成和冷锋的到来。结果，水分蒸发，太阳辐射更加强烈地照射到表面，热量自身反馈回来。科学家表示，这场热浪已经是历史性的，但它不会是未来几个月的唯一热浪，因为厄尔尼诺现象尚未达到顶峰。穹顶最近已经袭击了北半球，现在轮到南半球了。圆顶大大增加了火灾风险。在巴西，最大的风险是在塞拉多和潘塔纳尔湿地。与健康相关的是，皮肤干燥、眼睛、嘴巴和鼻子不适可能是一些症状。因此，主要建议是多喝水，避免在一天中最热的时候晒日光浴，并使用皮肤保湿霜。而且，如果可以的话，穿轻便的衣服去上班。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 20:23:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/capitais-do-sudeste-norte-e-do-centro-oeste-superam-os-30oc-e-cidade-de-minas-quase-alcanca-temperatura-do-deserto-do-saara.ghtml</guid></item></channel></rss>