<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2023 16:08:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>看看里约北区炸弹袭击后巴士的样子</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/veja-como-ficou-onibus-apos-ataque-com-bomba-na-zona-norte-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/R1yF3rVzIUWvd9zdb8qdh711KE4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/y/zYRvmxTTW4JdK0O5jRrQ/whatsapp-image-2023-09-28-at-12.04.43.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;三人受伤。据宪兵队称，匪徒试图向集体放火，最后向车辆投掷了自制炸药。碎玻璃、地上的弹片和留下的玻璃碎片表明了周三乘客所经历的恐怖场景。周五晚上，三人参与了巴西大道上一辆公共汽车的炸弹袭击。这起案件发生在晚上 9 点左右，位于里约北区 Costa Barros 附近。据宪兵队称，匪徒试图向集体放火，最后向车辆投掷了自制炸药。巴士内拍摄的照片和视频显示了袭击后巴士的样子。案件未存档：阿莱芒·凯基·布里托案中被步枪杀死的男孩的母亲说，“痛苦留给了希望”：了解警方调查结论的五个要点 看看公交车之后的样子里约北区犯罪分子袭击 2020 年以来查获的最大规模自制爆炸物 在里约州，今年截至 8 月底，查获了 224 枚自制炸弹。这是自 2020 年以来查获的最高数量，2020 年同期查获了 366 枚自制炸弹。数据来自公安研究所（ISP）。仅今年一年，里约州民警就缴获了773枚爆炸装置，其中224枚为自制炸弹，485枚为手榴弹。去年，共查获 931 起案件。在周三的袭击中，警察发现这辆巴士的窗户被打破，还有三名受伤的乘客。其中一名遇难者是 61 岁的爱德华多·维埃拉·庞特斯 (Eduardo Vieira Pontes)，他被送往西区雷伦戈的阿尔伯特·史怀哲市医院，伤势严重。另外两名受伤者——65 岁的路易斯·席尔瓦和 35 岁的伊莱恩·伊沃——去了同一家医疗机构。据市卫生部门称，爱德华多和路易斯仍在医院接受治疗，情况稳定。伊莱恩已出院。 WhatsApp 频道：工具抵达巴西，查看 GLOBO 频道并了解如何关注在社交网络上发布的一段视频中，一名乘客报告了袭击期间经历的恐慌：“看，一切都停止了，到处都是警察。我的公交车就是那边那一辆，土匪往里面扔了一个炸弹，爆炸了，里面有两个人，血淋淋的。”袭击发生在晚上 9 点左右。据宪兵称，特殊道路警务营（BPVE）的一个小组被召集到巴士所在的路段，该路段位于 Joana D&amp;#39;Arc 社区附近通往 Zona Oeste 的道路上。该公司报告称，犯罪分子试图纵火，最终向车辆投掷自制炸药。匪徒向一辆途经巴西大道的巴士投掷爆炸物，警方发现巴士车窗被打破，三名乘客受伤。晚上 9 点 38 分，消防局接到电话。瓜达卢佩军营的工作人员在伊拉贾军营特工的支持下帮助了受害者。总理表示，袭击地区的警力仍在加强。该事件已转交给第 39 DP（帕武纳）。工会援引国家“不作为” 在一份声明中，里约奥尼布斯公司对这一事件表示遗憾，并表示“乘客和公交车工作人员失去了在里约热内卢市进出的权利”。公交公司工会还批评该州的公共安全政策，称其“不作为”，并“因暴力事件而大开眼界”：“曾遭受犯罪分子纵火焚烧公交车的部门现在已成为手榴弹的目标。乘客和公交车工作人员失去了在里约热内卢市进出的权利。每天，极端暴力事件都暴露出国家在公共安全问题上的无所作为。不幸的是，犯罪和恐惧已成为家常便饭，正如受害者已成为统计数据一样Rio Ônibus对所发生的事情深感遗憾，并再次呼吁主管当局紧急采取必要措施”。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:50:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/veja-como-ficou-onibus-apos-ataque-com-bomba-na-zona-norte-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>哈达德在与里拉会面后表示，对离岸基金和超级富豪的征税应纳入同一法案</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/apos-encontro-com-lira-haddad-diz-que-taxacao-de-fundos-offshore-e-super-ricos-deve-ser-constar-no-mesmo-projeto-de-lei.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/uknknzW9ApYUtaxC_RWV7y0EI60=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/D/yNIxPnRtWSlQYzWCuEvw/104110561-mariz-pa-brasilia-28-08-2023-fernando-haddad-sancao-projeto-de-lei-de-conversao-pl.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据财政部长称，报告员的姓名应于本周四公布。财政部长费尔南多·哈达德于本周四在商会官邸与总统阿瑟·利拉会面后表示，对离岸资金征税的提案和专有（超级富豪）资金必须出现在同一张账单中。哈达德表示，报告员的姓名将于本周四公布。 - 总统（阿瑟·里拉）今天必须任命基金报告员。这两个主题必须在同一份法律文件中讨论，离岸基金和封闭式基金必须受到该报告员的相同待遇。哈达德说，一旦报告员宣布了名字，就已经安排好了与报告员的技术对话，以就文本和其他一切达成一致。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:49:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/apos-encontro-com-lira-haddad-diz-que-taxacao-de-fundos-offshore-e-super-ricos-deve-ser-constar-no-mesmo-projeto-de-lei.ghtml</guid></item><item><title>Instagram 副总裁表示，与 TikTok 的竞争有利于我们保持警惕</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/28/concorrencia-com-tiktok-e-boa-para-ficarmos-em-alerta-diz-vice-presidente-do-instagram.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cxQgHCONYYApCTMNmuOc52SP-RA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/e/dtM0x4SA2Bc8eYFfsj1g/104384540-sp-eco-sao-paulo-sp-21-09-2023-entrevista-com-charles-porsche-vice-president.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;负责合作伙伴关系领域的高管 Charles Porch 表示，弗拉门戈队和博卡罗莎队的形象在巴西尤为突出，并讲述了人工智能如何进入网络。在 Instagram 上工作了十年，Charles Porch 不仅密切关注了其中一家球队的发展该网络是世界上最强大的社会团体，因为他是对此负责的人之一。当网络仍然以方形风景照片为主时，这位高管的任务是说服名人创建帐户。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:48:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/28/concorrencia-com-tiktok-e-boa-para-ficarmos-em-alerta-diz-vice-presidente-do-instagram.ghtml</guid></item><item><title>发现托尔斯泰的书被认为是桑迪和卢卡斯·利马分手的“支点”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/09/28/conheca-o-livro-de-tolstoi-apontado-como-pivo-da-separacao-de-sandy-e-lucas-lima.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kIjlRI58y4nIVwfP3uCgpAVohVM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/v/1mWQuTTzqBUP7dduL9zw/tolstoi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; “伊凡·伊里奇之死”给这位音乐家带来了“很大的震动”；俄罗斯作家大篇幅论述婚姻危机 上周二（26日），一位于1910年去世的俄罗斯作家被指为桑迪和卢卡斯·利马离婚的关键人物：列夫·托尔斯泰，1886年出版的小说《伊凡·伊里奇之死》的作者SBT节目“Fofocalizando”的主持人回忆说，本月初，卢卡斯曾在社交媒体上发帖表示，他读过托尔斯泰的小书。这位音乐家写道：“这是一本多么强大的书”。 “这让卢考受到了很大的震撼。我建议。”分手、哭泣和二重唱的幕后花絮：粉丝们告诉我们桑迪和卢卡斯·利马在《Altas Horas》中的录音是什么样的 分居后：桑迪将于 10 月进行欧洲巡演 记者克里斯·弗洛雷斯 (Chris Flores) 推测，该帖子可能表明桑迪和卢卡斯已经在离婚程序中，并强调了这位音乐家写的以下摘录：“非常直接、扎实的文字，没有多余的装饰或感情。真实无偏差。对生活、选择以及原因的深刻反思。”同样来自《Fofocalizando》的记者加布里埃尔·卡托拉诺（Gabriel Cartolano）提请注意卢卡斯强调的托尔斯泰小说中的一句话：“也许我没有像我应该的那样生活，这突然发生在我身上；但好像我总是做我应该做的事？”事实上，这部肥皂剧讲述的是一个处于危机之中的人。托尔斯泰在经历了深刻的信仰危机后开始写《伊凡·伊里奇之死》，这导致他考虑自杀（他在自传体文本《忏悔》中讲述了这段经历）。作者对这些问题进行了虚构的处理。这几乎导致他结束了自己的生命。伊万·伊里奇是一名中年法官，摔倒后健康状况恶化。受到医生的欺骗，他成为家人和朋友的麻烦，当死亡临近时，他们都远离了他。诺拉克鲁格：在《翻转》一案中得到证实，德国人靠空谈来抵抗暴政。法官卧床不起，承受着难以忍受的痛苦，他意识到自己过着毫无意义的生活，但在观察了在以色列工作的农民盖拉西姆的信仰后，他设法平静地面对死亡。他的家，毫不排斥地关心他垂死的老板。“这是上帝的旨意。我们都会去那里。”农民说。伊万·伊里奇以最质朴的俄罗斯人的信仰发现了虚伪和平庸的解药。婚姻危机并不是《伊凡·伊利奇之死》的中心，但托尔斯泰理解这个主题，并写了很多关于婚姻问题的文章。他与他的妻子索菲亚·托尔斯塔亚（Sofia Tolstaia）发生了争执，后者反对这位作家，这位作家已成为一位先知，对精英虚伪的批评者和简朴农民生活的崇拜者，放弃了作品的巨大版权。夫妻俩经常争吵，以至于当托尔斯泰在 1889 年出版另一部小说《索纳塔·克鲁采》时，索菲亚在她的日记中写道：“我心里觉得这本小说是写给我的，它立刻给我造成了伤害，让我感到羞辱。”全世界人眼中的我，毁掉了我们之间最后的爱情。”巴格达之外的谜团：阿拉伯侦探小说娱乐并解释了该地区地缘政治的复杂性。《索纳塔·克罗伊策》讲述了杀害女性的事件和对淫荡的谴责。叙述者波兹尼切夫承认，他在“嫉妒之兽”的怂恿下谋杀了他的妻子：他怀疑她和一名吉他手对他​​不忠。他还揭露了关于爱情（“猪，有点恶心”）和性的理论，乍一看，这些理论与托尔斯泰本人的理论很相似：“性激情，无论以何种形式呈现，都是一种邪恶，一种可怕的邪恶，你必须反抗它。”斗争。”波兹尼切夫将他的婚姻生活描述为“地狱”：激情很快就结束了，只有当他的性欲变得更强时，争吵才停止。他们互相争吵，然后在床上和好。 “99% 的配偶都生活在和我一样的地狱里，”他说。 “我不知道他们如何以及为何将《Sonata Kreutzer》与我们的婚姻生活联系起来，但这是事实，”索菲亚在日记中说道。这些巧合超越了托尔斯泰的嫉妒和他放弃性的失败尝试。波兹尼切夫年轻时过着放荡的生活（就像作者一样）。他在一本日记中写下了性冒险经历，并在婚礼前交给新娘阅读。托尔斯泰也做过同样的事。此外，作者和角色使用负面词语来描述他们的蜜月：“不舒服”、“可耻”。索菲亚决定反击丈夫，写了小说《谁该责怪？》 （Carambaia 最近在巴西出版），从安娜的角度来看，她是一位梦想着“初恋的纯洁”的年轻女子，但却嫁给了一位比作者大 20 岁的贵族（正如作者所做的那样），并对自己感到失望生活夫妻。好吧，当托尔斯泰在《安娜·卡列尼娜》的开头写道“幸福的家庭都是相似的，但各有各的不幸”时，他知道自己在说什么。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:36:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/09/28/conheca-o-livro-de-tolstoi-apontado-como-pivo-da-separacao-de-sandy-e-lucas-lima.ghtml</guid></item><item><title>Marcelo D2 展览、Arpoador 的免费表演、厨师课程以及里约周边的更多活动</title><link>https://oglobo.globo.com/rioshow/eventos/noticia/2023/09/28/exposicao-de-marcelo-d2-shows-gratuitos-no-arpoador-aulas-com-chefs-e-mais-eventos-pelo-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-T-LUlFku0fqbhQDeYjpJi5460s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/S/q/y5Rty9RCq0VB02DKkJGQ/atomt-por-ronaldo-land.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;本周的议程包括全城的波萨诺瓦、琼戈、桑巴和爵士乐表演，以及集市、剧院和儿童街区。如果您来自海滩、生态农业、桑巴圈或厨房人群，请做好准备提供选项菜单。本周的亮点包括由 Marcelo D2 设计的沉浸式体验 Ocupação Iboru； Praia Rio 音乐节将 Mart&amp;#39;nália、Roberto Menescal 和 Leila Pinheiro 带到 Arpoador；以及蓝带国际学院分校举办的美食博览会和课程。查看议程： 里约最好的屋顶：从海滨到中心，欣赏美景、音乐和美酒 随时了解最新动态：关注 Instagram 上的 Rio Show 个人资料、订阅每周通讯并加入 WhatsApp 频道 Ocupação伊博鲁。 Marcelo D2 和 Luiza Machado 从周六 (30) 开始，通过桑巴和说唱营造身临其境的体验。该空间将放映以该项目命名的电影、研讨会、集体展览（由这对夫妇导游）、音乐和美食。 Rua Sete de Setembro 43。周三至周六，上午 10 点至晚上 7 点。直到10月14日。自由的。 Praia Rio Festival。该活动在 Casa de Cultura Laura Alvim 举行（周四至周日，上午 10 点至晚上 8 点），包括波萨诺瓦表演、8D 展览、聊天和研讨会。周末，前往阿普多尔的加罗塔德伊帕内玛公园（周六和周日，上午 10 点至晚上 8 点），欣赏 DJ MAM（周六下午 3 点）、Mart&amp;#39;nália（周六下午 6 点）、Maíra Freitas 和 Jazz das Minas 的表演（周日，下午 3 点）以及 Roberto Menescal 和 Leila Pinheiro（周日，下午 6 点），以及上午 11 点的儿童区。了解更多。周六在 MAM Petrobras。卡里奥卡艺术家埃内斯托·内托（Ernesto Neto）在博物馆花园中表演“传递雕塑”游戏，邀请公众探索身体及其形状。从那里，星期六上午 10 点开始，将有舞蹈步行前往 Plante Rio 活动总部 Fundição Progresso。自由的。 5th Plante Rio. Fundição Progresso 举办环保活动和艺术干预活动，例如苗木工作坊和植物印刷（上午 10 点）、剧院（下午 4 点）、歌舞表演（晚上 7 点）、音乐和儿童活动。周六，上午 9 点至晚上 8 点。自由的。戏剧：《O admirable sertão de Zé Ramalho》：音乐剧向帕拉伊巴吟游诗人的生活和工作致敬 葡萄酒和艺术：专栏作家提供有关 2023 年巴西索诺拉河塞斯克绘画和品酒节目的建议。 ，这个致力于非洲音乐节的展览包括电影、节奏工作坊、Moça Prosa 桑巴舞圈（周六，下午 2:30）、非洲音乐街区（周日，上午 11 点）和 Jongo da Serrinha（周日，上午 11 点）。下午 4 点）前往 Sesc Tijuca。这两天都有文化和美食博览会，时间为中午 12 点至下午 6 点。自由的。第一届蓝带国际博览会。位于博塔弗戈的美食学校分校将举办一天的示范课程（80 雷亚尔）和实践课程（120 雷亚尔），以及为学生和厨师举办的美食博览会。周六，上午 10 点至晚上 8 点（公平：免费入场，可在学校网站上领取门票）。莫罗达乌尔卡 (Morro da Urca) 的 Cadeg 博览会。本菲卡市场将葡萄牙美食带到了明信片上。周四至周日，上午 8:30 至晚上 8:00。 R$80（格兰德里奥居民）。开放港口的甘博亚。从本周日到下周日，附近的 28 个文化空间（包括工作室、博物馆和酒吧）都会举办各种活动。周一下午 5 点，Companhia de Mystérios 举办摄影展（Rua Pedro Ernesto 21）。自由的。电影周：全国各地的剧院一周票价为 12 雷亚尔 “我们的梦想”：克劳迪尼奥和布切查的传记片因其简单而成功，评论家《里约创新周》表示。该活动将于周二 (3) 重返 Píer Mauá，通过讲座和对话圈讨论技术。第一天，Ricardo Villaça 谈论人工智能的使用（上午 10 点）。在 Back2Black 舞台上，由 Chico Brown 和安哥拉诗人 Ondjaki 主持的音乐脱口秀聚焦于非洲遗产（下午 5:30）。周二至周五，上午 10 点至晚上 9 点。从 R$250（每日）到 R$600（四天护照）。 16年。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:34:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rioshow/eventos/noticia/2023/09/28/exposicao-de-marcelo-d2-shows-gratuitos-no-arpoador-aulas-com-chefs-e-mais-eventos-pelo-rio.ghtml</guid></item><item><title>巴西最小的砖石房屋在圣保罗贫民窟进行“杂志”翻修；看照片</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/menor-casa-de-alvenaria-do-brasil-ganha-reforma-de-revista-em-favela-de-sao-paulo-veja-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/HBRvXpwXx9N0hQW3MTy0hUFupdc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/b/uxAbeQScKRItkQRsjLJQ/104389940-brasil-sao-paulo-sp-22-09-2023-arquiteta-ester-carro-reforma-a-casa-de-4-metros-quadra.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;蒂奎尼奥住在帕拉伊索波利斯综合大楼一处不稳定的 4 平方米房产中，没有浴室、冰箱、供水或污水处理系统，他的故事感动了在今年 Casacor 上亮相的建筑师，其灵感来自社区的童年记忆。位于雅尔丁科伦坡，在圣保罗南区莫伦比街区帕拉伊索波利斯的一个贫民窟里，弗朗西斯科·达席尔瓦的房子看起来更像是一个危险的藏身之处，直到今年年初，它甚至没有浴室和冰箱。这位 59 岁的可回收材料收集者（​​又名 Tiquinho）需要在松散的电线和碎片中爬过房子的墙壁，才能到达建在社区小巷中、面积仅为 4 平方米的房产的床边。没有基础设施：没有自来水、污水和通风设备；渗透依然存在。苏珊·冯·里希特霍芬 (Suzane von Richthofen)：了解这位圣保罗人是如何遇见一位被认定为她第一个女儿的父亲的医生的 令人毛骨悚然的犯罪：年轻人杀死了 7 岁的兄弟，并将他的部分身体藏在圣保罗的房子周围 🔔 O GLOBO Channels ：在我们新的 WhatsApp 频道上关注更多新闻 根据建筑师 Ester Carro 收集的住房数据，该物业在二楼增加了一张床，面积从 4 平方米增加到 7 平方米，Edílson Dantas Francisco 住在巴西最小的砖石房屋中。非政府组织 Fazendinhando 主席在了解了这名居民的居住条件后，她很快就帮助这名居民在逆境中翻了跟头，这里距离圣保罗高档社区的豪华建筑如此之近。 Jatobá、Rugai、Cravinhos 和 Mizael：谁曾经历过特雷门贝（SP）的“名人监狱”“5 分钟内完成测试”：同学说 Suzane Richthofen“聪明且专注”——我从另一位同学那里得知志愿者了解房屋情况。我对这个地方的危险程度感到惊讶。我立刻想：“为什么不帮助蒂基尼奥呢？”我优先考虑了他的房子，并完成了整个建筑项目。他应该得到更多的尊严——这位出生在社区的建筑师说，她是瓦工的女儿，现在是社区领袖。 Ester 是家政工人的女儿和孙女，她是家里第一个毕业的人，并且由于她的职业轨迹而拥有社会流动性，这使她今年在该国最大的建筑和设计活动 Casacor 的最新一期上发表演讲。蒂基尼奥的浴室：翻修前不存在的房间给了居民尊严和自尊 Edílson Dantas 手头有一个项目，埃斯特开始寻找公司和实体以获得资源和材料的捐赠。他还开设了虚拟众筹来筹集翻修所需的资金。工程于 4 月开始，五个月后，场地扩大到约 7 平方米。正面是褪色的粉红色，木门被雨水磨损，现在是充满活力的蓝色，有铝门和更大的窗户。该空间还配备了新家具，并翻新了所有电气和基本卫生设施。建筑师埃斯特·卡罗（Ester Carro）：童年的记忆隐藏在坚定的工作埃德尔森·丹塔斯（Edílson Dantas）房子的前面有一个小花园，由蒂基尼奥（Tiquinho）自己建造 - 我生活中的一切都改变了，尤其是在我的健康方面。甚至我的自尊心也增强了。今天，我感觉自己有能力赢得任何战斗。”这位居民说道。 — 我不再生活在肮脏之中，我什至不用冒从床上掉下来、触碰裸露电线的风险，事实上，我可以有尊严地洗澡，无论何时我需要洗澡，无需询问任何人，我我已经感觉到我的生活有了自主权，生活又开始了。带床的房间，在二楼睡觉时不会有摔倒的风险 Edílson Dantas 在楼上邻居的许可下，这个地方获得了一间浴室，配有淋浴、水槽和厕所，邻居同意放弃她身下的空位用于创建房间的楼梯。以前放置小沙发和架子的区域，在各种电线中间，有一个带壁龛的壁橱，它也可以用作通往床的梯子。装修非常成功，弗朗西斯科收到了出售房子或换其他房子的报价，但他说他无意离开。埃斯特认为，住宅的修复强化了在贫困地区工作的建筑专业人士的重要性，大学本身应该教授如何将小于10平方米的房屋改造成舒适的空间。蒂基尼奥不稳定的生活引起了埃斯特·卡罗的注意，因为参与了 Fazendinhando 项目 Edílson Dantas 的社区居民——蒂基尼奥的房子只是成千上万贫民窟现实的一个片段，其住房岌岌可危。可以有尊严地生活，呈现一栋美观的房子。我绝不会把贫穷浪漫化，这不是理想的场景，也不是我愿意合作的场景，但这并不意味着你不需要在 4 平方米的地方感到舒适——埃斯特说，她试图把她获得了前往雅丁科伦坡 (Jardim Colombo) 的机会，她也是那里第一位完成硕士学位的住院医师。农业、众筹和大众参与 2022年，联合国发布了令人震惊的数据：地球上有超过10亿人生活在贫民窟和岌岌可危的住房中。如果没有城市规划，许多城市将最贫困人口置于边缘，因为实际上没有经济适用房可供选择。对于艾斯特来说，这个现实并不需要那么残酷。她在科伦坡雅丁出生和长大，她的学术训练重点是在社区内创造适当的空间。自 2017 年以来，建筑师与附近的社区领袖（其中一位是她的父亲）合作，以提高当地居民的生活质量。蒂基尼奥不再害怕从床上掉下来，也不再害怕被挂在墙上的电线电击。 再现——自从上大学以来，我从未接触过有关巴西贫民窟的技术和理论知识。我所知道的一点点来自个人研究和老师们澄清的一些疑问。我完成了硕士和博士学位，那里的研究甚至更浅薄——她补充道，她为参与式建筑辩护。五年前，埃斯特的社区项目始于计划将一个日常垃圾处理场改造成一个公园。由于贫民窟没有广场或社交空间，她和其他居民希望孩子们有一个玩耍和活动的地方。埃斯特对该项目进行了初步设计，并将其提交给社区，并在居民的支持下开始改造这个地方。在过去的几年里，游乐场被修建起来，菜园也被种植起来。它尚未完全翻新，但已成为举办活动的聚会点和空间，例如一年一度的儿童节聚会。 Tiquinho家里的橱柜装饰与Ester Carro为今年的Casacor Replication开发的图案相同——正是从垃圾填埋场的这次改造中，Fazendinhando获得了力量。今天，我们为女性提供翻新房屋的培训。他解释说，这些课程涉及从砖石施工到电气部件制造过程的所有内容。 — 实践课程是在我们翻修的房子里进行的，比如蒂基尼奥的房子。根据 Fazendinhando 地图显示，Jardim Colombo 约 14% 的房屋卫生状况不佳。自 2017 年以来，已经翻修了 150 个空间，Ester 的目标是拥有资源来改造尽可能多的房屋。 *实习生在 Mauricio Xavier 的指导下</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:32:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/menor-casa-de-alvenaria-do-brasil-ganha-reforma-de-revista-em-favela-de-sao-paulo-veja-fotos.ghtml</guid></item><item><title>从《复仇者联盟》到《水瓶座》，了解如何在 Airbnb 上体验“电影场景”</title><link>https://oglobo.globo.com/boa-viagem/noticia/2023/09/28/de-vingadores-a-aquarius-veja-como-se-hospedar-num-cenario-de-cinema-no-airbnb.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WSKaiUqHh9Rvob5AFqQHtZkDTd0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/i/QauPTWSpGoprA0BYUAGg/airbnb-vingadores003.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;度假租赁平台拥有曾作为成功电影拍摄地的房产。在托尼·斯塔克的小屋中与世隔绝，还是在巴西电影界最具争议的建筑中面朝大海？您还可以在英国乡村以“哈利·波特”的方式入睡，或者在美国的小镇上扮演一个有抱负的吸血鬼，过着平静的时光。这些是 Airbnb 上提供的一些选项，适用于曾作为大片拍摄地且目前可供出租的房产。奢华：从内马尔的公寓到私人岛屿，在 Airbnb 上查看巴西一些最昂贵的房屋 狗和猫：世界上 10 个城市中，巴西有 8 个城市拥有 Airbnb 上列出的最“宠物友好”的房屋 租金之间的关系季节和流行文化的平台其实非常强大。该公司不时提供受电影甚至录音启发的住宿。然而，一般来说，它们都是临时活动，持续一两个晚上，有时仅限于某些地区或国家的用户。史莱克沼泽小屋建在苏格兰高地的一处房产上，将于 10 月 27 日至 29 日期间在 Airbnb 上出租。披露 / Airbnb 最近的是史莱克沼泽小屋，忠实再现了食人魔居住的小屋在他的梦工厂动画中。它位于苏格兰高地的某个未确定的地点，仅在10月27日至29日万圣节前后开放。但在此之前，爱彼迎已经根据同一个临时计划，在芝加哥拍摄电影《小鬼当家》和在洛杉矶拍摄连续剧《疯狂的人》的房屋中提供住宿。纽约上东区的“Carrie Bradshaw 公寓”。但平台目录中始终提供一些选项。下面，我们指出其中的三个： 《复仇者联盟：终局之战》中托尼·斯塔克的小屋（美国佐治亚州） 电影《复仇者联盟：终局之战》中出现的木屋位于美国佐治亚州的一个农场，可以出租通过 Airbnb 复制 / Airbnb 在《复仇者联盟》系列中最令人难忘的电影之一中，托尼·斯塔克试图在一间被树林包围的小木屋里过上平静的生活，远离他作为钢铁侠的日子。这套三居室房屋位于费尔本市一栋名为 Bouckaert Farm 的乡村公寓内，距离美国南部佐治亚州首府和最大城市亚特兰大 30 分钟路程。根据 Airbnb 上的房源信息，客人可以在农场周围散步、带孩子们钓鱼、观看马术表演。每晚起价为 4,700 雷亚尔。公寓位于电影《宝瓶座》中的大洋洲大楼（巴西伯南布哥州）标志性的蓝色建筑是巴西电影《水瓶座》的拍摄地，位于累西腓的 Praia da Boa Viagem，也在 Airbnb 上 复制/Airbnb 在电影《水瓶座》（2016）中，主角克拉拉（索尼娅·布拉加）拒绝了将她面朝大海的公寓卖给一家房地产开发商，该开发商打算建造一座新建筑来代替电影中的旧建筑。影片的整个情节就是从这种僵局中产生的，由小克莱贝·门多萨 (Klebe Mendonça Filho) 编剧和导演，并在累西腓普拉亚达博阿·维亚任 (Praia da Boa Viagem) 的大洋洲公寓进行了部分录制。位于该大楼一楼的三居室公寓可通过 Airbnb 出租，每晚 743 雷亚尔起。 《暮光之城》中贝拉·斯旺 (Bella Swan) 的房子（美国俄勒冈州） 电影《暮光之城》场景拍摄地位于俄勒冈州（美国），可以在 Airbnb 上租用 复制品 / Airbnb 另一部拥有大量粉丝的电影在 Airbnb 房源中。从 2008 年开始，《暮光之城》系列的第一部故事片中，向公众介绍了贝拉·斯旺（克里斯汀·斯图尔特饰），她是一位年轻女子，和她的父亲住在美国乡村一栋非常典型的小房子里。该平台上提供的正是位于俄勒冈州圣海伦斯市的这处房产。一栋建于 1930 年代的传统建筑有五个房间，装饰看起来像祖母的房子。每日房价约为 2,000 雷亚尔起，至少入住两晚。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:30:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/boa-viagem/noticia/2023/09/28/de-vingadores-a-aquarius-veja-como-se-hospedar-num-cenario-de-cinema-no-airbnb.ghtml</guid></item><item><title>摩纳哥队球员卡约·恩里克将接受膝盖手术，可能缺席长达八个月的时间</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/28/caio-henrique-passara-por-cirurgia-no-joelho-e-pode-ficar-afastado-por-ate-oito-meses.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iaYk_scuuVms4ynFNst38IrxCRo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/A/r1CGAURaGRhMAuB4Z6xg/screenshot-501.png" /&gt;&lt;br /&gt;球员在比赛中受伤，但又踢了30分钟后被换下，摩纳哥队的巴西国家队后卫凯奥·恩里克在上周五对阵尼斯的比赛中受伤，“将接受手术”他的教练阿迪·胡特周四宣布，他的左膝受伤，“将缺席六到八个月”。视频：美国人长途跋涉两千多公里去看望与梅西没有血缘关系的梅西，反应迅速蔓延 查看其他球员的情况：蒂特可能抵达弗拉门戈并不会改变罗德里戈·卡约的未来​​ “我们与卡约谈了很多”，Hütter 说道在集体采访中。 “这对他来说非常困难，尤其是在他现在的水平上。这样的水平使他能够在 9 月被征召入巴西队，并被选入明年 10 月参加巴西 2026 年世界杯南美区预选赛的下一场比赛。拉蒙征召的首批 23 名球员巴西国家队的梅内塞斯“他将接受手术，100%安全”，摩纳哥队教练继续说道。 “至于他的回归，因人而异，但他会离开六到八个月。”这位26岁的球员在上周五对阵尼斯的比赛第50分钟受伤。不过，他仍然继续比赛，直到第81分钟被替换下场。米内罗竞技左后卫吉列尔梅·阿拉纳因空缺被征召入队。市场：弗拉门戈对与蒂特的协议保持信心，并在受到科林蒂安的骚扰后表现得很冷静 在社交媒体上，这位边后卫在与俱乐部度过一段美好时光时对受伤表示遗憾，这导致他被称为在教练费尔南多·迪尼兹的带领下，他将参加 10 月份对阵委内瑞拉和乌拉圭的比赛。他在社交网络上写道：“我非常悲伤地宣布，由于膝盖受伤，我将错过桑巴军团和摩纳哥队的下一场比赛，这将是漫长的几个月，我感谢大家的信息。”</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:29:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/28/caio-henrique-passara-por-cirurgia-no-joelho-e-pode-ficar-afastado-por-ate-oito-meses.ghtml</guid></item><item><title>找出在阿拉拉斯（SP）的一个房间里被发现烧焦的牙医是谁</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/28/saiba-quem-era-a-dentista-encontrada-carbonizada-em-quarto-em-araras-sp.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/t8aY8pcY1a2DampodUXi4pme4u4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/l/NAETnJQoquFn7fWWEjhQ/dente4.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;警方在现场找到了40岁的布鲁纳·安格利（Bruna Angleri）床上烧焦的尸体。屋内没有其他人；阿拉拉斯警察局将此案登记为凶杀案。 Bruna Angleri 40 岁，被发现死在阿拉拉斯市工业区 Portal das Laranjeiras 的家中。在现场，警方在床上找到了牙医烧焦的尸体。屋内没有其他人。该公司于 2021 年采用的神器：了解总理的“豆袋”弹药是什么样子，在对抗中杀死了一名圣保罗球迷被捕：一名男子杀死了 7 岁的兄弟，并将身体部位藏在圣保罗的房子周围受害人的前男友受到审讯。为牙医前伴侣辩护的律师瓦格纳·莫赖斯在接受UOL网站采访时透露，两人维持了七个月的恋爱关系，一个月前，他们分居了。牙医 Bruna Angleri，40 岁 复制 Instagram “他被要求发表声明，因为他作为主要嫌疑人的名字开始在该市流传。在他的声明中，他否认责任，配合一切，留下手机接受检查，提供了与他在一起的人的详细信息和姓名以及他在哪里以及被释放的信息，”该辩护人解释道。据 SSP 称，该住宅发生火灾，火灾由消防局控制。 IC 要求进行检查，IML 要求进行尸检。阿拉拉斯警察局将此案登记为凶杀案。牙医 Bruna Angleri 于本周三早上被发现死亡。 Bruna Angleri 留下了一个 6 岁的儿子。在社交媒体上，布鲁纳分享了有关她职业的内容，但大多数帖子都是关于她的家人，包括小安东尼奥。个人资料描述中出现“抓住机会，因为可能没有第二次机会”。牙医 Bruna Viviane Angleri 复制 Instagram 她是阿拉拉斯 São Leopoldo Mandic 的牙医和研究生单位的协调员。他在这个单位已经工作两年多了。在上一篇文章中，一些评论哀悼牙医的去世：“愿正义尽快得到伸张！我们班的妇女、母亲和牙医都在哀悼”，一位追随者写道。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:29:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/28/saiba-quem-era-a-dentista-encontrada-carbonizada-em-quarto-em-araras-sp.ghtml</guid></item><item><title>视频：中国马戏团狮子袭击驯兽员后逃出笼子</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/28/video-treinador-escapa-de-jaula-apos-ser-atacado-por-leao-de-circo-na-china.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/57xrErt9TY2tVd1LVCpjWXhng0Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/3/tyLyksQoa9Riy3BBGxLQ/whatsapp-image-2023-09-28-at-12.24.50-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;周五，在中国东宁市的一场马戏表演中，一头狮子袭击了他的训练师，动物多次试图咬伤和抓伤男子。这只动物在笼子里多次试图咬伤这名男子，但他最终逃脱了。惊慌失措、无法呼吸：BBC 记者在法国拯救被困在冷藏车中的移民 婚礼上起火：集体埋葬火灾遇难者时警方逮捕了 14 人 这一集由观众席上的一名观众录制。观看下面的视频： 初始插件文本 – 当两只狮子被释放时，一只雄狮先出来并围着雌狮转圈。一位目击者告诉英国小报《每日邮报》，当时两只狮子在一起，动物园管理员不得不用棍子将它们分开。 ——随后，雄狮向驯兽师发起攻击，笼中一片混乱，惊恐的观众纷纷逃走。袭击发生后，演出立即中断。据市长介绍，驯兽师并没有被狮子咬伤，只是手臂受伤。此后，马戏团拆除了活动区域，离开了这座城市。今年4月，同样是在中国河南省的一个马戏团里，两只狮子在表演时从笼子里逃出来，引起了观看表演的人群的恐慌。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:26:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/28/video-treinador-escapa-de-jaula-apos-ser-atacado-por-leao-de-circo-na-china.ghtml</guid></item><item><title>迪尼兹召唤阿拉纳接替因伤缺阵的卡约恩里克</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/28/diniz-convoca-arana-para-o-lugar-de-caio-henrique-cortado-por-lesao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/txmvC0MlEy6gnoigpAcvXyjIq4Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/B/p/i6SSJaTmeuuBahzrKpSA/arana2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;后卫膝盖扭伤 来自米内罗竞技的左后卫吉列尔梅·阿拉纳被征召参加巴西队10月12日在库亚巴对阵委内瑞拉的比赛以及同月17日在蒙得维的亚对阵乌拉圭的比赛。世界杯预选赛。来自摩纳哥（法国）的卡约·恩里克（Caio Henrique）在俱乐部受重伤后被召回。队医罗德里戈·拉斯马尔联系了法国俱乐部，后者发送了一份检查报告，证明膝盖扭伤。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:25:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/28/diniz-convoca-arana-para-o-lugar-de-caio-henrique-cortado-por-lesao.ghtml</guid></item><item><title>卡约·恩里克因伤退出巴西队；吉列尔梅·阿拉纳 (Guilherme Arana) 接替</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/28/caio-henrique-e-desconvocado-da-selecao-brasileira-por-lesao-guilherme-arana-e-o-substituto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QJUnbGdzEBR-HWDF8hpyCS-cNLk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/c/9ps05WRUuLfrh7uGXNOg/53209291315-f650a12ec9-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;摩纳哥边后卫左膝扭伤，韧带损伤，主帅迪尼兹不得不对2026年世界杯预选赛对阵委内瑞拉和乌拉圭的大名单进行调整，左后卫卡约·恩里克膝盖扭伤并被召回。因此，来自 Atlético-MG 的 Guilherme Arana 被任命为他的位置。 Caio Henrique，26岁，左膝扭伤，韧带损伤，必须接受手术。这个问题出现在上周五的法锦赛摩纳哥0-1负于尼斯的比赛中。边后卫自己受伤了。迫于左侧防守的压力，卡奥试图背对着标记解围球，当他放下左腿时，他感觉到了受伤。他在比赛中继续踢了几分钟，但在下半场第37分钟被换下。吉列尔梅·阿拉纳时隔一年多再次穿上巴西队球衣。他原本有望参加卡塔尔世界杯，但在 2022 年 9 月左膝严重受伤，不得不接受手术。本赛季，这位边后卫为马竞出场18次，并在解放者杯小组赛对阵解放者队的比赛中贡献了1次助攻。这是主教练费尔南多·迪尼兹在巴西队的第二份名单，其中最大的新闻是来自弗拉门戈的中场球员格尔森。除了中场球员之外，来自尤文图斯的后卫布雷默也是球队的另一名新援，与第一名球员没有什么不同。巴西队将于 10 月 12 日在潘塔纳尔竞技场迎战委内瑞拉队。 17日访问乌拉圭庆祝百年庆典。查看巴西队征召的球员 门将 阿利森（利物浦） 埃德森（曼城） 卢卡斯·佩里（博塔弗戈） 边后卫 达尼洛（尤文图斯） 范德森（摩纳哥） 吉列尔梅·阿拉纳（马德里竞技） 雷南·洛迪（马赛奥林匹克） 后卫布雷默（尤文图斯） 加布里埃尔·马加良斯（阿森纳） 马基尼奥斯（巴黎圣日耳曼） 尼诺（弗鲁米嫩塞） 中场安德烈（弗鲁米嫩塞） 布鲁诺·吉马良斯（纽卡斯尔） 卡塞米罗（曼联） 格尔森（弗拉门戈） 拉斐尔·维加（帕尔梅拉斯） 前锋 加布里埃尔·热苏斯（阿森纳） 马修斯·库尼亚（狼队）内马尔（希拉尔）拉芬哈（巴塞罗那）理查利森（热刺）罗德里戈（马德里竞技）维尼修斯·儒尼奥尔（皇家马德里）</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:25:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/28/caio-henrique-e-desconvocado-da-selecao-brasileira-por-lesao-guilherme-arana-e-o-substituto.ghtml</guid></item><item><title>《金装律师》演员在发布梅根·马克尔的旧照片后表示“非常抱歉”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/28/ator-de-suits-disse-estar-extremamente-arrependido-apos-publicar-fotos-antigas-de-meghan-markle.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JjwItIwCcuuVsFkTb1sGCEiOTwQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/i/4AaxwUS0OFOLlxMcDPjg/patrick-j-adams-and-meghan-markle-suits-2-9422570.webp" /&gt;&lt;br /&gt; 《金装律师》演员帕特里克·J·亚当斯因在好莱坞编剧罢工期间在社交媒体上分享前搭档梅根·马克尔的幕后照片而道歉。罢工持续了147天，好莱坞编剧工会上周二晚（26日）与制片厂达成协议。另请阅读：麦莎·席尔瓦说她更喜欢与谨慎的人建立关系，并回应说自己是异性恋：“直到现在我都是”查看：《泰德·拉索》中的布伦丹·亨特宣布他将第二次成为父亲 最后本周，这位演员回忆了他在《金装律师》中的时光，该剧从 2011 年到 2019 年播出了九季。据 PageSix 网站报道，他分享了几张前所未见的苏塞克斯公爵夫人扮演的角色雷切尔·赞恩 (Rachel Zane) 的性感照片。在该系列中。 “在过去的几天里，我愚蠢而轻率地回顾了《金装律师》的记忆，分散了我对@sagafstra 的每个人持续不断的真实而持续的斗争的注意力，@sagafstra 的每个人都在继续努力为会员赢得现实的 21 世纪补偿和保护， ”亚当斯写道。周三（27 日）在他的 Instagram 上分享的一份声明中。 42岁的帕特里克还表示，在陷入僵局时发布片场照片是“一个疏忽”，他“非常抱歉”，但这些照片现已被删除。 “非常感谢那些善意而迅速纠正我的人，我期待着在未来的几天和几周内继续战斗，”他总结道。电视和名人：在 WhatsApp 上订阅该专栏的频道 Play Instagram：关注该专栏 在一张照片中，梅根倒立着，赤脚悬在空中，与饰演唐娜·保尔森的联合主演莎拉·拉弗蒂 (Sarah Rafferty) 合影。另一张图片显示了马克尔的黑白肖像。帕特里克·J·亚当斯在分享梅根·马克尔的照片后道歉 复制品：Instagram 梅根·马克尔在《金装律师》中的复制品：Instagram 梅根·马克尔在《金装律师》中的复制品：Instagram 梅根·马克尔在《金装律师》中的复制品：Instagram 哈里和梅根在加利福尼亚州的壮观豪宅</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:24:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/28/ator-de-suits-disse-estar-extremamente-arrependido-apos-publicar-fotos-antigas-de-meghan-markle.ghtml</guid></item><item><title>对于 STF 的空缺，迪诺向阿尔科伦布雷做了个手势，然后听到：“你的问题是 PT”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/por-vaga-no-stf-dino-faz-gesto-a-alcolumbre-e-ouve-seu-problema-e-o-pt.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/A05HaBzMiR-69JwqprfBtfE6cbk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/I/SwdylvRGWY7BRJyBPfWw/103763369-mariz-pa-brasilia-24-07-2023-flavio-dino-coletiva-marielle-franco-flavio-dino-mi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;卢拉最喜欢担任联邦最高法院 (STF) 的下一个空缺，司法部长弗拉维奥·迪诺 (Flávio Dino) 找到了达维·阿尔科伦布雷 (Davi Alcolumbre)（美联社），后者被任命为反对卢拉提名该职位的运动的倡导者。这次谈话发生在参议员雷南·卡列罗斯 (Renan Calheiros) (MDB-AL) 的生日那天。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:22:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/por-vaga-no-stf-dino-faz-gesto-a-alcolumbre-e-ouve-seu-problema-e-o-pt.ghtml</guid></item><item><title>弗吉尼亚·丰塞卡的女儿预测母亲肚子里会有“弟弟”：“准备好了，准备好了，想要的”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/28/virginia-fonseca-fala-sobre-possibilidade-de-terceira-gravidez-pronta-preparada-e-querendo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qYCe2JNC9EYbl0zEGjPEfGFF-ew=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/d/12r2wjREmCRBKISsARMg/screenshot-2023-09-28t121307.948.png" /&gt;&lt;br /&gt; We Pink 的影响者和所有者、歌手 Zé Felipe 的妻子、莱昂纳多的儿子，已经是玛丽亚·爱丽丝和玛丽亚·弗洛尔的母亲。这一惊喜让影响者弗吉尼亚·丰塞卡惊得下巴都掉下来了。从圣保罗出差回到戈亚尼亚的家后，她受到了大女儿玛丽亚·爱丽丝的热情迎接。当让女儿跳到她身上时，女孩回答说：“小兄弟”，并揉着母亲的肚子。母亲的丈夫是歌手泽·费利佩，乡村歌手莱昂纳多的儿子。这对夫妇有一个二女儿玛丽亚·弗洛尔。弗吉尼亚州丰塞卡在他的 Instagram 个人资料上发布了这段视频，玛丽亚·爱丽丝坐在他的肚子上，并配文：“我刚回到家，就受到这样的欢迎……‘小宝贝’‘兄弟’，还有我肚子上的爱意，这难道是上帝吗？ ！ ”与粉丝互动就好像她是所有人的亲密朋友一样，这意味着他们中的大多数人都会直接受到她在互联网上所做的一切的影响。Virgina、Zé Felipe 和两名影响者的员工腿上的纹身是为了纪念所赚的钱据《福布斯》杂志报道，Virginia 旗下一款香水在品牌推出后仅三个月内就已赚了约 1700 万瓶，此外，这位网红的销量也达到了约 11 万瓶，达到了 11 万瓶的销量。每天售出 1,200 瓶。今年年初，她透露了 WePink 2022 年的收入：168,599,334.48 雷亚尔。最初的插件文本 Virginia Fonseca 在 Instagram 上拥有 4200 万粉丝 两个女孩 Maria Alice 和 Maria Flor 的母亲已经推出了儿童产品出生当天的美容产品。这位有影响力的人已经表示，她每月收到超过 50 万雷亚尔，即每年 600 万雷亚尔。目前，仅她的 Instagram 个人资料上就有 4200 万粉丝，是巴西粉丝最多的人之一。弗吉尼亚丰塞卡：整形手术和面部改变</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:22:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/28/virginia-fonseca-fala-sobre-possibilidade-de-terceira-gravidez-pronta-preparada-e-querendo.ghtml</guid></item><item><title>税收改革：TCU 建议定期审查例外情况并捍卫低收入的现金返还</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/reforma-tributaria-tcu-sugere-revisoes-periodicas-de-excecoes-e-defende-cashback-para-baixa-renda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/e56QOSdkWRV-qq_flgd-G_NB99o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/j/zQiNZxSEWjDimCocI0nQ/98699053-vista-externa-fachada-do-predio-do-tribunal-de-contas-da-uniao-tcu.-foto-leopoldo-si.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;法院还建议联邦、州和市税收由同一补充法律监管。联邦审计法院 (TCU) 向参议院税收改革报告员爱德华多·布拉加 (MDB-AM) 提出了一系列建议。在其中一份文件中，TCU 为纳入一项规定进行辩护，规定标准税率的例外情况将接受年度成本效益评估，直至 2033 年。部长们还评估认为，低收入的现金返还选项将优于零税对于基本篮子。众议院批准的宪法修正案（PEC）将某些特定部门的所谓“标准税率”的费用降低了 40%，基本篮子的税率为零，并为金融和金融服务建立了具体制度。房地产行业和燃料。 “纳入一项规定，规定标准税率的例外情况将在 2026 年至 2033 年间接受年度成本效益评估，并且国会最早将有机会在 2034 年评估是否值得维持TCU 意见指出，消费税税率标准的例外情况，无论是通过立法令还是其他适当的规范性文书。 TCU 以及财政部计算出，商会文本中包含的例外情况数量可能会将标准税率提高到 27%。法院评估认为，当部分税收以支付形式返还给民众时，基本篮子的零税比为低收入创造现金返还的效率要低。 “关于基本食品篮子的豁免和现金返还，就像之前的研究证明 Bolsa Família 比基本食品篮子的豁免更有效一样，现金返还本身是一种更有效的解决方案，可以集中救济人民处于贫困之中”，他说道。 —我将把这份报告发送给所有参议员，因为这是一项指导我们正在开展的工作的基础研究 — — 参议员爱德华多·布拉加 (Eduardo Braga) 说道。 IBS 和 CBS 的联合监管 TCU 报告还建议在同一补充法律中共同建立 IBS（州 ICMS 和市 ISS 的联盟）和 CBS（PIS/Cofins 和 IPI 的联盟）。法院的技术人员评估认为，不同法律中的税收监管可能会产生不一致。 “工作组发现 CBS 和 IBS 在监管和程序方面存在高度不一致的风险，需要在同一补充法律中进行联合监管，并规定统一的行政税务程序或标准化法理的其他模式，”报告称。州和市 为了回应市长和州长对收入损失的担忧，TCU 表示，改革将使 27 个联邦单位中的 78% 受益，其中包括人均 GDP 最低的 12 个单位。报告还指出，考虑到经济增长的悲观情景，在转型过程中的某个时刻，没有哪个首都和最多 32 个非常富裕的城市可能会面临收入下降的风险。 “通过这种将税收从来源实体转移到目的地实体的结构性变化，将会有赢家和输家。然而，50 年过渡、收入保险和创建的基金是这个问题的结构性解决方案”，TCU 评估道。联邦委员会 TCU 为联邦委员会的组建进行了辩护，并表示没有任何内容表明违反了关于 IBS 共享权限的联邦协议，因为联邦实体将继续有权在其管辖范围内决定税收。权限。不过，有人建议成立一个审计法院合议机构，对联邦委员会进行外部控制，这是对司法机构的一种监督。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:14:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/reforma-tributaria-tcu-sugere-revisoes-periodicas-de-excecoes-e-defende-cashback-para-baixa-renda.ghtml</guid></item><item><title>里约火车晚点促使佩迪冈做广告</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/atraso-em-trens-do-rio-inspira-perdigao-a-fazer-propaganda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZJw2dKJ_sYXxvErXnJYianAqXK4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/g/Y9qvKJRDuhTc4sw25A5A/perdigao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;机会营销：这家肉类巨头正在寻找在不寻常的地方烧烤的人。观看视频 Perdigão 开展了一场广告活动，取笑 Supervia 列车不断延误。在活动中，一名男子在火车线附近烧烤，并说道：“我的女儿，那个女孩刚刚宣布火车将需要 40 分钟才能通过。40 分钟内，我可以在煤上烤整个佩迪冈线”。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:12:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/atraso-em-trens-do-rio-inspira-perdigao-a-fazer-propaganda.ghtml</guid></item><item><title>坎波斯·内托表示，他、卢​​拉和哈达德同意不谈论这次会面：“试图建立信任关系”</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/campos-neto-diz-que-ele-lula-e-haddad-combinaram-nao-falar-sobre-a-reuniao-tentando-estabelecer-relacao-de-confianca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4apuM3vPSWWfsVlru6jSARaoz68=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/0/12mGLKTR27T64flfk3kQ/arte-37-.png" /&gt;&lt;br /&gt; BC行长自政府过渡期以来首次与总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦会面。昨晚，央行行长罗伯托·坎波斯·内托拒绝就与卢拉总统会面时讨论的话题发表评论周三。 — 我们同意不谈论这次会议。我用我的话作为哈达德的话——参加会议的有我、哈达德部长和总统（卢拉）。我正在努力建立信任关系，我们同意不说话。 BC省长与总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦进行了自政府过渡期以来的首次会面。在整个第一学期，共和国总统对坎波斯·内托采取了批评的态度，并得到了党内盟友的认可。自8月份以来，央行已宣布召开两次基本利率（Selic）会议，目前基本利率已从每年13.75%升至12.75%。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:07:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/campos-neto-diz-que-ele-lula-e-haddad-combinaram-nao-falar-sobre-a-reuniao-tentando-estabelecer-relacao-de-confianca.ghtml</guid></item><item><title>里约政府宣布召开会议，协调州和联邦部队在马雷的联合行动</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/governo-do-rio-anuncia-acao-conjunta-entre-forcas-estaduais-e-federais-contra-traficantes-do-complexo-da-mare.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BajwY99Rj-CHPlovLpwNe1WtzIo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/i/QXj3ZCQXWtNuxBbMERqw/vila26.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;民警调查显示，贫民窟内有一个毒贩战术训练中心。里约州长克劳迪奥·卡斯特罗周四上午会见了公安领导层，协调了国家行动的讨论要点以及该州的联邦军队。会议结束后不久，政府发布了一份照会，表示政府将于周五会见司法和公共安全部执行秘书里卡多·卡佩利。这一决定是在民警调查公布后做出的，该调查揭露了贫民窟毒贩的培训情况。 Baixada Fluminense：卡希亚斯公爵度过了一个上午，犯罪分子之间发生了激烈的对抗；公共汽车和汽车被纵火 西区袭击：匪徒向巴西大道上的公共汽车投掷炸弹，导致三人受伤；受害者伤势严重 周三，联邦政府宣布将派遣国家安全部队人员前往里约热内卢首都北区的 Complexo da Maré 打击人口贩运活动。据记者 Bernado de Mello Franco 的博客报道，Cappelli 表示，由于该社区位于瓜纳巴拉湾沿岸，因此也可以激活海军。 ——马雷的局势已经到了非常严重的地步。部长说，需要有一个答案，政府愿意提供帮助。马雷的贩运训练 再现 看照片：贩运者在 Complexo da Maré 的休闲空间中进行战争训练 政府在一份声明中表示，“卡斯特罗和公共安全领导层于本周四上午（28/9）举行会议，确定了要点定于明天与司法和公共安全部执行秘书里卡多·卡佩利举行的会议上进行讨论。周五的会议将在瓜纳巴拉宫举行，将协调州和联邦部队的行动计划共同努力，以在 Complexo da Maré 运营”。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:07:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/governo-do-rio-anuncia-acao-conjunta-entre-forcas-estaduais-e-federais-contra-traficantes-do-complexo-da-mare.ghtml</guid></item><item><title>了解国会预算陷入僵局的美国政府“停电”的威胁是什么</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/entenda-o-que-e-a-ameaca-de-apagao-no-governo-dos-eua-com-impasse-sobre-orcamento-no-congresso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XYI-Y_E4nVKsd_IuDDm-WFHh-cE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/X/IO564RRUOu17RWu6lO8A/shutdown-explainer-1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;议员必须在周六午夜之前对下一财年的融资法进行投票；共和党人的抵制增加了联邦机构活动瘫痪的风险 面对国会共和党人在国会批准法案方面陷入僵局，白宫开始警告联邦机构为政府活动瘫痪做好准备——英语中的“shutdown”。本周末之前提出下一财年的预算提案。协议：美国参议院批准暂缓债务上限两年 2024年大选：拜登弹劾“可能性极小”，但竞选连任存在风险 周三，美国参议院继续就两党融资法案进行临时辩论，以维持政府资金直到 11 月 17 日为止，但众议院议长凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 仍在努力争取共和党成员本身拒绝支持的右翼替代方案的支持。因此，国会几乎没有机会在周六午夜的最后期限之前达成协议。自1976年以来，美国已经历21次政府拨款中断，国家职能受到不同程度的损害。白宫担心最坏的情况会重演 2018 年的情况，这是历时最长、最近一次的罢工，当时 210 万名联邦雇员中约有 80 万人被解雇了 34 天。卢拉在美国会见拜登 虽然政府“停电”的不可避免性或持续时间仍存在很大不确定性，但可能发生的情况在华盛顿是众所周知的，许多机构已经准备好了应对计划动乱。 “拿着扩音器走到工厂门口”：卢拉看到拜登在罢工纠察线上，表示想在巴西重演这一幕 政府活动“停电”是什么？美国政府的停电相当于关闭了多项政府运作，直到国会采取行动恢复拨款。对于数十万联邦雇员来说，这意味着在停电期间被解除职务或继续无薪工作。对于民众来说，通常涉及处理各种政府服务的中断以及日常生活中的一系列事故和中断。最近，白宫强调了几个政府项目如果关闭，将面临更严重的问题，特别是妇女、婴儿和儿童太空补充营养计划（WIC）提供的营养和免疫援助。政府表示，如果资金出现中断，700万妇女和儿童可能会失去获得食物的重要途径，而用于维持服务活跃的应急基金可能会在几天内耗尽。请记住：拜登称赞两党达成的协议避免了美国前所未有的联邦违约——如果我们出现“停电”，WIC 将陷入瘫痪，这意味着停止为这些母亲和幼儿提供营养援助——农业部长汤姆说维尔萨克，周一——公平。国家公园和泥滩的关闭通常是对公众最明显的影响。在某些情况下，它们可能会给依赖旅游业的社区造成重大损失。甚至许多私营部门的工人也被迫适应。在最近的一次停电中，由于环境保护局让数千名员工休假，化学工业、发电厂和水处理厂的检查不得不停止。美国食品和药物管理局还停止了对鱼类、水果和蔬菜的例行安全检查，这给餐馆和杂货店带来了更大的压力。当政府资金长期关闭时，许多政府实验室和研究项目也经常陷入停顿。美国总统乔·拜登周六表示，政府停电可能会影响从粮食安全到癌症研究再到儿童启蒙计划的方方面面。争议：根据美国广播公司新闻和华盛顿邮报的调查，特朗普有 51%，拜登有 42% 哪些服务将保持活跃？许多员工履行关键职能的机构不会暂停运营。其中包括大量联邦检察官和调查人员、邮政局员工和运输安全机构员工。这些员工中的大多数将继续无薪工作，直到资金返回。极少数情况下，某些职位的工资与年度预算无关。医疗保险和社会保障等福利也不会中断，因为它们是由国会通过具体法律授权的，不需要每年更新。退伍军人的医疗服务也不受影响。即使在联邦雇员仍然活跃的这些级别，支持他们活动的规划和运营也可能被暂停，从而使工作更加困难。同样，尽管空中交通运营商继续工作，但对新专业人员的培训却陷入瘫痪，导致劳动力短缺。起诉书：美国司法部长在众议院面对共和党人，拒绝保护拜登 谁决定哪些员工至关重要？在多次政府“停电”之后，许多机构已经制定了应急计划来确定哪些员工需要继续工作。但这些计划可能会有很大差异。根据应急计划，卫生与公众服务部计划在政府关门期间保留约58%的员工，而司法部将指示近85%的员工保持活跃。每个机构的决定通常基于工人所扮演的角色以及他们的活动被视为“保护生命和财产所必需的”程度。国会议员有薪水吗？古加查克拉：亨特·拜登和特朗普主义 是的，美国宪法第一条第六节规定，国会议员的薪酬与大多数联邦工作人员的薪酬不同。会议称：“参议员和众议员（相当于众议员）应获得其服务的报酬，该报酬由法律确定，并由美国财政部支付。”此外，第 27 条修正案禁止任何法律在下次选举之前“改变对参议员和众议员服务的报酬”，这常常被解释为宪法要求国会议员按时领取工资。休假的工人会收到工资吗？一旦国会解决预算僵局，休假的员工将立即收到欠薪，这是国会在 2019 年通过《政府雇员公平待遇法案》时实现的保证。对于服务提供商来说，包括许多清洁、维护和食堂工人，情况更加不稳定。 2019 年法律不保证向他们追溯付款。然而，在大多数情况下，合同工在政府关闭期间被解雇，许多人都有资格领取失业救济金。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:04:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/entenda-o-que-e-a-ameaca-de-apagao-no-governo-dos-eua-com-impasse-sobre-orcamento-no-congresso.ghtml</guid></item></channel></rss>