<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 02 Oct 2023 18:08:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>O GLOBO 订阅者在 Casa de Cultura Laura Alvim 观看节目“Normal”可享受 50% 的折扣</title><link>https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto-no-espetaculo-normal-na-casa-de-cultura-laura-alvim.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/E2pxTzqryzujhWEIV_H_NH-ibMQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/j/dB8JwJT6qsrS8KYGVPfw/a-esquerda-fifo-benicasa-no-centro-ricardo-soares-a-direita-hayla-barcellos-2-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 10月6日至29日，Laura Alvim文化之家是节目《Normal》的舞台。 O GLOBO 报纸的订阅者购买最多两张门票可享受 50% 的折扣。演员 Fifo Benicasa 和 Ricardo Soares 也是该节目的制片人，他们将在 Casa de Cultura Laura Alvim 的 Espaço Rogério Cardoso 观看新一季节目在伊帕内玛。该剧讲述了 1929 年居住在德国的著名连环杀手彼得·库尔滕 (Peter Kurten) 的故事。故事根据真实事件改编，讲述了律师贾斯图斯·韦纳 (Justus Wehner) 调查连环杀手的有趣生活。通过与彼得·库尔滕（Peter Kurten）和他的妻子库尔滕夫人（Frau Kurten）的调查会面，韦纳构建了关于常态的论文。只有俱乐部会员才能享受 50% 的折扣参加本次演出。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:02:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto-no-espetaculo-normal-na-casa-de-cultura-laura-alvim.ghtml</guid></item><item><title>司法推翻了针对比特币法老及其妻子的一项逮捕令</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/justica-derruba-uma-das-ordens-de-prisao-contra-o-farao-dos-bitcoins-e-a-mulher.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/y_P_jMf6rZVFaWZRk0a5CWFASUA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/h/KUsyGsTHiWu7fuKjldkw/glaidson-mirelis.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约热内卢第三联邦刑事法院撤销了尼泰罗伊区对比特币法老 Glaidson Acácio dos Santos 及其妻子 Mirelis Dias 的预防性逮捕令。该决定还推翻了对这对夫妇的资产的封锁。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:01:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/justica-derruba-uma-das-ordens-de-prisao-contra-o-farao-dos-bitcoins-e-a-mulher.ghtml</guid></item><item><title>桑迪在社交媒体上嘲笑卢卡斯·利马的阅读建议：“他的写作就像母亲的腿”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/02/sandy-faz-piada-com-sugestao-de-leitura-de-lucas-lima-nas-redes-a-escrita-dele-e-tipo-colo-de-mae.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/trLSgZ6SgrKi9FX8QfgKZTMn1R0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/K/8kh54cSIuwGRLOpRboqg/lucas-lima.png" /&gt;&lt;br /&gt;音乐家在宣布与桑迪分居后在 Instagram 上发布的第一篇帖子中，葡萄牙人瓦尔特·雨果·梅 (Valter Hugo Mãe) 在他宣布与桑迪分居后的第一篇帖子中指出了“西班牙制造机器”，这表明本周一，葡萄牙作家瓦尔特·雨果·梅 (Valter Hugo Mãe) 所著的《西班牙制造机器》一书。尽管这位音乐家尚未读完该作品，但他表示“全力”推荐这本书。这位歌手随后立即用一个笑话评论道。 “他的写作就像‘母亲’的膝盖……#Tu-dum-pshhh”，桑迪写道，他的笑话被点赞了一千多次。桑迪对卢卡斯·利马在 Instagram 上发布的帖子“西班牙制造机器”的评论，该帖子由蓝色图书馆标签、Globo Livros 出版，于 2016 年 8 月发布，讲述了理发师安东尼奥·豪尔赫·达席尔瓦的虚构故事，他是一名鳏夫，搬到疗养院。他开始与新房子的工作人员和病人住在一起，其中包括百岁老人埃斯特维斯“sem metafísico”，取自费尔南多·佩索阿的诗《Tobacaria》。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:00:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/02/sandy-faz-piada-com-sugestao-de-leitura-de-lucas-lima-nas-redes-a-escrita-dele-e-tipo-colo-de-mae.ghtml</guid></item><item><title>西蒙尼发布了她在癌症治疗休息后准备重返舞台的视频</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/02/simony-posta-video-de-preparacao-para-volta-aos-palcos-depois-de-pausa-para-tratamento-de-cancer.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FZjRtyGU2CTP1WpKsC7rl69V5rQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/K/V0F6oxQkS1yOxO1jEskQ/whatsapp-image-2023-04-26-at-20.37.44.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;歌手本周一（02）在圣保罗 Frei Caneca 剧院演出 47 岁的歌手西蒙尼本周一（02）在她的 Instagram 页面上分享了一段视频，在视频中她雾化并邀请人们在舞台上重聚。公布的治疗方法是改善呼吸，这位因治疗肠癌而不得不暂停职业生涯的艺术家今晚重返表演。她在圣保罗弗雷卡内卡剧院举办了“Celebração”巡演，佩里克勒斯和路易莎·波西特别参与。在写了一本关于她治疗期间经历的书后，西蒙尼正在为明年准备一个音乐项目。普雷塔·吉尔（Preta Gil）也在接受肠癌治疗，她发布了一个故事，邀请粉丝和追随者观看她同事的节目。 2022 年 5 月至 6 月期间，西蒙尼发现腹股沟处有肿块，并前往寻求医疗帮助，从而发现了肠道肿瘤。结肠镜检查后做出诊断。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:00:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/02/simony-posta-video-de-preparacao-para-volta-aos-palcos-depois-de-pausa-para-tratamento-de-cancer.ghtml</guid></item><item><title>保守派红衣主教要求教皇弗朗西斯在世界主教会议前就同性伴侣问题发表立场</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/cardeais-conservadores-cobram-papa-francisco-por-posicao-sobre-casais-homoafetivos-antes-de-sinodo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/E22xz2g8zDOjRsbYuj4TuR-qMDM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/h/yrtnyBRkSRzTaEJmBniA/104490990-pope-francis-attends-an-ecumenical-prayer-with-protestants-and-orthodox-at-st-peters-squa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;由约翰·保罗二世和本笃十六世任命的阿根廷教宗要求阿根廷教宗重申天主教教义，并就应从周三开始辩论的主题进行讨论。在一系列有关宗教方向的主题中，保守派枢机主教发表了一封致教宗方济各的公开信，要求教宗重申有关同性伴侣和女牧师任命的天主教教义，这两个敏感问题预计将被讨论。已婚牧师和对 LGBTQIA+ 夫妇的祝福：教宗以敏感主题和妇女投票召开教会会议 “痛苦、羞耻和惊愕”：教宗就玻利维亚教会恋童癖丑闻回应玻利维亚总统 官方文件，发布在玻利维亚教会的专门博客上梵蒂冈，由本笃十六世和约翰·保罗二世任命的五位枢机主教签署，他们以比方济各更保守的路线而闻名。他们是：德国人沃尔特·布兰德米勒、美国人雷蒙德·伯克、墨西哥人桑多瓦尔·伊尼格斯、几内亚人罗伯特·萨拉和香港名誉主教陈日君。在其中，枢机主教们要求澄清对同性婚姻的祝福和女性的任命。阿根廷教宗最近表示，天主教徒所说的《圣经》文本中的“神圣启示”是“不可改变的”，但他也保证教会“需要加深理解”。这一回应并没有让红衣主教们满意，他们以公开信的形式列出了他们的疑虑。据他们称，“鉴于事情的严重性”，他们感到“有责任告知”信徒，以免他们陷入“困惑、错误或灰心”。这一事件是另一个增加主教会议的兴趣的因素，主教会议是教皇的常设咨询机构，汇集了来自世界各地的主教，就教会指导方针的提案进行讨论和投票，会议充满了期待。 4月，弗朗西斯科公布了新规则，增加了70名非专业成员的参与，并历史上首次赋予女性参与决策和投票的权利。尽管取得了进展，75%的选民仍将是主教。查看教宗方济各在葡萄牙法蒂玛圣殿的照片教会内部正在讨论一些敏感话题，例如神父的独身和已婚男性担任神职人员、对 LGBTQIA+ 夫妇的祝福以及圣礼的延伸除了妇女的圣职任命外，还包括离婚者。除了人口贩运之外，辩论还将围绕贫困、种族主义、阶级歧视和对残疾人的歧视。习俗冲突的核心问题被遗漏了，例如安乐死、堕胎权和 LGBTQIA+ 人群之间的婚姻，据教会称，这些问题并未出现在信徒调查中强调的问题中。批评者对主教会议的本质表示怀疑，认为它是一场官僚马拉松，或者是进步派在大学的幌子下侵蚀教会传统的特洛伊木马。但有些人看到了将方济各对教会的愿景付诸实践的机会，作为一个包容性的机构，寻求颠覆传统的等级制度和主教的力量，更多地倾听信徒的声音并与信徒合作。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 17:52:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/cardeais-conservadores-cobram-papa-francisco-por-posicao-sobre-casais-homoafetivos-antes-de-sinodo.ghtml</guid></item><item><title>政府将评估将巴西利亚纳入桑托斯杜蒙业务</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/governo-vai-avaliar-inclusao-de-brasilia-nas-operacoes-do-santos-dumont.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/b3lLoSA3stb7bfy26Xa8c99-E1g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/z/R/OFt9WKRJOSaQqRNgtH8Q/2020-02-11-aeroporto-santos-dumont.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;法令限制从里约机场飞往圣保罗和贝洛奥里藏特国内航站楼的航班。港口和机场部长 Silvio Costa Filho 表示，该部将评估允许位于里约市中心的桑托斯杜蒙特机场运营飞往2024 年巴西利亚。 - 我们将维持已经制定的条例（限制桑托斯杜蒙航班）。并分析扩大飞往巴西利亚航班的方法。这是可能的。周一下午早些时候，科斯塔·菲略 (Costa Filho) 在与市长爱德华多·佩斯 (Eduardo Paes) 一起接受媒体采访时表示，技术领域将从法律角度对此进行分析。机场：由于桑托斯杜蒙的限制和加利昂的新航线，12 月之前里约热内卢的航班情况如何？旅游业蓬勃发展：该国再次吸引国际游客，并迎来了 28 年来最好的 8 月。 佩斯强调了市政厅和州政府的要求，要求维持对桑托斯杜蒙航班的限制，并要求该部门找到解决方案将运营范围从机场扩展到巴西利亚。 8月份签署的条例规定，从明年开始，桑托斯杜蒙的运营将仅限于半径400公里以内的国内机场。这样，机场将仅保持与圣保罗孔戈尼亚斯机场和贝洛奥里藏特潘普利亚机场的联系。照片：里约桑托斯杜蒙机场和加利昂机场的人员流动 目标是限制中心机场的旅客流动，促进加利昂机场的恢复，该机场一直在流失乘客。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商务频道 从桑托斯杜蒙飞往加利昂的航班从本月开始逐步转移。加利昂怎么样？可以继续管理机场。然而，要做到这一点，您需要与政府达成协议。 TCU 要求维持原始特许经营合同中规定的价值和补助金。然而，它允许审查这些付款和捐款的最后期限。口袋里的重量：航班延误平均会产生 1,880 雷亚尔的额外费用。了解乘客权利 - 优惠有效，我们正在谈判。这位部长表示，这是一个取决于樟宜机场和 TCU 的问题，并强调政府一直支持机场经理留在加利昂。桑托斯杜蒙哥斯达黎加工程还宣布启动桑托斯杜蒙跑道前端工程招标，价值 3 亿雷亚尔。 - 将在逃生区开展工作，使机场更加安全。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 17:50:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/governo-vai-avaliar-inclusao-de-brasilia-nas-operacoes-do-santos-dumont.ghtml</guid></item><item><title>巴西8月新增正式职位空缺220,800个，较去年下降23%</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/brasil-cria-2208-mil-vagas-formais-de-trabalho-no-mes-de-agosto-queda-em-relacao-ao-ano-passado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/40st3vCR89JmHrRPIzPtgV4o_Ec=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/9/bJ5AV5TsWmmIRPm7u00A/89398269-ctps-carteira-de-trabalho-emprego-fotos-davi-pinheiro-governo-do-ceara.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;政府预计年底职位空缺将接近200万个。2023年8月，巴西经济创造了220,844,000个正式就业岗位，较去年同期下降23.33%。 2022年8月，创造了288,096,000个职位空缺。今年上半年，新增正式就业岗位约100万个；与 2022 年相比也有所下降。政府预计到年底职位空缺将接近 200 万个。这些数据出现在劳动部本周一更新的就业和失业人员综合登记册（笼式）中。实际上，该数字代表正式就业岗位创造的净余额（招聘减去解雇）。截至8月份，劳动力市场存量为4383万正式合同工人；截至2022年8月，积压总量为4233万。也就是说，一年的时间里，增加了150万。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 17:43:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/brasil-cria-2208-mil-vagas-formais-de-trabalho-no-mes-de-agosto-queda-em-relacao-ao-ano-passado.ghtml</guid></item><item><title>Viradouro 和 Grande Rio 定义了他们将在法庭派对之夜带到萨普卡伊的桑巴舞</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/viradouro-e-grande-rio-definem-os-sambas-enredo-que-vao-levar-para-sapucai-em-noite-de-festa-em-suas-quadras.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pFSusIC74QHNKIKVb8gVqNN7dx0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/A/A9kpQ5QUGElGhzkSlmDA/04-foto-ewerton-pereira-viradouro-7-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;本周，另外三所学校将继续进行桑巴舞比赛：Beija-Flor、Portela 和 Mangueira。周末，Viradouro 和 Grande Rio 法院做出了一项决定。周六晚上，两所学校选择了 2024 年萨普卡伊赛区将采用的桑巴舞。在尼泰罗伊学校，克劳迪奥·马托斯 (Claudio Mattos) 领衔的作品在 24 首作品中获胜。另外两部入围作品的主要作者是杜杜·诺布雷和卢卡斯·马塞多。在卡希亚斯公爵学校，获胜搭档是 Derê、Marcelinho Júnior、Robson Moratelli、Rafael Ribeiro、Tony Vietnam 和 Eduardo Queiroz。对数字的影响：大型活动吸引了数千名游客，里约GDP预计将增长3.3% 打击暴力：迪诺授权国家军队驻扎里约，并宣布拨款9500万雷亚尔用于建造最高安全级别的监狱 维拉杜罗的决定充满了法庭上举办了一场盛大的表演，来自各个领域的代表都参与其中，包括鼓女王埃里卡·贾努扎 (Erika Januza)、缪斯女神卡罗莱纳·马查雷特 (Carolina Macharete)、洛尔·因普罗塔 (Lore Improta)、贝林哈·德尔菲姆 (Bellinha Delfim) 和泰斯·布森 (Thays Busson)，以及乐队的一大亮点卢安娜·班德拉 (Luana Bandeira)。由 180 名艺术家组成的演员阵容，由负责 Passistas 翼的 Valci Pelé 执导和编舞，身着专门为该场合制作的服装首次亮相，音乐剧本贯穿了红白历史，通过引人注目的桑巴舞。这场演出也标志着曾在 2010 年游行中在 Viradouro 工作过的表演者 Wander Pires 的回归，由 Mestre Ciça 担任鼓手。 Viradouro 将于明年在 Avenida 举办由嘉年华艺术家 Tarcísio Zanon 创作的情节“Arroboboi，Dangbé”。这所学校将是周一狂欢节最后一个游行的学校。与司法部会面：卡斯特罗表示将针对Complexo da Maré和该市其他地区的犯罪采取“重大行动” 德尔、马塞利尼奥·儒尼奥尔、罗布森·莫拉泰利、拉斐尔·里贝罗、托尼·越南和爱德华多·奎罗斯的合作伙伴关系在大里约获胜格兰德里约披露派对之夜 学校部分的开场表演和 Neguinho da Beija-Flor 的特别参与，以及鼓女王保拉·奥利维拉 (Paolla Oliveira) 和乐队缪斯的出席，标志着格兰德里约的决定之夜。遵循与整个竞赛流程相同的特点，活动在公布获奖者后就结束了，受到了社区、板块、董事会和公众的热烈反响。随着桑巴舞情节的确定，学校也确定了歌唱排练的开始日期。它从 10 月 10 日开始，并将在接下来的星期二重复。据该协会称，社区侧翼已没有更多地方可供游行。但可以在与上述排练相同的地点和时间进行预约登记。请参阅：照片显示里约热内卢北部地区发生炸弹袭击后巴士的样子 里约热内卢将成为第四所学校在 2024 年 2 月 11 日星期日的狂欢节上游行，主题是“我们的命运是成为一只美洲虎”，由嘉年华艺术家 Gabriel Haddad 和 Leonardo Bora 开发。本周，另外三所学校（Beija-Flor、Portela 和 Mangueira）继续实施桑巴舞决定。 《Paraíso do Tuiuti》将在情节“Glória ao Almirante Negro”中向 João Cândido 致敬，并将在 Avenida 带来由作曲家 C​​laudio Russo、Moacyr Luz、Gustavo Clarão、Júlio Alves、Alessandro Falcão、Pier Ubertini 和 W.科雷亚. Unidos de Vila Isabel 将在下届狂欢节中重新演绎 1993 年的情节“Gbalá：Viagem ao Templo da Criação”，周五晚上在其宫廷举办了一场派对，展示新版本的桑巴舞。重新跻身狂欢节精英行列的佩德拉港 (Porto da Pedra) 也定义了桑巴舞。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 保存其他学校的决赛日期： Beija-Flor (05/10) Portela (06/10) Mangueira (07/10) Salgueiro (11/10) Mocidade (10/14) Imperatriz (10/16) Tijuca (10/21) 查看 Viradouro 桑巴获胜者的歌词： 作曲家：Claudio Mattos、Claudio Russo、Julio Alves、Thiago Meiners、Manolo、Anderson Lemos、Vinicius Xavier、塞利诺·迪亚斯 (Celino Dias)、贝尔托洛 (Bertolo) 和马可·莫雷诺 (Marco Moreno) 这是在光地球上蔓延以赢得这场战争的力量，是祝福阿戈吉 (AgojiÊ) 祈祷重生的伏顿小道的力量，是布拉扎鲁布拉 (Braza Rubra) 的阿达鲁姆忠诚之触，以火的形式女人走向自由，达霍姆的神性已经为他的仪式流血了海洋，融入了更加非洲化的巴西，另一片沙子，同一片大海孕育着博古姆的房子，巴伊亚的阿塔巴克是古女王，百年坎东布莱基金会的继承人米娜科斯塔的信仰军团的种子存在于我体内，有色人种姐妹的忠诚和我从洪德那里继承的力量，米诺的战斗将像河流一样蜿蜒流向彩虹之海，天空中的彩虹将照亮艾伊！愿你的毒药成为我的贝森力量，斩断神圣的阿因-阿比古梅-库霍沃顿斯 (AYIN-AGBÈ GUME-KUJO VODUNSIS) 尊重他，哭泣科洛菲 (KOLOFÉE) 鼓声揭示他们的 AFÉ Ê ALAFIOU，Ê ALAFIÁ，这是蛇的巢穴 永远不要尝试正面（准备战斗）ARROBOBOI 我的父亲, ARROBOBOI DANGBÊ 在灵魂中提炼出他的斧头，在皮革中倾注他对这层楼上的 VIRADOURO 维多利亚的保护 请参阅大里约热内卢桑巴冠军的歌词：作曲家：Derê、Marcelinho Júnior、Robson Moratelli、Rafael Ribeiro、Tony Vietnam和爱德华多·奎罗斯投掷！天黑了！老捷豹！创造之主是兽人！它是天堂般的光明，它吞噬并包裹着自己，就像一个星座，一切都在一场大火中结束，然后流入大海，第三个人类库拉奇来到了他愤怒的爪子中澄清苏美，他如此面对玛拉，以至于迫害了她居住的继承人这场战争席卷地球，最凶猛的野兽咆哮，你是黑色，棕色，它是手绘的SUSSUARANA，在马拉卡哈来来去去的历史中，美洲虎或美洲虎是美洲虎，ÇAA伟大的母亲和父亲Yawalapiti，PANKARURU，APINAJÉ的声音图皮纳巴之箭中的瓦雷特人自平塔佩德拉 (Pinta Pedra) 时代起就被视为被施了魔法的狼美洲虎，大众记忆中的有翼美洲虎 KIÔ... KIÔ KIÔ KIÔ KIERA 是卡波克拉 (Cabocla) 和令人毛骨悚然的牛手足，地面被切割成一个PANTHER KIÔ… KIÔ KIÔ KIÔ KIERA 崇敬中的崇敬，艺术就是抵抗 我是 CAXIAS BI CHO 野兽 WERÁ WERÁ AUE NAURÚ WERA AUE 格兰德里约村在我的命运中获得街道 只要捷豹没有，永恒就会带来自由吃月亮</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 17:35:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/viradouro-e-grande-rio-definem-os-sambas-enredo-que-vao-levar-para-sapucai-em-noite-de-festa-em-suas-quadras.ghtml</guid></item><item><title>哈达德和罗伯托·坎波斯·内托对经济的担忧是什么</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/10/o-que-preocupa-tanto-haddad-quanto-roberto-campos-neto-na-economia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/o7apwmEniI9EsarXUrCybagnsH8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/a/o/JCLzWHSoAqbinNNhFpRA/design-sem-nome.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;经济部长和央行行长对于可能影响巴西的因素持有相同的看法 我在新任行长就职典礼上询问了经济部长费尔南多·哈达德和央行行长罗伯托·坎波斯·内托STF，路易斯·罗伯托·巴罗佐，同样的事情。他们关心当今的经济是什么，他们给了我同样的答案：美国经济和石油价格。哈达德提到的第三个担忧是中国经济的疲软。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 17:32:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/10/o-que-preocupa-tanto-haddad-quanto-roberto-campos-neto-na-economia.ghtml</guid></item><item><title>乌克兰批评马斯克在 X 帖子中嘲笑泽连斯基</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/ucrania-critica-musk-por-zombar-de-zelensky-em-publicacao-no-x.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tEBKGVj70XwoDyvDCY_nvKBniak=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/g/kTLT4qQ42qo4QdpER6Hw/fotojet-2023-10-02t142710.957.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;最近，这位商人开始在冲突问题上采取有争议的立场，这是他在社交网络上发表的文章中经常出现的主题。本周一，乌克兰对亿万富翁商人埃隆·马斯克在社交网络上发表的一篇文章做出了愤怒的反应，嘲笑总统沃洛迪米尔·泽伦斯基的一再要求寻求西方列强的军事和财政援助以应对俄罗斯的入侵。马斯克允许乌克兰使用星链卫星通信服务，这对于基辅陆军进攻俄罗斯军队至关重要。会议：在西方对乌克兰的支持出现疲倦迹象之际，欧盟在基辅召开外交部长会议 回应：乌克兰表示，在国会批准临时预算后，它相信美国的支持，但没有为该国提供援助条款 然而，最近，这位商人开始采取有争议的措施对冲突的立场是他出版物中的一个常见主题。社交网络的所有者从纸板无人机到远程导弹：乌克兰设计的新武器瞄准俄罗斯 这条消息指的是乌克兰总统的请求，他试图说服他的西方盟友向他提供更多武器和财政援助，以保卫国家免受俄罗斯的入侵。该活动已于 2022 年 2 月开始。然而，该出版物在乌克兰引起了愤怒。乌克兰总统顾问米哈伊洛·波多利亚克在同一网络上回应说：“这些天对乌克兰的任何沉默或讽刺都是对俄罗斯宣传的直接煽动，这为暴力和破坏辩护。” “这就是拯救生命”：马斯克批评德国对移民的援助，政府回应乌克兰和马斯克有着复杂的关系。基辅对这位创立特斯拉和SpaceX的大亨提供的卫星技术表示感谢，但对这位商人提议该国放弃部分领土以实现和平表示愤慨。马斯克随后声称，他去年阻止了乌克兰对黑海俄罗斯舰队的攻击，阻止他们通过星链网络访问互联网。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 17:32:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/ucrania-critica-musk-por-zombar-de-zelensky-em-publicacao-no-x.ghtml</guid></item><item><title>瓦斯科球迷花了四个小时才售完对阵圣保罗比赛的门票</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/torcida-do-vasco-leva-quatro-horas-para-esgotar-ingressos-para-partida-contra-o-sao-paulo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/k0h7RnWvln2U-g9D0emfSUk20Lo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/h/GXKqp9TS2ulswSwOyWcw/vasco1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这将是俱乐部自球场重新向公众开放以来在圣雅努亚里奥举行的第二场比赛，即使在瓦斯科队输给桑托斯队之后，瓦斯科球迷仍然再次表达了对俱乐部的支持。瓦斯科球迷花了大约四个小时才售完本周六在圣雅努阿里奥对阵圣保罗队的比赛门票。瓦斯科在巴西锦标赛开始时保护自己免受转会禁令的影响加入Whatsapp上的Panorama Esportivo频道总共出售了2万张门票。据售票公司 Imply 称，该平台最高时每分钟售出 1,205 张门票。销售从上午 10 点开始，下午 2 点后不久结束。瓦斯科没有回应 Atlético-MG 要求 Jair 的联系。这将是该俱乐部自体育场重新向公众开放以来的第二场比赛。 6 月，圣雅努阿里奥 (São Januário) 在一场大范围的战斗后被关闭。不久之后，体育场可以再次举办比赛，但没有观众。俱乐部与公共部门签署了行为调整协议，以便公众可以重返比赛。该文件预见了瓦斯科已经采用的一系列改进，例如通过面部识别进入体育场。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 17:29:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/torcida-do-vasco-leva-quatro-horas-para-esgotar-ingressos-para-partida-contra-o-sao-paulo.ghtml</guid></item><item><title>穿刺：了解皮肤穿刺的风险以及如何避免它们</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/guia/piercing-entenda-quais-sao-os-riscos-da-perfuracao-da-pele-e-como-fazer-para-evita-los.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vTjQCfdpYFFuwTpHJvzPmAmky7U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/H/CgJiCASFAV4whse7Gb1Q/retrato-de-uma-mulher-que-trespa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;材料消毒不良以及使用金属后缺乏护理会导致炎症、皮肤病变和疾病传播。穿孔是通过皮肤上的孔洞改造人体并随后使用金属和珠宝的一种方式。在巴西，这种做法很常见，但是，如果执行不当，可能会带来健康风险。哈佛研究：每天洗澡有哪些风险？诺贝尔医学奖：在疫苗中使用信使RNA技术的研究人员获奖 有哪些风险？穿刺可能会使穿刺部位更容易受到细菌感染、皮肤损伤，甚至在材料被未经消毒的血液污染的情况下，甚至会造成更严重的后果，例如艾滋病毒或乙型肝炎病毒的传播。在感染的情况下，如果进展严重，可能会导致细菌通过血液传播，并对身体的其他器官造成损害。其他并发症包括过敏、过度出血和形成疤痕疙瘩（在皮肤上形成肿块的疤痕）。在接受 GLOBO 采访时，巴西皮肤病学会 (SBD) 专家成员、皮肤科医生 Ana Carolina Sumam 详细介绍了过敏反应是如何发生的。 “他们仍然会说出你的名字”：科学家说，当他获得诺贝尔医学奖时，他大笑起来，并记得他母亲的预言——这可能是由于珠宝本身的金属而发生的。我们体内的任何异物都可能导致肉芽肿的形成，这是一种结节状炎症。他解释说，还有化脓性肉芽肿，伴有大量出血，需要手术治疗。马托格罗索联邦大学 (UFMT) 教授、皮肤科医生 Natasha Crepaldi 表示，风险的严重程度也因地点而异，其中生殖器和口腔最容易出现感染病例。 — 大约 20% 的穿孔病例会出现某种并发症，其中最大的风险发生在口腔和生殖器区域，因为这些区域湿度高且细菌数量多。专家表示，如果出现问题，最好的办法是立即寻求医疗帮助。后果根据身体部位的不同而不同。美国西北大学研究人员在科学杂志《美国临床皮肤病学杂志》上发表的一篇文章称，口腔模型会导致进食和说话困难、流涎过多和牙齿问题。不穿内裤睡觉好不好？专家解释这种做法的4大好处此外，它们就像鼻腔吸出物一样，可以被吸出，尽管这种情况很少见，需要手术切除。那些放在耳朵、乳头或肚脐上的东西更容易撕裂那里的皮肤。在更严重的情况下，生殖器可能会因该区域严重感染以及由于疤痕形成不良而阻塞尿道而导致不孕。如何避免？为了避免造成任何健康后果的风险，医生警告说，该手术只能在专门的地方进行，这些地方使用一次性设备，例如不可重复使用的针头和手术手套，并在整个过程中保持适当的卫生。 — 在拥有有效健康监测许可证的地方进行手术非常重要，因为它可以保证卫生保健并预防并发症 — 娜塔莎建议。 “当谈到穿刺并发症时，预防是关键。身体穿孔师（该领域专业人士的名称）必须拥有完整的医疗和社会历史，以识别可能使个人容易出现并发症的情况，并且候选人必须选择合格的专业人士来进行穿孔”，美国研究人员建议。信使RNA：了解让科学家获得诺贝尔医学奖的技术如何运作专家们强调的另一点是穿刺后避免感染的预防措施，例如不要用脏手触摸该区域，不要吃会增加感染机会的油腻食物炎症并保持该区域清洁。 — 当人打耳洞时以及从中长期来看，问题都可能发生。我们知道我们的皮肤上栖息着不同的微生物。最终，我们的免疫力较低，这些病原体会更强烈地增殖并导致该区域感染。安娜解释道。此外，重要的是避免在被刺穿的区域睡觉，如果出现可能感染的迹象，-如长时间疼痛和肿胀以及出现脓液，请立即就医。专家还建议，在钻孔之前，人员应接种最新的破伤风和乙型肝炎疫苗，因为这些疾病与艾滋病毒一样，可以在受到污染的材料的情况下传播。还建议不要在免疫力低下时放置该物品，因为这种较低的免疫反应将使身体难以对抗与穿刺部位接触的可能微生物。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 17:29:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/guia/piercing-entenda-quais-sao-os-riscos-da-perfuracao-da-pele-e-como-fazer-para-evita-los.ghtml</guid></item><item><title>埃弗顿·里贝罗是弗拉门戈队在桑保利之后的第一场比赛中表现最好的球员，他可能会在蒂特的带领下卷土重来</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/02/everton-ribeiro-reassume-protagonismo-no-meio-do-flamengo-e-e-o-melhor-no-primeiro-jogo-pos-sampaoli.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MQnX54Sy2CRHRP0fG4uc6q4z5Ho=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/n/jFvKzxSXePaVMQe1vsMg/102831160-esp-rio-de-janeiro-rj-26-04-2023-copa-do-brasil-2023-jogo-entre-flamengo-x-maringa-no.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 7号球员不再依赖右侧，恢复了他在创造和控球方面的主导作用。被任命为未来的红黑主帅后，蒂特在国家队也以类似的方式使用了这位中场球员。上周六弗拉门戈队1-0战胜巴伊亚队的比赛中，埃弗顿·里贝罗成为马拉卡纳比赛的亮点之一。在豪尔赫·桑保利下课后的第一场比赛中，临时主帅马里奥·豪尔赫并没有对阵型做出任何突然的改变，但负责球队行为上的一些改变。阅读更多：弗拉门戈队和蒂特队如何协调立即开始计划的期望此外：弗拉门戈队将成立一个临时技术委员会对阵科林蒂安队，即使比赛以蒂特队结束。凭借佩德罗的点球，球队获得三分。与上一场比赛相比，质量飞跃最大的球员之一正是7号球员。在续约谈判中，他离场时得到了球迷的掌声。在四名中场球员的阵型中，格尔森是最前卫的球员，埃里克·普尔加和蒂亚戈·马亚也位于左路，埃弗顿掌控了右路的进攻。这位运动员在比赛中展现了他的最佳时刻，在超越走廊时触发了韦斯利，或者将球拉到中间并从前面观看比赛。普尔加是另一位在埃弗顿渗透到该地区时与他们进行良好交谈的人。此外，他完成了一次进球，甚至还向后扔了帽子，但这让人想起了他最好的表现。上半场的亮点在于，下半场中场的表现有所下滑，教练对战术进行了调整，他开始更多地卡在中路。除此之外，对于34岁的运动员来说，疲劳是一个自然因素。即便如此，他在最后阶段仅 44 分钟就被维克多·雨果 (Victor Hugo) 换下。看台上的认可是因为一场让人回想起最美好的时刻的比赛，而这在最近一段时间甚至都没有发生过。埃弗顿·里贝罗对阵巴伊亚的数据 现在就确定埃弗顿·里贝罗会因为桑保利的离开而自动重新找到自己的位置还为时过早。然而，周六的比赛后我们看到了一些积极的迹象，例如快速触球和向投射的队友传球。这并不是这个剧本第一次展开。 2022年，当保罗·索萨担任弗拉门戈队主教练时，这位中场球员经历了俱乐部内最受质疑的时期之一。甚至有一次他被测试踢左翼，完全背离了他的本性。阿根廷队和葡萄牙队在乌鲁布时代的相似之处之一是他们对埃弗顿角色的看法。当他们太依附于边路时，就像他们坚持做的那样，他们带球和在内线漂浮的最佳特性就被浪费了。去年年底，小多里瓦尔 (Dorival Júnior) 知道如何解读这一点，并用 7 号取代了他表现最佳的位置。他承担着更多创造性的责任，总是从右路到中路领导球队，是赢得南美解放者杯和巴西杯冠军的球队的主要球员之一。毫不奇怪，他被蒂特征召参加年底的巴西队参加世界杯。参见弗拉门戈在临时马里奥豪尔赫指挥下训练的照片蒂特将如何使用埃弗顿里贝罗？在执教国家队期间，埃弗顿出战16场比赛，打进3球并贡献1次助攻。尽管出场频率不高，但他的角色很明确，并且符合他在场上时的特点。教练在框架内安排了进攻三人组和两名中场球员，处理从边后卫和中场球员传过来的球。埃弗顿在右路扮演控球后卫的角色，他有更多的创造自由，几乎不需要被困在边路。如果蒂特真的接手弗拉门戈，他应该要求这名运动员留下来。它不仅可以让他发挥重要的领导作用，让他更好地与团队建立联系，而且还可以根据他们已经表现出的一起玩耍的情况，提供原始的大脑功能。里贝罗是一名在当前市场上很难找到的球员，尽管他已经年事已高，但他表现出可以保持高质量比赛的迹象。无论哪位教练来到弗拉门戈，他都需要看到这一点，拥有最好的埃弗顿和一支更自然创造的球队。仅用一场比赛，几乎没有做出任何重大改变，马里奥·豪尔赫就表明他知道这条路。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 17:21:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/02/everton-ribeiro-reassume-protagonismo-no-meio-do-flamengo-e-e-o-melhor-no-primeiro-jogo-pos-sampaoli.ghtml</guid></item><item><title>学校创建带有软管浴缸的“湿操场”以缓解巴西利亚的炎热</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/02/escola-cria-recreio-molhado-com-banho-de-mangueira-para-amenizar-o-calor-em-brasilia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/a9rIr1XVuiQV_uDBKPcFLcNvb1o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/K/1qWWXMRVaFBRXfBgxOEg/104479809-pa-brasilia-df-29-09-2023-calor-nas-escolas-a-escola-classe-106-norte-em-brasilia.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;管理层有了一个想法，并与家长们分享，家长们批准了这一行动，这让孩子们非常高兴；随着这一成功，购买了小型游泳池。9月下半月的强烈热浪促使教育专业人士寻找缓解学校热感的解决方案。在巴西利亚，Escola Classe 106 Norte 的道路是为孩子们带来最大的欢乐：用软管浴缸打造了一个潮湿的游乐场。随着成功，还购买了小型游泳池。 “教室桑拿”：Inep 人口普查显示，该国公立学校中十分之七的教室没有空调 热压力增加：3800 万巴西人每年几乎一个月都处于超出身体承受能力的高温环境中 — 过度高温结束Escola Classe 106 Norte 的老师 Laryssa Lima 表示，这种措施代表学校履行了其思考策略以克服学生与教学过程之间障碍的职能。欧鲁普雷图联邦大学 (Ufop) 的研究人员对米纳斯吉拉斯州学校的气温变化进行了一年的测量，发现学生注意力不集中的最大问题恰恰发生在非常热或非常冷的时期。 — 身体不适意味着身体无法集中注意力于课堂上所教授的内容。如果你把学生带出幸福区，注意力水平不可避免地会下降——南太平洋大学教育学院的博士生 Caio Marçal 说。巴西利亚学校的每个班级都有自己的日期和时间。孩子们当然非常兴奋地享受学校所说的清爽时刻。 — 孩子们的日程安排就在嘴边。这位自 2019 年开始使用该网络的老师说，他们确切地知道日期和时间，并已准备好体验这一体验。 巴西利亚一所学校的游泳池里的孩子们根据 2022 年学校人口普查，该国市级和州级单位中每 10 间教室没有配备空调。根据负责人口普查的 Inep 的定义，空调教室被理解为拥有设备的教室（空调、加热器或空调）在运行时保持宜人的温度。炎热天气应该会回归 Climatempo上周五报道称，继9月下半月的强烈热浪之后，人们预计10月气温将再次上升，因为这通常是巴西的高温高峰月。 “巴西的高温历史表明，10月份曾出现过多次极端气温。最近也是最好的例子是巴西在2020年春季经历的历史性热浪，它改写了该国的极端高温气候。”专门气象网站报道称。 。据他们介绍，列出的 15 种气温中有 8 种发生在 2020 年 10 月。在 2020 年春季的强烈热浪之前，巴西的最高气温约为 43°C。之后，数字变为44°C。过去两周，巴西圣罗马 (MG) 的气温达到 43.5°C，教室没有空调。教师和学生一直在寻找临时解决方案。在亚马逊，来自圣保罗奥利文萨的学生在后院上课。在戈亚斯州，年轻人带着自己的扇子到戈亚尼亚阿帕雷西达的教室纳凉。米纳斯吉拉斯州和皮奥伊州的学校在天气炎热时减少了上课时间。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 17:08:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/02/escola-cria-recreio-molhado-com-banho-de-mangueira-para-amenizar-o-calor-em-brasilia.ghtml</guid></item><item><title>桑保利感谢弗拉门戈，并在抵达前列举了一些问题来证明离开的合理性</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/02/sampaoli-agradece-ao-flamengo-e-cita-problemas-anteriores-a-sua-chegada-para-justificar-saida.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/67IsoMqwzsiYOvV6eyIzNIaJNW8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/a/kNND5qQWq1iHpTyNO5FQ/104427911-flamengos-argentine-coach-jorge-sampaoli-gestures-during-the-copa-do-brasil-final-sec.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;教练上周被俱乐部解雇 豪尔赫·桑保利教练在上周四被弗拉门戈解雇后发表了讲话。在社交媒体上的一份声明中，他将自己的离开归因于抵达之前的问题。 “我们的梦想并不总是如我们希望的那样实现。不幸的是，在我到来之前，由于无数的原因以及我尝试过但无法改变的原因，不可能实现将弗拉门戈置于其应有的位置的结果。我将永远还记得拥挤、脉动的马拉卡纳吗？这是足球界最大的舞台！我要感谢工作人员、球员、教练组和球迷分享这 5 个月的时光。”教练在 Instagram 上发帖称。五个月后，两场浪费的比赛以及在巴西利亚的糟糕表现，豪尔赫·桑保利在弗拉门戈的工作结束了。这位阿根廷教练在年初的灾难性开局中被寄予了不合理的希望，但他也没有度过愉快的时光。巴西杯亚军结束了这位阿根廷教练自鲁道夫·兰迪姆接任弗拉门戈主席以来四年来第三差的轨迹。红黑双方执掌39场比赛，20胜11平8负，总计成功率为60.7%。兰迪姆负责聘用桑保利并留住他，尽管弗拉门戈董事会的其他成员希望他离开——足球副主席马科斯·布拉兹为桑保利在决赛两场比赛之间被解雇的行为进行了辩护——但他已经进入了第二个任期。现在准备聘请第10位教练。迄今为止最好的选择是豪尔赫·热苏斯，他在任一年，为俱乐部带来的冠军数量多于失利。 58场比赛，44胜10平4负，成功率81.6%。他赢得了卡里奥卡、巴西、南美解放者杯、巴西超级杯和南美杯的冠军。同样进入解放者杯决赛的雷纳托·高乔 (Renato Gaucho) 在 2021 年获得第二名，以 72% 的成功率离开俱乐部。多里瓦尔·儒尼奥尔去年随红黑队两次夺得世界杯冠军，现在已经连续第二次获得全国冠军，但仅位居第三，与葡萄牙人保罗·索萨并列。中间人中，接替热苏斯前后的阿贝尔·布拉加和多梅内克·托伦特占据中间位置，成功率依次为62.4%和62.3%。排在第七位的是豪尔赫·桑保利（Jorge Sampaoli），排名倒数第三。值得记住的是，这位教练于四月份上任，并一直任职到九月份，并且没有负责卡里奥卡的弗拉门戈队，这是一个通常对统计数据做出积极贡献的联赛。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 17:06:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/02/sampaoli-agradece-ao-flamengo-e-cita-problemas-anteriores-a-sua-chegada-para-justificar-saida.ghtml</guid></item><item><title>即使科林蒂安与蒂特签约，弗拉门戈仍将成立临时技术委员会</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/02/flamengo-tera-comissao-tecnica-interina-contra-o-corinthians-mesmo-que-feche-com-tite.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eWiVofk4uU5XXGMeg5Ajdrj4Ma8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/H/4eTieiTXGGgHHxUdUF0g/104495308-esp-rio-de-janeiro-rj-30-09-2023-campeonato-brasileiro-2023-jogo-entre-flamengo-x-bahi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专业人士将主导本周的活动，并关注周六的比赛。首秀可能会在对阵克鲁塞罗或瓦斯科弗拉门戈的比赛中确定，它将在教练马里奥豪尔赫的指挥下维持临时技术委员会，以参加周六对阵科林蒂安的巴西锦标赛。 20岁以下的职业球员已经被告知他们将留下来直到教练蒂特到来，但即使他本周与俱乐部签约，他也不会在下一场比赛中带领球队。该决定还旨在让马里奥豪尔赫和其他从基层升职的员工安心工作，并在过渡期间至少在本周保持专业水平。临时教练得到了助理马西奥·托雷斯和莱昂纳多·切雷德以及体能教练马龙·辛达拉的增援。他还依靠其他已经从事该行业的人的帮助。该团队由体能教练阿瑟·佩肖托 (Arthur Peixoto)、守门员教练蒂亚戈·埃勒 (Thiago Eller) 和表现分析师惠灵顿·塞勒斯 (Wellington Salles) 组成。此后，10 月 9 日至 17 日的 FIFA 日期将是蒂特抵达、全面了解弗拉门戈并继续现场工作的理想时间。这样一来，首秀可能会在19日客场对阵克鲁塞罗，或者三天后在马拉卡纳与瓦斯科的德比中进行。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 17:01:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/02/flamengo-tera-comissao-tecnica-interina-contra-o-corinthians-mesmo-que-feche-com-tite.ghtml</guid></item><item><title>塞万提斯学院在百年纪念之际展出由艺术家 Lola Flores 主演的《Embrujo》</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/instituto-cervantes-exibe-embrujo-estrelado-pela-artista-lola-flores-em-seu-centenario.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JoSv6sjPtbTUQLcb8iK4V7bniWQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/U/fSxnuyQyiwPNsi0HlBfQ/cervante.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这部 1947 年的罕见电影庆祝第三届西班牙电影日，也是第 25 届里约电影节节目的一部分 为了庆祝明星洛拉·弗洛雷斯 (Lola Flores) 诞辰一百周年，博塔弗戈的塞万提斯学院将放映该影片1947 年的《Embrujo》，由卡洛斯·塞拉诺·德·奥斯马 (Carlos Serrano de Osma) 执导，由洛拉 (Lola) 和马诺洛·卡拉科尔 (Manolo Caracol) 主演，两位弗拉门戈音乐和舞蹈的代表人物。将于 6 日晚上 7 点 30 分在塞万提斯礼堂举行，随后与阿根廷教授马克西米利亚诺·洛斯基亚沃 (Maximiliano Loschiavo) 进行辩论。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:56:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/instituto-cervantes-exibe-embrujo-estrelado-pela-artista-lola-flores-em-seu-centenario.ghtml</guid></item><item><title>巴西国家石油公司获得研究赤道边缘北里奥格兰德石油区块的批准</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/petrobras-obtem-aval-para-pesquisar-bloco-de-petroleo-do-rio-grande-do-norte-na-margem-equatorial.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gqSG8rtPhPUbIw4QzxzzskeRMEg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/M/DuIN75S3mblCkANqv6Iw/103074079-amapa-pa-encontro-do-rio-oiapoque-com-o-oceano-atlantico-na-bacia-do-oiapoque-parte-da-mar.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;部长告知，钻探应于下个月开始，他认为该地区的研究可以促进对亚马孙河的研究 巴西国家石油公司已获得在赤道边缘研究油井的许可，但在北里奥格兰德州，该公司已经在该地区开展业务。这是一个很有前途的生产领域，这家国有公司还在寻求获得勘探亚马逊福斯的许可证——这是一个对环境敏感的地区，伊巴马拒绝公布该国有公司的研究成果。巴西国家石油公司转型中：普拉特斯希望投资氢和汽车电池，但不放弃石油 让·保罗·普拉特斯：“巴西国家石油公司内部没有任何政府声音要求我们改变（燃料）价格” 据矿业部称伊巴马州和能源部授予了研究赤道边缘五个地区之一波蒂瓜尔盆地的环境许可证。巴西国家石油公司在一封电子邮件中表示，钻井平台抵达现场后，该公司将于下个月开始在该地区进行钻探。该计划旨在调查该地区，以评估经济可行性以及 2013 年 Pitu 油井发现的石油规模。现阶段没有石油生产。该国有石油公司预计将于本周一收到伊巴马公司的正式通知，将在位于波蒂瓜尔盆地深水区的 BM-POT-17 海上区块钻探两口探井。第一个钻探将在距海岸 52 公里处进行。该公司本月早些时候对可能发生的漏油事件进行了模拟响应。赤道边缘艺术编辑巴西国家石油公司将赤道边缘视为巴西石油勘探最后的有希望的机会之一。该公司押注该地区可能拥有与埃克森美孚在圭亚那北部开发的价值数十亿美元的发现类似的储量。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 今年早些时候，伊巴马阻止了该公司开始在亚马逊州福兹盆地石油资源丰富的地区钻探 FZA-M-59 区块的计划由于社会和环境问题。巴西国家石油公司随后决定申请在波蒂瓜尔盆地进行钻探的许可证作为替代方案，等待环境部门的分析。矿业和能源部长亚历山大·西尔维拉 (Alexandre Silveira) 表示，在波蒂瓜尔盆地的研究获得批准后，技术人员将能够推进对亚马逊福斯盆地研究所需条件的研究。他表示，巴西国家石油公司的研究表明，FZA-M-59 区块可能蕴藏 56 亿桶石油的潜力。了解：什么是赤道边缘以及伊巴马的决定将如何影响巴西国家石油公司的计划 巴西国家石油公司总裁 Jean Paul Prates 周一在其社交网络帐户上表示，赤道边缘“代表了该地区 210 亿美元的投资潜力” ，在未来五年内创造近 50 万个直接和间接就业机会以及约 1,600 亿雷亚尔的政府收入”。他表示：“如果管理得当，这些资源将保证现有森林循环经济的组织、与自然和谐相处的基础设施的发展以及亚马逊地区人民的福祉。”普拉特斯补充说，“技术和操作模拟的成功让巴西国家石油公司对下周获得 Pitu Oeste 钻探许可证持乐观态度”，并继续完成阿马帕的许可程序。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:52:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/petrobras-obtem-aval-para-pesquisar-bloco-de-petroleo-do-rio-grande-do-norte-na-margem-equatorial.ghtml</guid></item><item><title>Kayky Brito：新视频显示，巴拉事故发生前不久，演员与布鲁诺·德·卢卡在售货亭里</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/kayky-brito-novo-video-mostra-ator-em-quiosque-com-bruno-de-luca-momentos-antes-do-acidente-na-barra.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FN5EGrKDDb0SX5h9TcHgPO_m1r4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/H/HoxkQhTTADdvlEFsuCHw/kayky.antes.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在场景中，演员在与一位女士交谈时被朋友移开。她告诉复制这些图像的 TV Record，她告诉布鲁诺不要让 Kayky 过马路 演员 Kayky Brito 于上周五（29 岁）在西巴拉达蒂茹卡的卢西奥科斯塔大道被碾压后出院。里约热内卢地区出现在事故前录制的一段新视频中。在电视记录发布的图像中，演员和他的朋友布鲁诺·德·卢卡出现在人行道上交谈。在另一时刻，布里托试图接近售货亭的一名女士，德卢卡试图阻止他的朋友。司机清关：警方得出结论，碾压凯基·布里托的车辆司机的速度低于最低速度布鲁诺·德·卢卡：看看演员看到凯基·布里托被碾压时的反应最初的插件文本接受电视台采访，与她一起的女人演员们互动评论，看到凯基·布里托的状况后，要求他们要小心。在图像中，演员们还出现在高速大道和自行车道之间的狭窄人行道上交谈。然后他们接近她。布鲁诺·德·卢卡试图让他远离这位年轻女子。 ——当时，我要求他们小心，以免发生这种情况——她在接受 Record 采访时说道，她的身份未透露。 Kayky Brito：安全摄像头图像显示演员在 Barra 被碾压的那一刻 O GLOBO 联系了 Kayky Brito 及其家人的顾问，但信息显示，目前演员不会发表评论。伤势矫正后出院 34 岁的凯基·布里托 (Kayky Brito) 于上周五出院。根据金球奖的医疗公告，他已出院，“伤势已成功纠正”，“能够在家继续康复”。这位演员的母亲桑德拉·布里托在社交媒体上庆祝儿子出院。 Kayky 于 9 月 2 日凌晨在里约西区巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 卢西奥科斯塔大道 (Avenida Lúcio Costa) 4,700 号被碾压后被送往该单位，受到多重创伤。凯基·布里托发生了什么事？一大清早，凯基和布鲁诺·德·卢卡在多纳·玛丽亚售货亭时被车碾过。事故发生前不久，他决定走向停在街另一边的朋友的车。在返回途中，他被迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦 (Diones Coelho da Silva) 撞倒，当时迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦 (Diones Coelho da Silva) 正沿着卢西奥科斯塔大道 (Avenida Lúcio Costa) 从雷克雷奥 (Recreio) 前往巴拉 (Barra)。该应用程序司机正在运送一名乘客，同行的还有她的女儿。警方发现他在允许的速度内行驶后，将他放行。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 事故发生后，迪奥内斯被带到医疗法律研究所 (IML)，在那里他接受了酒精测试，据警方称，测试中没有摄入酒精。发现。酒精饮料。司机在给警方的一份声明中表示，演员“突然跑过马路”。他还表示，当时他在左侧车道，试图转向右侧车道，但无法避免碰撞。视频剪纸向机械师展示了演员 Kayky Brito 被碾过 Arte O GLOBO 时发生的情况</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:51:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/kayky-brito-novo-video-mostra-ator-em-quiosque-com-bruno-de-luca-momentos-antes-do-acidente-na-barra.ghtml</guid></item><item><title>Davi Moraes 与他于 2020 年去世的父亲 Moraes Moreira 合唱新歌</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/davi-moraes-faz-dueto-de-nova-cancao-com-o-pai-moraes-moreira-falecido-em-2020.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qz5NRdQMqDme7k6xv4zTiAlRL_k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/v/kANqclR5WVLBQ4nWlsPg/moraesmoreiradavidmoraes.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该作品由巴伊安与作曲家卡洛斯·伦诺 (Carlos Rennó) 于 2017 年合作创作。已故莫赖斯·莫雷拉 (Moraes Moreira) 与作曲家卡洛斯·伦诺 (Carlos Rennó) 合作创作的作品自 2017 年以来一直未发行，周四通过 Biscoito Fino 登陆平台。从 Rennó 保存的演示磁带中，莫赖斯用声音和吉他录制了“Baião pra uma baiana em São Caetano”，根据圣保罗当地人送给巴伊亚人的歌词创作，可以恢复莫赖斯的声音和与戴维·莫赖斯（Davi Moraes）制作二重唱。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:45:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/davi-moraes-faz-dueto-de-nova-cancao-com-o-pai-moraes-moreira-falecido-em-2020.ghtml</guid></item></channel></rss>