<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 19 Sep 2023 22:05:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>火灾爆发导致 Supervia 列车运行中断</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/19/principio-de-incendio-interrompe-circulacao-de-trens-da-supervia.ghtml</link><description>Saracuruna 支线的流通暂时停止。乘客在列车内等待交通释放。由于里约北区奥拉里亚站附近发生火灾，萨拉库鲁纳支线的列车运行暂时停止。据 Supervia 报道，列车正在等待命令循环以继续旅程。该信息发布在该公司的推特上。在社交媒体上，乘客抱怨车站缺乏信息。在 Duque de Caxias 车站等待开往巴西中部的火车的火车用户无法预测火车运行何时恢复。更新了文章。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:42:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/19/principio-de-incendio-interrompe-circulacao-de-trens-da-supervia.ghtml</guid></item><item><title>伴侣卖家因在里约南部地区圣孔拉多海滩抢劫而被捕</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/19/vendedor-de-mate-e-preso-por-roubo-na-praia-de-sao-conrado-na-zona-sul-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EMaLjNw5RO7QSlWYEfxPLyXLtPo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/v/1KLUhkQhqVdBeyLfYdjQ/whatsapp-image-2023-09-19-at-18.06.35.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;莱昂纳多·达·席尔瓦·科斯塔（Leonardo da Silva Costa），又名莱奥·多·马特（Léo do Matte），有四项尚未执行的逮捕令，并因武装抢劫而被定罪七项。本周一，里约南区圣孔拉多海滩莱布隆警察局的特工逮捕了一名大副卖家。莱昂纳多·达席尔瓦·科斯塔（Leonardo da Silva Costa），又名莱奥·多·马特（Léo do Matte），现年39岁，里约法院对他发出了四份逮捕令，但尚未执行。此外，卖家已经有七项盗窃汽车和袭击行人的犯罪记录，都使用枪支。但根据投诉，这些犯罪行为发生在 2017 年至 2019 年期间。 冬天里的夏天：热浪使里约等于世界上最热的地方死亡谷 警方和 Inea 认定 Burn 公司负责推出阻止官渡的产品据警方称，卖家在里约北区的街区实施犯罪，并使用虚假文件以避免被识别。当警察接近 Leo do Matte 时，他发现他正在圣康拉多海滩工作。调查组发现，该卖家经常光顾该地区。在接近过程中，莱昂纳多甚至告诉警方，他丢失了文件，并在警察局被认出。这名男孩来自北区的瓜达卢佩，已经在监狱服刑六年，其中包括在刑事疗养院度过的时光。他被警方认定为“高度危险的罪犯”，主要是因为他的“攻击性行为”。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:41:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/19/vendedor-de-mate-e-preso-por-roubo-na-praia-de-sao-conrado-na-zona-sul-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>热浪：查看本周二的最高气温；库亚巴最高气温达到39℃</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/19/onda-de-calor-confira-as-maiores-temperaturas-desta-terca-em-cuiaba-maxima-chegou-a-39oc.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QeQIlHfnRnIkEKXEGSkL4gzIRlM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/B/SBjFqnRHe4OT9OBuvnMg/104353125-pa-brasilia-df-18-09-2023-onda-de-calor-encerra-inverno-brasileiro-com-temperaturas-entr.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据气象学家称，未来几天天气将变得更加炎热。本周二，袭击巴西的热浪在温度计上得到了反映。根据 Inmet 的数据，最高气温出现在库亚巴（39 度）、特雷西纳（38.8 度）和帕尔马斯（38.4 摄氏度）。里约热内卢的最高气温达到34.9℃，圣保罗的最高气温达到33.3℃。据气象学家预测，从本周三（20日）开始，气温将进一步升高，预计这种现象至少还将持续7天。 🔔 WhatsApp 频道：在 WhatsApp Live 上关注 GLOBO 频道的更多新闻：有关将在巴西各地蔓延并可能在隆冬打破记录的高温的一切了解：该国大部分地区的极端高温可能会影响健康并离开圣保罗比正常气温高7°C 本周二，全国几乎所有首都的最高气温都在30°C以上。另一个令人担忧的事实是干燥的天气。 Inmet 表示，里约热内卢、圣保罗、米纳斯吉拉斯州、巴伊亚、皮奥伊、戈亚斯和托坎廷斯的部分地区处于低湿度橙色警报之下。这意味着相对湿度的变化率仅在 12% 至 20% 之间。气象学家解释说，热浪最强烈的时刻应该是在本周三（20日）到下周三（27日）之间的一周。万德森·路易斯·席尔瓦（Wanderson Luiz Si​​lva）表示，这些天，一些城市，特别是圣保罗、南马托格罗索州、戈亚斯州、马托格罗索州和托坎廷斯的内陆城市，气温将反复超过 40 度，在此期间温度应达到 42 度和 43 度。 ，UFRJ 的气象学家。逃亡的巴西人：达尼洛·卡瓦尔坎特的表弟说，“我从未见过他如此咄咄逼人的一面” 飞机失事：视频显示渔民登上一架在亚马逊河内陆坠毁的飞机 在里约热内卢，最热的一天应该是周日（24 日），预计部分地区气温将超过 40 度。热穹是热浪产生的原因 热浪是由多种因素共同解释的，例如今年强大的厄尔尼诺现象、气候变化以及南大西洋的热异常。结果就是热穹，这是一个区域​同一地区的高气压会持续数天甚至数周保持稳定。它的作用就像一个巨大的热泡，阻止云的形成和冷锋的到来。结果，水分蒸发，太阳辐射更加强烈地照射到表面，热量自身反馈回来。科学家表示，这场热浪已经是历史性的，但它不会是未来几个月的唯一热浪，因为厄尔尼诺现象尚未达到顶峰。穹顶最近已经袭击了北半球，现在轮到南半球了。圆顶大大增加了火灾风险。在巴西，最大的风险是在塞拉多和潘塔纳尔湿地。与健康相关的是，皮肤干燥、眼睛、嘴巴和鼻子不适可能是一些症状。因此，主要建议是多喝水，避免在一天中最热的时候晒日光浴，并使用皮肤保湿霜。而且，如果可以的话，穿轻便的衣服去上班。哪些州将受到热浪袭击？天气预报显示，巴拉那州、南马托格罗索州、圣保罗州、马托格罗索州、里约热内卢、米纳斯吉拉斯州、戈亚斯州、联邦区、朗多尼亚州、亚马逊州、帕拉州、托坎廷斯州、巴伊亚州等地的气温将达到 40°C 左右。皮奥伊和马拉尼昂州。初始插件文本 根据 MetSul 的警报，受影响最严重的州将是马托格罗索州和南马托格罗索州，大多数城市的气温超过 40°C。在潘塔纳尔地区和附近地区，气温可能更加极端。热浪：老年人和儿童是最容易受到高温影响的人群；北部的许多城市、戈亚斯州、巴西东南部以及东北部的一些州，如巴伊亚州西部、马拉尼昂州和皮奥伊州，也将出现高温。在里约热内卢，该州部分地区下周末也可能超过 40 摄氏度。在米纳斯吉拉斯州，米内罗三角区和该州西北部应该是受极端高温影响最严重的地区。温度记录 MetSul 强调，2020 年 11 月 4 日至 5 日，巴西马托格罗索州新马林加官方记录的最高气温为 44.8°C。据该咨询公司称，在这波极端高温期间，月度记录，甚至在一些城市甚至是绝对记录，可能会被打破。初始插件文本 圣保罗市是气温打破记录的地方之一。该州连续多日出现酷暑，气温将接近或高于40℃。内陆地区和首都的气温可能高达 37°C 至 39°C。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:36:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/19/onda-de-calor-confira-as-maiores-temperaturas-desta-terca-em-cuiaba-maxima-chegou-a-39oc.ghtml</guid></item><item><title>布拉兹在购物中心袭击了一名弗拉门戈队球迷后，在警察的陪同下离开了一家珠宝店；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/19/acompanhado-da-policia-braz-deixa-loja-de-joias-apos-pancadaria-com-torcedor-do-flamengo-em-shopping-veja-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Qw9nIG7CrjW2OyK995MUmyIpB9A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/W/KRV64lRiuAGxWvVgb6Gg/braz2.png" /&gt;&lt;br /&gt;该领导人的出现在顾客中引起了骚动。足球副主席马科斯·布拉兹和一名弗拉门戈球迷之间的暴力场面最终以该领导人在警察和保安的陪同下离开商店而告终。该地点是里约西区的一家购物中心，安保措施得到加强。曼苏尔：弗拉门戈队进入了赛季的最后阶段，但没有引起人们对打好比赛的期望最初的插件文本布拉兹在一家珠宝店里呆了几分钟，讨论开始并以打斗结束。这种情况在购物中心的顾客中引起了骚动，他们跟着经理离开了。在军警的陪同下，他在现场的尖叫声中离开了现场。布拉兹告诉 SBT 记者维内·卡萨格兰德 (Venê Casagrande)，他在三个女儿的陪同下购买礼物时遭到言语攻击。这名尚未透露身份的红黑球迷声称，他“对他大喊要离开弗拉门戈”，并表示除了被咬之外，他还遭到了主教练和一名保安的袭击。观看混乱视频：初始插件文本</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:30:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/19/acompanhado-da-policia-braz-deixa-loja-de-joias-apos-pancadaria-com-torcedor-do-flamengo-em-shopping-veja-video.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗声称医疗建议不要发言，并回避了有关毛罗·西德的问题</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/19/bolsonaro-alega-recomendacao-medica-para-nao-falar-e-se-esquiva-de-pergunta-sobre-mauro-cid.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6Xep01twHZ0QQbjBeurrnBpGY_E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/1/7uHBKqS1q1I3ZrW8oBTQ/104364226-pa-brasilia-df-19-09-2023-ex-presidente-do-brasil-jair-messias-bolsonaro-e-michele-b-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前总统在圣保罗接受隔膜手术后返回巴西利亚，并表示他无法接受采访回到巴西利亚后，前总统雅伊尔·博尔索纳罗避免回答有关认罪协议的问题。作者：Mauro Cid，他的前任副官。在联邦首都下船后，博尔索纳罗向记者表示，在接受了矫正鼻中隔偏曲的手术和矫正胃反流的内窥镜检查后，他声称医疗建议不要说话——这是一项侵入性手术，我不会违背医疗建议。抵达巴西利亚。当被问及西德时，这位前总统没有回应并离开了到达区。然后他坐进了正在等他的汽车，车里坐着前第一夫人米歇尔·博尔索纳罗。 ——不，不，不——博尔索纳罗边说边走向汽车。博尔索纳罗上周一住院。他得到胃肠病学家 Antonio Luiz Macedo 和耳鼻喉科医生 Sérgio Salomão Abdala Carui 的协助。博尔索纳罗在2018年竞选期间被刺伤导致肠道下闭塞，因此需要经常接受与胃和肠道相关的检查和手术。他已经因受伤引起的并发症接受了四次手术，并且至少还曾八次住院治疗并发症。上个月，这位前总统因腹部疼痛在圣保罗住院。当时他接受了核磁共振、内窥镜检查、断层扫描和血液检查。当时，负责本周二手术的外科医生安东尼奥·路易斯·马塞多告诉《环球报》，博尔索纳罗能够接受必要的手术。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:22:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/19/bolsonaro-alega-recomendacao-medica-para-nao-falar-e-se-esquiva-de-pergunta-sobre-mauro-cid.ghtml</guid></item><item><title>对潜水、运动和诺罗尼亚群岛的热爱：被发现死在泳池里的名人牙医是谁</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/19/amor-por-mergulho-esportes-e-por-noronha-quem-era-o-dentista-das-celebridades-achado-morto-na-piscina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YmJM1yT_84oyZ-HP3wWOaIQbCC0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/e/BwtFwuSuOcrgXq2M9wWw/puglisi3.png" /&gt;&lt;br /&gt; Rafael Puglisi Spadaro 现年 35 岁，在 Instagram 上有 440 万人关注。在社交媒体上，他展示了他对牙科和旅行的热情。在社交媒体上有 440 万人关注圣保罗牙医拉斐尔·普格利西·斯帕达罗 (Rafael Puglisi Spadaro)，现年 35 岁（10 月 21 日本应年满 36 岁），他不仅仅是一名负责牙齿的外科医生。许多名人，如 Jade Picon、Gkay、Deborah Secco、Larissa Manoela、Juliette、Neymar 和 Whindersson Nunes。他在该地区受到尊重，当时正处于职业巅峰，并且已经获得了与他的几位最著名的客户相媲美的知名度，但他的成功之路却不幸被中断，据当局称，这种情况仍然需要澄清。拉斐尔·普格利西 (Rafael Puglisi)：SP 警方将“名人牙医”的死亡登记为“可疑”，并要求进行额外检查 SP：目击者向警方表示，Unisa 医学院学生在比赛期间做出的猥亵行为很常见 本周一上午 8 点左右，Puglisi被发现死在他居住的房子的游泳池里，该房子位于巴鲁埃里（SP）的阿拉米达马尔贝克。死亡证明称，他的头部受到撞击，造成脑外伤。家人将这场悲剧视为他在进行他最喜欢的爱好之一时遭遇的意外——“像往常一样，他在家里准备进入游泳池并跳入水中，就像他每天所做的那样”——但是警方仍在调查死因，他们认为死因“可疑”。拉斐尔·普格利西 (Rafael Puglisi)：对费尔南多·德诺罗尼亚群岛 (Fernando de Noronha) 的热爱 生殖 价值百万美元的家族企业 Puglisi 在其祖父创建于 20 世纪 60 年代的豪华诊所经营着一家价值百万美元的生意：Instituto Odontológico Guy Pugilisi，西尔维奥·桑托斯 (Silvio Santos) 就在该诊所的客户名单上。他是牙医世家的第四代传人，也是巴西提供隐形眼镜的先驱之一。 “特权让你领先一步，但它们永远不会让你到达终点”，他在一本出版物中写道。拉斐尔 (Rafael)、他的祖父盖伊·普格利西 (Guy Puglisi) 是诊所的创始人，以及他的母亲西尔瓦娜·普格利西 (Silvana Puglisi)除了外套之外，还展示了他对潜水、自然和旅行的热爱。在其中一张照片中，他在护士鲨旁边摆姿势。在另一张照片中，他展示了他的冲浪板。大海和海滩一直是最受欢迎的目的地之一——在几张图片中，它出现在费尔南多·迪诺罗尼亚群岛。最后一次境外纪录于8月8日在英国伦敦录制。拉斐尔·普格利西 (Rafael Puglisi) 在海底与鲨鱼合影：对潜水的热爱和费尔南多·迪诺罗尼亚 (Fernando de Noronha) 再现对速度的热情 作为一名体育爱好者，普格利西 (Puglisi) 参加了上届卡塔尔世界杯上巴西队的比赛。去年9月，他发布了一段在意大利蒙扎赛道驾驶一级方程式赛车的视频，时速超过300公里。巴西世界杯比赛中的普格利西 再现“最有动力的人是那些热爱自己所做的事情的人，因为激情不会让我们失去兴奋！不要仅仅为了生计而工作，也不仅仅是为了“钱”，而是在生活和职业生涯中找到满足感和幸福感！”牙医在一张“价值 10 亿美元”的照片中写道，他定义说，该照片与 Jade Picon 和 Juliette 一起出版。名人客户：拉斐尔拥抱杰德·皮肯和朱丽叶 复制“不眠之夜和黑白药物”：对抗抑郁症 但他脸上始终挂着的微笑和成功的职业生涯有时也掩盖了困扰牙科医生的内部问题。拉斐尔·普格利西（Rafael Puglisi）在去年十月生日那一周发表的一份出版物中，以爆发的形式分享了一段视频，他在视频中强调：“每一条轨迹都有其代价”，并表示他“没有戴口罩”在那里展示自己，让公众更加了解他。首先，他谈到了抑郁症——“我正在康复中”——甚至还谈到了他所定义的类似于“精神分裂症的开始”的东西。 “抑郁症，因为永远无法入睡而失眠的夜晚，非黑即白的药物，致力于牙科的生活，致力于不断寻求知识的生活，但试图摆脱这里摧毁我的一切的生活，抑郁症是一种我需要毁掉它，随之而来的是缺乏醒来的欲望，我脑海中的声音传来，好像这是精神分裂症的开始等等……感谢上帝和宇宙，在那里是帮助我发现自己作为一个人的好习惯，尝试过正常的生活，尝试改变我的日常生活，尝试进化，尝试摆脱一切摧毁我的东西，我希望有一天我有信心与你们分享更多我的潘多拉魔盒”，他写道。拉斐尔·普格利西 (Rafael Puglisi) 发表的帖子引发了有关抑郁症的爆发。 复制本周二的告别 本周二，拉斐尔·普格利西 (Rafael Puglisi) 的亲戚、朋友和粉丝在圣保罗的莫伦比公墓向他告别。请阅读本周一发表的有关牙医死亡的家人的完整声明。 “我们正在哀悼！今天早上，拉法去参加晨泳，像往常一样，他在家里准备进入游泳池并跳入水中，就像他每天所做的那样！但是今天，上帝希望这次潜水有所不同拉法最终撞到了头！医生试图抢救他，但不幸的是他在医院时已经死亡。拉法是一位伟大的兄弟、儿子、侄子、孙子、叔叔、表弟和朋友！他是一个有着轻松微笑的人，他帮助他周围的每个人，包括学生、家人和朋友。他的梦想是超越自己的成绩，并因其专业成就而得到全世界的认可！你做到了，拉法！你永远改变了牙科，改变了你周围每个人的生活！谢谢你们所做的一切，非常感谢！我们请求大家尊重家人的哀悼以及我们亲爱的拉法（Rafael Puglisi）博士的故事！在天堂保持微笑，我们知道您在照顾我们所有人就像你在生活中总是做的那样！我们的生活中获得了一位天使，天堂获得了另一颗星星！”拉斐尔的前妻、也是一名牙医的黛博拉·卡拉布罗 (Débora Calabro) 发表了一篇愤怒的言论，并附上了一张与拉斐尔的合影：“最后一次关于上帝、宽恕、爱、友谊和伤疤的对话……我唯一不想要的伤疤就是这个” ！”。 Rafael Puglisi 和他的前妻 Débora 复制初始插件文本</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:22:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/19/amor-por-mergulho-esportes-e-por-noronha-quem-era-o-dentista-das-celebridades-achado-morto-na-piscina.ghtml</guid></item><item><title>保德信剧院 (Teatro Prudential) 的 Duca Leindecker：O GLOBO 订阅者可享受 50% 的折扣</title><link>https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/duca-leindecker-no-teatro-prudential-assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TK1R5J1UoXmg-Jq_uC0ufZB-zvU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/R/7zpxV1RmGYIncAkmP2Dg/site-banner-programacao-duca-tp-380x380-300x300.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 10 月 25 日，保诚剧院迎来了杜卡·莱因德克 (Duca Leindecker)。 O GLOBO 报纸的订阅者可享受 50% 的折扣 在这场独家演出中，Duca Leindecker 以“凳子和吉他”风格进行了真正亲密的演讲，其灵感来自于他在阿雷格里港开始职业生涯的时间。曲目包括每周在 Instagram 上满足的请求以及演出时提出的请求，以及影响他职业生涯初期的歌曲。只有俱乐部会员购买最多两张门票才能享受 50% 的折扣。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:18:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/duca-leindecker-no-teatro-prudential-assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto.ghtml</guid></item><item><title>卢拉和拜登在联合国的演讲展现了和谐和一致的愿景，但有一个例外：乌克兰战争</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/19/discursos-de-lula-e-biden-na-onu-revelam-sintonia-e-visao-alinhada-com-uma-excecao-a-guerra-na-ucrania.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6WsghT5nt67dzFta9R_JxiAGu9c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/M/9GsJR7Tvmxo0MWz0AyUg/101801676-combo-this-combination-of-pictures-created-on-january-19-2023-shows-l-brazils-preside.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西总统和美国总统就气候、不平等和全球治理改革等问题达成一致 路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统和美国人乔·拜登本周二在联合国大会上的讲话有几个共同点和一个核心分歧：两国政府对俄罗斯和乌克兰战争的看法，特别是对普京政府在冲突中的责任的立场。分析人士：在联合国，卢拉将巴西视为全球南方的领导者，并在世界问题上发出声音。 联合国大会：关注全面报道 如果在卢拉第三次政府与白宫和普拉纳尔托之间关系的头几个月内例如，在巴西总统访华期间，宫殿里曾有过不寒而栗的时刻，其中包括访问科技巨头华为等被美国政府视为对国家安全构成威胁的活动，两国元首的讲话联合国成员国表现出了议程的一致性。卢拉和拜登在应对气候变化问题上表达了相似的观点。拜登回顾了包括美国和中国在内的世界各地创纪录的热浪、北美和南欧的森林火灾、非洲之角连续第五年的干旱以及造成数千人死亡的利比亚洪水等例子。已经到来的改变。 — 总而言之，这些快照讲述了一个紧迫的故事：如果我们不能减少对化石燃料的依赖并开始保护我们的世界，我们将会面临什么。 - 他说。 — 自我执政第一天起，美国就将这场危机视为其所代表的生存威胁，不仅对我们，而且对全人类。在联合国：卢拉要求富裕国家在气候和贫困问题上提供帮助，并表示乌克兰战争暴露了“集体无能” 卢拉说：“我今天回来是要说，我对人类保持着不可动摇的信任。当时[在]他的前两任政府]，世界尚未意识到气候危机的严重性。今天，它敲响了我们的大门，摧毁了我们的家园、我们的城市、我们的国家，给我们的兄弟，特别是最贫穷的人带来了死亡和痛苦。 ”。巴西总统演讲的主题之一是反对社会不平等：“世界日益不平等。十大亿万富翁的财富比人类最贫穷的 40% 人拥有的财富还要多。这个星球上出生的每个孩子的命运似乎都可以追溯到他母亲的子宫。”女性亮点：谁是贝莎·卢茨 (Bertha Lutz)，卢拉在联合国演讲中引用的争取妇女权利的先驱不久后，美国国家元首表示“美国为所有人寻求一个更安全、更繁荣和更公平的世界” “人们，因为我们知道我们的未来与你们的未来息息相关。没有任何国家能够独自面对今天的挑战。”两人讨论的另一个话题是需要改革国际组织，包括联合国安理会本身，这是对所有巴西政府的历史性要求近几十年来。卢拉保证说，“联合国安理会正在逐渐失去信誉。这种脆弱性尤其源于其常任理事国的行为，他们发动未经授权的战争以寻求领土扩张或政权更迭。它的瘫痪最有力地证明了改革它的必要性和紧迫性，赋予它更大的代表性和有效性。”拜登的国家是常任理事国，这意味着在安理会拥有否决权，他同意这一观点：“我们需要在谈判桌上有更多的声音和更多的观点。”当谈到乌克兰战争时，两位总统之间的分歧变得明显。这位美国国家元首是弗拉基米尔·泽连斯基政府的盟友，他向泽连斯基政府提供武器和经济援助。他表示，俄罗斯正指望全球疲软，以使其能够继续侵略乌克兰。然而，对于拜登来说，如果世界陷入这个陷阱，任何联合国成员国都将受到保护。 — 如果我们放弃《联合国宪章》的基本原则来向侵略者求助，任何会员国都能确信自己受到了保护吗？如果我们允许乌克兰分裂，任何国家的独立都能得到保障吗？ ——他在演讲中问道。 - 答案是不。我们今天必须面对这种公然的侵略，以阻止明天其他潜在的攻击者。这就是为什么美国以及我们在世界各地的盟友和伙伴将继续支持勇敢的乌克兰人民捍卫其主权和领土完整以及自由。卢拉总统在讲话中再次辩称需要找到一条引导两国谈判停火并随后达成和平协议的道路，并重申了有关数十亿美元武器投资的问题。对卢拉来说，这场战争不仅表明需要采取集体行动应对冲突，将其作为《联合国宪章》的一项原则，而且还表明“我们集体无力使《联合国宪章》的宗旨和原则占上风”并避免敌对行动。 ——我们并不低估实现和平的困难。但如果不基于对话，任何解决方案都不会持久。巴西总统表示，我重申有必要努力创造谈判空间。 ——军备投资较多，发展投资较少。去年军费开支总额超过2万亿美元。核武器开支达到830亿美元，是联合国常规预算的20倍。 ——他指出。对于卢拉来说，只有社会包容和不平等的结束，以及联合国履行其作为理解和对话之家的作用，才能实现全球稳定和安全。 ——国际社会需要选择：一方面，冲突扩大、不平等加深、法治受到侵蚀。 — 他总结道： — 另一方面，致力于促进和平的多边机构的更新。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:15:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/19/discursos-de-lula-e-biden-na-onu-revelam-sintonia-e-visao-alinhada-com-uma-excecao-a-guerra-na-ucrania.ghtml</guid></item><item><title>美国冲浪者脸部被鲨鱼咬伤：“我感受到了压力”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/19/surfista-e-mordido-no-rosto-por-tubarao-nos-estados-unidos-senti-a-pressao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/U8faA20uXTBk5ACCmVhAopEN8ZQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/6/cXwizJRPKB7mxylO6LwQ/whatsapp-image-2023-09-19-at-18.08.41.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;马克·萨默塞特 (Mark Summerset) 在佛罗里达水域遭遇动物后，下巴和额头缝了 18 针。 38 岁的美国人马克·萨默塞特 (Mark Summerset) 上周二在佛罗里达海滩冲浪时，脸部被鲨鱼咬伤。本周一，他向一家美国电视频道讲述了这次经历，这为他赢得了 18 分。联合国：泽连斯基声称俄罗斯利用粮食和能源作为对抗世界的武器 阅读更多：《纽约时报》的调查显示，是乌克兰导弹而非俄罗斯导弹造成了市场上 15 人死亡的悲剧——我感到脸上有压力。它看起来像一个捕熊夹。我想他只是把它撕破了一点。但鲨鱼有五排牙齿，所以他把我撕碎并放了我，”萨默塞特告诉 NBC。美国人在遭受鲨鱼袭击后，脸上缝了 18 针。 鲨鱼造成的 18 针缝线从冲浪者的下巴到前额。根据夏暮岛的说法，在见到这只动物一周后，伤口仍然很疼：——疼痛仍然存在。还很痛。我现在正在康复中——他告诉美国电视频道。这起事件发生在新士麦那海滩，过去四个月里，该海滩又发生了五起鲨鱼袭击事件。 2023 年，美国各地发生了 32 起此类事件。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:12:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/19/surfista-e-mordido-no-rosto-por-tubarao-nos-estados-unidos-senti-a-pressao.ghtml</guid></item><item><title>拉波萨太阳山的划界具有积极的遗产</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/09/demarcacao-da-raposa-serra-do-sol-tem-legado-positivo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2aOAutGSDBI6wWEeRq_pvITcA3I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/M/QAJBmpQaeVcy2lAWsPAg/104130012-pa-brasilia-df-30-08-2023-marco-temporal-stf-volta-a-analisar-nesta-quarta-se-o-marco.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; “时间框架”是违宪且不自然的 Raposa Serra do Sol 风格已经成熟。只要将今天的情况与 18 年前的情况进行比较，就可以了解划定土著土地的重要性。没有孩子睡在街上，也没有人在那里等待食物。入侵者于 20 世纪 90 年代抵达该地区，砍伐森林、破坏土地并污染河流。由于我们没有东西吃——没有鱼、野味或肥沃的土壤——我们被迫为稻农或矿工工作。那时，很少有人关心我们是否有需要。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:11:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/09/demarcacao-da-raposa-serra-do-sol-tem-legado-positivo.ghtml</guid></item><item><title>全国交通周：Linha Amarela 和 Parque Madureira 开展提高认识行动</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/09/19/semana-nacional-do-transito-linha-amarela-e-parque-madureira-recebem-acoes-de-conscientizacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2TtAbejE1QiF-pZmSDNOMreO8EY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/L/TRndqgRmasucqFBCCr1Q/handler.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;运营这条高速公路的拉姆萨希望降低高事故率；在马杜雷拉，市议会推动的活动也针对骑自行车者和行人。 2023 年 1 月至 8 月，管理黄线的特许公司 Lamsa 在其特许区记录了 450 起事故，其中大多数（261 起）涉及摩托车，其中造成 158 名受害者，其中 4 人死亡。因此，利用全国交通周，该公司安排了一系列活动，以提高每天经过道路的数千名驾驶员的意识。 456：公交车再次开始运行，连接卡尚比和科帕卡巴纳 秘密存款：市政厅关闭位于迈耶的迪亚斯达克鲁斯街 “共同促进安全交通”活动将持续到本月底。这些行动包括在隧道入口、两个方向和沿路安装新的防水布，重点是防止事故发生，以及在收费广场设置横幅，标明任何司机都应遵守的基本准则诸如“尊重标志”、“开车时禁止使用手机”、“与前车保持安全距离”等。 - 黄线上记录的数字是关于驾驶时需要小心的警告。现在是提高意识并寻求改变驾驶员行为的好机会。 Lamsa 运营经理 José Viana 表示，我们希望教育社会并让社会采取积极态度，确保每个人都能享受更安全、更负责任的交通。还将与 Lei Seca 行动合作分发有关交通安全的信息小册子，并与 De Olho na Pista 项目合作在收费广场开展互动活动。周四，经销商还将在摩托车上分发和安装斗风筝天线，就像周二已经发生的那样。黄线上发生的摩托车事故中，有八起涉及风筝线割伤事故。为了减少此类事故的发生，Lamsa还采取了其他行动：在道路的两个方向都安装了信息横幅，强调正确使用防线天线的必要性，并采用了150米的蓝色条带，靠近道路收费广场，专门供摩托车通行。骑自行车者和行人成为焦点 在马杜雷拉公园，本周三（20/09）上午 10 点开始，市政厅和合作伙伴将举办全国交通周活动，从 3 号门进入。Rio Ônibus 将举办盲道Spot Dynamics，邀请摩托车手、自行车手或行人坐在公交车司机的座位上，观察从车辆侧面的哪个点开始，他们不再被公交车司机看到。 CET-Rio 还将开展交通教育活动，为摩托车手分发教育材料和反光背心；由 Detran-RJ 的 Lei Seca 行动进行的教育动态和对摩托车手真实交通状况的模拟；由 Sest Senat 开展的针对年轻学徒的教育活动。该活动得到了北区副县和环境与气候秘书处（Smac）的支持。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:08:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/09/19/semana-nacional-do-transito-linha-amarela-e-parque-madureira-recebem-acoes-de-conscientizacao.ghtml</guid></item><item><title>阿尔茨海默氏症：针对该疾病的前所未有的血液检测抵达该国</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/19/alzheimer-exame-de-sangue-inedito-contra-a-doenca-chega-ao-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/G_mJMkw2aSMoreBGFCpJ96zEkXQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/v/U/IXtto1Sp6GiGYy3QCecg/back-view-doctor-holding-a-blood-sample.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新测试可帮助医生诊断或排除有认知障碍症状的患者的这种疾病，这是最常见的痴呆症形式。巴西已开始提供一种新的血液测试来评估阿尔茨海默氏症的风险。这就是 PrecivityAD2，这是一项检测是否存在表明大脑淀粉样斑块形成的蛋白质的测试，淀粉样斑块是阿尔茨海默病的主要特征之一。它适用于已经表现出认知能力下降迹象和症状的人。痴呆症：随着年龄的增长，五种职业会带来更大的患病风险 训练盟友：7 种获得肌肉质量的最佳食物 除了帮助诊断阿尔茨海默氏症（世界上导致痴呆症的主要原因）之外，该测试还具有排除该疾病可能性的能力同样重要，因为导致认知障碍的许多其他原因，如抑郁、睡眠呼吸暂停、血管性痴呆和代谢问题，可以伪装成阿尔茨海默病，但可以通过其他医疗保健进行治疗。 “正确的诊断是患者接受大脑健康所需护理的第一步。我们在开发一种简单的血液测试方面取得的进展，可以确定是否存在阿尔茨海默病的大脑病理，其水平表现类似于更具侵入性的测试，”负责开发该测试的分子诊断医疗保健公司 C2N Diagnostics 的首席执行官 Joel Braunstein 医生说。美容手术：一名 68 岁女性在土耳其接受整形手术前后的情况在网上疯传 这项检查于 8 月在美国推出。在巴西，Grupo Fleury 的圣保罗分公司有售，售价为 3,600 巴西雷亚尔。预计在未来几天内，该集团的其他品牌将在马拉尼昂州、北里奥格兰德州、伯南布哥州、巴伊亚州、米纳斯吉拉斯州、圣埃斯皮里图州、里约热内卢州和联邦特区以及圣奥州的移动服务Paulo 也将提供考试。要执行此操作，需要医生处方。样品在弗勒里技术中心制备并送往美国进行评估。结果大约20天后公布。该测试使用质谱分析与认知障碍相关的不同类型的蛋白质。在该技术中，蛋白质被提取，然后消化成肽。因此，该测试的标记物包括淀粉样蛋白 β 肽 42 和 40 以及 tau 蛋白的不同磷酸化和非磷酸化形式，包括 tau217 上磷酸化的形式，使其比市场上的其他选项更准确。想减掉脂肪吗？研究人员发现每天锻炼两小时的最佳时间 研究表明，与大脑淀粉样蛋白 PET 的定量结果相比，血液测试的准确率达到 88%，而大脑淀粉样蛋白 PET 是用于诊断该疾病的主要测试之一。然而，新的测试比脑淀粉样蛋白 PET 更简单、更便宜，并且比脑脊液分析等其他已使用的方法侵入性更小。医疗、技术、医院和 Novos Elos 业务部门总裁 Edgar Gil Rizzatti 表示：“这项创新给社会带来了巨大的好处，因为它不像其他程序那样是一种放射性或侵入性程序，会造成不必要的检测或暴露于辐射。” Grupo Fleury 在一份声明中表示，巴西 Dasa 综合健康网络的实验室提供了另一种血液测试，旨在诊断有认知障碍症状的人是否患有阿尔茨海默病，该测试涉及一台机器来识别给定样本中的特定分子。因此，这项新颖的研究在患者的血液中寻找两种类型的 β-淀粉样蛋白：40 和 42。这是因为这些化合物在大脑中形成的斑块是阿尔茨海默病的一些主要生物标志物，以及由在之前的研究中，TAU 蛋白已被证实与刺激 C/EBPβ/AEP 神经元通路有关，而这反过来又会导致神经退行性疾病的出现。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:07:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/19/alzheimer-exame-de-sangue-inedito-contra-a-doenca-chega-ao-pais.ghtml</guid></item><item><title>前介入者和马拉尼昂州的冠军</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/o-ex-interventor-e-o-titulo-no-maranhao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/K-Vm9uvTZXMD3BMH-Z7SkO8eLq0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/7/VXQSZKTSWapWUaMuDuTQ/101728346-brazilian-vice-minister-of-justice-ricardo-cappelli-gestures-while-walking-through-bra.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前联邦区干预者、司法部执行秘书、弗拉维奥·迪诺的得力助手里卡多·卡佩利将于周四在马拉尼昂州立法议会获得曼努埃尔·贝克曼奖章和马拉尼昂州公民称号。 5月，卡佩利被授予巴西利亚荣誉公民称号，以表彰他在1月8日袭击事件发生后23天的联邦干预联邦共和国公共安全领域所做的工作。 WhatsApp 上的 Lauro Jardim 频道：关注并接收独家新闻和幕后 STF：Flávio Dino 和他强大的支持者</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/o-ex-interventor-e-o-titulo-no-maranhao.ghtml</guid></item><item><title>Teatro Prudential 的 Luis Kiari：O GLOBO 订阅者可享受 50% 的折扣</title><link>https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/luis-kiari-no-teatro-prudential-assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/HJPK3duklKlqTkxl6iAAyjNujW0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/O/4iueP3QQSXRwkmLIaX8g/site-banner-programacao-luis-tp-380x380.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 10 月 11 日，Teatro Prudential 迎来了 Luis Kiari。 O GLOBO 报纸的订阅者可享受 50% 的折扣 路易斯·基亚里 (Luis Kiari) 将于 10 月 11 日晚上 8 点登上保德信剧院 (Teatro Prudential) 的舞台，呈现专辑《Por Aí》中的节目。只有俱乐部会员购买最多两张门票才能享受 50% 的折扣。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 20:59:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/luis-kiari-no-teatro-prudential-assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto.ghtml</guid></item><item><title>卢拉在联合国大会上发表讲话后聚集在他周围</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/a-tietagem-em-torno-de-lula-apos-discurso-na-assembleia-geral-da-onu.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/q_M9GwKiTt2ZasUCx1JOKWH-_F0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/l/Sno93kSQmxOHbc2ow0Og/104359183-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-addresses-the-78th-united-nations-general-as.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;本周二，卢拉在纽约联合国大会开幕式上发表演讲，获得七次掌声，但演讲后却遭到重要人士的攻击。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 20:58:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/a-tietagem-em-torno-de-lula-apos-discurso-na-assembleia-geral-da-onu.ghtml</guid></item><item><title>莫赖斯释放了博尔索纳罗的前助手，这些助手被控欺诈疫苗接种卡</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/19/moraes-solta-ex-auxiliares-de-bolsonaro-acusados-de-fraudar-cartao-de-vacinas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mq4ev8kU_7ISwUYcYEsUaDQnawM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/c/AaxBaeSPe6znTaDt3xOw/bren6559.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;决定涉及四人，他们现在必须佩戴电子脚镯联邦最高法院（STF）部长亚历山大·德莫赖斯（Alexandre de Moraes）周二下令释放与被捕的前总统雅伊尔·博尔索纳罗（PL）有关的四人在联邦警察 (PF) 发起的“维尼尔行动”(Operation Venire) 范围内，调查插入有关 Covid-19 疫苗接种的虚假数据的行为。部长的决定影响了前陆军士兵艾尔顿·贡萨尔维斯·莫赖斯·巴罗斯、若昂·卡洛斯·德索萨·布雷查、路易斯·马科斯·多斯·雷斯和塞尔吉奥·罗沙·科代罗。他们都必须佩戴电子脚镯，每周向联邦警察报到一次。莫赖斯在四项决定中指出，在现阶段，没有理由将嫌疑人关押在监狱中。治安法官记录称，“联邦警察多次结束了无数次调查，并在宣布与其他被调查者隔离后，多次对被调查者进行听证，这表明预防性拘留是不必要的” ”。莫赖斯表示，“任何特殊假设和立法中合理预见的允许出于刑事调查目的而允许来去自由相对化的情况都不再存在。”塞尔吉奥·科代罗 (Sérgio Cordeiro) 是前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 安全团队的一员，拥有这位前总统每周生活的房产。莫赖斯的决定是对辩方提出的请求的回应，该决定通过电子监控释放了马克斯·吉尔赫姆·马查多·德·莫拉和毛罗·西德，他们在治安法官的批准下达成了认罪交易协议。这四人是在联邦警察针对涉嫌疫苗接种卡欺诈计划的行动中被捕的，该计划在数字民兵调查中受到调查，该调查正在由 STF 处理。今年5月，莫赖斯在授权此次行动的决定中表示，联邦警察关于博尔索纳罗参与欺诈疫苗接种证明计划的调查路线“合理、合乎逻辑且有力”。前总统的辩护人始终否认这一点。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 20:55:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/19/moraes-solta-ex-auxiliares-de-bolsonaro-acusados-de-fraudar-cartao-de-vacinas.ghtml</guid></item><item><title>《完美的爱情》结局：马塞利诺在吉尔达和加斯帕的葬礼上表现出情感态度</title><link>https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/19/final-de-amor-perfeito-marcelino-toma-atitude-no-enterro-de-gilda-e-gaspar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tZcJlMBjCPwCDGLgVLxABAtW-_4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/n/pSZ3msR3AB5Fb9djWmoQ/globo-amor-perfeito-levi-asaf-marcelino-verdade-origem-fixed-large.webp" /&gt;&lt;br /&gt;在《完美爱情》的最后一章中，马塞里诺（列维·阿萨夫饰）将在埋葬吉尔达（玛丽安娜·希梅内斯饰）和加斯帕（蒂亚戈·拉塞尔达饰）时采取情感态度。两者都会有悲惨的结局。另请阅读：“完美的爱情”：利维亚返回圣哈辛托并揭晓更多内容：“完美的爱情”：若昂和达琳结婚。看照片 Marê（卡米拉·奎罗斯饰）和 Orlando（迪奥戈·阿尔梅达饰）的儿子将带着一朵三色堇去吉尔达的坟墓告别： — 与上帝同行，多纳·吉尔达。安息吧，好吗？愿耶稣帮助你找到你迫切需要的宽恕和爱。然后，男孩将与他的父母团聚，他们将离开墓地。死前，坏人去找马塞利诺告别。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 20:55:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/19/final-de-amor-perfeito-marcelino-toma-atitude-no-enterro-de-gilda-e-gaspar.ghtml</guid></item><item><title>安东尼因两项袭击指控仍在接受调查，而第三项指控已被撤回。查看具体信息</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/19/antony-ainda-e-investigado-por-duas-denuncias-de-agressao-apos-uma-terceira-ter-sido-retirada-veja-detalhes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7jmJ1yanI3d8DqGGg2JyNpR0wPc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/Y/G0eRiPQmml6gRZNts2sw/fcsumnrx0aicisq.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;球员离开曼联并被巴西队开除。由于被指控袭击前女友加比·卡瓦林，前锋安东尼远离曼联并被巴西队开除，无论他们是否上庭，他都受到了来自与谁有关系的人。到目前为止，三名女性报告了她们在某个时候成为该球员受害者的情况——其中一名后来撤回了指控。看看都有哪些案例。人身伤害 2022 年 5 月，法学院学生 Rayssa de Freitas 在圣保罗向警方提交了一份报告，报告了安东尼和影响者 Mallu Ohanna 的袭击事件。文件称，三人与安东尼的一位朋友一起从夜总会回来的路上，发生了争吵。据她说，这场战斗之所以开始是因为莱萨不想在另一个地方“继续乐趣”。 Mallu 表示该学生喝得太醉了。根据她的声明，Rayssa 报告说当时遭到 Mallu 和 Antony 的攻击，后者正在为当时与她有关系的有影响力人士辩护。因此，当安东尼在红绿灯处停下来时，雷萨打开后门逃跑，前往最近的警察局寻求帮助。安东尼汽车后面的一名摩托车手记下了他汽车的车牌并充当了证人。他表示，学生一离开车辆，玩家就高速驾车离开。 Rayssa de Freitas 登记的警方报告证实身体受伤 复制 在警察局，Rayssa 接受了检查，发现“明显轻微的身体伤害”，根据巴西刑法第 129 条，该案件被登记为身体伤害。据英国《电讯报》报道，投诉已被撤回，但具体发生的时间尚不清楚。人身攻击和性虐待未遂 第二位举报安东尼的女性是银行员工英格丽德·拉娜 (Ingrid Lana)，33 岁。她在接受电视节目采访时表示，2022年10月她去了球员位于英国曼彻斯特市的家中。她说，在现场，她是侵略的受害者，并遭受了未遂的性虐待。 “他试图与我建立关系，但我不想。他把我推到墙上，我撞到了头，”英格丽德说。作为回应，该球员发布了一系列据称两人在英格兰见面时对话的照片。他表示，他“被迫公布了与英格丽德的 WhatsApp 对话的一小部分，这表明我们只进行了一次亲密且双方同意的会面。”这些信息揭示了性本质的对话，其中一封被认为是英格丽德的信息，其中有这样的信息：“与上帝同在。我一会儿就要去机场。我想见你。你知道吗，无论性别如何，因为我们甚至都做不到，哈哈。你很轻。”安东尼在社交媒体上发布了与第三名报告性侵事件的女性的消息 复制/社交媒体 在社交媒体上，英格丽德表示安东尼发布的对话是虚假的。英格丽德的律师在发给《圣保罗页报》的一份说明中表示，这位银行家从未与这位球员有过任何恋爱关系，她去他家时相信“他只会处理金融业务，仅此而已”。该说明还证实了她在电视节目中提出的版本，并在结尾处指出“迄今为止，英格丽德·拉娜无意起诉运动员安东尼，她唯一的目的是将自己的形象与运动员的形象分开，并为此，已经采取了适当的措施。”加比·卡瓦林案 DJ 加比·卡瓦林与安东尼交往了大约两年，他向圣保罗和曼彻斯特警方投诉了这名球员。在英格兰发生的行动中，调查涉及四种罪行：骚扰、非法监禁、袭击和严重身体伤害。处罚范围从罚款（骚扰）到最高 26 年监禁（严重身体伤害）。加比已经接受了曼彻斯特警方的讯问，并在声明中解释了这些指控。就受伤事件而言，她说，2023 年 5 月，安东尼“爆发了嫉妒”，并用一杯酒攻击了她。声明称，袭击者“在 DJ 面前跪下，突然取下她手中的杯子，将其扔向她的脸。为了自卫，加布里埃拉本能地将手放在身前，挡住了玻璃杯，导致他的手指骨折，造成很深的割伤”。随后，DJ试图离开选手的公寓寻求医疗救助，但被选手阻止。声明称，安东尼“阻止受害人立即被送往医院，尽管受害人伤势严重，但他继续咒骂并进行身体和语言攻击，将她关在自己住所的私人监狱中”。在社交媒体上，这位DJ发布了两人之间的一系列信息，除了分享袭击记录外，还引用了一名球员用头撞她的情节，导致现场受伤。安东尼否认所有指控，并已表示谈话内容已被卡瓦林篡改。六月，加比·卡瓦林在圣保罗妇女保卫警察局登记了针对安东尼的案件。在这次调查中，安东尼因三项罪行受到调查：家庭暴力、威胁和人身伤害。文件显示，这位 DJ 表示她于 5 月初遭到袭击，但没有明确这一事件发生在英格兰还是巴西。投诉后，她紧急要求采取防护措施，并要求进行体检和刑事检查。在接受 GLOBO 采访时，这位 DJ 报告了在这段关系中遭受的其他身体和心理上的攻击。她说，这名玩家还击打了她的胸部，导致硅胶假体脱臼，还多次打她的手臂，拉扯她的头发，并威胁要在两人在车上时故意撞车。她还报告说，他第一次袭击她是在她怀孕时，她认为由于暴力造成的压力，她最终失去了孩子。 “我失去了怀孕期间经历的一切，所有的争吵、争吵、他给我的所有恐惧、他给我带来的压力、他咒骂我的一切，以及一整天他威胁我的一切......当我出去做某事时，他用各种名字骂我。那天他在车里试图杀我时，当他打我时。这是一个组合。因为他，我经历了很多事情。怀孕了。我没有一天安宁，”他说。加比·卡瓦林 (Gabi Cavallin) 举报安东尼家庭暴力 复制/关注卡米 (Cami)</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 20:54:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/19/antony-ainda-e-investigado-por-duas-denuncias-de-agressao-apos-uma-terceira-ter-sido-retirada-veja-detalhes.ghtml</guid></item><item><title>国际特赦组织的 PEC 报告员确定 2024 年女性候选人配额为 15%，但为男性候选人留出空间</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/19/relator-da-pec-da-anistia-define-15percent-de-cota-para-mulheres-em-2024-mas-abre-margem-para-candidatura-so-de-homens.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9wwSd0P1OFDfymTk6EJigRiUkB4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/I/EORDQaQSAMzI17zHBUcQ/antonio-carlos-rodrigues-deputado-pl-sp.png" /&gt;&lt;br /&gt;新文本称，参加选举的人数少于允许限制的政党可以“仅由同性候选人”组成一份名单。众议员安东尼奥·卡洛斯·罗德里格斯（PL-SP）于本周二提交了关于该提案的新版本报告国际特赦组织章程（PEC）。根据最新版本的文本，2024 年立法职位中的女性配额将达到 15%，从 2026 年起将达到 20%。目前，并没有为女性保留固定的百分比。这些百分比已经接近目前国会中女性参与率。尽管规定了众议院、参议院、州议会和市政厅的女性配额，但另一项变化也为政党只允许男性候选人留下了空间。报告称，如果该党决定填补其应得候选人总数的70%，则将不再满足选举中女性候选人30%的配额。目前尚不清楚 PEC 是明天在特别委员会中进行投票，还是下周商会主席阿瑟·利拉 (PP-AL) 从美国返回后进行投票。商会临时主席马科斯·佩雷拉（共和党-SP）仍将就日期达成协议。 PEC的更新版本称，“30%的百分比必须根据有争议的空缺可登记的候选人总数来计算，而不是在实际提交的名单上”，并且“这是政治家的权利”。政党确定在众议院、立法院、立法院和市议会有效登记的各性别候选人的人数，包括仅由同性别候选人组成候选人名单，只要遵守 70% 职位空缺的最高限制”。这些变化包括众议员索拉亚·桑托斯（PL-RJ）报告的宪法修正案提案，但该提案最终没有在众议院取得进展。安东尼奥·卡洛斯·罗德里格斯 (Antonio Carlos Rodrigues) 报告的 PEC 于今年年初提出，并得到了政府和反对派代表的认可。该倡议规定取消对未达到根据肤色和性别标准候选人公共资源配额的政党的惩罚。该文本还计划在宪法中规定各政党有义务向黑人和棕色人种候选人分配至少 20% 的选举资金。实际上，该措施减少了这些群体可用的资源量。目前，现行规则规定，资源将与黑人和棕色人种候选人的数量成正比。在上次选举中，超过 50% 的人这样宣称自己。该报告预计，在 PEC 颁布之日之前，各方将免受因报告违规行为而受到的任何惩罚。由于在 2022 年选举中缺乏向黑人和女性候选人的最低转移资金，政党将获得特赦。文本还将选举法院对政党适用的违规行为的处罚限制为每个政党每月从政党基金中收到的金额的 10%。派对。在同一方案中，众议院上周批准了所谓的小型选举改革，该改革由一项法案和一项补充法案组成。小改革降低了政党的透明度，并使女性配额更加灵活。议员们希望在十月之前批准这些举措，因为这些变化将在明年的市政选举中生效。尽管如此，参议院的一些部门仍抵制这些举措。众议院议长罗德里戈·帕切科（PSD-MG）本人已经表示，没有承诺加快小改革。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 20:52:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/19/relator-da-pec-da-anistia-define-15percent-de-cota-para-mulheres-em-2024-mas-abre-margem-para-candidatura-so-de-homens.ghtml</guid></item><item><title>Ibovespa收盘下跌，美元上涨，等待美国和巴西利率决定</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;高油价引发对控制美国及全球通胀的担忧 Ibovespa倒闭美元上涨，等待美国和巴西利率决定 高油价引发对控制美国及全球通胀的担忧</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 20:49:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item></channel></rss>