<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 20:04:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美元收于 5.05。找出今天美元跌幅如此之大的原因</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/10/10/dolar-fecha-em-505-saiba-por-que-a-moeda-americana-caiu-tanto-hoje.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1OYw4jqc133MVHorkPKRqfpS2Qc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/W/6YqKfJRemaebZewCaRBg/gettyimages-1377912097.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;周二，美元兑雷亚尔下跌1.45%，报5.05雷亚尔，尽管世界各地存在如此多的不确定性，例如恐怖组织哈马斯和以色列之间的冲突已造成数百人丧生。考虑到上周五，当该货币达到5.22雷亚尔的峰值并收于5.16雷亚尔时，贬值幅度更大，约为2%。但在如此不可能的情况下，是什么原因帮助真实货币升值呢？ Potenza Capital 分析师布鲁诺·科穆拉 (Bruno Komura) 解释说，中东冲突导致的避险情绪正在减弱，而这场争端更多地被视为人道主义问题，而不是经济问题：技术。问题在于，如果伊朗加入争端，可能会影响石油供应，导致价格上涨并给通胀带来压力。在周一布伦特原油价格上涨超过 4% 后，今天油价收低，收于每桶 87.65 美元，这降低了人们对需要提高利率来控制价格的预期。除此之外，美联储成员本周一直表示，美国利率处于足够严格的水平，足以使通胀率回到2%的目标。根据芝商所的工具，这些声明使得超过 80% 的分析师押注下次会议上加息周期将再次暂停。受此影响，美国十年期国债收益率下跌最多0.18个百分点至4.62%，降低了人们对美国固定收益的兴趣，这对巴西等新兴市场有利。如果没有外国资本外逃，而且该国拥有更多的美元储备，雷亚尔就会升值。 （更新文章）</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 20:00:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/10/10/dolar-fecha-em-505-saiba-por-que-a-moeda-americana-caiu-tanto-hoje.ghtml</guid></item><item><title>恩里克·维埃拉 x 马可·费利西亚诺：每位议员如何投票禁止同性婚姻的项目</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/henrique-vieira-x-marco-feliciano-como-votou-cada-deputado-em-projeto-para-proibir-casamento-entre-pessoas-do-mesmo-sexo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LxZu2jwj1-5nMRoyHgIdIqchGbA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/c/oIXRGHSvaAqJhGsZuD1w/henrique-vieira-e-marco-feliciano.png" /&gt;&lt;br /&gt;委员会以 12 票对 5 票通过了文本，但还需要再经过两次审议。项目不得获得众议院全体会议的多数票 商会社会保障和援助委员会批准了一项禁止同性婚姻的法案。该案文获得 12 票赞成、5 票反对。该项目仍需经过人权委员会以及宪法和司法委员会。预计该动议不会获得众议院全体会议的支持。该报告的新版本于本周二在投票前不久发布。最初的项目由前议员 Clodovil Hernandez (PTC-SP) 撰写，对同性婚姻进行监管，但报告员、议员 Eurico 牧师 (PL-PE) 却采取了相反的方向。政府部门认为，委员会主席费尔南多·鲁道夫（PL-PE）未能遵守在成立该主题工作组之前试图对文本进行投票所达成的协议。鲁道夫领导的委员会拥有博尔索纳派多数。该项目在工党和共和党等政党的支持下获得通过。以下两个对文本进行投票的委员会并不像社会保障委员会那样由博尔索纳主义者占主导地位，并且由劳工党代表担任主席。看看议员们如何投票。投票赞成 André Ferreira - PL-PE（现任） Chris Tonietto - PL-RJ（现任） Cristiane Lopes - União-RO（替补） Clarissa Tércio PP-PE（现任） Dr. Jaziel - PL-CE（现任） Eli Borges - PL-TO（现任） Fernando Rodolfo - PL-PE（现任） Filipe Martins - PL-TO（现任） Messias Donato Republicos-ES（现任） Priscila Costa - PL-CE（替补） Pastor Eurico - PL-PE（现任） ) Rogéria Santos - 共和党-BA（现任） 投票反对 Erika Kokay PT-DF（现任） Erika Hilton - PSOL-SP（现任） 牧师 Henrique Vieira - PSOL-RJ（现任） Laura Carneiro PSD-RJ（现任） 牧师 Isidório Avante -BA（持有人）禁止同性婚姻的项目如何运作？尤里科的报告在民法典条款中包含了“同性”，该条款列出了不能结婚的人。如今，该禁令影响的对象包括亲属和已经结婚的人。尤里科牧师的意见还确定，“公共权力和民事立法不能干预宗教婚姻的标准和要求，这一定义是每个宗教实体的责任，禁止对宗教信仰部长的任何限制，以及任何对宗教婚姻的限制”。违反了他们寺庙的规范”。巴西允许同性婚姻吗？自 2011 年以来，联邦最高法院已同意同性婚姻。在证明其报告的合理性时，尤里科认为 STF“篡夺了国民议会的权限，开展与其典型职能不相符的立法活动”。人民党代表还表示，“这一决定是基于意识形态目的”。禁止同性婚姻的项目推进的可能性有多大？该倡议在社交媒体上以及今天的委员会会议上受到了批评。要成为法律，该案文必须通过其他委员会以及参众两院的全体会议——如今，国会推动这一问题的机会微乎其微。即使情况确实如此，该立法仍可能被 STF 阻止，因为法院在处理宪法问题时对此问题做出了裁决。该法案没有修改大宪章。政府代表希望在报告投票之前举行公开听证会。 ——对我来说，这就是邪恶，那就是篡夺复仇的权利。这是让我绝对厌恶的事情，我很厌恶，我想哭，想呕吐——副议员劳拉·卡内罗（PSD-RJ）宣称。 – 老实说，剥夺权利是宪法所不允许的。他补充说，今天在这里所做的不仅仅是投票支持违宪，我们还扩大了违宪。最初的插件文本项目在社交媒体上受到批评该措施在社交媒体上引起了广泛反响，“违宪”、“人权”和“家庭委员会”等术语成为今天下午 X（以前称为 Twitter）上最受关注的话题。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:53:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/henrique-vieira-x-marco-feliciano-como-votou-cada-deputado-em-projeto-para-proibir-casamento-entre-pessoas-do-mesmo-sexo.ghtml</guid></item><item><title>Teatro Riachuelo 的音乐剧 Silvio Santos Vem Aí：O GLOBO 订阅者可享受 50% 的折扣</title><link>https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/musical-silvio-santos-vem-ai-no-teatro-riachuelo-assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/85A7Q82bnaBrEyDeZa-A6I9lvfQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/S/O4eLoOSpiil2F1uXtTig/xxt39412.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 10 月 15 日至 22 日，Teatro Riachuelo 是音乐剧 Silvio Santos Vem Aí 的舞台。 O GLOBO 报纸的订阅者购买最多两张门票可享受 50% 的折扣音乐喜剧 Silvio Santos Vem Aí 自 2019 年首映以来受到数千人的好评，向巴西电视上最伟大的主持人致敬。导演是 Fernanda Chamma 和 Marilia Toledo，文字是 Marília Toledo 和 Emílio Boechat。这部音乐剧讲述了阿布拉瓦内尔先生（由演员 Velson D&amp;#39;Souza 饰演）的一生，从他童年时在里约热内卢做街头小贩一直到 90 年代 SBT 合并后不久。该剧拥有 Gugu Liberato、Hebe、Elke Maravilha、Wagner Montes、Bozo、Pedro de Lara 等标志性角色，有望让各代人都满意。只有俱乐部会员才能享受 50% 的折扣观看此节目。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:50:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/musical-silvio-santos-vem-ai-no-teatro-riachuelo-assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto.ghtml</guid></item><item><title>《纽约时报》：瓦斯科 SAF 所有者、一脚踏入英超，777 仍带有“神秘面纱”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/10/10/nyt-dona-da-saf-do-vasco-e-com-um-pe-na-premier-leage-777-ainda-carrega-misterios.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oNZ8cxNz0X-SrwZGAcQIBs862Q8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/8/g/B9A7iHQA2JS3blzM0icA/anyconv.com-vasco.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 《纽约时报》记者：这家美国公司在向埃弗顿提出报价时，已经收购了知名足球队两年了。对你的财务状况的怀疑可能会毁掉这笔交易。收购发生得如此之快，以至于很难跟上。收购意大利最古老的足球队的交易。对巴西最受欢迎的球队之一的投资。参加比利时、法国、德国、澳大利亚等知名俱乐部。每笔新交易都由总部位于迈阿密的投资公司 777 Partners 宣扬，并迅速收购。然后，在九月，该投资集团公布了迄今为止最大的交易：收购埃弗顿足球俱乐部控股权的交易，埃弗顿足球俱乐部是英超联赛的创始成员，也是英格兰最古老的足球俱乐部之一。突然之间，足球界的每个人都听说了 777 Partners。然而，除了名字之外，人们对这家公司知之甚少。据说它拥有100亿美元的资产，但由于资产被严格控制，因此很难核实这一说法。针对该公司的诉讼引起了潜在合作伙伴的担忧。一系列未付账单（其中一些最近发生在本月）加剧了人们的担忧。现在，在争夺英超席位的过程中，777 Partners 面临着之前一直回避的事情：对其持股、财务进行法证审查，此外，其傲慢的美国共同所有者乔什·万德 (Josh Wander) 在最近的一次采访中表示，比历史上任何人都“更认真地投资”足球。贵公司对埃弗顿控制权的竞购，最终需要承担数亿美元的债务和其他义务，这一收购绝非板上钉钉的事。英超联赛、英格兰足球协会和英国独立政府监管机构金融行为监管局必须批准拟议的交易，这一过程可能需要数月时间。他们的发现不仅对埃弗顿这个倒下且赔钱的巨头的未来产生影响，而且对 777 网络中其他陷入财务困境的球队也有影响。埃弗顿球迷在英超比赛中庆祝进球。对于英超联赛来说，它正试图证明自己能够监督其俱乐部的财务，尽管人们谈论政府监管；对于相互关联的全球足球经济来说，这种经济依赖于一个简单的前提：球队能够并且将会支付你的账单。目前评估 777 Partners 的公众或足球机构都不会讨论他们的审查或完成时间表。该公司的联合创始人兼公众形象万德拒绝了本文的多次采访请求，尽管他周六在埃弗顿网站上发表了一封长篇给球迷的信，其中他承认球迷对该公司业务的媒体报道感到不安。 。但他表示，这些报道“具有误导性”。 “事实比小说无聊得多，”他写道。 “我们不是资产破坏者或投机投资者。我们建立和维护业务，并打算将足球俱乐部长期保留在我们的投资组合中，”777 发言人在一份电子邮件声明中写道。在给球迷的信中，万德写道，他将与集团内的其他球队分享“球员招募、数据分析和业务开发资源”。然而，十多名现任或前任员工、俱乐部官员和其他与 777 有业务往来的人透露了有关其融资来源的新细节和问题。由于与该公司的关系，这些人士要求匿名。在采访中，他们还分享了有关未履行义务和未付账单的详细信息，并质疑该公司是否有资源来管理背负数亿美元债务和义务的全球俱乐部网络。如果成功收购埃弗顿，777旗下的俱乐部数量将达到8支，其中包括意大利热那亚、德国柏林赫塔、巴西瓦斯科达伽马等知名球队。它们的规模和野心各不相同，但在引起人们对 777 的兴趣之前，它们有一个共同的主题：它们都陷入了金融危机。 42 岁的旺德和他的联合创始人史蒂夫·帕斯科 (Steve Pasko) 是一位比他年长 20 岁的华尔街资深人士，2015 年创立 777 Partners 时，他们并不被视为典型的运动队投资者。当时，该公司的主要投资在全球结构性和解是一个不透明的行业，长期年金（通常来自索赔）的受益人将其兑现以获取固定金额的即时现金。 Josh Wander 是 777 Partners 的创始合伙人，该公司拥有 Vasco 70% 的 SAF 资产。Daniel Ramalho/Vasco 据他担任的 Gary Chodes 介绍，该公司迅速扩展到其他领域，包括低成本航空公司和诉讼融资2017 年之前，他一直担任一家 777 子公司的董事会成员。他表示，他与公司分手时关系良好，但他离开的公司几乎没有盈利业务。当 777 开始组建足球队并承诺通过贷款和其他预付款承担巨额债务时，他就是这样看待的。 “如果我问，‘乔什如何筹集 10 亿美元的四分之三资金，从他在 777 上拥有的公司购买一支运动队，这是否有点神秘？’ ——我想说这有点神秘，”他说。在之前的采访中，万德描绘了一家成功的、不断扩张的公司的形象，该公司管理着 100 亿美元的资产，在体育、保险、航空等多个领域拥有 60 家子公司。 , 媒体。该公司的许多财务细节都很难核实，因为该公司是私营企业，而且根据现任和前任员工的说法，其财务结构受到 Wander 和 Pasko 的严格控制。例如，上周年底，该公司宣布在没有透露买家或价格的情况下出售其一家保险公司。据现任和前任员工称，该公司的许多业务都依赖贷款来运营。777 最大的债权人之一是 A-Cap，这是一家在三名知情人士表示，这是保险和投资领域的业务。A-Cap 没有回应置评请求。“并非我们所有 60 家业务都会同时盈利，但 777 集团的基本业务业绩基本面强劲。”旺德在周六给粉丝的信中写道，并补充说该公司不是“典型的私募股权公司”。然而，虽然 777 的高管谈到了他们的雄心和运营规模，但他们经营的一些公司，包括他们的运动队，报告称未支付与商定的融资计划甚至日常运营费用相关的款项。以英国为例，777 持有 45% 股份的英国篮球联盟主席 9 月 6 日致信其创始人，警告称，除非该公司支付款项，否则该联盟将面临破产风险。 100万美元。这些资金终于到了。在比利时，根据足球杂志 Josimar 的一篇报道，777 的财务状况缺乏透明度，这让那些负责比利时足球授权的人感到害怕，以至于他们考虑拒绝允许该公司继续运营这家拥有 125 年历史的俱乐部。他的财产标准列日，最终找到了妥协方案，团队获得了许可。瓦斯科击败科里蒂巴，球迷返回圣雅努亚里奥 亚历山大·卡西亚诺 在巴西，瓦斯科·达·伽马焦急地等待着将于本周到期的约 2300 万美元的预定付款，而篮球联盟则在等待资金。如果没有这笔钱，瓦斯科就无法向其供应商和竞争对手球队支付之前与球员达成的协议中到期的未付款项。当俱乐部未能支付部分款项时，足球管理机构禁止俱乐部在偿还债务之前签下新球员。 777 通过其新闻办公室表示，它已经向 Vasco 交付了付款计划中所需的大部分资金。该组织还表示，这“提前”并且“超出了我们对英国篮球联盟的最初承诺”。但在一些局外人看来，围绕金钱的反复质疑表明这是一种财务操纵行为，而不是英超球队所需要的健康、资本充足的老板。在橄榄球场之外，其联合创始人万德（Wander）是三胞胎，也是迈阿密牙医的儿子，他树立了敢于冒险、有赚钱天赋的形象。一位前合伙人朗达·本岑 (Rhonda Bentzen) 回忆起万德如何向他创建的一家结构化结算公司的同事们筹集贷款，并承诺在几天内盈利。 “我对他这样做过几次，他每次都把钱翻倍，”本岑说。但她说，有一次，她看到旺德在拉斯维加斯的一台老虎机上花了大约 5,000 美元，不到一分钟就输光了，而且“连眼睛都没眨一下”。在其商业生涯的早期，万德一直受到可卡因贩运指控的困扰，这一指控可以追溯到他在迈阿密大学上大学时。 2003 年，他没有提出抗辩，此后他度过了十多年的缓刑。公司发言人表示，他的上诉和成功完成缓刑意味着他“没有被定罪”。法庭记录披露了有关万德先生、他的公司和资金的其他细节。 2012年，贝拉吉奥赌场起诉Wander未能支付54,500美元的预付款。 3 月份，美国运通公司向法院提起诉讼，要求赔偿从 777 Partners 信用卡上扣除的 324,000.89 美元。 777 发言人表示，这两个问题均已解决。法庭文件显示，贝拉吉奥的退款至少在六年内一直悬而未决。上周，777 航空业务的一位前业务合作伙伴在特拉华州衡平法院对该公司提出欺诈指控。该诉讼称，该公司及其子公司 Phoenicia LLC “是 777 用来转移资金和资产以运营和隐瞒不断扩大的欺诈企业的公司网络的一部分。” 777 发言人拒绝回应这一指控，理由是公司政策不对诉讼发表评论。利物浦大学管理学院教授、足球金融专家凯龙·马奎尔表示，迟到和逾期付款的模式，而不是任何法律诉讼，引发了人们对777是否适合管理埃弗顿的最大怀疑。 “这是潜在更严重的现金流问题或管理不力的警告信号，”他说。古迪逊公园球场的埃弗顿球员披露 金钱是埃弗顿目前最关心的问题。俱乐部现任老板法哈德·莫希里（Farhad Moshiri）自 2016 年收购球队以来已在球队上花费了近 10 亿美元，而俱乐部当前的财务需求非常迫切，以至于 777 已经向球队贷款超过 2000 万英镑（约合 2500 万美元）。只是为了让它能够继续运作。通过同意承担不断增加的债务、英超联赛的工资账单和利物浦海滨一座半完工的体育场，777 Partners实质上已承诺向俱乐部注入数亿美元。上周末，他们亲眼目睹了接下来的工作，在导演包厢的前排观看了埃弗顿的比赛。巴西瓦斯科达伽马的高管们正在观看。值得注意的是，777 Partners上个月向埃弗顿提供的2500万美元贷款与当时欠瓦斯科的金额相似。周四，即到期日一个月后，部分付款到达，并承诺余款将在周五早上支付。但没有付钱。据 777 Partners 称，此次延误是由于美国假期所致。该公司向 Vasco 保证，失踪的 700 万美元将于本周到位。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:42:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/10/10/nyt-dona-da-saf-do-vasco-e-com-um-pe-na-premier-leage-777-ainda-carrega-misterios.ghtml</guid></item><item><title>女子被蚊虫叮咬感染病毒一个月无法行走</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/10/mulher-e-picada-por-mosquito-e-fica-sem-andar-por-um-mes-apos-contrair-virus.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YQMvW5nyGH75VWPrvDPGSxXfQ3w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/A/omuzOPTtS08CMAEFEmfw/whatsapp-image-2023-10-10-at-16.17.48.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;加州居民苏珊·科里（Susan Corie）被诊断患有西尼罗热病，一名妇女被蚊子叮咬后失去行走能力，入院一个月。加利福尼亚州罗斯维尔的苏珊·科里（Susan Corie）感染了一种名为西尼罗河热的感染，这种感染是由同名病毒引起的。茶或沙拉中：专家为压力大的人推荐的植物 Gugu 案例：在父亲不在的情况下，谁是进行 DNA 测试的最佳亲戚？专家澄清，这些症状是在 9 月 11 日之前几天开始的，当时她被诊断出患有这种疾病。苏珊一开始出现身体痉挛和高烧。然后她失去了双腿，这让她的丈夫很担心，他带她去了医院。她在那里住院了一个月。根据美国疾病控制与预防中心的最新数据，加州今年已记录了169例由该物种病毒引起的人类疾病。 “我已经在这家医院住了四个半星期了，因为我被蚊子咬了，”苏珊在接受哥伦比亚广播公司电视频道采访时解释道。什么是“X疾病”？世界卫生组织将其列为仅次于冠状病毒的大流行威胁。 症状 根据卫生部的说法，西尼罗热可能无症状，也可能像 20% 的病例那样出现明显的症状。最常见的相关症状是： 突然发作的急性发烧，通常伴有不适；厌食症；恶心;呕吐；眼睛疼痛；头痛;肌肉疼痛;皮肤上出现红色皮疹；淋巴结病（免疫系统腺体肿胀）。并发症 此外，根据卫生部的信息，每 150 名感染者中就有 1 人患上严重的神经系统疾病（脑膜炎、脑炎或脊髓灰质炎）。在不到 1% 的感染者中，该病毒会导致严重的神经感染，包括大脑炎症（脑炎）以及大脑和脊髓周围的膜炎症（脑膜炎）。与其他类型的感染一样，格林巴利综合症也可能出现。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:38:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/10/mulher-e-picada-por-mosquito-e-fica-sem-andar-por-um-mes-apos-contrair-virus.ghtml</guid></item><item><title>SouGov：政府鼓励员工在有公共部门工作机会的平台上更新个人资料。看看如何做</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/sougov-governo-estimula-servidores-a-atualizar-perfil-em-plataforma-com-oportunidades-no-setor-publico-veja-como-fazer.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/F71_5HZIW33eENRozA1E7xVm8FE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/J/Hg9B4FStmwuUtQv13JNg/103004261-pa-brasilia-df-12-05-2023-orgaos-oficiais-da-politica-em-brasilia-esplanada-dos-mini.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;政府推出小册子来教授课程更新。联邦雇员可以获得其他机构的通知和机会联邦政府鼓励工会雇员在内部 SouGov 平台上更新他们的专业档案，以便在联邦公共服务中获得更好的工作机会。公共服务管理和创新部 (MGI) 推出了一本小册子，教公务员如何更新他们的专业信息，例如简历、学位和在整个职业生涯中获得的技能。竞争：政府希望减少联邦雇员的职业数量，并允许使用 CLT 进行招聘 公开竞争：政府宣布新的统一测试中有 6,590 个职位空缺；查看列表 通过该平台（有应用程序版本），员工还可以找到联邦公共行政部门各个机构和实体的工作机会通知，并可以进行调动。访问“课程和机会”登录SOUGOV.BR后，转到左上角并单击“三个栏，一个在另一个上面”；然后点击“注册”上方的“简历和机会”。在此选项卡中列出了来自联邦公共行政部门各个机构和实体的机会通知。访问简历 页面顶部有四个带有图标的链接：我的简历、我的申请、机会和搜索机会。单击其中第一个“我的简历”，这是一个穿着毕业礼服的人的图标。更新“关于” 在更新简历之前，务必使“关于”部分中的信息保持最新，包括：专业详细信息、迷你简历、兴趣和个人详细信息。在专业数据下，单击编辑铅笔图标。在“链接类型”中，点击“选择”，选择链接。然后，点击管理计划（PGD）下方的“选择”，申报您与PGD相关的情况；点击“保存”；点击“迷你简历”旁边的铅笔图标：是时候写一篇简短的职业生涯介绍了；点击“保存”；在“兴趣”中，写着“寻求兴趣”，填写兴趣领域或专业活动中的单词，然后输入“输入”。单击“选择要添加的兴趣”并查看可用选项。如果显示您感兴趣的选项，请选择它并单击“确认”以确保完成。如果您感兴趣的领域没有出现，请在“搜索兴趣”字段中精确输入，然后在加号图标（+）中输入该领域，然后单击“确认”； “个人数据”中是从“我的个人资料”区域导入的数据，也可以通过右上角的图标访问。更新技能 现在是时候单击顶部的“技能”并继续前进了。在“搜索技术知识”字段中，再次输入关键字，在 SOUGOV 数据库中查找表明您专业从事的术语。如果不包含，只需点击加号（+）即可输入，并在“确认”中确认插入；在行为技能/软技能中，单击加号 (+) 图标。将打开一个包含不同软技能的列表；在“语言”下，单击加号 (+) 图标，然后单击“选择语言”。将打开一个包含世界上使用最多的语言（“方言”）的列表；然后，为每个项目评分一星、两星或三星：理解（一般）、口语、写作和阅读。更新培训时间以单击顶部的“培训”。自动记录过去 10 年在 Enap 所修课程的信息。每当同一机构完成新课程时，信息也会在那里，无需手动输入；在“学术”中，单击加号图标 (+)，然后在“输入搜索词”中，输入授予您学术文凭的教育机构名称中出现的单词。等待搜索并从下面的列表中选择机构；选择课程级别。现在，在“课程”字段中手动输入课程名称。选择“情况”，然后选择起始年份，每次输入新条目后始终单击“保存”；整个“认证”部分与“学术”部分非常相似；如果是 Enap 以外的课程，请按照以下字段搜索：按机构、课程级别、课程名称、状态、月份和年份以及工作量搜索；单击“保存”。机会 要查看空缺机会，请单击“小房子”图标返回 SOUGOV 主页。使用左上角的菜单，单击“简历和机会”，然后单击“为您提供的机会”以查看可能性。要查看其他空缺机会，请单击“搜索机会”。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:36:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/sougov-governo-estimula-servidores-a-atualizar-perfil-em-plataforma-com-oportunidades-no-setor-publico-veja-como-fazer.ghtml</guid></item><item><title>帕拉莱洛宇宙：以色列遭受哈马斯袭击的狂欢已经为娜塔莉亚·迪尔 (Nathalia Dill) 拍摄了一部电影提供了灵感</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/10/universo-paralello-rave-em-israel-atacada-pelo-hamas-ja-inspirou-filme-com-nathalia-dill.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_j_85Rs6tAieGtlSdDad7Ll75j4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/t/t2rqKLSHK8Yl44JclGqQ/35075393-sc-rio-de-janeiro-rj-18-04-2012-paraisos-artificiais-de-marcos-prado-com-nathalia-dill.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;一项在巴西创建的致力于电子音乐的活动成为一个有价值的品牌，并开始向其他国家授权。这是世界上最大的致力于电子音乐的活动之一，上周六（7），至少有 260 人死亡。以色列，在恐怖组织哈马斯发动袭击后，Universo Parallello 电影节已经成为娜塔莉亚·迪尔 (Nathalia Dill) 主演的电影的灵感来源。在马科斯·普拉多导演的《人工天堂》（2012）中，女演员在两千多人的派对中扮演一名 DJ，派对中充满了高剂量的性、毒品和冥想。了解：米娅·哈利法因在与以色列的战争中保卫巴勒斯坦而被解雇，并回应老板：“我的错误”观看视频：Kayky Brito 出院后第一次讲话并感谢司机：“他救了我的命”由巴西人华雷斯创建Petrillo，巴西DJ Alok之父，Universo Parallello目前是几大洲的知名品牌。几年前，葡萄牙、墨西哥、西班牙和以色列等其他国家开始获得使用该节日名称的许可。什么是平行宇宙？电影“人工天堂”场景披露 Universo Parallello 活动创建于 2000 年，当时 Juarez Petrillo 在戈亚斯州 Chapada dos Veadeiros 的 Alto Paraíso 市制作了新年前夜。2002 年，该晚会在相同的位置。从那时起，它就从未停止过：它已成为巴西的年度盛会。而且不仅仅是这里。在图皮尼奎姆的土地上，十多年来，派对通常在巴伊亚州伊图贝拉的普拉塔吉海滩举行。今年，该活动将于 12 月 27 日至 1 月 3 日期间举行，门票价格为 2,600 雷亚尔。组织者强调，该提案是“在现代的动荡中打开一扇窗户”，并将节日定义为“体验独特事物的机会，与联系、承诺、生命之轮、文明的网络截然不同。我们在日常生活中必须遵守的既定规则矩阵”。最初的插件文本 无论在哪里，风景总是或多或少相同：色彩缤纷的帐篷，部落装饰，杂耍的舞台，棕榈树之间的松绳（练习平衡的丝带）......在这个地方，有一个“露营酒店”，提供住宿、餐饮、行李寄存和独立卫生间等服务。 “这个空间的创建是为了让一个伟大的集体有机体蓬勃发展，在八天的时间里，它将向整个地球辐射自由、喜悦、相遇、庆祝的能量。在这八天的庆祝活动中，让我们都成为共犯......营造自由和宽容的氛围”，该活动的宣传材料补充道。电影《人工天堂》中的场景披露 电影制作人马科斯·普拉多参加了巴伊亚州的两届 Universo Parallello，为《人工天堂》创作剧本。在电影情节中，小说中描绘的节日被命名为香格里拉。 “当我决定一头扎进‘人工天堂’的研究时，我参加了许多大型聚会，例如 XXXperience、Chemical、Tribe 和 Orbital，并参观了两届另类艺术文化节 Universo Paralelo”，导演在电影上映时接受采访。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:34:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/10/universo-paralello-rave-em-israel-atacada-pelo-hamas-ja-inspirou-filme-com-nathalia-dill.ghtml</guid></item><item><title>阿洛克的兄弟透露了他父亲的消息，他的父亲是狂欢派对上的 DJ，遭到哈马斯袭击：“他很好，在以色列境外的安全地方”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/10/irmao-de-alok-da-noticias-sobre-o-pai-dj-em-rave-atacada-pelo-hamas-esta-bem-em-um-lugar-seguro-fora-de-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rhDMeFe3Vx3cwy3ffD4tJpXZgH4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/C/ZKz155SEGc1Bq6zlNAqw/djs.png" /&gt;&lt;br /&gt;华雷斯·佩特里洛 (Juarez Petrillo) 是帕拉莱罗大学 (Universo Parallello) 节日的景点之一，遭到哈马斯的袭击；参加派对的两名巴西人死亡 Alok 的 DJ 兄弟、DJ Juarez Petrillo 的儿子 Bhaskar Petrillo 本周二下午在 Instagram 上发布了一条帖子，透露了有关他父亲的消息，爆炸发生时他的父亲不得不躲在掩体中上周六，以色列哈马斯。他是Universo Parallello音乐节上的亮点之一，该音乐节在内盖夫沙漠举行，距加沙20公里，并遭到恐怖组织的袭击。据外交部称，两名在场的巴西人死亡。 Juarez Petrillo：了解更多有关 Alok 父亲的信息，他在以色列参加了一场狂欢派对 Universo Parallello：以色列遭到哈马斯袭击的狂欢活动已经为 Nathalia Dill 拍摄了一部影片《感谢上帝，我的父亲很好，在以色列境外的一个安全地方》 ，但我们都需要一些时间来处理所发生的一切，”巴斯卡写道。他谈到了当收到参加比赛的邀请时，他和他的父亲感到兴奋。 “我为他感到非常兴奋。他甚至说这是他最想去的国家之一，因为我在以色列看到了电子音乐文化。我这么说感到很难过，但我们没有办法知道会发生的一切”，他说。请阅读下面 Bhaskar 的整篇文章。 Bhaskar 的帖子复制品 Bhaskar 的帖子复制品 Bhaskar 的帖子复制品 Alok 直言不讳 在一段情感丰富的视频中，DJ Alok 否认他的父亲制作了以色列版的锐舞 Universo Paraalello。活动参与者必须穿过沙漠才能躲避炸弹和枪声。华雷斯甚至在他的 Instagram 个人资料中记录了聚会不得不中断的时刻。 Petrillo 已将 Festival Universo Parallello 名称的使用权授权给组织该活动的以色列制作公司 Tribe of Nova。阿洛克解释说，他被称为 DJ Swarup，作为受雇表演的艺术家参加了音乐节。这位 DJ 在 Instagram 上表示：“我父亲不是音乐节的制作人。他是 Universo Parallello 音乐节的创始人，该音乐节已在巴西举办了 20 多年。”他否认了社交媒体上流传的虚假消息。 “国际生产商签订了视觉识别和品牌使用权。生产和地点选择的所有责任均由当地生产商承担。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:34:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/10/irmao-de-alok-da-noticias-sobre-o-pai-dj-em-rave-atacada-pelo-hamas-esta-bem-em-um-lugar-seguro-fora-de-israel.ghtml</guid></item><item><title>格莱西表示，这个时间框架“冒犯了最高法院的决定”，并向卢拉施压，要求其否决</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/gleisi-diz-que-marco-temporal-afronta-decisao-do-supremo-e-pressiona-lula-por-veto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fVw1eqAUPHdsnjyQzuxj4p489FE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/F/j/BDfB7VSeO9boS1y4Y3XQ/img-5999.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;工人党主席 Gleisi Hoffmann (PT-PR) 在她的社交网络上发帖，向总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦施压，要求其否决参议院于 9 月底批准的 Marco Temporal 项目。在出版物中，议员表示该提案是对联邦最高法院（STF）的侮辱，联邦最高法院裁定该文本违宪。恩里克·维埃拉 x 马可·费利西亚诺：每位议员如何就禁止同性婚姻的项目进行投票 了解：PDT 中 Ciro 和 Cid Gomes 群体之间的分歧在塞阿拉获得司法章节“卢拉总统即将决定批准的时间框架”我们呼吁国会全盘否决该法案，这是违宪的，因为这件事应该通过宪法修正案来处理。而且，它违反了最高法院的判决。原住民需要保留他们的土地权！”，格莱西写道。初始插件文本 时间框架文本获得 43 票赞成，21 票反对。参议院批准后，该法案将提交卢拉总统进行分析，总统可以批准该法案或行使否决权。即使在 STF 裁定该项目违宪之后，国会仍进行了投票。然而，只有在《PL》获得批准并成为法律之后，法院才能最终“推翻”《PL》。解释是，不存在合宪性的“预先控制”。参议院议长罗德里戈·帕切科 (PSD-MG) 否认国会批准该措施是对 STF 的侮辱。他认为，议会不能忽视立法职责。 “这不是复仇主义，但我们不能忽视我们的职责，那就是立法”，帕切科在投票结束时说道。他还表示，国会对此作出决定是很自然的。 ——这甚至可能支持联邦最高法院对此主题的理解。不存在任何类型的逆境或与至尊的对抗。这只是国会的立场，考虑到我们认为这种性质的问题应该在国民大会上审议，”帕切科说。项目 该项目称，传统上由土著人民占据的土地被认为是那些在 1988 年 10 月 5 日满足以下条件的土地： 土著人民永久居住；用于其生产活动；对于保护其福祉所必需的环境资源至关重要；根据其用途、习俗和传统，其物质和文化再生产所必需的。来自政府基础的议员认为，总统应该在国会完成程序后否决该项目的要点。甚至文本的报告员也期待这些变化。 ——有一些具体的问题，比如转基因生物的问题，比如孤立社区的问题。有些地方存在这种分歧，但它们是分开的。因此，在立法程序之后，由于政治选择，在不损害核心核心的情况下，可能会对这些问题施加否决权——马科斯·罗热里奥说。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:33:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/gleisi-diz-que-marco-temporal-afronta-decisao-do-supremo-e-pressiona-lula-por-veto.ghtml</guid></item><item><title>PDT 中 Ciro 和 Cid Gomes 群体之间的分裂在塞阿拉获得司法分会</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/racha-entre-grupos-de-ciro-e-cid-gomes-no-pdt-ganha-capitulo-judicial-no-ceara.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_WxNc6fIgbPY0c6UekESEsZLEQM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/T/sw9dFiS3AK9NtV3m8rbA/gomes.png" /&gt;&lt;br /&gt;国家名录解散了由参议员领导的塞阿拉行政机构后，发生了反应；自去年选举以来，兄弟之间一直存在不和。 PDT 职位的内部纠纷标志着多年来在塞阿拉集中权力的费雷拉·戈麦斯兄弟之间出现了新的僵局。自去年选举以来，参议员西德·戈麦斯和前州长西罗·戈麦斯在党内指挥着对立的两翼。这场争端的最新动向发生在上周，当时与 Ciro 相关的国家名录解散了由 Cid 指挥的州行政机构。这位参议员与其他 17 名议员一起做出反应并采取了法律行动。 “把头发上的虱子除掉”：雷纳托·弗雷塔斯在巴拉那州议会的一次会议上谴责种族主义 在以色列战争期间，MST 发布了一份支持巴勒斯坦的说明：“以合法方式进行抵抗”卢拉和劳工党在上两次总统选举中，西罗与他的兄弟发生了公开冲突，因为他拒绝在国家纲领上与普拉纳尔托宫现任持有人（他担任部长）的人物联系起来。目前，与劳工党的可能结盟仍然是内部争议的一个原因：参议员认为缩写应该成为州长埃尔马诺·德弗雷塔斯的基础，而前总统候选人则更喜欢反对派。同样，明年福塔莱萨的选举也代表了他们重返已经结盟20多年的政党和组建纯血统政党之间的一个分歧点。现任市长萨托隶属于 PDT，但 CID 集团并不满意——该集团最近释放了立法议会主席埃万德罗·莱唐 (Evandro Leitão)，要求其脱离该党并与他的同宗教人士竞选。最近几天，紧张局势升级。在联邦副议员安德烈·菲格雷多 (André Figueiredo) 的指挥下，国家名录呼吁地区选举法院 (TRE-CE) 罢免委员会的所有成员。西罗派的论点是，成员于2019年10月5日当选，任期两年，后来又延长两年。截止日期本来就结束了。然而，Cid 的组织引用了与 Figueiredo 达成的一项协议，以便成员在 12 月 31 日之前宣誓就职。据他们透露，新的选举已定于16日举行，新代表将于明年接任。在这种情况下，Cid 及其共同被告提起了撤销诉讼，并请求颁布禁令。在最初的请愿书中，该组织声称对武断的决定感到惊讶。在幕后，人们担心僵局会削弱该党的实力，该党自2022年选举以来一直在裁员。“事实上，从所叙述的事实可以看出，完全规避了法定目的，由于没有具体的事先程序最终导致党机构瘫痪并解雇其成员（...），因此没有充分的依据和法律支持，特别是因为甚至没有提出任何理由”，请愿书的摘录说。除了在 12 月 31 日之前恢复国家目录和职位外，Cid 还要求维持举行新选举的会议。当《环球报》联系时，国家名录的成员保持沉默。 Cid 周围的动员 除了参议员之外，该州的 17 名 PED 代表也对 Ciro 的组织采取了行动。他们是安东尼奥·格兰哈、布鲁诺·佩德罗萨、埃万德罗·雷唐、爱德华多·俾斯麦、吉列尔梅·俾斯麦、吉列尔梅·兰迪姆、伊迪尔万·阿伦卡尔、杰奥瓦·莫塔、利亚·戈麦斯、莱昂尼达斯·克里斯蒂诺、小毛罗、马科斯·索布雷拉、奥里尔·努内斯·小、罗贝里奥·蒙泰罗、罗梅乌·阿尔迪盖里、萨尔米托·小和塞尔吉奥·阿吉亚尔。列昂尼达斯·克里斯蒂诺在众议院连续第三个任期中表示，国家名录在“夜间掩护”中做了一个花招：——一项单方面决定，其目的是取消辩论并达成少数人的意愿。反过来，州副议员安东尼奥·格兰哈认为这一事件是对西德·戈麦斯的“不尊重”。 — 令人极其遗憾的是，我们没有考虑到在 PDT 中发挥变革作用的领导层。他说，我们所目睹的再次是对成员及其意见的不尊重和不一致。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:27:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/racha-entre-grupos-de-ciro-e-cid-gomes-no-pdt-ganha-capitulo-judicial-no-ceara.ghtml</guid></item><item><title>仅由藤蔓支撑的悬挂树干让植物园的瀑布观赏者感到担忧</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/10/10/tronco-pendurado-sustentado-apenas-por-cipos-preocupa-frequentadores-da-cachoeira-dos-primatas-no-jardim-botanico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7uJlK9LbN47eDqsh06-Do_F0Gvk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/r/Fm4HFNTBATTrXmYu6YeQ/whatsapp-image-2023-10-10-at-15.26.52.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;学生称市政府最多给了240天的时间来解决问题；沐浴者担心发生严重事故 植物园 Cachoeira dos Primatas 下的一棵树干的一部分仅由藤蔓悬挂和支撑，让参观该地的人们担心发生严重事故。上周六（7）拍摄的一张照片在 Facebook 群组中疯传，显示危险迫在眉睫。科帕卡巴纳以“业主”命名并被围起来的树木：市政厅表示将要求更换不合适的树种 反对砍伐树木：巴拉公寓居民动员起来，建筑公司改变项目 该记录由伊帕内玛居民学生保拉·帕索斯（Paula Passos）录制周末和朋友一起去了那个地方。她说，在意识到这一风险后，该小组试图联系瀑布所在蒂茹卡国家公园的负责机构，该公园的管理由奇科门德斯生物多样性保护研究所（ICMBio）、州政府和里约热内卢市政厅 保拉说，当她给市政厅的Central 1746打电话时，她从接线员那里得知，该案将在240天内给出解决方案。 - 但到那时有人可能已经死亡或遭受非常严重的事故 - 该学生说。 ——而且这个地方有很多游客，其中包括孩子。树干随时可能倒下。由于找不到出路，我决定发这篇文章。甚至有人回复我说他们也要求把行李箱拆掉。 GLOBO联系了市环境局和ICMBio，但尚未收到回复。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:23:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/10/10/tronco-pendurado-sustentado-apenas-por-cipos-preocupa-frequentadores-da-cachoeira-dos-primatas-no-jardim-botanico.ghtml</guid></item><item><title>种族配额：由于涉嫌欺诈，实体试图取消 TJSP 竞赛，但 CNJ 否认</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/cotas-raciais-entidades-tentam-anular-concurso-do-tjsp-por-suposta-fraude-mas-cnj-nega.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LxivYUA9O5Jb0s27WNFDbCPityg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/t/S5f0kiTaKBw9AijnNF3w/cotas.png" /&gt;&lt;br /&gt;大约两年前，即 2021 年，圣保罗 TJ 首次为黑人候选人（和残疾人）预留配额，以参加填补登记处空缺的竞赛。在提供的 219 个职位中，通知规定了 11 个针对残疾人的职位，以及 29 个针对黑人或棕色人种的职位。美丽。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:22:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/cotas-raciais-entidades-tentam-anular-concurso-do-tjsp-por-suposta-fraude-mas-cnj-nega.ghtml</guid></item><item><title>儿童和青少年基金会促进对法律顾问、教育工作者和心理学家的培训</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/fundacao-para-a-infancia-e-adolescencia-promove-capacitacao-de-assessores-juridicos-educadores-e-psicologos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/g-3ULBzhaU4Bv6DSAWXVt8gQgmg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/3/UQBUCeQhSgbdIdVXW9iA/whatsapp-image-2023-10-09-at-19.34.05-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;里约州儿童和青少年暴力受害者援助中心的专业人员参与将在乌尔吉教授的活动 儿童和青少年基金会 (FIA-RJ) 为法律顾问、社会教育工作者举办培训讲座以及在儿童和青少年暴力受害者援助中心 (NACA) 工作的心理学家。这些辩论在里约热内卢州立大学举行，旨在巩固从事暴力受害者儿童和青少年护理工作的专业人员的知识和经验。培训：FIA-RJ 为员工举办手语研讨会，讨论的主题包括“儿童和青少年护理固有的方面”； “针对妇女的家庭暴力及其对针对儿童和青少年的暴力的影响”； “NACA 的案件流程和相关法律问题”； “与 ECA 相关的立法”和“重新审视社会教育工作者在 NACA 中的作用”。 -----我们认为持续培训对于工作的良好发展非常重要和基础。为了让这些专业人员提供令人满意的帮助，这项持续的研究是必要的——关注儿童和青少年暴力受害者项目经理丹妮尔·吉梅内斯说。该机构的法律顾问参加了本周一举行的第一次会议。本周二，轮到社会教育工作者参加培训。最后，10 月 19 日，在该项目中心工作的心理学家将参加准备心理报告的培训。总共有来自该州 15 个中心的专业人士参加辩论。 9 月 25 日，与 UERJ 合作，召开了第一次会议，由中心技术主管 Anna Carla Gonçalves、Luciana Araújo 和 Alessandra Da Paz 主持，面向社会工作者。 FIA-RJ 与里约热内卢政府社会发展和人权国务秘书处有联系，直接参与公共政策的协作、制定、实施和执行，以保障和捍卫儿童领域的权利和青春期。服务：继续培训 - NACA 日期：10 月 10 日和 19 日上午 9 点至下午 4 点 地点：UERJ - Rua São Francisco Xavier, 524, Pavilhão João Lyra Filho, Second Floor, Block F，房间：2.028F (IFHT)。活动仅限 FIA-RJ 员工参加。 2023 年 10 月 10 日 集体桌，主题：NACA 社会教育工作者角色的新视角 参与者：▪️Claudia Pereira de Azevedo ▪️Ingrid Jesus Silva dos Santos ▪️Márcia Cristina de Oliveira Trindade 2023 年 10 月 19 日继续培训：▪️ Edson Campos Furtado表格主题 - “心理报告及其哲学、伦理和政治层面” ▪️Clayse Moreira “根据 CFP 决议准备心理报告”</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:22:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/fundacao-para-a-infancia-e-adolescencia-promove-capacitacao-de-assessores-juridicos-educadores-e-psicologos.ghtml</guid></item><item><title>音乐剧 Ney Matogrosso – Homem com H at Teatro Riachuelo：O GLOBO 订阅者可享受 50% 的折扣</title><link>https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/musical-ney-matogrosso-homem-com-h-no-teatro-riachuelo-assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YN7nZT3V-bhwHq357U8-xETy6B4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/A/ClJ31dR6SFg1ruLsnthA/0g3a5137.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 10 月 12 日至 21 日，Teatro Riachuelo 是音乐剧“Ney Matogrosso – Homem com H”的舞台。 O GLOBO 报纸的订阅者购买最多两张门票可享受 50% 的折扣。该节目的文字由 Emilio Boechat 和 Marilia Toledo 撰写，他们还与 Fernanda Chamma 一起执导，音乐由 Daniel Rocha 执导。在这部音乐剧中备受赞誉的变色龙歌手内伊·马托格罗索（Ney Matogrosso）由经过严格试镜的演员雷南·马托斯（Renan Mattos）在舞台上扮演。演员阵容还包括 Vinícius Loyola (Cazuza)、Hellen de Castro (Rita Lee)、Enrico Verta (Gérson Conrad)、Yudchi (Vicente Pereira)、Bruno Boer (封面 Ney Matogrosso)、Murilo Armacollo (Ney Young)、Fábio Lima (合奏) )、吉赛尔·利马 (Beíta)、朱·罗马诺 (Regina Chaves)、伊万·帕伦特 (Moracy do Val)、玛丽亚·克拉拉·马内斯科 (Luli)、毛里西奥·雷杜西诺 (Ensemble)、马修斯·派瓦 (Marco de Maria)、南多·莫塔 (João Ricardo) 、塔蒂亚娜·丰田 (Rosinha de Valença)、丹妮拉·库里 (Elvira) 和维托·维埃拉 (Matto Grosso)。只有俱乐部会员才能享受 50% 的折扣观看此节目。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:18:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/musical-ney-matogrosso-homem-com-h-no-teatro-riachuelo-assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto.ghtml</guid></item><item><title>萨尔盖罗在备受赞誉的决赛中选择了 2024 年的桑巴舞</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/repinique/post/2023/10/salgueiro-escolhe-seu-samba-para-2024-em-final-elogiada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yxb0PEx8FcFslmCjb4ND0z_aAbI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/9/4LzSv8Q0AmVBsmbCwTRg/vivi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;凭借庆祝亚诺马米人的土著情节“Hutukara”，该学校将成为第三所于 2 月 11 日星期日举行游行的学校。2024 年狂欢节，届时学校将向巴西原住民，特别是亚诺马米人致敬。球迷们已经有一段时间没有看到他们心爱的角落被选入决赛的桑巴舞水平如此高的评价了，决赛将于本周三，即十一号假期前一天举行。杰出的狂欢者：凯莉·罗兰 (Kelly Rowland) 在 2024 年巴黎狂欢节上与曼格拉 (Mangueira) 鼓一起表演桑巴舞：Mocidade 发布商业服装 三部作品争夺明年的官方歌曲位置：Xande de Pilares、Pedrinho da Flor 和 Ian Ruas 的合作作品。 Salgueiro 学校将成为 2 月 11 日星期日举行游行的第三所学校。 2023 年，在连续 14 年不间断之后，该学校被排除在冠军游行之外，仅获得第七名。现在的期望是，选择一支优秀的桑巴舞将使萨尔盖罗重返特别组的胜利协会名单。 2023 年狂欢节：查看 Salgueiro 游行的照片 最后一场派对将于晚上 8:30 在蒂茹卡 Rua Silva Teles, 104 的学校法庭举行。门票起价 70 雷亚尔。更多信息请参阅 Salgueiro 的 Instagram 个人资料。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:18:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/repinique/post/2023/10/salgueiro-escolhe-seu-samba-para-2024-em-final-elogiada.ghtml</guid></item><item><title>税收改革：报告员预计参议院将于 11 月 9 日对文本进行投票</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/senado-votara-reforma-tributaria-ate-9-de-novembro-diz-relator.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OEuTwF8TJglo9zLiFH6gkHSSiDA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/w/koRcD9RQ6jLnp6tFcNiQ/53137559678-3f858e223c-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议员 Eduardo Braga (MDB-AM) 的文本将于 10 月 24 日提交 参议院税收改革报告员 Eduardo Braga (MDB-AM) 于本周二发布了税收改革的新投票预测，这次是由11 月 9 日。最初的预测是参议院将在本月底之前对拟议的宪法修正案（PEC）进行投票。该案文已获得议会批准。布拉加表示，他将于 10 月 24 日向参议院宪法和司法委员会 (CCJ) 提交报告，参议员们在投票前将有近两周的时间来分析该文本。 ——昨天与帕切科和达维举行了会议，同意24日向CCJ提交报告。布拉加说，由于有假期，你最终会在7日投票，并在7日、8日或9日去全体会议投票。布拉加将于周二与南部和东南部州长会面，讨论文本的细节。其中包括南里奥格兰德州州长爱德华多·莱特 (Eduardo Leite)；来自圣卡塔琳娜州的若日尼奥·梅洛；还有来自巴拉那州的 Ratinho Junior。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:09:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/senado-votara-reforma-tributaria-ate-9-de-novembro-diz-relator.ghtml</guid></item><item><title>欧洲航空公司遭遇黑客攻击：犯罪分子获取客户信用卡数据</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/10/air-europa-sofre-ataque-hacker-criminosos-acessam-dados-de-cartoes-de-credito-de-clientes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wCSYwL8qTRsuadOaO2RcmamLQfo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/f/x/iMOkXJQMCKCOhQzIB29w/388779636.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该公司表示，它在短时间内阻止了泄密事件，但建议使用该卡购买机票的乘客联系银行，要求取消航班。欧洲航空公司今天凌晨成为网络攻击的目标。据该航空公司称，据 X 平台（前身为 Twitter）上收到该公司消息的几位用户报告，犯罪分子成功获取了其基地的客户信用卡数据。阿根廷正在经历新的汇率竞赛，美元突破千比索；政府提高税收 “你可以尝尝”：气候变化影响普罗旺斯葡萄酒，寻求“自然”解决方案 西班牙 Globalia 集团的子公司航空公司正式证实了此次攻击，该攻击源于其系统支付中的安全漏洞。欧洲航空公司已经要求几位客户联系他们的银行取消他们注册的信用卡。当 GLOBO 联系该公司时，该公司没有回应是否有巴西人受到隐私问题的影响。欧洲航空公司运营巴西与西班牙、葡萄牙和意大利等国家之间的航班。了解世界上最快飞机的项目是什么样的 公司建议取消银行卡 欧洲航空公司的几位客户收到了该公司发来的电子邮件，通知他们遭受网络攻击，部分银行信息被盗。泄露的数据包括各种卡的数量、有效期以及授权在线购买所需的 CVV 安全码。每周工作 4 天：参见各国测试劳工部长捍卫的模型 然而，该公司表示，对系统的攻击在发生后数小时内就得到了控制，并且他们不知道任何客户已成为该攻击的受害者由于网络犯罪分子滥用您的信用卡而导致的欺诈。该公司报告称，“提取的数据仅限于与卡本身相关的数据，而不是客户”，并且“网络犯罪分子在任何情况下都无法访问欧洲航空公司的其他数据库，也没有从客户那里提取其他类型的个人信息” ”。中东冲突将对经济产生什么影响？分析师回应 尽管试图安抚客户，但该公司还是向几位受影响的客户发送了一封电子邮件，建议他们采取一系列措施来防止欺诈。其中，欧洲航空公司建议其客户联系其银行机构取消用于向该航空公司付款的信用卡。欧洲航空公司向所有受影响的客户表示歉意，并为需要任何类型指导的用户提供帮助。其主要目标是防止未来发生类似事件，并尽量减少可能给客户带来的不便。航空公司提供了联系电子邮件地址，以澄清与此紧急情况相关的任何问题：delegatepd@aireuropa.com。这并不是影响 Globalia 公司的第一起网络安全事件，该公司是欧洲航空公司所属的西班牙集团。 2018 年，他们的网络安全系统已发生大规模违规事件，一群网络犯罪分子访问了近 50 万客户的个人和银行数据。这次攻击不仅损害了该公司的业务，还导致西班牙数据保护局 (AEPD) 在 2021 年处以 60 万欧元的罚款。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:09:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/10/air-europa-sofre-ataque-hacker-criminosos-acessam-dados-de-cartoes-de-credito-de-clientes.ghtml</guid></item><item><title>Marielle 案：Élcio de Queiroz 称 Ronnie Lessa 被凶杀局警察勒索</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/elcio-de-queiroz-diz-que-ronnie-lessa-teria-sido-extorquido-por-policiais-da-delegacia-de-homicidios.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/E8lyBPT1CYyVE7f9u7OP0SJ75K4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/G/qiQtYIQgWv12W6lbvKQQ/arte-49-.png" /&gt;&lt;br /&gt;负责调查的警察局长吉尼顿·拉格斯表示，他不记得这一指控，而且对这一指控并不感到惊讶。法院对麦克斯韦尔·西蒙斯 (Maxwell Simões) 因参与议员兼司机安德森·戈麦斯 (Anderson Gomes) 死亡事件进行首次听证会和审判；在近两个小时的证词中，前宪兵埃西奥·德·奎罗斯（Élcio de Queiroz）进行了辩诉交易，承认参与了谋杀玛丽埃尔·佛朗哥（Marielle Franco）和安德森·戈麦斯（Anderson Gomes）的过程，详细介绍了前消防队员麦克斯韦·西蒙斯（Maxwell Simões）（又名苏尔）参与犯罪的过程。 。奎罗斯还表示，被指控实施谋杀的罗尼·莱萨遭到了负责调查此案的凶杀警察局一名被他称为“Marquinhos da DH”的警官勒索。玛丽埃尔·佛朗哥：前总理的认罪交易改变了调查方向；了解埃皮斯协议如何运作：了解调查玛丽埃尔和安德森死亡事件的行动的名称——有一条关于罗尼勒索的评论。我怎么能相信一个一直在与罗尼谈判的警察呢？奎罗斯说，我信任 PF（联邦警察）和 Gaeco（镇压有组织犯罪特别行动小组）。他还表示，他知道涉及 2020 年去世的前总理阿德里亚诺·达·诺布雷加 (Adriano da Nóbrega) 的勒索行为。律师辩护提出质疑负责部分调查的代表吉尼顿·拉格斯 (Giniton Lages) 对于埃西奥·德·奎罗斯 (Élcio de Queiroz) 关于凶杀案警察局特工敲诈勒索的声明： — 我不记得了。民兵和犯罪组织的囚犯试图玷污情报部门的警察是很常见的。我并不感到惊讶，”他说。陪审团检察官法比奥·维埃拉 (Fábio Viera) 在庭审休息期间接受采访时也驳斥了这一说法： - 我们正在举行听证会，我们将在听证会上将罗尼·莱萨 (Ronnie Lessa)、埃西奥 (Élcio) 和麦克塞尔 (Maxell) 的分区的各个部分放在一起。在这个具体过程中，只有麦克赛尔在响应。这不是这个过程中质疑的主题。检察官表示，这一信息可能会引发新的调查。奎罗斯承认在狱中接受过麦克塞尔的经济帮助。据他说，支付女儿的学费需要5,000雷亚尔。在2017年和2018年之交，罗尼会告诉奎罗斯他收到了“付费订单”。据举报人称，莱萨指的是“一名来自蒂茹卡的女性”，但没有提及目标是女议员玛丽埃尔。他还指出，麦克塞尔负责销毁该团伙在犯罪中使用的一辆银钴车。 — 我当时在罗尼家。我们一直在喝酒，他说他有一个目标，他已经追随了三个月。她说她是来自蒂茹卡的女性。但他在证词中表示，并不是说是议员干的。据奎罗斯称，麦克塞尔和莱萨在事件发生前几个月就已计划处决，他直到袭击当天才发现这是一起凶杀案。玛丽埃尔·弗朗哥的遗孀、女议员莫妮卡·贝尼西奥是本周二在首都第四陪审法庭举行的前消防员麦克斯韦·西蒙斯·科雷亚（又名苏埃尔）听证会和审判中第一个出庭受审的人。 Élcio de Queiroz 的声明中提到，他是监控这位议员脚步的人，该议员于 2018 年与司机安德森·戈麦斯 (Anderson Gomes) 一起被谋杀。在证词中，这位寡妇回答了检察官有关其伴侣在犯罪时的日常生活的问题。莫妮卡向法官表示，“玛丽埃尔通常不会迟到。她以政治人物的身份在社交媒体上发布了自己的承诺，而去酒吧的旅行总是以会议结束。”——这非常痛苦。非常疲惫，但我们议员在听证会结束后接受采访时表示，理解想要答案的重要性。我希望我们不会再到 3 月 14 日，六年过去了，仍然没有得到答案。参与玛丽埃尔之死的消防队员麦克斯韦·科雷亚 (Maxwell Corrêa)，又名苏埃尔 (Suel) 抵达现场在 PF Gabriel de Paiva 被捕 Maxwell Simões 坐在被告席上，通过视频会议从巴西利亚（他被关押在最高安全级别的单位）与律师一起关注听证会。这位前消防员没有表达任何反应，面对议员莫尼卡·贝尼西奥（Mônica Benicio），遗孀玛丽埃尔 (Marielle) 作证时。他于 7 月 24 日在联邦警察和里约热内卢公共部在奎罗斯认罪交易后发起的 Élpis 行动中被捕。在听证会上，里约热内卢公共部的证人将被逮捕。听取并为前消防员辩护。玛丽埃尔案：法庭为辩诉交易中提到的前消防员麦克斯韦·西蒙斯·科雷亚举行首次听证会。 随后，安德森·戈麦斯的遗孀阿加莎·阿瑙斯也出席了听证会。苏尔再次听从证词，没有太多表情。外面的礼堂里，只有几个人在观看庭审。车手安德森·戈麦斯的遗孀阿加莎·阿瑙斯不久后接受了采访。她兴奋地说，她的丈夫“并不害怕与议员一起工作”，而且他“不认为她的日常工作有危险”。埃西奥·奎罗斯是第三个发言的。玛丽埃尔和安德森案：找出麦克斯韦·西蒙斯（又名苏埃尔）在议员和PF的一次行动中被捕的身份。听证会在里约政府开始一系列打击有组织犯罪的一周内举行，重点关注上周四，负责在巴拉达蒂茹卡处决三名医生的派系。 62 岁的马科斯·德·安德拉德·科萨托 (Marcos de Andrade Corsato)、33 岁的珀尔修·里贝罗·阿尔梅达 (Perseu Ribeiro Almeida)、35 岁的迭戈·拉尔夫·德·苏扎·博姆菲姆 (Diego Ralf de Souza Bomfim) 在一个售货亭里被枪杀 33 枪。他们当时正在里约热内卢参加一场骨科会议。莫尼卡对这一事件表示遗憾，但谴责民警和军警在犯罪分子猖獗的“Complexo da Maré”地区的行动。他还说，像玛丽埃尔一样，她来自该地区，并表示如果她在这里“她会带着巨大的悲伤看到一切”。有组织犯罪：对玛丽埃尔之死的调查已经表明，苏尔与民兵组织有联系，五年后苏尔被爱国阵线逮捕——这场对抗并不是使用更多武器。国家的路线不再是暴力。克劳迪奥·卡斯特罗选择表演的台词。以更多的暴力来对抗暴力。玛丽埃尔来自马雷，我也来自那里。在这些地区发生的事情是犯罪行为。州长通过他实施的这项政策来选择谁可以活，谁必须死——这位议员在得出结论认为当局在《Completo da Maré》中的决策是无效的之后说道：贫民窟是武装派别。这是暴力。尤其是当州长宣布他想在马雷建造一堵防弹墙，这样他们就不会到达路过的街道上，但生活在贫民窟的人们可能会死亡。贝尼西奥批评说，这是在学校离校和入学时间发生的“头部中弹”政策和行动的一个可恶的遗产。请记住图像中的玛丽埃尔·佛朗哥案</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:06:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/elcio-de-queiroz-diz-que-ronnie-lessa-teria-sido-extorquido-por-policiais-da-delegacia-de-homicidios.ghtml</guid></item><item><title>《土地与激情》打破里约热内卢观众纪录</title><link>https://oglobo.globo.com/play/audiencia/noticia/2023/10/10/terra-e-paixao-bate-recorde-de-audiencia-no-rio-de-janeiro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/__Llw53tR2ciQFeFU_kSLszawaM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/2/Z8WGsUQPmzv6zDROVhuA/whatsapp-image-2023-09-25-at-17.51.31.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;肥皂剧《大地与激情》本周一（9日）在里约热内卢创下了自2022年10月7日播出《潘塔纳尔湿地》最后一章以来的最佳收视率。在圣保罗，剧情沃尔西尔·卡拉斯科得到27分。这一章的亮点是卡奥（卡奥·雷蒙德饰）和安东尼奥（托尼·拉莫斯饰）之间的冲突场景，其中男孩告诉他的父亲，他不再认为自己是儿子。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:01:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/audiencia/noticia/2023/10/10/terra-e-paixao-bate-recorde-de-audiencia-no-rio-de-janeiro.ghtml</guid></item><item><title>如何获得解放者杯决赛门票？查看剩余选项</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/10/como-conseguir-ingressos-para-a-final-da-libertadores-veja-as-opcoes-restantes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ry7dxDoYSkiP1l4Dd0cCRjyvlSU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/9/RvpREUTVW1T7qjGXAnDg/104608756-es-rio-de-janeiro-rj-08102023-futebol-campeonato-brasileiro-2023-26a-rodada-fluminense.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;本周二面向公众的门票已售罄；弗鲁米嫩塞很快就会宣布向南区球迷出售门票。本周二，南美洲足球协会报道称，11 月 4 日在马拉卡纳举行的博卡青年队与弗鲁米嫩塞队之间的南美解放者杯决赛门票在公共区域（东区和西区）已售罄。现在，南（流感）看台和北（博卡）看台仍保留第 3 类条目。每个决赛俱乐部负责销售约 44,000 张门票（每个赛区 22,000 张）。弗鲁米嫩塞正在敲定向三色旗队出售的物流事宜，并将很快宣布整个流程。购买仅限于粉丝会员，目前粉丝人数超过 6.8 万人。您仍然可以通过旅行社或 Conmebol 的完整套餐购买门票，其中包括旅行、住宿和门票。目前，该实体的官方机构告知，由于“我们几家酒店的需求和入住率很高，我们正在改进我们的产品供应。我们很快就会带着新的套餐选项回归。”代理机构的价值从 2,500 雷亚尔到 15,000 雷亚尔不等，具体取决于所提供的福利。在社交媒体上，还可以找到高价出售 1 类和 2 类门票的个人资料。例如，票价在 400 雷亚尔至 650 雷亚尔之间的半价票售价接近 1,800 雷亚尔。在黄牛手中，有4000雷亚尔的门票。解放者杯决赛的门票多少钱？类别 1（下东区和西区）：R$ 1,300.00（全价）- R$ 650.00（半价） 已售完 类别 2（上东区）：R$ 800.00（全价）- R$ 400.00（半价）- 已售出OUT 类别 3（南部和北部决赛俱乐部专属）：R$260.00（全价）- R$130.00（半价） 还剩下哪些部分？第 3 类（南部和北部入围俱乐部专用）：R$260.00（全价）- R$130.00（半价） Conmebol 套餐（一般公共部门和包厢）和旅行社（一般公共部门和小木屋）：R$2,500 至 R$ 15,000 美元</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 19:01:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/10/como-conseguir-ingressos-para-a-final-da-libertadores-veja-as-opcoes-restantes.ghtml</guid></item></channel></rss>