<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2023 16:08:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>意识到桑保利可能会换成蒂特，弗拉门戈球员在轻松的气氛中训练并专注于反应</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/27/cientes-de-provavel-troca-de-sampaoli-por-tite-jogadores-do-flamengo-treinam-em-clima-mais-leve-e-focados-em-reacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6GarJ9Yv7pUQugAekda47tsmBx8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/0/a7NuxAQB2Xia9tW8a5nA/treino-fla-2709.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;阿根廷人没有说再见，正在等待董事会对对阵巴伊亚的比赛的决定。本周三早上，由豪尔赫·桑保利带领的弗拉门戈队的训练场气氛轻松一些。意识到教练即将离开和蒂特可能到来后，球队表现得更加乐观、专业和奉献。该集团关注的是巴西锦标赛的反应，但对董事会推迟留用阿根廷人并不满意，因为阿根廷人不再具备扭转目前局势的氛围和信心。即便如此，运动员和员工仍然尊重桑保利，等待他的解雇完成。桑保利和他的教练组尚未接到董事会通知，也没有与演员和员工告别。意识到他们不会留下来，他们正常工作，准备周六对阵巴伊亚的下一场比赛，但不知道他们是否会领先。玩家们依次开启待机模式。人们寄望新的指挥能够保持决赛对阵圣保罗时的反应倾向。弗拉门戈在巴西锦标赛中排名第七，需要提升才能获得 2024 年南美解放者杯的参赛资格。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:49:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/27/cientes-de-provavel-troca-de-sampaoli-por-tite-jogadores-do-flamengo-treinam-em-clima-mais-leve-e-focados-em-reacao.ghtml</guid></item><item><title>在 DF 被捕的假冒技术人员冒充计算机专业人员实施了至少 10 起盗窃行为；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/falso-tecnico-preso-no-df-cometeu-pelo-menos-10-furtos-ao-fingir-ser-profissional-de-informatica-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vpv809w-jK0c9Te_w2pu9yeu2o4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/F/kzvdhjRoyoAjECFEsx8A/arte-71-.png" /&gt;&lt;br /&gt;一名男子在商店里以技术员的身份自称，并表示该店老板已经联系了他。本周三，民警逮捕了一名涉嫌冒充计算机专业人员在联邦区几个行政区实施盗窃的男子。 。仅 2023 年，这名冒牌技术人员就参与了至少 10 起欺诈盗窃案件，尽管在其他年份也曾因其他事件受到调查。了解更多：新的温带气旋使 SC 和 RS 处于戒备状态，预计风速可达 100 公里/小时；查看全国预报 亚马逊地区干旱：里奥内格罗每天下降20厘米，13万居民面临缺水风险，政府召开紧急会议 为了实施犯罪，该男子自称是亚马逊商店里的电脑技术员地区。在现场，他声称是店主打电话来检查技术问题的。据负责调查的第 9 DP 代表埃里克·塞勒姆 (Erick Sallum) 称，他利用员工分心的时间偷窃笔记本电脑和手机。 — 在一些商店，要拆除电脑机箱，他们表示必须将机器带走，因为无法在现场进行维修。这位代表解释说，直到后来，受害者才意识到他们陷入了陷阱，而且那个人甚至没有被叫去修复机构中的某些东西。一名男子冒充电脑技术员从 DF 的商店盗窃 调查开始 在 9 DP 记录到一起事件后，调查开始。一家牙科诊所的老板当时报告称，一名男子进入该诊所，欺骗了员工并偷走了一本笔记本。假冒技术人员的作案手法也遵循同样的模式：他进入诊所，称店主已经联系了他，等到员工分心后偷走了电子设备，然后带着物品离开了诊所。在六个地区实施诈骗 嫌疑人在联邦区的大约六个地区进行了诈骗：塔瓜廷加、阿瓜斯克拉拉斯、塞兰迪亚、阿萨-南、阿萨-北和拉戈北。在所有案件中，他都犯下了同样的罪行。警方称，他选择将袭击地点分散，是为了不引起警察局的注意。在特工人员将所有事件统一在同一调查中并证明了假技术人员的危险程度后，嫌疑人的预防性逮捕成为可能。 — 虽然盗窃罪不具有暴力或严重威胁的特征，但我们能够通过深入调查证明犯罪分子的坚持并获得预防性逮捕。塞勒姆局长表示，这一信息是针对其他认为这是一种没有后果的犯罪的犯罪分子的。最高 40 年的刑罚 据该代表称，诈骗者可能面临的刑期总和约为 40 年。该男子的受害者向警方寻求帮助，除了经济损失之外，还担心拥有电脑、手机和笔记本电脑时可以获取的信息量。 ——所有从图像中认出罪犯并且同时也是受害者的人，我们建议他们去离住所最近的警察局登记这一事件——负责调查的人员警告说。现在行动的目标是查明谁是从商店偷来的材料的接收者。警方怀疑嫌疑人曾将这些物品出售给摊主。计算机硬盘上的个人数据将被提取并在互联网上出售，这使得新的骗局成为可能。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:43:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/falso-tecnico-preso-no-df-cometeu-pelo-menos-10-furtos-ao-fingir-ser-profissional-de-informatica-video.ghtml</guid></item><item><title>选举前夕，阿根廷推出另一种汇率“vaca muerta”美元</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/as-vesperas-das-eleicoes-argentina-lanca-mais-uma-taxa-de-cambio-o-dolar-vaca-muerta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/44IdJFX7M9dx972TyWnuRa4nVh0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/O/IABuEZS7Cnq2ckTA2BOQ/103464057-files-o-ministro-da-economia-da-argentina-sergio-massa-gesticula-durante-entrevista-coleti.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新汇率有效期至10月25日，并可延长至11月25日。该公告是在“大豆美元”到期前夕和“蓝色美元”上涨之际发布的祖国联盟总统候选人塞尔吉奥·马萨在参加瓦卡穆尔塔北部管道的活动时宣布创建“瓦卡穆尔塔元”，这是一种针对碳氢化合物行业的特殊汇率。深度衰退：阿根廷经济第二季度下降4.9%，为2020年以来最大萎缩 短缺常规：没有美元，阿根廷已经面临医疗用品、药品和汽车短缺的问题 - 我们有天然气和石油生产、碳氢化合物投资的历史。但从选举结果来看，没有人认为不确定性正在阻碍该行业的发展。我们不想停止创造就业机会和生产钻探 - 部长表示，并补充道： - 我们决定承认他们出口并带到阿根廷的 25% 的产品用于投资 CCL 美元的价值，以便提高投资水平石油和天然气行业未来60天的就业稳定将得到保证。这保证了我们继续开展工作，也保证了金融体系的稳定。他强调，石油工人的工作将使那些在选举前进行投机的人在 CCL 美元体系中找到大量供应，因此，“他们将不再能够在选举结果之前进行投机”。危机席卷阿根廷；参见图片 Massa 在 Vaca Muerta 的 La Amarga Chica 地区宣布了这一消息，YPF 负责的 Vaca Muerta Norte 石油管道工程在那里进行了展示。手机上的 O GLOBO：点击此处查看根据 WhatsApp 上的新经济和商业频道 根据阿根廷选举前夕宣布的倡议，塞尔吉奥·马萨 (Sergio Massa) 领导的经济部有信心获得 12 亿美元，用于增加中央银行 (BCRA) 的准备金和为政府在阿尔贝托·费尔南德斯任期的最后一段时间内保证汇率稳定和金融状况提供火力。根据官方消息，马萨宣布的措施将生效至10月25日，并可能延长至11月25日，具体取决于成功情况的程序。作为回报，石油公司必须在 11 月 30 日之前尊重当地市场的价格协议。据消息人士称，这一举措是由该行业主要公司的部长预计的，例如 YPF 总裁 Pablo González； Pampa Energía 总裁 Marcelo Mindlin；以及 Vista 总裁 Miguel Galuccio。走出阿根廷危机？前国际货币基金组织经济学家建议邻国采用雷亚尔而不是美元。查看反应 Vaca Muerta Norte 管道由能源部长 Flavia Royon 和 YPF 总裁 Pablo González 参与提出，将使内乌肯盆地目前的石油运输能力增加 50%。周二下午，部长与国家社会保障局 (Anses) 执行主任费尔南达·拉维塔 (Fernanda Raverta) 宣布，将增加非正规工人的收入，其中包括两笔金额为 4.7 万美元的补助金。 10月和11月分别为9.4万比索。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:41:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/as-vesperas-das-eleicoes-argentina-lanca-mais-uma-taxa-de-cambio-o-dolar-vaca-muerta.ghtml</guid></item><item><title>“迟到总比不到好”：92岁印度老太太第一次上学，学会读书写字</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/antes-tarde-do-que-nunca-idosa-indiana-de-92-anos-vai-a-escola-pela-primeira-vez-e-aprende-a-ler-e-escrever.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nhMhZ8gesWoGHZX0gbqzT2VNWI8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/N/uKsE8zTMeqYmQ5xZB9Pw/whatsapp-image-2023-09-27-at-12.20.55.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;汗 1931 年出生于北方邦，她没有上过学，因为她居住的村庄没有为女性开设的学校。她的学习启发了村里其他 25 名妇女萨利玛·汗 (Salima Khan) 1931 年出生于印度北部北方邦的布兰沙赫尔 (Bulandshahr)。她十几岁时就结婚了，14岁那年，她成为了一名母亲，生活开始加快步伐。尽管如此，那个印度女孩的梦想是能够读书写字。当时，他居住的村庄没有学校，因此他的愿望贯穿了他的一生，但只是在思想方面——直到现在。莫迪和印度侨民：一段复杂的恋情正在产生全球影响 背景：拜登在会见莫迪时表示，与印度的关系将“定义本世纪”，将人权问题放在一边。 92 岁的汗去世了，继续上学，在过去的六个月里，她在儿媳菲尔道斯的陪伴下，坐在比她小八岁的孩子们旁边学习，其中一些是她的曾孙。她的故事在一段视频疯传后引起了反响，其中九十多岁的老人从 1 数到 100。她有文化，解释说独立和个人成长是她雄心壮志的主要驱动力：——我的孙子们过去常常欺骗我，让我给他们更多法新社援引这位老妇人的话说，“我没有钱，因为我不会数数”。 ——那些日子已经结束了。可汗的故事激励其他人效仿他的榜样。据印度报纸报道，自从她开始学习以来，她村里的其他 25 名妇女也寻求识字，其中包括她的两名儿媳。了解更多：从60年前的自行车制导火箭到初创企业的爆炸式增长，印度正在经历航天工业的崛起。此外，你的意志力也会激励你周围的人。这位老妇人就读的学校的校长普拉蒂巴·夏尔马(Pratibha Sharma)表示，一开始老师们对于是否教她犹豫不决，但她对学习的“热情”说服了他们。潘迪告诉法新社，她的故事强化了人们对知识的追求没有年龄限制的信念。在接受印度记者采访时，汗毫不掩饰自己的幸福，并记得尽管年事已高，但追求梦想还为时不晚。理解：发给 G20 领导人的正式邀请函中没有“印度”一词，引发了有关更改国家名称的谣言——我记得第一天，主任给了我一本书。我的手在颤抖。我不知道如何握笔。尽管我很紧张，但我的快乐是无限的。我14岁的时候结婚了，那时我们村里还没有学校。然后，我成为了一名母亲，生活就顺其自然了。 ——这位老妇人向报纸回忆道，并补充道：——但是，迟到总比不到好。据法国机构援引的《吉尼斯世界纪录》称，来自肯尼亚的已故基马尼·恩甘阿·马鲁格 (Kimani Ng&amp;#39;ang&amp;#39;a Maruge) 于 2004 年进入小学，享年 84 岁，是完成小学教育最年长的人。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:41:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/antes-tarde-do-que-nunca-idosa-indiana-de-92-anos-vai-a-escola-pela-primeira-vez-e-aprende-a-ler-e-escrever.ghtml</guid></item><item><title>乔纳森·阿泽维多 (Jonathan Azevedo) 开玩笑地谈论本周发生的一系列分手事件：“别再关注我和自己的关系了”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/27/jonathan-azevedo-brinca-com-sequencia-de-terminos-na-semana-tira-o-olho-grande-da-minha-relacao-comigo-mesmo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pOBSy7sbpJOMH-d7Yztv1E6kUw0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/T/K6uqg2SRWmx5gBhrQfOg/image-6487327-77-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;乔纳森·阿泽维多发布了一段幽默视频，评论了本周宣布的一系列关系结束。除了桑迪和卢卡斯·利马之外，道尔顿·维格和卡米拉·切尔克斯也分居了。就像 Lexa 和 MC Guimê 一样。 — 洗个粗盐浴。这周有很多情侣分手。我不约会。但我与内心的平静有着认真的关系。我与内心的平静有着认真的关系。我与自己和我的未来有着严肃的关系。没有人会结束这一切。别再关注我和自己的关系了——乔纳森在《土地与激情》的节目中开玩笑说，头上戴着一条毛巾，模拟在粗盐中洗澡。桑迪和卢卡斯·利马在交往 24 年后分居。他们是 9 岁西奥的父母。这对昔日情侣发文同文：“这不是一个容易的决定，也不是一时冲动。这实际上是24年的感情和15年的婚姻。有起有落，有时快乐，有时较少，但总是如此。”完整并愿意尽力而为。我们做到了。没有争吵、伤害、创伤。我们能够看到这是最好的道路，我们将不再像以前那样成为一对：有很多爱、尊重和无限的友谊。我们建立的家庭是永远的。还有我们的爱。我们知道这个要求太多了，但我们还是会问：请尊重我们的时刻，我们的家庭。我们有一个美好的9年老儿子需要我们所有的爱和照顾。我们需要以同样的谨慎来度过这个非常亲密、困难和私人的时刻，就像我们过着我们非常幸福、成功的关系一样。感谢您的理解和您对我们的积极想法。知道我们会从喜欢我们的人那里得到。 “这需要一段时间，但一切都会好起来的。”道尔顿·维格 (Dalton Vigh) 和卡米拉·泽克斯 (Camila Czerkes) 结婚 10 年后分居。该消息得到了演员公关的证实。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:34:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/27/jonathan-azevedo-brinca-com-sequencia-de-terminos-na-semana-tira-o-olho-grande-da-minha-relacao-comigo-mesmo.ghtml</guid></item><item><title>什么是水中毒？演员克里斯帕拉特声称喝了惊人的水量</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/27/o-que-e-intoxicacao-por-agua-o-ator-chris-pratt-afirma-beber-uma-quantidade-alarmante-de-agua.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rjvpQ2Gk27k_hB6gHjMiBAGcqmg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/N/4k2WHkQdOLDe5jD902fw/wsa4540-trl-comp-wta-v0118.1032-r.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;艺术家表示，在拍摄《银河护卫队》时，他被建议每体重一公斤就喝一杯水。他在拍摄 2014 年漫威热门电影《银河护卫队》时遵循的健身和营养疗法。据这位 44 岁的艺术家说，他的营养师要求他每体重一公斤就喝一杯水。文章没有透露他在制作时的体重是多少公斤，但由于他良好的身体状况和运动能力，据信他的体重在100公斤左右。这相当于每天 15 美加仑的水，或几乎每天 57 升。卫生官员建议人们每天喝六到八杯液体，或者根据体重最多喝三升。除此之外，专家表示，这可能非常危险，可能导致低钠血症或水中毒等医疗紧急情况。 “我每天都在撒尿，”普拉特说。 “那部分是一场噩梦。”美国杂志后来修改了文章称，建议普拉特每公斤体重摄入30毫升水。 《华盛顿邮报》注意到了《名利场》的修正，并写道，这仍然相当于 1.9 加仑，即 7.2 升。凯斯西储大学急诊医学助理教授兼大学医院毒理学医学主任瑞安·马里诺 (Ryan Marino) 在社交网络 X（原 Twitter）上发帖称，这一指控“非常非常危险”，并警告称，这可能会引发“水中毒”。其他专家和这位艺术家的粉丝在社交媒体上表示，这些数字可能有误，因为每天喝这么多水的人“不会活着，至少不会住院”。当血液中的钠含量降至极低水平时，就会发生水中毒低钠血症。钠对于调节体内水量以及控制血压、神经和肌肉至关重要。当电解质浓度不平衡时，过多的水分会导致身体细胞肿胀，从而导致癫痫发作或昏迷，这可能是致命的。然而，症状通常不太严重，包括呕吐、头痛、精神错乱、疲倦、低血压、肌肉无力和癫痫发作。虽然这是喝太多水的潜在后果，但也可能由肾衰竭、心力衰竭和某些药物引起。有些病例可以在医院通过静脉注射含钠溶液或药物进行治疗。研究表明，住院患者的死亡率约为 25%。据报道，人们每天喝七到八升水后导致死亡和入院。今年7月，一名10岁男孩在不到一个小时内喝了六瓶多水后入院治疗。雷·乔丹的肾脏无法处理进入体内的液体量，导致他血液中的钠含量极低。“他无法控制自己的头、手臂或任何东西，”男孩的父亲杰夫·乔丹说。 “他的运动功能已经消失。”目前还不清楚雷喝了多大瓶的水。幸运的是，男孩完全康复了，情况良好。同月发生的另一起案件是阿什利·萨默斯(Ashley Summers)的案件两名孩子的母亲，在短短20分钟内喝了两升水后死亡。这位35岁的妇女感到脱水，想要解渴，昏倒后再也没有恢复知觉。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:22:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/27/o-que-e-intoxicacao-por-agua-o-ator-chris-pratt-afirma-beber-uma-quantidade-alarmante-de-agua.ghtml</guid></item><item><title>五年内分期付款卡的违约率几乎翻了五倍。了解原因</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/inadimpencia-do-cartao-parcelado-quase-quintuplica-em-cinco-anos-entenda-a-razao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_FW0OipDkVsT22ZCfshflc8E2RE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/y/bQDzupTNeokMRzBrd6jg/cartoes-de-credito-reproducao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; BC 今天发布的数据显示，8 月份分期付款信用卡的违约率达到 10.5%，为历史最高水平。分期付款信用卡的违约规模在过去五年中几乎翻了五倍，8 月份达到了 10.5% 的客户。这是央行自 2011 年开始的历史系列中的最高水平。五年前的 2018 年 8 月，这一百分比为 2.2%。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:22:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/inadimpencia-do-cartao-parcelado-quase-quintuplica-em-cinco-anos-entenda-a-razao.ghtml</guid></item><item><title>在收到 1700 万雷亚尔的 Pix 后，博尔索纳罗对支付律师费表示不满</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/apos-receber-pix-de-r-17-milhoes-bolsonaro-se-incomoda-em-pagar-advogados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yP6Bi40hDPWT8i8mhz_fMuF1JK0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/9/EmyKjzS7OjeJPBJhJ0Rg/trbr3478.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;几周前，雅伊尔·博尔索纳罗向代表他参与联邦最高法院（STF）调查的律师支付了 100 万美元，这让他的盟友感到不安。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:20:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/apos-receber-pix-de-r-17-milhoes-bolsonaro-se-incomoda-em-pagar-advogados.ghtml</guid></item><item><title>德尔坦·达拉尼奥尔 (Delta Dallagnol) 与 Novo 的隶属关系遭遇一项禁止会员拥有肮脏记录的法规</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/filiacao-de-deltan-dallagnol-ao-novo-esbarra-em-estatuto-que-impede-integrantes-com-ficha-suja.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EuhubMeyg1MTyf60ibWBvtZdG-Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/G/jBqhKvRGmBwvq3N9tQ9g/screenshot-1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;尽管存在内部障碍，这位前议员的入职仍定于下周六。在通知我们能党他的离职并安排下周六入党后，前联邦议员德尔坦·达拉尼奥尔（Podemos-PR）现在等待新党规的修改。这是因为内部规定不允许有不良记录或未充分享有政治权利的人进入。莫罗是目标：德尔坦·达拉尼奥尔将加入新党，该党也试图招募前法官“不必要”：与卢拉一起登上坡道的影响者现场批评体能歧视言论今年5月根据《清洁记录法》被废除，前法官- 高级选举法院 (TSE) 了解到，检察官于 2021 年被联邦公共部解雇是为了逃避内部惩罚，随后被定罪。当时，达拉尼奥尔是 15 项调查其在“洗车行动”中所扮演角色的诉讼的目标。在这种情况下，其法律状况与新党的原则不一致，新党正确地称自己为“一个由干净的公民组成的政党”。在2018年批准的法规中，有两条符合Dallagnol的法律情况。第一条是第四条规定：“任何充分享有政治权利的巴西选民都可以被接纳为NOVO的成员。”这位前副议员因 2021 年发生的一次事件被定罪，因此引发了关于他是否符合资格的讨论。一方面，专家指出，这位前议员要到2029年，即事件发生八年后才能恢复资格。另一方面，由于东京证交所的裁决中并未出现“不合格”一词，因此预计他将在明年尝试申请调查撤销的限制。第五篇文章是对前检察官有影响的另一篇摘录。章程规定：“因违反选举立法，特别是与滥用政治和经济权力有关而被最终判决或合议司法机构定罪的申请人将不会被接纳为会员”。除了导致弹劾的影响之外，达拉尼奥尔还被判在“洗车行动”中滥用权力，就像在 Powerpoint 案中一样。 Delta的入党 据GLOBO独家报道，Dallagnol的入党将于30日党的全国会议期间举行。组织者在幕后指出，在这次活动中，该党将宣布“品牌重塑”——一系列变化，甚至包括该党的标志。目标是向右再迈出一步，并偏离创始人兼现任前成员若昂·阿莫埃多 (João Amoêdo) 制定的最初指导方针。据组织者称，这些未来的变化有助于吸引前检察官的注意，并旨在维持米纳斯吉拉斯州州长罗梅乌·泽马(Romeu Zema)在董事会的地位。这套将于周六获得批准的内部变革来自于三月份开始的一个过程，当时该党首次突破了其“价值观”，并宣布将开始使用党基金的资金。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:19:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/filiacao-de-deltan-dallagnol-ao-novo-esbarra-em-estatuto-que-impede-integrantes-com-ficha-suja.ghtml</guid></item><item><title>专家称，撞倒凯基·布里托的司机无法避免这场事故。查看主要报告点</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/27/motorista-que-atropelou-kayky-brito-nao-conseguiria-evitar-acidente-diz-pericia-veja-principais-pontos-de-relatorio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MAGw7Jx5jb7lO23ueRI92exAjus=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/w/uCn4YoQzGgzMVACBNptw/104182890-acidente-sofrido-pelo-ator-kayky-brito-no-rio.-foto-reproducao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据第 16 DP 的调查，Diones Coelho da Silva 的行驶速度为 48 公里/小时；代表要求结案 里约民警得出结论，本月早些时候在巴拉达蒂茹卡边缘撞倒演员凯基·布里托的应用程序司机迪奥内斯·科埃略将无法避免这起事故。专家分析了碰撞瞬间的图像，除了车速之外，还考虑了演员与汽车的距离——平均为 48 公里/小时，低于道路允许的最高速度 70 公里/小时。这些专业知识对于完成第 16 名 DP (Barra da Tijuca) 的调查至关重要。该部门的首席代表安杰洛·拉格斯代表调查结束，并没有因越轨事件而起诉第欧根尼。结论是Kayky在车道外穿越且当时车流较多时的行为导致了事故。该演员正在里约南区的 Copa D&amp;#39;Or 医院住院。请参阅下面民警报告和专家报告的要点。他被捕：目击者透露，前 BBB 迭戈·阿莱芒 (Diego Alemão) 威胁出租车司机：“如果他们不接受车费，我就会掏出枪开枪”。 失去的童年：在孩子们吃饭、玩耍和睡觉的地方，在一个里约社区，有人被警察或武装团伙杀害 司机无法避免事故 卡洛斯·埃博利刑事研究所（ICCE）的专家报告证明，当凯基·布里托（Kayky Brito）开始穿越卢西奥·科斯塔大道时，司机迪奥内斯（Diones）科埃略距离演员不到10米，0.73秒。专家表示，由于科埃略的平均时速为48公里/小时，为了有时间反应并尽量避免碰撞，驾驶员与行人之间的初始距离应超过26米。司机甚至突然变道至道路右侧车道以避免碰撞，但据专家称，当时根本来不及反应和刹车。 “专家被问及是否可以确定驾驶员是否可以以某种方式避免被碾压，对此，专家表示，在行人开始过马路时车辆与行人的距离，即使速度低于最大速度拉格斯在报告中指出，允许的速度为70公里/小时，不足以让驾驶员注意到、做出反应并停车，从而使两者之间不发生碰撞。专家指出Kayky和Diones的汽车之间的距离 再现Kayky引发的事故 专家确定Kayky Brito从人行横道穿过88米。此外，道路开始交叉时，车辆流量较大，距离应用程序司机 Diones Coelho 所在的车辆很近。根据警方调查报告，在事故发生前，卢西奥科斯塔大道上有16秒和长达37秒的时间没有车辆通行，这对于过马路来说是更好的条件。因此，演员选择了道路上车流量最大的时刻。报告的结论是，“穿越路段时粗心大意，不顾车辆的距离和速度，表明行人的行为导致了事故”。报告显示Kayky与人行横道之间的距离 再现应用程序司机在事故中没有过错 专家证实，事故发生时，司机Diones Coelho正沿着Avenida Lúcio Costa行驶，平均时速为48公里/小时。道路上允许的最高速度为 70 公里/小时。在给警方的一份声明中，科埃略所载的乘客玛丽亚·埃斯特拉·帕斯科·利马 (Maria Estela Pasco Lima) 已经告知司机的行驶速度似乎与道路允许的速度相符，并补充说他没有系安全带而且，在碰撞时，它没有投射到车辆前方，如果车辆行驶得很快，就会发生这种情况。碰撞发生后，迪奥内斯停下车并致电消防局，消防局将凯基送往莱布隆的米格尔·库托医院。拉格斯在报告中还指出，由于凯基穿越时所处的位置，科埃略没有及时停车避免事故发生的“可见距离”。专家在事故现场进行的模拟显示，驾驶员很难看到演员，而事故发生在夜间，“没有自然光，这会让人们更难以感知和观察”。反应。和物体比使用的图像“。调查最终报告中引用的民警报告还证明，科埃略“并未因饮酒或任何具有类似效果的物质而导致精神运动能力（醉酒）发生变化”。专业知识指出了 Kayky 所在的位置，并指出撞倒他的司机的可见度很低。 再现 Kayky Brito 和 Bruno de Luca 喝了六剂威士忌 普拉亚达巴拉 (Praia da Barra) 的售货亭员工告诉警方，Kayky 和他的朋友、演员布鲁诺 (Bruno)德卢卡在售货亭喝了六剂伏特加和六种能量饮料，以及两块煤炭奶酪。据他说，晚上11点30分左右，Kayky Brito付了账，他们还留在同一个地方喝饮料。据该员工称，两人均神志清醒。 “亲爱的耶稣”：视频显示 Kayky Brito 被碾过 WhatsApp 频道时司机和乘客的反应：工具已抵达巴西，查看 GLOBO 频道并了解如何关注 Bruno de Luca 不会因未能提供信息而被起诉援助代表安杰洛·拉格斯告知演员布鲁诺·德·卢卡不会因未能提供援助而受到指控。他离开事故现场并告诉警方，他是第二天才得知Kayky是在岸上被碾压的受害者。卢卡说，事故发生后他变得绝望。拉格斯表示，寻求帮助的法律义务属于司机。一旦迪奥内斯·科埃略呼救，在场的其他人均免责。 Kayky Brito：在地图上了解演员是如何被碾压并病情严重住院调查结束：警方得出结论，碾压 Kayky Brito 的司机低于允许的速度初始插件文本</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:19:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/27/motorista-que-atropelou-kayky-brito-nao-conseguiria-evitar-acidente-diz-pericia-veja-principais-pontos-de-relatorio.ghtml</guid></item><item><title>佩斯宣布每年赞助 3000 万雷亚尔，用于下一届旅游博览会继续在里约举办</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/27/paes-anuncia-patrocinio-de-r-30-milhoes-por-ano-para-feira-de-turismo-se-manter-no-rio-nas-proximas-edicoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vsaEJGRrAJ1rC4l79HISVtNOhEM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/m/lH2eYMQGi6jSRE7ISS0Q/whatsapp-image-2023-09-27-at-11.49.16.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;市长要求 Abav Expo 留在该市。旅游国务秘书古斯塔沃·图图卡 (Gustavo Tutuca) 要求部长们降低机票价格。爱德华多·佩斯 (Eduardo Paes) 本周三举办了第 50 届拉丁美洲最大的旅游盛会——阿巴夫博览会 (Abav Expo)，时隔 11 年后重返该市。出席活动的还有旅游国务秘书 Gustavo Tutuca、旅游部长 Celso Sabino、港口和机场部长 Silvio Costa Filho 等。到下周五为止，里约西区 Jacarepaguá 的 Riocentro 预计将有 3.6 万人。 “亲爱的耶稣”：视频显示了 Kayky Brito 被碾压时司机和乘客的反应“我很沮丧”：前 BBB 迭戈·阿莱芒在居民向他泼水后抓起一把枪——里约热内卢感到很荣幸，因为它成功合成了，团结起来，巴西的所有奇迹。这座城市寻求拥有自己的特色，但又可以反映巴西的特色。我问阿巴夫总统玛格达·纳萨尔，这个博览会要花多少钱，没有赞助，没有福利，没有援助，没有酒店房间，只是活动。她告诉我 3000 万雷亚尔。因此，我宣布市政府每年提供 3000 万雷亚尔的赞助，以便 Abav 在下一届比赛中继续在里约热内卢举办——里约市长说道。旅游国务秘书古斯塔沃·图图卡 (Gustavo Tutuca) 向西尔维奥部长发出呼吁Costa Filho要求降低机票价格，以鼓励国内旅行：里约可能会经历创纪录的高温、风暴和大风；热感已经达到 46.7 度——部长们，我们必须在这场辩论中取得进展。如此高的机票价格令人难以接受。我们知道市场正在经历的困难，但为了推动国内旅游的发展，让全民都能出行，我想在这里提出这个要求。马塞洛·弗雷索强调了基础设施、旅游业以及石油和天然气行业对该国的重要性，并补充道： — 税收改革必须认识到旅游业有一个齿轮。巴西利亚需要欢迎旅行社和经营者。确保更加负责任和可持续的未来涉及旅游业。大型活动吸引了成千上万的游客，里约的 GDP 预计将增长 3.3%。苹果公司联合创始人史蒂夫·沃兹尼亚克 (Steve Wozniak) 将在活动开场演讲。在与当局的活动开始之前，Eduardo Paes (PSD) 和 Embratur（巴西国际旅游促进局）主席 Marcelo Freixo (PT) 并排坐着，热烈地聊天。最近，弗雷索试图说服参议员将 1% 的在线博彩收入留给该机构，从而成为新闻焦点。该决定参考了 2023 年第 3,626 号法案，该法案将这笔收入用于保证 Embratur 的预算来源。活动重点关注旅游业创新 在世界旅游日举行的阿巴夫上，宣布了里约市的战略，特别是在创新和商业领域。在 37 千米高的 3 号馆和 4 号馆中，参观者将可以访问 2000 个参展品牌的内容。 Fecomércio RJ、Sesc RJ、Senac RJ、里约热内卢州旅游秘书处和市旅游秘书处合作开展工作。医院里很热：罗纳尔多·加佐拉 (Ronaldo Gazolla) 的病人没有空调，手术也被暂停。 Abav Nacional 总裁玛格达·纳萨尔 (Magda Nassar) 对在场的旅游业和参与促进旅游业的政界人士表示感谢： — 我们每天都为该行业带来竞争力，无论是否合理符合《一般旅游法》或其他提案的具体要求。我们现在迈向未来。 （活动现场）有六个场地，几天内将有 60 多场演讲。我们交付的 Abav 比去年大了百分之三十。它更具包容性，对环境更加负责，并且非常注重治理。与 Abav 相关的 2000 家公司在 2022 年的收入为 300 亿雷亚尔。作为 Abav 70 年来第一位女总裁并没有给我带来快乐（……）我们与众不同且独一无二，我们互相帮助，我们获胜，我们每天都在重申“我是我的主人”。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:12:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/27/paes-anuncia-patrocinio-de-r-30-milhoes-por-ano-para-feira-de-turismo-se-manter-no-rio-nas-proximas-edicoes.ghtml</guid></item><item><title>为什么该国南部反复出现气旋？</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/por-que-a-formacao-de-ciclones-no-sul-do-pais-esta-recorrente.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SUIHj8JzXMIdSI06wt24570niLg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/x/wXPeaDSyiQjHvPJgyXvw/104205814-people-walk-past-a-house-damaged-by-a-cyclone-in-mucum-rio-grande-do-sul-state-brazil-on-s.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专家估计，这一现象与厄尔尼诺现象有关，厄尔尼诺现象使海水升温，但远未达到其峰值，预计将在 12 月至 1 月之间发生。全国各地观察到的极端天气，在高温和风暴之间摇摆，包括气旋的形成南方地区因厄尔尼诺现象而加剧。专家估计，这种导致海水升温的现象远未达到顶峰，预计将在 12 月至 1 月之间出现。从 40° 到飓风：“春天”天气将给里约热内卢和圣保罗居民带来挑战警报：随着飓风降雨加剧，瓜伊巴河水不断上涨，RS 民防部门警告“未来几小时”将发生洪水厄尔尼诺现象与气温变暖有关，众所周知，南美洲西海岸附近的太平洋赤道部分水域会导致世界各地的“气候异常”。该活动平均每两到七年举办一次，通常持续 9 到 12 个月。视频：热？了解厄尔尼诺现象与其有何关系 在巴西，这一现象有两个明确的影响：虽然该国中南部地区降雨量增加，气温下降，但北部、东北部和中西部部分地区，效果则相反。国家气象研究所 (Inmet) 气象学家 Andrea Ramos 表示，预计 9 月、10 月和 11 月的降雨量将低于平均水平。 2023年，厄尔尼诺现象更加严重。一个例子是隆冬的热浪。根据 1962 年开始收集的 Inmet 数据，7 月是历史上最热的月份。Andrea 解释说，8 月期间，记录的气温比平均水平高出 3°C 至 5°C。 ——这是极端的十年。无论人们是否相信气候变化，我们都可以在全球范围内看到利比亚的降雨、加拿大的火灾以及中国52℃的高温，此外还有热浪、寒冷和风暴的增加。安德里亚说，未来几年，我们的趋势是极端事件将会增加。照片：影响巴西几乎全境的热浪 南部气旋形成 未来几天，预计南里奥格兰德州将出现更多风暴，从本周三开始将形成新的气旋。周五，降雨应该会停止，但气温会急剧下降，并且可能会出现霜冻。这股冷锋在南部地区形成，并向东南方向移动。每年的这个时候，南方通常会受到来自南极洲的冷锋，当这些气团与厄尔尼诺现象的暖空气碰撞时，就会形成更强烈、更频繁的风暴和气旋。仅供参考，南里奥格兰德州 9 月份的平均降雨量为 180 毫米，本月头几天的平均降雨量为 200 毫米。有的地区达到了300毫米。根据当地政府周五发布的声明，85个城市受到温带气旋的袭击。总共有 135,088 人受到影响。其中有3,046名无家可归者和7,781名流离失所者。另有2,745名遇难者获救。但尽管重点是南部、中部地区和东北部，湿度却明显较低。 Andrea 表示，Inmet 记录的几个城市几乎每天的湿度都在 13% 到 15% 之间。根据世界卫生组织的数据，理想的空气湿度是 60%，12% 至 20% 之间被视为警戒状态。 ——这是厄尔尼诺现象造成的高温加剧的迹象。八月通常有大量干燥空气，但在冬季的某个时候，大量冷空气的到来会带来气温下降。但今年冬天实际上并没有发生，只是缓解了一两天——安德里亚说。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:08:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/por-que-a-formacao-de-ciclones-no-sul-do-pais-esta-recorrente.ghtml</guid></item><item><title>迪诺被列入 STF 名单，最大限度地减少了女部长的压力，并表示卢拉会评估几项标准</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/cotado-para-o-stf-dino-minimiza-pressao-por-ministra-mulher-e-diz-que-lula-avalia-varios-criterios.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NmneRhHDeW74aNqLkDNaAG8LCWQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/5/MsQThSQEutScJPv9jvmw/53123440075-12131a2773-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;周一，卢拉表示，他不打算采用性别或肤色作为选择谁将担任 STF 职位的标准。周三，弗拉维奥·迪诺 (Flávio Dino) 最小化了提名女性进入最高法院的压力，并表示：卢拉总统有几个选择标准。僵局：德尔坦·达拉尼奥尔与诺沃的关系遇到了一项禁止有肮脏记录的成员的法规，1月8日，时间范围和堕胎：参见罗莎·韦伯的遗产，法院院长迪诺表示卢拉“观察”了各种情况他是司法系统的成员，也是任命妇女和黑人进入其他法院的“证人”。然而，在谈到最高法院时，迪诺表示“有几个标准”，这是由总统决定的“仲裁”。 ——社会运动的每一个要求总是合法的。现在，让我们记住它是一个系统。我们有一个司法系统，有多个法庭、多个法院，总统已经观察到了这一点，我是这一点的见证人，他任命了妇女和黑人。所以他把这个作为一个标准来考虑，事实上这是我们政府非常重视的。就最高法院而言，显然有几个标准，那就是由它进行的仲裁。卢拉周一表示，他不打算以性别或肤色作为选择 STF 职位的标准。当被问及提名时，总统表示，他有“几个人的目光”。 “不必要”：与卢拉一起走上坡道的影响者现场批评体能歧视言论——这将不再是标准。我对选择一个能够为巴西利益服务的人很有信心。一个尊重巴西社会的人。尊重媒体，但不要害怕。无需通过媒体投票。他已经有好几个人了。”他说。 — 无需询问性别或肤色。在适当的时候，他们会知道我要见谁。卢拉被指控任命妇女和黑人担任最高法院法官。卢拉解雇了体育部长安娜·莫泽并减少了高层女性人数，压力随之增加。此前，他提名律师克里斯蒂亚诺·扎宁填补前部长里卡多·莱万多夫斯基的空缺。然而，总统想要提名一个与他有关系并且值得信赖的人。目前，评价最高的是现任司法和公共安全部长弗拉维奥·迪诺（Flávio Dino）和联邦总检察长办公室部长豪尔赫·梅西亚斯（Jorge Messias）。正如 GLOBO 所显示的，试图影响卢拉获得 STF 和 PGR 提名的内部竞争加剧政府内的争论气氛。与劳工党和 Prerogativas 有联系的一个派系为任命梅西亚斯为 STF 以及任命副总检察长安东尼奥·卡洛斯·比贡尼亚为 PGR 进行辩护。该组织还负责划分司法部并指挥公安地区。劳工党控制的巴伊亚州的危机凸显了该党在该领域打造品牌的努力。另一方面，迪诺的盟友认为，他已成功采取行动“废除”联邦警察和联邦公路警察等机构。除了捍卫司法和公共安全部门仍处于同一权力之下外，迪诺的团队还支持副总检察长保罗·戈内特 (Paulo Gonet) 的 PGR 候选人资格。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:06:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/cotado-para-o-stf-dino-minimiza-pressao-por-ministra-mulher-e-diz-que-lula-avalia-varios-criterios.ghtml</guid></item><item><title>1 月 8 日，时间框架和堕胎：看看罗莎·韦伯作为法院院长的遗产</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/8-de-janeiro-marco-temporal-e-aborto-veja-legado-de-rosa-weber-a-frente-da-presidencia-da-corte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qNekZ8sfH8HkbpyRA4mvbeOfFeE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/h/Y1L4WOTdmTRthHxjjA7g/bren6444.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;下周一将年满 75 岁的治安法官预计将退休，并于本周三主持了法院的最后一次开庭。联邦最高法院 (STF) 院长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 部长将于本周三离开法院，提前不到一周就职。 75岁退休。自去年9月起担任法院院长以来，这位治安法官在近年来最激烈的选举时期之一，即1月8日的政变期间，担任司法机构最高领导层的负责人，并在五周内活了“50年”他退休的前一天。本周四，STF 现任副主席、部长路易斯·罗伯托·巴罗佐就职。了解：罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 退休前在 CNJ 的最后一次会议上情绪激动并哭泣：“巨大的特权” 堕胎合法化：罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 在 STF 审判中投票支持怀孕 12 周之前的合法化 查看部长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 的遗产法院院长：部长请求审查的截止日期 一旦她担任法院院长，STF 部长就做出决定，治安法官小组批准了对合议庭内部法规的一项修正案，该修正案规定了返回请求的最长期限现在必须在 90 天内返回审查，并限制个人决定——如果其中一位部长颁布禁令，则案件必须“立即”提交给最高法院全体法官或两个小组之一，最好是通过虚拟方式提交审判。个人使用大麻 8 月，部长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 计划恢复审判程序，该程序可能导致个人使用毒品合法化。该问题于 8 月 17 日返回法院，以四票赞成修改 2006 年禁毒法，授权个人持有大麻。该案自 2011 年以来一直在审理中，由圣保罗州总辩护人办公室提起上诉，对法律的某些条款提出质疑。该主题的评估于 8 月 25 日中断，5 票赞成，1 票反对，并理解必须定义限制数量以区分用户和贩运者。 STF 对 1 月 8 日行为的判决 1 月 8 日的判决 同样在 9 月，罗莎·韦伯部长安排对参与 1 月 8 日政变行为的前四名被告进行审判，政变事件中三个国家的总部遭到入侵和破坏。 14日，治安法官投票判处四名被告中的三人14至17年有期徒刑。其他被告的审判仍在 STF 的虚拟全体会议上继续进行。堕胎非刑罪化 部长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 还将一项诉讼判决列入最高法院议程，该诉讼涉及 9 月 19 日怀孕 12 周以内的堕胎非刑罪化。不久之后，法官以历史解释投票支持了这一请求。 PSOL 于 2017 年提出请求，要求废除《刑法》中关于对接受该手术的人判处监禁直至怀孕三个月的两项条款。根据投票结果，未来的法院院长路易斯·罗伯托·巴罗佐部长要求获得显赫地位，投票被暂停。政变攻击：罗莎·韦伯协助莫赖斯，并安排 1 月 8 日在虚拟全体会议上对第四名被告进行审判 时间框架 就在退休前不到一个月，总统计划采取行动来判断土著土地划界时间框架是否符合宪法——根据最初的提议，只有1988年宪法颁布之日占据的地点才可以进行划界。上周四，即21日，地方法官以9票对2票推翻了这一谅解，这是一项历史性的决定。本周三，合议庭必须撰写一篇论文，作为法庭上发生的划界争议的指南。二审中的性别平等 STF 主席、国家司法委员会 (CNJ) 主席罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 在 9 月份概述了一个项目，旨在创建一种设备，以增加二审司法机构中的代表性。这项政策规定了性别平权行动，以保证妇女有更多机会获得二级管辖权，该政策在周二由罗莎主持的 CNJ 上届会议上获得了全体委员会的一致通过。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:06:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/8-de-janeiro-marco-temporal-e-aborto-veja-legado-de-rosa-weber-a-frente-da-presidencia-da-corte.ghtml</guid></item><item><title>Feijoada 和牛肚：找出里约热内卢热门餐厅中最受欢迎的菜肴</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/feijoada-e-dobradinha-saiba-os-pratos-mais-pedido-nos-restaurantes-populares-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZnhuA-KjP-eF3WxeIGVeVa-jTIA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/y/4jH1xuQVGyKM6z7m60MQ/feijoada.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约热内卢有 11 家餐厅 您知道在里约热内卢的热门餐厅里最喜欢吃的菜是什么吗？美味的老费乔达，其次是牛肚和烤鸡。里约州目前有 11 家受欢迎的餐厅，供应午餐、甜点和果汁，价格为 1 雷亚尔。预计今年晚些时候将在马杜雷拉、巴拉曼萨、新伊瓜苏和凯马多斯开设新餐厅。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:05:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/feijoada-e-dobradinha-saiba-os-pratos-mais-pedido-nos-restaurantes-populares-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>“平淡又顽皮”：卡洛斯·博尔索纳罗与爱德华多一起回应泽马关于没有亲戚从政的言论</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/insosso-e-malandro-carlos-bolsonaro-se-une-a-eduardo-e-reage-a-alfinetada-de-zema-sobre-nao-ter-parentes-na-politica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VulMhD9SIz927Iyag-9_lhEcIcc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/1/dRFOBMTnKHwaBILumYAg/carlos-bolsonaro-e-romeu-zema.png" /&gt;&lt;br /&gt;议员将米纳斯州长比作若昂·多里亚。在周一的一次活动中，泽马表示，他与前总统“不同”，因为他没有亲属担任里约热内卢市议员，也是前总统雅伊尔·博尔索纳罗的“03”儿子，卡洛斯对州长的声明做出了回应米纳斯吉拉斯州的罗梅乌·泽马（Novo）本周一试图与他的前盟友保持距离。在圣保罗的一次活动中，这位米纳斯吉拉斯人表示，他与博尔索纳罗不同，他不雇用家庭成员参与政治，此外还批评了前任政府在疫情期间的行为。前总统的另一个儿子：巴西-以色列研究所否认弗拉维奥将 1 月 8 日的逮捕与大屠杀进行比较另请参阅：莫罗认为托弗里关于洗车行动的决定存在“技术错误”，并为武装部队卡洛斯·博尔索纳罗的长期决策辩护在社交网络“X”（以前的 Twitter）上批评泽马。 “这位无品位、无赖的 MG 州长带来了一个堪比若奥·多利亚 (João Doria) 的狡猾职位，他在一直使用博尔索纳罗之后向卢拉道歉”，在一篇帖子“03”中说道，指的是多利亚为有关言论道歉的声明。卢拉被捕。这位议员还称“罗梅乌先生”是“面无表情的恶棍”。这位议员遵循了他兄弟联邦议员爱德华多·博尔索纳罗(Eduardo Bolsonaro)网络上已经发布的一系列推理，即孩子们的晋升是由于他们父亲的影响，但孩子们是当选的。 “顺便说一句，我和我的兄弟当选了（感谢雅伊尔·博尔索纳罗，我们当选得很好）”，副手发表讲话。周一，泽马与圣保罗前州长若昂·多里亚一起对博尔索纳罗家族进行了猛烈抨击：——在米纳斯吉拉斯州，虽然我们有 32 万名公务员，但我没有任何亲戚（担任公职）。所以，我们也有不同之处。家庭在那边，生意和事业在这边。泽马说，两者之间存在差异。米纳斯吉拉斯州州长也表示，他不会成为2026年总统选举的候选人，他支持博尔索纳罗是因为过去劳工党的“伤害”：——我更愿意支持一个出自一个好名声的人。右派，就像我去年对博尔索纳罗总统所做的那样。他说，我记得我更多地支持博尔索纳罗，因为我看到了该党（PT）在巴西和米纳斯吉拉斯州造成的损害，而不是同意这些提议。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:04:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/insosso-e-malandro-carlos-bolsonaro-se-une-a-eduardo-e-reage-a-alfinetada-de-zema-sobre-nao-ter-parentes-na-politica.ghtml</guid></item><item><title>塔尔西西奥为卢德米拉·哈贾尔以及 STF 和 STJ 部长提供的午餐</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/o-almoco-de-tarcisio-para-ludhmila-hajjar-e-ministros-do-stf-e-stj.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PjEZIHKTnTJMCJLZiEqAA5Qm--Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/B/kOw2ARQha57WEKVNpApw/077cf8dd-be23-46d0-8fa4-889b353cb6ca.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;周二上午，卢德米拉·哈贾尔 (Ludhmila Hajjar) 医生就任南太平洋大学医学院教授后，在 Palácio dos Bandeirantes 与州长塔尔西西奥·德·弗雷塔斯 (Tarcísio de Freitas) 以及 STF 和 STJ 的部长们共进午餐。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:02:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/o-almoco-de-tarcisio-para-ludhmila-hajjar-e-ministros-do-stf-e-stj.ghtml</guid></item><item><title>本书描绘了北部和东北部连锁酒店的开端</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/livro-retrata-o-inicio-da-rede-hoteleira-no-norte-e-nordeste.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eLKxvjI39TYEw6yqooNXBP9hQN0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/6/kDBOrxTeaTTCQQ5BMViw/nilo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; “尽管实现了计算机化，酒店的工作方法仍然与 20 世纪 70 年代几乎相同”。今天，在世界旅游日，尼洛·塞尔吉奥 (Nilo Sérgio) 所著的《酒店业的五年》一书（照片）。里约热内卢现任旅游部副部长在该领域拥有 54 年的经验，一直密切关注巴西旅游业的发展。例如，从 20 世纪 70 年代起，他就参与了北部和东北部连锁酒店的构建，当时他在纳塔尔的公爵宫酒店 (Ducal Palace Hotel) 等酒店工作。 Nilo Sérgio 帮助制定了指导该地区机构整个运营的手册。 Fecomércio RJ 随后提议收集这些属于国家旅游历史的材料，并创作了这本书，该书将在该国最大的旅游活动之一 ABAV 2023 博览会期间推出。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:00:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/livro-retrata-o-inicio-da-rede-hoteleira-no-norte-e-nordeste.ghtml</guid></item><item><title>城市之春：Seun Kuti &amp;amp; Egypt 80、Black Midi 和 Metric 宣布成为景点</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/27/primavera-na-cidade-seun-kuti-and-egypt-80-black-midi-e-metric-sao-anunciados-como-atracoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/G3WoL8JeG94gD-XFVDwOqJLD5hI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/f/5815pfSgGzsNsWJITjkg/metric.png" /&gt;&lt;br /&gt;活动先于圣保罗 Primavera Sound 举办，时间为 11 月 29 日至 12 月 1 日 圣保罗 Primavera Sound 本周三宣布，Black Midi、Metric 和 Seun Kuti &amp;amp; Egypt 80 等景点均已列入 City Primavera 阵容，该活动先于圣保罗 Primavera Sound 举办。英特拉格斯赛道的节日。演出将于 11 月 29 日至 12 月 1 日在 Cine Joia e Audio 举行。 《Som da Liberdade》：凭借免费门票，电影在巴西票房领先以及分布在圣保罗各地较小音乐厅的国际艺术家”。购买门票有两种方式： 任何在 11 月 5 日之前购买 Primavera Sound“护照”选项的人都可以在 2023 年 11 月 6 日（中午 12 点）至 2023 年 11 月 13 日晚上 11:59 之间兑换 Primavera na Cidade 门票，但须符合以下条件：兑换期结束后，将于 2023 年 11 月 14 日中午在官网开始全面发售。查看完整时间表： 11 月 29 日 Cine Joia Black Midi Pluma 11 月 30 日 Cine Joia Slowdive Terraplana Audio Seun Kuti &amp;amp; Egypt 80 ] Carlos do Complexo 和 Bia Ferreiraa 12 月 1 日 Cine Joia Metric Lucrecia Dalt Audio Róisín Murphy Luiza Lian</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:00:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/27/primavera-na-cidade-seun-kuti-and-egypt-80-black-midi-e-metric-sao-anunciados-como-atracoes.ghtml</guid></item><item><title>代表们投票表决禁止同性婚姻的法案</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/deputados-votam-projeto-que-proibe-casamento-homoafetivo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kklZmFE_K1Gon4lq51GuExi_Ylg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/b/CPC9r6SoGNvbLM4q8Xcg/103037843-files-this-file-photo-taken-on-may-10-2019-shows-a-gay-student-posing-with-a-rainbow-f.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;众议院养老金委员会本周三分析反对同性婚姻的文本 众议院养老金委员会本周三就禁止该国同性婚姻的法案进行投票。评估是在议员之间争论的会议结束一周后进行的。面对一个以保守派为主的委员会，预计该案文将顺利获得批准。然而，要进入众议院全体会议，人民委员会必须首先通过人权、宪法和司法等委员会。投票开始，三名议员分别投票反对该提案：劳拉·卡内罗 (PSD-RJ)、恩里克·维埃拉牧师 (PSOL-RJ) 和埃里卡·希尔顿 (PSOL-SP)。希尔顿在投票中表示，该项目是“极右翼对 LGBTQIA+ 人群所实现的政策进行的反动攻击”的结果，并强调 STF 在 2011 年了解到，宪法并不禁止男女同性恋者之间的婚姻。同性别。 — 在一个每 34 小时就有一名 LGBT 人士被谋杀的国家，这份报告确实是一种嘲讽，是对 LGBTQIA+ 人士生命和尊严的公然攻击——该代表宣称。即使有望获得批准，政府部门仍希望该文本能够在下一个委员会中被否决。对于接受 GLOBO 采访的专家来说，试图实施禁止同性婚姻的法律是巴西人权方面的一个令人震惊的倒退。 2011 年，联邦最高法院 (STF) 作出裁决后，该工会获准成立。 — 巴西的同性婚姻是来之不易的胜利。这不是一朝一夕的改变，而是多年争取自然权利的结果。家庭法律师莱昂纳多·马孔德斯分析说，这项提案不仅否定了同性伴侣之间存在的爱和承诺，而且也是巴西迈向更加包容和平等社会道路上的一个里程碑。律师丹尼尔·布兰克（Daniel Blanck）认为，该提案与巴西签署的保证不歧视和平等权利的国际条约相矛盾：——围绕该法案的讨论远未完成，但它提出了有关维护权利和平等的关键问题对于所有人，无论其性取向如何。巴西社会和人权维护者必须关注这场辩论，努力确保巴西继续向所有公民建立一个更加包容和公平的社会迈进。经过一系列推迟和斗争后的投票 委员会的投票被推迟了三次。在19日的最后一次会议上，代表们在26日星期二举行了有专家在场的公开听证会后才达成投票协议。在达成共识之前，委员会成员互相叫嚷和互相攻击。由于议员情绪的变化，会议暂停了五分钟。同一位国会议员在网上被指控对易装癖委员会成员埃里卡·希尔顿 (PSOL-SP) 采取恐跨行为。在希尔顿称伊西多里奥的演讲“荒谬”后，这位副议员多次重复“圣经并不荒谬，我的朋友”，即使在她和其他议员纠正他之后，他仍称她为男性代词。其中一名代表牧师伊西多里奥牧师 (Avante-BA) 被指控在与委员会成员埃里卡·希尔顿 (PSOL-SP) 的会议上表现出反跨性恐惧症，后者是一名易装癖者。在希尔顿称伊西多里奥的演讲“荒谬”后，这位副议员多次重复“圣经并不荒谬，我的朋友”，即使在她和其他议员纠正他之后，他仍称她为男性代词。了解该项目的原始文本由时任议员克洛多维尔·埃尔南德斯 (Clodovil Hernandes) 于 2007 年提出，旨在修改《民法典》，以便同性的两个人可以建立同性婚姻。当前文本的报告员 Eurico 牧师更改了 Clodovil 的所有原始项目，并采用了前议员 Paes de Lira (SP) 和 Capitão Assumção (ES) 撰写的项目内容。接受的文本指出，“根据宪法条款，同性之间的任何关系都不能等同于婚姻或家庭实体”。前代表辩称，“批准同性婚姻就是否定所有男人在这个世界上的出生方式，也是对人类本身存在的攻击”。自 2011 年以来，巴西联邦最高法院 (STF) 已同意同性婚姻。在证明其报告的合理性时，尤里科认为 STF“篡夺了国民议会的权限，开展与其典型职能不相符的立法活动”。人民党代表还表示，“这一决定是基于意识形态目的”。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:00:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/deputados-votam-projeto-que-proibe-casamento-homoafetivo.ghtml</guid></item></channel></rss>