<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 09:27:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>博尔索纳罗和米歇尔准备 2024 年各州“选举”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/bolsonaro-e-michelle-preparam-round-eleitoral-por-estados-em-2024.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UX4hZmEooYmPMFbQY0Lj5A-S-u0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/U/h/2MDolqRZSQj02ijRPDTw/michelle-em-juiz-de-fora.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;贾尔和米歇尔·博尔索纳罗将从三月开始在各州举行一轮选举，与主要市政厅候选人录制视频。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 09:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/bolsonaro-e-michelle-preparam-round-eleitoral-por-estados-em-2024.ghtml</guid></item><item><title>《全境封锁》第三季首播的高潮和低谷。评分：3星（合理）</title><link>https://oglobo.globo.com/kogut/2023/10/altos-e-baixos-da-estreia-da-terceira-temporada-de-a-divisao-cotacao-3-estrelas-razoavel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fKtodc2C5wmQMMqNo8_V1fv9A_g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/z/17dAWVRLOXiwEt0zviWw/santiago-erom-cordeiro-e-mendonca-silvio-guindane-cesar-diogenes-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在 Instagram 上关注（并发表您的意见）是：@colunapatriciakogut。他来了！ 《全境封锁》第三季在 Globoplay 上发布（与 AfroReggae 和 A Fábrica 共同制作），是 2019 年创作的成功故事的延续。它也是 2019 年初在我们电影院开花结果的学校的继承者。 20世纪20年代，2000年。《Cidade de Deus》就是其中的一个代表。以行动、暴力和贫困社区为主要背景的场景是其标志之一。随着此类作品的增多，我们的视听行业已经学会了掌握这种语言，并且知道如何很好地创作城市追逐和枪战的序列。这就是我们在这里可以看到的。该情节由 José Junior 和 José Luiz Magalhães 创作，Lipe Binder 担任总体指导。与前几季一样，这场冒险故事发生在里约热内卢绑架事件猖獗、民众惶恐不安的时期。从那时起，这种犯罪形式就席卷了这座城市。发生这种情况的原因与大局无关，这是大家都知道的。但事实是，这种现实叙事失去了一些力量，因为它与当前时刻不合拍。我们监督反绑架部门的活动。 Carlos Mendonça（Silvio Guindane）和 Juliano Santiago（Erom Cordeiro）现在负责。部分演员阵容仍在继续，其他冒险也在展开。第一集每周五发布五集，以录音电话对话开头。这是一位被囚禁的绝望母亲在呼唤她的儿子。她呼吁：家人不要为支付赎金而苦苦挣扎。该资源可以让观众兴奋不已。可惜效果很短暂。在警察局通过无线电传输的情报信息的推动下，一场重大的警察行动随之展开。门多萨和他的一伙人冲进了山顶的一座宝塔，结束了欢乐。灯灭了，在接下来的十分钟里，聚会结束的感觉仍在继续，但出于其他原因。光线依然微弱。你看不到其他任何东西。观众必须利用自己良好的听力来跟踪屏幕上的战争进展。幸运的是，西尔维奥·金丹（Silvio Guindane）除了是一位出色的演员之外，还是一位一流的旁白，声音洪亮。这些紧张的夜间场景本应考验观众的钢铁般的意志。不幸的是，光线很差，它们只是对耐心的考验。不过，还是有补偿的。演员阵容就是其中之一。除了Guindane之外，Erom作为共同主角也大放异彩。纽萨·博尔赫斯和托尼·托纳多饰演警察局长的父母（吉丹丹饰），可爱的外表。马塞洛·阿德内特 (Marcelo Adnet) 有机会扮演一个戏剧性的角色，并带来积极的惊喜。 Cinnara Leal（费尔南达）、Aisha Jambo（安德里亚）和 Branca Messina（拉维尼亚）对他们表示感谢。剧本设法在出口处打开了几个情节，当该章在 44 分钟结束时，观众开始投入其中。尽管11天都是在完全黑暗的环境中度过的。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 09:16:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/kogut/2023/10/altos-e-baixos-da-estreia-da-terceira-temporada-de-a-divisao-cotacao-3-estrelas-razoavel.ghtml</guid></item><item><title>以色列军队将在24小时内撤离加沙周边所有居民</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/exercito-israelense-evacuara-todos-os-residentes-ao-redor-de-gaza-em-24-horas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/v_jLLuuPUX49THdYS9TA37eqdmE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/R/iRcBAjQsKPHhthWAa7xg/104584219-editors-note-graphic-content-topshot-smoke-billows-over-the-israeli-side-of-the-border.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴勒斯坦组织哈马斯周六发动突然袭击，以色列当局宣布进入战争状态作为回应。军方周日宣布，在部署数万人后，将在未来24小时内撤离居住在加沙地带周围的所有以色列人。士兵与渗透的巴勒斯坦民兵作战。在特拉维夫：人们带着枕头四处游荡，寻找庇护所，并试图联系来自以色列南部的朋友，《环球报》记者报道“到处都是爆炸声和巨响”：来自以色列和加沙的家庭报告说，他们对周六的袭击感到恐惧，“我们想象“最糟糕的”：在特拉维夫机场遭遇袭击的巴西轮椅网球运动员说，“我们在这 24 小时内的任务是疏散居住在加沙周围的所有居民，”他说，军方发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 告诉记者，并补充说，战斗仍在继续“营救”伊斯兰主义者在以色列领土上俘获的人质。 “该地区有数万名士兵”，“我们将杀死以色列的所有恐怖分子，”他补充道。哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 自2008年以来的过去15年里，以色列与巴勒斯坦运动哈马斯和伊斯兰圣战组织在加沙发生了五次冲突。现在，哈马斯本周六对以色列领土发动袭击后，一场新的冲突开始了。以色列数百人死亡、数十名人质：哈马斯从陆地、海上和空中发动的突然袭击是近几十年来前所未有的袭击以色列的战斗人员引用阿克萨清真寺：了解为什么这个地方是犹太人和穆斯林之间冲突的焦点对此，以色列总理内塔尼亚胡表示，“发生的事情在以色列是前所未见的”，并宣布进入战争状态，对巴勒斯坦组织发动攻势。截至周六，当地媒体以及以色列和巴勒斯坦当局的信息显示，至少有 482 人死亡，其中 250 人来自以色列，232 人来自巴勒斯坦。初始插件文本 记住之前的五次冲突：“铸铅” 2008 年 12 月 27 日，以色列对加沙发动空袭，以结束巴勒斯坦领土的火箭发射，该领土自 2007 年以来一直由伊斯兰运动哈马斯统治。该行动被称为“铸铅”。观看视频：记者对住宅楼爆炸感到惊讶 几天后，2009年1月3日，以色列军队进入巴勒斯坦领土。大约两周后，即 18 日，停火结束了行动，造成约 1,400 名巴勒斯坦人和 13 名以色列人死亡。国际特赦组织指责以色列和哈马斯犯有“战争罪”。哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看“防御支柱”冲突照片 2012年11月14日，以色列军队对加沙武装组织发起“防御支柱”行动。事情始于哈马斯军事行动负责人艾哈迈德·贾巴里被暗杀。在八天的轰炸中，超过 170 名巴勒斯坦人丧生，其中 100 名平民，还有 6 名以色列人，其中包括 4 名平民。打击“恐怖组织”：拜登重申美国对以色列“坚定且不可动摇”的支持 以色列军队声称袭击了1500个阵地，其中包括19个指挥中心。从加沙发射的900多枚火箭弹落在以色列境内，400枚被拦截。 “保护边缘” 2014 年 7 月 8 日，以色列发起“保护边缘”行动，以阻止来自加沙的火箭发射并摧毁从巴勒斯坦领土挖掘的隧道。 8月26日，经过50天的战争，哈马斯和以色列通过埃及谈判达成停火协议。然而，战争造成至少 2,251 名巴勒斯坦人死亡，其中大多数是平民。他还杀害了以色列方面的74人，几乎全是军事人员。此外，根据联合国人道主义事务协调办公室 (OCHA) 的数据，约 55,000 所房屋遭到以色列轰炸，约 17,200 所房屋被毁。 “墙卫士” 2021 年，哈马斯于 5 月 10 日发射了一系列火箭弹，以“声援”在耶路撒冷清真寺广场与以色列警察发生冲突时受伤的数百名巴勒斯坦人，耶路撒冷是两国人民的圣地和争议的主题。以色列以“墙卫士”行动作为回应，以削弱哈马斯的军事能力。经过紧张的外交谈判，停火在 11 天后即 5 月 21 日生效。在此期间，被以色列、欧盟和美国列为“恐怖分子”的两个巴勒斯坦运动哈马斯和伊斯兰圣战组织发射了4300多枚火箭弹，这是迄今为止对以色列领土前所未有的进攻。然而，90%的弹丸被拦截。冲突中至少有232名巴勒斯坦人死亡，其中65人是未成年人。以色列另有 12 人死亡，其中包括两名儿童。 “盾箭”与伊斯兰圣战组织发生冲突几天后，以色列于今年5月9日在所谓的“盾箭”行动中轰炸了加沙。 15 名巴勒斯坦人在袭击中丧生，其中三人是该运动的军事领导人。伊斯兰圣战组织发射了数百枚火箭弹作为回应，以色列境内没有人受伤。 11日和12日，以色列军队杀害了两名巴勒斯坦运动军事领导人。在埃及斡旋的休战协议于第二天生效，此前五年的战争导致 35 人死亡。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 09:14:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/exercito-israelense-evacuara-todos-os-residentes-ao-redor-de-gaza-em-24-horas.ghtml</guid></item><item><title>纳尔逊·罗德里格斯 (Nelson Rodrigues) 的新集《A Vida Como Ela É...》带来了 25 篇未发表的文本</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/nova-coletanea-de-a-vida-como-ela-e-de-nelson-rodrigues-traz-25-textos-ineditos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EQRe9j2xq81i06dXVsz8HnnACgI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/j/6/oM0Bc2SjqE35ZnJDJtNQ/41715672-04041975-adalberto-diniz-pv-jornalista-e-dramaturgo-nelson-rodrigues.negativo-no-1393.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;纳尔逊·罗德里格斯 (Nelson Rodrigues) 的《A Vida Como Ela É...》以新合集的形式回归，书中汇集了 25 个前所未见的故事。该作品将于 11 月由 Nova Fronteira 发行，其中收录了他 50 多年前在《Última Hora》和《Diário da Noite》报纸专栏中发表的短篇小说。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 09:01:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/nova-coletanea-de-a-vida-como-ela-e-de-nelson-rodrigues-traz-25-textos-ineditos.ghtml</guid></item><item><title>被继母毒害的年轻女子的家人要求赔偿，指控医院失误</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/familia-de-jovem-envenenada-pela-madrasta-quer-indenizacao-alegando-erros-em-hospital.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4Rc4OjnfvBQ58yO5wbYSewtuWHE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/R/4/ryL0VuT224ye8F3LBWwQ/whatsapp-image-2022-05-20-at-15.27.31.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;费尔南达·卡瓦略·卡布拉尔入住里约热内卢市政厅卫生部门时并未被诊断出中毒。你知道费尔南达·卡瓦略·卡布拉尔因嫉妒而被继母毒死，年仅22岁的案例吗？订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 09:01:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/familia-de-jovem-envenenada-pela-madrasta-quer-indenizacao-alegando-erros-em-hospital.ghtml</guid></item><item><title>公司现在向员工提供体外受精和卵子冷冻作为福利</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/08/fertilizacao-in-vitro-e-congelamento-de-ovulos-passam-a-ser-oferecidos-como-beneficios-por-empresas-a-funcionarios.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NRBSK7oYUCwz1DIW3D-7s-aBVBM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/5/ZVm8eRTzCzZMN8nJqYuw/104571356-saude-sao-paulo-sp-05-10-2023-empresas-que-tem-oferecido-custeio-de-congelamento-de-ov.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;辅助生殖纳入大公司的人力资源政策，部分治疗覆盖率高达100%。5月，小马修斯·雷纳托的到来，改变了迭戈·米凯莱蒂和保罗·巴雷托18年的家庭动态。这对夫妇的孩子是在疫情期间计划生育的，是体外受精的结果，85%的费用由米凯莱蒂工作的微软支付。排名：查看受过高等教育的职业的最佳和最差薪资🔔 频道 O GLOBO：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 美国大型科技公司是在巴西运营的公司之一，开始为员工提供与辅助生殖相关的福利，这涉及昂贵的程序。 — 在大流行之前我们没有想象过要孩子。正是在那个时候，我们重新思考了生命的意义，我们意识到我们想要留下一份遗产——微软销售总监米凯莱蒂说。他记得当家人发现公司将帮助实现这个梦想时，他们感到惊讶：——他们不相信。更重要的是，因为沟通是组合的，因为我在儿子出生后还有六个月的假期。这是一次美妙的、改变生活的经历。大约五年前，巴西的公司开始提供福利，帮助员工进行计划生育。巴西人力资源协会（ABRH）主席保罗·萨丁哈（Paulo Sardinha）表示，这还不是一种趋势，而是市场心态变化的例子，不再将员工的个人生活视为“绊脚石”。 ”：——这不仅仅是一种好处：它是一项寻求使家庭的个人成就感与职业项目相适应的建议。据巴西辅助生殖协会称，目前该国卵子冷冻的平均费用为 24,000 巴西雷亚尔。但每年的维护费用仍然在 1,000 雷亚尔至 2,000 雷亚尔之间。体外受精费用在 15,000 雷亚尔至 20,000 雷亚尔之间，不包括药物。每周 4 天：巴西 CEO 告诉我们他们加入该计划的原因；请参阅报告 保留策略 巴西的公司支付 100% 的程序费用。但冷冻卵子的情况下，维护费由员工承担。财务援助可以通过健康计划保险提供，这为员工提供了更多的自主权和隐私，也可以通过报销政策提供，为此需要联系人力资源部或公司的医疗部门。即便如此，我们还是承诺过程中的保密性。巴西 Mercado Livre 的福利经理 Mônica Rosenburg 表示，该公司是该国这项政策的先驱，推出了鸡蛋保存福利，仅针对其员工，最低年龄要求为 33 岁，并在公司工作一年。自 2019 年以来，已有约 20 名女性受益于报销，报销金额达到手术费用的 75%。诺贝尔奖获得者百事可乐公司表示，ChatGPT 不是裁员，而是促进了四天工作周的采用，一年内已有 63 个家庭使用了该公司名为 Minha Hora 的计划，该计划是由一个讨论性别议程的内部亲和小组建议的。公司。员工及其同事获得体外受精、人工授精和卵子冷冻等治疗的年度报销额可达 25,000 雷亚尔。 Facebook、Instagram 和 WhatsApp 的所有者 Meta 在生育力保存和体外受精治疗方面也有类似的举措，但没有透露资金比例。该福利通过诊所网络向员工及其合作伙伴提供。微软于 2022 年 8 月扩大了健康计划，允许使用辅助生殖程序。费用可能是全额，但米凯莱蒂和巴雷托选择对胚胎进行 DNA 测试，这并不属于承保范围。公开竞争：在全国统一考试中查看所有空缺和职位 该政策是公司提高内部满意度和人才保留战略的一部分。 — 我们始终尝试了解个性，以提供对个人和职业真正有帮助的东西。这体现在生产力、敬业度以及与员工关系的其他积极方面，这些方面推动着我们的业务发展。百事巴西公司福利总监莱蒂西亚·迪亚斯 (Leticia Dias) 表示。 Mara Elisa Lemo 在 38 岁时冷冻了她的卵子 Maria Isabel Oliveira / Agência O Globo 是一家从事卵子冷冻和体外受精的健康公司 Grupo Fleury 的临床分析协调员，Mara Elisa Lemo 在 38 岁时冷冻了她的卵子。她单身，在圣保罗没有支持网络，因为她的亲戚不住在这座城市，她仍然认为现在不是实现成为母亲梦想的理想时机。但随着年龄的增长，当公司开始为员工接受手术提供高达 35% 的折扣时，她自掏腰包了大约 15,000 雷亚尔。 ——今天，我40岁了，我知道我已经保龄了。玛拉·埃莉莎 (Mara Elisa) 表示，这是在不确定的时刻寻找宁静。没有抑制 她还不知道这些鸡蛋将来是否会被使用以及如何使用。但也不排除体外受精的可能性。因此，公司提供的其他福利也为您的工作增加了价值： — 并非任何公司都在生育领域提供支持。今天，我已经完成了一步（迈向母亲），但没有什么可以阻止我进行另一过程。泰勒·斯威夫特：电影销量打破 100 年纪录，《Eras Tour》已经带动美国 GDP 阿尔瓦罗·皮加托·塞钦 (Alvaro Pigatto Ceschin) 表示，疫情过后，巴西所有辅助生殖诊所冷冻卵子的女性数量增加了 70%巴西辅助生殖协会主席。该组织估计，到 2023 年，将有超过 11,500 名女性冷冻卵子。这个数字被认为很低。 — 目前，大约有 1200 万育龄且没有孩子的妇女有资格接受该手术 — Ceschin 说，对她来说，部分或全部费用的好处可以推动这个市场。 — 获得公司的鼓励至关重要，这使得越来越多的机构开始关注需要并想要辅助生殖治疗的员工。在美国银行，45 名员工（占员工队伍的 7%）已经在咨询或使用与人工授精、体外受精、胚胎储存和卵子冷冻相关的福利。员工或合作伙伴冷冻卵子的案例有21例，全部由银行全额支付。 — 以前，员工们对于说他们需要缺勤才能执行这样的程序感到不安全。当公司提供福利时，就会创造一个舒适的环境来谈论它——拉丁美洲美国银行人力资源负责人西尔维娅·乌尔坎(Silvia Wulkan)说。 — 合作者创建了一个支持小组。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 09:01:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/08/fertilizacao-in-vitro-e-congelamento-de-ovulos-passam-a-ser-oferecidos-como-beneficios-por-empresas-a-funcionarios.ghtml</guid></item><item><title>“阿尔茨海默病，共同生活就是生活”活动庆祝十周年，座右铭是“让我们照顾好自己”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/campanha-alzheimer-conviver-e-viver-comemora-10-anos-com-o-lema-vamos-nos-cuidar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LkkC3RT-paPTb6iT-l6laVgjrJI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/Y/1gxUVbRRSWXLRP5jUWeA/whatsapp-image-2023-10-07-at-21.21.02.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;艺术家和媒体人士对 Zico 担任大使的运动表示支持 “阿尔茨海默病运动，共存就是生活”正在庆祝十周年。 “丁香九月”的座右铭是“让我们照顾好自己”，旨在提高社会意识，消除与疾病相关的耻辱，并重视护理人员的作用。艺术家、名人和公众人物支持济科作为大使的这项活动。自 2016 年以来，这位前足球运动员帮助扩大了人们的认识，动员更多人参与并更好地了解阿尔茨海默氏症患者的这种状况。该活动发起人利诺·皮尼翁 (Lino Piñon) 表示，有关阿尔茨海默氏症和其他形式痴呆症问题的关键在于令人震惊的统计数据和预测，尤其是在巴西等人口迅速老龄化的国家。 — 预防，特别是通过改变风险因素，是这种情况下的重要策略。了解这些可改变的因素是重要的第一步。利诺说，教育人们了解与吸烟、缺乏身体活动、社会孤立、过量饮酒以及控制高血压和糖尿病等疾病相关的风险，可以对降低未来的痴呆症发病率产生重大影响。 — 此外，还可以鼓励实际行动，例如：身体活动计划——鼓励定期的身体活动不仅有益于心肺，也有益于大脑健康。提倡健康饮食：均衡饮食，富含水果、蔬菜和鱼类。鼓励社交互动——社区活动、兴趣小组和老年人项目可以对抗孤独。宣传活动——教育人们了解过量饮酒和吸烟的风险。除了预防之外，考虑到这些行动可以帮助将患痴呆症的几率降低高达 40%，因此投资于研究以更好地了解这种疾病并找到更有效的治疗方法至关重要。培训卫生专业人员和护理人员以更好地为这一人群服务也至关重要。作为一个社会，通过认识到这个问题并积极采取行动，我们可以希望在阿尔茨海默氏症和其他痴呆症方面有一个更有希望的未来，”他补充道。专家表示，痴呆症，包括阿尔茨海默病，对患者及其护理人员都有深远的影响。疾病的进展可能会带来多种挑战，例如个人丧失自主权、照顾者的情感和经济负担，以及在许多情况下的社会孤立。在皮尼翁的评估中，迫切需要制定旨在支持和支持这些人的公共政策，特别是那些处于弱势地位的人： ——对照顾者的认可是一个经常被忽视的点。照顾者，无论是家庭还是专业人士，在痴呆症患者的生活中发挥着至关重要的作用。承认这项工作是为了退休目的，是评估这项努力的公平且必要的方式。另一点是对听力健康的认识，特别是当我们考虑听力损失与痴呆风险之间的关系时。 — 分散诊断并使其更容易获得不仅有助于早期发现痴呆症，还可以改善许多面临听力问题的人的生活质量。因此，增加预算捐助对于使助听器更容易获得、使更多人受益至关重要。早期诊断对于有效干预至关重要。培训初级保健专业人员和心理社会保健网络，为他们提供必要的工具和资源，可以对疾病的发展轨迹产生重大影响。这些都是基本建议，如果实施，可能会给许多巴西人的生活带来巨大变化。他警告说，在人口老龄化时期，必须优先考虑这些政策。 — 阿尔茨海默氏症是一种尚无法治愈的疾病，不仅影响患者，还影响其周围的整个家庭。拥有一个值得信赖的地方、一个温馨的环境以及训练有素、敬业的专业人员，这些都是无价的。家人知道自己的亲人得到了很好的照顾，所感到的安全感和宽慰感是无法估量的。政府和政治家必须认识到投资于治疗这种毁灭性疾病的机构和专门中心的重要性。这不仅关系到医疗，还关系到生活质量，关系到尊严和尊重——皮农说：——重要的是，社会和政治家要认识到这些机构的重要性，并投资于它们的增殖和改进。毕竟，照顾老年人并确保他们的生活质量不仅仅是一种责任，更是人性和同理心的问题。希望不久之后，更多的巴西城市和州将能够进入像 Volta Redonda 这样的卓越中心，确保每个人都有一个更加富有同情心和包容性的未来。查看支持该活动的一些艺术家： Felipe Neto、José Loreto 和 Rodrigo Lombardi 加入了“阿尔茨海默症，同居就是生活”活动 披露 奥塔维亚诺·科斯塔 (Otaviano Costa) 和阿尔西奥内 (Alcione) 加入了“阿尔茨海默症，同居就是生活”活动 披露 托尼·托纳多 (Tony Tornado) 和利奥·巴蒂斯塔 (Leo Batista) 加入了“阿尔茨海默氏症，共存就是生活”活动披露 贝尔纳迪尼奥和佩雷拉加入了“阿尔茨海默病，共存就是生活”活动披露 安德烈·特里盖罗和马库斯·维尼修斯·弗雷雷支持“阿尔茨海默氏症，共存就是生活”活动 披露 主导纪念活动的名字包括 Ana Ruver、Agberto Guimarães、Celmo Porto 教授、Cláudia Liechavicius、Décio Luiz、Dra Deusivania Vieira da Silva Falcão、Léo Batista、Luziane 老年人护理员、Marcus Vinicius Freire、Prof. Nicolás A. Rey、Tony Tornado 和 Tássia Chiarelli 博士。该活动包括来自 Grupo Molejo 的 Abel Braga、Adriana Behar、AGBERTO GUIMARÉS、Alcione、André Tigueiro、Andrezinho、Arlindo Cruz、Babi Cruz、Bernard Rajzman、Bernardinho、Bruno Chateubriand 和 Diogo Bocca、Biafra、*Cláudia Liechavicius（数字影响者）等志愿者）、Cid Moreira、Claude Toisgros、Cyro Delgado、Volta Redonda 市政府 (@prefeiruravr)、Volta Redonda 社区行动市秘书处 (@smacvoltaredonda)、Danielle Freire 和阿尔茨海默病中心团队 Synval Santos de Volta Redonda、Délcio Luiz (歌手兼作曲家）、Maíra Assunção Bicca 博士、Deusivania Vieira da Silva Falcão 博士、Tássia Chiarelli 博士、Ana Ruver Farmacêutica（大麻、帕金森氏症、阿尔茨海默氏症和神经系统疾病研究员）、Fagner、Felipe Bronze、Felipe Neto、Flávio Canto、Gregory Martin 、Isabel Swan、Jose Loreto、Júnior maestro（足球）、JU NAKAD、Lars Grael、Léo Batista、Leonardo Boff、Luciana Fróes、Luziane Mendes de Souza Moreira（老年人护理人员 - 数字影响者，每天提供有关如何应对老年人问题的建议）阿尔茨海默氏症），*Marcus Vinicius Freire（Play9 创始合伙人、排球奥运奖牌获得者、前 COB 首席执行官、前弗鲁米嫩塞首席执行官）、Marcelo Elgarten、Matheus Costa 和 Seu Zé（父亲）、Otaviano Costa、Parreira、Paulo Autuori 教授、Prof. Nicolás A. Rey 及其来自 @labsobio PUC-Rio 的团队领导了前所未有的阿尔茨海默病研究，Celmo Porto 教授、René Simões、Ricardo Rocha、Roberta Sudbrack、Robson Caetano、Rodrigo Lombardi、Toni Garrido、Tony Tornado、Vinicius Dônola、Washington Olivetto（被称为世界上最伟大的广告商之一）。除了在 MCBDA (Motoclube Bodes do Asfalto) 的支持下举办的第六届 Motociata da Memória 活动“Cavaleiros e Cavaleiras do Alzheimer”之外，自 2018 年以来已有数百名 MCBDA RJ / MCBDA ZO RJ 参与者。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 09:00:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/campanha-alzheimer-conviver-e-viver-comemora-10-anos-com-o-lema-vamos-nos-cuidar.ghtml</guid></item><item><title>涉嫌杀害医生的毒贩正在接受里约对抗民兵战争中杀人罪的调查</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/traficantes-suspeitos-de-morte-de-medicos-eram-investigados-por-homicidios-em-guerra-contra-a-milicia-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yhfjJarEHf8Y8Ix-bcmj2V-yaHQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/8/htVDUOQxSkWOFuZyXDQQ/lesk2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;瑞安·苏亚雷斯·德·阿尔梅达 (Ryan Soares de Almeida) 和菲利普·莫塔·佩雷拉 (Philipp Motta Pereira) 因在该市西区发生社区犯罪而被发出逮捕令。四名毒贩中至少有两人涉嫌在里约西区巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 发生三起医生谋杀案。 ，已经因在该市同一地区对民兵的战争处决而受到调查。菲利普·莫塔·佩雷拉 (Philipp Motta Pereira)、莱斯克 (Lesk) 和瑞安·苏亚雷斯·德阿尔梅达 (Ryan Soares de Almeida) 因在阿拉蒂库姆街 (Rua Araticum) 犯下的罪行而被发出逮捕令，该街后来被称为 Rua da Morte，自去年以来一直是两个犯罪派系之间领土争端的发生地。莱斯克在加登尼亚阿祖尔的 Avenida Tenente-Coronel Muniz de Aragão 大道上的一辆丰田雅力士后备箱中被发现，他被指控犯有两起杀人罪。最近的受害者是 2 月 14 日晚，51 岁的瓦工埃里纳尔多·戈麦斯·达席尔瓦 (Erinaldo Gomes da Silva)。根据首都凶杀局（DHC）的调查，该贩毒团伙认定他是民兵成员的线人。在专家的办公室里，亲戚们说，埃里纳尔多正准备为自己在阿拉蒂库姆拥有的房产收取租金时，在自家门口被枪杀。陈述显示，他在社区从事建筑工作，可能受人贩子驱逐之前控制该地区的一名民兵成员雇用。 7月20日，第一陪审法庭助理法官卡里尔·贝泽拉·帕特里奥塔(Cariel Bezerra Patriota)下令对莱斯克和其他六名犯罪分子进行预防性逮捕。他们都已有犯罪记录，并与威尔顿·卡洛斯·拉贝洛·金塔尼利亚（Wilton Carlos Rabello Quintanilha）（又名阿贝尔哈）有联系，后者属于里约最大犯罪集团的领导层。莱斯克还面临首都第 35 刑事法院的人口贩卖案件。根据第39名DP（帕武纳）的调查，他充当“马图托”，从其他州运送大量大麻到里约。2019年，调查人员在他手机上恢复的短信往来显示毒品买卖谈判。瑞安在卡莫林阿布拉奥贾博尔街的一辆本田 HRV 中被发现，他被指控于 3 月 29 日晚谋杀了 34 岁的兽医阿德米尔森·拉娜·多斯桑托斯。当时，人贩子道格拉斯·德·阿尔伯克基·马丁斯和加布里埃尔·达·席尔瓦·瓦伦西奥据称在受害人抱怨有人入侵她家的土地以在阿拉蒂库姆安装烟坑后开枪射击。 DHC 的调查指出，阿德米尔森被杀正是因为他不同意犯罪分子的行为，这些犯罪分子的目标是在阿尼尔 (Anil) 的布拉科昆特 (Buraco Quente) 地区扩大他们的势力范围。在专门调查中，目击者称他受到毒贩的威胁，但他不相信他们会杀他，因为他的邻居和家人都认识他们。同样在警察局，瑞安的亲戚报告说，他“一直拥有生活中的一切”，但大约两年前决定在该州拉各斯地区卡波弗里奥的贫民窟“从事贩毒”。在那里，男孩被携带毒品的军警逮捕。据称，他获释后开始参与对阿拉蒂库姆民兵的袭击。 2023 年，瑞安在 Gardênia Azul 的一次行动中再次被第 18 BPM (Jacarepaguá) 的警察逮捕。他被带到第 32 拘留所（Taquara），手铐被取下后成功逃脱，随后发表了声明。正如 GLOBO 4 月份透露的那样，Araticum 在 46 天内记录了敌对犯罪分子之间的 17 起凶杀案。仅3月8日一天，就有八名受害者。这条道路的位置对毒贩来说具有战略意义，因为它靠近民兵的诞生地和里约最大的贫民窟之一里约达斯佩德拉斯。对于 DHC 来说，莱斯克和瑞安可能是被自己人报复而被处决的。上周四凌晨，迭戈·拉尔夫·博姆菲姆 (Diego Ralf Bomfim)、马科斯·德安德拉德·科萨托 (Marcos de Andrade Corsato) 和珀尔修·里贝罗·阿尔梅达 (Perseu Ribeiro Almeida) 医生在卢西奥·科斯塔大道 (Avenida Lúcio Costa) 的一个售货亭内被杀害。调查人员的主线是，珀尔修被土匪与塔永·德·阿尔坎塔拉·佩雷拉·罗莎混淆，后者被公共部指控在民兵组织工作，在里约达斯佩德拉斯、穆泽马和其他地区探索替代交通、水、天然气和有线电视。周边地区的社区。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 09:00:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/traficantes-suspeitos-de-morte-de-medicos-eram-investigados-por-homicidios-em-guerra-contra-a-milicia-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>PT坚持重建公安部</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/pt-insiste-em-recriar-o-ministerio-da-seguranca-publica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/e76G3Oo0gUiC_7_8A9k3cud6_xg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/4/R99vNARPq40n5lMIF8og/04.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;最近几天的暴力浪潮加大了卢拉竞选承诺（这也是他的政府计划的一部分）的压力：重建公安部。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 08:40:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/pt-insiste-em-recriar-o-ministerio-da-seguranca-publica.ghtml</guid></item><item><title>杀戮女性：里约法院将审理被指控窒息杀害前妻的案件</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/feminicidio-acusado-de-matar-ex-mulher-asfixiada-vai-ser-ouvido-pela-justica-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sglan36fT5HLN0-t4Z-LWOGGnRE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/d/0PPxt4QmazEfcLy0XU3g/assassino.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;受害者在他与两个孩子居住的房子内被谋杀。法比奥·阿劳霍·达席尔瓦被指控窒息致死，他的前妻27岁的加布里埃拉·席尔瓦·苏扎将于19日下午4点在第一刑事法庭接受审讯。贝尔福德紫。该案的报告员路易斯·古斯塔沃·瓦斯克斯法官还将在调查和审判听证会上听取受害人母亲瓦尔迪琳·席尔瓦·德苏扎作为证人的证词。 5月，地方法官驳回了撤销被告预防性拘留的请求。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 08:01:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/feminicidio-acusado-de-matar-ex-mulher-asfixiada-vai-ser-ouvido-pela-justica-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>信息图展示了丽贝卡如何击败西蒙·拜尔斯的这一跳跃；阅读分析</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/infografico-mostra-como-foi-salto-que-fez-rebeca-bater-simone-biles-leia-analise.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8XaYHGUYB9DOAVntiBKppfMsFOg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/e/TMpfJATPGRcQJH3by5Ow/104586513-winner-brasils-rebeca-andrade-celebrates-on-the-podium-after-the-womens-vault-final-duri.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西人超越了美国人，获得了跳远金牌，并在体操史上名声大噪。毫不夸张地说，丽贝卡·安德拉德在步行（或跳跃、跑步、落地）方面的巨大进步使她的名字跻身于体操运动之列。这项运动历史上最伟大的体操运动员。如果巴西已经跻身该国历史上最伟大的国家之列，那么昨天在比利时安特卫普举行并于今天结束的艺术体操世界杯上获得的奖牌给了我们具体的事实，这些事实已经在你的名字被标记，让我们为一个像过去三天赢得的金银一样光明的未来做好准备。另一项成就：丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 在艺术体操世界锦标赛上获得跳马金牌 还有：丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 在艺术体操世界锦标赛上获得全能银牌 在昨天的世界锦标赛跳马决赛中，丽贝卡 (Rebeca Andrade) 超越的不是别人，正是西蒙·拜尔斯 (Simone Biles) ，有史以来最伟大的体操运动员。这位 24 岁的巴西选手两次跳跃几乎没有失误，最终以平均 14.750 的成绩结束了比赛，领先美国选手 0.201，后者在试图重复 Biles 2 时失败，这是她在预选赛中前所未有的跳跃，领先 0.334超过第三名的是韩国人Yeo Seo-Jeong。丽贝卡在 2020 年东京奥运会的同一赛事中赢得了职业生涯中的第四枚大满贯金牌，这是她在世锦赛上获得的第三枚金牌，此外还获得了奥运会金牌，她强调了她在技术、身体和精神方面所做的工作。 — 这枚金牌意味着我们的工作在技术上、精神上和体力上都将继续发挥作用。每个人都工作，这样我就可以控制自己的思想和身体。一切都很顺利——这位体操运动员在获胜后告诉《Sportv》。她超越拜尔斯的事实使这一成就变得更加特别。这是丽贝卡在世界杯或奥运会上直接对阵美国队的第一枚金牌。丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 的首跳成绩为 15,000，帮助击败了西蒙·拜尔斯 (Simone Biles) 的演讲《Editoria de Arte》。 在 2021 年东京奥运会上，丽贝卡 (Rebeca Andrade) 赢得了跳跃判定，赢得了她职业生涯中的第一枚大满贯金牌。西蒙·拜尔斯则因心理健康原因退出后没有参加。这位美国人还赢得了团体银牌和横梁铜牌，但她宁愿不参加她最热门的决赛。其中之一，正是丽贝卡赢得金牌的那一个。历史：巴西女子体操队在世锦赛上史无前例地获得银牌此后，拜尔斯退出了比赛，远远地看到丽贝卡·安德拉德又赢得了两枚金牌：其中一枚是在跳马项目上，于 2021 年在北九州举行的世锦赛上以及2022年利物浦世界杯的全能比赛。拜尔斯直到2023年才重返体操，回归后的第一场国际比赛是安特卫普世界杯。事实上，这只是美国选手和丽贝卡·安德拉德第四次同场竞技——他们曾在 2016 年奥运会、2018 年多哈世界杯和 2021 年东京奥运会上相遇。然而，体操运动员们从来没有一直到比利时世界杯（前天，个人全能，拜尔斯出局，丽贝卡获得银牌）。拜尔斯 x 丽贝卡：看看今天两位最好的体操运动员的跳跃 在前 25 名选手中，丽贝卡已经在比利时世锦赛上赢得了三枚奖牌——团体赛银牌、个人全能银牌和跳马金牌——但她仍然可以赢得更多。巴西人今天将参加平衡木和自由体操决赛，因为她只被排除在高低杠项目之外。在赛场上，拜尔斯被认为是最受欢迎的，但谁知道呢，在碧昂丝和安妮塔的声音下表演的丽贝卡可能会像她在跳远比赛中一样，从美国选手手中窃取金牌并巩固自己的地位。作为西蒙妮在接下来的比赛中的直接竞争对手。 — 我正在治疗我的身体。他累了。但我正在尽自己的一份力量。我将有更多的时间休息，因为明天（今天）我将在地面上。我想尽自己的一份力量。丽贝卡谈到对另一场有机会获得奖牌的决赛的期望时表示，全神贯注，头脑清醒，让一切顺利。丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 在体操世界锦标赛上获得银牌 如果她今天在任何设备上登上领奖台，丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 将在世界锦标赛上获得八枚奖牌——加上昨天的奖牌，已经是三枚金牌、三枚银牌和一枚铜牌——这一壮举在 120 年的比赛中取得成就的体操运动员不到 25 名。除了在奥运会和世锦赛上赢得他的第10枚奖牌外。奇怪的是，实现这一壮举的 23 名体操运动员全部来自体操传统悠久的国家：丽贝卡只是东欧以外的第六位。四名美国人和一名日本人完成了巴西人今天可以进入的获奖者殿堂。而且，如果她成功了，那么只有她和西蒙·拜尔斯仍然活跃在最伟大的人物之中。年仅 24 岁的丽贝卡 (Rebeca) 前途广阔。在规划他已经成功的职业生涯时，他肯定会参加多届世界杯和至少两届奥运会，一次是 2024 年在巴黎，另一次是 2028 年在洛杉矶，继续创造这项运动的历史，他以杂技般的动作和友善的态度打破了纪录，让巴西人感到自豪。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 08:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/infografico-mostra-como-foi-salto-que-fez-rebeca-bater-simone-biles-leia-analise.ghtml</guid></item><item><title>随着事业的如火如荼，爱丽丝·韦格曼拒绝标签：“我从未和女人约会过，但我接吻过”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/08/com-a-carreira-a-mil-alice-wegmann-recusa-rotulos-nunca-namorei-mulher-mas-beijei.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qUFnFZODr8VKQbwxxi9FeJsNeyE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/S/IzVTOYRC6yRr98TQm3sw/104523482-el-exclusivo-alice-wegmann.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;女演员参与了四部作品的制作，并计划在下一部中上映：《Rensga hits!》第二季、电影《九个恶棍》以及连续剧《Justiça》2 和《Senna》被问及主要特点是什么在她这一代人中，爱丽丝·韦格曼（Alice Wegmann）需要几秒钟的时间才能找到答案：“她是那个发现自己可以成为数百万事物的人”。对于这位 27 岁的女演员来说，这适用于生活的不同方面。它从你体验职业和展望未来的方式到你建立情感关系的方式。 “这就是为什么我不喜欢小盒子”，他说。玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia)：“如果我坠入爱河，我不在乎是男人还是女人” 德里卡·莫拉斯 (Drica Moraes)：“我喜欢与人在一起”，女演员说，谈到她的单相”采访：伊西斯·巴尔韦德 (Isis Valverde) 反思之后的生活离婚和针对母亲的仇恨攻击分析是直接在戈亚尼亚进行的，经过一个半小时的视频通话，在录制了《Rensga hit!》第二季一天后，这部作品本身作为 Globoplay 系列的主角，必须”我不是一名歌手，我是一名会唱歌的演员”，她承认道。“但我已经写了一些歌词，而且我喜欢写作。也许有一天，我会想将其付诸实践。 ”对于一个也习惯了杂技的年轻女子来说，这些都是可能性。爱丽丝在还是个小女孩的时候就开始练习奥林匹克体操，从那时起，她就一直在向上的轨道上自由飞翔。“我从三岁开始就开始练习体操。” 4岁时，我已经是联合会的成员并参加比赛，这需要责任”，她说。从那时起，她记得早上6点起床，训练到中午。她每隔几分钟吃一次午饭，然后跑去学校。11点，她从体操转向戏剧，继续忙碌的日程，学习、排练和演讲。严格的纪律让她目前参与了四部作品，计划于明年上映。除了《伦斯加》 ”，她是 Teo Poppovic 执导的电影《九个恶棍》、Globoplay 的剧集《Justiça》2 和 Netflix 的《Senna》的演员阵容。在后者中，他饰演 Lilian，一级方程式赛车手唯一结过婚的女性。“事实是，我不知道没有工作的生活会怎样，”她谈到同时进行的项目数量时说道。“当我第一次休假并停了三个几个月来，我很沮丧。我不知道这么多空闲时间该做什么。”身体会说话 之前的身体准备，不过并没有阻止身体触发警报。其中最吵闹的声音是在环球电视台 2018 年发行的超级连续剧《强者诞生的地方》的录制过程中响起的。 “我的心跳在 31 岁时。我最终接受了 UPA，服用了两剂阿托品，让我肾上腺素激增，并出现了过敏反应”，他说。这幅画让这位年轻女子的母亲飞往帕拉伊巴州的大坎皮纳，也就是情节的拍摄地。当她到达那里时，她听到医生说他害怕失去病人。 “我认为这主要是由于我对工作的情感投入程度。在那里，我明白了关注身体信号的重要性。”安妮塔：“我已经在写遗嘱了”，歌手谈到疾病维拉·霍尔茨：“我有过几次幻想迷恋”康复后，她继续扮演玛丽亚这个角色，因其发自内心的诠释而声名狼藉，并引起了退伍军人的注意，例如帕特里夏·皮勒 (Patricia Pillar) 在故事中饰演卡西娅 (Cássia)，她是该角色的母亲。 “爱丽丝勇敢、极其敏感并且非常好学。我很高兴看到你的作品每天都在进步”，她的搭档称赞道。但是，从那一刻起，新人开始构建一个能够确保身心健康的结构。她有一位分析师陪伴她，她开始做瑜伽和拳击，同时与她最亲密的朋友保持密切联系。 “我时不时地会打视频电话寻求帮助。有时你只需要哭泣。我让它来了。我们同时要处理很多事情，我已经学会了一天一天地处理。如果我想到我还有多少工作要做，我就会感到绝望。”艾丽丝·韦格曼 (Alice Wegmann) 在 Revista Ela 的一篇文章中裸体拍摄。同一个网络帮助她克服了饮食失调。这个问题在面对职业环境的压力时只会变得更加严重，比如一位导演在15岁通过考试后，只是要求她减肥，而不是祝贺她。 “我记得使用工业化粉末来制作松饼和煎饼，并采用强生酮饮食。然后，当我再次开始吃碳水化合物时，我的体重增加了很多”，他回忆道。 “由于一切都受到严格限制，导致暴饮暴食。所以，我明白，保持富含所有食物的饮食可以让你在周二吃 1 个 brigadeiro，而不是在周六吃 20 个。”爱丽丝在镜头前的表演使她永久地出现在著名作家的视野中。曼努埃拉·迪亚斯（Manuela Dias）就是这样的例子，她创作了《Justiça》2 和迷你剧《Ligações Dangeras》（2016 年），这是环球电视网另一部由年轻女性主演的成功剧。 “除了个人工作之外，她还是团队的合作伙伴”，作者说。 “她成熟且坚定。一位我一直想在身边的女演员。”另一方面，同样的认知将她与沉浸在敏感且有时是暴力情节中的角色联系起来。在《Justiça》中，女演员扮演卡罗莱纳（Carolina），一位被自己的叔叔海梅（穆里洛·贝尼西奥饰）虐待的年轻女子，在拍摄的第一天就面临着虐待的场景。 “第二天早上，我全身都痛，不知道从哪里来。我们知之甚少，但它以某种方式被保留下来。这是无意识的。”然而，人们的反应超出了对这个角色的承诺，因为爱丽丝非常了解这种情况。 “我受到过虐待，经历过各种形式的身体、性和言语暴力，”她说。 “所以，这场战斗也是我的。即使我没有经历过，我也会经历的。但我遭受的痛苦这一事实增强了我为女性争取更好空间的愿望。”简介：热门 玛丽娜·迪亚斯 (Marina Dias) 谈论不生孩子的决定以及她与母亲的复杂关系 书籍：安娜·弗塔多 (Ana Furtado) 记得癌症诊断 她表示，她仍然不准备详细介绍特定事件，但她认识到解决这个问题主题公开帮助其他人。 “我知道很多女性还没有发现这一点（她们已经经历过这个）。我只是通过阅读书籍和观看对其他受害者的采访才了解这一点”，他说。他评论说，意识到这一点对于扭转某些困境至关重要，例如饮食失调，他认为这与这段历史有关。同样，她与自己的身体建立了更好的关系，并且能够更多地展示自己的身体，尽管她强调在这次拍摄中裸体摆姿势不应被解读为女权主义行为。 “赋权不是赤身露体，而是我有一个成就”，他强调。 “鉴于我青少年时期遭受的虐待，我开始穿很多外套和长袖衣服。我很尴尬穿背心。当您了解自己并发现自己的力量时，您就会学会更喜欢自己和自己的身体。这是一个结果，一种解放。”多元的友谊面对如此复杂的话题时，言语和思想的一致性使年轻女性能够在不同的圈子中移动，这对于非常重视友谊的人来说是至关重要的。巴西音乐奖的创始人泽·毛里西奥·马赫林 (Zé Mauricio Machline) 是这位女演员最好的朋友之一，他观察了这种情况在实践中是如何发生的：“她设法与我最小的 29 岁女儿、我 39 岁的二女儿和我成为最好的朋友，她今年 66 岁。我们一生中很少与人有过交流和认同。”但这位女演员的表演曲目也不限于最亲密的圈子。爱丽丝已经利用网络将自己定位为支持堕胎合法化，并且在上次选举中，她支持候选人卢拉，这为她赢得了臭名昭著的“iPhone社会主义者”标签，她觉得这个标签很有趣。他没有放松警惕，认为现在是要求现任政府取得新进展的时候了。 “政治是现在产生的，而不是每四年一次”，他说。 “还有很多事情需要改进。”采访：吉列尔米娜·利巴尼奥 (Guilhermina Libanio) 在排练中摆出姿势，谈论身体和性自由 健康：玛丽埃塔·塞韦罗 (Marieta Severo) 首次谈论子宫内膜癌 她保证，这种定位从未在专业领域招致报复。她表示“隐藏我的观点和价值观代价高昂”，并表示她与承包商关系良好。 “很长一段时间，我一直抵制广告，因为担心听起来不真实。但是，当您了解自己并了解自己想要传达的内容时，您就会找到值得合作的品牌。”连贯性也体现在个人领域。她单身，与前男友关系很好，其中包括她的最后一位男友杜杜·博尔赫斯（Dudu Borges），他是《Rensga hits!》歌曲的作曲家。 “与我互动的人都很有趣，而且在很大程度上我非常钦佩他们，”他说。而且，由于我们必须一天一天地生活，这句格言听起来就像是我们情感生活中的一句咒语。 “这对异性恋女性来说非常困难”，他讽刺道，并表示他已经探索了其他领域。 “我从来没有和女人约会过，但我接过吻。那一刻，对我的打击并不大。但是，有一天你可能会醒来说：“我想抓住这个女人”。如果发生的话，我会活下去。”她说，做母亲是一个需要付诸实践的计划，但不要有任何焦虑。 “我已经和我的妇科医生讨论过冷冻卵子的问题。我仍然想工作和经常旅行”，他在谈到他几年后打算采取的态度时强调道。在那之前，他需要应对另一个代际困境：难以理解人际关系的位置。在她看来，这主要影响女性。 “我不是反人类，但我的要求越来越高。我们有经济独立，振动器。我们在工作，在享受。我们很开心。所以我们更多地考虑了有一个人站在我们这边有多值得。”他警告说，这场战斗非常激烈，没有时间可以浪费：“对于如此渺小的生命来说，世界太大了”。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/08/com-a-carreira-a-mil-alice-wegmann-recusa-rotulos-nunca-namorei-mulher-mas-beijei.ghtml</guid></item><item><title>光有美食还不够，还得玩得开心：新餐厅依靠艺术表演和其他景点来吸引人</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/10/08/nao-basta-servir-boa-comida-tem-que-divertir-novos-restaurantes-apostam-em-performances-artisticas-e-outros-atrativos-para-cativar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cRr-Qd6M7i0OqcikgoYjKoZDyLI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/i/fC9T5RShAe1ki5YxAOKQ/foto-1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;从手风琴到马戏团氛围，巴拉的餐厅都注重创造力，将其作为差异化因素。仅仅提供美味的食物是不够的，您还需要招待顾客。至少，对于巴拉达蒂茹卡的新一波餐厅来说，这里对娱乐食客的承诺超越了现场音乐等传统景点。未来几天，Circus Trattoria 将扩大该赛道，并计划于 16 日在 BarraShopping 开业。用眼睛吃饭：找出 Botafogo Praia Shopping 的哪些餐厅已经可以清楚地看到瓜纳巴拉湾 Heaven Delhaye：厨师解释为什么选择蒂茹卡作为他的意大利餐厅第一家分店的总部 体验的宏伟始于房子的大小。该餐厅面积 800 平方米，将成为购物中心最大的餐厅之一。但它确实会脱颖而出，因为每天、任何时候，它都会在大厅中央和桌子附近提供马戏表演，而公众则可以享用手工制作的披萨和意大利面。 — 许多主题餐厅并没有探索艺术的本质。通常，它们的主角是穿着戏服和布景的人。我们将拥有固定的专业艺术家阵容，包括来自不同马戏学科的国际艺术家，如杂耍、魔术、独轮车、小丑、空中飞人、呼拉圈、七弦琴和柔术。店主之一罗穆洛·格罗斯曼 (Rômulo Groisman) 承诺，无论您何时到达，坐在餐桌旁下订单，都会有演示活动。 — 马戏团最酷的一点是它对成人和儿童都有吸引力。周中，下班后，人们可以和一群朋友一起来，他们不会觉得自己处于一个幼稚的环境中。当我们想到家庭时，我们知道这很困难，但我们的目的也是为了取悦每个人。 “欣赏表演”：本月即将在BarraShopping开业的Circus Trattoria紧随主题餐厅潮流披露 装修中，一大亮点是房间中央的天花板，酷似马戏团的大帐篷。 — 到达后，公众会注意到有一个布景，接待员打扮成检票员。格罗伊斯曼透露，外面我们还将有一个人造草坪区域，就像马戏团的外部区域一样，有甘比亚拉和野餐桌。 — 但最重要的是，它将是一家餐厅。因此，我们不会带来大量的经验。这里环境优美、现代化，有主题体验、艺术表演和独特的招牌美食。整个月的啤酒节：查看巴拉地区购物中心传统德国啤酒节的日历是广告商，我们在美食和娱乐方面做了很多工作。我开始观察 BarraShopping 中缺少的东西，它是通往伟大美食创新的门户。我想做一些不同的事情，但我意识到还没有什么东西开始在世界范围内流行。例如，在格拉玛多（RS），主题轮换非常常见，其灵感来自于哈利·波特等角色。但其中许多举措并不关注优质美食。这一切都非常有趣、讽刺和幼稚。在研究了所有这些之后，我们在巴西创建了第一家主题餐厅，拥有新的主题并提供优质的食物 - 这位商人详细介绍道。菜单将有传统和主题选项，例如甜苹果披萨和彩色面团披萨，以及招牌饮料： - 我们希望人们聚会时把手机放在一边。有了其他自娱自乐的事情，除了拍照之外，再也不需要在电子设备上花一分钟了。我们希望提供线下的、人性化的体验，让公众能够再次享受这个环境。服务员、喜剧演员和封面人物的身影 9 月底在 Barra Point 开业的 Grupo Teatros da Barra 的 The Stage Drinkeria 的提案也让那些在艺术表演中享受独特菜肴和饮料的公众感到惊讶。该空间有两层，被管理者定义为表演餐厅，其特点是服务员的表演，他们也是不同表情的艺术家、代表国内和国际人物的翻唱歌手以及与喜剧演员一起表演。多米尼克·阿兰特斯 (Dominique Arantes) 在 The Stage Drinkeria Disclosure 演唱 Elis Regina。该场所每周四至周六晚上 8 点开放，票价为 30 雷亚尔。夜间旅行（含翻唱表演）始终在周四举行。周五，该景点由名人服务员提供。每周六，下午 4 点至晚上 8 点，您将观看针对 12 至 16 岁观众的 The Stage Matinê 表演，以及晚上 8:30 开始的 Humor Franco 表演，向该流派的偶像致敬。 ——演出没有固定地点；因此，他们可能在您身后，需要转身跟随，在楼梯上或在您看不到但可以在我们的电视上看到的环境中 - 店主 Rô Sant&amp;#39;Anna 解释道。 — 例如，星期五的艺术家是真正的服务员，但他们还有其他才能：他们是歌手、舞者、杂耍者、诗人……在某些时候，你会看到为你服务的人呈现出一些令人印象深刻的东西。翻唱歌手将穿越不同的音乐流派：我们想向在世的艺术家和那些已经取得成功的艺术家致敬，从埃利斯·雷吉纳到艾瑞莎·富兰克林。我们向任何想要以实惠的价格观看优质表演并吃得好的人开放。对于给您带来的不便，我们深表歉意：建筑公司向其建筑工地的邻居分发工具包。日场将提供非酒精饮料，如能多益 (Nutella) 啤酒和 DJ。幽默弗朗哥的目标是摆脱单口喜剧，专注于人物的呈现，这种格式曾经在电视上很常见。 — 我们想要拯救那些已经被废弃的类型、带有流行语的角色，并向带来这种格式的大人物和节目致敬，例如 Jô Soares、Chico Anysio 和“The square is ours”。我们将有开放麦克风，艺术家们创造了一个角色并希望将其展示给观众；您可以在酒吧找到他们。我们为这个团体和 Garçons Celebrities 寻找新人才的试镜总是在周三下午 4 点进行——Rô 说。 The Stage Drinkeria：空间里有封面、服务员和喜剧演员的数字。 《夜间旅行》由 Alexandre Régis 担任艺术指导，由 Lobo Barillari 制作。 Garçons Celebrities and Humor Franco 的艺术总监是 Raul Franco。 — 我们将拥有非常不拘一格的演员阵容。我们有一位魔术师和一位诗人，他们想将魔术和诗歌结合在一起，我们将排练一场有趣的表演。夜间旅行可能会邀请来自拉兰热拉斯艺术之家的演员或在 MetroRio 表演的艺术家。有一位演奏萨克斯管的音乐家，可以使用该乐器演奏放克音乐。 Rô 强调，这种不同寻常的人才组合就在这里可见一斑。 — 我们希望成为艺术家和艺术爱好者的关注点；一个人们来了又想再来的地方，因为他们知道总会有新的东西，例如服务员的表演每周都会改变；并覆盖，每两个。还有其他项目正在进行中，例如与歌手兼舞蹈家帕特里夏·科斯塔 (Patricia Costa) 合作的周日项目： — 该项目仍在开发中。这将是一天的现场桑巴舞表演、小吃和开放式凯匹林纳酒吧。她将唱歌并带来客座歌手和舞者。这个想法是从下午 4 点开始。有两层楼。第一个设有饮料吧，供应饮料和菜肴，还有一个适合晒 Instagram 的空间。独家饮品包括以朗姆酒、蛋清、青苹果糖浆、柠檬汁、菠萝冠和樱桃调制而成的 Stage Sour，以及以闪光杜松子酒、汤力水、泡沫红色水果、食用花和粉色调制而成的 Flow Stage。胡椒。二楼旨在成为客户的休闲空间，配有沙发、扶手椅和带高脚凳的小酒馆桌子，以及一个大屏幕，可以播放楼下发生的一切。沉浸葡萄牙文化 在8月中旬从Aerotown搬迁至BarraShopping的葡萄牙美食餐厅Tasca do Marquês，公众可以品尝到美味的Bacalhau do Chef（以烤鳕鱼腰肉、焦糖洋葱、蒜片、香绿制成） 、煮鸡蛋、卷心菜、打孔土豆和葡萄牙橄榄），例如手风琴（一种类似于手风琴的乐器）的声音。 — 周六和周日的午餐时间，会有一位身着典型葡萄牙民族服装的音乐家有时在屋内有时在屋外演奏手风琴。这是一场器乐表演，但不是一场表演。他播放一首歌，然后停下来，当顾客要求时再播放等等，以使其流畅而不令人厌烦。我正在学习打球，有时我也会冒险。当客户说他们要过生日时，我会祝贺他们。人们非常满意，拍手——房子主人葡萄牙人鲁伊·托马兹（Rui Tomaz）说，满意。 — 在每种文化中，手风琴都有一种调音方式；我们准备演奏葡萄牙民歌。例如，如果我们尝试演奏探戈，就会走调。 Rui Tomaz：除了聘请音乐家外，Tasca do Marquês 的老板偶尔也会演奏六角琴。该景点是一个新功能，与新空间以及两周前开始的法多表演一起诞生。 ，周六，供应午餐或晚餐。 — 目前，我们正在实验性地引入法多，但我们的想法是在一周内都有类似的夜晚。通常，法多有戏剧性且悲伤，但我们带来了一些更传统的东西，即更流行和有趣的东西。这是最能代表葡萄牙的歌曲。店主解释说，阿玛莉亚·罗德里格斯是世界上最著名的葡萄牙艺术家之一，她是一位法多歌手。 — 这是一种任何地方都不存在的演示方式。要演奏法多，您需要一把葡萄牙吉他。在里约，只有一个人能做到这一点：维托·洛佩斯。许多人使用曼陀林并说他们在演奏法多。有鳕鱼“粉彩”吗？员工在餐厅前准备小吃 披露 一个单独且令人垂涎欲滴的景点是，每天都有人在餐厅门口准备鳕鱼“糕点”，在来来往往的公众面前，但仅限于餐厅的顾客去尝尝。 — Pastel de bacalhau 是葡萄牙人对巴西的“bolinho de bacalhau”的称呼。但我们的形状像鸡蛋，因为它是用勺子准备的，就像过去那样。这位商人说，到达的人们见证了这一准备工作，并且一直有人在拍摄和拍照。 — 另一个区别是我们的玻璃冷冻机：它通常位于柜台上，但我创建了一个带轮子的盒子来放置设备，它在房间内循环并冷却顾客的玻璃。许多人说他们从未见过这一点。他们甚至不会看到它，除非他们模仿我们（笑）。 Tasca do Marquês：空间为 150 平方米，装饰有酒瓶 披露 该空间的装饰为 150 平方米，基本上由酒瓶、吉他和所谓的会说话的钹组成，这些酒瓶在阿尔科巴萨市制造，其中拥有不同的短语。蓝旗：里约热内卢的 Prainha 和 Reserva 以及尼泰罗伊的 Sossego 获得了国际认证 Tomaz 还对鳕鱼配 Serra da Estrela 奶酪、烤鳕鱼腰肉、芦笋、圣女果、卡拉布里亚洋葱和土豆泥等菜肴感到自豪和葡萄牙橄榄。 — 有很多餐厅自称是葡萄牙菜，但这些餐厅很少有合法的葡萄牙人负责，而且菜谱都是巴西化的。我受到了母亲和祖父母的影响，他们重视西红柿、月桂叶、辣椒、大蒜和洋葱等食材，但没有任何美食。我们的建议是丰富和优质，从头开始提供葡萄牙美食 - 托马兹解释道。 — 我们所有的举措都是推广葡萄牙文化的一种方式。来到这里的葡萄牙人很高兴能够激活他们的记忆。不认识你的人也会认识你。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/10/08/nao-basta-servir-boa-comida-tem-que-divertir-novos-restaurantes-apostam-em-performances-artisticas-e-outros-atrativos-para-cativar.ghtml</guid></item><item><title>弗拉维奥·迪诺部长安排阿克塞尔·格雷尔于 11 月访问尼泰罗伊</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/ana-claudia-guimaraes/post/2023/10/o-ministro-flavio-dino-marca-com-axel-grael-para-vir-em-niteroi-em-novembro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0C9hBESIqtCh_g_n5gkfAnAF2f8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/S/BVXLyNSEaz1DixzDJSnA/flaviodino.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;他将于27日会见南方共同市场公共政策和人权研究所所长雷莫·卡洛托以及联合国驻巴西难民事务高级专员办事处负责人达维德·托尔齐利部长弗拉维奥·迪诺27日来到尼泰罗伊，晚上 7 点，在纳尔逊·佩雷拉·多斯桑托斯会议室举行市人权会议。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/ana-claudia-guimaraes/post/2023/10/o-ministro-flavio-dino-marca-com-axel-grael-para-vir-em-niteroi-em-novembro.ghtml</guid></item><item><title>高于正常水平的高温和缺雨导致法国湖泊干涸；看照片</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/10/calor-acima-do-normal-e-escassez-de-chuvas-secam-lago-na-franca-veja-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TCCj36vhVJciesvYf661SWGrQms=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/x/0Z2tyNTtSDfgKOsRkvRQ/104562428-this-photograph-taken-on-october-4-2023-shows-small-boats-washed-up-on-the-banks-of-the-vi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在Villers-le-lac，欧洲的高温已经使杜省河沐浴的天然水库布雷内茨湖干涸。2023年，欧洲异常炎热的夏季和缺乏降雨将再次惩罚欧洲。这次的受害者是法国维莱勒拉克公社的天然水库布雷内茨湖。该地区位于法国和瑞士边境，沐浴在杜河河畔，通常水位较高，但也有完全干旱的地区。这种情况是在欧洲持续热浪导致包括法国在内的多个地方气温超过 40 摄氏度之后出现的。亚马逊干旱：尼格罗河每天下降20厘米，13万居民面临缺水风险了解：亚马逊河流水位较低，难以从自贸区运送产品，甚至威胁到黑色星期五湖水的低水位布雷内茨发生在巴西的同一周，亚马逊和潘塔纳尔湿地的 42 条河流由于厄尔尼诺现象造成的干旱而达到了临界水位——事实上，这种现象的影响要到 2024 年才能感受到。案件之间没有直接关系。上周四（4），国际媒体拍摄的照片捕捉到了维莱勒拉克湖令人担忧的状况。参见下图： 法国南部的维莱勒拉克公社 (Villers-le-lac) 遭遇缺雨和气温上升 Arnaud Finistre / 法新社 法国布雷内茨湖 (Lake Brenets) 地区完全干燥 Arnaud Finistre / 法新社 热浪和低降雨量降低了 Villers-le-lac 水库的水位 Arnaud Finistre / 法新社 Villers-le-lac 地区位于瑞士和法国之间；由于缺雨，湖泊干涸 Arnaud Finistre / 法新社 船在法国干涸的湖面上“漂流” Arnaud Finistre / 法新社</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/10/calor-acima-do-normal-e-escassez-de-chuvas-secam-lago-na-franca-veja-fotos.ghtml</guid></item><item><title>卡里普纳领导人卢内·阿尼卡·多斯桑托斯 (Luene Anicá dos Santos) 说，“就像玛丽亚·克拉拉 (Maria Clara) 一样，我在 9 岁时就成为了性暴力的受害者。”他来自与被杀的土著民族相同的人</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/assim-como-maria-clara-fui-vitima-de-violencia-sexual-aos-9-anos-conta-a-lider-karipuna-luene-anica-dos-santos-da-mesma-etnia-de-indigena-morta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2-a4V8qeCIFV89zwBzzjiV5u0R0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/X/v53Vs7TvKiuWJ3CUBTyA/104564358-luene-indigenada-etnia-karipuna-do-amapa-sobreviveu-a-um-ataque-e-viu-ana-maria-morrer.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 25 岁年轻人重温被强奸青少年后的个人戏剧，青少年最终不幸身亡；她住在阿马帕州的 Uaçá 地区，她报告说，针对土著妇女的虐待现象屡见不鲜。“我在一所土著学校学习过。在那里，一位白人老师纠正了全班的作业，并释放了所有学生。我是最后一个，和他单独在房间里。后来我才明白，这是一种策略。当时他9岁。几个月来，他猥亵我，强奸我。总是以同样的方式。当我试图早点离开时，他说我需要再做一次活动。我知道那不是原因。这是绝望的。同样的事情也发生在我身上和玛丽亚·克拉拉（Maria Clara）身上（15 岁的卡里普纳土著妇女，9 月在阿马帕的沼泽地区被强奸并淹死）。我们是同一种族。塞拉多：9 月份森林砍伐警报增加了一倍以上 帕拉：安全部队开始大规模清除土著土地上的入侵者 他威胁了我。这很可怕，因为如果我开口说话，我相信我甚至可能会因为这种情况而受到谴责。而且老师还说他会做得更差。每天呆在学校环境中意味着一直记得发生过的事情。他说的另一件事是我的父母永远不会相信我，因为我还是个孩子。我还听到他说他会逃脱惩罚，因为我没有证据。和玛丽亚·克拉拉一样，我在最脆弱的年纪也是性暴力的受害者。初始插件文本 今天我在阿马帕联邦大学学习土著跨文化学位课程。它位于与法属圭亚那接壤的小城市奥亚波克，这里有77%的土著人口。这是一个采矿、卖淫和人口贩运的地区（根据《巴西公共安全年鉴》，阿马帕的强奸率在该国排名第三）。自从遭受虐待以来，情况几乎没有改变。上学总是很困难，但我有家人的支持。这里的家庭依靠狩猎、捕鱼、木薯粉和其他农产品为生。尽管如此，我还是完成了学业，今天我是家里第一代上大学的人。然而，当虐待开始时，这条道路非常困难。以前，我是一个非常快乐的孩子，喜欢玩耍，喜欢吃妈妈做的食物。渐渐地，我开始感到难过，我不想再吃东西了。我的安慰是和我弟弟一起躺在吊床上，好像他会保护我免受一切伤害。我妈妈开始注意我的行为。诺罗尼亚群岛的婚礼：谁是巴西亿万富翁，垄断了群岛，与 Alok 和 Maroon 5 一起参加派对 在我们的文化中，女性留着长发，我喜欢把它编成辫子。有一天，我放学回家，哭着回家，一团乱，因为我试图逃跑，结果用桌上的小刀割伤了这位老师的手指。妈妈看到我这个样子，就让我说话。最后，我决定告诉大家。我的母亲总是很热情，她是我们可以信赖的朋友。这就是为什么我有信心他会相信我。玛丽亚·克拉拉案：阿马帕土著人民的抗议； Luene 组织了一次活动并动员了支持 个人档案 母亲举报了 在我告诉她的同一天，老师离开了村庄。我母亲不识字，但她知道她需要报告​​。我们办理了所有程序，我进行了必要的测试来证明暴力行为。但我们没有得到必要的援助。我被安排在法官面前，在一个挤满人的房间里，发表我的陈述。当我们要求进行检查以证明暴力行为时，报告已从警察局消失。我母亲没有任何副本，整个过程也没有进行。人们说我在撒谎、编造。这位老师与我的家人（我哥哥的教父）关系非常密切。当时父亲就责备了我，我们就分开了很长一段时间。我不知道父亲的拥抱是什么，对他微笑是什么感觉。这是非常痛苦的。十几岁的时候，我患有抑郁症。我花了几个月的时间没有说话，没有互动。我的家庭关系变得紧张。就连一直支持我的母亲也认为我最好去另一个村子，和姐姐、叔叔们一起生活，继续学习，缓和一下家里的气氛。我必须克服自己，在学校环境中变得坚强，因为我有男老师，这对我来说是不可能正常化的。直到今天，他（施虐者）仍然过着自由的生活。不仅如此。我什至不得不和他在其他空间住过很多次。当我搬到现在住的地方时，他是村里的老师。每天我都会经过他的办公室去我的办公室。他站在门口等我。通常，会触发对所发生事情的记忆。他继续试图恐吓我。我大学毕业后，有一天，他出去逛街时试图接近我。我跑过去叫了一辆出租车回家了。加入原住民运动帮助我摆脱了抑郁。我需要一个目标，这个目标就是为我的人民的权利而战。我成为了一名领导者，我再次与我的父亲交谈，拥抱了我的父亲。这是一个建立信任、谈论所发生的事情以及将其发泄出来的过程。每次我谈论这种暴力，我都会感到轻松。作为女性，当我们处于男性可以担任的决策职位时，我们总是会遭受骚扰，但我们通过自己的能力占据了这个职位。社会性别歧视非常严重，原住民也不例外。当我得知玛丽亚·克拉拉去世的消息时，我正在巴西利亚参加土著妇女游行。这是非常个人化的事情，我觉得有义务做点什么，让大家看到。她的案件对我来说具有这样的意义：伸张正义。我被强奸时所没有的东西。我连续三个晚上无法入睡。但我必须坚强。在我做噩梦的同时，我认为我不仅需要帮助她的家人，还需要提高人们对此类暴力的认识。我动员我的网络来获得财政支持，并帮助组织了一场要求正义的行动。我只是没能去参加葬礼，因为我的情绪已经耗尽了。玛丽亚·克拉拉 (Maria Clara) 是我们成功曝光的案例之一。但这种暴力事件屡屡发生，而且我们没有看到任何行动来制止这种行为。我们没有接待网络、妇女警察局、儿童和青少年援助以及充分的检查。 （根据《巴西公共安全年鉴》，去年巴西有 375 名原住民遭到强奸）。 *向来自圣保罗的记者艾琳·里贝罗 (Aline Ribeiro) 作证</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/assim-como-maria-clara-fui-vitima-de-violencia-sexual-aos-9-anos-conta-a-lider-karipuna-luene-anica-dos-santos-da-mesma-etnia-de-indigena-morta.ghtml</guid></item><item><title>这张表中缺少他：巴西有 200 万儿童和青少年失学</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/naquela-mesa-esta-faltando-ele-brasil-tem-dois-milhoes-de-criancas-e-adolescentes-fora-da-escola.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AeQxSeBZRIRHO8kAj5BxHZXc78w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/0/HuY9gYRleCfILIwRad8g/81620377-soc-rio-de-janeiro-rj-15-03-2019-recursos-da-lava-jato-as-escolas-que-vao-receber-recurso.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据 Ipec 为联合国教科文组织所做的研究，近一半 (48%) 的失学儿童和青少年表示，他们放弃了学业，“因为他们必须外出工作”。爱丽丝·苏伦·桑塔纳 (Alice Suelen Santana)、艾米莉·芭芭拉·贡萨尔维斯 (Emilly Bárbara Gonçalves) 和玛丽安娜·梅内塞斯 (Mariana Menezes) 深受其害。位于巴伊亚内陆地区帕里皮兰加的玛丽亚·迪亚斯·特林达德市立学校的女孩们都是 15 岁，她们看着她们的朋友从教室里消失。紧迫感就是这样袭来的，必须做点什么。 — 当我们去远程上课时，我们看不到我们的同学，脑海中浮现出以下问题：“他放弃了吗？” ——Raízes do Meu Sertão 项目的创始人之一 Emily 说，在该项目中，他们开始思考确保没有其他人离开学校的策略，并寻找那些已经放弃的人。撤退的进展 艺术编辑 朋友们认为问题很紧迫并且需要立即采取行动，这反映了正在全国范围内蔓延的情况。应联合国儿童基金会的要求进行的一项 Ipec 调查显示，到 2022 年，11% 至 19 岁的巴西人中有 11% 失学。这相当于 200 万女孩和男孩。人口规模与马瑙斯相当。 — 有一位朋友在我们谈话时让我哭得很厉害。五年级时我和这个男孩一起学习，但他失败了。人群取笑他，因为他已经失败过好几次了，而且比班上其他人都老得多。我感觉他对此非常难过。男孩想退出远程模式。但我们设法把他带回来了——艾米丽庆祝道。帕里皮兰加同事的案例对研究人员来说是一个典范，他们认为年龄等级扭曲（即学生经常失败并开始与其他比自己年轻得多的孩子一起学习）是年轻人辍学的主要风险因素之一。学校。年龄年级扭曲 艺术出版 Inep 的数据显示，到 2022 年，22% 的高中生比其他同学至少大两岁。这相当于 150 万名学生，这是一支面临离开教室的巨大风险的队伍。报告称：“当学生多次失败时，他们的自尊心可能会受到影响，导致他们相信自己无法继续学业，最终导致他们辍学”。为更公平、更公平的未来而行动》，由巴雷拉斯基金会 (FGV) 教育政策卓越与创新中心 (Ceipe) 制作，但很难找到支持。 2014 年，露丝（化名）年仅 15 岁就停止了学业。同样位于巴伊亚州伊雷塞的居民怀孕并嫁给了一个男孩，男孩出于嫉妒而阻止她上课。孩子一出生，这位少年就设法结束了这段关系。但对早产婴儿的照顾却显得更重要。而重返校园的愿望也再次被搁置。 — 我曾几次尝试重返学校，但由于我是一位单亲母亲，我最终放弃了。我必须同时工作和学习。这位 25 岁的女士说，由于我没有支持网络，所以我放弃了。她要求匿名，因为她对自己的经历并不感到自豪。 — 我仍然梦想获得学位。我什至还参加了Encceja（全国青少年和成人技能认证考试，教育部举办的一项无需返校即可获得文凭的考试）。但是，由于没有时间学习，我的数学失败了。完成高中学业是我最想要的，但这对我来说非常困难。此外，根据 Ipec 的研究，近一半（48%）的失学儿童和青少年表示，他们放弃了学业，“因为他们不得不外出工作”。学习困难的比例也很高，达到 30%，男孩表示他们离开“因为他们无法理解解释或活动”。还出现了：28%的人必须“照顾家庭成员”——这是特别给女孩的负担——；缺乏交通（18%）；怀孕（14%）；由于残疾而面临的挑战（9%）；种族主义（6%）等。以 20 岁的 Beatriz Sgrignoli 为例，一场流行病阻碍了她的学业。她当时正在上九年级，17 岁时刚刚搬去和男友住在一起。健康危机让这个女孩不敢回到教室，当疫苗到达时，她已经做出了其他承​​诺：她结婚了，她丈夫的工作机会将这个年轻的家庭带到了另一个城市。 — 我刚刚搬去和男朋友住在一起，Covid-19 来了，一切都崩溃了。由于大流行期间发生的一切，我变得更加焦虑，并且一直担心回到学校并最终失败。这位年轻女士说，花了很长时间，我很早就结婚了，现在我在家里承担了很多责任。 IBGE 的全国家庭抽样调查 (Pnad) 教育显示，多年来入学率大幅下降，直至达到中等教育的最低水平。最新调查显示，到2022年，15岁至17岁的青少年中只有75%正在学习或已经从这个学校阶段毕业。其余的人经历了年龄年级扭曲（即面临辍学的风险）或已经辍学。专家指出，这个年龄段是学生对学校不满最大、工作机会最多的时期。更糟糕的是，到 2022 年，第一轮基础教育（从一年级到五年级）的失学儿童数量是大流行之前的 2019 年的两倍。这是该国唯一一个阶段入学率保持在95%以上，可以说是一种普及教育。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/naquela-mesa-esta-faltando-ele-brasil-tem-dois-milhoes-de-criancas-e-adolescentes-fora-da-escola.ghtml</guid></item><item><title>研究人员表示，辍学造成的经济损失达 2150 亿雷亚尔，比让学生继续上学的花费还要大：“这没有意义”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/perda-economica-da-evasao-e-de-r-215-bi-maior-do-que-gasto-para-manter-alunos-na-escola-nao-faz-sentido-diz-pesquisadora.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rQC9kVSmLvXrE6TcZLnkESmQJqQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/a/Hu5KjbTaCYJUBOjwan2Q/1685471948647642cc29873-1685471948-3x2-lg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Insper 经济学家劳拉·穆勒 (Laura Muller) 解释说，“我们不再向每个年轻逃亡者赚取 395,000 雷亚尔，而培训每个年轻人的成本约为 22,000 雷亚尔”。研究合著者布伦达·苏扎 (Brenda Souza) 对自己在当时才13岁。在那一刻，她还是一个十几岁的孩子，离开学校再也没有回来，这危及了她的整个未来。研究表明，离开学校的人成年后的就业能力和收入较低。这对个人和国家来说都是巨大的成本。 Insper 的一组研究人员与 Roberto Marinho 基金会合作，在题为“侵犯受教育权的后果”的研究中得出结论，该国每年因 17.5% 的年轻人未能完成中等教育而损失 2140 亿雷亚尔。 — 我们不再为每个年轻逃亡者赚取 395,000 雷亚尔，而培训他们每个人的成本约为 22,000 雷亚尔。这几乎是成本/收益的 20 倍。经济学家劳拉·穆勒 (Laura Muller) 与 Insper 教授里卡多·帕斯·德·巴罗斯 (Ricardo Paes de Barros) 以及研究员格拉齐利·罗查 (Grazielly Rocha) 和丹妮尔·扎农 (Danielle Zanon) 一起负责这项研究，她表示，让这种损失发生是没有意义的。谁离开以及他们离开的原因 艺术编辑 根据 Pnad Education 的 IBGE 数据，900 万 14 至 29 岁的巴西人没有完成高中学业。研究显示，主要原因是工作和对学校缺乏兴趣——男性分别为 51.6% 和 26.9%；女性分别为 24% 和 21.5%，她们还因怀孕（22%）和家务劳动（10%）而离职。圣贡萨洛 (São Gonçalo) 居民 13 岁就辍学了，他就是一个典型的辍学后果的例子。布伦达找不到薪水更高的工作，也没有签订过正式合同——一般来说，空缺职位至少需要高中文凭。这位 22 岁的女孩用从家庭补助金 (Bolsa Família) 收到的钱支付她和女儿居住的房子的租金，并通过清洁和做小工作来补充收入。辍学原因 艺术出版——我很小的时候就辍学了。我不想再上课了，我想在聚会中过我的生活。当我考虑重返学校时，我在 2018 年怀孕了。然后我就辍学了。”这位小学五年级的年轻女子说道。 ——对此我感到非常遗憾。我的梦想是完成学业，因为我找不到正式工作。不返回研究艺术出版的原因除了经济影响（其本身已经是巨大的）之外，在罗伯托·马里尼奥基金会（Roberto Marinho Foundation）支持下进行的 Insper 研究表明，其他领域也将受到巨大影响。例如，巴西每年辍学率减少 1 个百分点就可以避免 550 起谋杀案。参加课堂也会影响生活质量。研究的进步可以带来更好的住房、更多的医疗服务以及改善的身体护理和营养，这意味着一个人平均可以多活四年。更高的工资 2018 年，斯坦福大学经济学家兼研究员埃里克·哈努谢克 (Eric Hanushek) 在巴西参加一次会议时表示，让所有儿童接受基础教育（小学和中学）并达到最低教育质量可以提高该国的生产力，将使国内生产总值 (GDP) 每年增加 16%，因此所有巴西人的工资将增加 30%。 — 考虑以下问题：从里约热内卢飞往旧金山的航班费用为 2,200 美元。汇率为每 1.2 欧元兑换 1 美元。这张票换算成欧元多少钱？哈努谢克说，如果所有15岁的学生都能解决这个问题，国家就将实现全民基本技能并实现生产力的飞跃。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/perda-economica-da-evasao-e-de-r-215-bi-maior-do-que-gasto-para-manter-alunos-na-escola-nao-faz-sentido-diz-pesquisadora.ghtml</guid></item><item><title>已经测试和批准的路径：各国制定防止学生辍学的方法</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/os-caminhos-ja-testados-e-aprovados-paises-desenvolvem-metodos-para-evitar-evasao-de-estudantes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/CX4Lq2oMbd4c5szDfGdY0ophqSU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/s/TEUnhZTeWUvynX1BcKIw/7a0a0197-1024x683.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Firjan Sesi 的存储库列出了世界各地取得良好成果的数十项举措，例如今年的心理健康“扫盲”计划和强化学习营。复杂的挑战需要不同的解决方案。一些国家制定了采用不同方法的方案来应对辍学问题。为了促进获得这些想法，Firjan Sesi 在“降低中等教育辍学率——挑战与机遇”的研究中创建了一个良好实践库。 “该存储库的目标是向直接或间接参与中等教育网络的管理人员提供一系列已实施且可有效降低辍学率和辍学率的行动、计划和项目。有了菜单，管理者将能够更好地了解这些实践、实施这些实践的背景以及实施者的联系方式，此外还可以访问评估此类实践的研究（如果有）”，该研究称。这些举措包括一项印度学徒计划，该计划已在至少 12 个非洲国家推广；与哥伦比亚职业教育网络推动的就业市场发生争议；一个在线辅导项目，汇集了意大利的大学生和基础教育学生；以及加拿大的心理健康“素养”课程。该存储库还有数十项其他举措，其中包括来自巴西的举措，可以在 Firjan 网站上访问这些举措。他表示：“每个实体将采取的一系列做法将取决于对每个地点情况的最准确的诊断以及实施可能设计的解决方案的运营能力。”印度：学生夏令营 印度创建了“正确水平教学”方法 Disclosure/Pratham 由于失败会增加辍学的风险，因此加强和恢复学习是避免失败的方法之一。因此，印度于2001年制定了“适当水平教学”计划，20多年来，该计划已在至少12个非洲国家推广，覆盖非洲大陆100万学生。自本世纪初以来，已经测试了不同的模型。但它们都是从同一个前提开始的：如果不学习基本的数学和语言，孩子们就无法完成第一个教育周期（巴西从小学一年级到五年级）。自2012年起，Teaching at the Right Level 开始举办学习营，孩子们连续参加十天。这些是强化阶段，学生根据学习水平而不是年龄或年级进行分组。每节课持续两到三个小时。全年举办3至5次训练营，总计30至50天的教学时间，通常每个训练营之间的间隔约为10天。当不在学习营时，孩子们会回到正常班级。教师在课堂上也复制了这种做法。在这些空间中，教师根据 3 至 5 年级的孩子的学习水平，每天将他们重新分组一到两个小时，以专注于基本技能。哥伦比亚：支付技术教育费用 哥伦比亚学生获得 Jóvenes en Acción 的福利；每学期至少支付 430 雷亚尔 披露/哥伦比亚政府 2012 年，哥伦比亚创建了 Jóvenes en Acción 计划，该计划旨在促进最弱势群体获得技术和专业水平并保留该计划。其中支柱之一是为实现的目标提供奖励——这可以防止学生离开学校进入就业市场，并使他们有资格获得高薪职位。参加专业培训计划保证每学期 430 雷亚尔。学年结束时成绩高于 3 分（满分 5 分）且无依赖性，每六个月加收 430 雷亚尔。你的成绩达到3.8以上吗？再加上 215 雷亚尔。经过三年的学习，达到所有目标最多可获得 5,900 雷亚尔。 Firjan Sesi 报告详细介绍，Jóvenes en Acción 的目标对象是在 Sisben III（相当于哥伦比亚的 Cadastro Único）注册的 16 至 24 岁的高中生、难民和土著人民。该计划分为三个模块：虚拟，面向个人维度，例如社会情感技能；面对面，重点关注社会和劳动层面，包括讲习班、研讨会和讲座；体验式，注重专业技能，包括实习和志愿者工作。同样位于哥伦比亚的洛斯安第斯大学的研究人员进行的一项评估显示，在该计划中参加专业技术课程的高等教育机构学生的辍学率降低了 55%。意大利：大学生辅导 意大利大学导师会议披露 一方面，需要恢复学习的基础教育学生在疫情期间迷失了方向。另一方面，本科生寻找实习和经验。并排放置时，一个人的问题就是另一个人的解决方案。这就是劳动经济研究所与意大利教育部并与学校和高等教育机构协调在2020年所做的事情。这个想法已经在多米尼加共和国复制。意大利政府通过一个在线平台创建了一项辅导计划，由大学生教授基础教育学生（6至8年级），帮助他们完成作业和回答问题。每节课每周持续三到六个小时。该模型由博科尼大学和哈佛大学与比可卡大学合作创建。导师是来自伦巴第的志愿者。 “只需要有强烈的动机和愿望来参加拟议的培训课程”。有关于教学原则和辅导方法的培训，还有关于与未成年人关系的指导的培训。学校根据学生对学术支持的需求和其他特征（例如认识自己教育需求的能力）进行匹配。哈佛大学研究人员的一项研究表明，接受辅导的学生成绩有所提高。上大学等教育愿望也更加强烈。加拿大：心理健康“素养” Stephen Lecce 为学生创建了学习如何应对压力的课程 安大略省政府 加拿大安大略省政府为中小学生创建了必修教育课程，以确保“心理健康素养”。 Covid-19 大流行后的健康”。学生将学习如何管理压力、确定心理健康与精神疾病之间的关系、识别体征和症状以及寻求支持。 — 其使命是创建一个年轻人可以在生活、工作和课堂上使用的个人技能工具箱 — — 安大略省教育部长 Stephen Lecce 在五月份该项目启动仪式上说道。该计划是在一名议员的倡议下制定的，她于 2017 年失去了儿子，儿子自杀身亡，年仅 17 岁。 — 前一天晚上，他去参加学校舞会。任何人看到他都会看到一个正常、健康的青少年。但现在我们知道事实并非如此——娜塔莉·皮埃尔向加拿大媒体哀叹道。在 Firjan 存储库中，研究人员指出，安大略省已经制定了一项计划，其中一个团队可以为学校提供有关最佳心理健康实践的信息和指南，此外还可以利用个性化资源进行调整并制定心理支持策略。这些专业人员还培训和培训教师和学校管理人员以及负责学校心理健康的专业人员。提供的服务范围延伸至家庭，采取行动提高心理健康意识并支持学生的领导能力。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/os-caminhos-ja-testados-e-aprovados-paises-desenvolvem-metodos-para-evitar-evasao-de-estudantes.ghtml</guid></item><item><title>学校与母亲结盟并挨家挨户搜查，以防止辍学</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/escolas-tem-maes-aliadas-e-buscas-de-porta-em-porta-para-evitar-abandono-escolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/35wRiqbsco2IYkWDYbAoqER5xpc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/f/FOsVglQBqxP09SRpmKiQ/whatsapp-image-2021-10-27-at-14.35.04-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;尽管面临巨大挑战，恢复和留住学生的策略已在全国蔓延：六年内，19.3 万名学生回国。西蒙娜·德·阿尔梅达 (Simone de Almeida) 是一名 13 岁女孩的母亲，她是一名“监护母亲”。并注意。她每天都会检查圣保罗东区卡瓦略·平托州长市幼儿教育学校的所有出勤名单，看看是否有人缺席。当他注意到警告信号时，他寻找学生的家人。了解一切是否顺利以及孩子何时回来。像她一样，有 5000 名女性在该网络工作，每天工作 6 小时，领取 1,386 雷亚尔的津贴，以保证留住孩子。 — 在我的学校，大多数孩子因病缺课，他们有病假条却忘记发送。但我们已经遇到过这样的情况：父母旅行或更换城市，但没有通知他们。”西蒙解释道。母亲监护人计划是圣保罗市议会旨在防止该市辍学的战略之一。尽管全国各地以及首都圣保罗面临的挑战仍然巨大，但许多教育网络正在寻找策略，以避免新的离开并恢复那些已经放弃学业的人。其中最有力的策略在 2018 年至 2023 年间成功营救了超过 19.3 万名失学或面临辍学风险的儿童和青少年并重返课堂。学校主动搜索 (BAE) 由联合国儿童基金会和城市教育总监联盟 (Undime) 共同发起，得到了 3,500 个城市和 22 个州的支持。在其设计中，它汇集了来自不同领域（教育、卫生、社会援助、规划等）的代表来支持保护网络。识别和管理 每个秘书处和专业人员都有自己的职责，其范围包括识别失学或有辍学风险的儿童或青少年，以及采取措施在各种公共服务、入学和留在学校方面提供援助。还有一种技术工具可以促进区域之间的沟通，存储有关每个监测案例的重要数据，并支持有关儿童和青少年状况的信息管理。 — 开展主动学校搜索刻不容缓，追踪每一个失学的儿童或青少年。这是一项经过试验和验证的国家战略，六年来有效地促进了学校包容性和辍学率下降，促进了跨部门工作并加强了《儿童和青少年法规》所确保的保护网络——详细信息，莫妮卡·迪亚斯·平托（Mônica Dias Pinto），巴西联合国儿童基金会的教育。 15 岁的莱蒂西亚·库尼亚 (Letícia Cunha) 说，索菲亚出生后，她就不再去上课了，她住在托坎廷斯内陆的阿帕雷西达杜里奥内格罗。莱蒂西亚在女孩学习期间无人陪伴，她送她去学校，但学校不接受。于是，少年就停止了学习。几个月后，此案引起了市政府学校主动搜索小组的注意。一名监护顾问解释了母亲和女儿的权利，并与其他市政府机构一起找到了解决方案：同意青少年将女儿带到日托中心并去上课。 — 我想成为一名警察。但是，几年后，我会改变主意吗？我打算上大学，参加课程——莱蒂西亚的计划。 — 一切都很顺利，现在索菲亚去托儿所，我去学校 — 他庆祝道。联合国儿童基金会今年推出了另一本指导网络的出版物：《随时报名：保障受教育权的重要一步》。目标是鼓励网络确保儿童和青少年可以在日历上的任何时间开始学习，而不仅仅是在学年开始时。 — 联合国儿童基金会代表表示，通过在学年的任何时间欢迎因各种原因而无法保证学习权利的男孩和女孩，学校为包容和保护的教育做出了贡献。巴西。获得报酬学习 另一种已经开始在全国范围内推广的策略是为家庭提供助学金，让他们的孩子和青少年上学。专门研究教育的经济学家指出，这些行动尽管没有在学习方面取得显着成果，但可以有效确保更多弱势学生继续上课。例如，尼泰罗伊市政府为获得 Bolsa 的学生支付小学 9 年 1,200 雷亚尔的批准费用，高中一年级 1,100 雷亚尔，第二年 1,000 雷亚尔，第三年 800 雷亚尔。 Família——即网络中最脆弱的群体。如果在 Enem 上得分高于全国平均水平，每个人都会获得 400 雷亚尔的额外奖励。该福利的条件是参加课外活动、出勤率高于 75%、不违反学校规定并通过学年。在阿拉戈斯州，Vem que Dá Tempo 奖学金计划针对中断学业并希望完成初等教育的年轻人和成年人，如果获得批准，将支付 500 雷亚尔的福利。一旦上学，受益人通常会明白并继续升入高中。这就是 73 岁的弗莱塞拉斯居民何塞·爱德华多·多斯桑托斯·菲略 (José Eduardo dos Santos Filho) 的遭遇。何塞·爱德华多 (José Eduardo) 的女儿雷纳莎·桑托斯·莫赖斯 (Renatha Santos Morais) 鼓励他重返学校，她是费尔南旧费尔南 (Fernão Velho) 帕德雷卡布拉尔埃斯科拉埃斯塔杜尔学校 (Escola Estadual Padre Cabral) 的老师。 ——他是第一个到教室的，并且总是积极参与所有活动——女儿说，她在这个过程中教导了她的父亲。南里奥格兰德州、皮奥伊州、里约热内卢州、巴伊亚州、戈亚斯州、圣保罗州和圣卡塔琳娜州也有遵循阿拉戈斯模式的计划，可供联邦政府采用。个性化帮助 另一个开始变得更加强烈的轴心，尤其是在大流行之后，是在线辅导计划。目标是加强学习，因为教学困难和成绩不及格是辍学的高风险因素。在阿拉卡茹，市教育局实施了一项虚拟教学辅导计划。他们是葡萄牙语和教育学实习生，在小学三年级到五年级的班级工作，每周工作五到十个小时。在教师的指导、协调员的监督和具体材料的指导下，导师帮助教师处理有困难的学生。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/escolas-tem-maes-aliadas-e-buscas-de-porta-em-porta-para-evitar-abandono-escolar.ghtml</guid></item></channel></rss>