<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 18:07:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>鲁伊·卡斯特罗和罗伯托·梅内斯卡尔在伊帕内玛公园接受表彰</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/ruy-castro-e-roberto-menescal-sao-homenageados-no-parque-da-grota-em-ipanema.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pWt2YsVtnK00iYF9-C020x9MbIc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/x/vQqmSzTaWJWUMpiAZBCQ/dsc2777-carlos-secchin-ricardo-cavaliere-ruy-castro-e-roberto-menescal-set-2023-cg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;音乐家仍将在本周日傍晚与莱拉·皮涅罗 (Leila Pinheiro) 一起表演作家、记者兼学者鲁伊·卡斯特罗 (Ruy Castro) 和音乐家罗伯托·梅内斯卡尔 (Roberto Menescal) 今天在里约南区加罗塔德伊帕内玛公园 (Parque Garota de Ipanema) 普拉亚里约音乐节的最后一天获得了表彰：他们每个人都被邀请在阿普多尔的公园内种植巴西木幼苗。梅内斯卡尔是波萨诺瓦的先驱，也被称为兰花和凤梨科植物的培育者，他感到非常自在。鲁伊则承认，这是他一生中第一次种植庄稼。他是两个孩子的父亲、5 个孙子的祖父和 50 本书的作者，他忍不住评论说，他终于回馈了他从大自然中获得的一切：——几十年来，作为一名记者、媒体和作家，砍伐了树木，我终于有机会做出这种补偿的姿态——他在观众面前感谢了他，观众包括他的妻子、作家埃洛伊萨·塞克萨斯，以及除他之外，ABL 的另外两名成员：安东尼奥·卡洛斯·塞钦和里卡多·卡瓦利埃。播种时间上午 11 点左右，降雨带来了可喜的休息——预计下午 6 点天气会有所帮助，届时 Roberto Menescal 和这位歌手的表演也计划在加罗塔德伊帕内玛公园 (Parque Garota de Ipanema. Leila Pinheiro) 进行。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:52:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/ruy-castro-e-roberto-menescal-sao-homenageados-no-parque-da-grota-em-ipanema.ghtml</guid></item><item><title>“软技能？”忘记。 Z世代确实想学习所谓的“硬技能”</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/01/soft-skills-esqueca-a-geracao-z-quer-mesmo-e-aprender-as-chamadas-hard-skills.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wBWP36pn5FcURzwX6iFE-Q3mb1Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/h/S/ruR3qRRQWC5kBMtxZdJg/geracao-z.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Adobe 的研究显示，近一半 (48%) 的年轻人表示希望在工作中接受更多基本技能培训，而不是软技能培训。大多数年轻人曾为了获得工作而谎称拥有 Excel 或 Powerpoint 高级水平一两次。但 Z 世代认为事情不必如此。至少如果他们接受过更好的培训以掌握雇主所要求的技能。近一半 (48%) 的年轻人表示希望在工作中接受更多基本技能培训，而 33% 的年轻人表示希望接受更多软技能培训。 Adobe最近对1000多名Z世代进行的调查揭示了这一点：公开竞争：政府公布新统一测试中的6590个职位空缺；见列表 采访：“要求人工智能刹车是错误的”英特尔首席执行官帕特·基辛格 (Pat Gelsinger) 表示：“这不会停止。” 尽管人们已经谈论了很多关于 Z 世代在疫情后需要提高人际交往能力的问题，但如果你问他们，你会发现这不是问题所在。年轻人更注重更新日益重要的技术技能。流行病的影响 流行病损害了每个人的社交技能，但在办公室尤其明显，因为工作方式和地点都需要重新协商。管理者们担心年幼的孩子，担心在封锁期间上学和在偏远的世界毕业会限制他们在沟通和网络方面的人际交往能力的发展。一些公司提供礼仪课程来帮助克服这一缺陷，其中包括“非语言沟通、讲故事和演讲技巧，以及适合混合工作的领导技能”等课程。 “鬼手”骗局：测试显示银行应用程序中的远程访问漏洞但是雇主认为年轻员工需要的技能与他们实际需要的技能并不一致。超过四分之一 (28%) 的 Z 世代告诉 Adob​​e 的调查，他们目前的角色并不能充分发挥他们的技能和潜力。考虑到这一代人认为美国未能为他们做好就业准备，这并不奇怪。戴尔的一项国际调查显示，超过三分之一的人认为他们的教育没有提供攀登企业阶梯所需的数字技能。超过一半 (56%) 承认接受过基本培训或没有接受过数字技能培训。查看世界上最年轻的亿万富翁的照片 “智能手机一代”也缺乏技术教育 Z 一代可能是在手里拿着手机、家里有电脑的情况下长大的，但这并不意味着他们接受过使用这些设备的培训就像他们现在对待老板的方式一样。部分原因是教育系统资金不足。企业社会责任总监罗斯·斯塔基·柯克 (Rose Stuckey Kirk) 告诉《财富》杂志，低收入学生和富裕学生在技术教育资源的获取和应用方面存在明显差距，这一差距因疫情而扩大。 ——我们知道，这种差距不仅仅是一个学术或社会正义问题。 iPhone 15：苹果表示将解决据报道导致过热的软件问题在疫情对社交软技能的破坏和教育系统基本技能的缺乏之间，员工似乎需要改善总体技能培训，尤其是在越来越注重能力的情况下基于招聘。从LinkedIn首席执行官瑞安·罗斯兰斯基(Ryan Roslansky)到康多莉扎·赖斯(Condoleezza Rice)，许多人越来越多地吹捧考虑候选人技能而非教育程度的好处，认为这是一种更公平的寻找顶尖人才的方式。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 许多正在发展成为受教育程度最高群体的 Z 世代成员被告知，大学是成功的秘诀。在一些专家看来确实如此。但由于与之相关的极端价格标签，它对一些 Z 世代的吸引力（和负担得起）变得不那么有吸引力（而且负担得起），特别是如果他们觉得自己还没有学到现在正在寻找的技能。由于大流行对人际技能的发展提出了挑战，学校系统无法对儿童进行技术技能教育。而且昂贵的大学道路并不一定能带来职业生涯，这让 Z 世代陷入了困境。初始插件文本</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:44:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/01/soft-skills-esqueca-a-geracao-z-quer-mesmo-e-aprender-as-chamadas-hard-skills.ghtml</guid></item><item><title>里约周日有雨且天气封闭</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/domingo-de-chuva-e-tempo-fechado-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7e5xEdXpJP5a2vhqDvoh2YTVgiA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/W/u9BjY0QUmz6T5OQsFMhQ/104504443-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据天气预报，到下周三，全市有90%的概率会出现小到中阵雨。10月的第一个周日，以阴天为主，有阵雨，弱到中度，里约热内卢市的所有地区。据里约警报系统称，全天风力中等，偶尔有强阵风。预计降雨将继续影响整个城市，直至当天结束。预计该市未来四天多云，有雨。此外，里约已进入动员阶段，因为有可能发生山体滑坡、小片积水和洪水等高影响事件。今天气温不超过30℃，最低19℃。根据气候天气预报，截至下周三的温度计显示，里约有 90% 的可能性会出现大雨，最高气温将达到 34 度。到目前为止，该市还没有发生任何事件。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:31:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/domingo-de-chuva-e-tempo-fechado-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗的摩托车组织者与前总统决裂，邀请卢拉和阿尔克明骑摩托车</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/organizador-de-motociatas-de-bolsonaro-rompe-com-ex-presidente-e-convida-lula-e-alckmin-para-passeio-de-moto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/p3KdGGmFswy2sMdcafmgK9znwFU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/3/1qBF9rRW2bk1UdmOrw3Q/jackson-vilar-e-bolsonaro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;商人杰克逊·维拉尔 (Jackson Vilar) 表示，由于前总统的“谎言”，他与博尔索纳主义保持了距离，他因“换外套”而成为法比奥·瓦金加滕 (Fabio Wajngarten) 的攻击目标。总统并致力于在社交网络上批评博尔索纳罗的支持者。现在，他想在总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和副总统杰拉尔多·阿尔克明的陪同下组织一次摩托车之旅。阅读：谁是杰克逊·维拉尔，博尔索纳罗摩托车手的组织者和商会预候选人了解更多：12个州的州长利用漏洞并雇用公共部门的亲属维拉尔是“Acelera para Cristo”活动的创始人2021 年和 2022 年，数千名摩托车手聚集在圣保罗，博尔索纳罗以及当时政府和国会盟友的领导层也在场。这位前总统在任职期间普及了此类议程，并因在竞选活动之外将公共资金用于集会式活动而受到批评。维拉尔向 GLOBO 表示，他向共和国总统发送了一封电子邮件，邀请卢拉和阿尔克明参加他打算在 2024 年组织的摩托车活动。这位商人表示，该活动与政党无关，他停止支持博尔索纳罗是因为“他的谎言。” ——真相即将大白。博尔索纳罗从来都不是基督徒。他愚弄了所有人，尤其是福音派人士。但现在他们正在醒来，”他宣称。博尔索纳罗政府前通讯部长法比奥·瓦金加滕 (Fabio Wajngarten) 周日分享了一段视频，其中维拉尔出现在与劳工党主席格莱西·霍夫曼 (Gleisi Hoffmann) 的合影中，他将立场的转变归因于“机会主义”。 Wajngarten 写道：“难以置信。对我们学习也有好处”，指的是选择更好的接触对象。该作品的特色是带有 PT 星和缩写投票箱号码 13 的头盔图像。上周，维拉尔嘲笑了联邦议员卡拉·赞贝利（PL-SP）的声明，根据该声明，她的丈夫阿吉纳尔多·奥利维拉是一个“黑人”，发布了一段视频赞扬卢拉，并称牧师西拉斯·马拉法亚是“假弥赛亚的马屁精” ”，指的是博尔索纳罗，他的中间名是梅西亚。在博尔索纳罗支持最鼎盛时期，维拉尔拥有一个拥有 5.3 万名粉丝的 Instagram 账户。他删除了该帖子并创建了另一个帖子，如今该帖子拥有超过 9000 名粉丝。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:19:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/organizador-de-motociatas-de-bolsonaro-rompe-com-ex-presidente-e-convida-lula-e-alckmin-para-passeio-de-moto.ghtml</guid></item><item><title>英国神秘树木倒塌事件调查中发现“巨型”电锯</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/10/01/serra-eletrica-e-encontrada-durante-investigacoes-sobre-misteriosa-queda-de-arvore-na-inglaterra.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/C_pYePPYhkgPafYYxeZkV6M3t_w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/V/2QFD1CRpKASHAu36IhiA/whatsapp-image-2023-10-01-at-2.01.07-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;梧桐峡 (Sycamore Gap) 被联合国教科文组织列为世界遗产，已存在 200 多年，被发现时已经倒塌；警方将所发生的事件定性为“破坏行为” 警方于本周日对沃尔特·伦威克 (Walter Renwick) 位于英格兰普兰基米尔 (Plankey Mill) 的偏僻农场进行了为期两天的搜查，得出结论，该农场距离英国最著名的树曾经矗立的地方仅 12 公里。从现场附属建筑中找到的电锯也被添加到数十袋证据中。从袭击到“阴影中的犯罪”：老大马泰奥·梅西纳·德纳罗死后意大利黑手党如何重组自己听：阿兹特克人的“死亡哨声”在美国重现，结果让69岁的工程师伦威克——周五，在这棵200多岁的树被砍倒后，老农民“鸡皮疙瘩”被警方逮捕。然而，他表示“他们找错了人”。他说他是“一名前伐木工人”，刚刚“被驱逐出他的财产”。因此，他表示，“你可以理解为什么人们把矛头指向他”。 Sycamore Gap：英国树龄超过200年的名树被砍伐；看看之前和之后——我哥哥听到了谣言后就下楼去确认我没有被捕。很伤心。这位退休人员告诉《太阳报》，这是一棵标志性的树。 ——但这是一个完美的夜晚。当时是满月，所以光线很好，风也几乎听不到任何声音。他进一步解释说，树木有自己的 DNA，可以利用灰尘来追踪哪些树木被砍伐。因此，他宣称，“很容易找到是谁干的”。经过两年多的法律斗争后，当地法院要求伦威克离开他经营旅游营地的​​农场。在案件审理期间，他谈到了他与以已故父亲的名义租用的家庭住宅的联系，他说：“我出生在这里。就像一棵有根的树。”当拥有这片土地的英国耶稣会士声称占领了该农场时，这位农民仍然面临着被驱逐的危险。本周日，伦威克在保释后出狱。一名16岁的嫌疑人在付款后也被释放。调查此案的侦探丽贝卡·芬尼·孟席斯 (Rebecca Fenney-Menzies) 表示，“对世界著名地标和当地宝藏的无谓破坏在该国东北部引发了一波震惊和愤怒”。这棵树位于罗马帝国于 2 世纪建造的哈德良长城旁边。由于其历史意义，该建筑被联合国教科文组织列为世界遗产。这里曾是电影《罗宾汉：盗贼王子》（1991）的拍摄地，当时旅游业十分发达。当局表示，这棵树的倒下并非自然事件，树干上可以看到油漆痕迹，而且切口似乎是用电锯切割的。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:14:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/10/01/serra-eletrica-e-encontrada-durante-investigacoes-sobre-misteriosa-queda-de-arvore-na-inglaterra.ghtml</guid></item><item><title>被土耳其视为恐怖分子的库尔德分离主义运动声称对安卡拉袭击事件负责</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/movimento-separatista-curdo-considerado-terrorista-pela-turquia-assume-autoria-de-atentado-em-ancara.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/RdGzm-Fi6EN0m1VOSxoU-lHC4Gc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/d/NHXfBTSvijKdVYQWPnGQ/104503568-turkish-president-recep-tayyip-erdogan-delivers-a-speech-at-the-opening-of-the-28th-term-2-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;埃尔多安在议会发表讲话前几个小时，库尔德工人党 (PKK) 声称是一起自杀式袭击事件的幕后黑手，该袭击导致两名警察受伤。库尔德工人党 (库尔德工人党) 是被安卡拉及其西方国家视为恐怖分子的武装政治运动其盟友声称对周日上午发生在土耳其首都市中心的自杀式袭击事件负责，袭击造成两名警察受伤。了解：埃尔多安和普京，一种复杂但互惠互利的关系 年表：北约，从冷战到俄罗斯入侵乌克兰 “我们不朽旅的一个独立小组对土耳其内政部做出了牺牲该组织向 ANF 通讯社宣称，与库尔德运动有关。袭击发生在政府大楼和议会所在地，几个小时后，该国总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安在新一届议会会议开幕式上发表讲话，该会议应批准瑞典加入北约。立法发言人表示，议会决定“不做任何改变”继续推进其议程。埃尔多安在讲话中攻击了“恐怖分子”的行为。 ——那些威胁公民和平与安全的不安分子永远不会实现他们的目标——他说。内政部报告称，两名受伤警察没有死亡风险。据当局称，这次袭击是由“两名恐怖分子”实施的。其中一人“引爆了他携带的炸药，另一人被消灭”。监控摄像头拍摄的视频显示，一辆灰色汽车缓缓停在警察总部前。一名罪犯下车，手里拿着枪，在警察岗亭前引爆了身上的炸药。第二名罪犯下了车，但由于爆炸产生的烟雾和灰尘而从图像中消失。安卡拉警方宣布，由于担心发生进一步袭击，他们正在“控制爆炸可疑包裹”。安全部队要求城市居民保持冷静。私人电视频道 NTV 报道称，袭击事件附近地区传出枪声。警车和救护车隔离了现场。镇压：土耳其在大选前三周拘留了 126 名亲库尔德活动分子 “对欧盟不再抱有任何期望” 2002 年上台时，总统党 (AKP) 承诺寻求解决办法，赢得了库尔德人的支持结束该地区多年来争取自治的暴力斗争。谈判失败重新引发了土耳其国家与库尔德工人党之间的冲突——这种对抗让人回想起穆斯塔法·凯末尔·阿塔图尔克(Mustafa Kemal Ataturk)建立现代土耳其过程中对库尔德人的镇压。在政治和个人自由受到更广泛、更渐进的侵蚀的过程中，埃尔多安加强了对异议的镇压。土耳其指责斯德哥尔摩纵容库尔德工人党持不同政见者出现在其领土上。为了让以美国为首的西方军事联盟成员土耳其取消对该国的否决权，瑞典政府采取了一系列措施，包括通过一项严厉的反恐法，规定对“参与恐怖活动”的人进行起诉。在恐怖组织中。”了解：什么是北约，由美国领导的军事联盟 在四月允许芬兰加入之后，安卡拉于七月在维尔纳举行的北约峰会期间为瑞典开了绿灯。在同意该联盟所有其他成员支持的措施之前，埃尔多安甚至表示，只有在土耳其加入欧盟进程取得进展的情况下，他才会向北欧国家授权。周日，在乌克兰战争期间与莫斯科保持密切关系的土耳其总统再次提高了对欧洲集团的态度。 ——土耳其不再对欧盟抱有任何期望，这让我们在它家门口等了40年。埃尔多安在议会开幕式上表示，我们履行了对欧盟做出的所有承诺，但他们几乎没有履行任何承诺。土耳其总统补充说，他不会容忍“该国加入进程的新要求或条件”。 ——如果他们在一些不公正的问题上不退缩，比如把签证作为潜在制裁，如果他们不纠正错误，他们将完全失去对我们抱有政治、社会、经济或军事期望的权利他警告说，并补充说，如果欧盟打算结束仅存在于纸面上的入盟程序，这将是它的决定。最近几天，安卡拉和欧盟之间的紧张局势进一步恶化，此前欧洲人权法院批评土耳其仅仅因为一名被指控犯有恐怖主义罪的男子使用了 ByLock 加密通讯应用程序而对其定罪。土耳其政府认为 ByLock 是那些涉嫌对 2016 年政变负责的人的首选通讯工具，该政变导致 250 人死亡，并引发了土耳其历史上前所未有的逮捕和清洗。埃尔多安将失败的政变归咎于费托组织——该组织是穆斯林神职人员法土拉·葛兰运动的缩写。埃尔多安表示，土耳其在打击这群叛徒的斗争中不会退缩。 （法新社报道）</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:12:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/movimento-separatista-curdo-considerado-terrorista-pela-turquia-assume-autoria-de-atentado-em-ancara.ghtml</guid></item><item><title>拉法·卡利曼 (Rafa Kalimann) 饰演下一部 7 点肥皂剧反派的消息引起网络震动</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/web-vibra-com-noticia-de-rafa-kalimann-como-vila-de-proxima-novela-das-7.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7jym1HcjMKW37TiYLe-VTw2E0pM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/0/plXUtFQXCMZuIhvRyN6g/344543800-266373535830859-9162772959722196819-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在剧情中，她将负责让朱莉安娜·派瓦（Juliana Paiva）角色的生活变得地狱。拉法·卡利曼（Rafa Kalimann）可能会在环球电视台下一部七点肥皂剧《A vovó不见了》中饰演反派的消息，本周日震惊了整个网络。 (1).据《Notícias da TV》网站报道，这位影响者和前 BBB 的角色将使女演员朱莉安娜·派瓦 (Juliana Paiva) 饰演的角色的生活变得地狱。该剧情计划于 2024 年上半年首播。网民评论拉法·卡利曼将出现在接下来的 7 部肥皂剧中 复制/Instagram 初始插件文本 《巴西老大哥》第 20 版亚军，拉法制作去年，她在电视剧《Rensga Hits!》中首次作为演员亮相，在该剧中她扮演了数字影响者 Paloma Sertanejeira。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:53:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/web-vibra-com-noticia-de-rafa-kalimann-como-vila-de-proxima-novela-das-7.ghtml</guid></item><item><title>武装人员入侵里约现场并夺取州代表。议员已被释放</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/homens-armados-invadem-sitio-e-levam-deputada-estadual-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sHVan-1AtXWKyoSdhXfEdEifTOI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/e/SQrKURSpaiJw4XmnEZnQ/captura-de-tela-2023-10-01-132252.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;副警长的团队在一份声明中表示，她“已经很好并且很安全”。民警调查此案 周日，武装人员入侵了一个农场，抓获了保安，并带走了州议员露西尼亚 (PSD-RJ)。据初步消息，犯罪分子侵入了西区大坎普的这个地方，并接近了副警长。她将被迫驾驶自己的车辆进入同样位于西区的维拉肯尼迪社区。据民警称，这名议员据称在车中被逃跑的强盗带走。副警长的团队在一份声明中表示，她身体状况良好，在家中且安全。 “我们通知大家，女议员露西尼亚（Lucinha）身体健康，安全。我们感谢大家的关心和爱护！”该议员在社交网络上发表的声明说。该案在第 35 DP（大坎普）登记，但调查将由镇压有组织犯罪行为和特别调查警察局（Draco）进行，该局致力于查明犯罪者并追究其责任。这些步骤已经开始了。根据Alerj总统、副议员Rodrigo Bacellar的命令，众议院的一支安全小组前往副议员Lucinha的住所监视案件并提供全力支持和声援。 Lucinha 在 80 年代开始了她的政治生涯，于 1997 年首次当选为巴西社会民主党 (PSDB) 议员。 2000年，她再次当选。当时，他担任议会调查委员会（CPI）主席，负责调查 IPTU 黑手党。她又担任了两届议员。 2011年，她首次担任国家代表。以下是民警发布的关于此案的完整说明。 ” 民警获悉这一事实，第 35 DP（大坎普）的特工开始调查。根据初步信息，受害人当时正在一个农场里，当时逃跑的犯罪分子接近她，并用汽车带走了她。已获释并在家中。调查将由镇压有组织犯罪行动和特别调查警察局（Draco）进行，以查明犯罪者并追究其责任。”更新文章</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:22:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/homens-armados-invadem-sitio-e-levam-deputada-estadual-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>泰拉·阿亚拉 (Thaila Ayala) 兴奋地带着女儿特蕾莎 (Tereza) 去敬拜并感谢“治愈之神”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/thaila-ayala-leva-filha-tereza-a-louvor-e-fala-de-deus-da-cura.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/b0aULv50Fm_YFC0RCt2XubAuqDE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/b/pza03uRKKUcskOWZaVNg/arte-2-.png" /&gt;&lt;br /&gt;女演员发布了一段与女孩一起唱歌的情感视频，讲述了她与演员雷纳托·戈斯的关系，泰拉·阿亚拉在她的腿上展示了她与 6 个月大的女儿特蕾莎的情感图像。这位女演员出现在 Instagram 上的一段视频中，歌颂了这位女孩，她与演员雷纳托·戈斯 (Renato Góes) 的女儿，感谢她治愈了她的病。仅两个月大的时候，Tereza 就接受了治疗室间交通 (VSD) 的手术，这是心腔之间的一个孔，可以转移部分血液。有些空间会自行关闭，而另一些则没有影响。最初的插件文本“当我收到泰特手术的消息的那天，我跑去找父亲，正如我已经告诉过你的那样，那天晚上我坐在那个地方听到了 4 种赞美，每个人都谈到他的仁慈、力量和治愈，这是第一次当我听到拉法（治愈之神）的名字时，我在这层楼上用我的所有肺在膝盖上唱歌，我完全康复了，因为他那天给了我一切都会好起来的确信！”泰拉写道。这位女演员本周日回到教堂后表示，当天也唱起了同样的赞美诗。 “周日，我回到同一个地方，这次抱着她，你猜怎么着……同样的赞美！！！！我只能说，我将竭尽全力歌颂上帝的善良！拉法发话了！阿门！” Thaila Ayala 与她的女儿和丈夫 Renato Góes 复制品/Instagram Thaila 的追随者赞扬了这位女演员的信仰。一位粉丝写道：“谢谢你以如此美丽的方式向我们展示了上帝的爱。” “只有那些与上帝有过经历的人知道他是不变的，并且是永远的。阿门！”另一位网友说道。 “上帝一直都是善良的”，第三位评论者在接受《Fantástico》采访时评论道，泰拉讲述了手术的细节，并表示发生在特蕾莎身上的一切都是为了改变这位女演员。 “当然，所有这一切都发生了转变。真正的价值观，你以不同的方式看待一切，所以我认为首先是改变父母，但我认为它确实改变了很多事情”，他说，在场合。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:04:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/thaila-ayala-leva-filha-tereza-a-louvor-e-fala-de-deus-da-cura.ghtml</guid></item><item><title>巴西苦苦挣扎，求助于达尔兰，并在奥运会前击败了捷克</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/01/brasil-sofre-recorrer-a-darlan-e-vence-a-republica-tcheca-no-pre-olimpico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qCO0Ovegd-dwHdiia6u9qfPgeRE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/M/6dKPj5RVmftWBc4pFnsw/104491066-brazils-opposite-hitter-darlan-souza-spikes-the-ball-during-the-pool-a-volleyball-olympic.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;比赛在抢七中决出胜负 巴西排球队在马拉卡纳齐尼奥球场连续第二次获得奥运会前比赛的胜利，并在争夺巴黎奥运会参赛资格的过程中保持不败。凭借惊吓和戏剧性，球队以 3-2 赢得了比赛，而对手 Darlan 的表现更是凸显了这一点。球队将于周二重返球场迎战德国队。巴西队开始输掉比赛。捷克队在点对点的较量中以25-22结束了比赛。从第二盘开始，球队就做出了反应，提高了发球等基础知识。巴西人连得7分，以25比16结束。第三盘同样是巴西队，以25比20告负。这一次巴西队在拦网方面有所进步，依靠的是对面阿兰的良好表现，他在这一盘中单独得分十点。第四盘，巴西队在捷克队的统治下，以25比20落败。抢七局，巴西队最终以​​13比9落败（捷克队仅剩两分结束比赛），但达尔兰拯救了巴西队也感染了球迷，巴西人以16比14收官。达尔兰以23分和5个ace结束比赛的出色表现，再次让人们对主帅雷南·达尔佐托的工作产生了质疑。在社交媒体上，互联网用户记得这名球员甚至不会被征召，只是因为费利佩·罗克要求释放而被征召。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 15:59:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/01/brasil-sofre-recorrer-a-darlan-e-vence-a-republica-tcheca-no-pre-olimpico.ghtml</guid></item><item><title>马塞洛·弗雷克索 (Marcelo Freixo) 在谈到玛丽埃尔·佛朗哥 (Marielle Franco) 案件时表示，“我相信他们会找到下令犯罪的人”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/tenho-confianca-de-que-chegarao-ao-mandante-do-crime-diz-marcelo-freixo-sobre-caso-marielle-franco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Tnlxbebx89oUn52nXOt9q-PoNe8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/k/j0eyOQQbia4LYW2BsDjA/75643317.zip.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该议员于 2018 年 3 月被谋杀。在认罪交易中，开枪者罗尼·莱萨 (Ronnie Lessa) 所在位置的汽车的埃西奥·奎罗斯 (Élcio Queiroz) 详细介绍了行动的进展情况。Embratur 总裁 Marcelo Freixo (PT) 在一份声明中表示，接受 GLOBO 采访时，他“非常有信心”相信，对 2018 年 3 月被谋杀的议员 Marielle Franco (Psol) 的死亡调查将会到达下令犯罪的人。案件的转折引发了人们对州审计法院顾问多明戈斯·布拉扎奥 (Domingos Brazão) 的参与产生了新的怀疑。 GLOBO 专栏作家 Bernardo Mello Franco 本周日透露，前总理奎罗斯 (Élcio Queiroz) 的请求中提到了他，他的名字现在又重新成为人们关注的焦点。奎罗斯被指控参与驾驶那辆汽车，枪击中了玛丽埃尔和司机安德森·戈麦斯，当时他们在里约市中心附近的埃斯塔西奥城区的车内。——我对联邦的工作。我非常确信它将传达给选民，但我不能也不应该提前寻找信息——弗雷索说。玛丽埃尔的遗孀、议员莫妮卡·贝尼西奥（Psol）在社交媒体上发布了议员的照片，并对家人等待答案的时间发表了评论。 “5年零6个月。66个月。2,027天没有正义。#QuemMandouMatarMarielle”，她在Instagram上分享的故事中写道。莫妮卡·贝尼西奥 (Monica Benicio) 发表的文章 转载 — 距离一场动摇我们民主的犯罪事件已经过去 5 年零 6 个月了。已经太久没有答案了。太久不知道是谁下令杀死玛丽埃尔以及为什么。所有假设和怀疑都必须由调查人员进行调查，无论姓氏或名字。是否有参与案件的可能，必须进行调查，如果证实，将追究其应有的责任，并响应法律的严厉制裁。莫妮卡·贝尼西奥在接受采访时强调，除非我看到主谋和参与此案的每个人都对他们的所作所为做出回应，否则我不会平静。了解多明戈斯·布拉扎奥 (Domingos Brazão) 是谁，他是议员、连续五届州议员（1999 年至 2015 年）以及州审计法院 (TCR-RJ) 顾问，多明戈斯·布拉扎奥 (Domingos Brazão) 现年 58 岁，在超过 25 年的工作生涯中收集了争议和诉讼的公共生活。人们已经对他提出了腐败嫌疑，他因此被免职，后来又回到了 TCE-RJ 顾问的位置，此外还涉嫌欺诈、行政不法、收买选票甚至谋杀。多明戈斯·布拉佐第一次发现自己参与了玛丽埃尔谋杀案的调查，是在宪兵罗德里戈·豪尔赫·费雷拉（又名费雷里尼亚）作证后，他指控当时的议员马塞洛·西西利亚诺（PHS）和民兵奥兰多·库里卡是这起谋杀案的主谋。犯罪。联邦警察对此产生了怀疑，并在调查后得出结论，费雷里尼亚和她的律师卡米拉·诺盖拉属于一个犯罪组织，其目的是阻碍对该议员死亡的调查。总检察长办公室要求高等法院 (STJ) 对布拉佐进行调查，因为他涉嫌利用一名退休联邦警官（TCE-RJ 办公室的雇员）引导费雷里尼亚提供虚假证词。调查还显示了该议员与犯罪办公室组织有联系的证据，该组织据称参与了该女议员的死亡。布拉佐及其家族的利益将是伤害西西利亚诺，西西利亚诺决心争夺西区的影响力，而西区传统上是其家族的领地。 2018 年，《O GLOBO》显示，布拉佐和西西里诺的团体都提出了可能有利于西区不规则建筑扩张的法案。玛丽埃尔一直在该地区从事土地规范化项目，这可能会困扰该小组。还记得2018年3月14日晚玛丽埃尔·佛朗哥被谋杀的案件吗？消息迅速传开，震惊了巴西和世界。 38 岁时，好斗的议员 Marielle Franco（Psol）和她的司机安德森·戈麦斯（Anderson Gomes）一起被谋杀。犯罪发生在晚上9点15分左右。他们两人和顾问费尔南达·查韦斯乘坐的汽车在埃斯塔西奥附近遭到伏击。三人刚刚离开拉帕的卡萨达斯普雷塔斯，议员在那里参加了一场辩论。玛丽埃尔头部中了四枪，当场死亡。在火线上，安德森中弹并当场死亡。费尔南达被弹片击中，幸存。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 15:49:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/tenho-confianca-de-que-chegarao-ao-mandante-do-crime-diz-marcelo-freixo-sobre-caso-marielle-franco.ghtml</guid></item><item><title>安吉丽卡在芭比主题派对上庆祝伊娃的 11 岁生日。查看照片</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/01/angelica-comemora-11-anos-de-eva-com-tema-barbie.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pbj62AEfV70zDYyYehudIjhI1Yo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/l/L4OSWiRAikRsTgBcsMgQ/image-6483441-copia.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;本周六（30 岁），Angélica 在里约热内卢庆祝了她最小的女儿 Eva 的生日。女孩11岁了，选择了芭比马里布娃娃作为派对主题。安格丽卡身着粉红色服装，欢迎女演员朱莉安娜·西尔维拉、她的妹妹玛西娅·马尔巴等嘉宾。主持人兴奋地盛装打扮，和朋友们一起合影留念。 “庆祝我们的伊娃”，朱莉安娜写道。另请阅读：Xuxa 成为新电影场景中的 Angélica 查看：Angélica 在纽约与 Luciano Huck 合影 蛋糕有主题，有三层。舞池里装饰着生日女孩的照片。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 这个女孩是安吉丽卡 (Angélica) 与卢西亚诺·哈克 (Luciano Huck) 结婚的结果。两人还有18岁的若阿金和16岁的贝尼西奥。主持人在网络上向上周一（25 日）庆祝生日的伊娃致敬。 “她的11年恰逢我生命中最美好的11年。这并不奇怪。她到来合上盖子，我们的家庭就完整了。我最珍贵的财产，一切的原因。伊娃是最深情的女儿，可爱，聪明、有趣、是这个世界的伴侣。我非常感激能成为她的父亲。我的女儿，愿你继续成长、成熟，用所有的热情生活，以便将来你可以成为你想成为的女人。但现在，继续做这个美妙、好奇和有趣的孩子。我爱你胜过爱炸薯条。”哈克写道。安吉丽卡还强调了她小女儿的特点：“谢谢你，我的女儿，选择我作为你的母亲。我怀着感激之情写下这封信，脸上挂着微笑，眼里含着泪水。因为你是情感、喜悦、甜蜜等等，愿你永远光芒四射，我的爱人，我会在这里为你鼓掌，庆祝你的成就！我非常爱你”，主持人写道。伊娃·哈克 (Eva Huck) 复制品 Instagram 查看伊娃·哈克 (Eva Huck) 生日派对的照片</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 15:49:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/01/angelica-comemora-11-anos-de-eva-com-tema-barbie.ghtml</guid></item><item><title>MC Orochi 的巴士在艺术家前往 Juiz de Fora (MG) 的途中被枪击</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/onibus-de-mc-orochi-e-atingido-por-tiro-durante-viagem-do-artista-para-juiz-de-fora-mg.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Oyr7lvHZ0jIzbhWxZvqAO4dWUsQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/B/V80YFMQsqBrolXAdCx2A/whatsapp-image-2023-10-01-at-12.43.34.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这位歌手在社交媒体上发布的一段视频中写道：“里约不适合业余爱好者。”当这位歌手的团队前往米纳斯州茹伊斯迪福拉 (Juiz de Fora) 的一场演出时，载着来自圣贡萨洛 (São Gonçalo) 的 MC Orochi 的巴士被子弹击中。杰拉斯。子弹一击中集体玻璃，主持人就在周日凌晨在 Instagram 故事上发布了一段视频，并写道：“里约不适合业余爱好者！ Livramento 正在前往 Juiz de Fora 的演出途中。碎片击中了巴士车窗。”在歌手本人在社交网络上发布的图像中，仍然可以看到一名被主持人称为“飞行员”的男子正在移开被弹丸击碎的玻璃。当图像出现时，有人说：“小心不要伤到你的手。”根据发布的视频中的信息，银行空无一人，行动期间没有人受伤。即使在事件发生后，这位说唱歌手仍前往茹伊斯德福拉市并遵循他的日程安排。拍摄图像时车辆停在路上。他在网络上发布了米纳斯吉拉斯州演出的视频和照片。最后发布的图片显示了主持人的脚踩在集体玻璃上，背景是一条道路，有日光。说唱歌手弗拉维奥·塞萨尔·科斯塔·德·卡斯特罗（Flávio César Costa de Castro），原名 Orochi，在里约圣贡萨洛的韵律大战中开始了他的艺术生涯。2015 年，年仅 16 岁的他获得了全国自由泳冠军称号。此后，他参加了两个说唱界最受欢迎的视听项目：2017年的Poetas no Topo和次年的Poesia Acústica。甚至在推出第一张专辑之前，Orochi 就已经在社交媒体上积累了大量粉丝。他还参加了 Rock In Rio 2022 和 Espaço Favela 的演讲。 争议 除了他的才华之外，这位 MC 还曾在某些场合卷入与警方的争议。今年五月，在 Orochi 社交媒体上的一段视频中出现了一名手持疑似步枪的武装男子后，布希奥斯的一名说唱歌手的保安被民警拘留。当时，警察局对他所居住的房屋进行了搜查和扣押。此次行动逮捕了两名为 Orochi 提供安全保障的宪兵，并缴获了大麻、摇头丸和 lolo 等毒品。去年7月，奥罗奇在丰塞卡阿拉米达圣博阿文图拉的一辆豪华车、一辆蓝色宝马X6内被发现藏有大麻、摇头丸和大麻，随后被尼泰罗伊军警拘留。他被派往第 78 DP（丰塞卡）。车内还有两名女子和另一名男子。他们在签署了持有毒品供自己消费的详细声明后被释放。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 15:48:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/onibus-de-mc-orochi-e-atingido-por-tiro-durante-viagem-do-artista-para-juiz-de-fora-mg.ghtml</guid></item><item><title>经过六个小时的手术后，格莱西·霍夫曼本周日恢复良好</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/depois-de-cirurgia-de-seis-horas-presidente-do-pt-se-recupera-bem-neste-domingo-segundo-boletim-medico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Ju_FyUjL9HJO6iinJog73wpKX_E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/r/f6fuBKSCa1fBhKJCMKoA/img20230920174808786.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;手术期间，进行了两根乳动脉移植手术，以恢复 PT 主席心脏的血液循环。PT 主席、副 Gleisi Hoffmann (PR) 从心肌血运重建手术中恢复良好。根据巴西利亚 DF Star 医院周日发布的医疗公告，格莱西正在自主呼吸、说话和进食。了解：卢拉步行、爬楼梯，医疗团队本周日评估出院情况 阅读更多：12 个州的州长利用漏洞，将亲属纳入公共部门 手术过程中，进行了两处乳腺动脉移植手术，以恢复乳房的血液循环心。规模很大，手术持续了六个小时。手术是在“露天”进行的，胸部被切开。尽管阻塞率为 90%，Gleisi 却没有表现出任何症状。没有严重心血管问题迹象的情况在女性中更为常见。 Gleisi 58 岁，吸烟。问题是在检查时发现的。该手术是在巴西利亚的 DF Star 医院在心脏病专家和重症监护专家 Ludhmila Hajjar 的协调下进行的。阅读全文：DF Star 医院通知副警长 Gleisi Hoffman 已经可以自主呼吸，并且可以说话和进食。目前，他正处于康复阶段，对手术表现出积极的反应。没有增加的预测。周六早上，联邦副议员接受了心肌血运重建手术，涉及两根乳动脉移植物以恢复心脏的血液循环。手术很成功，没有出现任何并发症或后遗症。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 15:45:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/depois-de-cirurgia-de-seis-horas-presidente-do-pt-se-recupera-bem-neste-domingo-segundo-boletim-medico.ghtml</guid></item><item><title>食物中毒：微生物学家揭示了千万不要吃的东西（和地方）</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/bem-estar/noticia/2023/10/01/intoxicacao-alimentar-microbiologista-revela-as-coisas-e-os-lugares-onde-nunca-comer.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/CuqB39u-qohaJO_rLYSmG3jKBm8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/u/xcgIsBRcylAtGgASsp8g/ostra-com-fatia-de-limao-areia-gelo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;生海鲜和袋装沙拉是一些要避免的食物。每年，约有 6 亿人因细菌、病毒、寄生虫或化学物质污染而食物中毒，其中 42 万人死亡。这种疾病的症状差异很大，但通常有腹痛、腹泻、呕吐或恶心、发烧、头痛和食欲不振。更严重的情况下，会出现脱水、尿血、虚弱甚至死亡。在 The Conversation 网站上发表的一篇文章中，莱斯特大学临床微生物学教授、微生物学家普里姆罗斯·弗里斯通 (Primrose Freestone) 透露了她为避免这种风险而采取的预防措施，包括不吃什么和不吃哪里。避免在户外吃饭的地方 弗里斯通说，他很少在户外吃饭，因为将食物带到户外时食物中毒的风险会增加。首先，不可能正确消毒双手，因为在公园或海滩上很难找到自来水和肥皂。此外，食物往往会吸引苍蝇、黄蜂和蚂蚁等动物，这些动物会将大肠杆菌、沙门氏菌和李斯特菌等细菌转移到食物中。冷藏并遮盖易腐烂食品至关重要，因为如果将食品加热至 30°C 数小时以上，细菌数量会增加一倍。自助餐 据专家介绍，吃自助餐时食物中毒是不可避免的风险。在自助餐中，当顾客在食物附近说话、打喷嚏或咳嗽时，细菌就会传播。此外，即使在封闭的环境中，也必须考虑栖息在未覆盖的食物中的昆虫（例如苍蝇或黄蜂）的污染。如果不加盖和冷藏，易腐烂的食品将在两小时内变得不适合食用，并且很难确保一切都按照这一规则进行。在酒店早餐等热自助餐中，微生物学家建议避免食用温热的食物，因为当食物温度低于 60°C 时，导致食物中毒的细菌会迅速生长。应避免的食物 牡蛎 应避免生贝类，例如牡蛎。由于牡蛎是滤食动物，它们可以将弧菌和诺如病毒等细菌集中在其组织中。食用任何生的贝类（蛤、贻贝、海螺、鸟蛤）也可能导致食物中毒，因此建议仅食用煮熟的这些食物。袋装沙拉 袋装生菜可能含有导致食物中毒的细菌，例如大肠杆菌、沙门氏菌和李斯特菌。据她介绍，大多数袋装沙拉如果冷藏保存、食用前清洗干净（是的，您需要清洗消毒沙拉）并在购买后尽快食用，那么大多数袋装沙拉都是安全的。安全烹饪方法最后，弗里斯通给出了一些安全烹饪方法的建议，例如检查易腐烂食品的有效期，以及在食用前检查包装以及食品的外观和气味，即使食品已过期。 “如果食品包装看起来肿胀，或者打开后食品看起来或闻起来与预期不同，请将其扔进垃圾桶，因为它可能已被污染，”他建议。生食和熟食切勿使用同一砧板，处理食物前后要洗手。也不要重新加热煮熟的米饭，因为生米可能含有蜡状芽孢杆菌的孢子，这种细菌会导致食物中毒。尽管芽孢杆菌细胞因烹饪而被杀死，但孢子却存活下来。如果将大米冷却至室温，孢子就会变成细菌，细菌的数量会迅速增加。大米上生长的芽孢杆菌可产生毒素，摄入后数小时内可引起呕吐和腹泻，持续长达 24 小时。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 15:37:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/bem-estar/noticia/2023/10/01/intoxicacao-alimentar-microbiologista-revela-as-coisas-e-os-lugares-onde-nunca-comer.ghtml</guid></item><item><title>亲俄黑客攻击导致英国王室网站瘫痪</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/ataque-de-hackers-pro-russia-derruba-site-da-familia-real-britanica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/s2c3-o_cvdkfU6VfEUPTNGeqzuM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/5/NhD5nDSKKgx3jS2TQYMA/102932010-britains-king-charles-iii-wearing-the-imperial-state-crown-and-britains-queen-camilla-we.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;白金汉宫尚未对此案发表评论；据英国媒体报道，KillNet 组织声称对此次“攻击恋童癖”行动负责。英国王室的官方网站本周日遭到俄罗斯黑客攻击，最终被下线。据《每日邮报》报道，被称为 KillMilk 的黑客被确认为俄罗斯网络活动组织 KillNet 的领导人，他声称对此次行动负责，据他称，该行动旨在“攻击恋童癖者”。盟友：乌克兰在国会批准临时预算后表示信任美国，但没有为该国提供援助 风险：前总理的亲俄政党在斯洛伐克赢得选举，使该国更接近削减对乌克兰的援助 黑客甚至贴出了一张据报纸报道，国王查理三世的标题是：“他们拿下了我们的网站”。白金汉宫没有对此案发表评论，但与王室有联系的消息人士向《每日邮报》证实，该网站遭受了 DoS 攻击，但服务器并未受到损害。同一消息人士称，两个小时后，该网站已正常启动并运行，但来源尚未被发现。据《每日镜报》报道，此次行动开始于伦敦时间上午 10:20 左右（巴西利亚上午 6:20），当时 URL Royal.uk 开始显示错误消息。大约90分钟后，该页面再次上线。英国媒体强调，这并不是 KillNet 第一次针对王室。去年，同一网站因 DDoS 攻击而瘫痪数小时。 DoS 和 DDos 都是拒绝服务网络攻击，包括通过超载流量来断开网站。查看在凡尔赛宫举行的纪念国王查理三世晚宴的照片 KillNet 是一个亲俄罗斯组织，一直在开展行动，取缔与支持乌克兰应对俄罗斯入侵的政府相关的网站。去年年底，该组织曾短暂中断政府机构网站和美国部分主要机场的运营。当时，这些攻击仅影响了提供航班和服务信息的网站的公共部分，对运营没有影响。据《每日邮报》报道，由加拿大、澳大利亚、新西兰、美国和英国机构组成的“五眼”情报网络去年四月就 KillNet 和其他支持莫斯科的组织构成的威胁发出警告并针对乌克兰的战争盟友。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 15:23:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/ataque-de-hackers-pro-russia-derruba-site-da-familia-real-britanica.ghtml</guid></item><item><title>Ana Furtado 庆祝乳腺癌治疗结束：“我赢了”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/01/ana-furtado-comemora-vitoria-contra-o-cancer-de-mama-venci.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5AR98gxGqK9XccUr1qExsKvYo-w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/B/ZN5jGyR62qEO2LkvpkzQ/image-6487327-copia-5.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Ana Furtado 于本周日 (1) 发布了一段她参观葡萄牙法蒂玛圣殿的视频。主持人对乳腺癌发现五年后结束治疗表示感谢。 “一周前，我在葡萄牙法蒂玛。当我踏入圣所时，钟声就响了。我在那里感谢即将到来的这一天。今天。我胜利的日子。超过自从肿瘤侵袭我身体的乳房以来，已经过去五年了。我经历了一生中最艰难的旅程。我赢了。2023 年 10 月 1 日。粉红十月。我痊愈了。谢谢你，我的圣母法蒂玛！谢谢你，我的上帝，感谢所有和我一起经历这段旅程的人！”她写道。另请查看：塞尔顿·梅洛 (Selton Mello)、瓦格纳·莫拉 (Wagner Moura) 和温贝托·卡拉奥 (Humberto Carrão) 在里约市中心一起跳桑巴舞。观看视频 查看：桑迪 (Sandy)、卢卡斯·利马 (Lucas Lima)、克索罗罗 (Xororó) 和塞尔吉尼奥·格罗斯曼 (Serginho Groisman) 在“Altas hora”中的反应迅速走红。查看公众的评论 博尼尼奥的妻子在过去几天里分享了治疗结束的每个阶段。最近，她和丈夫一起服用了最后一颗药，并在社交媒体上展示了这一点。 “结束了！我决定与我的爱人、最好的朋友和伟大的伴侣一起结束这个循环。”电视和名人：在 WhatsApp 上订阅 Play 专栏频道 Ana Furtado 在葡萄牙法蒂玛圣殿 复制品 Instagram</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 15:16:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/01/ana-furtado-comemora-vitoria-contra-o-cancer-de-mama-venci.ghtml</guid></item><item><title>老年人日：Júlio Delamare 水上乐园提供免费活动，成为老年人的聚集地</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/dia-do-idoso-com-atividades-gratuitas-parque-aquatico-julio-delamare-vira-point-da-terceira-idade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Wixl4G9nL3_yyI7RdMqi0T4Hm_U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/J/7BwUHyTa6d7YorpVdDCA/julio-delamare-aula-de-hidroginastica-terceira-idade-foto-thiago-ribeiro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Space 提供游泳课程、水中有氧运动、潜水和水球 位于马拉卡纳体育中心的 Julio Delamare 水上公园在废弃多年后于 2018 年重新开放，已成为老年人真正的热点。目前，该场所由州体育和休闲部管理，提供免费游泳、水中有氧运动、潜水和水球课程。大约30%的入学者年龄超过60岁。据秘书处介绍，水上健美操课程最受老年人欢迎，该年龄段有1400人参加这项运动。像95岁的塞韦里诺·费尔南德斯·达席尔瓦（Severino Fernandes da Silva）这样的学生，是在德拉马尔的课堂上第一次进入泳池。他已经入学三个月了。还有 73 岁的 Dona Edelzira Aparecida de Olveira，她的退行性疾病引起的疼痛得到了改善。 Seu Severino，95 岁，从公园的游泳池开始。活动的时间是上午、下午和晚上轮流进行。老年人经常组织集体早餐，甚至聚在一起庆祝生日或其他纪念日。 — 水中有氧运动和游泳对于老年人来说是非常重要的活动。两者都有助于老年人的身心健康，提供一系列好处。水中有氧运动旨在提高心血管抵抗力、增强肌肉、提高运动协调性和灵活性。游泳是一项全身活动，可以锻炼所有肌肉群，有助于提高呼吸能力，增强力量、灵活性和平衡性。这些活动有助于遥远的生活——水上有氧运动和游泳课程的技术协调员、州立水上公园的老师弗拉基米尔·拉贝洛 (Vladimir Rabello) 解释道。自一月份以来，秘书处一直在胡里奥德拉马水上乐园进行改善工程。据政府顾问称，大约 150 万雷亚尔已经用于改善浴室、更衣室和食堂。公园还设有儿童区，方便学生的孩子在活动期间玩耍。 Julio Delamare 水上乐园于 1978 年开业，占地 18,515 平方米，是拉丁美洲最大的同类水上乐园之一。拥有50米奥林匹克游泳池、35米热身池、5米跳水池。除其他国际比赛外，它还主办了 2007 年泛美运动会和 2006 年世界青少年游泳锦标赛的水球比赛。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 14:57:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/dia-do-idoso-com-atividades-gratuitas-parque-aquatico-julio-delamare-vira-point-da-terceira-idade.ghtml</guid></item><item><title>世界第二富有的人因在“寡头游乐场”洗钱而受到调查</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/01/segundo-homem-mais-rico-do-mundo-e-investigado-por-lavagem-de-dinheiro-em-playground-de-oligarcas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OqYceX_codY6WBfwM9hTeAySF9Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/o/aS9YOvTYqgG7yjIm1hPQ/bernard-arnault-bloomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;伯纳德·阿诺特 (Bernard Arnault) 的辩护称，针对奢侈品帝国所有者的诉讼“毫无根据” 法国奢侈品牌集团 LVMH 董事伯纳德·阿诺特 (Bernard Arnault) 因涉嫌涉及俄罗斯寡头尼古拉·萨尔基索夫 (Nikolai Sarkisov) 洗钱而提起的诉讼“毫无根据”，他的辩护称周末。本周日，这位商人的财富估计为 1,876 亿美元（9,390 亿雷亚尔），这使他在《福布斯》排行榜上成为世界第二富有的人，仅次于埃隆·马斯克。律师杰奎琳·拉丰(Jacqueline Laffont)在发给法新社的消息中表示：“为扩建高雪维尔白马酒店而进行的行动是众所周知的，并且是在尊重法律的情况下并在顾问的支持下进行的。”海外亿万富翁：巴西最富有的人中有一半居住在国外；找出照片和价值：探索这位亿万富翁位于加勒比海的岛屿，该岛曾是奥巴马、迪夫人和曼德拉的避难所 巴黎检察官办公室周四表示，法国已开始对萨尔基索夫涉嫌洗钱的调查2022 年，调查范围扩大到涉及阿尔诺的房地产交易。查看美国亿万富翁豪宅的照片 据《世界报》报道，该程序纳入了法国经济部金融情报部门关于两位大亨在精选滑雪村高雪维尔（Courchevel）运营的报告。寡头的游乐场。根据这份报道，法国报纸称，55 岁的萨尔基索夫于 2018 年通过法国、卢森堡和塞浦路斯的复杂公司网络以 1600 万欧元（8500 万雷亚尔）购买了高雪维尔的 14 处房产。查看世界上最年轻的亿万富翁的照片 正式买家是 La Flèche 公司。尽管寡头是受益所有人，但他的名字并未出现在其章程中。通过这家公司，他以 220 万欧元（1,100 万雷亚尔）的价格购买了同一滑雪胜地的另外三处房产，这为另一家公司 Croix Realty 带来了 120 万欧元（650 万雷亚尔）的资本收益，他也通过另一家公司拥有该公司业务结构复杂。为了为这些业务提供资金，拥有世界上最大财富之一、LVMH (Louis Vuitton Moët Hennessy) 所有者的阿尔诺向萨尔基索夫转移了 1,830 万欧元（9,750 万雷亚尔）。随后，他购买了整个 La Flèche 公司，成为这些财产的受益所有人。 “房地产收购的受益所有人的变化往往会掩盖资金的确切来源，使操作和真正买家的识别变得复杂，并反映出隐藏所有收购的受益所有人的愿望，即伯纳德阿尔诺”，根据《世界报》引用的 Tracfin 报告。当接受法新社询问时，LVMH集团拒绝发表任何评论。一位发言人告诉《世界报》，此次行动是在“最严格遵守法律的情况下”进行的。 《世界报》援引这位寡头的亲信圈子的话说，这次行动的资本收益只有“几十万欧元”，萨尔基索夫“没有亲自参与”其中。 “谁能认真想象，40 年来创建了第一家法国和欧洲公司的伯纳德·阿尔诺先生会为了扩建酒店而致力于洗钱？”律师拉丰问道。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 14:52:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/01/segundo-homem-mais-rico-do-mundo-e-investigado-por-lavagem-de-dinheiro-em-playground-de-oligarcas.ghtml</guid></item><item><title>Viih Tube 游览巴黎酒店房间</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/01/viih-tube-faz-tour-por-quarto-de-hotel-em-paris.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/m0DUVffs-HyUa8emI352SfMAo6Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/G/qc8cdsSdiDA98SjMjC2w/image-6483441.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Viih Tube于本周日（1）抵达法国巴黎。这位网红第一次出国旅行时，六个月大的女儿 Lua 并没有在母亲 Viviane Di Felice 的陪同下进行。到达酒店后，她分享了她的房间参观。 （见下图）——看看我们的房间多漂亮。很酷。我喜欢！采访：莱昂纳多·米吉奥林 (Leonardo Miggiorin) 谈论十年后重返 Globo 以及他结婚生子的梦想 另请查看：桑迪 (Sandy)、卢卡斯·利马 (Lucas Lima)、克索罗罗 (Xororó) 和塞尔吉尼奥·格罗斯曼 (Serginho Groisman) 在“Altas hora”中的反应迅速走红。查看公众评论 Viih 将参加本市时装周。登机前，她透露，几天没有孩子在身边，她感到很震惊。 “我要去参加为期两天的国际工作旅行，但我并没有100%准备好离开它。但我知道这是一个机会，一切都会好起来的，但妈妈们会理解我的。”这位网红的丈夫是 Lua 的父亲 Eliezer。这对夫妇在大圣保罗地区购买了一栋价值 850 万雷亚尔的豪宅，目前该豪宅正在装修。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 酒店浴室复制品 Instagram Viih Tube 收到香槟 复制品 Instagram 卧室复制品 Instagram Viih Tube 旅行前复制品 Instagram</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 14:38:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/01/viih-tube-faz-tour-por-quarto-de-hotel-em-paris.ghtml</guid></item></channel></rss>