<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 23 Sep 2023 02:11:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>博塔弗戈输给科林蒂安，巴西锦标赛三连败，浪费了扩大优势的机会</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/09/22/botafogo-perde-a-3a-seguida-no-brasileiro-e-perde-chance-de-ampliar-vantagem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6sucrYphvrsc8HKGYtW4YkRw7Zs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/N/JeKUMwTDaQdn64x2EY6Q/53206788184-020a20cde9-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;冠军领头羊在上半场的23场比赛中少踢一场，从梦幻般的第一轮到第二轮的开局都面目全非。博塔弗戈继续遭遇一系列失误，并再次失利。 0-1负于科林蒂安队后，他们遭遇了巴西锦标赛的三连败（算上南美杯，则是四连败），并且仍然无法恢复良好状态。由于帕尔梅拉斯在本轮输给了格雷米奥，球队也失去了将与第二名的差距扩大到10分的机会。他继续拿下 51 分，并将于 10 月 2 日在尼尔顿桑托斯对阵戈亚斯队的比赛中再次尝试获胜。这场比赛以马萨尔在上半场第 23 分钟被罚下为标志。当两人争夺球权时，边后卫鲁莽地抬起脚，撞到了佩德罗的脚。裁判保罗·塞萨尔·扎诺维利 (Paulo César Zanovelli) 在 VAR 建议复审后才出示了红牌。尽管被驱逐并非无可争议，但马萨尔在离开球场时对着电视摄像机大喊“这是盗窃”时犯了一个错误。那是盗窃，阿贝尔”——指的是帕尔梅拉斯教练前一天向裁判的抱怨。现在，他面临着受到更严重停职的风险。博塔弗戈一开始就对科林蒂安队的出局施加压力，并试图夺回球权。但他对卡西奥的进球威胁不大。当他少了一个时，他就放弃了整个策略。标线向后移动，前方只有蒂基尼奥·苏亚雷斯。然而，科林蒂安不知道如何利用人数优势。他让很多人落后（当他应该在前面有大量的进攻时）并且没有加快传球的速度。对于几乎没有受到威胁的博塔弗戈来说，这是一个方便的组合。结果这场比赛一直沉闷到半场结束。然而，回归后，范德雷·卢森博格推动了球员和策略的改变，而布鲁诺·拉赫则保持了球队的比赛方式。结果黑白队只是继续防守，最终被主队卷入其中。科林蒂安队凭借更加激烈和高质量的触球，开始形成威胁，直到他们找到球门。 13岁的迪·普拉西多没有表现出任何斗志，让马修斯·比杜在该地区崛起。吉尔利用奎斯塔的移动失误，独自头球破门，并在篮板球上首开记录。直到那时，拉格才改变了球队。虽然没有多少实力，但博塔弗戈终于开始陷入危险。但那时已经太晚了。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 01:07:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/09/22/botafogo-perde-a-3a-seguida-no-brasileiro-e-perde-chance-de-ampliar-vantagem.ghtml</guid></item><item><title>阿皮奥称自己是“洗车的残酷受害者”，并呼吁STF恢复库里蒂巴第13联邦法院的诉讼</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/appio-se-diz-vitima-cruel-do-lavajatismo-e-aciona-o-stf-para-reassumir-a-13a-vara-federal-de-curitiba.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mUa7Hu2tjLIqgC48zhD4_xsjh0I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/6/bRTnitR3yGSIA60yQDkQ/b.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在致托夫利的请愿书中，联邦法官声称自己受到迫害，“因为他所代表的内容与特别工作组的行动构成了合法的批评对立”。联邦法官爱德华多·阿皮奥于本周五向联邦最高法院（STF）提交了一份请愿书。该法院要求库里蒂巴第 13 联邦法院恢复审理，该法院正在审理“洗车行动”引起的诉讼。 5月，对该行动案件进行二审审理的第四区联邦地区法院（TRF-4）已将这名治安法官免职，他也成为纪律程序的目标。另请阅读：CNJ 检查员从 TRF-4 中撤回针对 Appio 的案件，但让法官远离 Lava-Jato 了解：为什么 Eduardo Appio 法官不顾 Dias Toffoli 的决定而恢复 Lava-Jato 法庭？ 9 月初，驻扎在阿雷格里港的同一 TRF-4 认为阿皮奥涉嫌实施“洗车行动”，并废除了他做出的决定。然而，最新的 TRF-4 决定于上周二被 STF 部长 Dias Toffoli 废除。然而，托弗里并未决定罢免联邦法官，而是将此事留给国家司法监察员、部长路易斯·费利佩·萨洛芒进行分析。 Lava-jato：记住行动中一些最相关的目标 Salomão 反过来选择从 TRF-4 中撤回针对 Appio 的纪律程序，将其纳入国家司法委员会 (CNJ) 的范围，但仍坚持目前，法官被预防性撤职。在本周五向 STF 提交的请愿书中，法官向库里蒂巴第 13 联邦法院提出了重新任命的请求，托弗里本人是 TRF-4 纠纷相关诉讼的报告员。 “巴西有正义吗？”：德尔坦·达拉尼奥尔质疑托弗里取消对阿皮奥处罚的决定 在文件中，阿皮奥辩称，“导致他被免职的证据，也是纪律指控的支柱”，包括一段视频由他的女婿塞尔吉奥·莫罗（Sérgio Moro）制作，塞尔吉奥·莫罗是“洗车行动”中最臭名昭著的元老之一。 TRF-4 罢免该法官是对联邦法官马塞洛·马卢切利 (Marcelo Malucelli) 的陈述的回应，马卢切利曾对“洗车行动”案件进行二级审判。法官称，若昂·爱德华多·马卢切利 (João Eduardo Malucelli) 的父亲、塞尔吉奥·莫罗 (Sergio Moro) 的女婿兼合伙人，他的儿子接到了一名男子打来的电话，该男子自称是联邦法院雇员，但实际上是阿皮奥 (Appio)。这通电话被理解为法官发出的威胁。几天前，马卢切利推翻了阿皮奥做出的决定，这可能引发了所谓的恐吓。 “我很困惑”：莫罗说他帮助谴责了阿皮奥涉嫌给法官儿子打电话的行为“请愿人拒绝了这一指控，并提倡添加技术意见来反驳作者身份”，阿皮奥在发送给 STF 的陈述中表示。 “用于进行所谓谈话的手机没有被扣押或检查，”他继续说道。 “违反监管链的情况尤为严重，因为塞尔吉奥·莫罗明确承认，他直接采取行动寻求驱逐请愿者，同时，根据众所周知的事实，他与若昂·爱德华多·巴雷托·马卢切利关系密切” ”，法官在文件中继续说道，列出了有关马卢切利和莫罗之间亲密关系的媒体出版物。请愿书称，“申诉人是拉贾蒂主义的残酷受害者，他使用了纪律程序来做出反应”，该请愿书还引用了阿皮奥“由于他所代表的对拉贾蒂主义的合法批评对立”而引起的所谓“拉贾蒂主义愤怒”。工作组的行动。 “托弗里会说他没有作弊”：达拉尼奥尔用桑扎的术语来批评 STF 部长。在请愿书中，阿皮奥还表示，他的预防性解雇“由于失去了奖金，损害了他和家人的生计”。法官随后要求托弗里确定他“立即重新任命”为“库里蒂巴第十三联邦法院​​法官”。作为替代方案，他建议“立即指派他到任何其他联邦法院或‘共同努力计划’工作，包括考虑到司法规定的重要性、治安法官的稀缺以及臭名昭著的待司法规定存在的法律程序”本地”。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:46:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/appio-se-diz-vitima-cruel-do-lavajatismo-e-aciona-o-stf-para-reassumir-a-13a-vara-federal-de-curitiba.ghtml</guid></item><item><title>TSE以多数票驳回博尔索纳罗对导致他失去资格的定罪的上诉</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/tse-forma-maioria-para-negar-recurso-de-bolsonaro-contra-condenacao-que-o-tornou-inelegivel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/g4kVD-bUJAmP7rXEjcNPyUC_Wnk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/Q/lhAiguSr2IJxebmIirsw/bren8031.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;投票通过虚拟全体会议进行；对前总统的处罚有效期为八年 高级选举法院（TSE）于本周五以多数票驳回了上诉，前总统雅伊尔·博尔索纳罗（PL）的辩护人对导致他在八年内没有资格的决定提出质疑。滥用政治权力和滥用媒体。周五凌晨，虚拟审判开始后不久，TSE 监察长 Benedito Gonçalves 部长第一个公开反对辩方的要求。亚历山大·德·莫赖斯、卡门·卢西亚和拉莫斯·塔瓦雷斯一整天都陪伴着他。三名部长（努内斯·马克斯、劳尔·阿劳霍和弗洛里亚诺·德·阿泽维多·马克斯）尚未投票。审判计划持续到29日。在此之前，部长仍可以要求审查并暂停分析。对博尔索纳罗的判决有效期为八年。然而，上月初，前总统的律师向东京证交所提出上诉，对审判中的几个要点提出质疑，其中包括所谓的“政变草案”，理由是它是一份新文件。然而，东京证交所全体会议在今年年初批准了一项规则，允许将文件纳入与 2022 年选举有关的司法调查行动中。辩方认为，原行动的“对象扩大了”。签署请愿书的塔尔西西奥·维埃拉·德卡瓦略律师也对案件调查期间收集的一些陈述提出质疑，并要求澄清这些问题。 6月30日，东京证交所以五票对二票谴责博尔索纳罗去年7月在阿尔沃拉达宫与大使举行的一次会议上攻击电子投票系统的行为。在分析四次会议期间对前总统的指控时，部长们列举了前总统在任职四年期间对民主造成的无数威胁。在此期间，博索纳罗发起了一场针对联邦最高法院（STF）的十字军东征，特别是针对被选为博索纳主义“头号敌人”的部长亚历山大·德·莫赖斯（Alexandre de Moraes）。大多数法官认为，博尔索纳罗的这一行为公然违反了他作为共和国总统的宪法职责。律师仍然可以向联邦最高法院（STF）提出上诉。 TSE 七名部长中的三名也是 STF 的成员，可以参与任何上诉的判决。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:21:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/tse-forma-maioria-para-negar-recurso-de-bolsonaro-contra-condenacao-que-o-tornou-inelegivel.ghtml</guid></item><item><title>调查Unisa学生猥亵行为的代表调查了可能的欺凌行为，并表示可能会追究更多学生的责任</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/22/delegado-que-investiga-ato-obsceno-de-alunos-da-unisa-apura-possivel-trote-e-diz-que-mais-alunos-podem-ser-responsabilizados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZWugYUfrcGBw5Vc3lfaw_6Z6ry8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/a/1Q1lDiQlKMqkbCQ7LVNw/f6pas8xxkaa7j0b.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;警方分析视频并将于下周在圣保罗收集证词 圣卡洛斯 (SP) 一般调查警察局代表若昂·费尔南多·巴普蒂斯塔 (João Fernando Baptista) 本周五表示，警方不排除圣保罗大学医学院学生的假设（Unisa）在大学体育赛事期间拍摄的裸体镜头遭到了高年级学生的欺辱。不过，该代表表示，即使信息得到证实，被发现实施猥亵行为的学生也将面临刑事指控：——我们了解学术界的运作方式。无论是否发生过，欺凌问题都是一个值得调查的问题。我们从一开始就一直在分析这一点，如果得到证实，实施欺凌行为的人也可能被追究责任，具体取决于他们对新生施加的胁迫类型。但《刑法》仅在不可抗拒的情况下才对受到强迫的人予以豁免，就像有人用枪指着另一个人的头强迫他们做某事一样。事实并非如此。这位代表告诉《环球报》，只有新生说“不”。民警已经初步采访了一些目击者，目前正在分析 4 月 28 日至 5 月 1 日在圣卡洛斯举行的 CaloMed 体育比赛的视频。录音和比赛举办的体育馆将接受技术专家的指导。在一段流传的视频中，年轻人的行为被解释为模拟集体自慰。从下周开始，调查人员将来到圣保罗首都，听取在Unisa Medicine学生被拍到裸体场面时参加排球比赛的学生的说法。组织比赛的运动队成员也将在 15 名已确定参加该活动的学生作证之前接受听证。圣卡洛斯警察局长表示，更多学生可能面临猥亵行为指控，此类犯罪可判处三个月至一年的拘留或罚款。除了 Unisa 学生之外，警方还收到报告称，来自 Santa Casa、Centro Universitário São Camilo 和 Unifesp 的医科学生也进行了类似的行为：其他大学。对图像的分析将使我们能够识别更多涉及的人。我们仍然不知道我们将面临什么，所以仍然可以发现更多的犯罪行为。在确定哪些人执行了每个操作之前，让我们分析所有事实。被开除并接受民警调查的15名Unisa学生全部是男性，但也可能会要求女学生做出解释。上周在社交媒体上流传的一些视频显示，女孩和男孩在大学比赛中放低了短裤。 GLOBO 本周五表明，厌女症在大学医学课程中司空见惯。新生男女表示，他们一进入大学就被迫接受某种行为准则。一份报告称，这些规定对女性尤其严格，以使她们显得“尽可能不具有性吸引力”。退伍军人的指导是，他们永远不能放下头发、领口、配饰、指甲油、裙子或短裤。他们必须扎高发髻、长裤、遮盖身体的衬衫和封闭的鞋子。男人需要剃光头发。还记得这个案例吗？今年 4 月举行的大学间体育比赛 CaloMed 的女排比赛中，圣保罗圣保罗圣阿马罗大学 (Unisa) 医学课程的学者们被拍到裸体镜头，引起了社交媒体的愤怒。年。然而，这一集的图像直到上周末才开始流传。妇女部和全国学生联合会（UNE）否认了这一事件。 “打破几个世纪以来的厌女文化是一项持续的任务，需要仔细审视所有类型的性别暴力。像Unisa医学院学生这样的态度永远不可能正常化，”妇女部在X上的官方帐户说（以前的推特）。在引起共鸣的图像中，十几名男子脱下裤子在球场上奔跑。他们一边触摸自己的私处，一边模拟“奥运单圈”。在另一段视频中，可以看到学生们在看台上观看女子比赛，并做出了看似模拟手淫的行为。教育部（MEC）通知Unisa“确定Unisa针对所发生的事件采取了哪些措施，否则将启动监督程序并采取纪律措施”。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:14:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/22/delegado-que-investiga-ato-obsceno-de-alunos-da-unisa-apura-possivel-trote-e-diz-que-mais-alunos-podem-ser-responsabilizados.ghtml</guid></item><item><title>政府建议学校允许根据性别认同使用卫生间</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/conselho-do-governo-orienta-sobre-uso-de-banheiro-por-identidade-de-genero.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0r3rEPT4D_a2uPkb8klkH1kSn70=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/I/DEVEJoTH6tgIKGL5YpyA/103338456-movimentacao-durante-a-27a-parada-do-orgulho-lgbt-neste-domingo-11-na-avenida-paulis-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;决议引起了博尔索纳罗议员的反抗，但文件不具有法律效力 与人权和公民部有联系的机构全国 LGBTQIA+ 人民权利委员会本周五发布了一项决议，其中除其他外，还指导教学机构确保根据个人性别使用卫生间。该决议具有指导和推荐性质，但不具有法律效力，并更新了已经为学生使用社交名称的可能性提供指导的其他决议。根据设立该委员会的法令，该委员会拥有审议自主权。这个话题重新引发了有关该主题的辩论，尤其是在博尔索纳派议员中。联邦众议员尼克拉斯·费雷拉（Nickollas Ferreira）在他的社交网络上发布消息称，他提交了一份立法令草案来暂停该决议。然而，这位议员表示，该决议是一项建议，已经保证了浴室和更衣室的使用。同样，参议员塞尔吉奥·莫罗也利用社交媒体对此事发表评论。和费雷拉一样，莫罗也宣布政府将强制推行“男女通用的浴室”。 “没有国会，没有与社会辩论，没有与州和市政府协商，没有询问家长，卢拉政府在该国所有公立学校强制实行男女通用的卫生间。”该决议发表在本周五出版的《欧盟官方公报》上。根据该决议，其目标是确定性别认同的机构认可及其运作的参数并制定指导方针。该文件还建议教育机构尽可能安装供个人使用的浴室，无论性别如何，此外还表明开展宣传活动，以及解决与使用社会名称相关的问题，例如确保跨性别学生以他们的社会名称称呼。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 23:50:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/conselho-do-governo-orienta-sobre-uso-de-banheiro-por-identidade-de-genero.ghtml</guid></item><item><title>黑客入侵参议员的 Instagram 个人资料，触发 PF 和司法部</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/hacker-invade-perfil-do-instagram-de-senador-que-aciona-pf-e-ministerio-da-justica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5RGK7tG4STAIEIvGT8uRXpY4qwk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/V/46j9evTLa55fRYPP2BCg/vanderlan.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议院 CAE 主席范德兰·卡多佐 (Vanderlan Cardoso) 的 Instagram 个人资料本周五遭到黑客攻击。该账户的关注者突然增加，经过调查，参议员发现他们是阿拉伯机器人。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 23:46:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/hacker-invade-perfil-do-instagram-de-senador-que-aciona-pf-e-ministerio-da-justica.ghtml</guid></item><item><title>消费者对黑色星期五购物的期望</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/a-expectativa-dos-consumidores-para-as-compras-na-black-friday.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/c4EUy9gDpkegT85dK1YC0B9YwC0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/U/Z4AxewTfua203LdqbDug/shopping.png" /&gt;&lt;br /&gt;研究表明巴西人正在为著名的贸易日期做准备。重点是高价值产品 Reclame Aqui 与 Linx 在 11 月商业销售强劲的黑色星期五进行的一项调查显示，53% 的受访者表示，他们下半年的财务状况比去年更好第一个，31%的人表示也是一样，财务仍然很紧张。 16% 的人认为情况变得更糟。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 23:22:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/a-expectativa-dos-consumidores-para-as-compras-na-black-friday.ghtml</guid></item><item><title>印度航天局与第一个登陆月球南极的月船三号探测器失去联系</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/22/agencia-espacial-indiana-perde-contato-com-sonda-chandrayaan-3-a-primeira-a-pousar-no-polo-sul-da-lua.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/j83mUC4cpH8DVH66MmTiMLQngIs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/s/m9xiHCQa2jqCxsM9s40Q/33te4xx-highres.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;印度空间研究组织（Isro）周五宣布，在捕获图像和数据两周后，该模块在月球黄昏期间被置于“睡眠模式”以给电池充电，但其信号中断且尚未返回。与历史性的无人太空任务“月船三号”(Chandrayaan-3) 中使用的探测器失去联系，该任务是 8 月首次登陆月球南极。在未勘探的土壤上捕获图像和数据两周后，该模块在月球黄昏时进入“睡眠模式”以给电池充电，但其信号中断且尚未返回。专家认为，极冷可能损坏了设备。超越阿耳忒弥斯：看看正在争夺太空探索新时代的国家政治影响：印度模块在月球未探索的区域着陆后，莫迪表示“天空不是限制”印度航天局本周五在 X（以前的 Twitter）上发布消息称，“将继续努力与 Vikram 着陆器和 Pragyaan 漫游车建立通信。” Vikram 在梵语中的意思是“勇气”，Pragyan rover 是梵语中“智慧”的意思。印度凭借“月船三号”任务创造了历史，它成为世界上第一个在月球南极附近成功着陆航天器的国家，同时也加入了成功登陆月球的受限国家行列。月亮与美国、中国和前苏联并列。着陆日期被战略性地选择为与月球周期的开始相一致——月球周期总共相当于地球上的四个星期多一点，白天和黑夜各持续约 14 个地球日。这样，维克拉姆和普拉吉安就能享受两周的阳光来收集信息。图库：观看印度太空舱在月球未探索区域历史性着陆的前所未见的图像。这项无人太空任务于 7 月 14 日发射，并于 8 月 5 日进入月球轨道。印度的这一壮举重复了中国的壮举，中国是本世纪唯一到达地球卫星表面的国家，进一步巩固了自己作为新太空竞赛主要参与者的地位。此次任务耗资 7,460 万美元（约合 3.65 亿雷亚尔），证实了印度太空计划的雄心和快速发展，该计划于 2008 年向月球轨道发射了探测器。专家表示，通过低成本的航空航天计划，印度可以通过复制现有的航天技术来降低成本，这要归功于印度拥有大量高素质工程师，而他们的工资远低于外国同行。自成功着陆以来，航天局定期提供有关其活动和发现的最新信息，例如该地区是否存在硫磺。通过将这些模块暂停，印度空间研究组织确认两个模块都已完成所有计划任务，但预计它们可以在下一个农历日进行充电，但目前尚未实现。印度空间研究组织前负责人 AS Kiran Kumar 告诉 BBC，这种可能性并不能得到保证，因为月球南极附近的夜间温度经常从 -200°C 降至 -250°C，而电池的设计并不是为了在这样的极端温度下运行。据印度空间研究组织称，如果维克拉姆和普拉吉安没有醒来，他们将“作为印度的月球大使”留在月球上。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 23:05:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/22/agencia-espacial-indiana-perde-contato-com-sonda-chandrayaan-3-a-primeira-a-pousar-no-polo-sul-da-lua.ghtml</guid></item><item><title>人民解放党众议院领袖呼吁将毛罗·西德开除出军队，并抱怨说：“这一指控很荒谬”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/lider-do-pl-na-camara-pede-expulsao-de-mauro-cid-do-exercito-e-reclama-essa-delacao-e-ridicula.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dS5BE8jvMX9E-CEk0i1B3MBzjZk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/7/Iqt8OxQOysxqzYG1kw6A/altineu-cortes-camara.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前总统的儿子爱德华多·博尔索纳罗也对中校传递给爱国阵线的信息发表了评论，并认为在该文件公开之前“无法推测”。 PL-RJ）严厉批评了同样来自PL的雅伊尔·博尔索纳罗的前副官毛罗·西德中校。这位议员对时任总统前顾问在与联邦警察（PF）签署的辩诉交易协议中披露的内容提出质疑。正如环球专栏作家贝拉·梅加莱周四透露的那样，西德表示，他亲眼目睹了博尔索纳罗与武装部队指挥官之间的一次会议，当时讨论了起草一份草案，该草案将为路易斯获胜后进行军事干预提供可能性伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (PT) 在选举中。贝拉·梅加莱：毛罗·西德在一份声明中透露，博尔索纳罗与军方领导人举行了一次会议，评估该国的政变。博尔索纳罗和政变纪要：从托雷斯到西德报道的会议，有关分裂的文件在前总统周围流传— Cid 必须从军队中被解雇。这种指责是荒谬的。科尔特斯在接受 CNN 采访时表示，没有任何实质性证据。 Mauro Cid 举报后出狱；看照片 1月8日，博尔索纳罗的支持者还批评了CPMI近期的走向。在毛罗·西德揭露此事后，属于该委员会的政府议员一直在共同努力，传唤前国防部长保罗·塞尔吉奥·诺盖拉和前海军司令阿尔米尔·加尼尔·桑托斯——海军陆战队负责人，据中校称，他将是会议期间唯一支持政变意图的人。会议脱离议程：在博尔索纳罗与武装部队领导人会面两天后，Cid收到了一份关于军事人员“调节权力”的研究报告——CPMI报告员陷入了政治冲突——这位人民解放党领导人抱怨道，他指的是参议员埃利齐安·伽马(Eliziane Gama)。 PSD-MA），他还为卡尼尔出现在大学面前辩护，并称这名士兵为“调查中的核心人物”。本周五也对毛罗·西德的指控发表评论的人是前总统的儿子联邦众议员爱德华多·博尔索纳罗（PL-SP）。然而，这位议员避免对其父亲的前副官向爱国阵线提供的信息做出更客观的评论。前第一夫人：博尔索纳罗担心米歇尔会受到席德谴责的影响——我没有这方面的信息。投诉是否公开？你怎么知道？只有当指控公开时我们才能说些什么。在被问到是否相信 Cid 发明了这一集后，Eduardo 告诉《圣保罗页报》，在此之前无法进行猜测。正如专栏作家贝拉·梅加莱所示，这位中校表示，在博尔索纳罗与高级军事峰会会面期间，海军上将阿尔米尔·加尼尔·桑托斯告诉当时的总统，他的部队已准备好加入可能的政变。另一方面，仍然根据熙德的报告，陆军司令部当时表示不会实施该计划。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 22:36:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/lider-do-pl-na-camara-pede-expulsao-de-mauro-cid-do-exercito-e-reclama-essa-delacao-e-ridicula.ghtml</guid></item><item><title>英特尔因反竞争行为被欧盟罚款4亿美元</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/22/intel-e-multada-em-us-400-milhoes-pela-ue-por-praticas-anticompetitivas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KcyBgpNfqA9LmzQDPR9OeI0h1oc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/g/SWZuW6QPCUAmfknuFYiQ/intel-bloomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该决定是在欧洲法院撤销此前针对该芯片制造商创纪录的 10.6 亿欧元罚款后宣布的。继欧盟法院宣布英特尔被欧盟反垄断监管机构处以 3.7636 亿欧元（相当于 4 亿美元）的新罚款后，英特尔公司又收到了新的罚款。法院撤销了对该芯片制造商创纪录的 10.6 亿欧元罚款。合作伙伴关系：德国和英特尔达成一项约 520 亿雷亚尔的补贴计划，用于在手机上建设芯片工厂 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新技术频道 欧盟委员会周五表示，已重新实施这项小额补贴在发现英特尔“从事一系列旨在将竞争对手排除在相关市场之外的反竞争行为，违反了欧盟规定”后，因“滥用先前在称为 x86 中央处理器的计算机芯片市场上确立的主导地位”而被罚款反垄断规则”。英特尔今年早些时候已表示，该委员会“重新启动行政程序，根据“先前已确定的涉嫌滥用行为”对英特尔处以罚款。 联合国总统卢拉2022 年的裁决推翻了欧盟最重要的反垄断案件之一。欧盟普通法院裁定，监管机构在 2009 年对英特尔涉嫌向 PC 制造商提供非法回扣以挤压竞争对手 Advanced Micro Devices 的裁决中犯了关键错误。英特尔总监：“巴西已经技术领域每年有 10 万人的缺口。不过，欧盟委员会在本周五的声明中表示，欧盟法院“确认英特尔的限制行为违反了欧盟的竞争规则，滥用了其在市场上的主导地位”。该委员会现已通过“一项新决定，仅因简单的限制就对英特尔处以罚款”。初始插件文本</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 22:33:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/22/intel-e-multada-em-us-400-milhoes-pela-ue-por-praticas-anticompetitivas.ghtml</guid></item><item><title>里约北区的教堂礼拜被枪声打断：“混乱之灵，我现在斥责你”；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/culto-de-igreja-na-zona-norte-do-rio-e-interrompido-por-tiroteio-espirito-de-confusao-eu-te-repreendo-agora-diz-pastor.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ojfjEodOdBxQIAYvyelrFlIvb3k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/M/dY5wkORTOkKXjNAZOMAg/screenshot-19.png" /&gt;&lt;br /&gt;教会领袖在一份出版物中评论说，枪击事件在请求后停止，礼拜仍在继续。位于里约北区维森特德卡瓦略的神召会教堂的礼拜仪式因枪击事件而中断。九月。这一刻的视频被发布在会众的社交媒体上，在那里可以看到枪响的那一刻，吓坏了在场的人。为了让他们平静下来，亚历山大·马塞多牧师开始祈祷：“混乱的精神，我现在斥责你”，他说。巴尔·达·卡查萨 (Bar da Cachaça) 在路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 为奇科 (Chico) 创作的歌曲中引用了这句话，表达了对这位歌手的声援，并表示她对“相关人员的生活”没有意见。“她闭着眼睛相信这位医生”，麦克波兹律师的朋友说枪击事件是在敬拜赞美期间开始的。歌手 Léa Mendonça 演唱的歌曲《Covardia》一开始就被打断，牧师要求歌手拿麦克风并要求人们跪下。在祈祷期间，乐队蹲下寻求保护。 “有信心的人跪下，让我们祈祷。撒旦，我现在责备你。奉耶稣的名，我现在打破你的力量。混乱的灵，我现在责备你。奉耶稣的名，现在进入教堂，人们。我斥责你，撒旦。让人们进来，”牧师说。监狱中：刑事警察因向囚犯传递毒品而被 Seap 和民警逮捕。本周五，该会众领袖在 Instagram 上发帖称，他已经“去找男孩们了”（对枪击事件负责） ）并要求他们停止射击。此后，仪式继续正常进行，共有近千人参加。在一份出版物中，牧师评论说，枪击事件在要求后停止，服务继续进行</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 22:16:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/culto-de-igreja-na-zona-norte-do-rio-e-interrompido-por-tiroteio-espirito-de-confusao-eu-te-repreendo-agora-diz-pastor.ghtml</guid></item><item><title>民警指挥变更：费尔南多·阿尔伯克基离开，何塞·雷纳托·托雷斯上任，16 年前被分配到 TCM</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/troca-de-comando-na-policia-civil-sai-fernando-albuquerque-entra-jose-renato-torres-cedido-ao-tcm-ha-16-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JIP2Hzk0OFFmx_b_8TUS0ulJ5z8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/m/ZmTxQzQnuPlwBcryUDJw/1666882343312.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;瓜纳巴拉宫幕后有消息称，总督克劳迪奥·卡斯特罗出于“政治原因”选择新代表，仍打算对部分职务进行小规模改革，里约民警指挥权将易手这是他第三次执掌克劳迪奥·卡斯特罗政府。费尔南多·阿尔伯克基的代表由他的同事何塞·雷纳托·托雷斯接替。该部门的新秘书自 2007 年 7 月起被分配到市审计法院 (TCM)，负责协调众议院的安全部门。在幕后，这一变化的主要原因是政治原因。有关阿尔伯克基离开和选择托雷斯的消息早在 Correio da Manhã 的预料之中，并得到了 Globo 的证实。里约北区的教堂礼拜被枪声打断：“混乱之灵，我现在斥责你”；看视频 视频：男子在里约西区碾压狗后被捕 对托雷斯的邀请将持续到周一，这并不是政府的唯一变化。克劳迪奥·卡斯特罗打算建立一个新的城市秘书处，以加强与大都市和内陆地区市政当局的互动。圣贡萨洛市市长纳尔逊·鲁阿斯·多斯桑托斯（Nelson Ruas dos Santos）的儿子、纳尔逊上尉的众议员道格拉斯·鲁阿斯（Douglas Ruas，PL）当选。随着凯利·马​​托斯的离职，州劳工和收入部也将发生变化。州议员阿瑟·蒙泰罗（Podemos）最受欢迎。大约一周前，州长已经向亲密盟友表示，他将推动民警部长的变动。例如，周二，卡斯特罗与 Alerj 总裁罗德里戈·巴塞拉 (Rodrigo Bacellar，PL) 讨论了这一选择。巧合的是，州长上周也在葡萄牙波尔图市。托雷斯也在那个国家，在首都里斯本，但两人从未见过面。据瓜纳巴拉宫的消息人士称，托雷斯的名字由退休检查员、民政院秘书处顾问费尔南多·塞萨尔·豪尔赫·哈克曼负责选择。哈克曼是 Cidade Integrada 的创始人之一，该计划由 Jacarezinho 发起，旨在降低该州的暴力发生率。另一个被考虑的名字是反绑架部门（Das）前负责人费尔南多·莫赖斯（Fernando Moraes）。在 Kayky 离开 ICU 后，Sthefany Brito 发表了一篇新的悼念文章，谈到了一个奇迹：“上帝把你还给了我们。”Torres 通过前主席和退休代表 Thiers Montebello 来到了 TCM，后者在 75 岁之后辞去了顾问的职位。 。尽管民警指挥权变动的消息在TCM上已经流传了一个月，但托雷斯告诉《环球报》，他尚未收到州长克劳迪奥·卡斯特罗的正式邀请。预计州长将于下周一宣布新任部长的姓名。一周前，托雷斯在里斯本参加了一个关于机构安全的研讨会，陪同下的是 TCM 现任主席路易斯·安东尼奥·瓜拉纳 (Luiz Antônio Guaraná) 和其他顾问（大卫·卡洛斯 (David Carlos) 和伊万·莫雷拉 (Ivan Moreira)。 — 我将于本周六回来。我没有是州长联系的。但我已经当了40年的警察，是一流的警察局长。当秘书会让我的职业生涯锦上添花。因此，我什至无法评论如果我是的话我会做什么警察局长告诉 GLOBO，这将是一种不道德的态度。玛丽埃尔案：STF 开始就违反平台机密性的范围进行审判 在调到 TCM 之前，托雷斯在离开时担任民警高层民警副局长的职位，是该机构的第二位。当时，该部门的指挥是代表阿尔瓦罗·林斯（Álvaro Lins），他在卸任后被判犯有团伙罪，但被告是等待其他上诉的判决。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:42:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/troca-de-comando-na-policia-civil-sai-fernando-albuquerque-entra-jose-renato-torres-cedido-ao-tcm-ha-16-anos.ghtml</guid></item><item><title>部长就堕胎投票后，米歇尔·博尔索纳罗在网上攻击罗莎·韦伯：“死亡的遗产”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/noticia/2023/09/22/michelle-bolsonaro-ataca-rosa-weber-nas-redes-apos-voto-da-ministra-sobre-aborto-legado-de-morte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/D10PTcoN6yoUp1d04AjotMAHOeQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/S/gmDBXCQ7K3wvjl69p6Ng/arte.png" /&gt;&lt;br /&gt; STF 主席本周五就该主题发表了立场；法院判决被推迟，必须进入全体会议。继联邦最高法院（STF）院长罗莎·韦伯本周五（22日）投票赞成怀孕12周以内的堕胎合法化后，前第一夫人米歇尔博索纳罗发声了。她利用 Instagram 故事攻击部长，将她的名字与她所说的“法院判决死刑的遗产”联系起来。堕胎非刑罪化：罗莎·韦伯在 STF 审判中投票支持堕胎合法化直至怀孕第 12 周 贾尔·恩里克：爱德华多的儿子、博尔索纳罗的第五个孙子出生了 在社交网络上拥有 640 万粉丝的前第一夫人转发了这些帖子后一些帖子批评堕胎合法化。其中一张照片中，韦伯的双手血迹斑斑，语气危言耸听。米歇尔·博尔索纳罗强调罗莎·韦伯投票歧视堕胎的“死亡遗产” Instagram (@michellebolsonaro) 部长的投票是在本周五午夜法院虚拟全体会议上开始的审判中做出的。韦伯是 ADPF（不遵守基本戒律的论据）442 的报告员，该报告由 PSOL 于 2017 年提出。卢拉在库里蒂巴的前监狱看守：保罗被释放，担任总统职位 据环球专栏作家维拉报道Magalhães 韦伯在 10 月 2 日退休前夕上任，此前她与将接替她担任最高法院院长的部长路易斯·罗伯托·巴罗佐达成协议，这样她就不会在没有对此进行投票的情况下离开最高法院。事，他认为这是极其重要的。米歇尔·博尔索纳罗 (Michelle Bolsonaro) 攻击部长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 投票将堕胎合法化 Instagram (@michellebolsonaro)——因此，从最广泛的意义上讲，将妇女终止妊娠的自由和自主决定定为犯罪的问题已经持续了七十多年。我们的国家。当时，作为刑事保护的持有者，国家最极端的胁迫和干预主义面孔，我们妇女无法在民主舞台上表达我们的声音。部长在投票中提到 1940 年《刑法典》时表示，我们都沉默了。正如 O GLOBO 所预期的那样，审判在路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 部长提出要求后被中断，并将在实体全体会议上重新开始——不过，她坚持认为，报告员已进行表决。到目前为止，只有罗莎·韦伯投票了。照片中：参议院使阿根廷堕胎合法化</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:40:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/noticia/2023/09/22/michelle-bolsonaro-ataca-rosa-weber-nas-redes-apos-voto-da-ministra-sobre-aborto-legado-de-morte.ghtml</guid></item><item><title>西德的谴责使博尔索纳罗受到法律制裁</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/delacao-de-cid-deixa-bolsonaro-exposto-a-justica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nvVeU50EL7G4YjQtxjNJjfzR3PI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/y/3X26NWTlaGkZBet4TaAQ/103629927-correction-brazils-army-lieutenant-colonel-mauro-cid-aide-de-camp-to-former-president-j.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;有必要调查前副官对前总统涉嫌政变阴谋的指控。雅伊尔·博尔索纳罗在任四年期间攻击共和机构，试图破坏巴西选举制度的公信力，以一种不稳定的方式解释宪法并使用国家组织，就好像它们属于国家组织一样。总是得到忠实合作者网络的支持，愿意做任何事情——或者几乎任何事情——来保护他。现在，保护网已经破裂，博尔索纳罗暴露在外。这种分歧来自博尔索纳罗的前副官毛罗·西德中校。 Cid 与联邦警察 (PF) 签署了认罪协议。根据已曝光的内容，博尔索纳罗将向法庭做出许多解释。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:39:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/delacao-de-cid-deixa-bolsonaro-exposto-a-justica.ghtml</guid></item><item><title>智利泛青队23岁以下球队名单中只有三名首发运动员</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/09/22/lista-da-selecao-sub-23-para-o-pan-do-chile-so-tem-tres-atletas-titulares-em-seus-clubes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2BE2iEtBnGtSHmH8tkGdI2e_Pzo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/G/CFIlopSXODiNpbbrkahg/53206203618-cbffdc9590-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;由于赛程没有中断，CBF获得球员转会并不容易，比赛最终也不是优先考虑的事情。在主教练拉蒙·梅内塞斯征召的23岁以下球队18人名单中，CBF将参加比赛在智利举行的泛美运动会足球比赛中，只有三名运动员在俱乐部一线队首发。其余的替补球员中，有些人在比赛中经常离开替补席。但也有一些人本赛季在成年队的机会少于五次。三名先发球员分别是守门员安德鲁（Gil Vicente-POR）；后卫里克尔梅，来自库亚巴；但是，除此之外，还有来自科林蒂安的吉列尔梅·比罗（Guilherme Biro）等球员。 Figueiredo，来自瓦斯科； Mycael，来自 Athletico；和来自波尔图的加布里埃尔·贝隆。贝隆，前帕尔梅拉斯球员，本赛季尚未为葡萄牙俱乐部踢过正式比赛。与同样来自葡萄牙的维塞乌学院后卫阿瑟·查维斯 (Arthur Chaves) 的情况相同。在巴西踢球的球员中，来自竞技队的门将米凯尔和来自科林蒂安的马修斯·多内利也仍在等待一线队的机会。出现这种情况是因为10月20日至11月5日期间，俱乐部足球在智利潘球场不会停止。因此，CBF在与各协会谈判运动员转会事宜时遇到困难。如果不是这样，这场比赛可能会被用来为明年的巴黎奥运会做准备。查看入选球员的完整名单： 守门员：米凯尔（毕尔巴鄂竞技）、安德鲁（吉尔·维森特）和马修斯·多内利（科林蒂安）。后卫：若昂·莫雷拉（圣保罗）、里克尔梅（库亚巴）和帕特里克（圣保罗）。后卫：卢卡斯·哈尔特（戈亚斯）、古斯塔沃·马丁斯（格雷米奥）和阿瑟·查韦斯（维塞乌学院）。中场：马修斯·迪亚斯（国际）、罗纳德（格雷米奥）、伊戈尔·热苏斯（弗拉门戈）、吉列尔梅·比罗（科林蒂安）和马基尼奥斯（南特）。前锋：加布里埃尔·贝隆（波尔图）、马修斯·纳西门托（博塔弗戈）、菲盖雷多（瓦斯科）和凯奥（科里蒂巴）。迪尼兹将在本周六征召主力队员，这支主队将于10月回归参加预选赛，本周六将被征召入队。主教练费尔南多·迪尼兹将于12日在潘塔纳尔竞技场宣布对阵委内瑞拉比赛的23人名单；乌拉圭，17 日，在蒙得维的亚。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:26:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/09/22/lista-da-selecao-sub-23-para-o-pan-do-chile-so-tem-tres-atletas-titulares-em-seus-clubes.ghtml</guid></item><item><title>首位担任央行董事会职务的女性去世</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/22/morre-a-primeira-mulher-a-ocupar-um-cargo-na-diretoria-do-banco-central.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ln_G4-MXE80Kd4ojm56EvSbnYNI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/D/JdaAR0TayZDmA1hYpG9g/whatsapp-image-2023-09-22-at-18.21.25.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;特蕾莎·格罗西 (Tereza Grossi) 是一名职业公务员兼央行监察主任。她于上周四去世，享年 74 岁，是第一位担任央行管理职位的女性。特蕾莎·格罗西 (Tereza Grossi) 于 2000 年 3 月至 2003 年 3 月期间在总统阿米尼奥·弗拉加 (Armínio Fraga) 和恩里克·梅雷莱斯 (Henrique Meirelles) 的领导下担任中央银行监察主任。格罗西被选任这一重要职位时是一名 BC 省职业雇员。 BC 省前主席阿米尼奥·弗拉加 (Arminio Fraga) 表示，她在 20 世纪 90 年代以来的行业监管现代化过程中发挥了重要作用。 — 我上任后不久就遇到了特蕾莎。她是检查部副主任，趁着老板不在的时候，来找我汇报一家银行（Crefisul）的情况，该银行在1999年初汇率危机之前就破产了。检查区正在等待绿灯。我想，解决方案的照明已被推迟，以免引起更多波澜。此刻气氛还是相当紧张。我要求提供建议，结果很顺利：清算。我完全相信了，并且令她满意的是，我同意了。阿米尼奥·弗拉加说，这很有效，就像我密切关注的近四年的工作中她所做的一切一样。弗拉加还表示，他不久后邀请格罗西接任BC管理层的职务，接替路易斯·卡洛斯·阿尔瓦雷斯(Luiz Carlos Alvarez)，后者在银行消费物价指数(CPI)期间离开了该机构。这位 BC 省前主席还表示，董事会中出现第一位女性是令人普遍高兴的原因。前部长、中央银行前行长恩里克·梅雷莱斯也赞扬了特蕾莎·格罗西的工作。 — Tereza Grossi 是一位杰出的专业人士，具有责任感、对自己的责任有准确的理解并注重结果。他为中央银行和国家提供了出色的服务。尽管受到同行的钦佩，这位BC前董事仍涉嫌金融犯罪，接受了近9年的调查，并于2008年被无罪释放。格罗西于1999年参与了拯救Marka和FonteCindam银行的行动。为了避免机构清算，Tereza格罗西授权以更便宜的价格向银行出售美元。这次行动并没有阻止这些公司倒闭，并给巴西政府造成了巨大损失。调查结束后，法院得出结论，格罗西只是按照命令完成了他的工作。会计师兼行政人员特蕾莎·格罗西 (Tereza Grossi) 没有透露其死因。离开 BC 后，她在 Itaú、B3 审计委员会、Itautec、Itaúsa 和 Duratex 工作。 Grossi 毕业于米纳斯吉拉斯天主教大学 (PUC Minas) 会计科学和工商管理专业。守灵活动将于本周五下午在圣保罗举行。 “特蕾莎·格罗西是第一位在中央银行担任管理职务的女性，为监管领域工作的现代化和专业化进程做出了宝贵贡献。 BC在一份声明中表示，在这个痛苦的时刻，央行董事会向特蕾莎的家人、朋友和同事表示诚挚的哀悼。巴西银行联合会（Febraban）也对特蕾莎·格罗西的去世表示哀悼。照会中写道：“Febraban 向特蕾莎·格罗西的家人和朋友表示声援和慰问。”</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:23:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/22/morre-a-primeira-mulher-a-ocupar-um-cargo-na-diretoria-do-banco-central.ghtml</guid></item><item><title>特许经营行业庆祝降息</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/setor-de-franquia-comemora-a-reducao-dos-juros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yu0JkfUB7Hq6GAo1Vr0Wur7eHTY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/h/FKsyKGS56hHEjyvg935w/whatsapp-image-2023-09-22-at-17.52.27-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;企业家预计消费会增加，有兴趣开办企业的人数也会增加 在 Copom 将 Selic 降低半个百分点后，特许经营行业的企业家庆祝并认为这一举措是积极的，既会带来消费的增加，也会增加有兴趣创办自己的企业的人数。该博客在 ABF Rio Franchising Expo 期间采访了其中一些商人。该活动将持续到周六（23 日），地点为 Riocentro，商业选项从 10,000 雷亚尔到超过 200 万雷亚尔不等。 Impettus Group 集团合伙人、Espetto Carioca、Mané、Bendito 和 Buteco Original 连锁店的所有者 Bruno Gorodicht 记得，央行表示在年底前将进一步降低利率，这鼓励投资者寻找其他解决方案对于自己的钱，如何承担。 - 特许经营市场最终成为一种选择，因为它有数十个细分市场，而且即使在危机期间它也会增长。 Rao 集团首席执行官 Guilherme Lemos 对此表示同意。 - 短期来看，降息对企业有利。更多的人能够筹集资金进行投资。他表示，我们预计今年年底销量将达到 200 台。目前，该网络有 170 个。该银行总裁克洛多阿尔多·纳西门托 (Clodoaldo Nascimento) 表示，除了利率降低外，今年 GDP 预测的修正（一些银行认为增长可能高于 3%）和较低的通胀也恢复了消费者的信心。 ABF Rio 部分 - 这一运动鼓励新企业家的出现，因为他们分析最终消费者开始获得购买力。上半年全国特许经营市场增长15%。对于巴西特许经营协会主席汤姆·莫雷拉·莱特 (Tom Moreira Leite) 来说，即使宏观经济变量情况不佳且利率为 13.75%，该行业仍显示出自身的增长势头。 - 我们仍然以较高的实际利率运作，但我毫不怀疑，随着利率曲线继续下行，我们将在未来几个月、未来几年拥有更大的实力。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:22:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/setor-de-franquia-comemora-a-reducao-dos-juros.ghtml</guid></item><item><title>即使是大草原之王也受不了高温：动物们在 BioParque 里用“冰棒”消暑；看照片</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/nem-o-rei-da-savana-aguenta-o-calor-animais-se-refrescam-com-picoles-em-bioparque-veja-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/azzBLf_lf8I40NHezsE2ZDZ7FEM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/t/kzqJseTxmt6AWKMJ5Teg/05.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据天气预报，冬季的最后一天将会很热。最近几天席卷全国大部分地区的热浪不仅对人类，而且对动物的健康和福祉构成威胁。他们还需要小心避免遭受高温。始终保留淡水或冷水，避免在一天中最热的时候暴露在阳光下，并提供通风的环境，这些都是帮助猫抵御高温的技巧。照片：冬天以酷热结束 热浪：冬天在里约炎热的一天结束 在里约的 BioParque，他们为一些动物提供一种个性化的“冰棒”。它们由冷冻果汁、水果和肉块制成。该行动是 BioParque 护理人员活动的一部分，旨在刺激每个物种的自然行为，同时为此时的动物提供茶点。查看图像 灵长类动物——蜘蛛猴、吼猴和cuxiús——手里拿着冰棍。 Gabriel de Paiva/Agência O Globo 蜘蛛猴在里约生物公园收到水果冰棒消暑 Gabriel de Paiva/Agência O Globo 由于天气炎热，Bioparque 为动物提供水果和肉冰棒。 Leão Simba Gabriel de Paiva/Agência O Globo 由于天气炎热，BioParque 为动物们提供水果和肉冰棒。照片中：狮子辛巴收到了他的“肉冰棒” Gabriel de Paiva/Agência O Globo 忧郁的美洲虎波蒂收到了“血冰棒”作为茶点。 Gabriel de Paiva/Agência O Globo 舌头上的冰。忧郁的美洲虎波蒂用他的“冰棒”消暑 Gabriel de Paiva/Agência O Globo 大象考拉收到冰块形状的水果冰棒，这样她就可以用爪子敲碎它们，最后用手拿到食物.后备箱。 Gabriel de Paiva/Agência O Globo 当天的高温期间，考拉大象在里约热内卢生物公园接受护理人员的洗澡 Gabriel de Paiva/Agência O Globo</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:16:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/nem-o-rei-da-savana-aguenta-o-calor-animais-se-refrescam-com-picoles-em-bioparque-veja-fotos.ghtml</guid></item><item><title>分庭调查医院床位不足，老人在救护车上几小时后死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/camara-apura-falta-de-leitos-em-hospital-onde-idoso-morreu-apos-horas-em-ambulancia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9M5nzYAKnJguLX23HZK7kqXDCjM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/I/l/AE1Ln7TSCU4IK5BJxLAQ/ufu.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;商会健康委员会派出一个代表团前往米纳斯吉拉斯州，周一发现乌贝兰迪亚联邦大学 (UFU) 医院至少缺少 87 张床位。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:15:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/camara-apura-falta-de-leitos-em-hospital-onde-idoso-morreu-apos-horas-em-ambulancia.ghtml</guid></item><item><title>教室里的山羊：动物入侵西区雷伦戈的学校，吓坏了学生</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/bode-na-sala-da-aula-animal-invade-escola-em-realengo-na-zona-oeste-e-assusta-alunos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FBFo-NxvanWvyD55cpXpMnLT-oc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/n/ow7OrKSICCT8gptLTLPg/bode1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;他向学生伸出援手。没有人受伤。这不是第一次发生这种情况。动物属于达尔瓦德奥利维拉市立学校的邻居 位于里约西区雷阿伦戈的达尔瓦德奥利维拉市立学校的学生们对学校围墙内的一只长角山羊感到惊讶。在社交媒体上发布的一段视频中，可以看到孩子们既好奇又害怕，纷纷逃离这只动物。有一次，他用角前进，但当学生们设法进入一个房间并关闭铁栅栏时，他就撤退了。 Mercadinho São José：私人财团将投资 900 万雷亚尔进行复兴，以便在 2024 年下半年重新开放。Sthefany Brito 谈到了一个奇迹：在 Kayky 离开 ICU 后发布新的悼词时，他的妹妹感谢他：“上帝赐予了你”在网络评论中，一位身份不明的人士表示，学校社区“每天都面临着困难：一只山羊进入学校空间，大小便，有时还保持攻击性行为，撞到栏杆。”该消息还警告“除了引起骚乱之外，还可能伤害学生或员工”。该消息最后请求帮助，以便有人可以联系动物的主人，以便他可以将其困住。据市教育部门介绍，这只山羊是学校邻居的，这并不是它第一次进入学校。该视频将于本周四录制。经管学院还报道称，教学单位主任已联系学校周边社区，防止事件再次发生。本周五，现场没有看到这只山羊。这段视频在社交媒体上引起了良好的反应：“是学校的监视器，铃响了，让他把所有学生都带到房间里”，一位粉丝写道。 “他把所有的孩子都安排在教室里，”另一个人评论道。但也有人表示担忧：“为什么不打电话叫消防员而是拍摄，采取行动！！”。一些评论明确表示，该动物在学校所在的雅尔丁诺沃镇是已知的：“伙计们，他失踪了，他已经被认识了，他已经从水果和蔬菜市场拿走了水果，从商店拿走了面包。乳制品，并将其放在路中间......著名”。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:11:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/bode-na-sala-da-aula-animal-invade-escola-em-realengo-na-zona-oeste-e-assusta-alunos.ghtml</guid></item></channel></rss>