<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2023 20:07:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>餐厅参考米其林指南将用“钥匙”而不是星级来评估酒店</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/guia-michelin-referencia-em-restaurantes-vai-avaliar-hoteis-com-chaves-no-lugar-de-estrelas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jlxcR8i9KAn2tCTczr4l1l9narw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/s/KawxdmRuK4lMPl9XJmig/image-62-.png" /&gt;&lt;br /&gt;据该公司称，第一批钥匙将于 2024 年上半年在 120 个国家/地区的 5,300 家预先选定的酒店中公布。 在向旅行者推荐餐厅 123 年后，米其林指南正在进入酒店领域。今天在巴黎举行的一次活动中，这家法国轮胎制造商旗下的同名出版物宣布，将开始评选“世界上最杰出的酒店”——不是一星、两星或三星级，而是带有“钥匙”徽章。该出版物将根据五个标准为酒店分配关键词：当地特色、个性、卓越的建筑和室内设计、一流的服务和舒适度以及始终如一的物有所值。五年前，米其林悄然收购了一家精品豪华酒店预订网站 Tablet Hotels，收购金额未公开。预订界面和数据库现在为米其林指南网站上的一个门户提供服务，消费者可以在其中浏览一系列住宿选择（其中许多餐厅都由指南本身评级）并进行预订。这一优惠旨在在消费者支出和行业竞争加剧之际在旅游市场上获得更多空间。近几个月来，餐厅排名巨头“世界 50 佳最佳餐厅”和“La Liste”首次发布了酒店名单。该公司表示，第一批米其林钥匙将于 2024 年上半年在 120 个国家/地区的 5,300 家预先选定的酒店中公布。所有这些酒店，无论您是否收到钥匙，都可以通过他们的网站预订。米其林将收到在其网站上进行的预订的佣金。米其林没有具体说明一家酒店是否可以收到多于一把钥匙。在其餐厅评级中，一颗星表示某个地方“值得停留”，两颗星表示“值得绕道”，三颗星表示“值得专程一游”。米其林指南国际总监格温达尔·普勒内克 (Gwendal Poullennec) 在一份声明中表示：“米其林钥匙对于旅行者来说是一个清晰可靠的指示。”米其林指南将向其团队评价最高的酒店颁发钥匙。就在《纽约时报》报道米其林与旅游当局达成六到七位数赞助协议几周后，米其林开始向酒店领域扩张，他们将指南带到了科罗拉多州等地。和佛罗里达州。酒店业务的运作方式将有所不同。米其林计划以全球钥匙列表而不是针对特定目的地的指南来启动其服务。由于该公司有能力从佣金中赚取大量收入，因此与旅游局的赞助协议并不是该公司通过酒店内容获利的唯一方式。米其林指南在一份新闻稿中表示：“在一个充斥着令人怀疑的不可靠推荐的行业中，米其林指南向旅行者提供专业知识，引导他们获得最佳体验。”为此，团队专家将在匿名入住后授予米其林钥匙，他们将在现场花几天时间评估住宿条件。现在正在完成的正是这项工作，以便在2024年完成评选。这是一项长期工作，从四年前开始，现在才公开。这与“世界 50 佳最佳酒店”和“La Liste”有所不同，“世界 50 佳酒店”允许其匿名小组对接受免费住宿的酒店进行排名，而“La Liste”则主要根据之前的新闻报道中的内容进行排名。普伦内克说，米其林检查员支付他们的账单。 “所以不存在商业偏见。”对于米其林来说，最新的扩张标志着其回归根源。 1900 年，该公司以出版商的身份首次亮相，其目标客户是旅行者，为驾驶法国第一批机动车辆的人们提供实用建议。到 1920 年，他对指南收费，其中包含按类别划分的巴黎酒店和餐馆列表。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:52:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/guia-michelin-referencia-em-restaurantes-vai-avaliar-hoteis-com-chaves-no-lugar-de-estrelas.ghtml</guid></item><item><title>巴西大师级运动员向参议院提交请愿书</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/atletas-brasileiros-da-categoria-master-enviam-abaixo-assinado-para-o-senado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/CyjF3ESNbEwWunJMCp0NDkWh15s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/W/oIh4usRPmCfyvs3N5xnQ/lars1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;他们希望巴西大师体育委员会成为从博彩游戏中获得资源的实体之一，但目前尚未投票决定。目前属于大师类别的重要巴西运动员、奥运会奖牌获得者签署了一份请愿书，发送给参议员们。他们希望巴西大师体育委员会被纳入将从博彩游戏中获得资源的实体之列，PL 3626/23 应该很快由参议院进行投票。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:46:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/atletas-brasileiros-da-categoria-master-enviam-abaixo-assinado-para-o-senado.ghtml</guid></item><item><title>随着布鲁诺·拉赫的离开和卢西奥·弗拉维奥的到来，在争夺席位的斗争中谁上升谁下降</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/05/quem-sobe-e-quem-desce-na-briga-por-vagas-com-a-saida-de-bruno-lage-e-chegada-de-lucio-flavio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9kJmc55vviyC_jnawWkfj1xVl18=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/0/9rITMgQCaeyAcdLuDhTA/53141531385-176018df2e-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;临时教练必须维持与克劳迪奥·卡萨帕和路易斯·卡斯特罗共事的球队的基础。足球队的教练更换总是被视为表现不佳的球员试图获得空间的机会。在博塔弗戈也不例外。随着布鲁诺·拉赫的离开和卢西奥·弗拉维奥被选为临时教练，一些名字的所有权等级会下降，而另一些名字则会上升。 GLOBO 将其中一些运动员分开。蒂基尼奥 苏亚雷斯 博塔弗戈的主力球员和巴西锦标赛的最佳射手，蒂基尼奥是一位享有盛誉的球员，深受布鲁诺·拉赫的钦佩。不过，受伤后，这位中锋每场比赛都被替换下场，并且每场比赛的上场时间都没有超过67分钟。此外，他在对阵戈亚斯的比赛中被排除在首发阵容之外，这也是葡萄牙教练离队的导火索。因此，即使蒂基尼奥仍在恢复场上最佳状态，也很难想象蒂基尼奥会继续在比赛中被换下，这既是因为他在队内的状态，也是因为上一场比赛所承受的巨大压力。迪普拉西多是布鲁诺·拉赫麾下表现失利最多的球员之一。由于阿根廷教练的高线盯人，这名右后卫在几场比赛中表现不佳，例如对阵防守正义队、马竞和科林蒂安队。这名球员甚至把自己的位置让给了年轻的加尔旺，在对阵戈亚斯的比赛中，他替补了中场球员切切（Tchê Tchê），尽管切切公开表示自己对踢边后卫感到不舒服，但还是被安排在了替补席上。的位置。另一方面，正是在卢西奥·弗拉维奥（卢西奥·弗拉维奥）（当时克劳迪奥·卡萨帕的助手）的带领下，迪普拉西多为博塔弗戈踢出了他最好的一场比赛，在2-0战胜布拉甘蒂诺的比赛中，他甚至攻入一球。因此，这位边后卫倾向于在周日对阵弗鲁米嫩塞的经典比赛中重返博塔弗戈的首发阵容。积累良好的表现对他来说至关重要，因为他与黑白俱乐部签订了租借合同直至赛季结束，并且已经宣布他想留在俱乐部。卡洛斯·阿尔贝托 卡洛斯·阿尔贝托的案件也许是克劳迪奥·卡萨帕在博塔弗戈时期最具代表性的案件。路易斯·卡斯特罗很少使用，这位前锋在中场休息时获得了很好的上场时间，并在卡卡帕为俱乐部效力的四场比赛中打进了三个进球。然而，布鲁诺·拉赫到来后，卡洛斯·阿尔贝托在队内再次失去了空间。在葡萄牙人麾下的 15 名前锋中，这位前锋只参加了 6 次，总共出场 83 分钟。偏爱右路进攻，但也有可能打左路或中锋，这位在卡萨帕赢得“xodó”绰号的球员应该回归，与卢西奥·弗拉维奥一起赢得上场时间，这样他就可以了。知道了，再秀一下他的明星。达尼洛·巴尔博萨 达尼洛·巴尔博萨是另一位在克劳迪奥·卡萨帕指挥下参加过博塔弗戈四场比赛的球员。然而，他与拉赫并没有太多机会，拉赫是达尼洛争夺位置的中场球员马龙·弗雷塔斯的崇拜者。有时，葡萄牙教练甚至会同时使用两名中场球员。但是，正如路易斯·卡斯特罗已经发生的那样，两人在场上无法相处，这可能影响了5号球员的表现。尽管马龙·弗雷塔斯目前状态不佳，但他应该留在首发阵容中。即便如此，达尼洛仍然可以在整场比赛中上场，甚至，谁知道呢，如果 17 号仍然低于这个数字，他就能赢得比赛。马特奥·庞特 尽管博塔弗戈董事会不想公开最近签下的年轻球员，如庞特、迭戈·埃尔南德斯等，但这位乌拉圭20岁以下世界杯冠军最终成为了迪的唯一选择空缺、平静。右后卫与布鲁诺·拉赫的配合机会很少，后者选择使用 JP Galvão 和 Tchê Tchê。但由于表现低于第一名，而第二名明显更倾向于在原来的位置上踢球，庞特可能有时间展示自己的足球能力，这为他赢得了整个世界杯的首发位置。谁放弃了 JP Galvão JP Galvão 是随着布鲁诺·拉赫的离开而失去空间的球员的最明显例子。自从来到俱乐部以来，他第一次被用作首发，即使其他选择都状态良好，即使与葡萄牙人在一起，他也已经失去了空间。在布鲁诺·恩里克 (Bruno Henrique) 的进球宣告博塔弗戈 (Botafogo) 在对阵弗拉门戈 (Flamengo) 的经典比赛中惨败后，JP 最终暴露了出来——尽管他并不是唯一的罪魁祸首，因为很明显，整场比赛中右路防守都需要加强，而这并不是唯一的罪魁祸首。由布鲁诺·拉赫制作。迭戈·科斯塔 在布鲁诺·拉赫过去六场比赛中的三场首发，迭戈·科斯塔应该继续在球队中拥有空间，但选秀规模较小。这是因为，正如前面提到的，蒂基尼奥不太可能继续从第二阶段开始到中期离开比赛。自从这位9号球员伤愈复出以来，他已经在场上出场了234分钟，而迭戈·科斯塔只有171分钟。另一方面，19号球衣是唯一一位在一场比赛中打满90分钟的球员——正是在拉赫在博塔弗戈对阵戈亚斯的最后一场比赛中。 加布里埃尔·皮雷斯 加布里埃尔·皮雷斯的情况与迭戈·科斯塔相似，因为两人都是被认为是布鲁诺·拉赫值得信赖的人，因为他们已经在其他俱乐部为葡萄牙人效力过。换句话说，球员必须继续获得良好的上场时间，但趋势是，一开始他不会继续担任球队的首发球员。伤愈复出后，皮雷逐渐被布鲁诺·拉赫放入博塔弗戈的首发阵容。在主教练过去的六场比赛中，加布里埃尔·皮雷（Gabriel Pires）在其中四场比赛中与他的中场第二人位置竞争对手切切（Tchê Tchê）并肩作战。其中，Tchê Tchê 上场时间为 303 分钟，而皮雷则为 156 分钟。然而，在这位6号球员的300多分钟的出场时间中，有155分钟是在左路、右路和边锋之间的位置上失位的。换句话说，与布鲁诺·拉赫一起担任中场的加布里埃尔·皮雷的上场时间比切切要多。随着卢西奥·弗拉维奥的回归，这种情况不应该发生。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:44:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/05/quem-sobe-e-quem-desce-na-briga-por-vagas-com-a-saida-de-bruno-lage-e-chegada-de-lucio-flavio.ghtml</guid></item><item><title>艾尔顿·克雷纳克 (Ailton Krenak) 是第一位加入巴西文学学院的土著人</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/05/ailton-krenak-e-o-primeiro-indigena-a-entrar-para-a-academia-brasileira-de-letras.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WS9ubXDxvDq89kB2S3PNk1nvwGQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/C/ntvda9TQa6wj7GOuADyg/104564710-ailton-krenak-selvagem-ciclo-de-estudos-foto-acervo-selvagem-ciclo-de-estudos-wi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;哲学家证实偏袒，并当选为第五个席位，该席位自何塞·穆里洛·德·卡瓦略去世以来一直空缺。在他的最新著作《Um rio um Ave》（唐太斯）中的一段话中，艾尔顿·克雷纳克质疑“我们存在是为了”这一观点。创造一些东西”。他写道，在西方哲学中，“在死亡时发出可耻的噪音是光荣的”，留下纪念碑让逝者永垂不朽。这位环保主义者和哲学家借鉴美洲印第安人的思想，提出了一个对立点：就像一只鸟，静静地降落，然后不留痕迹地返回天空。也许与上图相矛盾的是，克雷纳克于本周四（5）下午当选为巴西文学学院院士，这是一个拥有雕像和“不朽”的机构。事实上，这座房子的功能之一就是保存我们文化中著名人物的遗产。克雷纳克现在就是其中之一：他将占据 ABL 的第 5 个席位，该席位自 8 月份何塞·穆里洛·德卡瓦略去世以来一直空缺。不仅如此：他是第一位出现在学术人员中的土著人，这表明该学院近年来一直对多元化的要求持开放态度。克雷纳克从一开始就获得了23票的青睐，超过了历史学家玛丽·德尔·普里奥雷（Mary Del Priore）（12票）和另一位原住民代表、作家丹尼尔·蒙杜鲁库（Daniel Munduruku）（3票）。与他的竞争对手不同，这位新的不朽者没有参加竞选活动，他大部分时间都在米纳斯吉拉斯州雷斯普兰德市的克雷纳克土著保护区度过。 Krenak 是 Juiz de Fora 联邦大学的荣誉博士，并担任 Academia Mineira de Letras 的第 24 任主席。他出生于受采矿活动影响的多西河谷地区，17 岁时搬到巴拉那州，在那里学会了读书和写作。在参与成立第一个民族表达的原住民运动——全国原住民联盟（UNI）后，他于 1987 年在全国制宪会议上发表演讲，用黑色格尼帕漆涂在脸上，感动了整个国家。抗议，原住民权利的挫折。他当时的呼吁对于批准涉及原住民权利的宪法修正案至关重要。他最近出版的《生命没有用》和《推迟世界末日的想法》等书的成功，均由 Companhia das Letras 出版，向公众传播了美洲印第安人的思想，提出了新的生活方式和方式。与环境有关的。克雷纳克批评了他所说的“僵尸人性”，这种进步理念将人类从地球上驱逐出去，导致我们肆无忌惮的消费和对自然的破坏。 — 大约 10 年前，当我讲话时，除了人类学家之外，没有人理解我在说什么 — — 克雷纳克说。 — 他们认为我科幻电影看了太多。气候紧迫性改变了这种情况，让像土著领导人这样的声音受到更多关注。然而，克雷纳克在采访和公开露面中避免个性化。他说，他的愿望不是推广他的想法，而是“集体思考”。去年 9 月 29 日，为纪念这位土著思想家的 70 岁生日而举行的悼念活动也没有什么不同。 — 我认为人们庆祝我很好，但在国内层面上 — — 他说。 ——孩子们、孙子们，明白了吗？在我看来，媒体上的庆祝活动更像是娱乐而不是真正的感情。我们是一个庆祝团体的社区，我们庆祝一切，甚至国家的生日。我们粗暴地对待在场的人，却庆祝那些离去的人。克雷纳克看到了个人崇拜的危险，这种成瘾最终会创造出“我们无法摆脱的怪物和幽灵”。他指出，许多圣雄甘地或纳尔逊·曼德拉思想的崇拜者“都无法与他们中的任何一个一起坚持一个星期”。而那些欣赏克雷纳克想法的人，他们又能坚持多久呢？ — 我认为这需要一周的时间，克雷纳克说。 — 我将能够检测到一些缺陷，这些缺陷随后会以非常强烈的痕迹出现。然后有些人更愿意时不时地来看我。或者只是读我的。 《一条河，一只鸟》展示了克雷纳克的倒影，日本摄影师长仓博美 (Hiromi Nagakura) 曾在 20 世纪 90 年代陪伴他穿越原住民土地。这位环保主义者在独木舟旅行中的谈话中讲述了他的起源以及他穿越时间和世界的旅程，下午结束躺在吊床上，在森林里散步。巴西版的文字取自1998年在日本发行的作品，附有长仓的照片和旅行日记。在克雷纳克看来，统治他人的欲望将人置于“宇宙之外”。失去与“宇宙节奏”的敏感接触，也就失去了我们祖先的记忆，即树木和河流所包含的记忆。他借用了皮奥伊作家内戈·比斯波（Nêgo Bispo）的一个表达方式来定义人类陷入的陷阱：宇宙恐惧症。 — 人们害怕宇宙，他们回避世界观。然后人类就会抹掉除他之外的一切——克雷纳克说。 ——我们就像一只盲目的回旋镖，飞走了。当它回来时，它仍然是空的。 “梦想”是本书的另一个核心话题。正如克雷纳克解释的那样，这并不是“亲爱的精神分析师”所实现的梦想。但梦想作为语言和精神训练——一门只有少数人掌握的艺术。 20 世纪 70 年代，正是一位来自 Xavante 人的老年梦想家的梦想信息鼓励克雷纳克重新与他的文化遗产建立联系，并开始为森林的生存而采取行动。它还激发了 1989 年原住民研究中心的创建，这改变了克雷纳克的活动。然而，原住民领袖当前的梦想可以带他走上新的道路。 — 梦想正带我去一个离地球越来越远的地方 — — 克雷纳克透露道。 — 没有给我任何普通的任务，比如组织一个协会或一场运动，这些事情已经让我参与了 50 年的生活。我也不想提供服务表。事实上服务。这是我最不感兴趣的事情。克雷纳克总结道：——我们是短暂的。轻轻地踩在地上应该是一个一般的指导。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:39:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/05/ailton-krenak-e-o-primeiro-indigena-a-entrar-para-a-academia-brasileira-de-letras.ghtml</guid></item><item><title>萨米亚·邦菲姆 (Sâmia Bomfim) 谈到针对她哥哥的“野蛮犯罪”时说：“她是世界上最美丽的人”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/era-a-pessoa-mais-linda-do-mundo-diz-samia-bomfim-sobre-crime-barbaro-contra-seu-irmao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GYbY0tigwoItl4yW2etBcJOdbhI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/l/3geFfbSsSr3rcoPh40ug/hugo4.png" /&gt;&lt;br /&gt; PSOL 副代表抵达圣保罗内陆的普鲁登特总统，负责处理迭戈·拉尔夫·博姆菲姆 (Diego Ralf Bomfim) 医生的安葬程序。 联邦副议员萨米亚·博姆菲姆 (PSOL-SP) 将谋杀她弟弟迭戈 (Diego) 的事件定性为“野蛮行径”。拉尔夫·邦菲姆 (Ralf Bomfim) 和里约巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 的另外两名医生。在圣保罗内陆地区总统普鲁登特 (Presidente Prudente) 电视台环球电视台的采访中，她表示，她联系了司法部，要求联邦警察监督调查。她还向另外两名遇难专业人士的家人表示声援，并强调她希望迅速做出回应以澄清这一行动。视频：在里约热内卢，医生在持续 20 秒的犯罪行动中被杀 受害者受到死亡威胁：武术斗士因在莱布隆向一位老人勒索 50 万雷亚尔而被捕 — 这是野蛮犯罪，我们希望严惩调查。我们已经联系了司法部，以便联邦警察可以监督这起犯罪事件的调查。 “我们希望尽快得到回应”环球电视台的代表说。在巴拉达蒂茹卡的报亭发生犯罪事件后，同事在社交媒体上发帖称，来里约参加会议的医生都在酒店里，不敢离开。在里约埃拉的一个售货亭里，他还记得他与兄弟的关系。她非常激动地说，他诚实、聪明、奉献。 ——她是世界上最美丽的人。诚信、智慧、敬业。对每个人都绝对有感情。它从来没有伤害过任何人。相反，他只会让我们的家人感到自豪，”他说。 ——我的父母把他培养成一名医生非常困难。这是我们家族的一大骄傲。他是大学的奖学金获得者，并且走得非常非常远。发生在他、我们的家人和我们的父母身上的一切绝对是不公平和残酷的，”他继续说道。医生在巴拉达蒂茹卡的一个报亭内被枪杀 萨米亚抵达普鲁登特总统，为她哥哥办理葬礼和埋葬手续。抵达该市机场后，她还感谢收到的支持信息。 ——我要感谢大家的团结，我收到了很多信息，我只能感谢大家——副手说。初始插件文本 警察怎么说？里约宪兵报告称，当第 31 BPM (Recreio dos Bandeirantes) 的团队抵达巴拉的报亭时，他们发现消防局特工正在照顾受害者。据总理称，警察搜查了该地区，但未能找到嫌疑人。该地区的治安得到加强。首都凶杀案警察局（DHC）在现场进行了调查，并接管了死亡事件的调查。调查主席路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦对这些死亡事件表示哀悼。第一夫人罗桑杰拉·达席尔瓦（Rosangela da Silva），又名詹贾（Janja），要求进行调查，以确定该犯罪是否具有政治性质。司法和公共安全部长弗拉维奥·迪诺表示，由于其中一名死者与议员之间存在家庭关系，联邦警察将监督对里约医生处决事件的调查。圣保罗民警小组也将前往里约。州长克劳迪奥·卡斯特罗将死亡事件列为“野蛮犯罪”，对受害者亲属表示声援，并表示他决定民警应“动用一切必要资源”到到达”。里约热内卢州总检察长卢西亚诺·马托斯下令立即发布骨科医生死亡的消息。该决定是由刑事调查检察官办公室业务支持中心做出的。通过这项措施，检察官将监督民警进行的调查。研究所对医生的去世表示哀悼 圣保罗大学医学院附属医院 (FMUSP) 的骨科和创伤研究所对这些死亡人员表示哀悼，并表示“对马科斯·德·安德拉德去世的消息感到沮丧” Corsato 是一位热心的助理医师，活跃于该机构的脚踝和足部小组，以及前居民迭戈·拉尔夫·博姆菲姆 (Diego Ralf Bomfim) 和珀尔修·里贝罗·阿尔梅达 (Perseu Ribeiro Almeida)。IOT-HCFMUSP 向他们的家人和朋友表示哀悼。酒店感到遗憾 温莎网络发布了一份声明，对这一罪行表示遗憾，并声明否认“任何类型的暴力”：“关于本周四凌晨发生的事件，温莎网络告知受害者是留在其中一个单位，参加国际医学大会。该网络对专业人员的遭遇深表遗憾，重申否认任何形式的暴力，并强调将在必要时与当局合作”。初始插件文本</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:31:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/era-a-pessoa-mais-linda-do-mundo-diz-samia-bomfim-sobre-crime-barbaro-contra-seu-irmao.ghtml</guid></item><item><title>风暴在南卡罗来纳州茹恩维尔水电站形成巨大的“瀑布”；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/05/temporal-forma-cascata-gigante-em-hidreletrica-de-joinville-sc-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kNRkZdvfHBHQqPDfOtzlLXR1M-Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/I/15Xr1LS2yhg7ddUtPuCg/whatsapp-image-2023-10-05-at-16.16.03.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这种场景给人们留下了深刻的印象，但在大雨期间很常见；圣卡塔琳娜州预计周日之前还会有更多风暴 圣卡塔琳娜州的风暴最终在茹恩维尔的一座旧水力发电厂形成了一个巨大的“瀑布”，给居民留下了深刻的印象。网上流传的一段视频显示，该州最古老的皮拉伊水电站建于 1908 年，大量水从山上落下。在圣卡塔琳娜州：民警开展打击赌博行动，扣押了一辆豪华汽车、一艘船耗资 8100 万雷亚尔在诺罗尼亚群岛举办婚礼：巴西亿万富翁关闭岛上旅游景点举行仪式，比尔·盖茨应出席de Santa Catarina (Celesc) 表示，这种场景在城市大雨期间很常见，所看到的水量来自该公司的水库。 Celesc还表示，它用摄像头监控该位置，没有任何服务受到“瀑布”的影响。圣卡塔琳娜州降雨 自本周初以来，圣卡塔琳娜州一直遭受大雨袭击。本周四，该州民防部门发布了新警报，预计明天至周日将出现更多风暴、洪水、洪水和山体滑坡。从周五晚上到整个周六，南海岸、塞拉和西部地区的城市降雨量可达 200 毫米。至少有 54 个城市遭受风暴造成的破坏，7 个城市处于紧急状态。一人死亡，两人受伤。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/05/temporal-forma-cascata-gigante-em-hidreletrica-de-joinville-sc-video.ghtml</guid></item><item><title>伊戈尔·里克利 (Igor Rickli) 和艾琳·维尔利 (Aline Wirley) 的儿子首次参加肥皂剧测试</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/05/filho-de-igor-rickli-e-aline-wirley-faz-o-primeiro-teste-para-novela.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/B4VwN6nFmRtGhKUi36FnyBVgO2c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/6/ufX90USJe4HoBRF1aSnA/thumbnail-image-6487327.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;伊戈尔·里克利 (Igor Rickli) 陪同儿子安东尼奥 (Antônio) 第一次参加肥皂剧试镜。本周四（5），这位演员在里约热内卢的 Estúdios Globo 分享了这个男孩生命中的特殊时刻。 “我们永远不会忘记第一次测试。今天，我只是作为这个小男孩的同伴来的，他第一次参加了肥皂剧测试，结果容光焕发。对我来说，回到我开始的地方，但现在带着我的孩子，这是超现实的。太酷了”，他写道 Rickli。看看：Paulo Vilhena 录制了一段视频，嘲笑一篇回忆起他与 Sandy 的恋情的帖子 另请阅读：伊萨克·洛佩斯 (Isacque Lopes) 将在肥皂剧“A vovó 消失”中扮演重要角色，这将使拉法·卡里曼 (Rafa Kalimann) 饰演的反派安东尼奥感到兴奋和兴奋在巨大的场记板前拍了张照片。 “愿你的道路充满欢乐，我的爱人，”演员补充道。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 这个男孩今年 9 岁，是 Rickli 与 Aline Wirley 结婚的结果。安东尼奥在故事片《狗狗巡逻队：一部超级强大的电影》中首次担任配音演员，该片将于本周四（5）上映。工作是和父母一起进行的。安东尼奥 (Antônio)，伊戈尔·里克利 (Igor Rickli) 和艾琳·威尔利 (Aline Wirley) 的儿子，在 Globo Replication Instagram 安东尼奥和他的父亲伊戈尔·里克利 (Igor Rickli Replication) Instagram</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:27:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/05/filho-de-igor-rickli-e-aline-wirley-faz-o-primeiro-teste-para-novela.ghtml</guid></item><item><title>在巴拉处决医生的土匪前去查看受害者是否死亡；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/bandidos-que-executaram-medicos-na-barra-foram-conferir-se-vitimas-haviam-morrido-veja-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XUC9_9hc-dyIEP0wYDv2TqtQ7Gs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/A/q4ZGJARZmQ7q3a81bwhw/gif-menor-assassinato.gif" /&gt;&lt;br /&gt;其中一名强盗前往医生 Perseu Ribeiro de Almeida 躺着的地方，根据民事和联邦警察的一项调查，医生可能会与民兵 Taillon de Alcântara Pereira Barbosa 相混淆。本周四凌晨，凶手在巴拉达蒂茹卡的一个报亭里特意检查受害者是否真的死亡。两名罪犯开始返回他们离开的车后，返回并举行会议。第一个靠近受害者所在的桌子并开了新枪。第二名男子正要进入车前部，坐在乘客座位上，他跑回来，经过桌子，继续往前走，来到了 33 岁的医生 Perseu Ribeiro de Almeida 躺着的地方。根据民事和联邦警察的调查线索之一，他可能与民兵 Taillon de Alcântara Pereira Barbosa 相混淆。该图像并不清楚他是否拍摄了新照片。第三名男子已经进入车内，他下车并跟踪动向，好像他是在提供掩护，但在注意到同谋回来后不久又回来了。整个动作——从汽车停下来到起飞——只需要 29 秒。视频：在里约热内卢，医生在持续 20 秒的犯罪行动中被杀 受害者受到死亡威胁：武术斗士因在莱布隆向一位老人勒索 50 万雷亚尔而被捕 医生 Perseu Ribeiro de Almeida 和医生之间的外表相似民兵塔隆·德·阿尔坎塔拉是这起三重凶杀案的调查线之一。据民警和联邦警察称，珀尔修斯的体重、身高、头发和胡须与泰隆相似，可能会与罪犯混淆。该民兵还经常光顾案发地。 GLOBO获得的文件显示，塔隆·巴博萨于今年9月25日获得有条件释放。根据程序，他住在卢西奥科斯塔大道，也就是医生被谋杀的地方。他的公寓距离犯罪发生的报亭有750米。谁是受害者？巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 的一个售货亭内，匪徒杀死了三名医生，打伤了第四名医生 来自圣保罗的医生正在里约热内卢参加会议。 62岁的马科斯·德安德拉德·科萨托和33岁的珀尔修·里贝罗·阿尔梅达当场死亡。 35 岁的迭戈·拉尔夫·邦芬 (Diego Ralf Bonfim) 获救，但因伤势过重而不幸身亡。另一名男子 Daniel Sonnewend Proença 也受伤，被送往同样位于巴拉的 Lourenço Jorge 医院。他的健康状况稳定。在巴拉达蒂茹卡的报亭发生犯罪事件后，同事在社交媒体上发帖称，来里约参加会议的医生都在酒店里，不敢离开。 Rio Médicos 的一个报亭在 Barra da Tijuca 的一个报亭中被枪杀 袭击发生时的匆忙 复制 在海滨处决：在 Barra da Tijuca 被杀的医生是国会女议员 Sâmia Bomfim 的兄弟，来自 SPOL 犯罪发生在本周四凌晨在海滨：售货亭老板说，在巴拉被处决的 SP 医生在犯罪时已经支付了账单从左到右：Perseu Ribeiro、Diego Ralf 和 Marcos de Andrade 再现 犯罪情况如何？被处决的医生将在他们下榻的酒店参加骨科会议。迭戈·哈夫（Diego Half）和珀尔修·里贝罗（Perseu Ribeiro）是骨科医生和创伤科医生。后者专门从事脚踝和足部手术。 Diego Half 是来自 PSOL (SP) 的议员 Sâmia Bomfim 的兄弟。在巴拉的一个小亭里被处决的医生的妹妹说，“他们肯定很困惑”；另外两名专业人士被杀 医生在里约热内卢被杀：前来参加会议的专业人士都在酒店里，不敢离开 匪徒乘车抵达报亭。他们停在街对面。从车上跳下三人，一身黑衣。不久之后，这个地方开始热闹起来。枪击事件发生后，犯罪分子返回车内逃跑。整个动作非常快，持续了不到一分钟。初始插件文本 警察怎么说？宪兵队报告称，当第 31 BPM (Recreio dos Bandeirantes) 的团队到达报亭时，他们发现消防局特工正在照顾受害者。据总理称，警察搜查了该地区，但未能找到嫌疑人。该地区的治安得到加强。首都凶杀案警察局（DHC）在现场进行了调查，并接管了死亡事件的调查。调查主席路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦对这些死亡事件表示哀悼。第一夫人罗桑杰拉·达席尔瓦（Rosangela da Silva），又名詹贾（Janja），要求进行调查，以确定该犯罪是否具有政治性质。司法和公共安全部长弗拉维奥·迪诺表示，由于其中一名死者与议员之间存在家庭关系，联邦警察将监督对里约医生处决事件的调查。圣保罗民警小组也将前往里约。州长克劳迪奥·卡斯特罗将死亡事件列为“野蛮犯罪”，对受害者亲属表示声援，并表示他决定民警应“动用一切必要资源”到到达”。里约热内卢州总检察长卢西亚诺·马托斯下令立即发布骨科医生死亡的消息。该决定是由刑事调查检察官办公室业务支持中心做出的。通过这项措施，检察官将监督民警进行的调查。研究所对医生的去世表示哀悼 圣保罗大学医学院附属医院 (FMUSP) 的骨科和创伤研究所对这些死亡人员表示哀悼，并表示“对马科斯·德·安德拉德去世的消息感到沮丧” Corsato 是一位热心的助理医师，活跃于该机构的脚踝和足部小组，以及前居民迭戈·拉尔夫·博姆菲姆 (Diego Ralf Bomfim) 和珀尔修·里贝罗·阿尔梅达 (Perseu Ribeiro Almeida)。IOT-HCFMUSP 向他们的家人和朋友表示哀悼。酒店感到遗憾 温莎网络发布了一份声明，对这一罪行表示遗憾，并声明否认“任何类型的暴力”：“关于本周四凌晨发生的事件，温莎网络告知受害者是留在其中一个单位，参加国际医学大会。该网络对专业人员的遭遇深表遗憾，重申否认任何形式的暴力，并强调将在必要时与当局合作”。初始插件文本</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:23:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/bandidos-que-executaram-medicos-na-barra-foram-conferir-se-vitimas-haviam-morrido-veja-video.ghtml</guid></item><item><title>迪诺说，对医生的死亡有“两到三条”调查线，并且爱国阵线与情报部门合作</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/dino-diz-que-ha-duas-ou-tres-linhas-de-investigacao-sobre-morte-de-medicos-e-que-pf-atua-com-setor-de-inteligencia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/k7xFG5EuEgYxw73oqjNo-76ulWU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/f/O8KIlzSHKZ7rfhdzXggw/104559366-ri-rio-05-10-2023-medicos-de-sp-sao-mortos-a-tiros-em-quiosque-na-barra-da-tijuca-toda.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;警方正在调查执行死刑是否是因为医生 Perseu Ribeiro de Almeida 和民兵 Taillon de Alcântara Pereira Barbosa 之间的身体相似性。司法部长弗拉维奥·迪诺 (Flávio Dino) 表示，对这三人有“两到三条”调查线索本周四周五在里约西区巴拉达蒂茹卡的一个报亭发生了一起凶杀案。迪诺在萨尔瓦多举行的仪式上对此案发表了评论，并向受害者家属表示声援。据司法部长称，调查由里约民警在联邦警察的协助下进行。他表示，他已经与里约州长克劳迪奥·卡斯特罗进行了交谈。 – PF 从今天凌晨开始就开始行动。我与克劳迪奥·卡斯特罗州长进行了交谈，我们建立了这种伙伴关系。民警负责调查，联邦警察则根据情报采取行动。此时此刻，我们清楚地看到，这是一次处决。迪诺说，从事实的动态来看，这一点是显而易见的，接下来有两到三条调查线。最初的插件文本 据部长称，PF 的参与是由于其中一名死者与议员萨米亚·邦菲姆 (Sâmia Bomfim) 和格劳伯·布拉加 (Glauber Braga) (PSOL) 之间的联系而发生的。迭戈·拉尔夫·邦菲姆（Diego Ralf Bomfim），35岁，是联邦议员的兄弟、格劳伯的妹夫。医生因伤重不治，在洛伦索·豪尔赫医院去世。 – 靠近两名联邦代表的事实意味着我们有爱国阵线的存在，包括因为议长阿瑟·利拉要求立法警察和联邦警察之间建立这种伙伴关系。我最近与我们在里约的团队进行了交谈，他们坚定地表示将解决这一犯罪问题。 PF 总经理安德烈·罗德里格斯 (Andrei Rodrigues) 强调，该公司还向里约警方提供法医设备、成像设备和其他技术。本周四凌晨，里约西区巴拉达蒂茹卡温莎酒店前的 Naná 2 亭内，四名医生成为未遂处决的目标。三人死亡，一人受伤（更多详情如下）。第二天，医生们要参加一个骨科会议。凌晨 1 点左右，他们在售货亭，武装犯罪分子从车上下来并向他们开枪。摄像机捕捉到了袭击的瞬间。来自圣保罗的医生前往里约参加会议。 62岁的马科斯·德安德拉德·科萨托和33岁的珀尔修·里贝罗·阿尔梅达当场死亡。萨米亚的兄弟迭戈·拉尔夫·邦芬获救，但因伤重在医院死亡。 Daniel Sonnewend Proença 也受伤，被送往同样位于巴拉的 Lourenço Jorge 医院。他的健康状况稳定。医生和民兵之间的相似性 医生 Perseu Ribeiro de Almeida 和 26 岁的民兵 Taillon de Alcântara Pereira Barbosa 之间的身体相似性是调查的线索之一。据民警和联邦警察称，珀尔修斯的体重、身高、头发和胡须与泰隆相似，当他和三个朋友在他经常光顾的社区边缘的一个售货亭时，他可能与罪犯混淆了。该民兵还经常光顾案发地。他几天前出狱，住在距离谋杀现场750米的地方。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:23:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/dino-diz-que-ha-duas-ou-tres-linhas-de-investigacao-sobre-morte-de-medicos-e-que-pf-atua-com-setor-de-inteligencia.ghtml</guid></item><item><title>TSE 将评判博尔索纳罗针对卢拉竞选活动的两项行动</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/tse-vai-julgar-duas-acoes-de-bolsonaro-contra-campanha-de-lula.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xNvlbjWJJ_iOU21e7aqYlwekVUg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/9/T/Ynxj9uQRmpyJODZgyZTQ/100868780-brazilian-president-and-presidential-candidate-jair-bolsonaro-r-speaks-next-to-brazilian-f.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;处理媒体涉嫌不当付款的程序 高级选举法院 (TSE) 院长亚历山大·德莫赖斯 (Alexandre de Moraes) 在 10 月 17 日的议程中列入了对调查总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (PT) 涉嫌违规行为的两项行动的分析）在 2018 年选举中。卢拉和副总统杰拉尔多·阿尔克明因涉嫌滥用经济权力和滥用媒体而受到调查。这两项行动是由在选举中被卢拉击败的前总统雅伊尔·博尔索纳罗（PL）的联盟提出的。在其中一起案件中，涉嫌在搜索引擎中使用广告的违规行为正在接受调查。另一方面，调查卢拉是否在第一轮投票当天利用新闻采访来宣传自己。选举总检察长办公室（PGE）辩称，这两项行动均应被驳回。如果被定罪，这些程序可能会导致失去授权。这两起案件的报告员是贝内迪托·贡萨尔维斯部长。 TSE 17 日议程中的首要项目是针对博尔索纳罗竞选活动的三项行动，审判将于一周前即 10 日开始。如果分析结束，将轮到针对现任总统的程序。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:22:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/tse-vai-julgar-duas-acoes-de-bolsonaro-contra-campanha-de-lula.ghtml</guid></item><item><title>司法部研究扩大联邦警察在里约的存在</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/ministerio-da-justica-estuda-ampliar-presenca-de-policiais-federais-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qgxqVqGDshXWo37DXxu9BN0Cbgw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/K/mw2llXSuKc2Z8rqa757Q/carro-pf.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在里约巴拉达蒂茹卡发生的暴力事件导致三名医生死亡（其中一名是联邦议员萨米亚·博姆菲姆的兄弟和议员格劳伯·布拉加的妹夫，两人均来自 PSOL）之后，司法部正在研究一项增加在里约热内卢工作的联邦警察队伍的计划。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:22:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/ministerio-da-justica-estuda-ampliar-presenca-de-policiais-federais-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>民警在圣卡塔琳娜州开展打击赌博行动，查获豪华轿车、快艇和 8100 万雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/05/policia-civil-faz-operacao-contra-jogo-do-bicho-em-santa-catarina-e-apreende-carro-de-luxo-lancha-e-r-81-milhoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Vw4KXSrXxOQY0N43CbO_zYCjPSE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/B/D8XF16TuSMDk2esptvlg/fotojet-47-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在这次名为“封闭”的行动中，在布卢梅瑙、加斯帕尔、巴拉内里奥坎博里乌和邦比尼亚斯发出了两份预防性逮捕令和十五份搜查和扣押令。圣卡塔琳娜州民警于本周三开展了一项针对 Jogo 剥削的行动在布卢梅瑙市进行 Bicho 和洗钱活动。据调查，该计划由一个家族经营至少三十年。豪华汽车、一艘快艇和一艘摩托艇被查获。被调查者的账户被冻结超过 8,100 万雷亚尔。阅读更多：巴西亿万富翁关闭费尔南多迪诺罗尼亚群岛的旅游景点举行婚礼，比尔·盖茨应该出席。 政治：瓦尔德马表示，萨勒斯的候选资格“从未被讨论过”，副手考虑上法庭离开PL。布卢梅瑙、加斯帕尔、巴拉内里奥坎博里乌和邦比尼亚斯发出了两项预防性逮捕令和十五项搜查和扣押令。警方缴获了一辆 2020 款沃尔沃 XC 60 T8 车辆、一艘 Phantom 303 快艇和一艘摩托艇。一辆 VW/Nivus 汽车和一辆 VW/T-Cross 也被没收，此外还有 62,000.00 雷亚尔现金。总共扣押了 24 处财产，价值 2,500 万雷亚尔，并从被调查者的账户中扣押了 81,966,346.65 雷亚尔。该团体的一名领导人（其身份未透露）将是家庭女族长，被禁止离开该国，并且必须在 24 小时内出示护照。导致周三采取行动的调查始于一年多前。据民警称，此次行动的目标家庭已在该地区经营 Jogo do Bicho 计划 30 多年。 2006 年，创始人去世后，他的遗孀和孩子开始经营犯罪银行业务“Ponto Chic”。民警在一份说明中解释说：“受调查的犯罪团伙利用一张彩票和两名资产管理公司来隐藏或掩饰利用动物游戏获得的所有资金”。上周，民警找到参与该计划的其中一名“Ponto Chic”报摊老板，并发现他持有 604,180.00 雷亚尔现金。钱被没收了。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:20:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/05/policia-civil-faz-operacao-contra-jogo-do-bicho-em-santa-catarina-e-apreende-carro-de-luxo-lancha-e-r-81-milhoes.ghtml</guid></item><item><title>贝拉·坎波斯 (Bella Campos) 谈论美丽：“性感、美丽在于你散发出的能量”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/05/bella-campos-fala-sobre-beleza-ser-gostosa-ser-bonita-e-sobre-energia-que-voce-exala.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/R4Qba4xE3XiasZUBd46bWUTFj7M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/B/dzDUWqQSmv1bpBR7toww/212121111.png" /&gt;&lt;br /&gt;贝拉·坎波斯 (Bella Campos) 本周四 (3) 在她的社交网络上向她的关注者发送了一条消息（请参阅下面的视频）。 ——你必须认为自己很棒。你必须醒来并说：‘我太不可思议了，我太棒了。今天我要征服世界，因为那时，我的爱人，你传递着火热的能量，因为火热、美丽，在于你散发出的能量。如果你醒来时心烦意乱，说“哦，今天我很丑，很无聊，今天什么都不会好”，那么你就会散发出一种丑陋的能量。美丽与能量有关。世界不希望我们自信，因为他们想控制我们。 - 她说。另请阅读：托里·斯佩林 (Tori Spelling) 发布了鼻子整形手术前的照片，以纪念《Barrados no baile》周年纪念。查看：保罗·维赫纳 (Paulo Vilhena) 录制了一段嘲讽视频的帖子，回忆起他与桑迪 (Sandy) 的恋情。 这位 25 岁的女演员最近在《Barrados no baile》结束后单身。她与 MC Cabelinho 的关系。分手后，贝拉一直专注于工作。两人自去年10月在《Vai na fé》幕后相识后就在一起了。她正在录制布鲁诺·比尼的故事片《五种恐惧》，该片正在马托格罗索州库亚巴拍摄。在剧情中，她扮演玛琳，一名护士，在重症监护室照顾新冠患者穆里洛（若昂·维托尔·席尔瓦饰）。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注分手月专栏：查看宣布结束关系的名人</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:17:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/05/bella-campos-fala-sobre-beleza-ser-gostosa-ser-bonita-e-sobre-energia-que-voce-exala.ghtml</guid></item><item><title>北部干旱：Aneel 维持绿旗预报直至年底</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/seca-no-norte-aneel-mantem-previsao-de-bandeira-verde-ate-o-fim-do-ano.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/epjGH3yo2280e0OMvn5fZxg-keM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/Z/b/Ecm62lTe6Iv8nf5GwBRg/aneel.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该地区的干旱是圣安东尼奥水电站停工和热电厂启动的原因。国家电力能源局（Aneel）总干事桑多瓦尔·费托萨周四表示，成本增加直到今年年底，火力发电厂的启动都不会改变绿色关税标志的预测。这些发电厂于上周三宣布投入运营，为该国北部地区受干旱影响的各州提供服务。与矿业和能源部有联系的电力部门监测委员会 (CMSE) 授权了这项行动，专门为依赖圣安东尼奥水力发电厂运营的地区提供能源，该水力发电厂因 2017 年缺雨而关闭。该区域。阿卡和朗多尼亚的电力供应受到影响。 Aneel 主管将这些事件归类为“一次性事件”，因此排除了关税标志发生变化的可能性。获得“绿色”评级后，消费者无需在发票上支付额外费用。当存在显着降低该国特定时期能源消耗能力的特殊因素时，就会出现黄色或红色信号。 — 我们认为并说不（旗帜将会发生变化），因为这些都是非常局部的事件（北方干旱），并且基本上，它们（热电厂）不会不间断地运行，只会在某些时间运行费托萨在参议院听证会后与记者交谈时表示，这一天，而不是有可能提高人们对关税旗帜的认识。该机构负责人补充说，到 10 月底，水库水位将达到预估百分比 67% 左右。实际上，这个级别有助于消除更改标志的可能性。启动热电厂的成本将由所谓的系统服务费（ESS）支付——为应对不测事件而启动。换句话说，关税将会受到影响，并按比例分配给所有消费者。 ——当然，当你决定调度没有预见到的热电厂时，就会产生成本，但我不能在这里具体说明具体会产生什么影响，但我可以说的是，最昂贵的能源是你没有——他宣称。国家电力系统运营商（ONS）和Aneel正在执行必要的程序以释放热电厂，并签订临时连接和成本计算合同。主管表示，这个过程必须“尽快”。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:06:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/seca-no-norte-aneel-mantem-previsao-de-bandeira-verde-ate-o-fim-do-ano.ghtml</guid></item><item><title>市政警卫队正在调查在 BRT 车站用警棍袭击男子的警察的行为；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/10/05/guarda-municipal-investiga-conduta-de-agente-que-agrediu-homem-com-cassetete-em-estacao-do-brt.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/C2w4rd_qgZY9hsmwDf_2bZlcZIM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/B/5OkABQSM6HjPxuaFC4yA/prov2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专家认为，该公司在本案中的行为存在过度行为，该案件发生在巴拉的阿尔沃拉达码头；互联网用户意见不一 市政警卫内政部 (GM) 正在调查一名特工的行为，这名特工被拍到在巴拉达蒂茹卡的阿尔沃拉达航站楼用警棍袭击一名年轻人。该案发生于9月24日，持续在社交媒体上引起反响，意见分歧。整个月的慕尼黑啤酒节：查看巴拉地区购物中心传统德国啤酒节的日历 对于给您带来的不便，我们深表歉意：建筑公司分发工具包，以缓解建筑工地邻居的不适 互联网上流传的视频显示了双方之间的争吵他们俩。然后，警卫推了男孩三下，男孩的反应是推开他的手。然后，他用警棍连续击打该男子的头部，最终该男子摔倒在地，并被另外三名警卫拘留。市政警卫人员在 BR​​T 车站用警棍攻击一名男子 根据参与该事件的人员的报告，市政警卫人员称，该男子在 BRT Alvorada 站内的一个电源箱上喷涂鸦并抵制这种接近后被捕。该公司告知，其内务部门已展开调查，以调查在这名年轻人被捕期间袭击他的特工的行为。该案件在第 16 DP (Barra da Tijuca) 登记。此案在社交媒体上引发分歧。虽然一些人认为男孩在墙上喷漆并抵制总经理的做法证明了这一行为的合理性，但另一些人则认为这一措施太过分了。 “做得很好，错了，我还想批评。结果是他自己的行为造成的。如果他没有被喷涂鸦，就不会发生这一切。”平台上的一位网友评论道。 X（以前的 Twitter）。 “尽管他错了，但这并不能证明所有这些暴力行为都是正当的。不幸的是，这些警卫只擅长这样做：殴打并拿走街头小贩的商品。不幸的是，这就是他们接受的训练。完全没有准备，”另一位不同意。乌尔季社会科学研究生项目暴力分析实验室的研究员罗布森·罗德里格斯认为，如果车站被喷上涂鸦，这名年轻人就犯下了侵犯公共财产的犯罪行为，但特工的行为不成比例。 ——在某个时刻，市政卫队的行动是最正确的。这似乎是对市政财产的公然破坏，这属于该公司的行动范围，该公司拥有警察权力来阻止此类行为。理想情况下，男孩会被逮捕并被带到警察局，但事实似乎并非如此。特工本人希望实施在民主法治下在任何情况下都不合理的惩罚，因为标记者并没有带来威胁警卫人身安全的具体风险。这次袭击是针对公共财产的。守卫队在数量上仍然占据优势。没有必要使用警棍。因此，教授认为，特工失去了理智。鉴于此案，专家还质疑该群体为获得市级警察权力而进行的斗争。罗德里格斯指出，这种行为违背了市政警卫队声称获得市政警察权力的主张，例如获得携带枪支的授权，因为它在一个简单的事件中表现出业余行为，而该事件无法以专业的方式解决。 — 如今，宪法规定的警卫队的作用是保护市政公共资产，例如设备和服务。只有在这个意义上，公司才具有警察权力。因此（如果请求获得批准），它还将与总理共同应对攻击力较小的小犯罪行为。昨天在教区发生的另一起涉及市政警卫的有争议行为，成为社交媒体上的话题：据目击者称，在打击非法街头小贩的行动中，一名警察开枪射击，因为一些街头小贩决定用棍棒和石头对抗通用汽车和公共秩序秘书处（Seop）的团队。据该公司称，通用汽车内部事务部门也在调查此案。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:01:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/10/05/guarda-municipal-investiga-conduta-de-agente-que-agrediu-homem-com-cassetete-em-estacao-do-brt.ghtml</guid></item><item><title>弗鲁米嫩塞会尝试争取前所未有的国际冠军头衔还是他们已经是冠军了？了解争议</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/05/fluminense-tentara-titulo-internacional-inedito-ou-ja-foi-campeao-entenda-a-polemica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Ju1J5NZBP-QE4vIGBooH4eiGX7A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/R/9rK1f5R9ulKxzhoSai7Q/uploads-1627932168153-whatsapp-image-2021-08-02-at-15.54.28-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 1952 年赢得的里约杯冠军，尽管没有得到国际足联的认可，但被俱乐部视为世界冠军。弗鲁米嫩塞队进入 2023 年南美解放者杯决赛，这是该赛事历史上第二次。 2008年，他获得亚军，现在有新的机会举起令人垂涎的南美冠军奖杯。然而，就冠军而言，这将是第一个进入拉兰热拉斯博物馆的国际杯赛，或者不是？对于俱乐部和球迷来说，这不是一个讨论，因为 1952 年里约杯被认为是世界杯。 15 年后：弗鲁米嫩塞爆冷击败国际队，晋级南美解放者杯决赛 门票、时间、地点：目前已知的 2023 年南美解放者杯决赛的信息，弗鲁米嫩塞已获得保证 🔔 弗鲁米嫩塞频道：在我们的网站上关注球队的更多新闻20 世纪中叶，流感队在马拉卡纳举行的比赛中击败科林蒂安队，赢得了第二届这项赛事的冠军（前一年由帕尔梅拉斯队获胜）。此次锦标赛有来自世界各地的八支俱乐部参加，比赛在里约热内卢和圣保罗举行。除了两名巴西人之外：佩纳罗尔（乌拉圭）、里斯本竞技（葡萄牙）、草蜢（瑞士）、利伯塔德（巴拉圭）、奥地利维也纳（奥地利）和萨尔布吕肯（德国）。他们都是各自国家的冠军或亚军，而流感队和科林蒂安队则是州冠军。在以小组前三名领先后，三色旗队在半决赛中淘汰了奥地利队，直到决赛中进行了全国比赛。结果是7月30日首回合2-0获胜，8月2日2-2战平。 1952 年里约热内卢杯冠军弗鲁米嫩塞队 披露/流感记忆 就这样，由泽泽·莫雷拉 (Zezé Moreira) 执教、由迪迪 (Didi)、卡斯蒂略 (Castilho)、泰莱 (桑塔纳) 和奥兰多·平戈·德·欧鲁 (Orlando Pingo de Ouro) 等球员组成的球队赢得了冠军，而没有整个赛季没有输过一场比赛——五胜两平。当时，里约杯被视为国际赛事。 1952年8月4日的环球报以这样的方式报道了他的新闻。该组织由CBD（巴西体育联合会）执行，并受到国际足联的监督。此外，里约热内卢市政厅是这项比赛的赞助商，这也解释了它的名字。摘自 GLOBO 1952 年 8 月 4 日，展示里约杯冠军弗鲁米嫩塞 复制/收藏 O Globo 随后，该赛事不再举行，国际足联找到了其他应对方式，正式定义了世界冠军俱乐部。洲际杯创立于 1960 年，欧洲冠军杯诞生于 20 世纪 50 年代中期，而南美冠军解放者队正是在这一年推出的。进入21世纪，这项赛事开始囊括来自各大洲的冠军。国际足联承认1952年世界杯吗？根据官方说法，国际足联并不认为弗鲁米嫩塞和帕尔梅拉斯的里约杯冠军是世界冠军。对于该实体来说，直到1960年之后才确立了世界俱乐部冠军的地位。 2017年，南美足联主席亚历杭德罗·多明格斯获得了国际足联理事会的批准，承认这一时期的冠军头衔。 1960年至2004年（洲际杯举办年份）期间，桑托斯（1962年和1963年）、圣保罗（1992年和1993年）、弗拉门戈（1981年）和格雷米奥（1983年）成功夺冠。里约杯尚未列入该组织的议程。当年，帕尔梅拉斯队的盾牌上已经采用了一颗红星，象征着1951年世界杯。最终，国际足联承认了这一称号为世界冠军，但后来又改变了决定。最初的插件文本反过来，当弗鲁米嫩塞作为主队在体育场比赛时，总是在马拉卡纳信封上注明“1952 年世界冠军”字样，并且奖杯自豪地展示在俱乐部总部。争论的焦点是，这场比赛汇聚了地球上最好的团队。流感队以 3-0 击败佩纳罗尔队，成为两年前赢得世界冠军的乌拉圭队的基础。两年前，一份关于这一成就的档案被发送给国际足联，以便它能够承认这一称号，包括在 CBF 的支持下，这项政策自 2012 年以来一直在拉兰热拉斯的议程上。官方书籍《Campeão Mundial - 《O Bravo Ano 1952》五年后发行，涵盖了更多主题。虽然比赛在幕后继续进行，没有任何解决方案，但流感和球迷仍然坚信他们已经赢得了历史上的国际冠军。去年，里约杯迎来了70岁生日。即便如此，11 月 4 日，首个南美解放者队冠军争夺战仍将展开。今晚的对手将是已知的：帕尔梅拉斯或博卡青年。这一成就将不再令人怀疑。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 19:01:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/05/fluminense-tentara-titulo-internacional-inedito-ou-ja-foi-campeao-entenda-a-polemica.ghtml</guid></item><item><title>成为素食主义者可能是你的基因；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/ciencia/noticia/2023/10/05/ser-vegetariano-pode-estar-nos-seus-genes-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rrsuSqPLWFVAxqD789KjS-fJ36U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/0/72XW6PQ3Swyx3A0yV6Tw/jovens-bonitas-mulher-comendo-pizza-no-bar-de-pizza.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新的研究发现，一个人的基因构成在决定他们对动物性肉类的有机需求方面起着关键作用。无肉无疑是一种时尚。只需看看超市或“无肉星期一”出售的无数素食食品即可。然而，无论他们如何努力，许多人还是无法不吃动物源性肉类。 Ozempic：它的用途是什么以及该药的风险是什么？ Saulo Poncio：导致这位歌手住进重症监护室的气体栓塞可能是致命的；例如，很大一部分（约 48% 至 64%）的“素食者”表示吃鱼、家禽和/或红肉。美国西北医学中心的研究人员似乎已经发现了其中的原因。根据最近发表在科学杂志 PLOS ONE 上的一项研究，一个人的基因构成在决定他们是否可以遵循素食饮食方面起着关键作用。这是第一项经过全面同行评审和索引的研究，旨在分析遗传学与纯素食主义之间的关联。胰岛素抵抗：控制（和逆转）导致中风、心脏病和脂肪肝问题的 5 种方法为了确定遗传是否有助于坚持素食饮食的能力，科学家比较了英国生物银行 5,324 名严格素食者的遗传数据（不吃鱼、家禽或红肉）有 329,455 名对照者。所有研究参与者都是白人，以获得同质样本并避免种族混淆。该研究确定了 3 个与素食主义显着相关的基因以及另外 31 个潜在相关基因。其中一些基因，包括三个主要基因中的两个（NPC1 和 RMC1），与脂肪代谢和/或大脑功能有关。 “植物产品与肉类的一个不同之处是复杂的脂质。我的推测是，肉类中可能存在一些人需要的脂质成分。也许那些基因支持素食的人能够内源性地合成这些成分。然而，目前这还只是猜测，还需要做更多的工作来理解素食主义的生理学，”该研究的通讯作者、西北大学芬伯格医学院病理学名誉教授纳比尔·亚辛 (Nabeel Yaseen) 在一份声明中表示。人们吃肉吗？宗教和道德考虑一直是采用素食的主要动机，最近的研究提供了素食有益于健康的证据。尽管素食主义越来越受欢迎，但素食者仍然是世界各地的少数人。这就提出了一个问题，为什么大多数人仍然喜欢吃动物产品。对食物和饮料的偏好的决定因素不仅是味道，还取决于个人的身体如何代谢它。例如，当尝试酒精或咖啡时第一次，大多数人不会觉得它们令人愉快，但随着时间的推移，由于这些饮料给他们带来的感觉，他们对它们的口味逐渐形成。 “我认为肉类也有类似的情况。亚辛说：“也许你有某种成分——我推测是一种脂质成分——让你需要它并且想要它。”如果基因影响某人选择素食，这对那些长期不吃肉的人意味着什么？亚辛指出，“虽然宗教和道德因素确实在采用素食的动机中发挥着重要作用，但我们的数据表明，坚持这种饮食的能力受到遗传的限制。”“我们希望未来的研究能够证明这一点。”将有助于更好地了解素食者和非素食者之间的生理差异，从而使我们能够提供个性化的饮食建议并生产更好的肉类替代品”，他总结道。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 18:59:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/ciencia/noticia/2023/10/05/ser-vegetariano-pode-estar-nos-seus-genes-entenda.ghtml</guid></item><item><title>里约议员将使用摄像机来识别杀害医生的行踪</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/10/mp-do-rio-vai-acessar-cameras-para-identificar-trajeto-de-assassinos-dos-medicos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xOio32oUIJuGdwG7kML5ZJ8A9dw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/i/g8SHOITZmN486fgC2Krw/whatsapp-image-2023-10-05-at-10.50.52.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;里约热内卢公共部将访问巴拉达蒂茹卡地区的所有摄像头，追踪在首都处决的三名医生的凶手的汽车行踪。这是对三名医生在海滨亭被处决事件进行调查的首要措施之一。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 18:58:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/10/mp-do-rio-vai-acessar-cameras-para-identificar-trajeto-de-assassinos-dos-medicos.ghtml</guid></item><item><title>前副警长 Janaina Paschoal 模拟一名教师在南太平洋大学考试期间向罢课学生开枪的案例</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/ex-deputada-janaina-paschoal-simula-caso-de-professor-que-atira-contra-aluna-grevista-em-prova-na-usp.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/d2ywhdX-kflsXLOiBm6iZjNCMSU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/f/F/4QQbAiTTm2K8RDlwJbug/54169481-pa-feira-de-santana-ba-01-10-2015-na-foto-advogada-janaina-paschoal-protocolou-pedido-d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;法学院的一位教授要求全班根据刑法分析一名教授向学生开枪的行为；大学两周前举行罢工 在本周四南太平洋大学法学院为学生举行的一次考试中，前州议员兼该机构教授贾奈娜·帕斯乔尔（Janaina Paschoal）提出了一个问题，她在其中模拟了一名教授向威胁学生的学生开枪的情况他正在罢工。阅读：南太平洋大学罢工扩大，要求更多，并尝试在校园外提供支持学生们对这次演习感到害怕，因为包括法律系在内的大学正在经历持续两周的罢工。此次动员导致42个单位中至少12个单位完全瘫痪，影响了其他单位的活动，引发了学生和教师之间的冲突。在Janaina为其所教科目《刑法通论II》提出的问题中，要求学生从下列选项中选择一项，并理性发言。两种选择之一要求对国家司法委员会第 487 号决议进行分析。另一个是假设的罢工者和不服从罢工的教师之间的暴力事件。根据 GLOBO 获得的一份副本，该活动称：Janaina Paschoal 为南太平洋大学法学院学生提供的活动复制“在学生罢工期间，一位教授坚持教他的课程。运动的组织者感到愤怒，在WhatsApp 群组，他们同意在老师到达教育机构后将他包围在车里。一名反对罢工的学生将消息的打印件发送给老师，老师受到惊吓，随身携带左轮手枪。在这种情况下，老师拥有武器，是因为他同时并绝对定期进行另一项专业活动。好吧，在上课当天，老师通常会进行学术活动，事实上，在入口处到了停车场，他被蒙着脸的人包围了，他们开始破坏他的车，要求他下车。老师害怕了，加速了车辆，其中一名袭击者设法打开了车门，把他拉了过去这时，老师确信自己会被打，于是开枪打伤了一名路过的学生，这名学生与当时的情况无关。根据《刑法》，分析老师的行为，并在知道提出想法的学生没有参与围攻的情况下，也分析该学生的行为。”贾娜娜在联系时表示，这是一次虚拟的成绩活动，由于罢工，无法亲自进行考试。据她介绍，目的是让学生分析他们在本学期学习的刑法一般部分的各个机构。 —两项提案非常当前，并且与课堂上给出的纪律绝对一致。第 1 项中指出的决议，如果适用，将在所有有关安全措施的地方撤销 CP（刑法典）。问题（第二个）使我们能够讨论真正的问题南太平洋大学刑法副教授贾娜娜在她的社交网络上批评了学校因要求而引发的罢工。聘请更多教师。在一系列推文中，他要求改变学生动员的方式。 “我理解这次所谓‘罢工’的每个成员都在抗议他们认为荒谬的事情。因此，我捍卫所有议程都被听取并得到认真考虑。事实证明，许多人因这次罢工而受到伤害。各单位的领导也发现很难确定对话者。由于已经说过的一切，让大学恢复正常、继续谈判以解决令人不安的问题非常重要”，他写道在 X（以前的 Twitter）上。在另一份出版物中，她讨论了 Unicamp 一名教授在学校罢工期间用刀威胁一名学生的案例。 “显然，我否认任何形式的暴力，我知道事实将会受到调查。但正在发生的事情是不公平的。董事和院长说他们反对罢工，他们把决定权留给了老师，但他们不这样做保证老师上班的安全，不批准远程授课，不下令疏通通道，从视频来看，老师看起来很年轻，一个只想上班的他公平吗？被当作​​罪犯对待吗？”他问道。贾奈娜于 2018 年当选为圣保罗立法议会历史上得票最多的议员，代表当时的 PSL（与 DEM 合并后现为 União Brasil）。作为贾尔·博尔索纳罗的不结盟支持者，她是 2016 年将迪尔玛·罗塞夫赶下共和国总统的弹劾请求的共同提出者。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 18:47:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/ex-deputada-janaina-paschoal-simula-caso-de-professor-que-atira-contra-aluna-grevista-em-prova-na-usp.ghtml</guid></item><item><title>波兰表示将否决欧盟移民改革</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/polonia-diz-que-barrara-reforma-migratoria-da-uniao-europeia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XfC_l3fLmmL90YtIRn2x2lJQ7Eg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/r/XkOydCScAmlby2Qt6KKQ/104475792-files-in-this-file-picture-migrants-arrive-in-the-harbour-of-italian-island-of-lampedusa-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;要获得批准，文本必须以合格多数票通过；规则将适用于欧盟所有成员国 波兰政府本周四宣布，将否决欧盟 (EU) 移民改革，并谴责“来自布鲁塞尔和柏林的命令”，此时距离立法选举仅十天。在该国，这个话题是竞选中争论最多的话题之一。一天前，经过三年停滞的谈判，欧盟国家就推进《移民和庇护公约》改革达成了基本协议。危险的穿越：尽管有危险和巡逻，绝望的移民仍坚持计划穿越英吉利海峡马斯克批评德国对移民的援助，政府回应：“这叫做拯救生命”移民协议的改革旨在组织集体应对移民的到来大量移民涌入欧盟国家，正如 2015 年和 2016 年叙利亚难民危机期间所发生的那样。该协议旨在延长欧盟外部边境对移民的拘留期限，但也涉及受影响较小的国家，这些国家将通过接收移民或支付费用。周三，奥地利、斯洛伐克和捷克共和国在投票中投了弃权票，而波兰和匈牙利则投了反对票。要获得批准，文本必须获得特定多数票，也就是说，波兰和匈牙利都无法否决改革。 ——我们为什么要服从布鲁塞尔和柏林的指令？ ——波兰民族主义和民粹主义政府首脑、总理马特乌什·莫拉维茨基问道。 ——我会坚决否决。对欧盟的批评：梅洛尼承认，他希望能够“采取更多措施”来控制非正规移民 随着欧盟国家常驻代表在布鲁塞尔达成的协议，这个问题可能会提交给定于今年举行的欧洲峰会星期五在西班牙格拉纳达。一旦各项改革文本最终获得通过（与议会谈判后），这些规则将适用于所有成员国。周三，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩对“就危机监管达成政治协议的好消息”表示欢迎。德国政府首脑、总理奥拉夫·肖尔茨强调，该协议是欧盟的“历史性转折点”。肖尔茨表示，移民协议的改革将“有效限制欧洲的非正常移民，并将为德国等国家提供持久的救济。”公投 在波兰，执政的法律与正义党（PiS）一直利用难民危机来宣传其“仇外宣传”，将非欧洲移民，尤其是来自中东和非洲的移民描绘成“恐怖分子”。采访：华沙大学专家表示，“波兰政府利用移民危机谋取自身利益” 2021 年，在前所未有的移民涌入之后，政府开始在与莫斯科盟友白俄罗斯的边境修建金属围栏来自国家。去年年底，华沙再次加固边境，这次是在与俄罗斯领土加里宁格勒的边境修建围栏。沿210公里边境的临时屏障设有高2.5米、深3米的铁丝网和电子设备。立法选举当天，还将就以下话题进行全民公投：“您是否支持按照欧洲官僚机构强加的强制搬迁机制接纳数千名来自中东和非洲的非法移民？”选票上的问题。在有关公投的政府小册子和宣传材料中，答案已经标明“是”。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 18:43:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/polonia-diz-que-barrara-reforma-migratoria-da-uniao-europeia.ghtml</guid></item></channel></rss>