<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 26 Sep 2023 08:09:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>电影、电视剧和戏剧将幽默与女权主题相结合，让人开怀大笑，解构父权制</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/26/flmes-series-e-pecas-de-teatro-unem-o-humor-as-pautas-feministas-para-fazer-rir-e-desconstruir-o-patriarcado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0hLoWXn-zlxZHbjqdbB57BTkG84=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/5/J/nWLYsDQaGoiHwHCNJonA/king-kong-fran-7-creditos-nanda-carnevali.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 《金刚弗兰》和《世界的起源》等电影正在里约热内卢的影院上映。2023 年将在文化领域被铭记，因为一部嘲笑父权制的电影吸引了数百万人的关注。但《芭比娃娃》所取得的成就也不是一个孤立的案例：幽默这种长期以来嘲笑少数族裔弊病的流派，现在正在作为一种对女权主义有用的语言而获得力量。有连续剧、电影并以不同的比例在巴西和世界各地重演格蕾塔·葛韦格 (Greta Gerwig) 导演的电影的成功。采访：回到电影院，德里卡·莫赖斯 (Drica Moraes) 庆祝她的单期影片《黄色九月：纪录片》(Yellow September: Documentary)，该片于 18 日首映，在 GNT 上，讲述了巴尔曼 (Balmain) 抢劫案自杀者家属的痛苦和克服的困难：时装周前夕，巴黎新系列中的 50 多件作品被盗，这是这一场景中最臭名昭著的现象之一这里由女演员拉斐拉·阿泽维多领衔主演的戏剧《金刚弗兰》，颠覆了男女的刻板印象。巴西各地超过 15,000 人已经观看了这部作品，并计划在接下来的两个月内在里约演出两季，一季在里亚丘埃洛剧院 (Teatro Riachuelo) 演出，另一季在塞斯格兰里奥剧院 (Teatro Cesgranrio) 演出。 “这就像诱饵，”这位女演员开玩笑说。 “人们去看小丑虐待男人，因为这很有趣。当他们意识到这一点时，他们正在接收重要信息。”该剧用幽默和讽刺的手法让主题变得更容易接受。路易莎·米凯莱蒂和朱莉娅·塔瓦雷斯在科帕卡巴纳的格劳西奥吉尔剧院上演的克劳斯·莱曼的《世界的起源》也遵循了类似的路线。灵感来自漫画《世界的起源——阴道或外阴与阴道的文化史》。父权制”，由瑞典图形艺术家和政治学家 Liv Strömquist 创作，该剧选择用酸味来谴责有关女性性器官的错误信息。路易莎说，这种语言的选择并非偶然。 “幽默意味着自由。而且，如果我们实现了看世界的自由，就表明问题是我们自己造成的”，他评论道。人物：艾丽·德·贝尔纳迪尼 (Élle de Bernardini) 在里约热内卢的一场演出中质疑异性恋 简介：维拉·霍尔茨 (Vera Holtz) 在 71 岁时谈论性欲 采访：伊西斯·巴尔韦德 (Isis Valverde) 反思离婚后的生活以及对母亲的仇恨攻击电视。翻拍版《Elas por elas》将于明天下午 6 点在 TV Globo 首播，承诺会在讲述女性世界所珍视的主题时让您开怀大笑，这一点在劳拉（黛博拉·塞科饰）试图挽救自己事业的情节中得到了明确体现。作为一名律师。是时候轻松地谈论工作世界中的男子气概了。毕竟，根据改编作品的作者特蕾莎·法尔考（Thereza Falcão）和亚历山德罗·马森（Alessandro Marson）的说法，如果以小册子的方式暴露该主题，就有被拒绝的风险。 “幽默的功能之一是让人们设身处地为角色着想，”他们说。雷纳塔·安德拉德 (Renata Andrade) 和泰斯·庞特斯 (Thais Pontes)，《Encantado&amp;#39;s》系列剧的创作者 披露 如果喜剧界正在发生变化，那么这也与女性在创作岗位上的增多有关。 《Encantado&amp;#39;s》是 Globoplay 在这一领域的最新热门作品之一，由两位黑人女性 Renata Andrade 和 Thais Pontes 担任创作者。尽管故事不是以女权主义为中心，但该剧的主角大多是女性，并讽刺地处理了诸如白人试图触摸黑人角色的头发或询问超市老板“经理”是谁（也是一名黑人女性）等情况。 “我们带来了我们的经历，当它播出时，我们看到了人们。认同当时的情况，觉得很有趣”，雷娜塔评论道。 “我们知道如何适当地使用它们，将它们置于幽默而不是痛苦的位置。”安妮塔：关于疾病，康纳说，“我已经在写遗嘱了”。 行为：尽管爱自己的孩子，女性仍谈论做母亲的遗憾 事实上，黑人女性是这种更流行的女权主义议程和话语方式的先驱。 《父权制性别女权主义》（Editora Zouk）一书的作者乔安娜·布里戈 (Joanna Burigo) 记得，在 20 世纪 90 年代，当电视剧《老友记》中的菲比 (Phoebe) 对这个主题翻白眼时，米西·埃利奥特 (Missy Elliott) 和奎因·拉蒂法 (Queen Latifah) 等歌手却爆发了。凭借包含该主题的歌曲登上排行榜。 “只有在那之后，才会有像《吉尔摩女孩》的主角那样的时刻，表现出自己作为一名女权主义者的自豪感”，她回忆道。芭比和她的粉色世界 披露 根据乔安娜的说法，这些女性的开创性运动为当代作品开辟了道路，例如电视剧《亲爱的白人》(Netflix) 和《伦敦生活》(Prime Video)，以及单口喜剧喜剧特辑《纳内特》（Netflix），其中女演员汉娜·加兹比谴责贬义性幽默的压迫等话题。然而，在笑声中，不值得失去注意力。 “我们需要娱乐语言来吸引更多人，但我们不能幻想这足以改善人们的生活”，乔安娜警告说。 “改变只能通过公共政策来实现。”笑完之后，就得充电了。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/26/flmes-series-e-pecas-de-teatro-unem-o-humor-as-pautas-feministas-para-fazer-rir-e-desconstruir-o-patriarcado.ghtml</guid></item><item><title>强奸案的晚期发现再次引发创伤并对司法机构提出挑战</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/descoberta-tardia-de-estupro-reacende-traumas-e-desafia-judiciario.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LRBFb6kazA80Q7CQVbcfGCQg4Tc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/t/XYRmsDTQWRT2IvNaHbCw/104436307-brasil-sao-paulo-sp-21-07-2023-vitima-de-estupro-eu-senti-por-muito-tempo-que-eu-serv.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在强奸等创伤情况下，处理信息可能需要数年时间；专家指出，在司法方面，一个主要挑战是对犯罪的规定。在一场关于性暴力的讲座中，一分钱掉了下来。 “这是强奸”，费尔南达（化名）想起那天，学校里一位年长的同学强行吻了她，甚至在未经同意的情况下，拉开了她的裤子，将她的私处压在他的身上。当时，她只有14岁。他甚至没有将其视为虐待。视频捕捉到：妇女们谴责SP面包店顾客的恐同攻击：男子说，“这是缺乏……” STF中堕胎合法化：巴罗佐计划重新安排最高法院的审判时间——在强行接吻之后，我转身离开。我无法反应，甚至无法说话。当他看到自己无法实现渗透时，他才离开。他说他不会再在我身上浪费时间了——现年 38 岁的费尔南达回忆道。 ——我一直都在自责。我并不认为他错了，我以为我已经给了他所有可能的机会。我什至认为这一切都在我的脑海里。我直到去年在工作中参加的一次关于暴力、骚扰和强奸之间差异的讲座中才了解发生的事情。晚期发现的强奸现象越来越普遍。在社交媒体上，女性在讨论该话题、接受治疗甚至与朋友交谈时，分享她们如何发现自己是犯罪受害者的故事。伯莎·卢茨 (Bertha Lutz)，争取妇女权利的先驱 这种现象与创伤的动态及其影响有关，但也与社会因素有关，例如对性暴力的认识提高。专家表示，这种情况下的最大挑战是犯罪的规定——有些法案建议结束最后期限并允许随时举报。直到去年，费尔南达的记忆中几乎“抹去了”强奸事件。这一发现揭示了她之前根本不记得的细节。 ——我的脑海里只有一些闪现。当我意识到强奸事件后，事情开始真相大白。这就是为什么我说我仍处于康复过程中。所有的感觉都回来了。它很自由，但仍然很沉重。她说，我发现自己陷入了一种在内疚、厌恶和愤怒之间交替的情感恶性循环中，因为担心遭到报复，她没有考虑举报。闪现的记忆 “Me Too Brasil”的创始人玛丽娜·甘扎罗利 (Marina Ganzarolli) 解释说，在遭受创伤的情况下，比如强奸，大脑对信息的处理是有缺陷的，所有的认知努力都集中在受害者的生存上。 16年。 ——爬虫类大脑主宰身体的功能，只关注核心问题：生存。因此，信息的处理和编码是有缺陷的。强奸受害者有孤立的记忆，就像闪光灯一样。她不是一个合作受害者。你永远不会走进警察局并说：事情是这样、在这个地方、在这样的时间发生的。这位律师声称，预期的报告是矛盾的、非线性的、漏洞百出。他是两起强奸案的受害者，但在第二起强奸案发生时才知道第一起案件。 — 披露性创伤从来都不是一次性事件。这是一个过程。受害者详细讲述了多年来的故事。弱势群体遭强奸：里约热内卢 TJ 2023 年立案数量有所增加 这与现年 23 岁的布鲁纳（化名）的情况类似。直到与大学朋友多次交谈后，她才意识到自己在 15 岁时第一次与一名年长 7 岁的男子发生性关系时被强奸。 23 岁的女孩在 15 岁时成为强奸受害者 Edilson Dantas/O Globo 当时，她被邀请去男孩家看电影，男孩是她居住的城市的老熟人。但仅仅过了五分钟，她就已经赤身裸体地躺在他的床上，成为强行插入的受害者。好几次，他试图阻止他。但它被忽视了。 ——我回到家，冲了个澡，开始揉搓全身，好像我想从身上得到什么——这名学生回忆道。 ——很长一段时间我都认为这都是我的错。毕竟，那天我和他一起在那个地方。 “发现”强奸案五年后，我才能够深情地审视自己，明白一切都不是我的错。沉默的故事：暴力的女性受害者被禁止在法庭上谈论针对前伴侣的案件 尽管这位年轻女子并不知道暴力事件，但她在八年的时间里遭受了暴力的影响。他无法建立浪漫的关系，并觉得自己只是在服务伴侣的性快感。 ——我做了一个关于性自由的演讲，事实上，我正在经历一个重新认识我所遭受的创伤的过程。 “治愈更加困难” 圣保罗大学 (USP) 认知行为治疗专家、心理学家法比奥拉·卢西亚诺 (Fabíola Luciano) 解释说，考虑到情感和情感的混合，数年后发现被强奸的受害者的治愈过程可能会更加痛苦。缺乏自怜。这位心理学家表示，内疚感是最常见的，也可能是最糟糕的，因为患者无法证实自己的感觉。据他称，这些受害者更容易患上创伤后应激障碍、抑郁和焦虑等精神障碍。 — 缺乏关爱和欢迎的环境会增加受害者的自怜情绪。因此，她不接受也无法赋予创伤新的意义​​，因为她觉得这种骚动是不正确的。对于专家来说，在公共领域更多地讨论性虐待问题有助于提高人们对暴力类型的认识。这有助于解释强奸案件的增加和新发现的激增。根据《巴西公共安全年鉴》的数据，去年巴西的强奸案数量创历史新高，达到 74,930 起。犯罪率一年内增长了 8%，每 10 万居民就有 37 起犯罪事件。从绝对数字来看，近年来性强奸的报告增加了 50%。由于仍然存在严重的漏报情况以及报告的拖延，专家认为强奸罪应该不受时效限制。 ——我们已经对法律进行了重要修改。 2012年，《乔安娜·马拉尼昂法》规定，虐待儿童和青少年的诉讼时效将从受害者年满18岁时开始计算。 2018年，随着性骚扰法的颁布，强奸不再是受害者私人领域的问题，而是开始被视为国家和检察官办公室感兴趣的问题。现在，有一些法案寻求延长强奸罪的时效期限，目前强奸弱势群体的时效为 20 年，强奸罪的时效为 16 年——玛丽娜·甘扎罗利 (Marina Ganzarolli) 说。 *Renato Andrade 指导下的实习生</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/descoberta-tardia-de-estupro-reacende-traumas-e-desafia-judiciario.ghtml</guid></item><item><title>产科种族主义：研究表明黑人女性堕胎的可能性比白人女性高 46%</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/racismo-obstetrico-estudo-aponta-que-mulheres-negras-tem-46percent-mais-chance-de-fazer-aborto-do-que-brancas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5KyQuApSgP8sILccU4p-BpIUH_k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/w/pE5fAhROi94QYwPUqvOQ/whatsapp-image-2023-09-21-at-15.28.11.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该研究的作者认为，不平等可以通过针对受影响最严重群体的性暴力增多和缺乏医疗监测来解释。在联邦最高法院 (STF) 重新讨论堕胎合法化的可能性之际，一项研究获得了重要的维度。 。专家分析了全国堕胎调查的数据，得出结论认为，种族问题是提交法院的辩论中的一个重要变量：无论年龄如何，黑人女性接受堕胎手术的概率比白人女性高 46%， 《巴西的堕胎和种族》一文说。审判返回实体全体会议：罗莎·韦伯在STF审判中投票支持合法化直至怀孕第12周衡量气候：巴罗佐计算重新安排堕胎非刑事化的STF审判根据国家堕胎调查的数据在2016年， 2019年和2021年，黑人女性堕胎的概率为11.03%，而白人女性堕胎的概率为7.55%。 3.5 个百分点的差异是显着的，但其他方面干扰了黑人和白人女性之间的手术搜索。例如，研究表明，堕胎的可能性随着年龄的增长而增加。但差异仍然存在。 40 岁的黑人女性接受手术的几率为 21.22%，而白人女性的几率为 15.35%。换句话说，黑人女性堕胎的几率要高出 38%。该研究的合著者、奥斯瓦尔多·克鲁兹基金会 (Fiocruz) 公共卫生博士伊曼纽尔·戈斯 (Emanuelle Góes) 表示，不同的比率反映了产科种族主义，这使黑人女性无法获得产前或堕胎后护理。此外，她们获得避孕方法的机会较少，而且更容易遭受性暴力。 — 重要的是要记住，当时堕胎的妇女中有一半年龄在 19 岁以下，因此我们谈论的是经常成为性暴力受害者但无法合法堕胎而诉诸秘密堕胎的女孩。结果，她们成为入院完成堕胎的主要人员，但问题日积月累。戈斯说，还必须考虑到她们将遭受更多的堕胎耻辱，这与种族主义和性别歧视有关，使这些妇女在医院遭受更多的偏见。 “我们带着饱腹的心情去，空空的双臂回来”：五胞胎的母亲谈到失去孩子以及 71 天后回家时的痛苦。伊曼纽尔还指出，一项基于美国法定疾病信息系统 (SINAN) 的正在进行的研究暴力，这表明，尽管黑人妇女更有可能堕胎，但在分析合法堕胎的数量时，百分比却发生了逆转。一般来说，白人女性更容易接受这些手术。研究人员认为，刑事定罪不仅增加了进行秘密堕胎的妇女的致命性，而且还使怀孕和终止妊娠期间获得医疗保健变得困难：刑事定罪甚至伤害了有权合法堕胎的妇女，而经历流产的妇女感到被逼入绝境，因为他们一直遭受着偏见，无论是来自医疗团队，还是来自朋友和家人。就黑人妇女而言，情况更糟，因为种族主义从制度上阻碍了她们的福祉和基本健康权利。辩论中的非刑事化 自 2017 年以来，STF 就一直在讨论怀孕前 12 周内堕胎的非刑事化，当时部长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 指导了 PSOL 提出的流程。上周五（22/09），审判再次进行，STF主席在退休前进行了历史性的投票，支持了这一程序。在路易斯·罗伯托·巴罗佐部长的强烈要求下，审判最终被中断，并将在实体全体会议上重新开始——但维持报告员已经给出的投票。目前只有罗莎·韦伯投票。 — 该行为的刑事定罪似乎并不是解决堕胎问题的适当国家政策，正如统计数据所指出的那样，并证实了公开听证会（在整个过程中由 STF 举行）提供的信息 — — 法官强调说。该部长是 PSOL 建议法院将《刑法典》的刑事范围排除在怀孕前 12 周内进行的堕胎的程序的报告员。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/racismo-obstetrico-estudo-aponta-que-mulheres-negras-tem-46percent-mais-chance-de-fazer-aborto-do-que-brancas.ghtml</guid></item><item><title>保利斯塔诺每天在交通上花费近两个半小时，炎热的天气对于那些乘坐公共交通的人来说是一个挑战</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/26/paulistano-gasta-quase-duas-horas-e-meia-por-dia-no-transito-e-calorao-e-desafio-para-quem-encara-o-transporte-publico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/U1-7AdBMZnJyGHSySnL2BHKZMNg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/P/0GEJATQCy1Cz9iBCptJg/104207899-brasil-sao-paulo-sp-06-09-2023-carros-com-sirene-e-iluminacao-irregular-muitos-usam-pa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;交通拥堵和燃油价格上涨让司机望而却步，炎热和拥挤给公交车、火车和地铁带来了挑战。远程工作造成的影响在圣保罗被抛在了后面。在该国最大的城市，人们乘坐汽车、公共汽车、火车或地铁的平均通勤时间恢复到了大流行前的水平。五年来第一次，开车出行比使用公共交通工具花费的时间更长。目前，圣保罗居民平均每天在交通上浪费的时间为 2 小时 26 分，比 2022 年多了 7 分钟。据统计，对于那些使用自己车辆的人来说，平均时间达到 2 小时 46 分钟，比选择公共交通的人多了 23 分钟。圣保罗 Rede Nossa 和 Instituto Cidades Sustentáveis 与 Ipec 合作开展的新研究。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新圣保罗频道 在冬末春初席卷全国的热浪中，任何面对公共交通的人仍然不得不将这个问题添加到问题清单。周二，22 岁的建筑系学生纳塔莉亚·阿马拉尔 (Nathalia Amaral) 亲身感受到了这一点，当时温度计超过 30°C，地铁 2 号红线的通风系统关闭了：——我以为它会感到恶心。上周，我也抱怨了同样的事情。人们甚至到车站去呼吸新鲜空气。当天气寒冷时，它总是保持打开状态。当天气很热时，他们不在乎——这位年轻女子抱怨道，她每天都要乘坐几条线路前往大学和她位于首都圣保罗东部、中部和南部地区的两个工作地点。娜塔莉亚并不是唯一一个提出抱怨的人。仅今年前 7 个月，Metrô 就通过应用程序、短信或社交媒体帖子收到了近 33,000 起用户投诉。每个月，有关空调的投诉都是这些渠道上联系的主要原因。在Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM)，从1月到7月，共收到391起有关空调设备关闭的投诉，平均每天几乎有两起针对同一主题的投诉。在特许经营公司 ViaMbilidade 运营的线路（8-Diamante 和 9-Esmeralda）上，今年上半年的一项满意度调查显示，不到一半的乘客认为列车的空调系统“好”或“优秀” ”。为了缓解城市公交车上的炎热，即使有空座位，也值得选择站着。这就是 24 岁的电影学生伊莎贝尔·席尔瓦 (Izabelle Silva) 周二在前往萨科马（南区）的路上所做的事情：——我看到一个女人这样做，所以当她下车时，我立即站起来，走到她即将站立的地方在窗户旁边。天气非常热。这位学生说，周三，我奇迹般地登上了一辆空调巴士。圣保罗居民也对公交车的容量和频率不满意。对车辆更满的看法已达到过去五年来的最高水平：27% 的人有此评价。自去年以来，认为公交车延误是最大问题的人比例从 13% 上升至 23%。目前平均等待公交车时间为 21 分钟。圣保罗 Rede Nossa 协调员豪尔赫·阿布拉昂 (Jorge Abrahão) 认为，研究结果表明，该市无法解决其主要问题之一，即城市交通问题： — 没有从疫情中吸取教训。一周内，人们在交通上浪费了 12 个半小时，这对他们的生活质量产生了巨大影响。对于那些按常规工作时间工作的人来说，工作八小时，午饭一小时，单单从生存维度来说，就是一天十二小时的循环。在交通上浪费时间意味着生活质量的降低。情感、家庭、文化、身体和医疗保健关系的空间越来越少。 — 在一个每天在交通上浪费两个半小时的城市里，协调所有这一切是非常困难的 — Abrahão 说。老年护理员伊丽莎白·达席尔瓦·桑托斯 (Elizabete da Silva Santos) 乘坐公交车、火车和地铁需要两个半小时才能上班乘坐火车和地铁前往首都南部的工作场所。 — 我去上班要花两个半小时。他说，在那个地区找工作比较困难，而且即使找到工作，工资也会低得多。据她说，斗争每天都在进行。巴士需要一段时间才能通过，CPTM 火车经常出现问题。它们以较低的速度运行的情况并不少见，这会浪费更多的时间。在圣保罗，汽车数量呈上升趋势 尽管公共交通存在问题，圣保罗选择这种交通方式的比例仍在上升，从 2022 年的 41% 上升到今年的 57%。 8月14日至28日接受采访的800人中，有41%的人表示公交车是主要出行方式。汽车仍然是圣保罗居民的第二选择，占 19%，但这一比例正在下降。去年，24%的受访者将其作为主要交通工具。那些停止使用汽车的人表示，做出这一决定的原因是需要降低成本和高昂的燃油价格。第三个解释是混合工作（面对面和家庭办公室）的可能性，这使得减少旅行成为可能。 Abrahão 认为解决圣保罗交通问题的方法包括改善公共交通、增加公交车班次和减少过度拥挤： — 这种结合可以在短期内完成，从而增加人们对时间表的信心。这使得更多的人可以乘坐公共交通工具，减少交通时间。在阿布拉昂的评估中，主要问题是工作和服务集中在城市扩大后的中心，这迫使人们每天前往该地区。他表示，解决方案是公共当局成为权力下放的推动者，鼓励其他领域的就业机会供应。阿布拉昂回忆说，圣保罗有一个先进的总体规划，但来自建筑行业的压力导致重要原则被取消，例如允许居住在主要交通走廊附近的社会阶层更加多样化。例如，总体规划预见，沿着交通走廊建造的建筑物将不会有停车位，迫使人们使用充足的公共交通。在正在进行的计划审查中，这一要求被取消。来自房地产行业的压力维持了走廊的垂直化，但有停车位，这使得建筑物能够继续只为最高社会阶层建造。 SPTrans 表示，该服务将从 2025 年起普及 SPTrans 空调公交车上的乘客 Leandro Chemalle/TheNews2/Agência O Globo SPTrans 是运营首都公交系统的公司，在一份说明中表示，它只接受购买配备空调的新车，并打算从 2025 年开始普及这项服务。 Metro 表示，“其所有列车在空调设备正常运行的情况下开始日常运营”，但认为“行程中可能会进行维护”。 CPTM 表示，其列车配备了空调装置，“保证乘客在旅途中的舒适度”。他补充说，收到投诉后，“会对设备进行分析，如果发现故障，列车将立即停止运行并送去维修。” ViaMbilidade也在一份声明中表示，“火车上安装的所有848台空调机都已经接受了检查和一般清洁”。 “火车上采用的常规温度在 21°C 至 23°C 之间变化。在机器停止运行的特定情况下，列车总是在高峰时段后被收集进行维护”，他补充道。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/26/paulistano-gasta-quase-duas-horas-e-meia-por-dia-no-transito-e-calorao-e-desafio-para-quem-encara-o-transporte-publico.ghtml</guid></item><item><title>每四天就有一人在萨尔瓦多监狱中未经审判而死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/uma-pessoa-morre-a-cada-quatro-dias-sem-ser-julgada-nas-prisoes-de-el-salvador.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZTTegdEeycJ5ws9m2P3SiVlE9BI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/U/aGFCoHQPuP6zK4ku3pnw/104037429-topshot-inmates-remain-in-a-cell-at-the-counter-terrorism-confinement-centre-cecot-m.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;随着纳伊布·布克莱总统向世界宣布其公共安全战略的成功，狱中酷刑和死亡的故事越来越普遍。自总统颁布紧急状态以来，萨尔瓦多监狱中每四天就有一人未经审判而死亡。 Nayib Bukele，2022 年 3 月。根据人道主义法律援助组织（西班牙语缩写 SJH）基于对囚犯家属、律师的数百次采访的报告，在此期间，总共有 188 名被拘留者在国家拘留期间死亡。以及来自监狱系统、公共部和国家警察的内部来源。抗议：萨尔瓦多人游行反对逮捕无辜者和布克莱连任 布克莱副本：方法是厄瓜多尔和危地马拉竞选活动中的承诺，但很难付诸实践对应于那些正在接受调查并且自非常政权开始以来尚未受到审判的人。该名单与政府承认的 400 名已被定罪者死亡名单不同。该文件证实了自布克莱 2019 年 6 月上任以来国际组织提出的数百起关于该国民主和人权恶化的投诉。胡安·何塞的祖父（化名）是可能的受害者之一。这位 67 岁的农民于 2022 年被捕，当时他的家人要去农场工作。他们都被带到伊萨尔科监狱，这是布克莱政府最常使用的监狱之一。自 2022 年 6 月他脱离该组织以来，就再也没有人收到过他的消息。处理此案的家人和律师怀疑胡安·何塞的祖父已经死亡。了解一下：通过匿名电话将无辜者送进监狱的地狱——他是一名 67 岁的男子，因患有高血压和糖尿病等疾病而入狱——一位律师告诉 Infobae 网站。 — 胡安·何塞告诉我们，他们经常殴打他的祖父，他有两次呼吸急促。民事法律援助组织指派处理此案的至少三名私人律师已请求专家意见、特别听证会和搜身，以确定胡安·何塞的祖父是否还活着。萨尔瓦多司法当局通常会做出有利于由行政部门控制的检察官办公室提起的案件的裁决，但他们断然拒绝了。 SHJ 报告将 40% 的监狱死亡归为他杀，31% 归咎于医疗过失，例如对疾病、感染、出血或受伤缺乏足够的护理。根据该文件，只有两人死亡是死于绝症。打击犯罪：提倡强硬安全的“地区布克莱”在厄瓜多尔和危地马拉选举中失利 据布克莱安全办公室一位不愿透露姓名的高级官员向 Infobae 表示，实际死亡人数可能约为 300 人时期。消息人士称，自紧急状态开始以来，法医学研究所已对萨尔瓦多监狱中未定罪者的尸体进行了250次检查。来自总检察长办公室和其他机构的其他消息称，死亡人数高达 500 人。在没有提供具体数据的情况下，布克莱安全部长古斯塔沃·维拉托罗在采访中否认了所有数据，称绝大多数死亡是由于“之前的医疗状况”造成的。据同样由布克莱控制的法律医学研究所称，从2022年3月到今年8月底，只有73人在监狱系统中死亡。萨尔瓦多监狱长奥西里斯·卢纳 (Osiris Luna) 表示，“所有”人都死于被捕时已有的疾病。查看布克莱在萨尔瓦多建造的巨型监狱的照片 反人类罪 对于克里斯托萨尔组织的律师扎伊拉·纳瓦斯来说，有足够的证据表明萨尔瓦多政府和布克莱政府官员最终可以因反人类罪受到审判。然而，尽管人数众多，但布克莱的公共安全政策，包括大规模监禁、监狱中未经调查的死亡、可能的酷刑或违反正当程序，在萨尔瓦多享有很高的支持率，80%至90%的人口支持总统和总统。他的政策。背景：萨尔瓦多消灭了其帮派。但代价是什么？布克莱上周在纽约联合国大会上发表演讲时为自己的方法进行了辩护。 — 我们重申我们做出自己决定的权利以及我们做出正确决定的权利。 “我们修改了法律，以确保恐怖分子不会重返街头，”他说。到目前为止，紧急状态期间被捕的近 72,000 人中，政府已释放了约 7,000 人。人道主义法律援助组织表示，他们中的大多数人尽管无辜，却遭到殴打和羞辱。 — 我知道有很多人支持这些措施，但我想他们是从未入狱的人，也没有家人入狱 — 被拘留 15 个月并多次遭受酷刑的胡安·何塞 (Juan José) 感叹道。 ——我很惊讶那些在政府工作的人在他们所做的事情是杀害很多人的时候却能够问心无愧。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/uma-pessoa-morre-a-cada-quatro-dias-sem-ser-julgada-nas-prisoes-de-el-salvador.ghtml</guid></item><item><title>结核病有新疗法</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/a-hora-da-ciencia/post/2023/09/tuberculose-tem-novo-tratamento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NT-oQPNZ20kqLt_eMvGb0wX_yaU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/W/f/FnEWOSRKmr8a3XEKozlw/flat-lay-of-hand-holding-assortment-of-pills.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这种已知伴随人类数千年的疾病，每年仍导致地球上约 1000 万例病例和近 200 万人死亡。国家技术纳入统一卫生系统委员会的消息(Conitec) 的 Pretomanid 药物是缩短结核病（尤其是耐药结核病）治疗方案所需的最后一种药物，它使许多人认为已经成为过去的主题引起了人们的注意。医生和卫生专业人员的满足感和社会的某种好奇心，没有意识到我们中间疾病的严重性、传染性，以及另一方面，如果治疗正确，它的良好解决和治愈方法。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/a-hora-da-ciencia/post/2023/09/tuberculose-tem-novo-tratamento.ghtml</guid></item><item><title>研究称，在工作中感到沮丧的男性患心脏病的风险是女性的两倍</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/26/homens-que-se-sentem-frustrados-no-trabalho-tem-o-dobro-do-risco-de-sofrer-de-doencas-cardiacas-mulheres-nao-diz-estudo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3sLzJp9rUnzoLB3cevvUBzQ7B0s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/T/H/j1UKOOQ06m3nNCgiqAIw/homem-cansado-trabalhando.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;研究表明，缺乏专业认可会增加心率和血压，并使心脏血管狭窄。在工作中感到沮丧的男性在 18 年内患心脏病的风险增加一倍。这是根据加拿大魁北克拉瓦尔大学研究中心 (CHU-Quebec) 的研究人员进行的一项研究得出的，该研究发表在《循环》（美国心脏协会）杂志上。他患有先天性多发性关节弯曲症：巴西人的手臂粘在胸部，头向后仰，是国际研究的目标高血压：发现 7 种有助于降低血压的食物这项研究对近 6,500 名在办公室工作的人进行了研究，结果发现习惯性在工作中感到压力的男性患心脏病的风险是那些对工作更加满意的同事的两倍。在某些情况下，这些人感到压力很大，因为他们感到有压力要表现出色，但又觉得自己对如何做好工作没有什么权力。这被归类为“工作压力”。在其他情况下，核心问题是“努力与回报不平衡”。这是指员工觉得自己的奉献没有获得足够的回报——无论是通过薪酬、晋升、认可还是成就感。与工作中感到快乐的男性相比，在工作中承受任何类型压力的男性在未来 18 年内患冠心病的可能性要高出约 50%。推荐用于 2 型糖尿病：Anvisa 批准 Tirzepatide，一种促进前所未有的减肥效果的药物（比 Ozempic 更有效） 当男性志愿者提到他们在工作环境中面临两种类型的压力（“工作紧张”和“努力-奖励失衡”时） ），他们患心脏病的风险是没有工作问题的男同事的两倍。然而，在女性中没有观察到类似的效果。研究人员表示，研究结果并不能证明工作压力会损害男性的心脏，也不能证明工作压力不会伤害女性。但有很多原因可以解释为什么工作压力——成年人大部分醒着的时间都在工作中度过——会导致心脏病。魁北克大学博士生、该研究的主要作者 Mathilde Lavigne-Robichaud 表示，首先，慢性压力会直接影响心血管系统。神话还是真相：煮饭前洗米正确吗？研究人员在一份声明中解释说，“工作中的紧张情绪以及努力与回报之间的不平衡会直接影响心脏，引发身体反应，包括心率加快、血压升高和心脏血管狭窄”。 “这会使心脏更加努力地工作，并可能导致血流和心律问题，从而增加患心脏病的风险。”工作压力也会以不太直接的方式损害心脏。 “这会影响你健康饮食、定期锻炼和放松的能力，”拉维涅-罗比乔补充道。她补充说，如果很难过上健康的生活方式，这只会增加压力对心血管系统的直接影响。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/26/homens-que-se-sentem-frustrados-no-trabalho-tem-o-dobro-do-risco-de-sofrer-de-doencas-cardiacas-mulheres-nao-diz-estudo.ghtml</guid></item><item><title>塞马登科学家警告说，“炎热的夜晚更加频繁”，并警告气候变化对身体的影响</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/as-noites-quentes-estao-mais-frequentes-diz-cientista-do-cemaden-alertando-para-as-consequencias-das-mudancas-climaticas-no-corpo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SBdbLxZFpyKea3RRDX2DfOLPig4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/m/DTj1D3QbuSelxruAtX3Q/102586761.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据何塞·马伦戈的说法，当一天结束时温度计没有下降时，身体就没有得到休息：“所有生物都继续受苦，没有任何缓解”。一段时间的记忆，在这个词的双重含义中，已经成为过去。如今，它们已成为令人担忧的问题。气温从温和变得令人不快，有时甚至是危险的。一个例子就是这次热浪的夜晚。国家自然灾害监测和警报中心 (Cemaden) 研究和建模总协调员、气象学家和气候学家何塞·马伦戈 (José Marengo) 是对不眠之夜和气候变化其他后果发出警告的先驱，他不仅关注厄尔尼诺现象，还关注厄尔尼诺现象。及其与全球变暖异常的结合。马伦戈警告需要进行规划，并概述了未来几个月的情景。从出汗到虚脱：人体对极端高温的反应；观看视频信息图：厄尔尼诺现象是什么以及它是如何形成的，它是导致强烈热浪的季节的罪魁祸首 20 多年来，研究表明炎热的夜晚有所增加，就像今年一样。当谈论全球变暖时，通常会提到平均值，因为它们给出了正在发生的情况的总体情况。但当我们遇到热浪时，高峰和低谷就会凸显出来。当温度很高时，最小值通常在夜间和黎明（当太阳辐射不直接落在地表时）记录，是热浪强度的准确指标。但事实是，热浪期间的夜晚不仅会变暖。它们有多热？不同国家和地区的热夜价格已经飙升。它们更频繁且全年气温更高。冬天比较暖和。为什么温暖的夜晚是一个如此重要的指标，也是一个如此令人担忧的指标？它们是问题的一个指标，因为如果即使在夜间气温也没有明显下降，那就是气候极端异常的迹象。因为在炎热的日子里，夜晚的到来通常会缓解高温带来的不适和压力。但如果夜间体温没有明显下降，我们的身体就无法休息。事实上，一切众生都在继续受苦而得不到解脱。这就是为什么炎热的夜晚是可怕的、令人疲惫的。热穹：本周该国热浪现象是如何形成的；观看视频 了解：了解一天中最热的时间是什么时候；剧透一下，现在不是中午 12 点，风暴、山体滑坡和干旱都被视为灾难。酷暑也是一场灾难吗？极端高温是灾难的助燃剂。当我们遇到与干旱相关的热浪时，即我们所说的复合事件，火灾的风险就会大大增加。不仅如此，极端炎热，无论是干燥还是潮湿，都会导致另一种与我们的脆弱性相关的灾难，它可能导致重大危机。作为？当天气变暖时，对水和能源的需求就会增加。然而，如果炎热的天气正值干旱时期，则存在配给的风险。 2014年，坎塔雷拉系统源头的降雨量只有预期的一半，气温比正常水平高出3°C。我们遇到了很多问题。今年坎塔雷拉的处境更加舒适。但即使我们有水，停电、停电的风险也很大。能源匮乏会使城市陷入瘫痪，并使酷暑更加严重。巴西大城市在热峰期间很容易停电。事实上，不仅如此。它们非常容易受到高温的影响，因为它们的绿地很少，树木分布不均，人口稠密，空气流通不良，使用的材料是保热材料，首先是沥青。这样的能源危机有多严重？很严重。没有能源，就无法用空调降温，封闭的环境变得难以忍受。我们没有巴西的确切数字，但 2022 年北半球的热浪导致 6 万人死亡。这场危机比没有空调更糟糕。我们无法沟通，警报无法到达，人们如果感到不舒服也无法寻求帮助。交通信号灯不起作用，医院被迫依赖发电机，但这一切都是有限的。水泵不工作，冰箱也不工作。我们需要为消费大幅增长做好准备。热量是正确的。里约周日酷热 夏天有多热？现在还不能准确地说，但春天和夏天肯定会很热。这些季节的炎热通常是潮湿的，最糟糕的是，因为汗水不会蒸发，身体也不会降温。我们该如何准备？今天，我们可以预测这些波浪。我们可以提醒民众。但是，即使我们有世界上最好的预测，但如果我们不减少脆弱性和风险暴露，很多人仍然会受苦。而这两个变量的减少刻不容缓。并非所有人都有能力受到保护。为了实现这一目标，公共当局需要加强医院、警报、提供减少暴露的方法，并制定避免停电的计划。风险图也是必要的。因此，由于存在降雨风险较大的区域，因此也存在高温区域。人们如何在个人层面上保护自己？首先要增强风险意识，认真对待警示。我们看到有必要改变很多事情，甚至是简单的态度。相信大多数人都知道，热天不宜穿深色衣服，也不宜在阳光下暴晒。但只要看看街道和海滩上的动静，就可以确保很多人并不担心。应该这样做，因为极端高温是危险的。这不仅仅是炎热的天气，而是整个气候风险。只需观察有山体滑坡或洪水风险的地区会发生什么情况即可。很多人虽然可以避免，但还是再次暴露了自己。恐惧不会持续太久，人们就会忘记。脆弱的不仅仅是儿童和老人。但我们有好消息。哪个？一些城市已经做好了更充分的准备，有更好的警报和更多的协调。当然，我们需要改进。但人们确实需要更加认真地对待气候问题，因为风险正在增加。我们不再谈论可能发生的事情。我们谈论已经发生的事情。我们不能再忘记风险，只有在下一次灾难时才记住它。这就是脆弱性增加的方式。今年的气候似乎更加严峻：创纪录的高温、风暴、火灾、干旱。哪些异常现象最令人担忧？所有海洋都变暖了，不仅仅是厄尔尼诺现象形成的太平洋。大西洋异常温暖，它也影响气候。通常，厄尔尼诺年飓风较少。但今年大西洋非常温暖，加勒比海和美国的飓风季节非常活跃。厄尔尼诺现象与温暖的大西洋是一个糟糕的组合。美国八月份的飓风也是如此吗？是的。八月份，美国和墨西哥的海岸线几乎同时遭受飓风袭击。美国西海岸，特别是加利福尼亚州，受到热带气旋希拉里（太平洋这一地区飓风的名称）的袭击。与此同时，飓风伊达利亚正在墨西哥湾形成，然后袭击佛罗里达州。世界各地发生过许多毁灭性的气旋。风更强吗？一般来说，风比较猛烈，而且我说的不仅仅是气旋。这与厄尔尼诺现象无关，更多的是与模型对气候变化的预测有关。气旋一直存在，但它们的形成位置更靠近大陆，从而将热风推向内陆。它们会造成更多问题。我们对这次厄尔尼诺现象有何期待？每次厄尔尼诺现象都有其特殊性。这是与气候变化一起诞生的。所以，它会引起恐惧。我们度过了一个温暖的冬天，这是厄尔尼诺现象和气候变化的标志。春季和夏季将遵循相同的趋势。我们正在等待十月，看看降雨是否会在正常范围内开始。如果不启动，一些地区，主要是东北和华北地区，将会受到很大影响。对于东南部来说，天气会很热，厄尔尼诺现象并不一定会带来更具破坏性的降雨。是的，在南方，很有可能会下雨。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/as-noites-quentes-estao-mais-frequentes-diz-cientista-do-cemaden-alertando-para-as-consequencias-das-mudancas-climaticas-no-corpo.ghtml</guid></item><item><title>ChatGPT：学校克服教师的不信任，培训员工并制定反作弊策略</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/09/26/chatgpt-escola-dribla-desconfianca-dos-professores-treina-equipe-e-cria-estrategias-contra-cola.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/bTX1uKpEv_IKMUVpyM7zNy4eCNg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/V/dFZS2bSsKAItn1geM43w/20230901-115803.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Mopi 已经在实验活动中使用了该工具；现在的挑战是如何最大化人工智能带来的收益并最小化其带来的风险，生成式人工智能（AI）已经在教育中成为现实。至少，在 Colégio Mopi，今年开始在学生实验活动中使用 ChatGPT。该机构强调，它打算成为人工智能在学习之旅中应用的参考。为此，它不断开展培训，让教师了解该技术的场景，并指导他们在学校环境中使用该技术。医学中的人工智能：神经病学医生表示，“ChatGPT 可以帮助做出决定，但它不会取代医生”市剧院前往艺术家静修处：机构举办向公众开放的歌唱、合唱团和芭蕾舞表演——一切都开始了在我们关于工作世界将日益重视的技能以及我们如何能够缩短基础教育与就业市场之间的距离的愿景中。这里的演讲并不是要用人工智能取代人类，但是，是的，你可以被律师、医生或工程师取代，例如，他们更适合人工智能。问题是如何在未来提高我们作为专业人士的交付能力——Mopi 执行董事维尼修斯·卡内多 (Vinícius Canedo) 解释道。 — 最初，在二月份，我们的提议是让教师放松，并表明人工智能可以成为盟友，澄清他们不会被取代，但如果他们使用人工智能，他们可以变得更强大、更有创造力和更有组织性。第二学期，我们将采取实际行动。包容性：项目将残疾人和非残疾人纳入体育活动 Canedo 表示，学校正在开发新的数字信息和通信技术 (TDIC) 课程，并提供关于如何呈现该主题的指南，其中现在将包括人工智能。年龄阶层。学生在生物课上接受使用 ChatGPT 的指导 披露 — 如今，教育并没有考虑到每个学生在一周内最重要的学习内容以及学习方式。但学校将经历一个超个性化的过程，因为根据数据，人工智能会告诉我们学生最难掌握哪些内容以及他们最容易吸收哪种格式，从而实现更加个性化和高效的课程规划——经理评估道。 — 例如，在文本制作作业中，教师可以根据自己的写作标准对 ChatGPT 进行编程。因此，该工具可以帮助您进行纠正，帮助您识别每个学生的错误模式并提出学习计划。两周前，在学校利用 ChatGPT 信息进行的一项实践活动是在生物课上，学生们必须用细胞的元素创建一个国家。 Canedo 宣布，学校正在开始研究该工具如何帮助制定课程计划，帮助培养学生培养批判性思维。该主任表示，学校制定了机制，确保该工具仅被学生用作辅助工具，而不是作为为他们开展活动的工具。 — 我们正在寻找将学生带入现实的方法，表明即使有副本，也不会发生这种情况。我们可以使演示更加频繁。例如，拿他写的一篇文章并要求 ChatGPT 提出问题，以确保回答者真正理解文本。维尼修斯指出，我们还可以确定，笔记的一半是关于文本本身的，另一半是关于与文本本身相关的答案的。 ——我们对人工智能非常乐观，但也持谨慎态度。就像我们与谷歌打交道一样，检查信息很重要。作为？询问来源并搜索参考书目。因此加强科学研究教学非常重要，使学生成为永恒的研究者。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/09/26/chatgpt-escola-dribla-desconfianca-dos-professores-treina-equipe-e-cria-estrategias-contra-cola.ghtml</guid></item><item><title>Mounjaro：治疗糖尿病的新注射剂的减肥效果可能是 Wegovy 的两倍；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/26/mounjaro-nova-injecao-para-diabetes-pode-ser-duas-vezes-mais-eficaz-para-perda-de-peso-que-o-wegovy-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Oe557_o5Nf8NVMXYXTW-h0B-C8U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/w/vAkiMJS7KmoxJky6P50g/design-sem-nome-7-.png" /&gt;&lt;br /&gt;该药最近在巴西获批用于治疗2型糖尿病，官方批准用于治疗2型糖尿病的Mounjaro注射液（替泽帕肽）的疗效可能是官方批准用于治疗2型糖尿病的药物Wegovy（索马鲁肽）的两倍。肥胖、减肥。英国牛津大学和希腊塞萨洛尼基亚里士多德大学的研究人员进行的一项研究表明了这一点。先天性多发性关节弯曲：手臂粘在胸前、头向后仰，巴西人是国际研究的目标 训练盟友：7种增加肌肉质量的最佳食物 在新研究中，其结果在年会之前发布欧洲协会在汉堡进行的糖尿病研究中，研究小组分析了 18,500 名 2 型糖尿病患者的数据。参与者在至少 12 周的时间内接受了三种不同剂量的两种药物。结果显示，接受最高剂量替西帕肽的患者在三个月内平均减重 10 公斤，而接受最高剂量索马鲁肽的患者同期减重近 5 公斤。另一方面，较高剂量的药物也与胃肠道不良事件的增加有关。高血压：发现七种有助于降低血压的食物 Wegovy 和 Mounjaro 都通过调节患者的食欲来发挥作用，使人们更快地感到饱腹感。但据《每日电讯报》报道，专家表示，替西帕肽似乎具有改变人体新陈代谢的额外作用，但这一作用尚不完全清楚。这两种物质都模仿胃肠激素 GLP-1，激活大脑中参与食欲调节的受体。但替西帕肽还针对 GIP 激素，它会刺激胰岛素的释放。尽管取得了这些结果，但值得注意的是，这项新研究尚未在同行评审的科学期刊上发表。之前的一项研究发现，最高剂量的 Mounjaro 会导致 72 周内体重平均减轻 15%。然而，就像 Wegovy 一样，如果人们停止服药，体重可能会反弹。目前，Mounjaro仅被批准用于治疗2型糖尿病，但该药物的制药商礼来公司正在寻求美国药品监管机构FDA批准用于治疗肥胖症。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/26/mounjaro-nova-injecao-para-diabetes-pode-ser-duas-vezes-mais-eficaz-para-perda-de-peso-que-o-wegovy-entenda.ghtml</guid></item><item><title>韩国老龄化引发免费地铁争议，分散低收入老年人的注意力</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/envelhecimento-da-coreia-do-sul-abre-disputa-por-gratuidade-no-metro-distracao-para-idosos-de-baixa-renda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9b-NXZnrIy_Z-EMfw1dCjkdAeAQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/o/FzvcS1QmujYD8SZcA8YQ/skorea-subway-seniors-4.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;地铁系统的缺陷威胁到了交通权，而交通权已成为韩国老年人口的主要吸引力之一，其中十分之四的老年人生活在贫困线上地铁驶向首尔北部最后一站时，声音在回响韩国首都。沿途，一群人下船，脚步紧凑，知道自己要去哪里。远离市中心，摩天大楼的地平线变得更加稀疏，午后的阳光照射在高架轨道上运行的车厢上更加强烈。在队伍的最后，许多留在船上的人明显年纪更大了——打瞌睡、看着窗外、伸展手臂。寻找绝配：韩国提倡相亲，试图克服出生率下降“历史性的一天”：拜登与日韩举行史无前例的峰会，在“迷你北约”韩国统一战线对抗中国八月闷热的一天，李镇浩穿着优雅的草帽、白色阿迪达斯运动鞋和传统和服，从家乘坐两条地铁线一个多小时到达最后一站——昭阳山。他走出车站约100米，在阴凉处休息了一会儿，又回到南下的火车上。 85岁的退休室内设计师李先生是首尔乘坐地铁的老年人中的一员，利用长期以来为65岁以上老年人提供的免费乘车服务，每天乘坐火车前往目的地。线路的终点。，没有任何目的地。漫长的夏季，首尔的平均气温超过 30 摄氏度。但地铁里空调充足，人来人往令人着迷，200公里的线路为城市漫步提供了几乎无限的可能性。李说：“在家里，我躺在那里会很无聊。”根据两家主要地铁运营商的数据，免费乘车的老年人约占首尔每年乘客人数的 15%。它们已经成为这座城市的重要组成部分，以至于赢得了一个昵称——“Jigong Geosa”，源自“免费地铁”一词——而且它们经常乘坐的线路和车站也广为人知。背景：韩国寻求“紧急计划”以提高低出生率 李和他的妻子住在狭窄的公寓里，靠几百美元的养老金生存，而他的妻子因五膝关节损伤大部分时间都被限制在家里手术。李说，对他来说，没有比乘坐火车更好的消磨时光的方式了。 — 一圈正好是四个小时 — 他说。他每周都会独自出发几次，前往离家等距离的两个车站之一：宿玉站向北1100步，米娅站向南1250步。 （他做到了。）像李这样的通勤者表示，他们尊重地铁的节奏和潜规则：避免高峰时段，因为那时车厢已满，每个人都很匆忙。不要在就座的年轻人面前停下来，以免他们感到有压力而让座。 “你读完它就会睡着，”85 岁的退休数学教授全钟德 (Jeon Jong-duek) 说，他在旅行时背包里塞着一本关于中国诗歌理论的书。 - 太酷了。首尔的每个角落都是我不去的。未成年人不行：由于出生率下降，韩国禁止儿童进入公共场所 73 岁的 Park Jae-hong 仍然偶尔担任建筑检查员，并涉足模特行业，他说他发现地铁让人沉思和放松。 ——对我来说，这是一片绿洲——他说。每节车厢的末尾都为老年人预留了六个座位，但总体而言，首尔似乎为老年人提供的座位较少，尽管韩国老龄化速度很快。现年 80 岁的前健康和社会保障部长车香峰 (Cha Heung-bong-bong) 在 1980 年左右提出了免费票价政策，他表示，许多韩国老年人的收入有限，因为国家养老金制度是在 1980 年代末才建立的。大约十分之四。根据经济合作与发展组织 (OECD) 的数据，65 岁以上的韩国人生活在贫困之中，这一比例是日本或美国的两倍。专栏：BNDES 将派出一个代表团前往韩国研究该国的文化政策 李在二十年前不再担任室内设计师，当时他无法学习如何使用电脑。然后，他在一所高中接受了一份夜间警卫的工作，在那里工作了八年，直到学校告诉他，他的年龄太大了，不能胜任这份工作，他说。 “你无法跟上年轻人的步伐，”他说。由于地铁系统多年来一直处于赤字状态，政客们经常谈论终止免费票价或提高最低资格年龄。首尔市长吴世勋 (Oh Se-hoon) 在 2 月份的一次小组会议上指出，几十年前采取该政策时，该市只有不到 4% 的人口超过 65 岁；现在，这个年龄段的人占到了17%以上。 — 老年人变老是因为他们愿意吗？ ——韩国老年人协会会长、退休议员金浩日问道。 ——岁月的流逝让我们步入了老年。他们为什么要夺走这份幸福？ ——他问道，并认为通过让老年人保持活跃，国家可以节省更多医疗费用。出行当天下午4点左右，李某已经踏上回家的路。环顾地铁车厢，其中一半似乎被老年人占据，他说他同意也许应该提高免票年龄。 ——70岁、75岁的人都是春鸡——他说。 ——65岁的人基本上都是孩子。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/envelhecimento-da-coreia-do-sul-abre-disputa-por-gratuidade-no-metro-distracao-para-idosos-de-baixa-renda.ghtml</guid></item><item><title>罗莎的投票打破了沉默</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/coluna/2023/09/o-voto-de-rosa-quebra-o-silencio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/W1W3-4H1F0YrrAiazgy_ASxUtt0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/A/S0PtqbQyyFenC9WFwpBQ/bren6379.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;部长对堕胎问题的投票显示了女性加入 STF 的重要性，这需要反映社会的多种视角。罗莎·韦伯部长将于周四结束她作为联邦最高法院院长的短暂而紧张的任期。路易斯·罗伯托·巴罗佐部长宣誓就职。罗莎对媒体保持沉默，性格谨慎且技术精湛，她并不回避战斗。这可以从捍卫民主中看出。现在，她本可以避免堕胎争论，但她特意投票，对女性政治公民权始终有限的问题进行了深刻反思。司法和世俗国家不能以道德方式对待终止妊娠十二周以内的行为。她说，这应该被理解为妇女的自决权。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/coluna/2023/09/o-voto-de-rosa-quebra-o-silencio.ghtml</guid></item><item><title>50 年前，美国的洪水让巴西出现在大豆版图上</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/ha-50-anos-enchente-nos-eua-pos-o-brasil-no-mapa-da-soja.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/huW1NhWjaDQsgcdALHLHmoWY62w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/3/9KUf7HRa6QR7CgVYQgww/mississippi-1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;除了 Embrapa 的创新之外，危机还提振了巴西的出口。Embrapa 的研究在巴西中部地区开发了大豆种植技术，是塞拉多农业扩张中最著名的要素，最终将巴西转变为全球最大的大豆、谷物生产国。但巴西大豆的成功故事还有其他推动因素，其中一个如今已很少有人记得的因素刚刚度过了 50 岁生日：美国密西西比河的洪水，这是该国历史上最具破坏性的洪水之一。顶部：巴西现在正式成为新的“玉米之王”，在全球出口方面超过美国 《经济学人》：杂志称，凭借农业实力，中西部已经看起来像德克萨斯州的“土地和激情”：就像肥皂中一样歌剧中，农业家庭讲述了企业继承面临的挑战。密西西比流域覆盖了美国近三分之一的领土，占美国农业产量的90%以上。由于这条河对于中国这个世界上最大的农业生产国之一的谷物流动也至关重要，因此大豆、玉米、棉花和小麦等产品的国际价格可能会飙升或暴跌，具体取决于水流​​量。日本成为客户 1973 年春天，密西西比河发生了前所未有的泛滥。其水位达到了 150 年来的最高水位，淹没了近 700 万公顷的土地，这一面积相当于今天巴拉那州（巴西第二大谷物生产国）所有大豆作物的面积。根据更新值，洪水造成 33 人死亡，造成 17 亿美元（84.5 亿雷亚尔）损失。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 密西西比河的洪水加剧了美国通货膨胀的上升——从当年 10 月起，随着石油价格的上涨，情况将变得更加成问题。危机期间，主要生产国实施出口禁运。食品短缺和价格上涨的风险引发了这个自由竞争旗手国家意想不到的保护主义愤怒：6月，美国决定限制其出口。 1973年，密西西比河泛滥成灾，达到150年来的最高水位。近 700 万公顷土地被洪水淹没 就大豆而言，这一措施主要激怒了日本，日本不仅是当时世界上最大的谷物进口国，而且其消费的 90% 以上都是从美国购买的。据《纽约时报》报道，日本石油加工协会秘书长 Hiroshi Higashimorl 表示：“我们对尼克松先生感到非常愤怒。”他指的是美国总统理查德·尼克松。萨普卡亚：里约热内卢的一个“避难所”拥有巴西第一个山羊奶牛场 20 世纪 70 年代初，巴西已经是西半球第二大大豆生产国，但该国的种植业仍然很不发达——Embrapa 诞生于巧合的是，1973 年 4 月，密西西比河发生洪水，其出口量微不足道。直到密西西比河洪水和“尼克松先生”的保护主义中风。在美国限制大豆和其他农产品出口不到两个月后，日本代表团抵达巴西，就购买明年交付的 250 万吨大豆进行谈判——这批货物价值约 10 亿美元，价值约 100 亿美元。时间。一路走来：卡车留下的谷物痕迹在小农场喂养小农场的动物 根据美国农业部的统计，1973年巴西占全球大豆出口量的11%以上。两年前，巴西的这一份额曾低于2%。这场历史性的洪水并不是巴西大豆的一次孤立的弹射。在此之前，鱼粉是生产畜牧业饲料的主要原料。 1972 年，全球投入品供应受到打击，当时秘鲁的凤尾鱼捕获量异常低。在缺乏鱼类的情况下，豆粕占据了主导地位，而巴西则是一个新的市场机会。 1973 年密西西比河洪水使巴西跻身大豆版图 维基共享资源 “大豆之王” 种植面积的扩大导致嘉吉公司（在巴西从事农业综合业务的美国最大公司之一）决定在巴西开设分店。 1973 年，其在美国以外的第一家大豆加工厂之一。 Ponta Grossa (PR) 工厂仍在运营，今年获得了 3500 万雷亚尔的投资用于改进。 “土地与激情”：就像肥皂剧中一样，农业家庭报告了企业继承的挑战。大型国家项目也从那一年开始出现。从事运输行业的商人 Olacyr de Moraes 在国际新大豆供应商竞争中嗅到了机遇，并在蓬塔波朗（当时是马托格罗索州的一个市镇，现在是南马托格罗索州的一部分）创立了伊塔马拉蒂农业。作为公司的领导者，他在接下来的二十年里一直统治着“大豆大王”。他于 2015 年去世，享年 84 岁。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/ha-50-anos-enchente-nos-eua-pos-o-brasil-no-mapa-da-soja.ghtml</guid></item><item><title>过热影响月经；专家解释</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/26/calor-excessivo-afeta-a-menstruacao-especialistas-explicam.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UyOAWXQ5jGKkISz5pXQt4Thyxlw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/e/3Ze93pQiOJ8fqe7v8k4g/essa-dor-e-tao-exaustiva.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;热浪会导致症状恶化，例如流量增加和更严重的痉挛，甚至改变月经的开始时间。影响巴西的热浪已经引起了很多不适。事实已经证明，过热会损害健康，例如使肾脏和心脏超负荷。然而，炎热也与月经恶化有关。先天性多发性关节弯曲症：手臂粘在胸前、头向后仰，巴西人是国际研究的目标 训练盟友：7种增加肌肉质量的最佳食物 最近几天，来自女性的关于这一时期症状恶化的报告有所增加，其中包括增加月经量增加和更严重的痉挛。甚至有报道称月经期发生了变化。但毕竟，热量真的能引起这些变化吗？ BP - A Beneficência Portuguesa de São Paulo 的妇科协调员 Maurício Abrão 医生表示，是的。热量会导致身体发生许多变化，例如血管舒张和脱水，这些变化本身会导致月经量增加。但还涉及其他机制。高血压：发现七种有助于降低血压的食物——热量会导致热应激和身体应激，从而导致肾上腺素激增和体内其他生理变化。肾上腺素激增会刺激 GNRH 激素，这是整个激素链的起点。医生解释说，这也会增加雌激素的产生，从而增加月经出血和疼痛。这种肾上腺素激增会刺激包括雌激素在内的多种激素的产生，也会干扰月经周期，导致月经提前几天。症状恶化 每个来月经的人都知道这个时期有多么不舒服，无论一年中的什么时候。疼痛、不适、刺激和肿胀实际上就是月经的代名词。但是，在极端炎热的时期，这一切都会变得更糟。 — 炎热的天气会使经前综合症症状恶化，例如烦躁、不适、疲倦和腹胀。阿尔伯特·爱因斯坦医院的妇科医生卡罗莱纳·费尔南德斯·贾科梅蒂说，中度或强烈血流的女性可能会感到更加不适，因为高温会加剧她们正常情况下可能已经经历过的症状，例如脱水和血压下降。为了减轻这种不适，医生建议保持大量水分，避免长时间暴露在阳光下，保持清淡健康的饮食并避免摄入钠。每年的这个时候使用护垫也会很不方便。除了不舒服之外，这种类型的吸收剂还会导致私密菌群失衡。在这种情况下，建议比凉爽的天气更频繁地更换，甚至选择其他不会改变阴道菌群的选项，例如卫生棉条（仍应每 4 小时更换一次）或月经收集器，这会导致阴道菌群失调。最长可使用12小时。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/26/calor-excessivo-afeta-a-menstruacao-especialistas-explicam.ghtml</guid></item><item><title>数字帝国之战</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/marcelo-ninio/post/2023/09/a-batalha-dos-imperios-digitais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1MMLuQe9kCWqSOC4rWlBX82jrOw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/l/kUbklVQpAIz9WtMGcyxg/401821522.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;通过数字能力扩大中国的影响力是西方的优先事项，但这远不是其他国家最关心的问题。当美国就中国技术对国家安全的风险向马来西亚政府发出警告时，该国总理很快就降低了对马来西亚的威胁。戏剧性的回答是：“这里有什么可监视的？”这是一个例子，说明中国通过数字能力扩大影响力是西方的优先事项，但远不是其他国家最关心的问题。了解更多：中国反腐败“沙皇”访问巴西 中国当局失踪：明显的清洗背后可能是什么？今天在全球发行的一本发人深省的书《数字帝国：全球技术监管之战》讲述了这一事件。这是一个很好的机会，可以更好地了解美国、中国和欧盟 (EU) 等数字主导国家之间日益激烈的竞争，以及未来几年它将如何重新配置​​世界经济。该书的作者、数字监管领域的主要专家之一、芬兰人阿努·布拉德福德 (Finnish Anu Bradford) 表示，书名中使用“帝国”一词是一种隐喻。没有迹象表明各国制定了通过技术主宰世界的宏伟计划。特别是因为它主要掌握在私营企业手中，各国政府正在与私营企业打另一场监管该行业的战斗——每个“帝国”都以自己的方式进行。与此同时，这些国家利用技术扩大影响力。纽约哥伦比亚大学教授布拉德福德表示，这三种模式在监管重点方面有所不同。美国人受到市场力量、免费互联网等原则和创新激励的驱动。北京的模式以政府及其目标为指导：将中国转变为数字超级大国并利用技术进行监控。反过来，欧洲人更关注个人隐私等基本权利。分析：中国如何改造联合国——为什么我称这三个大国为帝国？这三种监管模式均不限于您所在的管辖范围。布拉德福德在与北京记者的对话中解释说，每个人都输出自己的模型，但方式却截然不同。美国通过其公司的力量出口影响力和“技术自由主义”世界观。她回忆道，仅 Facebook 就在 160 个国家/地区拥有 30 亿用户。另一方面，中国正在通过“数字丝绸之路”沿线的基础设施项目扩大影响范围，包括5G网络、数据中心和“智慧城市”，特别是在非洲、拉丁美洲和亚洲的新兴国家。欧洲在技术上并不领先，但它通过监管扩大影响力，概述数字经济的规则。欧盟是最大的消费市场之一，要进入该市场，您必须遵守欧洲法规。这场战斗没有明显的胜利者，因为它发生在不同的层面。但布拉德福德表示，西方意识到，中国影响力的崛起意味着一个更加数字化的独裁世界。请参阅：格鲁吉亚及其在西方和中国之间定位的困境 该书的预测之一是，随着世界因对科技公司失去信任而抛弃科技自由主义乐观主义，美国数字帝国将继续衰落。中国和欧洲模式有更多的空间获得追随者和建立依赖。但这并不适用于所有人。布拉德福德表示，像巴西和印度这样的国家足够大，可以通过选择性调整来掌握自己的命运，在这种调整中，它们采用了自己感兴趣的模型部分。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/marcelo-ninio/post/2023/09/a-batalha-dos-imperios-digitais.ghtml</guid></item><item><title>佩德罗二世的老师被一名学生打了 3 巴掌，学生向她的同事收取 5 雷亚尔作为“赌注”；攻击行为是由网络挑战引发的</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/09/26/professora-do-pedro-ii-levou-3-tapas-de-aluna-que-cobrou-r-5-de-colegas-por-aposta-agressao-foi-motivada-por-desafio-da-web.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MjvYBLmgMUTWrLzmDAdLtU_48ws=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/j/2FSf8QTlyLMIkpLUCHuA/75500025-ri-rio-de-janeiro-rj-06-03-2018-colegio-pedro-ii-humaita.-foto-marcelo-theobald-age.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;相关人员被停职两天，并启动纪律程序以确定将要实施的制裁；校长在一份声明中谈到了学校暴力事件的增加。在佩德罗二世学院遭到袭击的英语老师被一名学生打了三巴掌。根据该部门主管 Ricardo Miranda 签署的一份文件，这次袭击是与两名同事打赌 5 雷亚尔的结果，他们对这一情况大笑不已。作为预防措施，涉事学生被停学两天，并启动了纪律程序来确定将要实施的制裁。暴力：佩德罗二世学院的学生因互联网挑战而在课堂上攻击老师军事独裁：司法维持对“死亡之家”酷刑指控的审判根据该机构英语系发布的支持该老师的说明，该案件的动机是社交媒体上发起的挑战。在里卡多·米兰达的声明中，该部门的负责人指出，“不幸的是”，“学生群体中产生暴力的行为显着增加，这是由多种因素造成的，但主要是由于缺乏尊重，对他人的限制和同理心”。该案发生于 9 月 18 日，地点为里约南区 Humaitá 单元。根据 O GLOBO 获得的米兰达的陈述，老师在课程结束时低着头做笔记，并感到第一个耳光，轻轻地打在头上。她以为有人撞到了她。但随后他的后脑勺又挨了两巴掌。 “当她抬头时，老师看到两个学生正在嘲笑这种情况。两人互相打赌，学生是否有勇气打老师一巴掌。学生打了第一巴掌，然后去她的同事那里收取她的钱。”赌注（5.00 雷亚尔 - 5 雷亚尔）。学生说这不值得，因为赌注很弱。然后学生回来又打了老师两巴掌。”本周一单位。此案引起了学校教学界的愤怒，不仅涉及胡迈塔的教师，还涉及佩德罗二世所有单位的教师。这些团体讨论了保护专业人员免受侵犯的必要措施。还与学生一起开展了有关胡迈塔发生的事情的活动。例如，该部门的说明主张“采取强有力的措施，迅速追究暴力肇事者的责任”，以防止今后发生类似事件。 O GLOBO 于本周一下午 6:57 联系了 Colégio Pedro II，正在等待该机构的表态。报告发现，该单位管理层正在研究措施。在该单位负责人签署的文件中，称该老师已就此案向警方报案。当她被袭击时，她正在接替班主任。有关涉案学生的报告也已发送给监护委员会和联邦公共部。该措施是在总检察长办公室的指导下采取的，但遭到了学院的质疑。校长辩护道：“我们今天所生活的学校存在如此多的代际冲突和社会冲突，其强度和反复发生，需要进行紧急反思和讨论。”</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/09/26/professora-do-pedro-ii-levou-3-tapas-de-aluna-que-cobrou-r-5-de-colegas-por-aposta-agressao-foi-motivada-por-desafio-da-web.ghtml</guid></item><item><title>Dialogos RJ：综合学校对国家来说是一个挑战</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/dialogos-rj-escola-integral-e-desafio-para-o-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yILWOGjnIU9Ur9uz5KT_HvvbbMQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/Y/EMy1lLR2KvhI8ffFYSPA/dialogos.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;教育部长们将在向国会提交的一份正在讨论的提案中捍卫规则的灵活性。在中等教育中实施全日制教育面临很多挑战，需要满足每个州学生的具体现实。例如，必须调整课程开始和结束时间的定义，以服务不同的班级，无论是在城市、前逃亡社区、农村地区，还是为了让需要工作帮助家人的青少年留在学校..对话RJ：政府和商界人士就里约经济加速展开辩论 对话RJ：法律不确定性是让步的瓶颈 这个问题及其复杂性，是本周一第六届对话RJ研讨会上讨论的话题之一。 GLOBO，以教育为主题。 ——我们所渴望的综合教育是一种不会产生功能性文盲的教育，这是人民的身份，是一项人生工程。它促进和整合——教育国务秘书罗伯塔·巴雷托在“巴西社会整合教育的挑战”小组中解释道。罗伯塔列举了里约州提供全面教育的学校的例子，这些学校之所以受到高度追捧，正是因为它们满足了人们的具体需求。 — 城市有其特殊性。我们山区（新弗里堡）的农业学校取得了成功。人们想要报名参加，因为这是该地区生产安排的标志。在里约热内卢（蒂茹卡），我们有 Nave（Colégio Estadual José Leite Neves），它在人工智能方面有很多工作——他说。 RJ 对话：瓜纳巴拉湾将建一条污水收集带 成功范例 调解人是记者安东尼奥·戈伊斯 (Antônio Gois)，他是 GLOBO 的教育专栏作家。在小组讨论中，专家们还强调，这场辩论具有相关性，主要是因为目前正在讨论巴西中等教育的改革。今年4月，面对教育专家的批评，卢拉总统决定重新审查去年生效的指导方针，以重新制定中等教育。其中一个考虑因素是，该模式更注重学生专业培训的特定科目，从而损害了包括葡萄牙语和数学在内的基础培训科目。国家教育公共政策和评估中心总协调员莉娜·卡蒂亚·梅斯基塔·德奥利维拉回忆说，《国家教育计划》（2014 年）规定，到明年，全国至少 50% 的国家教育网络必须拥有全日制课程。 2020年这一比例为29.5%。 RJ Diálogos：政府和商界人士就里约热内卢经济的加速展开辩论 就里约热内卢的学校而言，这一比例高于全国平均水平，17.5% 的国家网络提供全面教育，其中 30.2% 的学生在该教育系统中学习，而占全国的20.4%。 ——挑战非常大、非常困难。联合国儿童基金会 (2022) 进行的研究显示，巴西全国有 200 万 11 至 19 岁的儿童和青少年辍学。 Lina Mesquita 评估认为，主要原因是：童工、缺乏接受教育的动力以及 Covid-19 大流行。尽管困难重重，她还是列举了一些成功实施全日制的例子，例如伯南布哥州和塞阿拉州，这些州已经有 40% 的学生入学。不过，他警告说，必须注意避免那些无法全天呆在学校的人的辍学率增加。 Diálogos RJ：项目计划将一条铁路线引入里约热内卢港口罗莎琳娜·苏亚雷斯（罗伯托·马里尼奥基金会研究与评估顾问）补充道，就伯南布哥州的具体情况而言，全职就业人数的增加与全职就业人数的减少同时发生年轻人的暴力死亡。不过，她强调，这种扩大综合学校的过程并不一定会成功。 — 在与非政府组织 Redes de Desenvolvimento da Maré 的一位经理交谈时，她引用了当地两所学校的案例。其中一所是完全受教育的，目前是空的，有大约 200 名学生。不采用这种制度的学校已经满了——他想道。上周五，教育部向民政院提交了一项新法案，修改了《国家教育指导方针和基础法》（LDB），并将提交国会。该提案要求高中生接受 2,400 小时的基础训练，并禁止混合或远程科目。 “Zap do GLOBO”：通过手机接收来自国家和世界的主要新闻 各州将通过国家教育委员会 (CNE) 和国家教育部长委员会 (Consed) 等实体捍卫国会改革文本，以便他们在定义等级方面拥有更多自主权，并且仅在 2025 年生效，以便国家教育网络可以做好自己的准备。并行活动 关于全日制学校的讨论由来已久。新伊瓜苏市教育部长兼全国城市教育总监联盟 (Undime-RJ) 副主席 Maria Virgína Andrade Rocha 回忆道，自从 Cieps 成立以来，关于采用这一模式的争论已经持续了 40 年。由达西·里贝罗 (Darcy Ribeiro) 在 20 世纪 80 年代提出的一项计划，但由于理想化而未能实施。 ——教育过程的真正开发者要经历几个要点，包括课程整合和学生的全面发展——她说。基于这种认识，莉娜认为，在这个过程中，学校必须具有吸引力，提供文化活动： ——重要的是，学校不只是提供全日制课程，而是真正的一体化。教育不仅仅是提供建筑物，而是人生的目标。因此，教学必须与其他活动并行进行，例如舞蹈、音乐和体育。最后，罗伯塔和莉娜还强调，如果这些激励措施没有得到充分监督，为学生继续留在学校提供经济援助或奖学金不一定有效。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/dialogos-rj-escola-integral-e-desafio-para-o-pais.ghtml</guid></item><item><title>罗纳尔多·加佐拉病人没有空调，手术暂停</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/pacientes-do-ronaldo-gazolla-sofrem-sem-ar-condicionado-e-cirurgias-sao-suspensas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MruJ69LRbI2Ub7zuduTmw1hIiok=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/V/KEKhKSSgODNZAvOXVC3w/104436443-ri-rio-de-janeiro-rj-25-09-2023-pacientes-do-hospital-ronaldo-gazolla-em-acari-denunci.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; GLOBO 获得的视频显示，同伴和卫生专业人员摇晃床上的病人 最近几天袭击里约的热浪让北区阿卡里罗纳尔多·加佐拉市立医院的病人和工作人员更加窒息。该单位的空调系统已经出现问题数周了。 GLOBO 获得的视频显示，同伴和卫生专业人员摇晃床上的患者。一位医生说，他做过手术，房间里的温度计显示为29°C。据他说，情况变得更糟，程序已于昨天暂停。腿受伤：法官在里约高速公路上企图抢劫时被枪杀并行电力：民兵威胁里约大都市区的太阳能公司并向其收取费用——由于天气炎热，手术团队大汗淋漓，增加了风险汗水污染，导致术后感染。这种情况会导致局部感染、蜂窝组织炎、全身感染（败血症）甚至死亡。医院每天进行30至40台手术。这位不愿透露姓名的专业人士表示，过去两周，至少有 400 例手术是在这种情况下进行的。该医院位于首都最热的地区之一，是大流行期间治疗 Covid-19 的参考。昨天，最高气温达到32℃，预计明天最高气温41℃。由于气候变化导致世界各地出现高温，世界卫生组织宣布认为进入冷藏环境是缓解极端高温的最有效方法。罗纳尔多·加佐拉 (Ronaldo Gazolla) 在 2021 年耗资 200 万雷亚尔的项目中恢复了制冷系统，由一家啤酒厂支付。但市政府表示，问题是由“光传输线路电压不稳定”引起的，这取决于能源公司的解决方案。 Heloísa 案：正义决定 PF 将开展武器专业知识；强积金对民警考试提出“质疑”。市政府还报告称，昨天医院内最高气温为24°C。然而，该单位的一名专业人士向 GLOBO 发送了一张手术中心温度计的照片，读数为 29°C。莱特则否认原因是传输，并表示“提供的电源和电压符合合同要求”。亲属投诉 该医院有400张床位，其中一半位于重症监护病房（ICU）。昨天，35 岁的朱莉安娜·弗拉加 (Juliana Fraga) 去医院探望母亲，面对炎热天气，而且空调又无法恢复正常，她报告说，病人甚至无法使用被子。 — 由于天气太热，患者不会遮盖自己。他们还得给自己扇扇子。员工自己也经历了很多麻烦；他说，医生正在使用呼吸机。 57 岁的何塞·罗德里格斯 (José Rodrigues) 表示，随着父亲住院，情况很紧张。对他来说，缺乏空调和打开窗户会使患者的病情恶化： - 我很担心，因为这最终可能会影响这些已经有健康问题的人。除了炎热之外，由于窗户开着，还存在蚊子和苍蝇进入床上的问题。盗窃：在科帕卡巴纳商店发现出售价值 60,000 雷亚尔的自行车。根据巴西标准与技术协会 (ABNT) 的规定，手术室的温度必须在 18 °C 至 22 °C 之间。卫生部表示，控制空气湿度也很重要。除了让患者感到热舒适外，这些预防措施还有助于维持药物质量。老问题 朱莉安娜·达·科斯塔·杜阿尔特 (Juliana da Costa Duarte) 担心，她的公公自周六住进重症监护室后，可能会患上一种新疾病。 — 那里很热。我的岳父正在插管，我担心他会感染一些细菌——他说。热浪带来的“初夏”在下一季到来之前就已拉响警报。里约公立医院的空调问题由来已久。多年来，这些单位的空调装置和电气系统都已经过时。里约市议会卫生委员会主席、议员 Paulo Pinheiro (PSOL) 表示，最近几周，他收到了专业人士和患者亲属的投诉，称 Miguel Couto、Gávea、Salgado Filho 和 Méier 缺乏冷藏设施。 ，以及中心的 Souza Aguiar。 — 问题主要出现在较旧的病房。其中，几乎一半的设备只是通风，有些甚至不工作。在米格尔·库托，一些医疗诊所和神经外科病房也出现了这种不适。他说，这些地方在下午阳光明媚，非常炎热，而且情况变得非常复杂。 “Zap do GLOBO”：通过手机接收来自国家和世界的主要新闻 北区马杜雷拉 Herculano Pinheiro 市妇产医院的患者也抱怨天气炎热。一位女士在社交媒体上写道，有母亲和新生儿在没有空调或风扇的环境中住院：“刚进入走廊就热得难以忍受，”她写道。市卫生局承认了这个问题。他在一份声明中表示，空调系统工作正常，但存在不工作的设备。据该部称，新设备将于本周抵达，以取代那些无法修复的设备。丰当的高温 该国最大的联邦医院网络也缺乏制冷设备。 Clementino Fraga Filho大学医院的专业人士表示，有些病房和实验室甚至没有配备空调系统。据管理该单位的里约联邦大学（UFRJ）称，该大楼从来没有在病房内安装设备的结构。只有那些完全关闭的地方才装有空调。医院管理人员声称，其他空间很大，并配有吊扇，但承认在酷热的日子里“它们并不总是足够的”。 UFRJ 的报告称：“为了让所有病房以及医院的其他部分都能制冷，有必要调整这些改进所需的（能源）负荷，这些改进已经在进行中”。 * Leila Youssef 指导下的实习生</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/pacientes-do-ronaldo-gazolla-sofrem-sem-ar-condicionado-e-cirurgias-sao-suspensas.ghtml</guid></item><item><title>钟摆的转动</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/merval-pereira/coluna/2023/09/a-volta-do-pendulo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Up4a4fU_z9G_HXZfdCJbEc_pgOA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/c/LCrA8UQIAeOVc9PBtQNg/104142236-files-argentine-congressman-and-presidential-pre-candidate-for-la-libertad-avanza-alli.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;阿根廷极右翼候选人哈维尔·米莱在10月第一轮总统选举中获胜的可能性，预示着即将到来的右翼浪潮 阿根廷极右翼候选人哈维尔·米莱获胜的可能性从最近的强制初选中获得的投票结果来看，米莱已经进入十月份第一轮总统选举，这表明右翼浪潮不仅在南美洲而且在全世界正在逼近。这种心态有可能克服去年卢拉获胜后开始的“红色”或至少“粉色”浪潮，可能会影响巴西的运动，尽管有大量迹象表明前总统博尔索纳罗参与其中一月政变运动。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/merval-pereira/coluna/2023/09/a-volta-do-pendulo.ghtml</guid></item><item><title>超级棉花丰收填满港口，出口创纪录</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/supersafra-de-algodao-lota-portos-a-caminho-de-exportacao-recorde.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/db5Gu7OffyezJb0gGK1ofRFJVJU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/S/zr7vgxSsCvB9bc5f1MmA/99736040-politica-campo-verde-mt-01-07-2022-especial-eleicoes-fora-da-bolha-os-grupos-decisiv.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在创下历史上最大的羽毛产量后，巴西有望成为全球羽毛纤维的主要销售国 巴西棉花的成功——预计将超越美国，成为全球最大的出口国创纪录的收成——引起人们对国家物流已知瓶颈的关注。据生产商、出口商和物流运营商称，超级收获的物流已经填满了港口码头。 《经济学人》：杂志称，凭借农业实力，中西部已经看起来像德克萨斯马士基：海上运输找到“新常态” 2022/2023 年棉花产量创历史新高（本月收获结束）后，巴西出口商出口额也将创历史新高。棉花销售发生在收获结束后的 12 个月内，纤维经过加工后，主要目的是将种子与皮棉分离。因此，出口记录通常出现在产量创纪录的第二年。出货从年中开始，更集中在下半年。据全国棉花出口商协会 (Anea) 报告，仅 8 月份，巴西皮棉出口量就比 2022 年同月增长了 66%。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 为满足巴西棉花大丰收的运输需求，全球海运巨头之一的马士基在前往巴西的航线上又增加了 5 艘船舶。巴西。这家丹麦跨国公司在马士基巴西贸易报告（其对外贸易季度调查）中强调了纤维出口。巴西棉花生产和出口 Editoria de Arte 码头延误 该公司南美洲东海岸总裁 Karin Schönner 指出，超级作物的流动（如当前棉花的情况）凸显了巴西的基础设施瓶颈：上：巴西现已正式成为新的“玉米之王”，并在全球出口方面超过美国 — 我们引进了额外的船只来运输收获的棉花。端子饱和。巴西海岸现在发生的延误与棉花丰收有关。巴西将为世界供应棉花，但随着额外收获的到来，港口无法处理。巴西海岸出现拥堵。与巴西出售的大豆、玉米、铁矿石和石油等其他商品不同，皮棉是通过集装箱运输的——与运输工业产品的集装箱相同。发展面临风险：政府正在押注该计划的受欢迎程度，以避免停工。因此，疫情造成的海运成本上涨（对集装箱货轮的打击比散货船和油轮的打击更大）也是原因之一古斯塔沃·皮科利 (Gustavo Piccoli) 在马托格罗索州的索里索 (Sorriso) 生产棉花已有 23 年，他表示，这会收紧棉花生产商的盈利能力。看看卢拉政府的 38 位部长。生产商将巴西棉花的成功归功于长达数年的过程，是技术、种子选择和质量认证投资的结果，所有这些都是为了支持海外商业战略。他认为，阻碍这一进程连续性的障碍之一是一系列的物流瓶颈。 ——这个问题非常令人担忧。我们在港口、运输产品以及将产品从这里运送到港口的过程中都遇到了问题。而且成本也增加了很多。考虑到最近海运成本有所下降，兼任巴西棉花生产者协会 (Abrapa) 副主席的 Piccoli 表示，我们的利润非常有限。 Calorão：查看 11 个提示，即使在使用空调时也能节省电费 棉花流通的另一个特殊性是出口需要特定的终端，在该终端进行“装填”，即用成捆的棉羽填充集装箱的过程。据《GLOBO》采访的高管和生产商称，这些位于港口周围的码头的装机容量在该国已达到极限。集中在桑托斯 Anea 总裁 Miguel Faus 表示，95% 的棉花出口都是通过桑托斯港出口的。马士基在朗多诺波利斯 (MT) 设有一个码头，靠近生产中心，Wilson Sons 在萨尔瓦多港运营另一个码头，每天可处理 12 个集装箱。对于 Faus 来说，尽管存在瓶颈，出口商仍会找到出售产品的方法，就像他们在 2020/2021 产季所做的那样，当时巴西向国外出口了 240 万吨棉花。你知道什么是幸福板吗？了解公司关注心理健康的政策 随着丰收，Anea 总裁预计到明年年中本季出口量将达到 250 万吨。美国农业部 (USDA) 本月宣布，由此，巴西应超越美国，成为全球最大出口国。如果这取决于生产商，未来几年应该会继续增长。 Abrapa 的 Piccoli 表示，该实体预计 2023 年至 2024 年产量将增加 8%，具体取决于天气情况。然而，如果今年早春中西部地区降雨时间较长，大豆和棉花播种可能会推迟。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:31:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/supersafra-de-algodao-lota-portos-a-caminho-de-exportacao-recorde.ghtml</guid></item></channel></rss>