<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 20 Sep 2023 08:08:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>博尔索纳罗告诉盟友，他不希望米歇尔参加总统竞选；知道原因</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/bolsonaro-diz-a-aliados-nao-querer-michelle-na-disputa-por-presidencia-saiba-o-motivo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jO0AtlzzOqz7Q9zLIlh6K_WavVc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/x/0/gRRLF7T12kYv9wjB703g/michelle-e-bolsonaro-em-juiz-de-fora.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在公开表示米歇尔可能成为总统候选人后，雅伊尔·博尔索纳罗（Jair Bolsonaro）反悔了他的声明，至少在私下谈话中是这样。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:45:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/bolsonaro-diz-a-aliados-nao-querer-michelle-na-disputa-por-presidencia-saiba-o-motivo.ghtml</guid></item><item><title>纽约时代广场向 Bossa Nova 致敬的展板</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/tributo-a-bossa-nova-em-nova-york-ganha-painel-na-times-square.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GMsKnn6cz4nQ43G7BKsQRSwGir4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/R/krCDcJRsCE0bEqI1RAbQ/carlinhos.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;它展示了 Roberto Menescal、Seu Jorge、Daniel Jobim、Carlinhos Brown、Seu Jorge、British Celeste 和来自巴拉那州的 Carol Biazin。参见纽约时代广场的展板。其中包括 Roberto Menescal、Seu Jorge、Daniel Jobim、Carlinhos Brown、Seu Jorge、英国 Celeste 和来自巴拉那州的 Carol Biazin，他们将于 10 月 8 日在卡内基音乐厅表演节目 A&amp;quot;Grande Noite Bossa Nova&amp;quot;：新星位于世界的中心”，Carlinhos Brown 说道。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:36:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/tributo-a-bossa-nova-em-nova-york-ganha-painel-na-times-square.ghtml</guid></item><item><title>绝望和“我们与他们”</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/zeina-latif/coluna/2023/09/a-desesperanca-e-o-nos-contra-eles.ghtml</link><description>对最富有的人征税并不会自动为最贫穷的人带来更大的福祉。这不是一场零和游戏 人们对经济有所改善，这反映在消费者信心的恢复上。 FGV表示，5月份该指标的预期分项回到了乐观区域。过去曾有过更有利的描绘，但目前的分数高于通常的标准。并非巧合的是，总统的评估与消费者信心相关，表现良好（Datafolha 的支持率为 38%）。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:32:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/zeina-latif/coluna/2023/09/a-desesperanca-e-o-nos-contra-eles.ghtml</guid></item><item><title>里约热内卢植物园的藏药</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/medicina-tibetana-no-jardim-botanico-do-rio-de-janeiro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cFaLY9IuPRLdU_ep8sb2T6T02gw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/D/ANKQ2FS3uQfnPZfoJi2w/jardimbotanico.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;此次活动将由在印度班加罗尔诊所工作的藏族医生伦珠多吉 (Lhundup Dorjee) 授课。周二下午 2 点。此次活动将由在印度班加罗尔诊所工作的藏族医生伦珠多吉 (Lhundup Dorjee) 教授。门泽康研究所位于印度达兰萨拉。该活动将在植物园主题药用植物收藏的多功能空间内免费举行。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:32:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/medicina-tibetana-no-jardim-botanico-do-rio-de-janeiro.ghtml</guid></item><item><title>解开身体活动中的结</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/espiritualidade-e-bem-estar/post/2023/09/desatando-o-no-que-deram-na-atividade-fisica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/THhAuq0p4GgxwGobOWYPjsShMVE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/J/uMSslKSsqCBgag6O1I1Q/corrida.png" /&gt;&lt;br /&gt;健美运动和健美操就像大米和豆类：相辅相成。虽然重量训练（即阻力运动）有助于增加瘦体重，但有氧运动对于改善心血管状况非常有效。如今，简单的训练已不再适用。这就是我的感觉。把事情复杂化是为了卖不复杂的东西吗？会是这个吗？创建理论和叙述，然后带来解决方案、创造内容、新兴趣等等。但它最终变成了一种伤害，而本来应该是体育锻炼的简单事情却变成了一个很大的疑问。或者很多疑问：我做的事情正确吗？有效吗？哪个最好？伙计们，首先，良好的身体活动是每周、每月和每年的每一天都要做的。而且，如果大多数人将体育锻炼作为减肥的工具，那么好消息是重量训练对于减肥效果要好得多，而有氧运动则是浪费时间。换句话说，他们想重新发明轮子。而且，更糟糕的是，把它变成正方形。在这个可怕的推理过程中，有很多要点需要澄清。首先，举重训练和有氧运动就像大米和豆类：它们相得益彰。虽然重量训练（即阻力运动）有助于增加瘦体重，但有氧运动对于改善心血管状况非常有效。说重量训练更有利于减肥是非常错误的。在谈论科学和新陈代谢之前，让我们先看看从事这两种活动的人的体质。还记得你认识的经常跑步的人，甚至是职业跑步运动员，比如 Vanderlei Cordeiro，他因 2004 年雅典奥运会马拉松终点线附近被疯狂粉丝抓住而闻名。还记得他吗？满了吧？不。瘦、干、轻，因为他进行了大量的跑步训练。还有那个喜欢举重的朋友，干的就是这样吗？嗯，是的。我什至不是在谈论健美运动员。只有很少或不进行有氧运动的健美运动员。让我们讨论问题的新陈代谢部分：有氧活动会促进更多的热量消耗，这是没有任何讨论余地的。此外，运动三分钟后，主要能量来源（98%）是脂肪。相反，进行无氧运动（例如举重训练）时，主要使用的能量是 ATP-CP，即肌糖原。那么，哪一种最适合燃烧脂肪呢？还有更多：ATP-CP 是一种持续数秒的能量来源，也就是说，正是重量训练系列中所做的重复。或者你见过有人不停地做30分钟的腿举吗？那么重量训练对减肥过程根本没有帮助吗？是的，帮忙，是的。增加肌肉质量对于促进休息时更大的热量消耗至关重要，因为肌肉比脂肪消耗更多的能量来维持自身状态。例如，如果您增加 1 公斤肌肉，您每天就会开始多燃烧约 100 卡路里。但健美的好处更大：拥有肌肉意味着在老年时拥有更好的生活质量和自主权。坚强除了与延长活跃寿命有关之外，甚至对于维持认知功能也至关重要。瘦体重可以保护骨质和关节。啊，增加一公斤肌肉并不容易，它需要规律、纪律和调整蛋白质摄入量。所以，没有麻烦。世界上最好的事情就是每件事都做一点。比例根据每个人的情况而定。世界卫生组织建议每周进行150分钟的有氧运动，最好分为5天，另外每周进行2次抗阻力量练习。但是，不用担心。重要的是去做，最好的事情是将两者结合起来，无论是为了减肥，为了健康，还是为了生活质量：豆类配米饭，放在盘子里，也包括在身体活动中。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:32:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/espiritualidade-e-bem-estar/post/2023/09/desatando-o-no-que-deram-na-atividade-fisica.ghtml</guid></item><item><title>了解一天中最热的时间是什么时候；剧透一下，现在不是中午12点</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/saiba-qual-e-a-hora-mais-quente-do-dia-spoiler-nao-e-as-12h.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Jl0vkbxYsNbzKX_DQ7Hq0oE4Ft8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/q/HYBx4jRwSDa48A32eN9A/141233e9-1fd5-4054-904f-c1fcc6e2ae37.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;官方温度是在两米高处测量的，热量需要几个小时才能从地面上升到最高温度。一天中最热的时间是中午 12 点，对吗？事实上没有。气象站的最高气温通常在下午 2 点左右记录。这是因为，虽然中午地表的太阳辐射更加强烈，但实际测量到的热量上升几米需要一些时间。 🔔 WhatsApp 频道：在 WhatsApp Live 上关注 GLOBO 频道的更多新闻：有关将在巴西各地蔓延并可能在隆冬打破记录的高温的一切了解：该国大部分地区的极端高温可能会影响健康并离开圣保罗比正常温度高7°C 官方温度是在两米高处测量的，精确地记录了人类和植物在皮肤上所经历的最忠实的感觉。 UFRJ 的气象学家万德森·路易斯·席尔瓦 (Wanderson Luiz Si​​lva) 解释说，如果温度计距离地面一厘米，那么最热的时间实际上是中午 12 点，但这并不是温度的测量方式。 ——一般来说，季节最高气温出现在下午2点左右。可见的太阳辐射直接穿过大气层到达地表，地表吸收它并以红外辐射的形式将一部分发射回去。结果，大气自下而上升温。这需要时间，通过热传导和对流。这就是为什么它不会在中午 12 点发生，而是在下午 2 点左右发生——Silva 解释道。逃亡的巴西人：达尼洛·卡瓦尔坎特的表弟说，“我从未见过他如此咄咄逼人的一面”。 飞机失事：视频显示，渔民登上一架在亚马逊雨林内部坠毁的飞机。热浪是造成热浪的原因。这是多种因素共同作用的结果，例如今年强烈的厄尔尼诺现象、气候变化和南大西洋的热异常。其结果是形成了热穹顶，这是一个高气压区域，可以持续数天甚至数天保持静止。几周，在同一地区。它的作用就像一个巨大的热泡，阻止云的形成和冷锋的到来。结果，水分蒸发，太阳辐射更加强烈地照射到表面，热量自身反馈回来。科学家表示，这场热浪已经是历史性的，但它不会是未来几个月的唯一热浪，因为厄尔尼诺现象尚未达到顶峰。穹顶最近已经袭击了北半球，现在轮到南半球了。圆顶大大增加了火灾风险。在巴西，最大的风险是在塞拉多和潘塔纳尔湿地。与健康相关的是，皮肤干燥、眼睛、嘴巴和鼻子不适可能是一些症状。因此，主要建议是多喝水，避免在一天中最热的时候晒日光浴，并使用皮肤保湿霜。而且，如果可以的话，穿轻便的衣服去上班。哪些州将受到热浪袭击？天气预报显示，巴拉那州、南马托格罗索州、圣保罗州、马托格罗索州、里约热内卢、米纳斯吉拉斯州、戈亚斯州、联邦区、朗多尼亚州、亚马逊州、帕拉州、托坎廷斯州、巴伊亚州等地的气温将达到 40°C 左右。皮奥伊和马拉尼昂州。初始插件文本 根据 MetSul 的警报，受影响最严重的州将是马托格罗索州和南马托格罗索州，大多数城市的气温超过 40°C。在潘塔纳尔地区和附近地区，气温可能更加极端。热浪：老年人和儿童是最容易受到高温影响的人群；北部的许多城市、戈亚斯州、巴西东南部以及东北部的一些州，如巴伊亚州西部、马拉尼昂州和皮奥伊州，也将出现高温。在里约热内卢，该州部分地区下周末也可能超过 40 摄氏度。在米纳斯吉拉斯州，米内罗三角区和该州西北部应该是受极端高温影响最严重的地区。温度记录 MetSul 强调，2020 年 11 月 4 日至 5 日，巴西马托格罗索州新马林加官方记录的最高气温为 44.8°C。据该咨询公司称，在这波极端高温期间，月度记录，甚至在一些城市甚至是绝对记录，可能会被打破。初始插件文本 圣保罗市是气温打破记录的地方之一。该州连续多日出现酷暑，气温将接近或高于40℃。内陆地区和首都的气温可能高达 37°C 至 39°C。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:32:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/saiba-qual-e-a-hora-mais-quente-do-dia-spoiler-nao-e-as-12h.ghtml</guid></item><item><title>西班牙母亲谴责利用人工智能为未成年女儿制作假裸照</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/maes-espanholas-denunciam-uso-de-inteligencia-artificial-para-criar-fotos-falsas-de-filhas-menores-nuas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3v3giw3_jo2OdYLH3LzlmymvDes=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/U/M/GmP1VARtqmeFL9I87UgQ/text-3445866.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;蒙太奇的受害者中，许多人还遭受社交媒体上虚假用户的勒索。回到学校。上课第一天。 14 岁的伊莎贝尔就读于位于西班牙巴达霍斯市阿尔门德拉莱霍的研究所，该市约有 3 万居民，几乎每个人都互相认识。那天早上，一进院子，谣言就从一群人传到了另一群人。学生们不再谈论任何其他事情。大多数人评论说，手机上有学生裸体闲逛的照片。伊莎贝尔在母亲的明确要求下隐藏了自己的真实姓名，与朋友们出去休息。他们很震惊。突然，一个男孩在庭院中央走近她：——我看到了你的裸照——他说。 IA：约会和谈论科技的年轻人数量正在增加；心理学家评估新趋势 冒名顶替者：FBI 称人们正在使用深度伪造来申请远程工作 年轻女子感到害怕。中午，她回到家。他做的第一件事就是通知他的母亲。 — 妈妈，他们说那里有一张我的裸照。他们通过人工智能应用程序做到了这一点。我害怕。他说，还有其他女孩收到了它。她 44 岁的母亲 Sara C. 立即联系了女儿最好朋友的母亲，她也刚刚向家人通报了所发生的事情。谈话结束后，母亲们开始打电话。案件刚刚爆炸。超过20名女孩参与其中。就在那时，一位母亲决定在 WhatsApp 上创建一个群组，以更好地协调一切。据电话联系的其中三人称，周一该组织已有 27 名成员。阿尔门德拉莱霍 (Almendralejo) 有五所中学。至少有四张经过人工智能修改的裸体学生图像被传播。埃斯特雷马杜拉警方消息人士称，最近几天他们至少收到七起投诉。 Almendralejo 司法警察正在调查此案。事实上，据埃斯特雷马杜拉政府代表弗朗西斯科·门多萨称，他们已经确定了“几位”照片蒙太奇的涉嫌作者。该案已移交给未成年人检察官办公室。 “Deepfakes”：Facebook 科学家开发软件来识别被篡改的图像 伊莎贝尔的母亲萨拉于周五提出了申诉。当他到达市派出所时，迎面遇到了另一位即将离开的母亲。 Fátima G.，30 岁，有一个 12 岁的女儿，正在上中学二年级。她在周三晚上 10 点左右发现了这起案件，当时她女儿的一个朋友的母亲打电话给她：——我看到了你女儿的一张裸照。这是一个蒙太奇。勒索法蒂玛震惊不已，后来焦虑症发作。随后，他去接女儿并与她交谈。 “你知道你有什么裸照吗？”他问道。女孩毫不犹豫：她回答了“是”，并向她母亲展示了最近在 Instagram 上与一个男孩的对话。法蒂玛通过电话向《国家报》报道，谈话内容如下：——你好——男孩说。 ——你好——她回答道。 — 你能给我一些钱吗？ - 他问。 ——不——女孩回答。男孩立即给他发了一张她的裸照。她的女儿阻止了联系。根据一名特工向母亲报告的情况，警方认为这个账户背后有一个虚假的个人资料。与此同时，受影响未成年人的母亲群体继续增长。最后加入该组织的人之一是米里亚姆·阿尔·阿迪布 (Míriam Al Adib)，她是一名在该市工作的 46 岁妇科医生。 Al Adib 的 Instagram 个人资料拥有超过 12 万粉丝。周日，她在那里现场直播，讲述了她家里发生的事情。该视频的观看次数已超过 7 万次。她有四个女儿，年龄在12至17岁之间，她在电话中告诉该报，她刚刚从巴塞罗那旅行回来，在那里她做了有关女性性健康的讲座。吃完午饭后，她的一个 14 岁的女儿走近她说：——妈妈，看看发生了什么。她说，这种情况发生在很多女孩身上。 — 我的心猛地跳了一下 — 艾尔·阿迪布在电话中说道。 — 如果我不知道我女儿的身体，这张照片看起来就会很真实。女孩告诉她，朋友的母亲会给她打电话，因为显然有更多的母亲加入了 WhatsApp 群组。女儿朋友的母亲在电话中表示，有很多人受到影响。艾尔·阿迪布向其他人解释说，她有一个平台，她自己可以制作一个视频，讲述发生的事情，试图让那些发送这些照片的人知道，从而产生影响。然后，阿尔·阿迪布上传了一段 10 分钟的视频，讲述了她女儿的遭遇，并留言道：“女孩们，这不会再这样下去了。现在就停止吧。女孩们，不要害怕举报此类行为，告诉她们的孩子。”母亲们。受影响的母亲们，请告诉我，以便你们了解我们创建的小组。”最初的插件文本得到的反应是对所有受影响的母亲的大力支持，私人和公共信息鼓励她们继续报告。 ——阿尔·阿迪布在电话中报告说，社会并没有迷失一切。 ——女性不再沉默的感觉是事实。我们不再感到羞耻。我们是受害者，现在我们可以发声，因为社会支持我们。这是我向我的女儿们传达的信息，以便她们记住这一信息。据警方消息人士称，调查仍在进行中。其中一名未成年人的照片中，全裸的照片中有一只苍蝇。这只苍蝇是据称用于更改照片的应用程序的徽标。他们网站上的欢迎信息说：“我们的免费服务可以脱掉任何人的衣服。”</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:32:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/maes-espanholas-denunciam-uso-de-inteligencia-artificial-para-criar-fotos-falsas-de-filhas-menores-nuas.ghtml</guid></item><item><title>生育能力：春季受孕机会较大；揭示新研究；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/20/fertilidade-chance-de-gravidez-e-maior-na-primavera-revela-novo-estudo-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8oZ02DEbsdR_dmzP-U7CWjG8WwU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/V/WvnbuZSXaI0lazIzmEWw/mae-gravida-com-sua-filha-em-um-campo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;越来越多的证据证明环境和生活习惯对人类生育能力的影响。根据世界卫生组织（WHO）的数据，世界上大约六分之一的人（17.5%）面临怀孕困难。该机构认为，不孕症的诊断被定义为经过至少 12 个月的尝试后仍未能怀孕，这会影响“人们的精神和社会心理健康”。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:32:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/20/fertilidade-chance-de-gravidez-e-maior-na-primavera-revela-novo-estudo-entenda.ghtml</guid></item><item><title>第一条 3D 打印纯素三文鱼抵达欧洲超市；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/ciencia/noticia/2023/09/20/primeiro-salmao-vegano-impresso-em-3d-chega-aos-supermercados-europeus-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eJSY67uR9-HNG4WUziDqdhYDIoQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/p/Td61TXRnGYtDpCPKSdgg/the-filet-3d-printer-2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;食品由真菌蛋白（一种来自丝状真菌的物质）制成，具有与动物源相似的质地和风味。第一条 3D 打印的纯素三文鱼刚刚在超市上架。该食品由专门从事食品技术的初创公司 Revo Foods 生产，在奥地利和丹麦销售。整形手术：一位 68 岁妇女在土耳其接受手术前后的情况在网上疯传 如何增加肌肉：增加肌肉质量的 7 种最佳食物 实验室打印的三文鱼片具有与动物源相同的风味和质地（据制造商称），但它是由真菌蛋白制成的，真菌蛋白是一种来自丝状真菌的物质。据制造商称，这种食品含有一系列维生素（就像动物维生素一样）以及欧米伽 3 脂肪酸。它还被认为富含蛋白质，每 100 克含有 9.5 克蛋白质，尽管这一含量仍然低于在动物源性鲑鱼片中发现的物质。想减掉脂肪吗？研究人员发现了每天锻炼两小时的最佳时间 实验室种植和 3D 打印食品市场已经发展了好几年，其产品包括从激光烹制的芝士蛋糕到分层的实验室种植肉类。这项努力的部分目的是使粮食生产更加可持续，并增加世界上蛋白质的供应。目前尚不清楚鲑鱼的替代品是否会从货架上出现在人们的餐桌上，但 Revo Foods 认为这些产品成功的关键“在于重新创造出吸引弹性素食市场的正宗风味”。无论发生什么，3D 打印食品的商业化推出都可能标志着食品生产的新时代。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:32:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/ciencia/noticia/2023/09/20/primeiro-salmao-vegano-impresso-em-3d-chega-aos-supermercados-europeus-entenda.ghtml</guid></item><item><title>神话还是真相：人造黄油真的不如黄油健康吗？</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/20/mito-ou-verdade-a-margarina-realmente-e-menos-saudavel-que-a-manteiga.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/HAqSSJxROQEjk6UqSOqDuGiVpzU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/A/CXhTTOTA6YxDbbrH6RYw/vista-superior-de-um-fundo-color.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专家解释说，这两种食物都有各自的优点和缺点。它们存在于一天的第一餐、零食和一些巴西菜肴的制备中。黄油是一种更浓的黄色选择，采用透明包装或立方体，而人造黄油则采用更内敛的黄色，放在一个小罐子旁边。但毕竟，哪一种是最健康的选择呢？业内专家认为，答案并不那么简单。它们之间有什么区别？圣保罗联邦大学 (Unifesp) 营养学家兼遗传营养学博士 Annete Marum 表示，两者各有利弊。对哪个更健康的看法取决于消耗量以及为每个人推荐的饮食的专业建议。 — 出现这种争议主要是因为人们不明白它们有不同的成分，在使用它们之前需要考虑它们 — 专家说。但我们首先要根据它们的组成来了解这些积极和消极的观点是什么。黄油是动物源产品，由生奶油制成。另一方面，人造黄油源自植物，由油的氢化过程产生，例如向日葵油或玉米油。两者具有不同类型的脂肪，这决定了每种脂肪何时应在食物中使用。黄油中的脂肪是饱和的，很容易被身体消化，用来提供能量和产生激素，这是有积极的一面的。但是，正如发表在《美国医学会杂志内科学》杂志上的一项研究表明，大量摄入可能会带来健康风险。人造黄油中含有不饱和脂肪，可导致“好”胆固醇 (HDL) 增加，并减少“坏”胆固醇 (LDL)。然而，植物源食品中反式脂肪的存在被认为是一个缺点。经过化学改变，它不易被人体消化，因此可以积聚在血液和重要器官中。不含反式脂肪的人造黄油的更新版本被认为更好，现在可以在市场上找到。因此，据《GLOBO》采访的专家称，试图控制“坏”胆固醇的人应该避免使用黄油。但含有反式脂肪的人造黄油并不是它的良好替代品。那么该选择哪一款呢？基于研究发表和同行分析的科学辩论尚未就两者中哪一个“更健康”达成广泛接受的结论。因此，可以根据个人需要适量食用。正如哈佛医学院网站哈佛健康出版社的一篇文章所示，在好处方面可以取代它们的潜在竞争对手是橄榄油。它富含单不饱和脂肪和多不饱和脂肪，与低密度脂蛋白（好胆固醇）的产生有关，没有其他负面因素。该专业网站称：“下次当你撕开一条热面包或面包时，请考虑将其浸入橄榄油中，而不是涂上黄油。”</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:32:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/20/mito-ou-verdade-a-margarina-realmente-e-menos-saudavel-que-a-manteiga.ghtml</guid></item><item><title>德奥多罗终点站于本周三开放，将设有火车、巴士和 BRT 车站</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/inaugurado-nesta-quarta-feira-terminal-deodoro-vai-ter-parada-de-trens-onibus-e-brts.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kzkUAIEGIvyMko9p5x___-HOwqU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/R/kmdrw1ScaxwPHdBmtldw/104363356-ri-rio-de-janeiro-rj-19-09-2023-terminal-de-deodoro-foto-marcelo-piu-prefeitura-do-rio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;市交通秘书处估计，前往 Barra 和 Recreio 的行程可节省 20 至 30 分钟的时间。在巴西大道沿线大部分地区实施 BRT Transbrasil 工程开始九年后，市政厅今天首次交付该项目，尽管新的快速走廊将于 2024 年开始运营。随着市长 Eduardo Paes 的出席，Deodoro 终点站将于清晨开放，立即允许乘客在 SuperVia de Japeri 支线、巴士和 BRT Transolímpico 之间转接（直到休闲）。据市交通运输局测算，根据乘客上车地点和出行方式，到达目的地的时间将缩短至20分钟至半小时。调查：警方和 Inea 确认 Burn 公司推出了一款阻止官渡 ZAP do GLOBO 的产品：用手机接收里约热内卢的新闻 — 每天最多可赚取一个小时的通勤时间（算上往返）一个人的一生——秘书 Maína Celidonio 强调。 — 火车用户到达巴拉或雷克雷奥的时间将缩短 20 分钟，不再需要使用 Transcarioca（直到今天只能在马杜雷拉登机）。从班古出发的乘客将缩短 30 分钟时间。从瓜达卢佩出发的用户，20 分钟。从维拉肯尼迪出发的用户，25 分钟。按照初步规划，德奥多罗终点站应于2016年为奥运会准备就绪，以方便与奥运会主要设备的连接，但BRT工程却被推迟并遭遇停工。 Deodoro 于 2021 年开始建设。在占地 6000 平方米的新航站楼内，将运营两条 BRT 服务：52 趟前往巴拉；52 趟前往巴拉；52 趟前往巴拉。 51，直到 Recreio。 7条常规公交线路将在该空间内停靠。另外五人将领先一分。当 Transbrasil 准备就绪时，一体化程度将会更大。 BRT：Transbrasil 和 Transoeste 走廊将从 11 月开始引入新车 新走廊：2024 年 由于尚未确定启用日期，Maína 确认 Transbrasil 将于 2024 年首次亮相。新走廊的连接预计将于 11 月至明年 3 月交付。负责走廊工程的市基础设施秘书处（SMI）将走廊的竣工期限维持在今年年底。据该机构称，Irajá、Fazenda Botafogo、Jardim Guadalupe 和 Guadalupe 的 18 个车站中的 4 个以及 21 条人行道中的 4 个仍有待完工。 SMI 还透露，Transbrasil 工程（不考虑位于 Caju 的 Gentileza 码头（与 VLT 合作））将耗资 19 亿雷亚尔。 2014 年开始时，他们的预算为 14 亿雷亚尔。 Editoria de Arte 系统地图 干预措施的价值包括三个航站楼：除了 Deodoro、Missões 和 Trevo das Margaridas 之外。然而，市交通局局长表示，在过去两年中，市 BRT 不会停下来供乘客上下车。它们将作为里约市政厅铰接式车辆和城际巴士的机动区域。 — Margaridas 和 Missões 终点站可供搭乘城际巴士。他们将允许城际巴士进出该通道（BRT）。 Maína 解释说，购买或不购买铰接式公交车是由国家决定的。至于德奥多罗终点站，交通部长并未估计最初经过该地点的用户数量： — 我们显示出行时间有所减少。但最初通过德奥多罗航站楼的乘客数量将取决于用户是否改变出行方式。我们估计，随着 Transbrasil 运营的开始，大约有 5 万名用户将经过那里。冬天去哪儿了？热浪让里约等同于死亡谷，成为世界上最热的地方。BRT将停在航站楼二楼，共有8个车位，分布在两个站台上，总面积达2500平方米。将通过铰接式车辆专用的高架桥进入：Transolímpico（穿过铁路线）和 Transbrasil（穿过 Deodoro 游泳池旁边）。航站楼底层将用于接驳巴士。共有24个车位，面积超过3200平方米，通过楼梯和电梯与BRT站台相连。目前，该航站楼共有 7 条线路，全部连接至西区。其中五个是新的：764（卡蒂里 - 德奥多罗）； 765（门达尼亚—德奥多罗）； 788（大坎普—德奥多罗）； 796（大坎普—德奥多罗）；和 798（大坎普 - 德奥多罗）。以 Marechal Hermes 为终点站的两条线路将延伸至新航站楼。 653 自 2020 年以来一直停用，现在运行在迈耶和德奥多罗之间。 783（Praça Seca—Marechal Hermes）将获得一项变体服务，为 Deodoro 终端的用户提供服务。住房：里约热内卢政府启动计划，提供价值 25,000 雷亚尔的信用证，以支付热门房产的入场费用。这七项服务最初仅在高峰时段运营。据市政府称，Transbrasil 开通后将全面运营。在德奥多罗终点站一侧，已经穿过该地区的传统线路将使用它作为停靠点，以便与 BRT 整合。它们是：300（苏拉卡普—坎德拉里亚）、393（班古—坎德拉里亚）、SV624（马里奥波利斯—班德拉广场）、SV777（米格尔神父—马杜雷拉）和 926（卡马拉议员—佩尼亚）。想要乘坐 SuperVia 列车进入新航站楼的乘客可以通过 Deodoro 车站：将有一条 236 平方米的走道与新航站楼相连。车站涂鸦 市政厅明天将在未来的 Gentileza 综合航站楼推出另一项新功能。一个项目将动员居住在巴西大道沿线社区的涂鸦艺术家，为过马路的人带来更多色彩。政府一体化部长 Jorge Arraes 解释说，这个想法是让艺术家装饰 BRT Transbrasil 车站，让他们也感觉自己是这个地方的“保护者”。市政厅预计将于 12 月交付 Gentileza 工程，这将是 BRT Transbrasil 的终点站。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:31:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/inaugurado-nesta-quarta-feira-terminal-deodoro-vai-ter-parada-de-trens-onibus-e-brts.ghtml</guid></item><item><title>高效国家：看看其他国家如何重新制定公务员的选拔和职业</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/estado-eficiente-veja-como-outros-paises-estao-reformulando-selecao-e-carreiras-de-servidores-publicos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eoXzTkBJp9eFkZIu2UEUMDEcU-I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/d/08hhVsS0qYz1IhYK3yIA/89258741-pa-brasilia-bsb-21-08-2020-fotos-para-arquivo-da-praca-dos-tres-poderes-com-o-palacio-d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;进入公共服务的过程包括面试和简历分析。有些国家，比如美国，采用单一薪酬表，结合了岗位和薪资的复杂性，全球范围内正在掀起一波行政改革浪潮，尤其是疫情之后，迫使政府迅速数字化。改变公务员选拔方式、减少职业数量以赋予管理人员更大的灵活性、单一薪酬表、持续培训和绩效评估是发达国家最常见的做法，以实现更好的人力资源管理。部门。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:31:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/estado-eficiente-veja-como-outros-paises-estao-reformulando-selecao-e-carreiras-de-servidores-publicos.ghtml</guid></item><item><title>分析师表示，即使经济放缓，巴西经济今年的表现也将好于预期</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/mesmo-com-desaceleracao-economia-brasileira-tera-ano-melhor-que-o-esperado-dizem-analistas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jDkhLV6H_0jrEh1Y9KHG6uydJk0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/E/7csajJT9qCl4ffKru6jg/93929281-ec-brasilia-bsb-especial-agro-segura-o-pib-e-faz-revolucao-no-interior-do-pais-na-foto-an.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;由于4月至6月GDP增速超出预期，财政部将预测从2.5%上调至3.2%，下半年经济开局略好于预期。由中央银行（BC）计算并被认为是一种温度计或“GDP 预览”的 IBC-Br 7 月份增长了 0.44%。结果好于市场预期，即增长 0.3%。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:31:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/mesmo-com-desaceleracao-economia-brasileira-tera-ano-melhor-que-o-esperado-dizem-analistas.ghtml</guid></item><item><title>UFRJ 的研究人员将这种现象与洪水和山体滑坡进行了比较，称“热浪是一场被忽视的灾难”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/a-onda-de-calor-e-um-desastre-negligenciado-diz-pesquisadora-da-ufrj-comparando-fenomeno-a-enchentes-e-deslizamentos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fPclNb1XbQ1JldV3iVjMMGtvihg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/f/507gf0Qji6FpAHsF9n0Q/whatsapp-image-2023-09-19-at-17.06.04.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;环境卫星应用实验室的雷纳塔·利博纳蒂（Renata Libonati）在接受采访时表示，可以采取的行动包括没有空调的学校停课以及使用购物中心作为避难所。巴西人想象自己已经习惯了炎热的天气。 。甚至还有喜欢他的人。但这并不是巴西大部分地区本周面临的高温类型，预计未来几个月将再次出现这种情况。里约热内卢联邦大学气象系教授兼环境卫星应用实验室协调员雷纳塔·利博纳蒂警告说，更频繁、更持久的强烈热浪是人类无法适应的，因为它们是灾难。 UFRJ）。她本周在巴西利亚卫生部举行的“厄尔尼诺国际研讨会：对南方共同市场国家健康的影响和影响”上谈到了这个话题。作为一名研究高温事件及其影响的学生，她强调热浪是一种被忽视的灾难，应该像对待降雨、干旱和山体滑坡一样严重对待。它还强调了热浪产生臭氧污染的风险。行动 高温：SP 为无家可归者提供水、救护车和庇护所 气候变化：热浪影响该国所有地区，气温可达 45°C 为什么热浪如此危险？它们没有风暴、洪水、干旱的视觉影响。但高温是一种看不见的致命威胁。日复一日地处于热应激状态会导致人体超负荷。这些天对于身体来说是没有休息的。很少有人说有人因高温而生病或死亡。一般来说，病因是心脏病、中风、肾危象。但触发因素是长时间暴露在高温下。我们现在才开始衡量这一点。这些事件并不常见。现在？现在是。气候变化改变了地球。某个地方每十年发生一次的事件现在可能会发生四次或更多次。热浪是一场被忽视的灾难。它的破坏性可能与降雨、洪水、山体滑坡一样或更严重。世界什么时候开始更加关注热量？这是相对最近的事情。一个里程碑是2003年欧洲的热浪（估计有超过6万人死亡）。它改变了法国等国家管理风险的方式。例如，卫生系统、民防和气象服务之间现在有了更大的整合。并且整合需要是横向的。作为？例如，没有空调的学校停课，购物中心和其他冷藏区域每天 24 小时开放，以便人们可以避难。我认为卫生部门应该更多地认识到这一点，进行更多的培训。我最近在卫生部和萨尔瓦多国际热带医学研讨会上讨论了这个问题。炎热是一个健康问题。而且仅仅警告是没有用的。为什么？还必须进行预防，而不仅仅是危险警告。生活在炎热地方、没有空调、付不起账单的人如何保护自己？仅仅知道天气会很热并不能拯救你。还必须对社会收到的信息进行鉴定。听到海滩上有人说他们喜欢炎热的天气是没有意义的，而那些不得不乘坐没有空调的公共汽车、在户外工作、在烈日下受苦并处于危险之中的人们。热浪中毫无魅力。热量如何影响健康？从很多方面来说，这仍然需要在巴西进行进一步调查。但我们小组的研究已经表明，在热浪期间，早产的风险会增加 20%。它增加了精神疾病危机和暴力事件。例如，一些抗焦虑药物的作用发生了改变。还有非常脆弱的群体。他们是哪些？很多。尤其是患有合并症的人（例如心脏病、肾病患者、糖尿病患者）、老人、儿童、肥胖者、久坐的人。贫穷和教育程度低也是一个风险因素，因为它阻碍了获得保护手段。并且还有间接影响。哪个？其中之一是食品生产。由于许多作物无法忍受这么多天的极端气温和不下雨，因此造成了损失。能源行业也受到影响。由于需求过剩，即使有足够的能源，输电和配电也会受到影响。停电的风险增加。即使你有空调并且可以支付昂贵的账单，你也会遇到问题。污染也有所增加。热浪如何加剧污染？其中一种方法是通过火。高温下干燥的植被变得更加脆弱，火灾蔓延，居住在受影响地区附近的人们受到空气质量差的影响。但即使是那些居住在城市的人也会受到影响，在这种情况下受到臭氧波的影响。什么是臭氧波？它们可能发生在城市热浪中。由于没有云，太阳辐射变得更加强烈，这导致城市中工业和车辆排放的污染物发生化学反应。一般来说，这些反应会释放臭氧。大气下层的臭氧是一种危险的污染物，它会恶化空气质量，主要影响患有呼吸道疾病的人。热浪有许多有害影响。这就是为什么我们需要改变与他们打交道的方式。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/a-onda-de-calor-e-um-desastre-negligenciado-diz-pesquisadora-da-ufrj-comparando-fenomeno-a-enchentes-e-deslizamentos.ghtml</guid></item><item><title>性别歧视侮辱、对日本血统的讽刺和“黑色的东西”：谁是SP第一位因种族主义而被弹劾的议员</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/ofensa-machista-ironia-sobre-origem-japonesa-e-coisa-de-preto-quem-e-o-primeiro-vereador-cassado-por-racismo-em-sp.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dDJkOtOEFAEThDnJvSzoGzqPxzU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/3/gB5tk1T5yJAr4E6nStDQ/49627834072-a79ac5140b-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;有着长期偏见立场的卡米洛·克里斯托法罗 (Camilo Cristófaro) 本周二在圣保罗议院确认失去其任期。现任前议员卡米洛·克里斯托法罗 (Avante) 因种族主义言论而在圣保罗议院被撤销任期这是该国为此采取的第一项此类措施，甚至在本周二被逐出众议院之前就已经积累了争议和偏见立场。这位政治家已经被指控咒骂一名议员，并被发现嘲笑另一名议员的日本血统。查看更多详细信息：SP 市议会撤销议员卡米洛·克里斯托法罗 (Camilo Cristófaro) 的种族主义言论授权 请记住视频中的内容：“这是一件黑色的事情，对吧？”圣保罗市议员在议会会议期间表示，2017 年，时任市议员伊萨·佩纳（Isa Penna）（当时在 PSOL，现为 PCdoB 州代表）指责克里斯托法罗称她为“荡妇”和“恐怖分子”，并威胁要给她“几巴掌”。一名商会雇员目睹了讨论，他证实了性别歧视罪行的内容。 PSOL甚至在这次场合要求弹劾克里斯托法罗，但案件没有进展。德尔坦·达拉尼奥尔在众议院的最后时刻一年后，即 2018 年 6 月，他被发现批评日裔议员乔治·哈托 (MDB)，同时用手拉眼睛。哈托说，今年五月，克里斯托法罗再次袭击了他。据《emedebista》报道，这位前议员大声表示，他打算“殴打这个日本人”。 “巴西艾希曼”：在为被弹劾的社会党议员辩护时，律师将他比作在纽伦堡受审的纳粹分子——我感到受到这位议员、这个精神病患者的威胁，他确实需要受到惩戒性的惩罚。我不想打架。他在威胁我，他已经威胁过女性，他称女性为荡妇——哈托在众议院全体会议上发表了讲话。克里斯托法罗否认了这些指控。在 2019 年 9 月的另一起种族主义事件中，这位政客称同为议员的费尔南多·霍勒迪（Fernando Holiday）（原名诺沃，现为 PL）为“礼堂猴子”。在当时接受 Estadão 采访时，霍勒迪表示他“很反感”。克里斯托法罗为自己辩护，称他只是使用了“流行的表达方式”。弹劾前：正义澄清了对使用“黑色东西”一词的 SP 议员的种族主义指控 去年，在众议院旁听席上高呼“种族主义者滚出去”的情况下，导致弹劾的事件发生在去年。当时，有人听到克里斯托法罗说：“这是一个黑色的东西，对吧？”在众议院会议期间。 47 票赞成撤销，5 票弃权，0 票反对。这位政治家因此成为第一位因该国种族主义而失去任期的议员。根据这一决定，克里斯托法罗将在八年内失去参赛资格。 “逆向种族主义”：雷纳托·弗雷塔斯因称扎宁为“有特权的白人”而成为弹劾目标进行抗议，引起在场人士的尖叫声和嘘声。商会主席米尔顿·莱特（União）甚至要求议员不要不尊重在场的人们。 ——哪里有动静，我走遍这座城市，却从未被任何人冒犯过？因为我们有工作，所以我们就在社区中——克里斯托法罗说。博尔索纳罗的律师：法官一年来一直试图就种族诽谤和种族主义案件通知弗雷德里克·瓦塞夫 这位受过培训的律师，被同行称为卡米利尼奥，这位议员将南区的伊皮兰加社区作为他的选举据点并于 2016 年首次当选，此前他在社交媒体上发帖批评时任市长费尔南多·哈达德（PT）。 2020年，他再次当选，并利用自己的平台攻击现任市长若昂·多里亚（当时在社会民主党）。克里斯托法罗曾效力过 PFL（现为 União Brasil）、PL、PT、PSB，现在效力于 Avante。 2018 年，圣保罗地区选举法院 (TRE-SP) 裁定，由于涉嫌为竞选筹集资金存在欺诈行为，他将失去任期。然而，2020 年，高级选举法院 (TSE) 撤销了这一撤销。同年，他最终再次当选众议院议员，但得票数比上一次选举少——分别为 23,400 票和 29,600 票。辩护的版本 起初，克里斯托法罗说，他的陈述“黑色的东西”指的是属于他收藏的旧车的黑色甲壳虫。然而，在参加领袖学院时，他改变了自己的说法，称在音频泄露时，他正在和一位黑人朋友聊天，开了个玩笑。研究：超过一半的巴西人已经目睹了种族主义事件，Ipec 指出，“我和 Chuchu 在一起，他是 Sub do Ipiranga 的幕僚长，他是黑人。我向他提到它就在那里。即使在周日，我们也做了一些清洁工作，当我到达时，我说：“这是一个黑色的东西，对吧？”。我以兄弟的身份与 Chuchu 交谈，因为他是我的兄弟”，他当时说道。在5月4日发布的一份说明中，该议员承认他使用这个词是错误的，并表示“需要对这些偏见进行解构”，并表示，“尽管有过种族主义言论”，但他“他们的态度并不存在种族主义。”六月，圣保罗法院宣告该议员无罪。该案的法官认为该言论是取自一个笑话。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:31:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/ofensa-machista-ironia-sobre-origem-japonesa-e-coisa-de-preto-quem-e-o-primeiro-vereador-cassado-por-racismo-em-sp.ghtml</guid></item><item><title>PAC 阻止城市部的工作，MDB 议员向政府施压</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/pac-trava-obras-do-ministerio-das-cidades-e-bancada-do-mdb-pressiona-o-governo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dCU4BdYzb8DcXL0a24e9m7PLBxA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/P/na7h0sRDCtxje0297lQw/102388471-brasilia-df-14-03-2023-o-ministro-das-cidades-jader-filho-durante-a-84a-reuniao-gera.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;代表们表示，不满情绪可能会反映在众议院的投票中联邦政府在增长加速计划（PAC）下的优先工作阻碍了城市部从MDB配额中运行的项目的进展，这激怒了众议院的党派议员。扣留资金增加了投资组合持有人小贾德(Jader Filho)的压力，议员们表示，下半年的众议院投票可能会反映出不满情绪。预算：MDB、联邦和社会民主党的部委是被提交给国会的提案所掏空最多的部委 甚至没有资格：格德尔和他的兄弟代表 MDB 明确表示支持萨尔瓦多选举 拥有三个部委的该党已表明自己是一个迄今为止，路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统政府的忠实盟友。在 43 名 Emedebist 代表中，有 40 名属于支持基础。该党在众议院拥有第五大席位。上周完成的部长级改革使森特朗正式加入滨海区，之后，普拉纳尔托希望国会能更加安心，但要做到这一点，就必须遏制叛逃。图像中的卢拉政府 城市投资组合因其引人注目的行动而受到政界的垂涎，这些行动可能会带来选举收益。除了全国各城市的流动性工作外，该部还开展了面向大众住房的 Minha Casa Minha Vida 计划。劳罗·雅尔丁：以前大量的尤利西斯·吉马良斯的照片在 MDB 总部“消失” 对于提出投诉的议员，该部成员声称民政院下令扣留资源，以集中投资于卢拉上个月重新启动的 PAC 。劳工党政府打算将该计划作为其选举展示之一。然而，emedebista 的理解是，无论是否在 PAC 中，这些工作都可以进行，并且通过将它们与该计划联系起来，时间表会有所延迟。当地争议：雷南·卡列罗斯 (Renan Calheiros) 加入了阿瑟·利拉 (Arthur Lira) 父亲的 MDB 副手，并加剧了阿拉戈斯的竞争。 该党的副手对部长贾德·菲略 (Jader Filho) 表示宽恕，并表示，尽管他愿意协助党内同事，但由于资源匮乏，他的手脚被束缚了。 — 贾德尔部长是一位称职且敬业的行政人员，他组建了一支合格的团队，但他无法工作 — — 卢拉第一届政府部长、总统的亲密盟友、副部长尤尼西奥·奥利维拉 (MDB-CE) 表示。帕切科的继任者：MDB和PSD寻求结盟来指挥参议院，但阿尔科伦布雷是一个障碍 当他得知他的政党MDB将占据城市部时，副议员Alberto Mourão (SP)希望他能有机会保证建设大容量公交走廊的资源，连接其选举基地圣保罗南海岸的大普拉亚、蒙加瓜、伊塔尼亚姆和佩鲁伊比等城市。然而，到目前为止，他还无法让这笔钱变得可行：——我想要尊重，我想要听到我所在地区的需求。这并没有发生。政府未能坚持到底。我通常说很多部长都穿着高跟鞋。雷南、萨尼和尤卡：STF 占多数，拒绝参议院针对“MDB 帮派”的投诉 当被问及 MDB 部长是否负有责任时，莫朗回答说：——不。但我的政党缺乏资源，缺乏手段。对于代表来说，“有一天”，替补席的不满将会体现在选票上，因为选民对代表的选票提出要求。该党指挥三个部门 除了城市部外，MDB 还负责交通部门（由 Renan Filho 领导）和规划部门（由 Simone Tebet 领导）。雷南在政府中代表参议院。另一方面，泰贝特被认为是卢拉的个人选择，因为他参与了去年第二轮选举中反对贾伊尔·博尔索纳罗（PL）的劳工党竞选活动。由于没有担任公职的经验，小雅德 (Jader Filho) 在他的兄弟、帕拉州州长埃尔德·巴尔巴略 (Hélder Barbalho) 和他的父亲、参议员雅德·巴尔巴略 (宾夕法尼亚州) 的推荐下被任命为城市部长。帕拉州是 MDB 众议院代表人数最多的州。 43 名议员中，有 9 名来自部长州。查看哪些： 2024 年选举应在 23 个首都反对 PT 与盟友 MDB、PSD 和 União Brasil 当被问及 MDB 席位的投诉时，城市部报告称，“财务和预算执行是根据在 23 个国家的工程付款进行的”进步”。该部补充说：“在签署新合同之前，会根据技术标准进行选择过程。关于议会修正案，正在定期执行”。 GLOBO 获得的 Planalto 制作的电子表格数据显示，城市部在代表个人修正案释放资源比例最高的第六位，为 56.1%。就工作台修订而言，该部门是释放最多的第四个部门，承诺了预算资源的 59.5%。当记者联系负责 PAC 的民政部时，该部没有做出回应。 MDB 会议厅领导人 Isnaldo Bulhões (AL) 也没有回复联系。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:31:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/pac-trava-obras-do-ministerio-das-cidades-e-bancada-do-mdb-pressiona-o-governo.ghtml</guid></item><item><title>分庭 CPI 的最后阶段的特点是调查脆弱且缺乏起诉书</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/reta-final-de-cpis-da-camara-e-marcada-por-apuracao-fragil-e-ausencia-de-indiciamentos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VDi2jU6hNd5vIRxSmz6GIlk9PII=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/3/FAnxWjSzKqrZVanRyJNQ/bren0682.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;委员会将难以批准要求问责的报告 众议院的四个议会调查委员会（CPI）在调查方面没有取得重大进展的情况下进入了最后阶段的工作，甚至有可能不批准起诉书。议员们指出了一系列阻碍对强有力的报告进行投票的政治和技术困难。美国消费者物价指数：没有对主要报告的支持，并面临被拒绝的风险，总统取消会议体育全景：博彩业消费者物价指数提出最终报告，并提出四项法案建议 四个合议机构中至少有三个将很难找到足够的证据并要求追究被调查者的责任。两名 CPI，一名调查美国航空违规行为，另一名调查足球比赛结果的操纵行为，甚至不会在其官方报告中要求提出起诉。然后议员只会建议修改立法。看看 MST CPI 的成员，MST CPI 报告甚至会要求起诉与失地运动和政府有关的人物。但是，由于没有在全体会议上获得多数席位，议员里卡多·萨勒斯（PL-SP）提出的意见获得批准的机会微乎其微。这些委员会不应延长，并将在下周二之前完成，同时考虑到与商会主席阿瑟·利拉 (PP-AL) 商定的分析意见的最长期限。 Elio Gaspari：商人嘲笑消费者物价指数 正在进行的第四个委员会是金融金字塔委员会。这个，因为启动时间比较晚，所以还要到月底才能发挥作用。该学院院长 Áureo Ribeiro (SD-RJ) 也在努力达成协议以延长这项工作。因此，起诉的可能性仍然存在。将工作延长 60 天的策略包括埋葬新的 CPI，该 CPI 将调查 123 英里外的公司。这个想法是，对消费者违约的公司将成为现有委员会的目标。照片：罗纳尔迪尼奥·高乔向 CPI das Pirâmides MST 作证：报告之战 MST 的 CPI 以一场报告之战结束。虽然萨勒斯提出的意见将要求起诉前机构安全内阁部长贡萨尔维斯·迪亚斯和联邦副议员瓦尔米尔·阿松桑 (PT-BA)，以及民族斗争阵线领导人何塞·赖尼亚·维多利亚，但议员 Sâmia Bomfim (PSOL-SP) 提交的并行报告饶恕了政府支持者并捍卫了 MST。萨米亚本人表示，她仍然不知道该报告是否会被提交，或者是否只会成为政府官员羞辱反对派的工具。 “你不能玩CPI”：亚瑟·马亚抱怨STF对博尔索纳罗顾问的决定随着合议庭组成的变化，以及将Centrão政党分配给Esplanada的部长级改革，萨勒斯文本的批准存在不确定性。一些博尔索纳主义者甚至捍卫一个不那么严格的文本，要求减少起诉，以便它能够获得批准并避免可能失败的尴尬。 CPI das Americanas 在副议员 Carlos Chiodini (MDB-SC) 提交的最终报告中表示，“不可能准确识别数十亿美元会计欺诈的肇事者”，并呼吁修改税收立法。然而，美洲公司前首席执行官米格尔·古铁雷斯 (Miguel Gutierrez) 签署的一封写给 CPI 的信表明，公司大股东知晓会计欺诈行为，并引发了政府官员的抗议。劳罗·雅尔丁（Lauro Jardim）：在不要求起诉的情况下，政府成员的报告不应在 MST 的 CPI 中进行投票 CPI 主席、议员古斯蒂尼奥·里贝罗（共和党-东南欧）辩称，古铁雷斯的信只是在提交最终报告后才发表，其目的是“破坏环境”，因此，董事会不应考虑这一点。安德森·托雷斯 (Anderson Torres) 于 1 月 8 日在 CPI 上作证。周二，古斯蒂尼奥·里贝罗 (Gustinho Ribeiro) 取消了 CPI 会议，因为与会的大多数代表反对他所做的报告，并在全体会议上共同努力推翻了该案文。来自 PSOL、PT、PDT 和 PL 的代表已达成协议，合并两份平行报告，并批准一项让亿万富翁承担责任的文本。 GDias、José Rainha 和 PT 联邦代表：MST CPI 报告要求起诉 取消被视为学院院长为维护股东保护而采取的策略。如果案文被否决，印度共产党主席将不得不在同一届会议上任命另一位报告员来提交另一份报告并对其进行投票。最后，古斯蒂尼奥·里贝罗通过麦克风宣布会议被取消，以便报告员卡洛斯·基奥迪尼可以根据议员的建议对案文进行修改。操纵结果的 CPI 也已进入最后阶段，但尚未实现期待已久的 60 天延期，根据报告员 Felipe Carreras (PSB-PE) 的说法，它不应该起诉足球董事或博彩公司的股东。只剩下几天的时间来收集证据，CBF 主席将于本周三在最后期限内举行听证会。 CPI 1 月 8 日：报告员表示，让博尔索纳罗的顾问免于作证的决定“扼杀了委员会的工作。他的证词被认为是至关重要的，目的是指出巴西足球最高实体可能存在的违规行为或疏忽。”因此，起诉的迹象数量是不确定的。卡雷拉斯表示，公共事务部本身表示不可能对个人进行定罪。因此，他的报告必须坚持立法修改的建议。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/reta-final-de-cpis-da-camara-e-marcada-por-apuracao-fragil-e-ausencia-de-indiciamentos.ghtml</guid></item><item><title>“富富卡竞技场”：体育界甚至在新部长就职之前就为他的据点的体育场馆提供了资金</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/arena-fufuca-esporte-liberou-verba-para-estadios-em-reduto-do-novo-ministro-antes-mesmo-de-sua-posse.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EI7NqY67g1H4E2urrMHcSQnHOW4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/K/E0PDMETku3S8xZFYEEcg/fufuca-peritoro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位人民党政客与佩里托罗（马萨诸塞州）市长合影，佩里托罗是获得前秘密预算资源最多的第二个城市。马拉尼昂州总共获得了 1,100 万雷亚尔的资金。5 月，当马拉尼昂州队和利夫拉门托队的老将踏上佩里托罗（马萨诸塞州）贡萨高市政体育场坑坑洼洼的草坪，参加 40rentões 业余足球杯决赛时，马拉尼昂州队和利夫拉门托队的老将们甚至没有想到这座城市朴素的体育运动水平即将发生变化。 9月初，体育部签署了一项协议，将在距离首都圣路易斯 200 公里、拥有 2 万居民的城市建造一座耗资 470 万雷亚尔的新体育场馆。“您比以往任何时候都更值得信赖”：视频显示，富富卡与市长会面，后者将获得 470 万雷亚尔用于马拉尼昂州体育场的建设。另请参阅：在安娜·莫泽 (Ana Moser) 任期结束后解锁资金后，富富卡将从前秘密体育预算中获得 1.37 亿雷亚尔。该金额按当地标准衡量是最高的，在新任部长安德烈·富富卡 (PP) 就职前夕解锁，他来自马拉尼昂州，是 2022 年佩里托罗得票最多的代表。在埃斯普拉纳达上任后不久，他特意向该市市长朱尼尔博士表示敬意。 (PP) 出席了在巴西利亚举行的就职典礼，并与他的盟友一起录制了一段视频，表示两人“共同努力在一些重要问题上取得进展，例如佩里托罗体育场”。卢拉政府形象 为未来体育场的建设提供资金（当行政部门预留一定金额时）的承诺有助于使马拉尼昂州在本月初体育部指导的资金中处于领先地位： 4 日至 6 日期间，向巴西各地市政府拨款 7300 万雷亚尔，其中向富富卡州拨款 1100 万雷亚尔。当时，虽然尚未正式宣布，但富富卡已经是接任该职位的绝对热门。随着博索纳主义者的出现：富富卡在体育部就任这一浪潮的最后一次努力的日期恰逢当时的部长安娜·莫泽尔被总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦告知她将离开的日子政府。根据联邦最高法院 (STF) 的决定，这些资源是体育运动在秘密预算结束后继承的 2.11 亿雷亚尔的一部分。佩里托罗体育场的建设紧随其后的是位于唐佩德罗市马拉尼昂州的另一个体育场馆项目，该项目由体育部拨款 520 万雷亚尔。在这种情况下，当地政界人士声称，曾担任市政厅指挥的联邦议员法比奥·马塞多（Podemos-MA）致力于提出修缮市政体育场的修正案。佩里托罗的新竞技场将建在法比奥·马塞多 (Fábio Macedo) 的父亲、牧场主德德·马塞多 (Dedé Macedo) 捐赠的土地上。在富富卡的就职典礼上，这位议员拥抱了新任部长和马拉尼昂州体育国务秘书纳尔迪尔·洛佩斯（Naldir Lopes），后者是由我们能党任命的，他签署了这些有利于马拉尼昂州各市的协议。 “我将成为桥梁”：新任部长富富卡表示支持卢拉连任，并捍卫与西罗·诺盖拉的和解——别告诉我我不了解体育界，因此我不会成为一名运动员好部长。是的，说我知道我们的议会如何运作，以及我们的市长和市长的需求——富富卡上周在他的就职典礼上发表了讲话。为马拉尼昂州据点提供服务的资金由国家业余体育、教育、休闲和社会包容（SNEALIS）秘书处负责，该秘书处由我们能党领导人蒂亚戈·马丁斯·米尔希姆（Thiago Martins Milhim）指挥。其他受“我们能”影响的城市位列受援名单之首。莫泽政府延迟释放这些资源是导致前部长失败的原因之一，受到议员的批评。信息图显示了体育部的资源分配情况 当《环球报》联系福富卡时，他表示，他没有参与协议的起草，因为在该部门的过渡期间，莫泽“甚至没有接待”他。 — 该协议是在我上任之前签署的。说我与这件事有关是在挑战极限，”他说。革命的承诺：富富卡接任体育部并表示该国“体育质量几乎为零” 在一份声明中，体育部米尔希姆秘书处表示“资源的承诺是完全透明的，并在适当的仪式内”，并且覆盖 19 个州。该部表示：“该部门指挥权的变更永远不会使已经正在进行的进程陷入瘫痪，这些进程必须始终正常进行”。众议员法比奥·马塞多 (Fábio Macedo) 表示，该州“实现投资的道路是漫长的”。 “但我们始终相信这一努力将会成功”，他补充道。 3月，马塞多和马拉尼昂州体育部长接受了莫泽的接待，以处理该州的要求。大约一个月前，马塞多在办公室会见了佩里托罗市市长朱尼尔博士，并表示卢拉政府正在加快发布修正案，并提到了修建体育场的资源。前任：安娜·莫泽 (Ana Moser) 直到富夫卡就职典礼前不久才派出巴西利亚，没有与卢拉进行最后一次交谈就离开了巴西利亚。 在另一座因该部的努力而得福的城市唐佩德罗 (Dom Pedro)，令人惊讶地收到了 520 万雷亚尔的协议。一直在协调资源以重新启用体育场的议员罗纳尔多·阿曼西奥 (Solidariedade) 表示，市政府估计在结构改善方面的支出不到 100 万雷亚尔。副市长 Lucyan Rezende (PP) 表示，已经向州和联邦政府提出翻新 Dom Pedro 市政体育场的要求，该体育场“多年来一直无法使用且不起作用”。不过，他表示，体育所释放的资源是由国家管理层明确的。 ——我们还没有被告知事情会是什么样子——雷森德说。没有会议：新任部长富富卡在体育界过渡会议上从安娜·莫泽手中夺走了“蛋糕”。两人都无法透露该部的资源是否会资助现有体育场的翻修或新体育场的建设。当我们联系马拉尼昂州体育和休闲国家秘书处（Sedel）澄清同一问题时，该秘书处没有回复联系。 8 月，在众议院体育委员会举行的听证会上，国家秘书蒂亚戈·米尔希姆 (Thiago Milhim) 向议员详细介绍说，他正在管理前秘密预算中的 1.58 亿雷亚尔，以满足“国民议会的指示”。 9 月初承诺的 7,310 万雷亚尔几乎相当于这一金额的一半。从 Fufuca 到 Freixo：对体育博彩征税的收入引发了政府内部资金争议 在圣保罗，米尔希姆在罗德里戈·加西亚 (PSDB) 执政期间担任圣保罗体育部国务秘书，最大的一笔拨款为 140 万雷亚尔，用于资助Ferraz de Vasconcelos 体育中心的翻修工程。市长普里西拉·甘贝尔 (Priscila Gambale) 是联邦议员罗德里戈·甘贝尔 (Rodrigo Gambale)（Podemos-SP）的妹妹，后者今年接替米尔希姆担任我们能党的州主席。他说他“很高兴成为这座城市取得这一成就的一部分”。安娜·莫泽 (Ana Moser) 在接受采访时表示，这些资金是在该部 5 月份发布的两份通知之后发布的，最初的预测是资金已“提前几周”发放，但“由于文件问题，出现了小幅延迟”在直辖市”。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:31:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/arena-fufuca-esporte-liberou-verba-para-estadios-em-reduto-do-novo-ministro-antes-mesmo-de-sua-posse.ghtml</guid></item><item><title>视频显示，富富卡与市长会面，市长将获得 470 万雷亚尔修建马拉尼昂州的一座体育场：“你比以往任何时候都更值得信赖”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/video-mostra-fufuca-com-prefeito-que-recebera-r-47-milhoes-para-estadio-no-maranhao-pode-contar-mais-do-que-nunca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Yjv6Hm2aQX20s7P7TMYHZTk-qt8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/D/tX7aYLRPylXybZYlytCA/fufuca-peritoro-2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在体育部解聘安娜·莫泽 (Ana Moser) 的谈判中，人民党代表获得最多选票的佩里托罗 (Peritoró) 的工作资金被释放。就在他就任体育部的同一天，部长安德烈·富富卡 (PP) 提出与共同宗教人士、马萨诸塞州佩里托罗市市长朱尼尔博士一起，他表示，在向新部门负责人提供联邦资源方面，他与朱尼尔博士是“兄弟情谊”。该市拥有 2 万居民，距首都圣路易斯约 200 公里，获得了价值 470 万雷亚尔的建设新体育场的协议。目前，该市的日常体育活动主要集中在两个场地举行的业余足球锦标赛：贡萨冈体育场和乔罗桑体育场。 “富富卡竞技场”：体育部在就职前夕为部长的据点释放了资金另请阅读：阿纳·莫泽在其任期结束时释放资金后，富富卡将从体育部前秘密预算中获得 1.37 亿雷亚尔。 13 日，富富卡在回应据称对该部活动领域知之甚少的批评时表示，他了解“我们议会的运作，以及我们市长和市长对其城市的需求。图片中的卢拉政府”这一承诺——即为佩里托罗体育场的工程预留资源——发生在4日，当时富富卡已经是接替时任部长安娜·莫泽(Ana Moser)职位的热门人选。人民党副手被宣布为两天后，新部长上任。随着博尔索纳主义者的出席：富富卡在体育部就职——请放心，我们将像往常一样，共同在一些重要问题上取得进展，例如佩里托罗体育场。现在，您可以比以往任何时候都更加信赖我们在巴西利亚的承诺。部长和市长朱尼尔博士说道。 （请参阅下面的完整视频） 富富卡在就任部长当天庆祝为马拉尼昂州提供体育资助 当 GLOBO 联系到富富卡时，他表示他没有参与协议的起草，因为莫泽“甚至没有接待”他。部门过渡期。 — 该协议是在我上任之前签署的。说我与这件事有关是在挑战极限，”他说。 “我将成为桥梁”：新部长富富卡表示支持卢拉连任，并捍卫与西罗·诺盖拉的和解 为马拉尼昂州的据点提供服务的资金由业余体育、教育、休闲和社会包容国家秘书处负责(SNEALIS)，由我们能党领袖蒂亚戈·马丁斯·米尔希姆 (Thiago Martins Milhim) 领导。其他受“我们能”影响的城市位列受援名单之首。莫泽政府延迟释放这些资源是导致前部长失败的原因之一，受到议员的批评。佩里托罗体育场的建设紧随其后的是位于唐佩德罗市马拉尼昂州的另一个体育场馆项目，该项目由体育部拨款 520 万雷亚尔。在这种情况下，当地政界人士声称，曾担任市政厅指挥的联邦议员法比奥·马塞多（Podemos-MA）致力于提出修缮市政体育场的修正案。革命的承诺：富夫卡就任部长并表示该国“体育质量几乎为零” 新的佩里托罗竞技场将建在法比奥·马塞多的父亲、牧场主德德·马塞多捐赠的土地上。在富富卡的就职典礼上，这位议员拥抱了新任部长和马拉尼昂州体育国务秘书纳尔迪尔·洛佩斯（Naldir Lopes），后者是由我们能党任命的，他签署了这些有利于马拉尼昂州各市的协议。 Milhim 体育部秘书处在一份声明中表示，“资源承诺是完全透明且在适当程序范围内的”，覆盖了 19 个州。该部表示：“该部门指挥权的变更永远不会使已经正在进行的进程陷入瘫痪，这些进程必须始终正常进行”。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/video-mostra-fufuca-com-prefeito-que-recebera-r-47-milhoes-para-estadio-no-maranhao-pode-contar-mais-do-que-nunca.ghtml</guid></item><item><title>乡村咖啡馆，充满文化气息，足不出户：空间提供免费钩针工作坊、艺术和有机食品</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/09/20/cafe-na-roca-com-pitadas-de-cultura-e-sem-sair-do-rio-espaco-oferece-oficina-gratuita-de-croche-arte-e-alimentos-organicos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tLVMpdHPl9Y_ixzGLTypePzSwX4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/K/UAkuALRN23h9WimB6AGQ/dsc-0009.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;位于圣特雷莎的 Raízes do Brasil 出售小型生产商的产品。这是一个通过健康食品、生态农业和流行用品连接乡村和城市的空间。它还提供钩针编织等工作坊和一系列文化活动，全部免费。这家餐厅是 Raízes do Brasil，位于圣特雷莎 80 岁的 Rua Áurea 的一栋 19 世纪豪宅中。该企业由小农运动 (MPA) 于六年前创建，作为五千多个家庭生态农业和有机生产的销售点。然而，在大流行期间，它开始只提供送货服务。 2022年，它再次向公众敞开大门，并逐渐增加节目内容。 Raízes do Brasil 拥有一家出售各种产品的商店、每周两次的集市、每周六上午 9 点至下午 1 点提供带有现场音乐的农家早餐以及每月午餐。除了专门的艺术空间外，本月还推出了“文化农场”活动，来自各个领域的艺术家都可以报名展示他们的作品。争议：Jardim Botânico 广场上为纪念电影制片人布雷诺·西尔维拉 (Breno Silveira) 所做的雕塑引发了投诉 烟头变成了木板：查看一系列可持续实践色彩、猎豹以及与自然的联系。在那里，您可以享用饺子、橙子红薯、东北蒸粗麦粉和手工面包等美食，所有这些都放在丰盛的免费自助餐桌上，价格为 55 雷亚尔。这里有超过 25 种农业生态和有机食品可供选择，包括纯素菜肴和每张都有一个带有生产家族名称的描述。 今天的早餐将有尼塞利和哈维尔·纳斯修的现场音乐表演。下周六将轮到卡罗尔·希蒂尼 (Karol Schittini) 做客。 ——人们来到这里时都感到惊讶。在家庭中恢复童年时期的深情记忆发生了很多事情。 MPA 协调员之一贝托·帕尔梅拉 (Beto Palmeira) 表示，这是一个温馨的环境，拉近了生产商与客户的距离。每周六，该餐厅都会提供超过 25 种选择的早餐。 Disclosure Palmeira 解释说，Raízes do Brasil 由 MPA 以协会形式管理，食谱在会员之间共享。 MPA 还得到农学家和食品工程师等专业人士的支持。他说，这座宅邸曾经是一位艺术家的工作室和一家旅馆，具有文化和教育功能。 — 我们总是举办晚会、电影俱乐部、绘画展览、音乐表演、中提琴活动。 “文化星期四”的想法是有一个特定的日子来推广最多样化的艺术。他说，我们仍然举办讨论农业生态食品的对话圈、辩论和活动，例如下周将与菲奥克鲁斯和土著人民合作举办的活动。刺绣工作坊每周三上午 10 点至中午免费举办。目前，该团队正在研究以米尔顿·纳西门托 (Milton Nascimento) 的作品为基础的智利螺旋技术。有关该计划的更多信息可以在 Instagram reservasdobrasil.rj 上找到。您还可以通过 MPA 网站 (cestacamponesa.com.br) 将有机产品组装成篮子并在家中接收。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:28:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/09/20/cafe-na-roca-com-pitadas-de-cultura-e-sem-sair-do-rio-espaco-oferece-oficina-gratuita-de-croche-arte-e-alimentos-organicos.ghtml</guid></item></channel></rss>