<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Thu, 21 Sep 2023 03:09:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>乌克兰总理表示，卢拉和泽连斯基的会面“打破了”两国之间的坚冰；关注直播</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/ao-vivo/onu-realiza-assembleia-geral-com-lula-biden-e-zelensky-acompanhe-ao-vivo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hCkBZQ_p2c3NxMEaSrW2CgotbxE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/9/aAmqNDQS2ibACXHW2S0Q/whatsapp-image-2023-09-20-at-18.39.35.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;总统昨天在联合国全体会议上发表讲话，并于本周四在美国有议程，然后返回巴西。乌克兰总理表示，卢拉和泽连斯基之间的会面“打破了两国之间的坚冰”；总统昨天在联合国全体会议上发表讲话，并定于本周四在美国返回巴西。 卢拉和泽伦斯基：请记住总统在乌克兰战争问题上的相互指责和来来去去。双边：卢拉和泽连斯基自乌克兰战争爆发以来首次会面讨论“建设和平”</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 02:38:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/ao-vivo/onu-realiza-assembleia-geral-com-lula-biden-e-zelensky-acompanhe-ao-vivo.ghtml</guid></item><item><title>里奥·费尔南德斯任意球破门，弗鲁米嫩塞在巴西击败克鲁塞罗</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/09/20/leo-fernandez-faz-gol-de-falta-e-fluminense-vence-cruzeiro-pelo-brasileirao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LFSJUtU_hVBWIhZQnJJ3T_vUfjg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/A/w9BVdBRmaWwHy5bzij6w/53202653493-4211f86460-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;乌拉圭人穿着三色球衣打进了他的第一个进球。凭借这场胜利，弗卢米嫩塞在巴西主场重返不败锦标赛G-4，在上周末的失利后，弗鲁米嫩塞在近一个月后与马拉卡纳球迷的重聚中恢复了冠军头衔。凭借乌拉圭球员里奥·费尔南德斯的漂亮任意球，球队在平衡的表现下以1-0击败克鲁塞罗，积41分，重返G-4积分榜。如果南美解放者队的排名仍然是一个目标，那么比赛本身的半决赛就是下一个目标。下周三，三色旗队将在马拉卡纳迎战国际队，首回合比赛也是如此。全国锦标赛的下一轮比赛将于30日举行，客场对阵库亚巴。在指挥巴西队首次参加国际足联比赛并停赛一场后，主教练费尔南多·迪尼兹重返技术区指挥。从现在开始，弗鲁米嫩塞将有一周的空闲时间进行准备，他们几乎可以把所有的东西都送到球场上。乔恩·阿里亚斯和甘索因伤缺阵，让位于首发阵容的利马，在右路打球，并与另外四名进攻球员保持阵型。防守方面，马塞洛坐在替补席上，由迪奥戈·巴博萨首发，但他在职业生涯中穿着流感球衣完成了 60 场比赛。今晚的结果使得流感队本赛季主场不败达到25场，这是巴西足坛最长的连续不败纪录。当球滚动后，没过多久，球队就在自己的领域发挥了作用。第17分钟，格尔曼·卡诺左侧大力射门击中横梁。在弗鲁米嫩塞对阵克鲁塞罗的比赛中，卡诺将球击中横梁。片刻之后，轮到亚历山德连续两次左手射门机会。其中一次，他向禁区扔了一支笔，迫使拉斐尔·卡布拉尔做出了精彩的扑救。这名中场球员正在重新适应身体，并在伤愈复出后作为首发的第二场比赛中表现出色。法比奥在上半场几乎没有受到他的前球队的威胁，这种情况在下半场开始时发生了变化，当时矿工队卷土重来，并有反击的威胁。其中一场比赛中，马特乌斯·维塔尔将尼诺挡出比赛，安德烈扑出了球门线上的射门。在三色旗一侧，戏剧开始只出现在左边的基诺身上。然而，马塞洛和里奥·费尔南德斯在第 18 分钟的到来，让马拉卡纳点燃了火焰，并产生了立竿见影的效果。速度如此之快，以至于球队的进球就来自于乌拉圭人的脚下。费尔南德斯在进场时遭遇犯规，他的一次非常有效的冲锋让拉斐尔在球门中间迷失了方向。这名中场球员在加盟拉兰热拉斯后的第 11 场比赛中打入了第一个球。就在基诺错失扩大比分的机会后，克鲁塞罗回传传中。轮到法比奥采取行动，为他的赛季增添另一场精彩扑救，扑出了马修斯·尤萨的射门。马塞洛在中场踢球，展现出他的风格，他用一脚漂亮的后脚跟传球，并在两次用大腿铲断后射门，这粒进球几乎是精彩的。弗鲁米嫩塞最终以1-0获胜，在球迷面前拿下三分。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 02:30:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/09/20/leo-fernandez-faz-gol-de-falta-e-fluminense-vence-cruzeiro-pelo-brasileirao.ghtml</guid></item><item><title>故事展开：在最后阶段，政府提高债务限额，试图重新谈判高达 1,610 亿雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/desenrola-na-ultima-fase-governo-aumenta-limite-de-dividas-para-tentar-renegociar-ate-r-161-bilhoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Dj1xQSh5ePsGpRKJUtHKlfQM5tc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/L/XheBRjTVehX1B1xoYO2g/104036733-pagamento-em-cartao..jpg" /&gt;&lt;br /&gt;目标是通过拍卖达到超过 3000 万公积金，并对违约合同给予折扣财政部已完成对巴西债务人数据的检查，并将于下周开始 Desenrola 的最后阶段——路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inácio Lula da Silva) 的赌注政府减少国内违约。周一至周三，债权公司和银行将参与提供债务折扣的拍卖。会有新的东西。最初，预计债务重新谈判金额高达 5,000 雷亚尔。政府还将开放拍卖最高 20,000 雷亚尔债务的可能性。然而，重点仍将是较低水平的债务，这将优先从运营保证基金（FGO）获取 80 亿雷亚尔的资源。其他标准保持不变：他们的收入是最低工资的两倍，或者在 CadÚnico 注册。 — 该计划是社交性的。我们面临过度负债的问题，随着疫情的蔓延，这一问题变得更加严重。让我们为最贫困的人口提供救济。第二个影响是人们将再次获得信贷，恢复消费，这将对经济产生影响，特别是在年底，零售业更加繁荣——财政经济改革部长马科斯·巴博萨·平托（Marcos Barbosa Pinto）评估道。总计 5,000 雷亚尔的债务累积至待谈判的股票为 789 亿雷亚尔，债务为 6,590 万雷亚尔。银行、零售商、供水和卫生设施公司以及电力分销商将能够重新谈判这些合同。经财政部向下修正后，709家公司将能够参与拍卖。根据收入和债务限额标准，有 3290 万公积金有资格参与该计划。当债务上限增加至 2 万雷亚尔时，符合该计划资格的债务存量将增加至 1,613 亿雷亚尔。在这个过滤器中，有 7490 万笔债务。为了使全部金额摆脱负数，政府预计会有 90% 的折扣，但也承认这并不能保证。最低出价将有 58% 的折扣。该计划旨在让负债消费者能够在 10 月的第一周进行谈判，但该计划存在被停止的风险（见下文）。有担保的谈判 对于债权人（有未偿债务）来说，最大的好处是收回本来很难收回的信贷。这些是2019年1月1日至2022年12月31日期间的债务。此外，财政部从FGO中为这些业务预留了80亿雷亚尔。该基金将弥补重新谈判中的任何违约行为。这个想法是在债权人之间建立竞争：在周一至周三的拍卖中提供最大折扣的人将获得资金保证。根据这些公司在这三天内提出的建议，财政部将从 10 月份开始开展业务，直至可用担保金额用完。谈判潜力大于 80 亿雷亚尔，因为该基金将仅涵盖融资债务，而不是现金支付。例如：在某个零售连锁店（债权人），5,000 雷亚尔的债务可能有 50% 的折扣。因此，消费者可以选择通过两种方式支付剩余的2,500雷亚尔：现金或分期付款。债务人将用自己的资源支付或向债权公司贷款偿还初始债务。当以现金支付并使用自己的资源时，无需资金保障。通过分期付款选项和向银行贷款，资金可以支付运营费用。如果消费者违约，金融机构将启动担保基金。从债权公司的角度来看，它在两种情况下都会预先收到金额：要么消费者“自掏腰包”支付，要么申请贷款来偿还债务。由于这些都是100%覆盖的业务，政府制定了一些规则，希望能够帮助消费者进行支付。贷款分期期长达60个月，无需首付，融资利息为每月1.99%，分期付款可以通过借记账户、Pix或银行单据支付。阶段 最初，消费者将有 20 天（可延长同等期限）重新协商最多 5,000 雷亚尔的债务。财政部评估债权人的出价并得出最大的折扣。如果基金中仍有剩余资源，40 天后，5 至 2 万雷亚尔的债务将进入现场，专门在 FGO 覆盖范围内进行谈判。对于现金支付，则没有这样的截止日期，所有不超过 20,000 雷亚尔的债务都可以从 10 月第一周开始协商。金融和零售业集中了最大的债务存量。最大的，接近或达到收入限额，是在信用卡循环时间表上，尤其是 2019 年的债务。财务技术人员预计这种方式会有很大的折扣。另一方面，预计电费等账单折扣将较小。批次将按以下部分进行组织： 金融服务 证券化 零售贸易 电力 电信 教育 卫生 微型和小型企业 其他行业 第一阶段 在受到政府庆祝的第一阶段，该计划专门针对月收入为 100 美元的消费者的银行债务最多 20,000 雷亚尔。在最近的资产负债表中，Febraban 确定以这种方式进行的金融交易量总计为 132 亿雷亚尔。谈判债务合同数量达到190万份，受益银行客户146万户。与此同时，在这一阶段，金融机构从债务记录中删除了大约 1000 万笔债务，最高可达 100 雷亚尔。由于消费者可以拥有不止一笔债务，因此这个数字不是每人的。 Febraban 还表示，有 600 万人从这些小额债务的负面记录中被删除。为这些人洗清罪名是该计划初始阶段的要求之一。 — 该计划在银行资产负债表上为他们重返公司开辟了更多空间。而这一切都是在非常小的财政空间内实现的。此外，Desenrola 对收入也有积极影响。马科斯·巴博萨·平托 (Marcos Barbosa Pinto) 表示，银行收回信贷并缴纳所得税。风险 本周三，GLOBO 显示，财政部的技术人员担心 Desenrola 计划停止，联邦参议院对该法案的投票可能会推迟。将该计划付诸实施的临时措施将于10月3日到期。但此事的报告员、参议员罗德里戈·库尼亚（Podemos-AL）表示，需要更多时间进行讨论。在哈达德领导的部门内部，评估认为，如果纳入 Desenrola 的法案未能在 10 月 3 日之前获得批准，“就没有计划”。因此，将会存在法律上的悬而未决的情况。这个比喻就像一颗“原子弹”，一旦爆炸，所有人都会受到伤害。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 02:15:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/desenrola-na-ultima-fase-governo-aumenta-limite-de-dividas-para-tentar-renegociar-ate-r-161-bilhoes.ghtml</guid></item><item><title>卢拉在与泽连斯基会面后表示，“对话桌比战争便宜得多”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/uma-mesa-de-dialogo-e-muito-mais-barata-do-que-uma-guerra-diz-lula-apos-encontro-com-zelensky.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/R7hXPdNyaH4yhACqJgGKCvE-SUg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/Q/oH7ZL5TueK8MK5y1M2rA/whatsapp-image-2023-09-20-at-18.39.35-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;总统证实，他已任命特别顾问塞尔索·阿莫林参加与乌克兰冲突有关的任何会议。 总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦周三晚上在纽约与乌克兰领导人弗拉基米尔·泽连斯基举行了会议，提供了更多细节。约克表示，他们讨论了“建立持久和平”，以便在该国与俄罗斯冲突的背景下，像乌克兰那样的“领土占领”不再发生。这次预期的会议在联合国大会间隙举行，持续了一个多小时，双方领导人都认为会议是积极和友好的，并承诺加强两国关系。分析：卢拉和拜登在联合国的演讲展现了和谐和一致的愿景，但有一个例外：乌克兰战争“奇观”：泽连斯基在联合国安理会演讲时，俄罗斯大使看着手机——谈判，一张对话桌，是比战争便宜得多。没有遇难者，没有死亡，也没有枪击事件——卢拉在前往机场飞回巴西的途中在他下榻的酒店大堂说道。 — 没有人会打一场100%的战争，没有人能赢得一切。这不仅仅是击败敌人，更是建设持久和平，使类似的领土占领行为不再发生。卢拉还提到，正如外交部长毛罗·维埃拉此前向媒体表示的那样，已任命总统特别顾问塞尔索·阿莫林参加与乌克兰冲突有关的任何会议。阿莫林今年已经在莫斯科会见了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，并在基辅会见了泽连斯基。卢拉总统在联合国 寻求和平的努力是两国领导人会晤的中心主题，尽管会后没有立即发表讲话，但他们在社交媒体上积极表达了自己的看法。乌克兰总统在社交网络 X（前身为 Twitter）上发帖称：“经过诚实和建设性的讨论，我们已指示我们的外交团队致力于双边关系与和平努力的下一步工作。”会议视频。反过来，卢拉总统在同一网络上写道，这是“一次很好的对话，讨论了建设和平和始终保持我们两国之间开放对话的重要性。”自一月份上台以来，卢拉一直试图将巴西定位为冲突的独立仲裁者，将自己表现为可以调解和平谈判的人。但他的一些言论，例如声称乌克兰和美国对冲突升级负有共同责任，让基辅和华盛顿都感到不安，引发了人们对他的中立性的怀疑。 （来自纽约的娜塔莎·马多夫贡献。）</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 02:14:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/uma-mesa-de-dialogo-e-muito-mais-barata-do-que-uma-guerra-diz-lula-apos-encontro-com-zelensky.ghtml</guid></item><item><title>阿洛伊齐奥·梅尔卡丹特的母亲去世</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/morre-a-mae-de-aloizio-mercadante.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/T8AU2UxP3OpAzDDwXKXIbRznhho=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/i/A/YbhKATTXe6ppt19caAeA/100917786-so-sao-paulo-sp-04-06-2019-ex-ministros-da-educacao-se-reunem-pela-primeira-vez-jose-go.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; BNDES 主席 Aloizio Mercadante 的母亲 Yara Mercadante Oliva 于周三晚上去世。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:45:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/morre-a-mae-de-aloizio-mercadante.ghtml</guid></item><item><title>巴西参议院报告员德森罗拉说：“我很着急，但我不会跑过去”</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/tenho-pressa-mas-nao-vou-atropelar-disse-relator-do-desenrola-brasil-no-senado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BNWfTcMIV0CsznzCTsbtWXN1i30=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/N/aujviFTv6b627vvrRyDg/empresario-trabalhando-com-contas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;报告员罗德里戈·库尼亚将于下周三会见哈达德。参议员希望降低卡上收取利息的限额 巴西德森罗拉参议院报告员、参议员罗德里戈·库尼亚 (Podemos-AL) 表示，他认识到需要迅速批准债务重新谈判计划，但他告诉《环球报》，他将不要“践踏”辩论。库尼亚表示，他已经安排下周与财政部长费尔南多·哈达德进行对话，讨论解决方案，并尽量避免因经济团队的担忧而导致该计划瘫痪。 ✅ 手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 了解：Desenrola Brasil 新阶段如何帮助释放 Cunha 提到的国家的消费，例如启动新阶段 Desenrola 的可能性推迟，这将使该项目能够在十月中旬获得批准。 — 我将与哈达德部长讨论这一点。 Desenrola 的新阶段何时开始？主要曲目，即曲目1，尚未发布。如果不是这个月，并且延长十天，为什么不延长Desenrola的截止日期呢？ - 他说。立即生效：BC 削减 Selic 后不久，Caixa 宣布降低信用卡利率上限 报告员还表示，他正在研究进一步降低信用卡利率上限的可能性。 ——我无意扰乱政府。我们的想法是做出贡献。 Desenrola 很重要，但国会期望它能够减少超额信用卡利息。这就是为什么我们想和每个人谈谈。他表示，众议院对该法案的限制是一个起点。库尼亚还希望将家庭与水电特许经营商的债务纳入德森罗拉的重新谈判清单。延迟支付基本服务费用在低收入家庭中很常见。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:14:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/tenho-pressa-mas-nao-vou-atropelar-disse-relator-do-desenrola-brasil-no-senado.ghtml</guid></item><item><title>埃里卡·希尔顿 (Erika Hilton) 因副牧师伊西多里奥 (Pastor Isidório) 认为其言论具有跨性别恐惧症，起诉 MPF 并要求赔偿 300 万雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/erika-hilton-aciona-mpf-e-pede-r-3-milhoes-em-danos-por-fala-considerada-transfobica-de-deputado-pastor-isidoro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jTGgpx3-QYsUwHnXSmLPCNoLg1g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/U/eGbytkT16SdKRypJDnsQ/arte-11-.png" /&gt;&lt;br /&gt;本周三，联邦议员埃里卡·希尔顿 (PSOL-SP) 在联邦公共事务部 (MPF) 向联邦公共事务部 (MPF) 提交了针对同为议员的帕斯托·伊西多里奥 (Avante-BA) 的陈述，议会在众议院委员会的一次会议上称这名普索演奏家为“我的朋友”被认为是跨性别者恐惧症的言论。希尔顿是一名跨性别女性，被副手称为“我的朋友”。 Aerolula：法官给卢拉政府五天时间解释购买新总统专机的兴趣赢得内阁后：人民党批准反对堕胎、药物释放和返还工会税的指导方针在行动中，议员要求以跨性别者恐惧症罪起诉伊西多里奥牧师并支付 300 万雷亚尔集体精神损害赔偿金。此外，它还要求谴责他“煽动对跨性别者和易装癖者的歧视和偏见”以及“骚扰、羞辱和羞辱担任民选职位的妇女，对妇女状况进行贬低和歧视”。作为跨性别恐惧症，发生在本周二社会保障、社会援助、儿童、青少年和家庭委员会的会议上，该委员会将分析禁止巴西同性婚姻的 PL。——《圣经》并不荒谬，我的朋友。《圣经》不是废话，我的朋友。《圣经》是上帝的话语——伊西多里奥在委员会中对希尔顿说道。参见国民议会议员就职典礼的照片 在同一次会议上，伊西多里奥牧师还发表了其他有争议的演讲。这名代表公开表示，同性婚姻不是巴西的事，而是希腊的事：——我们知道上帝创造了男人和女人，并祝福他们。然而，我们在巴西看到的，具有宪法权利的，来自同性婚姻的共存男人与男人，女人与女人，来自希腊，来自罗马。这在巴西不是问题。他还在演讲中表示，“男人生来就有宾加，女人生来就有czeca”。希尔顿在向 MPF 提交的陈述中还表示，议员的讲话鼓励了对跨性别者和易装癖群体的仇恨、偏见和歧视。 “被告言论中的歧视是明确和直接的，因为它的明确意图是羞辱和让全国所有变性人难堪，从而损害了公民基本权利的充分行使，并增加了因性别歧视而遭受暴力的风险。”像这样的演讲。在本案中，正是变性条件促使被告有意识地、有目的地发表言论”，该命令中的代表说。 GLOBO联系了国会议员伊西多里奥牧师的团队，但迄今尚未收到任何回复。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:10:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/erika-hilton-aciona-mpf-e-pede-r-3-milhoes-em-danos-por-fala-considerada-transfobica-de-deputado-pastor-isidoro.ghtml</guid></item><item><title>圣保罗议员对托夫利撤销奥德布雷希特协议证据的决定提出上诉</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/09/mp-de-sao-paulo-recorre-contra-decisao-de-toffoli-que-anulou-provas-do-acordo-da-odebrecht.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MRTLMVmwvs-m1KVCFhRs2c7gOus=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/S/kKm7C2SYGr4QCUG1wstQ/1a1a5328.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;司法部长声称最高法院部长的理解只会对卢拉有利。圣保罗州公共部本周三（20日）对联邦最高法院（STF）部长迪亚斯·托弗里（Dias Toffoli）的决定提起上诉，该决定撤销了 Odebrecht 宽大处理协议中获得的证据。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/09/mp-de-sao-paulo-recorre-contra-decisao-de-toffoli-que-anulou-provas-do-acordo-da-odebrecht.ghtml</guid></item><item><title>弗拉门戈队最后时刻有所进步，但在一场激烈的比赛中战平戈亚斯队</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/20/flamengo-melhora-no-fim-mas-empata-com-o-goias-em-jogo-morno.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/B3_1x2eJj4-MSn_36JqKds0XA1o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/1/KuzfQ3QQ26hAiCy7H4Mg/rossi.jfif" /&gt;&lt;br /&gt;门将罗西首秀，红黑创意困难，对巴西杯决赛第二场比赛不兴奋 距离巴西杯决赛第二场对阵圣保罗的四天，弗拉门戈队继续没有培养任何感情对粉丝的信任。周三晚上，尽管首发球员都在场上，豪尔赫·桑保利的球队在对阵戈亚斯队的比赛中打出了一场毫无进攻性的比赛，戈亚斯队在最后几分钟只取得了短暂的进步，并以 0-0 战平戈亚尼亚的塞林哈。这是红黑队在巴西连续第二场比赛未尝胜绩。结果球队积 40 分排名第五。今晚它可能会被竞争对手弗鲁米嫩塞超越，弗鲁米嫩塞将在马拉卡纳主场迎战克鲁塞罗。上半场非常平淡。弗拉门戈队在很长一段时间内控球，但即使有首发球员，他们也几乎无法建立进攻。而戈亚斯则依靠快速反击出现红黑失误。但在他拥有的机会中，他几乎无法将戏剧串联起来。这种巨大的停滞反映在中场休息前的数据上：比赛进行到第22分钟时，佩德罗才首次射门。这是弗拉门戈唯一的一次进球，尽管控球率高达 70%。戈亚斯两次完成比赛，但没有遇到任何危险。红黑队有一大批缺席：除了已经受伤的阿拉斯卡埃塔之外，路易斯·阿劳霍和阿兰、普尔加和莱奥·佩雷拉也因肌肉疼痛而被禁赛。加比戈尔和韦斯利被停赛。桑保利选择这场比赛来推动门将罗西的首秀——马修斯·库尼亚坐在替补席上。阿根廷人只在下半场遇到了麻烦，当时他对雨果和帕拉西奥斯进行了两次出色的干预。比赛最精彩的时刻也在下半场。弗拉门戈队推进了阵线，并在左路找到了一个创造性的出路，就像最近的比赛一样。他多次试图从后面触发艾尔顿·卢卡斯、布鲁诺·恩里克甚至蒂亚戈·马亚，但球队在最后一传和终结时继续犯下很多错误。进入下半场的埃弗顿塞博利尼亚在最好的机会下逃到左路，传中被塔德乌精彩扑救。戈亚斯队则利用红黑队提供的自然空间，加快了进攻速度。帕拉西奥斯和阿莱森在进攻上做了大量的工作，但他们在完成比赛和高效移动方面也有所欠缺。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:54:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/20/flamengo-melhora-no-fim-mas-empata-com-o-goias-em-jogo-morno.ghtml</guid></item><item><title>新伊瓜苏达农社区的枪击事件令居民感到恐惧；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/tiroteio-na-comunidade-do-danon-em-nova-iguacu-assusta-moradores-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pnZTz-v-Jkdu8rhNhG0h31mnziA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/9/0fxSHzTvGoyAqgsgTXTw/carro-policia.png" /&gt;&lt;br /&gt;宪兵在一份声明中表示，他们已经加强了该地区的巡逻。一场激烈的枪击事件吓坏了拜萨达弗鲁米嫩塞新伊瓜苏达农社区的居民。周三晚上，在社交媒体上发布的视频中，可以听到噪音并看到现场有一辆宪兵装甲车。 Rua da Cerveja：里约市政厅将保证高达 200,000 雷亚尔的翻修费用和 15,000 雷亚尔的房产租赁费用 视频：Baixada Fluminense 的交通纠纷几乎以一场悲剧告终 一位不愿透露姓名的地区居民表示，这是该地区犯罪分子之间的对抗。据她说，交火让社区里的人们感到担忧。据该女子称，本周二还发生了一起枪击事件。 ——确实进行了很多射击。我们非常害怕，因为它没有停止。昨天也有，但比今天少得多。”该居民说。新伊瓜苏达农社区的居民记录到该地区发生严重枪击事件。宪兵在一份声明中表示，尚未接到电话。然而，该公司强调，现场的治安已经加强。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:42:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/tiroteio-na-comunidade-do-danon-em-nova-iguacu-assusta-moradores-video.ghtml</guid></item><item><title>医院称，福斯塔奥自周一以来一直住院接受例行检查</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/faustao-e-internado-para-exames-de-rotina-diz-hospital.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IyzvEqvBjcfUc5_YNtqrCMvTEmY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/s/R6EdhPR2Sp5t46kjyQxw/499686152-faustao-alta-hospitalar.webp" /&gt;&lt;br /&gt;主持人在24天前的手术中接受了一颗新心脏。主持人Fausto Silva从周一开始住院接受例行检查。该消息得到了阿尔伯特·爱因斯坦医院的证实。在他接受新心脏手术后仅 22 天就住院了。 “这对家人来说很困难”：若昂·席尔瓦 (João Silva) 解释了为什么他没有去看望福斯托 (Faustão) 心脏捐赠者娜塔莎·霍拉纳 (Natacha Horana) 的家人。以色列阿尔伯特·爱因斯坦医院于 9 月 18 日进行心脏移植后检查。这是一项常规方案，用于评估心脏功能以及是否有排斥反应的迹象。”由医生费尔南多·巴卡 (Fernando Baca) 和法比奥 (Fábio) 签署的医院病历上写道。安东尼奥·盖奥托。 Faustão：查看主持人整个职业生涯的照片 上个月底出院后，Faustão 在家中录制了一段视频，并表示他现在正在进行第二阶段的治疗，其中包括另外两三个月的物理治疗至完全康复。在视频中，他感谢大家的支持以及捐赠者的家人。 “大家好，我出去了。我在家，现在开始一个新的阶段。但首先，再次感谢你们每一位祈祷并发出声援和支持信息的人。所有这些都对我在这场为生命而战的斗争中提供了很大帮助。感谢捐赠者的家人，我无话可说。我将用我的余生为他们祈祷。 (...) 现在我有第二阶段。还有两个月的物理治疗才能康复”，主持人宣称。记住这个案例 9月8日，Faustão离开半重症监护区，被转移到卫生部门的一间公寓，然后出院。陪同主讲者的团队由 Fernando Bacal（心脏病专家）、Fábio Antônio Gaiotto（心血管外科医生）和 Miguel Cendoroglo Neto（医疗主任）组成。 Luísa Sonza：这位歌手在“Mais Você”节目中宣布与 Chico Moedas 分手后，网络反应：“早餐时哭了”。这笔捐款是来自瓦尔泽亚的足球运动员法比奥·科代罗·达席尔瓦 (Fábio Cordeiro da Silva) 捐赠的，他于 26 日去世，脑血管意外（CVA）的受害者。 8 月 31 日，Faustão 录制了一段视频（见下文），以感谢所有支持他康复的人，特别是新心脏捐献者的家人。 “我要特别感谢法比奥的父亲何塞·佩雷拉·达席尔瓦，他有着令人难以置信的伟大、荒唐的慷慨，并确保我活了下来。永远感谢何塞·佩雷拉·达席尔瓦，一个简单的人。我很感动，因为他离开了我“我有机会重获新生。我要感谢法比奥的兄弟韦利森和寡妇杰奎琳。我必须感谢那些人。这些最谦虚的人，在我需要的时候，给了我一颗新的心。” Fausto Silva 在视频中感谢公众的关爱：“完全康复” Fausto Silva 于 8 月 5 日住进爱因斯坦重症监护室 (ICU)，治疗心力衰竭。他接受了透析治疗。因此，他加入了接受新心脏移植的队列。据圣保罗州移植中心称，这位主持人在接受手术时排名第二。住院后，Fausto Silva 的妻子 Luciana Cardoso 创建了一个 Instagram 个人资料，名为“Faustão do meu coração”，以鼓励器官捐赠。他被平台击倒，但随后又回到了空中。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:23:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/faustao-e-internado-para-exames-de-rotina-diz-hospital.ghtml</guid></item><item><title>财政部庆祝央行将年利率降至 12.75% 的决定</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/fazenda-comemora-decisao-do-banco-central-que-reduziu-a-taxa-de-juros-para-1275percent-ao-ano.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZBYtdKVApYmPTEQju3wuQ760JhY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/Y/9AK0jJRjyUJQBwCpKqfA/90172599-pa-sao-paulo-sp-23-10-2020-diretor-de-relacoes-publicas-do-whatsapp-no-brasil-dario-durig.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;财政部执行秘书达里奥·杜里根表示，希望继续努力，使财政政策有助于维持利率下行趋势。财政部执行秘书达里奥·杜里根庆祝货币政策委员会的结果巴西中央银行在周三的会议（Copom）上将经济基本利率 Selic 下调了 0.5 个百分点，至每年 12.75%。他强调，该学院发表的声明表明利率下行趋势应维持。与此同时，美国...美联储将 9 月份美国利率维持在 5.25% 至 5.5% 之间 手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 Durigan 也表示预计将跟进，以努力实现财政政策和货币政策的衔接。 - 我们非常积极地接受了 Copom 的决定以及随后立即发布的声明，一致表示，与之前的决定有所不同，利率继续下降，这对于我们保持可持续增长非常重要国务卿说，并补充道： - 我们希望继续努力，协调财政政策，使货币政策遵循这一趋势，这对国家非常积极</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:22:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/fazenda-comemora-decisao-do-banco-central-que-reduziu-a-taxa-de-juros-para-1275percent-ao-ano.ghtml</guid></item><item><title>法官给卢拉政府五天时间解释购买新总统专机的兴趣</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/juiz-da-cinco-dias-para-governo-lula-explicar-interesse-em-compra-de-novo-aviao-presidencial.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9KWWt6tk1YRj1ZjND0tCH9rKdgY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/2/dWWMMqRe622pHggOhqmA/104143574.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Palácio do Planalto 表示，目前尚未就飞机采购做出决定。针对反对派代表提出的一项民众诉讼，联邦区第七联邦法院法官马龙·苏萨 (Marllon Sousa) 裁定，路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统的政府(PT) 有五天的时间来解释他对购买新总统专机的兴趣。地方法官的决定是于上周一做出的。国际特赦 PEC：商会委员会推迟对免除政党罚款的提案进行投票 赢得内阁后：人民党批准反对堕胎、药品发放和返还工会税的指导方针 在申请中，议员们表示，此次购买“绝对不符合公共账户赤字情景”。此外，他们声称这将“对公共财政造成严重损害、滥用目的以及对道德原则的侮辱”。该诉讼由博尔索纳罗代表尼古拉斯·费雷拉（PL-MG）、卡波·吉尔伯托·席尔瓦（PL-PB）、安德烈·费尔南德斯（PL-CE）、毛里西奥·马尔孔（Podemos-RS）、卢西亚诺·祖科（Republicanos-RS）、路易斯·菲利普提起奥尔良和布拉干萨 (PL-SP)、埃瓦尔·维埃拉 (PP-ES)、卡洛斯·乔迪 (PL-RH) 和马塞尔·范·哈特姆 (Novo-RS)。图片中的卢拉政府 根据 Palácio do Planalto 的说法，正式购买程序尚未启动。 “目前还没有为共和国总统采购新飞机的决定。如果决定购买，该过程将公开，并由负责采购飞机的机构巴西空军（FAB）进行。还应该补充的是，总统并未得知这一决定”，政府在一份声明中表示。然而，正如《O GLOBO》所报道的那样，卢拉一直在幕后发出信号，他想要一架航程更大的飞机，不需要多次中途停留加油，也需要更多的空间来容纳客人。总统和联邦空军高级指挥部共进午餐时已经讨论过此事。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:13:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/juiz-da-cinco-dias-para-governo-lula-explicar-interesse-em-compra-de-novo-aviao-presidencial.ghtml</guid></item><item><title>Costa Filho 表示，加利昂将是优先事项，该部门将与市政厅和航空公司制定解决方案</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/galeao-sera-prioridade-e-ministerio-construira-solucao-com-prefeitura-e-aereas-diz-costa-filho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wWamqO0LaR7eH1S-jXA9reGpH00=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/M/ZQ6qcYQACrmHH8XkfieQ/101818585-ec-rio-de-janeiro-rj-21-01-2023-ministro-dos-portos-e-aeroportos-marcio-franca-visita-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新任港口和机场部长谈到了机场计划 刚刚接任的港口和机场部长西尔维奥·科斯塔·菲略 (Silvio Costa Filho) 告诉我，加利昂机场将是他政府的首要任务。 9月2日，他将前往里约与市长爱德华多·佩斯会面，并表示他正在“制定解决方案”，包括减少飞往桑托斯杜蒙的航班并增加飞往加利昂的航班。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:11:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/galeao-sera-prioridade-e-ministerio-construira-solucao-com-prefeitura-e-aereas-diz-costa-filho.ghtml</guid></item><item><title>在路易莎·松扎揭露背叛行为后，玛丽安娜·里奥斯、拉法·布里特斯和阿斯特丽德·丰特内尔在网络上就该主题展开辩论</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/20/apos-luisa-sonza-revelar-traicao-mariana-rios-rafa-brites-e-astrid-fontenelle-geram-debate-sobre-o-assunto-nas-redes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/p8_bqVA13oaGrO26Oz2CHyQdpqY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/A/sBTBnATnOtAAGX4UnoVQ/1695248049865314.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;上周三（20 日），路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 在环球电视台 (TV Globo) 上发表了关于奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 背叛的声明，引发了社交媒体上有关该主题的辩论。阿斯特丽德·丰特内尔 (Astrid Fontenelle)、玛丽安娜·里奥斯 (Mariana Rios) 和拉法·布里特斯 (Rafa Brites) 等名人将这个话题带到了网上辩论。 — 网络游戏竞争非常激烈。谁对路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 对奇科背叛的阐述说得最多、最好。阿斯特丽德说，任何一个已经遭受过背叛痛苦的女性都会被路易莎·桑扎所感动。另请阅读：在 E! 节目的新一季中，卢安娜·皮奥瓦尼 (Luana Piovani) 谈到了她与佩德罗·史酷比 (Pedro Scooby) 关系的结束：“我每天都因为分居而痛苦”以及更多：参见前“BBB”人士，例如 Paulinha Leite亚斯敏·布鲁内特 (Yasmin Brunet) 是一位女演员兼模特，她在 Instagram 上发布了《Mais Você》节目主持人安娜·玛丽亚·布拉加 (Ana Maria Braga) 在节目中哭泣的蒙太奇画面，节目中还播放了桑扎的采访，还是那句话：男人永远不会让人失望。你期待最坏的情况，它就会实现。她还谈到了人际关系中的不尊重：“我们传统的异性恋关系模式一直都破产了。在性别歧视的世界里，忠诚始终是单方面的，我们不能再把我们的心交给弗朗西斯科。很长一段时间我都放弃了这个公主的故事，它很残酷，是为了把我们囚禁在城堡里而建造的。”电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 Thaynara Og Thaynara OG 主持人复制 Instagram 这位影响者和主持人在互联网上分享了她的愤怒。 — 哦，种族，呵呵。他们为女权主义者、自由、对妇女的尊重等付出代价。这让情况变得更糟。操纵，好像这个女人是愚蠢的。生气的。加比·马丁斯 (Gabi Martins) 加比·马丁斯 (Gabi Martins) 复制品 Instagram 前 BBB 批评奇科：“没有条件。你为什么要对这样一个不可思议的女人这样做。” Kéfera Buchmann Kéfera Buchmann 网络复制 这位女演员兼影响者向 Chico 发送了一条消息： — 就像 Luísa Sonza 一样的女人。首先，出轨是非常丑陋的，但对路易莎·桑扎的出轨却是。你不仅没有人品，而且还很愚蠢。还有牙龈炎，除了丑之外还有这个。玛丽安娜·里奥斯 (Mariana Rios) 复制品 Instagram 关键阿尔维斯 (Key Alves) 复制品 Instagram 分手月：看看宣布结束关系的名人</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:06:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/20/apos-luisa-sonza-revelar-traicao-mariana-rios-rafa-brites-e-astrid-fontenelle-geram-debate-sobre-o-assunto-nas-redes.ghtml</guid></item><item><title>Babbo 的菜单包含原味​​番茄；第三家 Botânica Bistro 餐厅； Nosso 的总统酒吧；看新闻</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/09/menu-com-tomates-de-origem-no-babbo-o-terceiro-botanica-bistro-presidente-bar-no-nosso-veja-novidades.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JZaMo5s2XWqWPDUGp0FWJ4xqqeA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/G/8UHkn5S0ycjEr7QiSSIA/babbo-osteria-papardele-ripieno-foto-rodrigo-azevedo-4-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Babbo 推出了原创番茄菜单，该菜单是与里约热内卢联邦农村大学的农学家安东尼奥·阿布德 (Antônio Abboud) 合作推出的，后者在温室中种植了多种番茄。厨师埃利亚·施拉姆 (Elia Schramm) 和卢卡斯·莱莫斯 (Lucas Lemos) 创建了五种食谱。首先是原味凯普雷塞（R$62），配以西红柿、特级初榨橄榄油、陈年香醋、Vitalatte Burrata 和罗勒。另一道开胃菜是虾沙拉（86雷亚尔），配有煮虾、天然番茄沙拉、菲奥拿铁、清爽的西班牙凉菜汤和面包丁。主菜是意大利面（R$88）、意大利乳清干酪和西西里柠檬馅的新鲜意大利面、番茄酱、原味番茄沙拉、芝麻菜和格兰纳帕达诺；还有 Milanese di Filetto（R$109）、菲力牛排配格拉纳帕达诺烩饭和原味番茄沙拉配野生芝麻菜。 Meringata di origine 甜点（R$ 38）由用德梅拉拉糖腌制的原味番茄、新鲜草莓、香脂红果酱、蛋白酥皮和 Vitalatte burrata 冰淇淋制成。地址是 Rua Barão da Torre 632, Ipanema。第一名：阿根廷Catena Zapata是世界上最好的酒庄；查看十大版权标签列表： 酿酒师 Osvaldo Amado 推出了 Raríssimo Altos Las Hormigas 优质系列的五款新葡萄酒：探索酿造完美葡萄酒并获得评论家 Tim Atkin 100 分的阿根廷酒庄 葡萄牙牛角面包：croffles 和奶昔Croissanteria Portuguesa 的 paçoca 奶昔 披露 / 摄影：Fabio Rossi Croissanteria Portuguesa 现在提供 croffle，一种羊角面包和华夫饼的混合体，有巧克力和草莓口味的冰淇淋馅料（27 雷亚尔）、椰子牛奶牛奶（ R$27 )、巴诺菲配焦糖牛奶、香草冰淇淋、香蕉片和焦糖酱 (R$27)； KItkat 搭配 KitKat 奶油、牛奶冰淇淋、刨花和巧克力糖浆（28 雷亚尔）。喜欢奶昔的人可以选择带有 paçoca 和焦糖块的 paçoca 口味（19 雷亚尔）或带有巧克力糖浆的巧克力酱（19 雷亚尔）。地址是 Rua Xavier da Silveira 40, Copacabana。两个酿酒学强国的联盟：从 Nosso 的阿根廷总统酒吧探索智利标志性红酒 Almaviva La Invasión 的秘密 周日在 Nosso 喝 Balbina 饮料 披露 位于伊帕内玛的 Nosso 将于周日在 La Invasión 与野兽一起亮相来自布宜诺斯艾利斯的 Presidente Bar，该酒吧在全球 50 家最佳酒吧中排名第 61 位。酒吧位于一座百年豪宅内，供应原创创意饮品以及经典佳肴。首席调酒师丹尼尔·埃斯特万 (Daniel Estevan)、嘉宾首席调酒师 Roi González 和生产主管戴·费拉罗 (Dai Ferraro) 将推出三款鸡尾酒：拉丁美洲鸡尾酒，含有金巴利、红苦艾酒、松香、盐水和汤力水； Castelar Cannes，搭配金巴利酒、橘子汁、伯爵茶和蛋清；巴尔比纳 (Balbina) 则搭配金巴利 (Campari)、陈年朗姆酒、格雷伯爵甜酒、可可和 Cinzano 苦艾酒。新菜单上的饮品也是不错的选择。最近推出的菜单中新增了小吃和晚餐，由主厨兼合作伙伴布鲁诺·卡茨 (Bruno Katz) 打造。 La Invasión 将于周日晚上 7 点至 10 点播出。地址是 Rua Maria Quitéria 91, Ipanema。通过链接预订。两款含莫斯卡特尔的巴西起泡酒在法国获奖：一款售价 25 巴西雷亚尔的桃红葡萄酒，一款 Botânica Bistrô 干型葡萄酒，现已在 Jardim Botânico 开业。 Botânica Bistrô 位于 Jardim Botânico温馨的家。对于小吃，著名的西葫芦面包可以搭配橄榄油、三明治、早餐篮或汤一起食用。早餐提供可供 1 至 4 人享用的套餐，例如 Orquídea（79 雷亚尔 - 2 人），搭配两杯橙汁、热饮、精选面包（自然发酵、西葫芦和玉米面包）、果冻、黄油、炒菜鸡蛋、香蕉木瓜、格兰诺拉麦片酸奶和橙子蛋糕。其他最受欢迎的菜肴包括经典三明治，如 Croque Monsieur 和 Croque Madame，以及牛油果吐司（牛油果片配甜菜根鹰嘴豆泥、油封番茄和叶子放在一片酵母面包上）。在纸杯蛋糕中，经典的胡萝卜巧克力、布朗尼、蓝莓松饼和减肥香蕉松饼很受欢迎。搭配浓缩咖啡、卡布奇诺和特制拿铁咖啡等选择。 Botânica Bistrô 沙拉披露 午餐时，每日提供行政菜单（R$39 至 R$58），每周更换，始终提供素食选择。配菜中总是有蛋白质，总是有肉类选择，如菲力牛排、鱼、鸡肉和素食。从固定菜肴到凯撒沙拉等新鲜沙拉，搭配木薯块。还有乳蛋饼和煎蛋卷。地址是 Rua Jardim Botânico 585, Jardim Botânico。电话：21 3190-0315。这不仅仅是起泡酒：五款巴西红葡萄酒在全球大赛中荣获金牌：来自 SP、米纳斯和南里奥格兰德州的普罗萨诺梅尔卡多葡萄酒将举办春季博览会 普罗萨诺梅尔卡多博览会将举办春季版 披露 这将是这个周末，在巴拉上城区的生产者市场举办 Prosa no Mercado 博览会，举办表演课程和有关美食的对话。这一版的主题将是新季节：春天。精选产品由主厨 Manu Zappa 精心挑选，他还在自己的摊位上展示了来自 Prosa na Cozinha 的美味佳肴，例如山羊奶酪、Lemo 的香蒜酱、主厨 Ronaldo Canha 的西红柿和克里奥尔玉米粉。 — 在展会上，我的目标是提供与我在 Jardim Botânico 的 Prosa na Cozinha 相同的成功经验。马努透露，这是为了让人们与生产者直接接触并了解不同的手工产品。表演课将于周六下午 1 点由主厨 Malu Melo 授课。她将与马努·扎帕 (Manu Zappa) 一起教授鸭饭的配方，并将其带到展会上。马路的摊位上还提供排骨饺​​、虾饼等。 Manu Zappa 精选的有： Tasca Carvalho 的葡萄牙美食； Beatriz Caldas 的美味爆米花，超过六种口味，新增传统 brigadeiro 塞满嵌套爆米花； Compartir 和 Grazi Boulangerie 摊位上的手工制品盒可供早餐或下午点心；卡罗尔的果酱。周六和周日的开放时间为中午 12 点至晚上 8 点。地址是 Avenida Ayrton Senna 5,500, block 12, Barra da Tijuca。你知道葡萄酒有哪些类型吗？点击查看世界上最好的酒庄：查看来自阿根廷 Catena Zapata 的葡萄酒，该酒庄因使马尔贝克成为全球明星而闻名 Garzón 的标志：Balasto 2020 被 Tim Atkin 认为是乌拉圭最好的葡萄酒 Nespresso：来自乌干达和哥伦比亚的咖啡 Nespresso Amaha Awe乌干达披露 Nespresso 重新推出了 Reviving Origins 系列的两款季节性咖啡：Amaha Awe Uganda 和 Esperanza de Columbia。他们来自遭受政治、经济、社会动荡或自然灾害的地区，是该品牌支持生产者恢复收成并提高收获间质量和生产力的计划的一部分。咖啡胶囊适用于 Original 和 Vertuo 系统。 Esperanza de Columbia 口感顺滑，酸度较淡，带有黄色水果和谷物的香气。该地区的风土接受来自安第斯山脉的冷气流，并与来自亚马逊盆地的热气流相遇。由于50多年的冲突，这种咖啡几乎从该地区消失。 2016 年，一项和平协议给该地区数百名咖啡农带来了继续种植和种植咖啡的希望。 Amaha Awe Uganda 具有果香特色，带有檀香和鲜花的味道。它来自鲁文佐里山脉的肥沃土壤。 2018 年，Nespresso 开始培训农民提高咖啡质量和产量。继 Rosé Piscine 取得成功之后，巴西最畅销的法国葡萄酒： Tinto Rouge Piscine 推出 Pindorama 推出优质 Cobra Coral cachaça Cobra Coral cachaça 标签披露 Pindorama 推出 Cobra Coral cachaça，它是由 Fazenda das Palmas 生产的蒸馏液和多批从巴西的其他蒸馏器中腌制和收购的卡莎萨酒。 Cobra Coral的提议正是将巴西以外已知的生产模式应用于苏格兰和日本威士忌的生产。 — 酿酒大师精心挑选并组合不同批次的行业最佳产品，打造出轰动一时且屡获世界大奖的混合酒 — 该品牌合作伙伴 Rafael Daló 解释道。 Cachaça 向非洲宗教所合并的前哥伦布时期的土著实体致敬。该标签由阿根廷设计师 Oveja 和 Remi 设计，展示了一个拿着杯子和一条蛇的女人。屡获殊荣的酿酒师：探路者 Aurelio Montes 透露，他将推出在智利南部“无人生产的地方”酿造的起泡酒，并展示了他的三个品牌 Mora Burger 的草莓汉堡 Mora Burger 的草莓汉堡 披露/摄影：Maurício Zidde位于蒂茹卡的手工汉堡餐厅 Mora Burger 创新推出了一款甜点，其中采用了人人都喜爱的水果——草莓。 Wonder 有澳大利亚面包、巧克力饼干、新鲜草莓和花生酱（R$31.90）。地址是 Rua São Francisco Xavier 175, Tijuca。通过网站、应用程序和 Ifood 以及通过电话 (21) 97955-0079 订购。屡获殊荣的混酿：智利标志性葡萄酒 Don Melchor 2020 上市</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/09/menu-com-tomates-de-origem-no-babbo-o-terceiro-botanica-bistro-presidente-bar-no-nosso-veja-novidades.ghtml</guid></item><item><title>卢拉和泽连斯基自乌克兰战争爆发以来首次会面讨论“建设和平”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/lula-e-zelensky-discutem-construcao-da-paz-no-primeiro-encontro-desde-inicio-de-guerra-na-ucrania.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hCkBZQ_p2c3NxMEaSrW2CgotbxE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/9/aAmqNDQS2ibACXHW2S0Q/whatsapp-image-2023-09-20-at-18.39.35.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;乌克兰总理表示，双边协议“打破了两国之间的坚冰”；卢拉将这次会面形容为“良好的对话”，泽连斯基形容为“建设性的”和“诚实的” 总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和乌克兰领导人弗拉基米尔·泽连斯基于今天下午 5 点 05 分（BSB 时间）举行了期待已久的第一次会面。周三的双边会议之前，卢拉就俄罗斯入侵问题反复发表了数月的言论，引发了乌克兰政府的反应，并招致了美国和欧盟的批评。卢拉在纽约：关注完整报道 背景：记住总统在乌克兰战争上的相互讥讽和来来去去 会议结束后一个多小时没有向新闻界发表声明，但两位总统都发表了讲话在社交媒体上。他们提到，寻求和平的努力是这次会议的主题，卢拉形容这是一次“很好的谈话”，泽连斯基则形容这是“建设性的”和“诚实的”。两国官员在纽约联合国大会期间举行双边会谈后表示，两国元首还承诺保持未来的接触。会议几小时后，巴西外交部长毛罗·维埃拉表示，卢拉任命总统特别顾问塞尔索·阿莫林参加任何与乌克兰冲突有关的会议——阿莫林今年已经在莫斯科会见了普京，与泽连斯基在基辅。 “奇观”：泽连斯基在联合国安理会发言期间，俄罗斯大使看着手机“经过我们诚实和建设性的讨论，我们已指示我们的外交团队致力于双边关系与和平努力的下一步工作，”乌克兰人表示总统在社交网络 X（以前称为 Twitter）上发表了一篇文章，其中他分享了会议的视频（见下文）。卢拉和泽伦斯基自战争开始以来首次在纽约会面，卢拉总统在同一网络中写道，这是“一次关于建设和平道路和始终保持我们两国之间公开对话的重要性的良好对话”。分析：卢拉和拜登在联合国的讲话显示了和谐和一致的愿景，但有一个例外：乌克兰战争 自一月份上台以来，卢拉一直试图将巴西定位为冲突的独立仲裁者，将自己描绘成一个可以调解和平谈判。但他的一些言论，例如声称乌克兰和美国对冲突升级负有共同责任，让基辅和华盛顿都感到不安，引发了人们对他的中立性的怀疑。 “打破僵局”乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴(Dmytro Kuleba)表示，双边关系是一个“重要时刻”，因为泽伦斯基正在寻求所谓的“全球南方”支持他反对18个月以来对乌克兰的入侵的努力。库莱巴会后在纽约接受记者采访时表示，他将使用非外交术语来形容此次会面，称这次会晤“打破了两国关系的坚冰”。分析人士：在联合国，卢拉将巴西视为南半球的领导者，并在世界问题上发出自己的声音——并不是说我们的关系冷淡，而是这次会议非常热情和诚实。我认为现在两国总统更好地理解了彼此的立场——库莱巴说道，然后无意中将卢拉称为“普京总统”。缺席联合国大会：普京和习近平十月在北京建立了双边关系。泽伦斯基在没有向媒体发表讲话的情况下通过内部出口抵达卢拉下榻的酒店，陪同人员除了库莱巴外，还有幕僚长安德烈·叶尔马克和外交政策顾问。巴西方面，除了维埃拉和阿莫林之外，还有社会传播秘书处首席部长保罗·皮门塔和参议员雅克·瓦格纳（PT-BA）参加。卢拉会见弗拉基米尔·泽伦斯基 离开后，维埃拉形容这次谈话“平静”和“友好”。 ——卢拉总统和泽连斯基总统在平静、友好的气氛中进行了长时间的讨论，交换了有关国家和当前世界局势的信息。维埃拉表示，他们还指示各自的团队和外交部长继续保持联系，发展双边关系并讨论和平的可能性。在联合国：泽连斯基声称俄罗斯利用粮食和能源作为对抗世界的武器总理没有回应俄罗斯是否在纽约与巴西联系，仅表示两国之间的沟通渠道保持开放，卢拉愿意会面与普京合作，就像他过去所做的那样。维埃拉补充道，总统有兴趣倾听双方的意见，寻找共同点并启动和平进程。他可能于本周四在纽约会见俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫。分歧的结束 在试图让两位领导人走到一起的努力失败后，双边会谈是本周最受期待的双边会谈之一。就在卢拉会见美国总统乔·拜登几个小时后，拜登在周二向议会发表讲话时敦促世界领导人支持乌克兰和泽连斯基。三月份，卢拉和泽伦斯基首次通过视频会议进行了交谈。 5 月份，他们还在日本广岛举行的一次七国集团延长会议上面对面坐着，与其他领导人不同的是，卢拉在会议开始时没有起身向乌克兰人致意。当时，有人试图促成双边关系，但没有成功，导致两国总理之间产生了不安和版本冲突。分歧发生后，泽伦斯基宣称“绝对不是因为我们”，会议没有举行。采访：前法官谈到卢拉将巴西从国际刑事法院除名的想法时表示，“这对极右翼非常有用” 卢拉经常对西方对乌克兰的军事援助表示怀疑，并对俄罗斯同行采取了更为温和的立场， 弗拉基米尔普京。本月，他表示，如果普京明年前往巴西参加 G20 峰会，他不会被逮捕，尽管巴西签署的国际刑事法院对这位俄罗斯领导人发出了逮捕令。但后来他收回了自己的言论，称逮捕决定取决于巴西法院。 （与彭博社合作并与纽约娜塔莎·马多夫合作）</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/lula-e-zelensky-discutem-construcao-da-paz-no-primeiro-encontro-desde-inicio-de-guerra-na-ucrania.ghtml</guid></item><item><title>BC 削减 Selic 后不久，Caixa 宣布降低利率</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/09/20/logo-apos-bc-cortar-selic-caixa-anuncia-reducao-de-suas-taxas-de-juros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/koG2ZVLs4IMjTe4jR-u10pCNJ_s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/B/D/8TBt5nR8SsmN5WWVvNgw/caixa3.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;货币当局降低利率 0.5 个百分点 巴西中央银行本周三宣布 Selic 降息 0.5 个百分点后，Caixa Econômica Federal 降低了其客户的贷款额度利率，包括个人、公司等实物资产。 BC 向卢拉政府传达有关财政目标的信息：请参阅降低利率声明的 5 个要点 Selic：经济学家表示，Copom 表示应保持更加谨慎的降息步伐 在工资贷款的情况下，平均利率利率从1.61%上升至1.55%。小微企业流动资金利息下降0.22个百分点，至月利率0.99%。另一个新特点是，这些公司现在有长达 60 个月的付款期和 6 个月的宽限期，具体取决于方式。这些资源可用于购买库存、调整现金流、支付第 13 天等需求。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 对于中型和大型公司来说，削减影响了特殊公司信贷营运资金额度，无论是用于投资还是用于其他公司需求。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 22:52:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/09/20/logo-apos-bc-cortar-selic-caixa-anuncia-reducao-de-suas-taxas-de-juros.ghtml</guid></item><item><title>几乎所有欧洲人口都生活在空气污染达到危险水平的地区。</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/quase-toda-populacao-da-europa-vive-em-areas-com-niveis-perigosos-de-poluicao-do-ar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rigZVu-JAj1WlMAGlhJUz6gvzL0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/q/xaMh79RNGcWBmM0lFaVw/poluicao-do-ar-europa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 《卫报》的一项调查显示，燃烧化石燃料产生的 PM2.5 颗粒浓度比建议值高出六倍。大约 98% 的欧洲人口生活在空气污染达到危险水平的地区。该声明来自《卫报》的一项调查，该调查通过交叉卫星图像和测量仪器的数据来确定非洲大陆空气的污染程度。 “气候焦虑”：年轻人将 32 个国家因应对全球变暖“不作为”而告上欧洲司法播客：巴西的极端高温以及未来几个月的警告该分析考虑了空气中 PM2.5 颗粒的浓度，这些颗粒产生于化石燃料的燃烧。这些颗粒非常小，可以穿过肺部并进入血液。根据世界卫生组织 (WHO) 的指导方针，空气中 PM2.5 的浓度不能超过每立方米 5 微克，而非洲大陆只有 2% 的人口有这种情况。调查还显示，受空气污染影响最严重的国家是北马其顿，该国近三分之二的人口生活在空气中PM2.5浓度是世界卫生组织建议浓度四倍的地区。该国首都斯科普里的 PM2.5 浓度是建议值的六倍。联合国大会：卢拉批评反对不平等“缺乏政治意愿”，称亚马逊将占据中心舞台并谈论战争 研究表明，与西欧相比，东欧的空气污染更严重，意大利是个例外。在意大利波河流域地区，人们面临的空气污染程度是世界卫生组织规定的限值的四倍。在德国，四分之三的人口所生活的空气污染程度是世界卫生组织建议的两倍。在西班牙，这一比例为 49%，而在法国，这一比例为 37%。 “地狱之门” 本周三，在纽约举行的气候雄心峰会上，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，人类活动造成的气候危机“打开了地狱之门”。——人类已经打开了地狱之门古特雷斯说，正如可怕高温的可怕影响所证明的那样，他指的是“苦恼的农民”，他们看到自己的庄稼被洪水、与高温和历史性火灾有关的疾病所毁坏。 “全球沸腾”：看“极端热图”，找出2050年全球哪些城市将最热 秘书长在讲话中感叹各国政府缺乏雄心，批评大公司，并呼吁他说，主要排放国应进一步努力减少温室气体排放。未来尚未决定，而是由像你们这样的领导人来书写。这次峰会由古特雷斯于去年底召开，这是自 2019 年以来美国最重要的气候会议，当时瑞典活动家 Greta Thunberg 向世界领导人发表了著名的“你怎么敢！”。尽管如此，地球上两个最大的污染国——美国和中国——以及英国都没有出席。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 22:46:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/quase-toda-populacao-da-europa-vive-em-areas-com-niveis-perigosos-de-poluicao-do-ar.ghtml</guid></item><item><title>时间范围：Dias Toffoli 投反对票，STF 目前比分是 5 比 2</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/ao-vivo/marco-temporal-que-pode-mudar-forma-de-demarcar-terras-indigenas-volta-a-ser-julgado-hoje-no-supremo-acompanhe-ao-vivo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nfNHMgasySCXNN5v7tnPNMdJumY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/L/PvB2HHTH25evzAJvg6Ug/52969679514-6c4ca72f95-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;部长们讨论宪法颁布时承认土著领土是否需要提供土地占用证明 时间框架：迪亚斯·托弗里投反对票，目前 STF 得分为 5 比 2 部长们讨论承认土著领土是否需要提供证据宪法颁布时土地占领的土著领土 什么是时间框架：法律论点规定，土著人民仅对他们在 1988 年 10 月 5 日（即 1988 年 10 月 5 日）已经占领或已经有争议的土地拥有权利。颁布宪法。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 22:33:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/ao-vivo/marco-temporal-que-pode-mudar-forma-de-demarcar-terras-indigenas-volta-a-ser-julgado-hoje-no-supremo-acompanhe-ao-vivo.ghtml</guid></item></channel></rss>