<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 19 Sep 2023 15:19:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>新的纸质尿液检测可以及早发现癌症迹象；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/19/novo-teste-de-urina-em-papel-pode-identificar-sinais-de-cancer-precocemente-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/T0_fd1UTrPunK5-NYJgDe-Nr5pY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/S/SQpd8KSRW89yAx10Su4Q/medico-de-laboratorio-realizando.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;发表在《自然纳米技术》杂志上的一项新研究表明，该技术可以通过检测与致癌活性相关的蛋白质的作用来促进诊断。研究人员开发了一种纸尿测试，可以在早期阶段识别癌症，促进早期癌症的诊断。治疗，这是发表在《自然纳米技术》杂志上的研究表明的。与妊娠试验所使用的方法接近，尿液提供了有关指示疾病的可能化合物的信息，如果结果呈阳性，则试纸上会出现一条黑线。根据巴西国家癌症研究所 (INCA) 最近进行的一项调查，2023 年至 2025 年间，巴西将新增约 70.4 万例癌症病例。尽管它们可以治疗，但其中一些在早期很难被发现。因此，科学家们集中精力创建一种新的测试，这种测试不会识别癌症相关蛋白质本身（这些蛋白质的水平通常太低而无法被注意到），而是识别它们在体内发挥作用的迹象。为了使肿瘤生长，它们会产生蛋白酶，其具有切割健康组织的功能，为癌症腾出空间。美国麻省理工学院科学家发明的方法可以诱使酶在工作时暴露其存在以及癌细胞的存在。科学家相信，借助技术，不仅可以判断一个人是否患有癌症，还可以判断癌症的类型以及是否已扩散。该纸质测试用于大鼠，能够区分肺癌和从肠道开始到达肺部的肿瘤。 “癌症的早期发现是我们从疾病中拯救生命的最佳机会之一。这项测试显示了早期检测和更多地了解个人癌症的潜力，这可能有助于指导治疗，”英国癌症研究中心的科学信息经理凯瑟琳·皮克沃斯在一份声明中说。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 15:07:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/19/novo-teste-de-urina-em-papel-pode-identificar-sinais-de-cancer-precocemente-entenda.ghtml</guid></item><item><title>议员呼吁逮捕帕拉伊巴州一名牧师，该牧师涉嫌诈骗信徒价值 300 万雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/19/mp-pede-prisao-de-pastor-por-aplicar-golpes-de-r-3-milhoes-em-fieis-na-paraiba.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-93nmmKYhXiNRtSP1WMrwPmyACQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/A/H0OAvyR5Sok8SR47Iq0Q/whatsapp-image-2023-07-20-at-15.14.25.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;据帕拉伊巴民警称，佩里克勒斯·卡多索·德·梅洛 (Péricles Cardoso de Melo) 牧师被控对若昂佩索阿神召会教堂的信徒进行欺诈，警方已要求逮捕约 30 人。帕拉伊巴部 (MPPB)。该机构已向 GLOBO 证实了这一信息。 7 月，民警得出结论，他不当收受至少 300 万雷亚尔。视频：妇女部拒绝在 SP 的排球运动员面前集体自慰医科学生 另请阅读：Unisa 开除在 SP 的排球运动员面前做出猥亵行为的医科学生 这位宗教人士自 7 月以来就已经脱离了他的教会职能14日，根据上帝大会州委员会的决定。据该教会称，该案件是通过会众成员的投诉引起该机构管理层的注意的。据帕拉伊巴民警称，大约 30 人成为牧师的受害者。神召会的说明称，“根据初步认定，佩里克勒斯·卡多佐·德梅洛先生对教会、会众和与他关系密切的人犯有贪污和盗窃等罪行”。指控称，佩里克勒斯·卡多佐利用牧师的职位来赢得受害者的信任。被调查的人会以不同的方式进行打击。有时，牧师会使用信徒的信用卡或从他们那里获得支票和期票。在其他情况下，我贷款了。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 15:05:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/19/mp-pede-prisao-de-pastor-por-aplicar-golpes-de-r-3-milhoes-em-fieis-na-paraiba.ghtml</guid></item><item><title>佛罗里达州议会分析百万美元的球衣赞助提案</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/conselho-do-fla-analisa-proposta-milionaria-de-patrocinio-na-camisa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/g507jHQUj3KFhx16AfrpNtqIC9s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/t/AS0nSFQCmUz4rI06B6aw/104167602-esp-rio-de-janeiro-rj-02-09-2023-campeonato-brasileiro-2023-jogo-entre-botafogo-x-flam.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;弗拉门戈审议委员会今天从俱乐部营销部门收到了一份红黑球衣的新赞助合同，以供分析。在谈判文本中，博彩公司 Pixbet 实际上将在球衣肩部展示其品牌的投资增加了一倍——从 2024 年 1 月起，从现在的每年 2400 万雷亚尔增加到每年 4500 万雷亚尔。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 15:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/conselho-do-fla-analisa-proposta-milionaria-de-patrocinio-na-camisa.ghtml</guid></item><item><title>直播：有关将在巴西蔓延并可能在隆冬打破纪录的高温的一切</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/ao-vivo/saiba-tudo-sobre-o-calorao-que-vai-se-espalhar-por-todas-as-regioes-do-brasil-e-pode-bater-recordes-em-pleno-inverno.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GsedXh6A2GE-hRiwni6DuM0euNk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/F/jIJEwKSQKWIo5xYV7bKA/whatsapp-image-2023-09-17-at-20.11.28.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;厄尔尼诺现象因气候变化担忧而加剧，需要人们的特别照顾，至少在周日之前直播：有关将在巴西各地蔓延并可能在隆冬打破记录的高温的一切至少到周日 巴西三分之一的地区本周气温将达到 40 度以上。研究警告称，贝伦（宾夕法尼亚州）将成为世界上第二热的城市</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 15:03:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/ao-vivo/saiba-tudo-sobre-o-calorao-que-vai-se-espalhar-por-todas-as-regioes-do-brasil-e-pode-bater-recordes-em-pleno-inverno.ghtml</guid></item><item><title>除了炎热之外，巴西的气候一定非常干燥：了解应该采取哪些预防措施</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/19/alem-do-calor-brasil-deve-ter-clima-muito-seco-saiba-os-cuidados-que-devem-ser-tomados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nBrakzXQLDjrMEbAr3rpOTMi-Rk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/z/BsQ5ebSImN9KDtv05ABA/1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;要保持良好的水分补充，避免特定时间进行户外体力活动，天气炎热，情况会变得更糟。到周四，全国近三分之一地区的气温可能达到接近 40 摄氏度。据MetSul称，巴西的5个地区将受到这一现象的影响，这可能会导致9月份的最高气温，甚至一些地方会打破记录。热峰应该出现在本周末到下周初之间。除了酷热之外，由于我们已进入冬末，干燥的天气也将盛行。这两个因素的结合对于某些人来说可能是致命的，因此必须采取预防措施和小心。干燥的气候使患有支气管炎和哮喘等疾病的人呼吸困难，并可能导致流鼻血。在强烈阳光的情况下，皮肤是最容易受到伤害的部分，因此建议用衣服很好地遮盖身体。专家建议喝大量的水以保持水分，并吃营养丰富的食物来补充因出汗而流失的矿物质，但不要暴饮暴食，以免感到不适。干燥的天气还容易引发呼吸系统疾病，例如鼻炎和鼻窦炎。当空气非常干燥时，最终会使呼吸道粘膜脱水并减少鼻子中的保护性纤毛。有利于过敏和细菌的进入，从而导致这些疾病。关于空气中低湿度的严重程度，20% 至 30% 之间被认为是警觉状态。当空气湿度在 20% 至 12% 之间时，即被视为警报状态。因此，空气湿度低于12%就被视为紧急状态。除了补水和良好的营养外，专家还建议其他类型的护理，例如： 封闭的环境必须定期通风。另一种方法是在干燥的环境中使用蒸发器以及装有水的容器。消耗大量液体，尤其是水。避免上午 10 点至下午 4 点之间进行体育锻炼。经常清洗地毯和窗帘。用吸尘器吸尘并清洁所有可能积聚灰尘的地方。穿冬装之前先清洗一下。由于它们长期存放在衣柜中，很容易受到真菌和霉菌的污染。在环境中放一盆水，有助于防止呼吸道粘膜干燥，此外还能缓解已经出现的过敏发作时的不适。哪些州将受到本周热浪的袭击？天气预报显示，巴拉那州、南马托格罗索州、圣保罗州、马托格罗索州、里约热内卢、米纳斯吉拉斯州、戈亚斯州、联邦区、朗多尼亚州、亚马逊州、帕拉州、托坎廷斯州、巴伊亚州等地的气温将达到 40°C 左右。皮奥伊和马拉尼昂州。北部、戈亚斯州、巴西东南部的许多城市以及西巴伊亚州、马拉尼昂州和皮奥伊等东北部的一些州也将出现高温。在里约热内卢，该州部分地区下周末也可能超过 40 摄氏度。在米纳斯吉拉斯州，米内罗三角区和该州西北部应该是受极端高温影响最严重的地区。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:58:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/19/alem-do-calor-brasil-deve-ter-clima-muito-seco-saiba-os-cuidados-que-devem-ser-tomados.ghtml</guid></item><item><title>在尼泰罗伊被捕的商人被指控下令杀害与他有关系的男子</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/19/empresario-e-preso-em-niteroi-acusado-mandar-matar-homem-com-quem-manteve-relacionamento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9zNj-iYjmfXnUx8nqCVy3he_zKY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/A/Tmh3jbTMOhAjx5PJ01og/crime-niteroi.png" /&gt;&lt;br /&gt; Yoran Tairik Guimarães Costa 在公交车站被处决；凶手乘巴士逃跑并被警方通缉 一名商人于本周一在里约大都会区尼泰罗伊被第 79 DP (Jurujuba) 的特工逮捕，他涉嫌下令杀害与他有过交往的一名男子一段浪漫的关系。根据调查，克劳迪奥·罗德里格斯·德奥利维拉·巴斯托斯下令谋杀约兰·泰里克·吉马良斯·科斯塔，以免两人结婚时发生的这起事件被发现。海洛伊萨案：在 PRF 行动中丧生的女孩的阿姨说，警察让她在求助期间闭嘴。交通被封锁：黄线上的爆炸物被民警引爆——我们知道，这一切背后都有动机。里约公共部 (MPRJ) 检察官雷纳塔·内姆 (Renata Neme) 表示，这样做的动机是为了隐藏受害人与目前入狱的克劳迪奥之间的关系。这起犯罪事件发生在本月 11 日，地点是 Rio do Ouro 社区的一个公交车站。约兰被虚假的工作承诺引诱来到这个地点。监控摄像头拍摄的图像显示了受害者被杀的那一刻以及被警方通缉的凶手在一辆公共汽车上逃跑的情景。 — 调查表明，预定的会议与犯罪图像之间存在很大的一致性。 11日早上6点30分，受害人不得不在现场等待一辆灰色本田车的到来。从我们从各个视频中分析的整个行刑动态来看，行刑者是在行刑前一个小时到达的。第 79 民主党代表、代表莱昂纳多·博尔赫斯 (Leonardo Borges) 表示，受害者一直在打电话。 WhatsApp 频道：工具抵达巴西，查看 GLOBO 频道并了解如何关注 据他介绍，自 7 月以来，警方在整个调查过程中获取了嫌疑人与受害人之间的对话截图，以应对虚假工作邀请和会议日程： — 地点是特别选择的，因为它位于主轨道下方两米处。此外，有证据表明嫌疑人与受害人之间在几个月内进行了多次银行转账。检察官表示，逮捕是必要的 根据雷纳塔·内梅 (Renata Neme) 的说法，逮捕克劳迪奥是必要的，因为根据调查，他试图消除证据： - 他删除了自己手机上的几条消息，删除了受害者本人和约兰本人的联系方式。船尾遭到威胁，即受害人妻子的手机被盗，她的所有谈话内容都在里面，幸好将其交给了警方。行刑后，受害人自己的手机也被盗。所以我们知道存在一些证据可能丢失的风险。检察官提到，担心之一是“这起罪行的关键证人会受到某种程度的威胁，会被压制住。” — 因此，考虑到所有这些，我们认为请求暂时逮捕 Cláudio 先生是明智的，因为所有因素都明确表明他应对犯罪负责。我们还需要收集一些信息，并确定执行者的身份，为此，我们甚至需要公众的帮助——她说。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:58:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/19/empresario-e-preso-em-niteroi-acusado-mandar-matar-homem-com-quem-manteve-relacionamento.ghtml</guid></item><item><title>粥：机械通气撤除过程继续；贝斯手健康状况稳定</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/19/mingau-processo-da-retirada-ventilacao-mecanica-continua-quadro-de-saude-do-baixista-e-estavel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Ia8KT2lNvIagBBp2h7H2amBJD3U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/L/ZlMlbBT0SeMTYEqrwqCA/screenshot-2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Ultraje a Rigor 乐队的音乐家本月初在帕拉蒂巴莱阿多 (Paraty Baleado) 头部中弹，目前已住院三周。圣保罗 Rede D&amp;#39;Or 医院 São Luiz do Itaim 的重症监护室 (ICU)。根据卫生部门周日发布的公告，这位艺术家不再服用镇静剂。医院周二报告称，“断奶”过程（即取消机械通气）仍在继续，音乐家的健康状况保持稳定。 Heloísa 案：被 PRF 特工枪击身亡的 3 岁女孩的父亲说，“我要为她伸张正义”。 Tirolesa do Pão de Açúcar：新研究表明，玩具不应在环境中产生噪音污染9 月 2 日晚，乌尔卡明高 (Urca Mingau) 街头头部中弹，被送往医院治疗。据报道，他在 56 岁生日前夕遭遇了一起涉嫌抢劫的目标。犯罪发生在帕拉蒂的眼镜蛇岛附近。这位音乐家的一位朋友在证词中告诉警方，他们已经提取了 300 雷亚尔，准备前往距离宪兵基地约 300 米的地方吃零食。致敬这位音乐家的女儿伊莎贝拉·阿格里奥（Isabella Aglio）在社交媒体上发表了对父亲处境的愤怒言论。 “你是一个奇迹，我相信我们会一起走出困境”，这位年轻女子在上周一（也就是她 27 岁生日的那天）写道。里纳尔多·奥利维拉·阿马拉尔 (Rinaldo Oliveira Amaral)，明高 (Mingau)，Ultraje a Rigor 乐队的贝斯手，与他的女儿伊莎贝拉·阿吉洛 (Isabella Agilo) 复制/社交网络 “27 年前我出生了。但今年的生日不同，这是痛苦的，充满挑战的……从某一时刻到接下来我的生活彻底改变了，一直以为自己很脆弱的我发现自己比我想象的要坚强得多（甚至在某些时候屈服于痛苦）。”我一直很喜欢过生日，但今天不是关于我的，也不是关于收到物质礼物的。这是关于耐心、韧性、支持……这是关于等待你。每一个最轻微的动作都是值得庆祝和充满希望的理由”，这位年轻女子在照片库旁边发表了这一言论。调查：警方和 Inea 确认 Burn 公司负责推出一种阻止官渡的产品阅读更多：Cedae 恢复供水瘫痪 14 小时后官渡的供应“你是我见过的最坚强的人（真的），你是一个奇迹，我相信我们会一起走出困境，爸爸。我比你想象的更爱你，我迫不及待地想拥有你的熊抱和无论你走到哪里都会绽放的微笑！如果可以的话，我想和你交换位置。谢谢你带我来到这个世界。我们仍将怀着对上帝的信仰一起探索它。他总结道：“带着世界上所有的爱，来自你的菲奥特，倍倍尔”。歌手明高的女儿谈到了音乐家的处境 复制/社交网络</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:55:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/19/mingau-processo-da-retirada-ventilacao-mecanica-continua-quadro-de-saude-do-baixista-e-estavel.ghtml</guid></item><item><title>乔凡娜·尤班克改变了她的造型：“我喜欢大头发”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/19/giovanna-ewbank-muda-de-visual-eu-gosto-de-um-cabelao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AnxpG2WNn0s8E_XzdNyzTHXR9K8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/1/U2Bes8TsantaKqL2JtLw/image-6483441-37-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;乔凡娜·尤班克 (Giovanna Ewbank) 本周二（19 日）在社交媒体上分享了她的造型变化。这位女演员兼主持人的头发较短，但在互联网上又出现了长发。 “看看我昨天在做什么。我做不到。我喜欢大头发。”另请参阅：Poliana Abritta 与家人“Fuzuê”庆祝 48 岁：Reginaldo Faria 的角色将揭开 Maria Navalha 的神秘面纱。她发布了一系列问题，询问互联网用户是否喜欢她的新造型，或者是否喜欢她的短发。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 这并不是 Ewbank 第一次在网络上展示他的发型改造。她已经和女儿蒂蒂一起把头发染成了粉红色。今年 4 月，布鲁诺·加利亚索 (Bruno Gagliasso) 的妻子留着长发，留着齐肩直剪的齐肩短发，一直保留到上周一 (18 日)。乔凡娜·尤班克 (Giovanna Ewbank) 的粉红色头发就像她的女儿蒂蒂 (Titi) 复制品 Instagram</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:49:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/19/giovanna-ewbank-muda-de-visual-eu-gosto-de-um-cabelao.ghtml</guid></item><item><title>娜塔莎·法尔考 (Natascha Falcão) 是巴西拉丁格莱美提名者中的一个惊喜；查看列表</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/19/natascha-falcao-e-surpresa-brasileira-entre-indicados-do-grammy-latino-veja-lista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IMVkm_0AtcmDaYUz0PHGpVC0U2c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/I/0j5zmLSxiqrrv14GRFNQ/96263228.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;社交媒体上，公众错过了56个奖项类别中的Anitta、Jão和Luisa Sonza。拉丁格莱美本周二（19日）公布了今年该奖项的提名名单。 11 月 16 日，在西班牙塞维利亚举行的颁奖典礼上，56 个类别的获奖者将揭晓。 GLOBO CHANNELS WHATSAPP：关注娱乐频道，接收当天的主要新闻 + 频道：关注图书提示频道，关注评论和主要版本 在社交媒体上，巴西公众已经指出名单上缺少三个名字：阿尼塔、Jão 和路易莎·桑扎。伯南布哥人娜塔莎·法尔考 (Natascha Falcão) 跻身“最佳新人艺术家”提名，与 Borja、Conexión Divina、Ana Del Castillo 和 Paolaguanche 等名字竞争。 Natascha，35 岁，来自伯南布哥州，也是一名演员，曾出演肥皂剧“Mar do Sertão”和“Vai na Fé”。年初，她发行了她的第一张专辑“Ave Mulher”。角逐最佳巴西流行音乐专辑的有蒂姆·伯纳德斯（Tim Bernardes）的《Mil things invisíveis》、凡妮莎·达·马塔（Vanessa da Mata）的《Vem doce》、Djavan的《D》、若昂·多纳托（João Donato）的《Serotonina》和蒂亚戈·约克（Tiago Iorc）的《Vem doce》。达拉莫”。 Lô Borges、Planet Hemp、Rachel Reis、Tulipa Ruiz 和 Titãs 正在争夺“葡萄牙语最佳摇滚或另类音乐专辑”奖。查看 2023 年拉丁格莱美提名者：年度专辑 La Cu4rta Hoja - Pablo Alborán A Ciegas - Paula Arenas De Adentro Pa Afuera - Camilo Décimo Cuarto - Andrés Cepeda Daily Life - Juanes Mañana Will Be Beautiful - Karol G De Todas Las Flores - Natalia Lafourcade Play - Ricky Martin Eadda9223 - Fito Paez Escalona Nunca Se Había Grabado Así - Carlos Vives 年度歌曲离合诗 - Kevyn Mauricio Cruz Moreno、LEXUZ、Luis Fernando Ochoa 和 Shakira Friends - Pablo Alborán 和 Maria Becerra De Todas Las Flores - Natalia Lafourcade Ella Baila Sola - Pedro Julian Tovar Oceguera NASA - Édgar Barrera、Camilo 和 Alejandro Sanz Ojos Marrones - Luis Jiménez、Lasso 和 Agustín Zubillaga Shakira：Bzrp 音乐会议，第 53 卷 - Santiago Alvarado、Bizarrap、Kevyn Mauricio Cruz 和 Shakira Si Tú Me Quieres - Fonseca、Yadam González 和 Yoel Henríquez TQG - Kevyn Mauricio Cruz、Karol G、Ovy On The Drums 和 Shakira Un X100to - Bad Bunny、Edgar Barrera、Marco Daniel Borrero 和 Andres Jael Correa Rios 年度最佳唱片 No Es Que Te Extrañe - Christina Aguilera Carretera y Manta - Pablo Alborán Déjame Llorarte - Paula Arenas &amp;amp; Jesús Navarro Shakira: Bzrp Music Sessions, Vol. 53 - Bizarrap &amp;amp; Shakira Si Tú Me Quieres - Fonseca &amp;amp; Juan Luis Guerra While Me Curo Del Cora - Karol G De Todas Las Flores - Natalia Lafourcade Ojos Marrones - Lasso La Formula - Maluma &amp;amp; Marc Anthony Despechá - Rosalía Correcaminos - Alejandro Sanz &amp;amp; Danny Ocean 最佳新人艺术家 Borja Conexión Divina Ana Del Castillo Natascha Falcão Gale Paolaguanche Joaquina Leon Leiden Maréh Timø 最佳传统流行音乐声乐专辑 A Ciegas - Paula Arenas Que Me Duela - Camilú Corazón y Flecha - Manuel Carrasco Décimo Cuarto - Andrés Cepeda Placeres y Pecados - Vanesa Martín 最佳流行歌曲 5:24 - Edgar Barrera &amp;amp; Camilo Bailo Pa Ti - Natalia Hernández Morales、Monsieur Periné 、Santiago Prieto Sarabia、Julio Reyes Copello 和 Mitchie Rivera Contigo - Pablo Alboran、Mauricio Rengifo、Andres Torres 和 Sebastian Yatra Déjame Llorarte - Paula Arenas 和 Manuel Ramos Shakira：Bzrp 音乐课程，第 53 卷 - Santiago Alvarado、Bizarrap、Kevyn Mauricio Cruz Moreno 和 Shakira Melhor 流行声乐专辑 La Cu4arta Hoja - Pablo Alborán Beautiful Humans Vol.1 - Alemor De Adentro Pa Afuera - Camilo La Neta - Pedro Capó Tu Historia - Julieta Venegas 最佳雷鬼演绎 Automatico - Maria Becerra La Receta - Tego Calderon Feliz Cumpleaños - Ferxxo Feid Gatúbela - Karol G &amp;amp; Maldy Hey Mor - Ozuna &amp;amp; Feid 最佳摇滚专辑 Íntimo Extremo: 30 Años - ANIMAL Cowboys De La A3 - Arde Bogotá De La Tierra III - De La Tierra Dopelganga - Eruca Sativa Sólo D&amp;#39; Lira - Molotov最佳歌曲摇滚 Depredadores - Andrés Giménez &amp;amp; Andreas Kisser El Piso Es Lava - Todo Aparenta Normal Gris - Juanes Leche De Tigre - Juan Galeano Los Perros - Arde Bogotá 最佳流行/摇滚专辑 El Diablo En El Cuerpo - Alex Anwandter Trinchera Avanzada - Babasonicos El Hombrecito Del Mar - León Gieco Vida Cotidiana - Juanes Tripolar - Usted Señalemelo Despídeme De Todxs - Juan Pablo Vega 最佳流行/摇滚歌曲阿拉斯加 - Bunbury Amantes - León Larregui Caminar Sola - Alex Anwandter 和 Julieta Venegas ¿Dónde Se Llora Cuando Se Llora？ - Francisca Valenzuela 和 Francisco Victoria Ojos Marrones - Luis Jiménez、Lasso 和 Agustín Zubillaga Señorita Revolución - Bruses 和 Ali Stone 最佳音乐专辑“Urban” Feid Mañana Will Be Beautiful - Karol G Alma - Nicki Nicole 最佳歌曲“Urban”Automatico - Maria Becerra La Jumpa - Bad Bunny 和 Austin Santos Mi Mejor Canción - Nelson Onell Diaz、Farruko、Gocho、Franklin Jovani Martinez 和 Eric Perez Rovira Quevedo：Bzrp Music Sessions，Vol. 52 - Santiago Alvarado、Bizarrap 和 Quevedo Tqg - Kevyn Mauricio Cruz、Karol G、Ovy On The Drums 和 Shakira Yandel 150 - Jowan、Andres David Restrepo、Joan Manuel Ubinas Jimenez 和 Yandel 最佳城市融合/诠释 La Jumpa Arcangel 以 Bad Bunny Ojalá Maria Becerra Quevedo 为特色：Bzrp Music Sessions，第 52 卷 Bizarrap 以 Quevedo 为特色 [ DALE PLAY 唱片] Tqg Karol G 特色夏奇拉 [环球音乐] Yandel 150 Yandel &amp;amp; Feid 最佳说唱/嘻哈歌曲 Autodidacta - Mauro De Tommaso &amp;amp; J Noa Coco Chanel - Bad Bunny &amp;amp; Eladio Carrion Dispara *** - Santiago Alvarado, Milo J、Nicki Nicole 和 Santiago Ruiz，歌曲作者（Nicki Nicole 与 Milo J 合作）Le Pido A Dios - Martin Chris E、Feid 和 Esteban Higuita Estrada，歌曲作者（Feid 与 Dj Premier 合作）曲目来自：Sixdo [Universal Music Latino] Pá Ganá- Akapellah Pregúntale A Tu Papá Por Mi - Vico C 巴西语言类别 葡萄牙语最佳当代流行专辑 Bryan Behr Live In São Paulo - Bryan Behr In Name of the Star - Xênia França Hodari - Hodari Quintal - Melim As Palavras, Vol. 1 &amp;amp; 2 - Rubel 葡萄牙语最佳摇滚或另类音乐专辑 Não Me Espera Na Estação - Lô Borges Jardineiros - Planet Hemp Meu Esquema - Rachel Reis Extraordinary Skills - Tulipa Ruiz Olho Furta-Cor - Titãs 最佳巴西流行音乐专辑Thousand Invisible Things - Tim Bernardes Vem Doce - Vanessa da Mata D - Djavan Serotonina - João Donato Daramô - Tiago Iorc 纽约无线电城音乐厅最佳现场乡村音乐专辑 - Chitãozinho 与葡萄牙语根源 TecnoShow - Gaby Amarantos 葡萄牙语 - Carminho Raiz - João Gomes Elba Ramalho No Maior São João Do Mundo - Elba Ramalho Do Amanha Nada Sei - Almir Sater Erva Doce - Gabriel Sater 葡萄牙语最佳歌曲亲密算法 - Arnaldo Antunes、Criolo 、Gabrieu、Keviin 和 Marcia Xavier Do Acaso - Ronaldo Bastos 和 Chico César和平世界 - Djavan 桑巴舞怎么样？ - Chico Buarque 和 Hamilton de Holanda 一切信仰都可以触及 - Tiago Iorc 和 Duda Rodrigues</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:40:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/19/natascha-falcao-e-surpresa-brasileira-entre-indicados-do-grammy-latino-veja-lista.ghtml</guid></item><item><title>电影制片人在星光大道上获得星星后，约翰·沃特斯对克拉丽斯·李斯佩克特的赞扬在网上疯传</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/filmes/noticia/2023/09/19/elogio-de-john-waters-a-clarice-lispector-viraliza-apos-cineasta-receber-estrela-na-calcada-da-fama.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/X6WiU8hw4l5BqR2dX5ZuWwp3wMw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/f/BArsdlRJW963nlahpDMg/104354313-us-director-john-waters-poses-for-a-photo-with-his-newly-unveiled-star-during-his-hollywoo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;导演被称为“垃圾教皇”。本周一（18日），被称为“垃圾教皇”的美国邪教导演约翰·沃特斯在传统的好莱坞星光大道上获得了一颗星星。 “我把自己暴露在危险之中”：加布里埃尔·奥·彭萨多 (Gabriel O Pensador) 毫不夸张地捍卫生命，并回忆起自己作为标记者的过去 “它必须和你在一起”：纪录片讲述了汤姆·乔宾 (Tom Jobim) 和埃利亚斯·雷吉纳 (Elias Regina) 经典专辑的幕后故事 — Here I这位一直试图远离好莱坞主流的电影制作人在演讲中开玩笑说，我比以往任何时候都更接近阴沟。 ——我希望演艺界最绝望的拒绝者从我身边走过，感受到某种尊重和力量。除了这位明星之外，沃特斯还将成为好莱坞电影艺术与科学学院博物馆（负责奥斯卡颁奖典礼的实体）举办的展览的主题。与此同时，这位电影制片人在四年前的一段视频重新出现后在巴西人中走红，视频中他谈到了他对克拉丽斯·李斯佩克托作品的兴趣。 — 我很着迷（克拉丽斯）。她写的整本书都是关于……什么都没有。关于你不去想任何事情的那一刻，整本书都是关于那一刻的。这非常好——他在推特上发布的剪辑中说道。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:38:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/filmes/noticia/2023/09/19/elogio-de-john-waters-a-clarice-lispector-viraliza-apos-cineasta-receber-estrela-na-calcada-da-fama.ghtml</guid></item><item><title>圣保罗推进公共车队电气化并开始运营 50 辆电动公交车</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/19/sao-paulo-avanca-na-eletrificacao-da-frota-publica-e-comeca-a-operar-50-onibus-eletricos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/stzVlPblJ4BuDsV_r-uWNlb1U0c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/4/fFBwguQGiSyoSrjMjqoQ/eletrico12.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;集体是第一批由国家公司交付并由特许经营商运营的一部分。 圣保罗市在公共交通车队电气化方面又迈出了一步，接收了 50 辆新的 100% 电池电动公交车，这些公交车将运营市政线路。这些集体在巴西制造，据估计，每个集体每年平均停止排放 0.24 吨氮氧化物、0.002 吨颗粒物和 106 吨二氧化碳。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新圣保罗频道 公交车采用电力牵引和 Eletra 电气化技术、Caio 和 Millenium 车身，电动机和 WEG 电池——全部是巴西公司。底盘由梅赛德斯-奔驰和斯堪尼亚在圣保罗的圣贝尔纳多杜坎波、格兰德 ABC 制造。除了零污染物排放外，公交车还很安静，配有空调、Wi-Fi 和 USB 手机充电接口。该市希望逐步替代柴油车，到2024年底电动汽车保有量达到2400辆。全市公交车保有量为1.3万辆。市政厅的目标是到 2028 年将公交车队的化石二氧化碳排放量减少 50%，并到 2038 年消除这种污染物。预计该国最大城市电气化的进步将为公司为其他城市制造设备创造规模以及也希望在这一过程中取得进展的资本。有了这些额外的车辆，该市现在拥有 25 辆来自 Transwolff 的电动巴士，可容纳 70 名乘客； 23 辆巴士，可容纳 94 名乘客，其中 12 辆来自 Transpass，12 辆来自 Ambiental；此外还有一辆来自 Campo Belo 的铰接式电动巴士，可容纳 144 人。比亚迪：为什么巴西是中国电动汽车制造商的中心 这些经销商将运营第一支电动汽车车队。他们与 Enel X 签署了一份合同，在车库提供充电基础设施。 Enel X 是 Enel 集团的业务部门，致力于寻求支持能源转型的解决方案。它是拉丁美洲最大的电动汽车运营商，负责在该地区多个国家安装技术，其中超过 50% 的电动公交车在哥伦比亚和智利，20% 在墨西哥。圣保罗电动公交车数量增加了两倍 有了新车，圣保罗市的电池供电公交车数量增加了两倍多，除了中部地区外，还在南部、东部和西部地区运营。市长里卡多·努内斯 (MDB) 表示，随着电动巴士车队的扩大，巴西将与其他公共车队电气化国家持平。 — 该市对气候问题的责任有多个方面，其中之一就是减少温室气体排放 — — 市长在车辆启动仪式上表示。 Eletra总裁Milena Romano强调，电动公交车由巴西公司制造，在巴西安装，完全采用本国技术。罗马诺表示，这些公司包括 Eletra 等公司，还有 WEG、Caio、梅赛德斯-奔驰和斯堪尼亚，并得到了 Enel X 的支持。交通和城市交通执行秘书 Gilmar Miranda 表示，圣保罗的电动公交车车队已达 69 辆。他说，目标是让这座城市成为中国以外最大的城市交通枢纽，公交车由清洁能源驱动。在比亚迪总部所在的中国城市深圳，该市运行的所有公交车都是电动化的。街道上有 2 万辆公交车，此外还有 2.4 万辆电动出租车和至少 25 万辆私家车（占该市车辆总数的 25%），到 2025 年，这一数字应达到 75 万辆。结果是交通更加安静，污染少。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:37:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/19/sao-paulo-avanca-na-eletrificacao-da-frota-publica-e-comeca-a-operar-50-onibus-eletricos.ghtml</guid></item><item><title>卢拉在联合国：了解总统在联合国大会上讲话的 12 条主要信息</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/19/lula-na-onu-veja-os-10-principais-recados-do-discurso-do-presidente-na-assembleia-geral-da-entidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pV1h9esrWJ184Nw5pPcbb0n6-_E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/j/C3FhRtSLmxK9Qd5Ua9Kg/lula-programa-transicao-energetica-combustivel-para-o-futuro-evaristo-sa-afp.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总统为应对气候变化的斗争进行了辩护，批评了富裕国家，并表示他将继续寻求减少世界上的不平等。自上一次在联合国发表演讲以来已有 14 年，路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统重申了其政府的外交座右铭：巴西回来了。卢拉坚决捍卫应对气候变化的斗争，他还捍卫了反对社会不平等的斗争，并批评了将为世界极右势力的发展铺平道路的经济自由主义。请参阅卢拉在联合国大会开幕式上的讲话中传达的信息。 1- 对抗社会不平等 “饥饿，20 年前我在世界议会演讲的中心主题，今天影响着 7.35 亿人，他们今晚入睡时不知道明天是否有东西吃。世界正日益不平等。十大亿万富翁的财富比人类最贫穷的 40% 的人还要多。这个星球上出生的每个孩子的命运似乎都可以追溯到他们母亲的子宫里。他们的父母居住在世界的哪个地区以及他们所处的社会阶层你的家庭属于谁，将决定那个孩子一生是否有机会。” 2- 应对气候变化 “应对气候变化意味着思考未来并面对历史不平等。富裕国家是在破坏气候的气体排放率很高的模式下成长起来的。气候紧急情况使得纠正方针变得紧迫，并实施我们已经达成一致。我们谈论共同但有区别的责任没有其他原因。受气候变化造成的损失和破坏影响最大的是南半球的弱势群体。最富有的10%全世界排放到大气中的碳几乎有一半是由人口造成的。” 3. 保护少数群体 “在旨在拉近我们距离的新技术的推动下，种族主义、不容忍和仇外心理不断蔓延。如果我们必须用一个词来概括这些挑战，那就是不平等。不平等是这些问题的根源。受到《联合国宪章》中捍卫性别平等先驱巴西人伯莎·卢茨 (Bertha Lutz) 的启发，我们批准了一项法律，强制执行相同职能的男女同工同酬。我们将打击杀害女性和一切形式的暴力侵害妇女行为。我们将坚决捍卫 LGBTQI+ 群体和残疾人的权利。” 4. 对新自由主义的批评 “新自由主义加剧了当今困扰民主国家的经济和政治不平等。它的遗产是大批被剥夺继承权和被排斥的人。在废墟中，出现了极右翼冒险家，他们否认政治，并把解决方案视为轻而易举的事情。许多人屈服于诱惑，用原始、保守和独裁的民族主义取代失败的新自由主义。”五、对富国保护主义的批评“富国保护主义抬头​​，世界贸易组织仍然瘫痪，特别是争端解决机制。多哈发展回合已经没人记得了。” 6. 对军费开支的批评 “去年军费开支总额超过 2 万亿美元。核武器费用达到 830 亿美元，比联合国常规预算高出 20 倍。没有社会保障，就无法实现稳定和安全。”排斥和不平等。” 7. 捍卫新闻自由 “维护新闻自由至关重要。像朱利安·阿桑奇这样的记者不能因为以透明和合法的方式向社会提供信息而受到惩罚。我们的目标是打击虚假信息和网络犯罪。” 8. 对古巴经济封锁的批评“巴西将继续谴责在没有《联合国宪章》支持的情况下采取的措施，例如对古巴实施的经济和金融封锁以及试图将该国列为支持恐怖主义的国家。我们将继续批评任何将世界划分为势力范围和重启冷战的企图。” 9. 捍卫多边主义 “多边主义所依据的原则——国家间主权平等原则——已经受到侵蚀（……）新经济治理的基础尚未奠定。金砖国家正是在这种静止状态下应运而生，成为促进新兴国家合作的战略平台。最近在约翰内斯堡峰会上扩大的小组加强了争取适应21世纪经济、地理和政治多元化秩序的斗争。我们是在多边主义严重危机的背景下致力于实现更公平的全球贸易的力量。 ” 总统还批评国际金融实体优先为发达国家融资：“去年，国际货币基金组织向欧洲国家提供了1600亿美元的特别提款权，而仅向非洲国家提供了340亿美元。国际货币基金组织和世界银行管理层的不平等和扭曲的代表性是不可接受的。我们没有纠正市场放松管制和最低限度国家支持的过度行为。新的经济治理的基础尚未奠定。” 10. 对联合国安理会的批评 “联合国安理会正在逐渐失去其信誉。这种脆弱性尤其源于其常任理事国的行动，这些常任理事国不发动战争， “它被授权寻求领土扩张或政权更迭。它的瘫痪最有力地证明了改革它的必要性和紧迫性，赋予它更大的代表性和有效性。” 11. 亚马逊 “全世界一直在谈论亚马逊。现在，亚马逊正在为自己说话。一个月前，我们在亚马逊中心举办了贝伦峰会，并在属于该生物群落的国家之间启动了一项新的合作议程。我们是亚马逊地区的 5000 万南美洲人，他们的未来取决于对该地区领土拥有主权的国家采取果断和协调的行动。” 12. 内部政治​​ 尽管在全球舞台上发表讲话，卢拉还是抓住机会派遣了他用两分钟时间向巴西传达了内部信息。他谈到在该国促进种族平等：——在巴西，我们致力于以综合、不可分割的方式实现所有 17 项可持续发展目标。我们希望通过以下方式实现巴西社会的种族平等： “我们将自愿通过的第十八个目标，”他说。在对涉及前总统雅伊尔·博尔索纳尔支持者的政变阴谋进行调查的过程中，他还加强了对民主的捍卫。“如果今天我以巴西总统的光荣身份回来，那就是感谢我国民主的胜利“民主确保我们克服仇恨、错误信息和压迫，”他说。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:33:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/19/lula-na-onu-veja-os-10-principais-recados-do-discurso-do-presidente-na-assembleia-geral-da-entidade.ghtml</guid></item><item><title>卢拉在与拜登会面前对美国的三点批评</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bernardo-mello-franco/coluna/2023/09/as-tres-criticas-de-lula-aos-eua-antes-do-encontro-com-biden.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/k76CaoyiGPZA5XHy-GhwQiHHk7Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/u/CtN6dvRtCFXLud9TqmxQ/104359291-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-addresses-the-78th-united-nations-general-as.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在纽约与乔·拜登会面前夕，卢拉总统利用联合国平台对美国提出了三项直接批评。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:33:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bernardo-mello-franco/coluna/2023/09/as-tres-criticas-de-lula-aos-eua-antes-do-encontro-com-biden.ghtml</guid></item><item><title>哈达德在一篇文章中邀请外国商人投资巴西的绿色经济</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/19/em-artigo-haddad-convida-empresarios-estrangeiros-a-investir-em-economia-verde-no-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rRAUN54v0wxk6KojZ9wWByQhbMA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/Y/eDECnKRKWiX28RPzkVAw/104354732-nova-york-estados-unidos-18-09-2023-brasil-em-foco-bolsa-de-valores-nova-york-ferna.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在《金融时报》发表的一篇文章中，部长表示，政府的生态转型计划将遵循国会批准的监管和财政政策。财政部长费尔南多·哈达德详细介绍了上周宣布的政府生态转型计划，并邀请外国人投资巴西的绿色经济。他在英国《金融时报》发表的一篇文章中表示，在开始一轮增长和提高生产力的改革之后，政府现在“着眼于一项雄心勃勃、全面的生态转型计划”。财政框架：了解该项目如何影响巴西人的生活 O GLOBO 在手机上：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 在文章中，哈达德承诺采取全面的方法，通过“基础设施、可持续农业、重新造林、循环经济、在生产过程中更多地使用技术以及气候适应方面的“绿色”措施。此外，它还强调巴西致力于分享这些持续的经验并帮助其他国家实现绿色转型。气候变化对世界各地的影响“我们的计划已经在进行中。它与美国的《通货膨胀削减法案》不同，美国的《通胀削减法案》调动了大量预算资源，分配给各个部门。相反，我们的政策将作为监管和财政政策的综合体，国会将逐步但密集地批准这些政策，”哈达德写道。碳市场是一个优先事项部长评论说，该计划的第一个主要措施是碳市场碳，将追随欧盟排放交易体系的脚步，据他介绍，该项目具有普遍性，适用于每年碳排放量超过2.5万吨的所有生产单位。政府准备碳市场，限制大型污染者的碳排放“大部分新产生的收入将分配给研究和开发。此外，这个新市场将保护土著和传统社区，为利润再分配制定严格的规则”，补充道财政部长，卢拉总统代表团成员，出席在纽约举行的联合国大会。在森林保护方面，哈达德表示，政府力求加强控制和监测系统，同时促进林业发展向私人伙伴让步，将农业融资与更好的环境标准联系起来。他借此机会邀请外国企业家投资巴西的绿色经济：“我们非常欢迎那些希望实现生产链脱碳并投资于清洁创新的外国投资者，帮助我们加速巴西发展的新阶段”。机器人在联合国会议上声称，它们将能够比人类更好地管理世界。文章中还强调，除了传统的出口之外，生产力和创新应该成为减少我们排放的关键，同时创造巨大的投资机会和数百万个高质量、高薪的就业机会。联合国之后：卢拉将与亚马逊基金捐助者和巴勒斯坦领导人制定议程；与拜登和泽伦斯基的会面将于周三举行。哈达德在另一段摘录中强调了该国在可再生能源方面的能力：“巴西已经成为绿色经济领域的世界领导者。我们百分之九十二的电力来自可再生能源，尽管上届政府的森林砍伐不断增加，但我们的大部分原生植被仍然屹立不倒。”到 2050 年实现零排放面临巨大挑战 部长认识到，与其他国家一样，巴西在实现《巴黎协定》确定的到 2050 年实现零碳排放的目标方面面临着挑战。罗德里戈·罗伦伯格：绿色​​经济部长捍卫“巴西方法” “我们雄心勃勃的国家自主贡献（NDC）目前设定为到 2025 年减少碳排放 37%，到 2030 年减少 50%，目标是到 2050 年最终实现净零排放”，部长回忆道。他表示，该国并不将经济脱碳和化石燃料多样化视为成本，而是创造就业机会、增加收入和改善数百万巴西人生活的机会。哈达德表示，卢拉政府的计划将他回顾说，在过去八个月里，批准了一项现代预算规则，使国内和国际经济机构确信政府控制赤字的承诺。考试考试：九部委已加入新员工统一考试。参见职位空缺地图 &amp;#39;&amp;#39;此外，我们即将根据国际最佳实践完成一项期待已久但从未实现的税收改革。宏观经济状况的改善是我们改革议程的初步反映，并且应该持续下去。我们的环境成就也发生了同样的情况”，部长写道。他强调，本届政府采取的行动使今年前八个月的森林砍伐量比去年同期减少了 48%。 “我们现在的目标是协调强劲的经济增长和社会变革与环境保护。我们寻求促进发展模式的长期转变，以提高我们在全球经济中的地位。随着二十国集团主席国的临近，巴西已准备好再次展望未来，并重新夺回我们作为可持续和包容性发展议程领导者的天然和历史地位。”哈达德在英国《金融时报》发表的文章中总结道。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:32:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/19/em-artigo-haddad-convida-empresarios-estrangeiros-a-investir-em-economia-verde-no-brasil.ghtml</guid></item><item><title>卢拉在联合国演讲中提到的争取妇女权利的先驱伯莎·卢茨是谁</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/19/quem-foi-bertha-lutz-pioneira-na-luta-pelos-direitos-da-mulher-citada-por-lula-em-discurso-na-onu.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IJTfMtpQ4TeZMSNL4r9pD0UxUz8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/9/PdmfPOSmKVGX1QmtDQsA/e788981b-e70e-4441-aa33-6e16e38cf278.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西人，于 1976 年去世，一生捍卫女性解放权 女性、生物学家和法学家贝莎·玛丽亚·朱莉亚·卢茨 (Bertha Maria Júlia Lutz) 在本周二联合国大会开幕式上发言时被总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inácio Lula da Silva) 引用- 公平。这位巴西人一生捍卫女性解放权，在历史上的妇女斗争中迈出了重要一步。在联合国的演讲：卢拉要求富裕国家在气候和贫困问题上提供帮助，并表示乌克兰战争暴露了“集体无能” 直播关注：卢拉在联合国发表讲话，要求结束不平等并捍卫可持续发展她于 1894 年出生于圣保罗，并在欧洲完成了学业。在那里，他接触到了爆炸性的英国选举权运动。 1918年，24岁的他毕业于巴黎索邦大学理学院生物学系。同年返回巴西后，贝莎成为该国妇女权利的不懈捍卫者。 1919 年，她成为第二位在国家博物馆担任公共服务生物学家的巴西人，并创建了妇女知识解放联盟。几年后，她毕业成为一名律师，并出版了《已婚妇女的国籍》一书，在书中她捍卫了妇女的合法权利。新闻自由：谁是卢拉在联合国演讲中捍卫的活动家朱利安·阿桑奇（Julian Assange）。 作为联邦代表，他努力改变有关妇女和未成年人的劳动立法，提出同工同酬、孕妇三个月假以及减少工资。工作时间 工作，当时是 13 小时。伯莎被授予“美洲女性”称号。 1952年，她担任联合国妇女地位委员会的巴西代表，该委员会是在她的倡议下成立的。第一届巴西女权主义代表大会 贝莎·卢茨 (Bertha Lutz) 组织了第一届巴西女权主义代表大会，在国际劳工组织讨论了有关保护女性工作的问题，并参加了 1929 年在柏林举行的国际妇女大会。回国后，她创立了女子大学联盟。 1932年，她创建了独立选举联盟，并于次年创建了妇女职业联盟和公务员联盟。据 O GLOBO 1933 年 4 月 22 日报道，贝莎于 1933 年代表联邦区自治党（代表与女权运动有关的独立选举联盟）参加 1934 年制宪会议，但未能当选。不过，她应议员卡洛塔·佩雷拉·德凯罗斯的邀请，关注了制宪会议的讨论。全文：阅读卢拉在第 78 届联合国大会开幕式上的讲话 1934 年 10 月的选举中，他再次参选，但再次只获得一名替补。 1936 年 7 月，她最终在坎迪多·佩索阿 (Cândido Pessoa) 留下的空缺中担任联邦代表席位，并一直留在众议院直到 1937 年。《新国家法案》的法令终止了贝莎的议员生涯，并削弱了 FBPF 的动员能力。伯莎逐渐辞去联合会主席职务，直到 1942 年彻底辞去这一职务。在整个世纪下半叶，她一直致力于妇女争取公民身份的斗争。 1944年，她作为妇女事务委员会成员代表巴西出席在美国费城举行的国际劳工大会。 1945年6月，她作为巴西代表出席旧金山会议，巴西在联合国会议上提出了《安全条约》修正案。 1976 年 9 月 16 日，这位巴西人因急性肺炎在里约热内卢的 Casa de Sáude Solar da Tijuca 去世，享年 82 岁。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:32:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/19/quem-foi-bertha-lutz-pioneira-na-luta-pelos-direitos-da-mulher-citada-por-lula-em-discurso-na-onu.ghtml</guid></item><item><title>49 岁的 Scheila Carvalho 穿着针织连衣裙展示她健美的身材：“太棒了”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/moda/noticia/2023/09/19/aos-49-scheila-carvalho-exibe-corpo-sarado-com-vestido-de-trico-maravilhosa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/y7nlLvV8lf6i2wgOfEV381Enp10=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/I/WkTcaRSfajugKe3ufQtw/scheila-1400x1016.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;上周一（18 日），谢拉·卡瓦略 (Scheila Carvalho) 展示了她丈夫、歌手托尼·塞勒斯 (Tony Salles) 表演的萨尔瓦多音乐节 (Salvador Fest) 的造型，赢得了粉丝的称赞。 49岁的她身穿绿色针织连衣裙，巧妙的剪裁和流苏，展现了她良好的身材和晒黑的皮肤。一位粉丝写道：“你已经很棒了，但那绿色、那样的皮肤、那样的头发，你太迷人了，恭喜你，希拉。” “宇宙中最美丽的，”另一个人称赞道。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:32:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/moda/noticia/2023/09/19/aos-49-scheila-carvalho-exibe-corpo-sarado-com-vestido-de-trico-maravilhosa.ghtml</guid></item><item><title>卢拉在联合国表示，乌克兰战争“暴露了集体无能力”调解冲突</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/19/lula-diz-na-onu-que-guerra-na-ucrania-escancara-incapacidade-coletiva-de-mediar-conflitos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WgChACbAQ4RZ2cP0T9N6WhgBkZE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/t/7xqHFdT3iALcltwCazVQ/conversa-com-o-presidente.png" /&gt;&lt;br /&gt;巴西总统在联合国大会开幕式上发表讲话 主席路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦周二在联合国大会开幕式上发言时表示，当前的联合国系统，特别是安理会。他以去年二月开始的乌克兰战争为例，当时俄罗斯入侵了这个东欧国家。卢拉在联合国：总统要求富裕国家在气候和贫困问题上提供帮助，并表示乌克兰战争暴露了“集体无能” 全文：阅读卢拉在第 78 届联合国大会开幕式上的讲话 — 乌克兰战争暴露了我们的集体无能执行联合国宪章。 （……）卢拉表示，如果不建立在对话的基础上，任何解决方案都不会成功。卢拉没有提及俄罗斯，而是批评了单方面制裁的实施。未经安理会批准，美国、澳大利亚和欧盟成员国等一些国家决定对俄罗斯实施经济禁运。 ——单边制裁给受影响国家人民造成巨大伤害。它们除了没有实现其所谓的目标之外，还阻碍了调解、预防及和平解决冲突的进程。新闻自由：谁是卢拉在联合国演讲中捍卫的活动家朱利安·阿桑奇 卢拉和泽连斯基 周三，卢拉和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基之间的双边会晤将讨论此事。巴西总统强化了他的建议，即建立一个国家集团来谈判和平协议。卢拉和泽伦斯基从未亲自进行过双边会晤。他们上次通过视频会议交谈是在今年三月。五月，巴西和乌克兰当局试图安排一次会议，但最终没有举行。乌克兰声称日程安排不兼容，而巴西则报道称，尽管多次邀请泽伦基出席，但泽伦基并未出席。冷战 对于巴西和其他新兴国家来说，事实证明安理会无力解决重大冲突。原因之一是包括俄罗斯在内的少数国家拥有否决权。贝莎·卢茨是谁：卢拉在联合国演讲中引用的争取妇女权利的先驱在演讲中，卢拉在谈到美国与已灭绝的国家之间的关系时警告说，新冷战可能会重新爆发。苏联，上个世纪。他认为，安理会已经失去信誉。 — 我们将继续批评任何将世界划分为势力范围和重启冷战的企图。上周末与古巴总统迪亚斯-卡内尔会面的古巴卢拉表示，他批评美国对古巴实施了数十年的经济封锁。他出来捍卫这个加勒比国家。 — 巴西将继续谴责在没有《联合国宪章》支持的情况下采取的措施，例如对古巴实施的经济和金融封锁以及试图将古巴列为支持恐怖主义的国家。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:22:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/19/lula-diz-na-onu-que-guerra-na-ucrania-escancara-incapacidade-coletiva-de-mediar-conflitos.ghtml</guid></item><item><title>Ibovespa 下跌，GDP 预览。美元报价为 4.85 雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;投资者仍保持谨慎，等待巴西和美国利率决定。Ibovespa下跌，GDP前瞻。美元报价为4.85雷亚尔 投资者仍保持谨慎，等待巴西和美国的利率决定</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:21:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item><item><title>官渡车站涉嫌倾销产品 警方对公司执行搜查和扣押</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/19/policia-cumpre-mandado-de-busca-e-apreensao-na-empresa-suspeita-de-despejar-produto-que-parou-estacao-do-guandu.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DXVW_nkDHVj2-PFDIbK24p0rJoM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/a/N9skYqTeqyjUCosgucPQ/03.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;特工们正在寻找文件和电子设备。据警方称，根据凯马多斯市的决定，该公司继续运营。环境保护部 (DPMA) 的民警将于本周二在该市 Burn Indústria e Comércio Ltda 总部开展行动凯马多斯 (Queimados)，位于拜沙达弗鲁米嫩塞 (Baixada Fluminense)。该公司涉嫌向官渡河主要支流之一凯马多斯河倾倒表面活性剂（一种用于制造洗涤剂的化合物）。调查：警方和 Inea 确认 Burn 公司对推出一款导致官渡供水中断的产品负有责任。 了解更多：Cedae 在中断 14 小时后恢复官渡供水 特工前往该公司总部执行搜查令，并扣押文件和电子设备。据民警称，调查于8月28日开始，当时首都和弗鲁米嫩塞下城区1100万人的供水受到损害。当时，DPMA 团队前往官渡，与国家环境研究所 (Inea) 和 Cedae 合作，成功查明了倾倒垃圾的来源。 13小时后，服务恢复。除了罚款之外，民警还要求该公司关闭。但是，本周二，DPMA 的代表 Wellignton Vieira 告知，该公司将继续按照伯恩斯环境秘书处的命令运营。凯马多斯市表示，该公司的运营是在签署行为调整条款（TAC）后获得授权的。民警的行动于本周二凌晨开始，至今尚未结束。据警方称，作为调查水污染犯罪调查的一部分，周二收集的所有材料都将进行分析。官渡河中的泡沫导致 Cedae 中断供应 公司否认：在史诗中，在发给 GLOBO 的一份说明中，Burn 否认清洁剂离开了其设施。该行业表示，它遵循“最严格的控制程序，原材料的处理是自动化的，并且是在闭路环境中进行的，也就是说，没有任何排水系统或与雨水系统的连接。”查看完整的定位：“Burn 澄清其位于 Baixada Fluminense 的 Queimados 工厂与官渡河流域存在的化学物质之间没有关系。该工厂采用尖端技术和国际标准运营，遵循最严格的控制程序，原材料的处理是自动化的，并且是在闭路环境中进行的，也就是说，没有任何排水或连接到雨水网络。此外，它拥有所有必要的许可证和对废物的环保处理，值得注意的是，该工厂距离官渡水系11公里，顺着河水流向，采取了一系列可持续举措，如雨水回用系统、可再生能源照明和欧盟回收标志。该公司还聘请了一个专门的实验室来收集和分析水，并正在配合调查，向当局提供信息。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:20:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/19/policia-cumpre-mandado-de-busca-e-apreensao-na-empresa-suspeita-de-despejar-produto-que-parou-estacao-do-guandu.ghtml</guid></item><item><title>阅读卢拉在第 78 届联合国大会开幕式上的讲话全文</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/19/leia-na-integra-o-discurso-de-lula-na-abertura-da-78a-assembleia-da-onu.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/k76CaoyiGPZA5XHy-GhwQiHHk7Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/u/CtN6dvRtCFXLud9TqmxQ/104359291-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-addresses-the-78th-united-nations-general-as.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;主席要求结束不平等并捍卫可持续发展 我向大会主席、特立尼达和多巴哥大使丹尼斯·弗朗西斯表示祝贺。很高兴有联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯发言。我向出席的每一位国家元首、政府首脑和代表致意。我向我们的同胞塞尔吉奥·维埃拉·德梅洛和本组织的其他 21 名雇员致敬，他们是 20 年前巴格达残酷袭击的受害者。我还要向摩洛哥地震和利比亚风暴的遇难者表示哀悼。直播：卢拉在联合国发表讲话，要求结束不平等并捍卫可持续发展；关注乌克兰战争：卢拉告诉联合国，乌克兰战争“暴露了集体无能力”调解冲突 就像我国南里奥格兰德州最近发生的事情一样，这些悲剧夺去了生命并造成了无法挽回的损失。我们的思念和祈祷与所有受害者及其家人同在。女士们、先生们，二十年前，我第一次登上这个讲台。我在 2003 年 9 月 23 日说过：“愿我在本届世界议会上说的第一句话是对人类克服挑战并朝着更好的共存形式发展的能力充满信心。”今天我回来表示，我保持着不可动摇的信心当时，世界还没有意识到气候危机的严重性。今天，它敲响了我们的大门，摧毁了我们的家园、我们的城市、我们的国家，给我们的兄弟带来死亡和痛苦，特别是卢拉在联合国的演讲中提到 2022 年选举时表示“民主获胜” 饥饿 饥饿是 20 年前我在世界议会演讲的中心主题，今天影响着 7.35 亿人，他们今晚入睡时没有知道明天是否有足够的食物。世界日益不平等。十大亿万富翁拥有的财富比人类最贫穷的 40% 还要多。这个星球上出生的每个孩子的命运似乎都在母亲的子宫里被追踪。父母居住的地区和家庭所属的社会阶层将决定孩子一生是否拥有机会。您是否会吃所有的饭菜，或者是否会被剥夺每天吃早餐、午餐和晚餐的权利。您是否能够获得医疗保健，或者您是否会死于本来可以根除的疾病。您是否会完成学业并找到一份优质工作，或者您是否会成为不断增长的失业、就业不足和灰心丧气的人群中的一员。期望：尽管在乌克兰战争和国际刑事法院问题上遇到了挫折，但卢拉重返联合国引发了积极的期望。首先，有必要克服辞职，这使我们接受这种不公正现象是一种自然现象。为了克服不平等，治理世界的人缺乏政治意愿。先生们、女士们，如果今天我以巴西总统的光荣身份回来，这要归功于我国民主的胜利。民主确保我们克服仇恨、错误信息和压迫。希望再一次战胜了恐惧。我们的使命是团结巴西，重建一个主权、公平、可持续、支持性、慷慨和快乐的国家。巴西正在重新与自己、与我们的地区、与世界以及多边主义相处。正如我不厌其烦地重复的那样，巴西回来了。我国又回来为应对全球性主要挑战作出应有的贡献。我们拯救我们外交政策的普遍主义，其特点是与每个人进行尊重的对话。国际社会正陷入多重危机同时发生的旋风之中：Covid-19大流行；气候危机；地缘政治紧张局势加剧加剧了粮食和能源不安全状况。谁是贝莎·卢茨：卢拉在联合国演讲中提到的争取妇女权利的先驱 种族主义、不容忍和仇外心理在新技术的推动下蔓延，这些新技术据称是为了拉近我们之间的距离。如果我们必须用一个词来概括这些挑战，那就是不平等。不平等是这些现象或加剧这些现象的根源。联合国旨在发展的最广泛、最雄心勃勃的集体行动——《2030 年议程》——可能会变成最大的失败。目前，我们的实施已经过半，离既定目标还很远。大多数可持续发展目标进展缓慢。消除贫困和消除饥饿的道义和政治责任似乎已经麻木。在剩下的七年里，减少国家内部和国家之间的不平等应该成为2030年议程的综合目标。减少国家内部的不平等需要将穷人纳入国家预算，并让富人按照其遗产按比例纳税。在巴西，我们致力于以综合、不可分割的方式实施所有 17 个可持续发展目标。我们希望通过我们自愿采用的第十八个目标实现巴西社会的种族平等。我们启动了“巴西无饥饿计划”，该计划将汇集一系列旨在减少贫困和粮食不安全的举措。其中包括 Bolsa Família，该计划已成为全球家庭收入转移计划的参考，这些计划旨在帮助孩子接种疫苗和上学。受到《联合国宪章》中捍卫性别平等先驱巴西人伯莎·卢茨 (Bertha Lutz) 的启发，我们批准了一项法律，强制规定男女在履行相同职责时必须同工同酬。我们将打击杀害女性和一切形式的暴力侵害妇女行为。我们将坚决捍卫LGBTQI+群体和残疾人的权利。卢拉在联合国：总统批评“缺乏政治意愿”来减少不平等并致力于“种族平等” 我们将社会参与作为实施公共政策的战略工具。主席先生，应对气候变化需要思考明天并面对历史上的不平等。富裕国家的增长模式是破坏气候的气体排放率很高。气候紧急情况使得迫切需要纠正方向并实施已经商定的内容。我们谈论共同但有区别的责任没有其他原因。南半球的弱势群体受气候变化造成的损失和损害影响最大。世界上最富有的 10% 人口排放到大气中的碳几乎占一半。我们发展中国家不想重复这种模式。在巴西，我们已经一次证明并将再次证明社会公平和环境可持续的模式是可能的。我们处于能源转型的最前沿，我们的矩阵已经是世界上最清洁的矩阵之一。我们 87% 的电能来自清洁和可再生能源。太阳能、风能、生物质、乙醇和生物柴油能源的发电量逐年增长。生产绿色氢的潜力是巨大的。通过生态转型计划，我们将投资于可持续工业化和基础设施。我们恢复了强有力且更新的亚马逊议程，包括检查行动和打击环境犯罪。过去八个月里，巴西亚马逊地区的森林砍伐已经减少了 48%。新闻自由：卢拉在联合国亚马逊演讲中捍卫的活动家朱利安·阿桑奇是谁？全世界一直在谈论亚马逊。现在，亚马逊正在为自己说话。一个月前，我们在亚马逊中心举办了贝伦峰会，并在属于该生物群落的国家之间启动了一项新的合作议程。我们是亚马逊地区的 5000 万南美洲人，他们的未来取决于对该地区领土拥有主权的国家采取果断和协调的行动。我们还深化了与非洲和亚洲其他拥有热带森林的国家的对话。我们希望在迪拜举行的第 28 次缔约方会议上提出一个共同愿景，即在没有任何监督的情况下，根据我们的需要反映保护亚马逊、刚果和婆罗洲-湄公河盆地的优先事项。如果不调动财政和技术资源，就无法实施我们在《巴黎协定》和《全球生物多样性框架》中做出的决定。每年向发展中国家拨款 1000 亿美元的承诺仍然只是一个承诺。如今，这个价值不足以满足已经达到数万亿美元的需求。多边主义 主席先生，多边主义所依据的原则——国家间主权平等的原则——已经受到侵蚀。在全球治理的主要实例中，所有国家都有发言权和投票权的谈判已经失去动力。当制度再现不平等时，它们就是问题的一部分，而不是解决方案。请参阅：主席在实体大会上讲话的 10 个主要信息 去年，国际货币基金组织向欧洲国家提供了 1600 亿美元的特别提款权，而仅向非洲国家提供了 340 亿美元。国际货币基金组织和世界银行管理层的不平等和扭曲的代表性是不可接受的。我们没有纠正市场放松管制和最低限度国家支持的过度行为。新经济治理的基础尚未奠定。金砖四国正是在这种停滞状态下应运而生，并构成了促进新兴国家合作的战略平台。最近在约翰内斯堡峰会上该集团的扩大加强了争取适应 21 世纪经济、地理和政治多元化秩序的斗争。我们是在多边主义严重危机的背景下致力于实现更公平的全球贸易的力量。富裕国家的保护主义抬头​​，世界贸易组织尤其是争端解决机制仍处于瘫痪状态。没有人记得多哈发展回合了。与此同时，失业和不稳定的工作削弱了人们，尤其是年轻人对美好时光的信心。政府需要打破“市场的声音”和“街头的声音”之间日益严重的不一致。新自由主义 新自由主义加剧了困扰当今民主国家的经济和政治不平等。他的遗产是一群被剥夺继承权和被排斥的人。在废墟中，出现了极右翼冒险家，他们否认政治并兜售简单但错误的解决方案。许多人屈服于诱惑，用原始、保守和独裁的民族主义取代失败的新自由主义。我们反对利用移民作为替罪羊、腐蚀福利国家并侵犯工人权利的议程。我们需要拯救激发联合国创建的最佳人文主义传统。文化、教育和数字层面积极的包容性政策对于促进民主价值观和捍卫法治至关重要。维护新闻自由至关重要。像朱利安·阿桑奇这样的记者不能因为以透明和合法的方式向社会提供信息而受到惩罚。我们的目标是打击虚假信息和网络犯罪。应用程序和平台不应该废除我们为之奋斗的劳动法。明年12月担任二十国集团主席国后，我们将不遗余力地将消除各方面不平等现象置于国际议程的中心。在“建设公平的世界和可持续发展的地球”的座右铭下，巴西总统将阐述社会包容和对抗饥饿的斗争；全球治理机构的可持续发展和改革。主席先生，没有和平，就没有可持续性或繁荣。乌克兰战争 武装冲突是对人类理性的侮辱。我们知道所有战争所造成的恐怖和痛苦。促进和平文化是我们所有人的责任。构建它需要毅力和警惕。令人不安的是，旧的未解决争端持续存在，新的威胁出现或增强。保证巴勒斯坦人民建立国家的困难清楚地表明了这一点。除此之外，海地持续存在的人道主义危机、也门的冲突、利比亚国家统一受到的威胁以及布基纳法索、加蓬、几内亚科纳克里、马里、尼日尔和苏丹的体制破裂。在危地马拉，存在着风险政变，这将阻止民主选举的获胜者上任。乌克兰战争暴露了我们集体无力实现《联合国宪章》的宗旨和原则。我们并没有低估实现和平的困难。但如果不基于对话，任何解决方案都不会持久。我重申，需要努力创造谈判空间。军备方面的投资较多，而发展方面的投资却很少。去年军费开支总计超过2万亿美元。核武器费用达到830亿美元，比联合国常规预算高出20倍。如果存在社会排斥和不平等，就无法实现稳定和安全。联合国生来就是作为理解和对话的家园。联合国安理会 国际社会必须选择：一方面，冲突扩大、不平等加深、法治受到侵蚀。另一方面，致力于促进和平的多边机构的更新。单边制裁给受影响国家民众造成巨大伤害。它们除了没有实现其所谓的目标之外，还阻碍了调解、预防及和平解决冲突的进程。巴西将继续谴责在没有《联合国宪章》支持的情况下采取的措施，例如对古巴实施的经济和金融封锁以及试图将古巴列为支持恐怖主义的国家。我们将继续批评任何将世界划分为势力范围和重启冷战的企图。联合国安理会的信誉正在逐渐丧失。这种脆弱性尤其源于其常任理事国的行为，他们发动未经授权的战争以寻求领土扩张或政权更迭。它的瘫痪最有力地证明了改革它的必要性和紧迫性，赋予它更大的代表性和有效性。女士们先生们，不平等需要激起愤怒。对饥饿、贫困、战争、对人类的不尊重的愤怒。只有被愤慨的力量所感动，我们才能有意愿和决心采取行动，克服不平等并有效地改变我们周围的世界。联合国需要履行其作为建设者的作用，建设一个更加公正、相互支持和兄弟般的世界。但只有其成员有勇气表达对不平等的愤怒，并不懈努力克服不平等，它才能做到这一点。非常感谢。</description><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:20:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/19/leia-na-integra-o-discurso-de-lula-na-abertura-da-78a-assembleia-da-onu.ghtml</guid></item></channel></rss>