<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 25 Sep 2023 20:07:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>兰多夫就 CPI 的军事证词向部长和指挥官进行咨询；穆西奥回应：“没有尴尬”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/randolfe-consulta-ministro-e-comandantes-sobre-depoimento-de-militares-em-cpi-nenhum-constrangimento-responde-mucio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/T6lhp1Rtf8tQG2t8T9pV8lpHxJY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/C/W0OKl2RfChFADjmGS0oA/whatsapp-image-2023-05-08-at-13.22.05-2-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;国会政府领导人前往国防部谈从军营到学院的电话 在国会政府领导人机构安全办公室（GSI）前首席部长奥古斯托·埃莱诺将军作证前夕，兰道夫·罗德里格斯（美联社无党派）从国防部长何塞·穆西奥和巴西陆军指挥官那里获悉，武装部队在联合议会委员会召集军事人员方面没有“限制” 1 月 8 日的调查 (CPMI)。 ——众所周知，反对派和政府支持基地都要求征召武装部队、陆军和海军成员。我来询问部长，作为政府领导人，是否存在任何类型的限制，我大声明确地说，我收到了穆西奥部长以及军事指挥官的答复，根本没有任何限制， “兰多夫说。这位参议员的讲话是与穆西奥一起在国防部发表的。 ——绝对没有尴尬。在他说出任何名字之前，我们拒绝了，”部长回答道。 Augusto Heleno 定于本周二 26 日作证。他的离开满足了基地议员和政府反对派的要求。要求将军下台的议员罗热里奥·科雷亚 (Rogério Correia) 提出的请求称，“人们对武装部队成员参与 1 月 8 日犯下的罪行提出了许多怀疑”。前国防部长布拉加·内托定于下周作证。距离定于 10 月 17 日结束的 CPMI 结束前几天，议员们仍然希望召集其他军事人员。由于具体日期尚未确定，前海军司令卡尼尔海军上将、前国防部长和前陆军司令保罗·塞尔吉奥、博尔索纳罗政府前国际事务顾问菲利佩·马丁斯也成为了关注的焦点。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:51:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/randolfe-consulta-ministro-e-comandantes-sobre-depoimento-de-militares-em-cpi-nenhum-constrangimento-responde-mucio.ghtml</guid></item><item><title>进展：约 600 万消费者的名字已从违约者登记册中删除</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/desenrola-cerca-de-6-milhoes-de-consumidores-ja-tiveram-nome-retirado-do-cadastro-de-inadimplentes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BNWfTcMIV0CsznzCTsbtWXN1i30=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/N/aujviFTv6b627vvrRyDg/empresario-trabalhando-com-contas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;自该计划开始以来，银行已重新谈判了 143 亿雷亚尔的债务。在债务重新谈判计划中，金融机构已从约 600 万条银行债务高达 100.00 雷亚尔的客户记录中删除了负面票据（拒绝）。巴西。 Desenrola Brasil：债权人之间的拍卖今天开始。了解如何参与 Desenrola Brasil：回答您有关债务重新谈判计划新阶段的问题 根据巴西银行联合会 (Febraban) 的数据，在 10 周内，仅由 Track 2 记录的金融额为 143 亿雷亚尔哪些银行债务在特殊条件下直接与金融机构清偿。 7月17日至9月22日期间，谈判的债务合同数量达到203万份，惠及160万银行客户。 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 “考虑到巴西家庭财务状况的微妙时刻，Desenrola 计划是债务重新谈判的一个非常相关的工具”，Febraban 总裁艾萨克·西德尼 (Isaac Sidney) 评价道。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:50:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/desenrola-cerca-de-6-milhoes-de-consumidores-ja-tiveram-nome-retirado-do-cadastro-de-inadimplentes.ghtml</guid></item><item><title>亚瑟小子将成为下一届超级碗的主角；查看不容错过的热门内容</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/25/usher-e-a-atracao-principal-no-proximo-superbowl-veja-hits-que-nao-podem-faltar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/CvKgeX3suqII9ymIky2WzutSTJo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/k/o/QQyAiNTwW6obLkwcJfOw/100620906-american-r-ampb-singer-usher-performs-at-the-global-citizen-festival-in-accra-on-septe.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;歌手曾 23 次获得格莱美奖提名，并于 2001 年凭借歌曲“U Remind Me”赢得了最佳 R&amp;amp;B 男声表演类别的第一座小金人，八次格莱美奖得主歌手亚瑟 (Singer Usher) 将成为下一届超级碗中场秀的主角。拉斯维加斯。这将是亚瑟小子首次主演该剧。 “我迫不及待地想给世界带来一场不同于他们以前在我身上看到的任何表演。感谢粉丝和所有让这个机会发生的人。这位艺术家在一份声明中说道，“很快再见”。这位歌手曾 23 次获得格莱美奖提名，并于 2001 年凭借歌曲“U Remind Me”在最佳 R&amp;amp;B 男声表演类别中赢得了他的第一座小雕像。2004 年他的受欢迎程度有所上升发行专辑《Confessions》时，他最近一次获得格莱美奖是在 2013 年，凭借歌曲《Climax》获得格莱美奖。此外，亚瑟小子还是美国《好声音》的教练，并出演了一些电影。超级碗将将于 2024 年 2 月 11 日在拉斯维加斯 Allegiant 体育场首次举行。不可错过的 Usher Hits Yeah! My Boo OMG DJ Got Us Fallin&amp;#39; In Love Without You Love in this Club Confessions U Remind Me Scream Caught Up</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/25/usher-e-a-atracao-principal-no-proximo-superbowl-veja-hits-que-nao-podem-faltar.ghtml</guid></item><item><title>路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 解释了她决定不再在手机上使用社交网络的原因：“这对我有好处”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/25/luisa-sonza-explica-decisao-de-nao-ter-mais-redes-sociais-no-celular-tem-feito-bem-pra-mim.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KYW1f9oliAKli_dmOMqJlPbKcY0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/I/oBhDzCTOyqRld54c7kGQ/luisasonzac.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;歌手在社交媒体上分享了一篇由 Vanessa da Mata 封面的新帖子。歌手 Luísa Sonza 证实她从手机中删除了社交网络，她的页面现在将由她的团队更新。她在 Twitter 上的一篇帖子中解释了这一决定，其中包括翻唱凡妮莎·达·马塔 (Vanessa da Mata) 演唱的热门歌曲《Amado》。路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 和奇科 (Chico)：Instagram 上的浪漫关系已在网络上取消，并增加了数千名新粉丝“别再像对待男孩一样对待男人了”：路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 回应与奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 分手的帖子“我决定不再在手机上使用社交网络” ，我相信这对我来说已经做得很好了，我知道你明白这一点！但是你可以让我通过我的团队给你发送照片和消息，我不会疏远！我现在的重点是回去工作并宣传我的专辑，这就是我一直想要的！谢谢你们所有的感情信息，谢谢你们一直和我在一起。我爱你！带着爱，路易莎”，写道。最初的插件文本 Luísa 的名字上周在参加 Ana Maria Braga 的节目“Mais Você”后脱颖而出，在该节目中，这位歌手在一次背叛后证实了她与 Chico Moedas 关系的结束。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:44:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/25/luisa-sonza-explica-decisao-de-nao-ter-mais-redes-sociais-no-celular-tem-feito-bem-pra-mim.ghtml</guid></item><item><title>与球员关系不佳、战术不确定性等等：桑保利在弗拉门戈的7个错误</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/25/relacao-ruim-com-jogadores-indefinicao-tatica-e-mais-os-7-erros-de-sampaoli-no-flamengo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sn-e1JnSplV6rYcEi9sQuRyQeMc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/j/ec3U1kSxiti33UcEDY6w/102873191-esp-rio-de-janeiro-rj-30-04-2023-flamengo-x-botafogo-jorge-sampaoli-tecnico-do-flameng.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;阿根廷主帅在经历了五个月表现不佳、幕后批评和争议后更换了自己的位置。在经历了一整年的挫折之后，弗拉门戈队在 2023 赛季的最后阶段又迎来了一个痛苦的结果。首场比赛主场0-1失利后取得的巴西杯亚军，让主教练豪尔赫·桑保利几乎没有继续指挥球队的支持。预计解雇将在接下来的几个小时内宣布，红黑队今年再次需要重塑自我。这位教练在乌鲁布的时期因场内场外的选择而受到广泛批评并引起争议。看看在阿根廷人指挥下损害球队表现的七个错误。阵容不再重复 桑保利带领弗拉门戈队的39场比赛最终以39种不同的阵容结束。诚然，红黑队在本赛季不得不面对伤病的困扰——在决赛前的比赛中，对阵戈亚斯队的缺席名单达到了九名球员。但即使拥有一支星光熠熠的球队，教练却坚持每场比赛都有创新，这让球队缺乏认同感。由于没有明确的战术方案，桑保利测试了不同的选择，但缺乏连续性。起初，他选择了三人阵型，其中有一名前锋门将，后来又采用了三后卫阵型，甚至还临时临时担任了中场和边后卫。从中锋开始，疑点就更多了：他在两到三名攻击手之间交替，而中场也变化莫测，没有积累顺序。绝对首发的概念并不存在，名额争议似乎更多地通过教练的孤立决定来解决，而不是技术质量、良好的状态和比赛理念。与球队关系不佳 桑保利内向、不合群的形象很快就被证明与管理一支近年来因成就而自我膨胀的球队所需的工作不相容。在没有令人信服的解释的情况下，选择某些球员而不是其他球员，在更衣室中产生了摩擦，并导致两次离开：马里尼奥和比达尔离开了俱乐部，并对教练提出了很多批评。 2015年与阿根廷队一起夺得美洲杯冠军的智利人将桑保利列为“失败者”。这名前锋因没有随队参加南美解放者队的决斗而因违反纪律而被除名，随后被出售。三场比赛均无成果后，气氛本已紧张，而在屡屡发生攻击事件后，局势进一步恶化。佩德罗在社交媒体上发帖称，他在俱乐部内经历了“心理怯懦”。桑保利在对阵圣保罗的第一场比赛中放弃上半场后，球仍在滚动，周日巴西杯决赛的一张图片。当阿根廷人前往更衣室时，前弗拉门戈教练、冠军多里瓦尔·儒尼奥尔安慰了他的前队友。没有在进攻时保护佩德罗 7月底，当佩德罗的体能教练巴勃罗·埃尔南德斯在巴西利亚战胜马竞队后，他在更衣室里攻击佩德罗时，人们期望桑保利会行使他的主动权并重新建立团队的指挥权。事实并非如此。他没有明确表示自己站在运动员一边，而是毫不直言不讳。他在社交媒体上表示，他不相信“以暴力作为解决方案”，并且他没有睡觉“思考如何帮助佩德罗和巴勃罗”，但没有以更直接的方式批评教练。在这名专业人士被解雇后，他开始认为此案已经解决，弗拉门戈董事会也是如此，避免提起此事。米纳尔·加比戈尔和佩德罗，主要得分手 如果弗拉门戈在 2022 年结束时获得了巴西杯和解放者杯冠军，那么部分功劳就归功于这对并肩作战的进攻组合。佩德罗和加比戈尔上赛季合计进球62次，占红黑队今年144粒进球的43%。本赛季，加比戈尔开始更多地踢中场而不是前锋，仍然在维托尔·佩雷拉的指挥下，桑保利也延续了这一趋势。从4月至今，10号球员平均需要178分钟参与进球，并且已经经历了10场比赛没有进球的时期。去年，平均时长为 142 分钟，下降了 21%。谁可以成为该部门的直接选择是9号佩德罗。但即使在进攻发生之前，充满希望的开局——他在解放者杯对阵奥卡斯的比赛中两次进球，并在8-2击败马林加的比赛中又攻入四球——并没有转化为出色的表现。期间，他又打进6球并送出1次助攻，总共为红黑队参与进球142分钟，比2022年的平均85分钟下降了41%。在39场比赛中，有24场在防守上没有什么担忧。桑保利执教弗拉门戈队的比赛被泄露，占总数的61.5%。每场比赛的失球数更可怕：39场比赛中有41个，平均失球数为1.05个。桑保利的红黑队九次至少丢两球，并且在后防线上没有固定的名字。解放者队被奥林匹亚队淘汰，他们因未能盯防该区域而丢了三个空中进球，凸显了防守危机，但这与球场上观察到的情况没有什么不同。在两名和三名后卫的阵型中，法布里西奥·布鲁诺使用最多，其次是大卫·路易斯和里奥·佩雷拉。巴勃罗在三场比赛中也获得了一些机会。自2019年加盟球队以来一直饱受伤病困扰的罗德里戈·卡约曾两次上场。在清空中场后，蒂亚戈·马亚、格尔森、埃弗顿·里贝罗、维克多·雨果、阿拉斯卡塔和埃里克·普尔加成为桑保利在弗拉门戈中场建立进攻计划的选择。教练还引进了来自 Atlético-MG 的 Allan 和来自 MLS 的 Luiz Araújo，应阿根廷人的要求来增援该部门。即便如此，全年的情况仍然是创意荒漠，需要依靠 2019 时代的偶像格尔森、里贝罗和阿拉斯卡埃塔等奖章人物的个人才能来解决这一问题。在大多数情况下，它不起作用。桑保利更喜欢边路，将埃尔顿·卢卡斯安排在左路，将韦斯利安排在右路。年轻球员们度过了美好的时光——艾尔顿甚至被临时拉蒙·梅内塞斯征召入国家队——但他们无法在走廊上释放所有的进攻势头。在布鲁诺·恩里克回归后，这些举措才开始在球场两侧发挥作用，这是红黑队本赛季为数不多的积极亮点之一。浪费了没有比赛的时间 从四月到九月，巴西足球日历在国际足联日期期间经历了两次中断。俱乐部有两个空闲期：弗拉门戈队从6月11日到22日、9月2日到12日没有比赛。每次没有安排的十多天，都被安排为包括球队休息日和其他活动日，而不必处理旅行和前往其他比赛的问题。在这两个时刻，红黑队都面临着压力：他们正在寻找小组第一，以免在上半场遇到南美解放者队的麻烦，他们正在努力寻找理想的球队来做出决定最后是巴西杯。但利用空闲时间“把房子收拾好”的期望并没有转化为结果。相反。 6月，弗拉门戈重返巴西，对阵布拉甘蒂诺，表现惨淡，最终0-4惨败；本月，在尼尔顿桑托斯2-1战胜博塔弗戈，这似乎是决定之前的喘息机会。巴西杯的球队在数据国际足联回归后以 3-0 输给竞技队而蒙上阴影。即使有更多的训练时间，桑保利也无法从球队中获得必要的竞争力，以在争夺巴西冠军的斗争中保持活力，也无法为巴西杯的决定重拾信心。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:37:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/25/relacao-ruim-com-jogadores-indefinicao-tatica-e-mais-os-7-erros-de-sampaoli-no-flamengo.ghtml</guid></item><item><title>法院维持对独裁政权“死亡之家”酷刑指控的审判</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/justica-mantem-processo-de-acusado-de-tortura-na-casa-da-morte-da-ditadura.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BeYf3RedX01funTkwXpa3FcIz5Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/Q/LVhsvdSXua6z5wYiRB4A/17874017-pa-exclusiva-petropolis-rj-22-06-2012-casa-da-morte-em-petropolis-casa-usada-pelos-org.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; “卡马朗”于 1970 年代初在彼得罗波利斯的一个秘密镇压小组工作。前陆军士兵安东尼奥·瓦内尔·皮涅罗·德利马，又名卡马朗，被任命为里约热内卢塞拉纳地区彼得罗波利斯死亡之家的狱卒，被告知谁在新的上诉中败诉，以避免坐在被告席上。里约热内卢联邦地区法院（TRF）第一专门庭以六票对一票驳回了卡马朗辩护律师提出的侵权禁运令，并命令联邦初审法院继续审理针对这位前士兵的刑事案件。 30万雷亚尔的婚礼：批评客人不送礼物的影响者热浪：了解原因以及为什么有如此多的关注这是卡马朗在TRF中的第二次失败，TRF已经驳回了针对行动进展的上诉。律师声称委托人受到《特赦法》（1979 年）的影响。根据《刑事诉讼法》，侵权禁运是针对上诉或撤销诉讼中作出的不一致决定而提出的适当上诉的一种。卡马朗于 1971 年在 Casa da Morte 工作，当时正值军政府最暴力的阶段（1964-1985 年），他被联邦公共事务部 (MPF) 谴责犯有绑架和非法监禁罪，“并处以由于虐待而遭受严重的身体和/或精神痛苦”，以及对受害者有权威的人实施的强奸两次。受害者伊内斯·艾蒂安·罗梅乌 (Inês Etienne Romeu) 是左翼武装组织 VAR-Palmares 的成员，也是唯一活着离开现场的囚犯。死亡之家是一个秘密组织，由陆军信息中心 (CIE) 在 20 世纪 70 年代上半叶建立，旨在折磨和消灭被认为最危险的武装组织中的武装分子。伊内斯·艾蒂安 (Inês Etienne) 被认定为著名的“阿德马尔保险箱”（指圣保罗前州长阿德马尔·德巴罗斯）抢劫案的责任人之一，该保险箱内藏有 250 万美元，他于 1971 年 5 月至 8 月期间一直住在这所房子里。在此期间，她遭到系统性的酷刑，遭受两次强奸，并至少两次企图自杀。针对卡马朗的申诉最初被彼得罗波利斯第一联邦法院院长阿尔西尔·路易斯·洛佩斯·科埃略法官驳回。他声称，除了受到《特赦法》的保护外，由于犯罪时间和指控的提出，这些罪行也已达到诉讼时效，距今已有40多年。然而，在上诉中，TRF 了解到，由于美洲人权法院对巴西进行了两次定罪，巴西必须调查和审判独裁统治期间犯下的反人类罪。在诉状中，MPF 坚称，在 Inês Ettiene 留在房子里期间，那里的一名警卫 Camarão “违背受害人的意愿，将她关在非法拘留中心内，威胁她，声称他会杀死她”她利用了使受害人无法辩护的资源，即受害人被制服、遭受酷刑并受到强力武装监视的情况”。此外，他声称，“他两次强奸了受害者伊内斯·艾蒂安·罗梅乌，操纵她的生殖器，并在违背她意愿的情况下强迫她发生性关系（肉体结合）”。对于大多数 TRF 法官来说，受害者向 OAB 就这一事件发表的声明得到了“在调查阶段收集到的许多其他证据支持他的声明，例如在学生的房子；与被告相连的终端的电话数据的机密性遭到破坏；被告向强积金承认，在事件发生时，他是死亡之家的看门人；而且，受害者在去世前通过摄影也承认了这一点——伊内斯于 2015 年 4 月去世）。卡马朗必须在 29 日之前对 TRF 的新决定提出异议。还存在申报禁运和向高等法院 (STJ) 提出特别上诉的情况。该报试图联系律师，但尚未收到回复。如果卡马朗的防守表现出来，该位置将包含在本报告中。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/justica-mantem-processo-de-acusado-de-tortura-na-casa-da-morte-da-ditadura.ghtml</guid></item><item><title>查看 11 个提示，即使使用空调也能节省电费</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/09/25/veja-11-dicas-para-economizar-na-conta-de-luz-mesmo-usando-ar-condicionado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/R4MRQbz91yE5ir03BuRDxLpD-vw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/d/d/9LuYBIR5G4EBIDAfyHIA/23537153.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;及时进行维护是防止该设备成为季节大恶棍的措施之一。随着气温每天都打破记录，春季气温比平均水平高出约 4 度，人们纷纷涌入商店购买空气设备。开始.调理.销量猛增，价格也开始上涨。根据能源分销商的研究，每年这个时候，该设备占据了近 45% 的家庭和商业用电，几乎总是这个季节的罪魁祸首。你要买空调吗？查看手机上最便宜的五种设备 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 工程师 David Gurevitz，专门从事节能和建筑维护的德尔福公司总监，他解释说，有必要保证最新的维护，在许多情况下，最好的做法是将旧设备更换为更现代的逆变器型号，这可以保证节省高达 80% 的电力。 - 清洗设备的蒸发器盘管和冷凝器可以显着降低消耗，提高设备的性能。矿业和能源：该部认为“到目前为止”没有“必要”返回夏季时间 David 解释说，逆变器模型能够快速达到所需温度并保持恒定，能量波动很小，从而确保更舒适的环境。城市对热浪的干预：圣保罗的巨型鸡蛋在地面上破裂——这是在热端和冷端之间过夜的常见情况。新设备的投资回报只需六个月即可获得。在某些情况下，随着日常使用，这个时间可能会更短，直到夏末。但并不总是需要有大容量的设备来保证宜人的温度。 David 表示，如果房间面积达到 12 平方米，则低容量型号就足够了。暖冬过后：春天开始沸腾；了解城市周围的避暑场所 查看 11 个使用空调并减少电费的小贴士： 每月清洁一次空调过滤器。污垢会阻碍空气流通并迫使设备更加努力地工作。只需拆下过滤器并在流水下清洗即可。在灰尘较多的地方，应每两周清洁一次。适当调节恒温器。检查房间大小的建议 BTU 数量。检查设备是否具有 Procel 消耗密封，该密封可识别每台设备属于哪个消耗范围，范围从 A（消耗最少）到 E（消耗最多）。更换时，始终优先选择分体式逆变器型号而不是窗式逆变器型号。电器开启时，请保持门窗紧闭和密封。重要的是要避免外部空气进入冷藏室，以免对设备造成压力。避免不必要的日照热量进入环境。使用薄膜对玻璃进行反射和隔热。进入的热量越少，空调需要工作的次数就越少。不要忘记每年至少将设备送去维修一次，确保空调盘管彻底清洗；我们一般不知道如何清洁内部。因此，请聘请专门的服务人员。请勿将设备安装在炎热的地方、靠近电气设备或阳光直射的地方。这会让你更加努力地工作。当您长时间离开房间时，请务必关闭空调。打扫房间时请关闭设备，以免灰尘被设备吸收。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:30:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/09/25/veja-11-dicas-para-economizar-na-conta-de-luz-mesmo-usando-ar-condicionado.ghtml</guid></item><item><title>在圣保罗成立 PAC 的日期</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/a-data-para-lancar-o-pac-em-sao-paulo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5GIiCCxZvkYf3QMgrUbhjEBrptw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/B/exQoemSkuUMyFh9doUmw/lulatarcisio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;由于卢拉将于本周五接受髋部手术的准备工作而被推迟，在塔尔西西奥·德·弗雷塔斯 (Tarcísio de Freitas) 出席的圣保罗举行的 PAC 启动仪式预计不会在 11 月之前举行。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:27:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/a-data-para-lancar-o-pac-em-sao-paulo.ghtml</guid></item><item><title>维多利亚·贝克汉姆和大卫·贝克汉姆、安吉丽卡·哈克和卢西亚诺·哈克、泰斯·阿劳霍和拉萨罗·拉莫斯：见证婚姻长久的名人</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/25/victoria-e-david-beckham-angelica-e-luciano-huck-tais-araujo-e-lazaro-ramos-veja-famosos-com-um-casamento-longevo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/K_10butNHLKUgpBCDsEkohH29vo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/q/hpX9pvQ9GUHKbd19mgkA/arte-2-.png" /&gt;&lt;br /&gt;与分离浪潮相反，有一些拥有多年经验的艺术关系。与最近的分离浪潮相反 - 长期关系的结束，如桑迪和卢卡斯利马，以及短期关系的结束，如路易莎桑扎和奇科·莫达斯（Chico Moedas）——在艺术界有数位关系，拥有多年的经验。桑迪和卢卡斯·利马：还记得今年结束的其他关系吗？“与错误的女人交往”：路易莎·桑扎揭露背叛，并确认与奇科·莫达斯分手。 下面列出了国内外演艺界最持久的婚姻。大卫和维多利亚·贝克汉姆 维多利亚和大卫·贝克汉姆在迈阿密 复制品/Instagram 这位前足球运动员和前辣妹已经结婚 24 年了。这对夫妇有四个孩子：布鲁克林，24 岁；罗密欧，21岁；克鲁兹，18 岁；和哈珀，12 岁。安吉利卡和卢西亚诺·哈克 安吉利卡和卢西亚诺·哈克与家人一起庆祝圣诞节 照片/Instagram Joaquim、Benício 和 Eva 的父母是巴西著名的夫妻，关系最长久。 2024 年，Angélica 和 Luciano Huck 将庆祝结婚 20 周年。但在 2004 年之前，两人在从“Caldeirão do Huck”前往费尔南多-迪诺罗尼亚群岛的旅途中曾短暂“交往过”。泰斯·阿劳霍和拉萨罗·拉莫斯 泰斯·阿劳霍和拉萨罗·拉莫斯 这对演员夫妇自 2004 年起就在一起，是巴西最著名的情侣之一。他们是在泰斯主演肥皂剧《罪恶之心》和拉萨罗《性脆弱》时相识的。 2008年，他们短暂分开，但两年后又复合了。第一个孩子 João Vicente 于 2011 年出生，Maria Antonia 于 2015 年出生。 Adriana Esteves 和 Vladimir Brichta Vladimir Brichta 和 Adriana Esteves 已经在一起 20 年了。 Estudante”，2002年，但他们直到第二年才开始约会，当时他们主演了“Kubanacan”。在剧集结尾，他们透露了这段恋情，当时阿德里亚娜结束了与演员马可·里卡长达十年的婚姻。 2006年，这对夫妇的儿子维森特出生。碧昂斯和 Jay-Z 获得更多 2015 年格莱美奖：歌手凭借《Beyoncé》荣获最佳环绕声专辑奖、最佳 R&amp;amp;B 表演奖以及与 Jay-Z 合作的《Drunk in Love》最佳 R&amp;amp;B 歌曲奖。法新社 世界乐坛最具影响力的二人组合之一，碧昂斯和 Jay-Z 自 2008 年结婚以来，期间曾多次传出碧昂斯背叛以及与家人不和的传闻，但始终没有任何消息分手的。他们是布鲁·艾维·卡特 (Blue Ivy Carter) 以及双胞胎卡特爵士 (Sir Carter) 和鲁米·卡特 (Rumi Carter) 的父母。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:23:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/25/victoria-e-david-beckham-angelica-e-luciano-huck-tais-araujo-e-lazaro-ramos-veja-famosos-com-um-casamento-longevo.ghtml</guid></item><item><title>托弗里在告别阿拉斯时表示，巴西因 PGR 而“蒙恩”：“也许我们没有民主”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/toffoli-homenagem-aras-cnmp.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sG_PfwVHlBh1hJIRBN747Rbji30=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/w/NiIsdyTweVwRHk097zYA/dias-toffoli.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;联邦最高法院部长迪亚斯·托弗里 (Dias Toffoli) 在向共和国总检察长奥古斯托·阿拉斯 (Augusto Aras) 致敬的仪式上表示，巴西“有幸”获得过去四年担任检察官的检察官表示，如果没有阿拉斯，这个国家也许不会有民主。托弗里在公共部全国委员会举行的仪式上向阿拉斯致敬，总检察长在仪式上接受了向公共部提供相关服务的人士的表彰。 — 为什么我说这个国家和巴西民族有幸拥有安东尼奥·奥古斯托·布兰当·德·阿拉斯？他表示，如果没有奥古斯托·阿拉斯阁下的责任感、耐心、谨慎和沉默的力量，也许我们不会在这里，我们也许不会拥有民主。阿拉斯于 2019 年由时任总统雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 任命担任该职务，他打破了从检察官投票选出的三重名单中选择名单的传统。 2021年，阿拉斯被博尔索纳罗重新任命为该职位。检察官将于本周一离职。在周一的悼念活动中，STF 部长迪亚斯·托弗里 (Dias Toffoli) 表示，阿拉斯的角色未来将受到重视，该国已接近破裂。 ——我之所以提到这些，是因为它们是故事后面会讲述的事情，但很少有人知道。我们非常接近破裂，在破裂中没有公共事工，没有权利，没有恩典。他说，与国王成为朋友是一种恩典，没有人受到平等对待。在此期间，阿拉斯向博尔索纳罗提出了70多项调查请求。新冠肺炎疫情导致消费者死亡等多项指控，包括渎职、违规使用公款、违反卫生措施和疫情导致死亡等。 PGR 也认为博尔索纳罗反对疫苗和口罩的宣讲以及 2021 年 9 月 7 日的政变宣言都没有犯罪行为。据《环球报》透露，最近几周，阿拉斯与朋友们分享了 PGR 的一系列成就，推出了一本关于如何他的政府在大流行期间“拯救了生命”，在联邦最高法院（STF）的告别会上，他宣称自己是“误解和虚假叙述”的受害者。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:22:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/toffoli-homenagem-aras-cnmp.ghtml</guid></item><item><title>它的展开面临风险：政府押注于该计划的受欢迎程度以避免关闭</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/desenrola-sob-risco-governo-aposta-na-popularidade-do-programa-para-evitar-paralisacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hgxWQYVuDAKvAfRAFtwaDEJEQ4g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/H/UAMESVTx2hjxiiuOCIBA/104110413-mariz-pa-brasilia-28-08-2023-fernando-haddadluiz-inacio-lula-da-silva-sansao-projeto-de-le.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;财政部长 Fernando Haddad 将于本周与参议院 PL 报告员 Rodrigo Cunha (Podemos-AL) 会面。财政部正在押注巴西 Desenrola 的受欢迎程度，以避免债务重新谈判计划可能被暂停，其债务可能高达 1,613 亿雷亚尔，并使超过 3,000 万人摆脱赤字。事情是这样的：帕迪利亚说，政府正在努力批准该项目，并防止该计划被中断。 手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 该计划面临着被终止的风险星期。创建 Desenrola 的临时措施 (MP) 将于 10 月 3 日到期。第一个解决方案是政府在此期间敦促对国会议员的内容进行投票。然而，为处理该问题而成立的由 13 名参议员和 13 名众议员组成的联合委员会却陷入瘫痪。卢拉政府的图片 解决方案的另一个方面是处理包含临时措施文本的法案，同时还涉及限制循环信用卡的利息。该PL已在众议院获得批准，并正在联邦参议院进行讨论。 Desenrola Brasil：债权人之间的拍卖将于本周一开始。了解如何参与 财政部的理解是，如果该法案或临时措施在下周初之前未获得批准，将没有法律解决方案来支持 Desenrola。在这种情况下，这将是该计划最后也是最有力的阶段的暂停。根据今天发布的 Febraban 数据，第一个重点是银行债务，直到最后一份资产负债表为止，达成了约 143 亿雷亚尔的重新谈判。在本周一开始的当前阶段，谈判将有保证，优先考虑债务不超过 5,000 雷亚尔的消费者，并向债务不超过 20,000 雷亚尔的消费者开放。累计债务总计达到 1,613 亿雷亚尔（详见此处）。微观改革：政府制定了17项一揽子措施，其中大部分不需国会批准。一方面，该计划具有较强的民众吸引力，最后阶段主要针对低收入人群，并期望债务折扣超过 58%。另一方面，该计划也得到了私营部门的大力支持。目前，超过 700 家债权公司（拥有违约者的应收债务）可以参加拍卖，拍卖将持续到周三。在此之前，这些债务几乎没有机会收回。此外，政府还以最高折扣提供运营保险。因此，赢得拍卖的债权人不存在任何风险。对于涉及Desenrola的法案，循环贷款的利息上限问题是事情进展的障碍。在上周的一次会议上，报告员、参议员罗德里戈·库尼亚（Podemos-AL）向财务技术人员表示，他需要更多时间来辩论该话题。巴西央行行长罗伯托的声明推动了有关循环信贷额度的讨论Campos Neto，关于终止紧急信贷额度的可能性。 PL 寻求与银行业同步利率限制提案。对于经济部门的技术人员来说，已经没有时间再讨论这个了。此外，对该项目文本的任何修改都将进一步推迟最终投票——因为该事项需要在众议院再次审议。了解：巴西Desenrola新阶段将有助于释放该国的消费 财政部长费尔南多·哈达德今天表示，他将于本周与库尼亚会面，讨论该法案的处理情况。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:22:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/desenrola-sob-risco-governo-aposta-na-popularidade-do-programa-para-evitar-paralisacao.ghtml</guid></item><item><title>由于蒂特专注于 2024 年，弗拉门戈队正在关注豪尔赫·热苏斯的情况，但回归的可能性不大</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/25/com-tite-focado-em-2024-flamengo-monitora-situacao-de-jorge-jesus-mas-volta-e-improvavel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Vr5h4eCHIAES2PtItFRhRedRgyY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/O/BH3rFnQWaet2njLXg2Iw/arte-7-.png" /&gt;&lt;br /&gt;葡萄牙教练在阿尔希拉尔经历了一段动荡的时期 随着桑保利即将被解雇，弗拉门戈队正在市场上评估很少的替代选择。蒂特是 A 计划，因为他在市场上自由了，但他的重点是在 2024 年重返俱乐部工作。因此，豪尔赫·热苏斯的情况在沙特阿拉伯受到监控。弗拉门戈知道再次回归的可能性不大。而且您也不想像其他机会一样让自己处于等待的位置。然而，俱乐部获悉阿尔希拉尔的情况很微妙，离开可能会创造一个有趣的机会。沙特队本周一击败贾巴兰，晋级国王杯16强，下一场比赛将于周五进行，面临被淘汰的风险。如果豪尔赫·热苏斯的情况变得非常微妙，优先考虑的情况可能会改变。如今在弗拉门戈，蒂特的名字仍然比豪尔赫·热苏斯遭受更多的阻力。由于巴西队前主帅不在场，调查提前进行。就葡萄牙语而言，关系已经更加密切，而且行动也不再那么官僚化。问题是，这两位教练必须在赛季中期接任，这对他们来说是一个压力，尤其是在谈论像蒂特和豪尔赫·热苏斯这样的大牌球员时。两人都带着将弗拉门戈队晋级为解放者队并晋级巴西锦标赛的使命。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:12:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/25/com-tite-focado-em-2024-flamengo-monitora-situacao-de-jorge-jesus-mas-volta-e-improvavel.ghtml</guid></item><item><title>桑迪和朱尼奥与利马家族分离；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/09/sandy-e-junior-se-separa-da-familia-lima-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qqr5x5gQCxTNsfKU0XMdeZHTaZ8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/Q/plaDC6TBykxNaL4Qr5uw/90991366.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;艺术家 Sandy &amp;amp; Junior 今天宣布与利马家族分离。巴西人对分居可能导致两位艺术家创作新音乐的可能性感到震惊。其他人并不知道他们回来了。 “他们的巡演还没结束吗？”与路易莎·松扎分居后，卢拉创建约会部的压力越来越大。里拉已经为内阁提名了两名森特朗代表。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:12:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/09/sandy-e-junior-se-separa-da-familia-lima-entenda.ghtml</guid></item><item><title>迈耶的 Salgado Filho 医院本周二举办献血活动</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/hospital-salgado-filho-no-meier-realiza-campanha-de-doacao-de-sangue-nessa-terca-feira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BgdAEJ9EItIAVsPeJwOBdTzccpo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/P/cRACYNTt2nMjyGWA5mng/89511380-ri-rio-de-janeiro-rj-09-09-2020-fachada-do-hospital-municipal-salgado-filho-no-meier..jpg" /&gt;&lt;br /&gt;采取行动增强Hemorio的库存 位于里约北区梅尔的小萨尔加多市立医院将开展献血活动。上午10点至下午3点之间，任何想要献血的人都可以前往该单位的急诊室。捐献者必须身体健康，体重超过50公斤，年龄在16岁至69岁之间，18岁以下的捐献者需要监护人的授权。直升机救援：男子在山顶时发现轮到了自己的移植队列 领土争端：里约市民兵与毒贩之间的战争每天造成一人死伤 采取行动是为了增援Hemorio 负责血液供应，该实体向里约热内卢 200 多家公立医院供应血液制品，主要用于紧急情况。收集后，最多四人可以从该材料中受益。捐献者的身体在捐献后24小时内开始重组一些被去除的物质：男性可以在8周内再次捐献，而女性则需要等待12周，届时血液的成分将被重新组成。 🔔 O GLOBO 频道：关注我们新的 WhatsApp 频道的更多新闻 捐赠建议 年龄在 16 至 69 岁之间（18 岁以下，需有监护人授权）；身体健康；重量超过50公斤；出示附有照片的身份证明文件；没有必要禁食；但建议捐献前4小时内不要吃油腻食物；任何有过纹身或穿孔的人：必须等待 6 个月才能捐赠；感染 Covid-19 的人可以在康复 10 天后捐赠。 Salgado Filho 医院位于 Rua Arquias Cordeiro 370, Méier。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:09:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/hospital-salgado-filho-no-meier-realiza-campanha-de-doacao-de-sangue-nessa-terca-feira.ghtml</guid></item><item><title>卢拉将住院直到周二，髋关节手术后将离开阿尔沃拉达至少三周</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/lula-ficara-internado-ate-terca-e-despachara-do-alvorada-por-pelo-menos-tres-semanas-apos-cirurgia-no-quadril.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lAyclt-k24VIgBeFfyBf9Yqlops=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/1/C9pfSMSueIHm6ponpqAA/104374205-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-attends-the-launch-of-the-partnership-for-wo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;自去年八月以来，总统一直感到右髋疼痛，总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在定于本周五进行的右髋手术后必须离开帕拉西奥·达·阿尔沃拉达宫至少三周。卢拉将在巴西利亚的 Sírio Libanês 接受全髋关节置换术。自去年八月以来，总统的股骨头因骨关节炎而感到剧烈疼痛。 7月，卢拉在一次直播中公开抱怨自己的疼痛，并表示自己一直“烦躁”、“紧张”、“心情不好”。预计卢拉将安装混合假肢，该假肢的一部分用骨水泥固定，另一个直接安装到骨头上。预计将持续几个小时的手术结束时，来自总统府的骨科医生 Roberto Kalil 医生和 Ana Helena Germoglio 医生应该召开新闻发布会共和国。7月，总统接受了两次手术以减轻该区域的疼痛。第一个治疗是浸润，即患者直接将药物注射到受影响的区域。几天后，他接受了“右臀部经皮去神经术” ，它使用物质试图消除导致患者疼痛的神经消灭。预计总统将继续住院到周二，并在四到六周内不会出行。恢复共和国总统职位的目标是定于 11 月底在阿拉伯联合酋长国举行的第 28 届缔约方会议。回来的路上，有计划去德国旅游。这些是 Palácio do Planalto 日历上计划的接下来的旅行。周四，在手术之前，卢拉必须参加路易斯·罗伯托·巴罗佐就任联邦最高法院（STF）院长的就职典礼。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:09:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/lula-ficara-internado-ate-terca-e-despachara-do-alvorada-por-pelo-menos-tres-semanas-apos-cirurgia-no-quadril.ghtml</guid></item><item><title>科学家预测哺乳动物在地球上的生存时间已过半</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/25/o-tempo-dos-mamiferos-na-terra-ja-passou-pela-metade-preveem-cientistas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fRTGUv-xB3b7QMoUSn7mB4nmJro=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/e/K1KKPLSr2TitW1W2ANmQ/104394044-ri-rio-de-janeiro-rj-22-09-2023-por-causa-do-calor-bioparque-oferece-picole-de-fruta.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新研究表明，在2.5亿年内，整个地球将变成一个超级大陆，这将加剧变暖并导致哺乳动物灭绝。 爬行动物进化成哺乳动物已经有大约2.5亿年了。现在，一组科学家预测哺乳动物可能只能再存在 2.5 亿年。该研究于本周一发表在《自然地球科学》杂志上。气候雄心峰会：联合国秘书长表示，人类随着气候危机打开了“地狱之门” “全球沸腾”：查看“极端热图”，找出到 2050 年世界上哪些城市将是最热的 研究人员建立了对我们未来世界的虚拟模拟，类似于预测下个世纪人为导致的全球变暖的模型。这项新研究利用全球各大洲运动以及大气化学成分波动的数据，预测了一个更加遥远的未来。领导该团队的布里斯托大学古气候科学家亚历山大·法恩斯沃斯表示，地球可能变得太热，任何哺乳动物（包括我们）都无法生存。研究人员发现，由于三个因素，气候将变得致命：更明亮的阳光、大陆地理的变化以及二氧化碳的增加。法恩斯沃斯说：“这是三重打击，使人​​无法生存。” “气候焦虑”：年轻人将 32 个国家告上欧洲法院，指控其在应对全球变暖问题上“不作为” 数十年来，科学家们一直在努力预测地球上生命的命运。天文学家预计我们的太阳将变得越来越亮，并在大约 76 亿年后吞噬地球。但生命或许不会持续那么久。随着太阳向地球投射更多的能量，地球的大气层升温，导致更多的水从海洋和大陆蒸发。水蒸气是一种强效温室气体，因此会吸收更多的热量。二十亿年内它可能会变得足够热，足以蒸发所有海洋。 2020 年，法恩斯沃斯将注意力转向地球的未来，以此在疫情期间分散自己的注意力。他发现了一项研究，预测在遥远的未来大陆将如何绕地球移动。上午 8 点前，在 Leme 海滩上，摊主加布里埃尔·奥利维拉 (Gabriel Oliveira) 在周日的酷热工作前喝着椰子水 Gabriel de Paiva/Agência O Globo 了解：南极洲的冰层流失创纪录，导致帝企鹅走向超级大陆灾难 Ao 贯穿整个地球历史上，它的陆地碰撞形成超级大陆，然后分裂。最后一个超级大陆盘古大陆存在于 3.3 亿至 1.7 亿年前。该研究预测，2.5亿年后，一个名为Pangea Ultima的新超级大陆将沿着赤道形成。在一系列可能的地质和大气条件下，研究人员发现，终极盘古大陆将比现在的大陆要热得多。造成这种巨大变化的原因之一是太阳。每1.1亿年，太阳释放的能量增加1%。在巴西：专家表示，创纪录的海洋变暖从北半球转移到南半球并威胁到该国，但超级大陆将使情况变得更糟。其一，陆地变暖的速度比海洋快。随着各大洲被压缩成一块巨大的陆地，广阔的内陆地区的温度可能会上升。巴西的火灾、洪水、飓风：看看今年北半球和南半球的极端天气 由于其地形，最终盘古大陆还将影响气候，其中包括远离海洋的大片平坦土地。在今天的地球上，雨水和二氧化碳与山脉和丘陵斜坡上的矿物质发生反应，然后被输送到海洋并落入海底。结果是二氧化碳不断从大气中去除。但这个传送装置在超级大陆上会减慢速度。研究表明，如果终极盘古大陆表现得像以前的超级大陆一样，它将充满喷出二氧化碳的火山。由于地球深处熔岩的湍流运动，火山可能会在数千年内释放出巨大的二氧化碳波——温室气体的爆炸将导致气温飙升。目前，人类每年从化石燃料中释放超过 400 亿吨碳，为地球供暖。如果全球变暖持续下去，生物学家担心这将导致许多物种灭绝，而人类将无法在地球大片地区的高温和潮湿中生存。研究人员得出结论，在盘古大陆，对于像我们这样的哺乳动物来说，情况可能会变得更糟。研究人员发现，几乎整个超级大陆很容易变得太热，任何哺乳动物都无法生存——它们可能会集体灭绝。然而，法恩斯沃斯承认，有些人可以在超级大陆北部和南部郊区的避难所中生存。它们可以被更耐热的冷血爬行动物取代。全球变暖：气候变化和厄尔尼诺现象使 2023 年成为历史上最热的 6 月 德国埃尔兰根-纽伦堡大学气候科学家沃尔夫冈·基斯林 (Wolfgang Kiessling) 表示，该模型没有考虑到导致全球变暖的因素。对哺乳动物的生存来说可能意义重大：从地球内部逸出的热量逐渐减少。这种下降可能会导致火山喷发减少和大气中二氧化碳减少。 — 哺乳动物的生存时间可能比模型中的时间长一点，也许是 2 亿年，不管怎样。科罗拉多大学的另一位气候科学家埃里克·沃尔夫（Eric Wolf）也没有参与这项新研究，他表示这项研究可以帮助探测其他行星上的生命。随着科学家开始使用强大的太空望远镜观察其他太阳系中的行星，他们也许能够测量其大陆布局，以推断出哪些类型的生命可能在那里生存。 ——我们正在努力为我们将要看到的许多世界做好准备。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:08:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/25/o-tempo-dos-mamiferos-na-terra-ja-passou-pela-metade-preveem-cientistas.ghtml</guid></item><item><title>Molnupiravir：研究表明抗新冠药物可能导致病毒突变</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/25/molnupiravir-estudo-aponta-que-medicamento-anti-covid-pode-ter-levado-a-mutacoes-do-virus.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qfy5uFHV3UCCWz1RfK1CTu08wgc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/W/lmlByaSNiUVVGVQnWY5Q/screenshot-481.png" /&gt;&lt;br /&gt;抗病毒药是大流行期间推出的首批治疗方法之一，旨在防止易感人群中的疾病变得更加严重。研究人员周一表示，一种在世界各地广泛使用的抗新冠药物可能会导致病毒突变。然而，没有证据表明这些变化导致了更危险的变体。制药巨头默克公司的抗病毒药物莫努匹拉韦是大流行期间推出的首批治疗药物之一，旨在防止新冠病毒在易感人群中变得更加严重。 O GLOBO 频道：关注 WhatsApp 上 GLOBO 频道的最新消息 专家回应：在当前情况下，早期治疗 Covid-19 是否仍然有用？高血压：发现七种有助于降低血压的食物 这种药物口服五天，主要通过在病毒中产生突变来发挥作用，目的是削弱和杀死病毒。然而，英国领导的一项新研究表明，molnupiravir“可以产生具有显着突变但仍然存活的病毒”，该研究的主要作者西奥桑德森告诉法新社。伦敦弗朗西斯·克里克研究所的遗传学家桑德森强调，没有证据表明“到目前为止，莫努匹拉韦已经产生了更具传染性或毒性更强的病毒”。他补充说，席卷全球的变种都不是由这种药物引起的。但“很难预测莫努匹拉韦治疗是否可能导致人们先前没有免疫力的新的、广泛传播的变种，”他补充道。突变特征 在《自然》杂志上发表的这项研究中，研究人员分析了超过 1500 万条 SARS-CoV-2（引起新冠病毒）基因组序列的数据库。研究人员利用这些数据来监测病毒在大流行期间突变的变化，在他们认为与莫努匹拉韦有关的患者中发现了特定“突变特征”的迹象。 Fiocruz：Infogripe 警告称，该国的新冠病例继续增加 Covid：只有 1.2% 的青少年接种了新疫苗，他们的感染风险增加 2022 年，由于大量开出这种药物，因此感染人数大幅增加研究得出结论，出现这种突变特征的患者。这种签名在广泛使用该药物的国家（例如美国、英国、澳大利亚和日本）最为常见，但在未批准该药物的国家（包括加拿大和法国）则较为罕见。默克驳斥了这项研究，称研究人员依赖于获得序列的地点和时间之间的“环境关联”。默克公司在发给法新社的一份声明中说：“作者认为这些突变与接受莫努匹拉韦治疗的患者中的病毒传播有关，但没有此类传播的记录证据。”认识一下 5 个月大时接受激光治疗的澳大利亚婴儿 Sanderson 拒绝了这一说法，称研究人员使用“几条独立的证据来自信地确定 molnupiravir 驱动了这种突变特征。”其中包括对英格兰治疗数据的单独分析，得出的结论是，超过 30% 涉及特征的突变事件发生在服用莫努匹拉韦的人群中。然而，研究称，到 2022 年，英格兰只有 0.04% 的人服用了这种药物。桑德森说，其他抗新冠药物的作用方式不同，因此它们不会引起这种类型的突变。 “极其重要” 未参与这项研究的专家似乎站在英国研究人员一边。英国利兹大学病毒学家斯蒂芬·格里芬表示，这是“极其重要且进行良好的研究”。诺丁汉大学病毒学家乔纳森·鲍尔表示，研究表明莫努匹拉韦与高度突变基因组的偶尔有限传播之间存在“密切联系”。他补充说：“目前尚不清楚的是，传播的病毒是否含有会改变其行为的突变——例如，它们的传播性更强还是更强、致病性更强还是更不易受到我们免疫力的影响。”新冠疫情之后，营养不良威胁着儿童的生命：亚诺马米有 3 万人口，只有 890 名 1 岁以下的婴儿 Covid-19：菲奥克鲁兹说，东南部和中西部的病例正在增加 专家强调，molnupiravir 并不危险对于目前正在服用该药的人。他们也没有呼吁完全放弃该药物。格里芬说，莫努匹拉韦单独使用的情况已经“越来越少”，因为它对没有风险的疫苗接种者的有效性已经下降。虽然现有的研究可能表明莫努匹拉韦不应再单独服用，但“它不应该被低估，如果我们将其联合使用，它仍然可能很有价值，”他补充道。去年，以 Lagevrio 品牌销售的 molnupiravir 销售额超过 200 亿美元。然而，根据默克公司的数据，2023 年第二季度的销售额与去年同期相比下降了 82%。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 19:01:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/25/molnupiravir-estudo-aponta-que-medicamento-anti-covid-pode-ter-levado-a-mutacoes-do-virus.ghtml</guid></item><item><title>联邦税务局在加利昂机场棒球场内查获价值超过 74,000 雷亚尔的大麻</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/receita-federal-apreende-mais-de-r-74-mil-em-haxixe-dentro-de-bolas-de-beisebol-no-aeroporto-do-galeao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KoAsvqDlRFOf4eKL2xlV05uGx5Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/u/PKmRPlT72mCerBJATAkg/53213408949-4bfd26eee8-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这些材料来自美国，运往圣保罗市。在运往圣保罗市的两个棒球内发现了 600 多克大麻。所谓的体育器材订单来自美国。除了两个球之外，还有袜子和其他配件。该材料是在里约热内卢北区加利昂机场联邦税务海关部门的邮政和快递部门查获的。该药物是在使用 X 射线设备检查时发现的。根据联邦税务局的数据，该药物的价值达到 74,640.00 雷亚尔。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 18:57:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/receita-federal-apreende-mais-de-r-74-mil-em-haxixe-dentro-de-bolas-de-beisebol-no-aeroporto-do-galeao.ghtml</guid></item><item><title>糖尿病药物：了解 Ozempic 和 Mounjaro 之间的差异</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/25/remedio-para-diabetes-veja-as-diferencas-entre-ozempic-e-mounjaro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/bNEjlBO6lcc_Vr81b18XPBet22I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/2/QRy0HyQ8uwmLoWvNwk5w/arte.png" /&gt;&lt;br /&gt;一款同样具有减肥作用的新注射剂已获得Anvisa Ozempic批准，其活性成分为索马鲁肽，是一种适应症为治疗2型糖尿病的药物，但通过提供最大的治疗效果，已成为治疗肥胖的重要武器。通过药物减轻体重。到目前为止。 Mounjaro 的活性成分是替泽帕肽，已被证明具有更大的效果。什么是蒙扎罗？该药物已在美国和欧洲国家上市，刚刚获得国家卫生监督局（Anvisa）的批准。研究表明，从长远来看，该药物史无前例地使体重减轻了 26.6%，这是迄今为止观察到的减肥药物的最大功效。 Ozempic 和 Mounjaro 之间有什么区别？ Ozempic 和 Mounjaro 均适用于治疗糖尿病。两者均每周注射一次，目的是控制成年患者的血糖水平。然而，对这些药物有效性的研究表明，它们在促进减肥方面也具有很强的功效。因此，它们越来越多地用于此目的。两种药物最大的区别在于活性成分及其作用。 Ozempic 的活性成分是索马鲁肽，一种称为 GLP-1 类似物的物质，可模拟人体内的 GLP-1 激素。当我们吃东西时，这种激素会在肠道中自然产生，身体的不同部位都有受体，例如大脑，激素会在其中激活饱腹感。根据发表在科学杂志《柳叶刀》上的一项研究，在最高剂量 2.4 毫克的情况下，索马鲁肽在 68 周后可使体重减轻高达 17%。其效果小于替泽帕肽，但需要强调的是，监测持续时间也比替泽帕肽短。另一方面，Mounjaro 的活性成分是替西帕肽，它不仅模拟 GLP1，还模拟 GIP——另一种具有类似作用的激素。因此，它被称为双激动剂。这种组合使得该药物具有卓越的功效。根据 SURMOUNT 研究，服用 5 毫克剂量时，72 周后体重减轻了 15%； 10 毫克为 19.5%，15 毫克为 20.9%。对非糖尿病患者长达 84 周的监测表明，在较高剂量下，这一比例可达到 26.6%。替泽帕肽的副作用与索马鲁肽相似，最常见的是恶心、腹泻、呕吐和便秘。值得一提的是，Ozempic和Wegovy均在巴西获批用于治疗2型糖尿病。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 18:53:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/25/remedio-para-diabetes-veja-as-diferencas-entre-ozempic-e-mounjaro.ghtml</guid></item><item><title>研究发现，关于气候变化的数字辩论日益增多，但其特点是阴谋论和错误信息</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/debate-digital-sobre-mudancas-climaticas-cresce-mas-e-marcado-por-teorias-da-conspiracao-e-desinformacao-aponta-estudo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FuoQCqg2x4_dvLF89xXQhbXi-Pk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/8/VmABALQVWjMI7lPiDEBA/104205386-a-man-walks-with-his-belongings-through-a-street-covered-with-mud-and-debris-after-a-cyclo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在X上，这一年该话题的提及次数超过100万次；在 Telegram 上，分享最多的内容之一是关于气候事件的“全球主义”论文，即使在流行的情况下，关于巴西气候变化和极端事件的辩论也充满了阴谋论、伪科学和错误信息。 FGV 传播、媒体和信息学院 (ECMI) 的监测发现了这一趋势，该学院制作了一份关于 2023 年 1 月 1 日至 1 月 19 日期间 X、Facebook、Instagram、WhatsApp 和 Telegram 上的数字讨论的报告。样本：圣保罗、贝洛奥里藏特、库里蒂巴和里约热内卢记录了今年的最高气温 中西部煎炸：在热浪中，各州记录了 48°C 的热感 在分析过程中，四个事件导致了讨论的高峰：一月份圣保罗海岸的洪水、最近南里奥格兰德州的风暴悲剧、卢拉在联合国大会上的演讲以及该国目前的热浪。换句话说，当悲剧或自然现象发生时，这个主题就会再次出现。数据表明，对人们日常生活的具体影响激发了关于气候变化后果的更激烈的讨论，但这并不意味着一场完全合格的辩论。超过 110 万次提及气候变化的时间框架判断也得到了广泛分享。但与此同时，虚假信息也有足够的空间，这些信息通常来自与联邦政府反对派有关的个人资料。在分析期间，仅在 X（以前的 Twitter）上，气候变化主题的提及总数就达到 110 万次。 FGV ECMI 研究员 Laura Pereira 解释说，该主题有两层受众。首先是事实新闻，特别是极端事件，例如风暴和热浪的发生。然后，另一个轴就是对统治者的事业和责任的讨论。正是在第二部分中，出现了政治斗争或错误信息的分享。 ——这场辩论的有趣之处在于，没有办法否认气候事件的存在。他们给人留下了深刻的印象，成为新闻。但第二个层次的分享在谁负责以及原因方面相当政治化，这就是气候否认主义的用武之地。佩雷拉解释说，这并不是对事件本身的否认，而是阴谋论的出现，比如气候变化是由全球主义行为操纵的论点，他说 Whatsapp 和 Telegram 是这些阴谋论传播最多的环境。春天来了：冬季结束，极端炎热厄尔尼诺现象的起起落落：未来几个月将充满干旱、火灾和洪水的风险阴谋论为气候变化带来了另一种解释电报上强调了主要的错误信息轴，正如报告所强调的那样，“否认主义反对所谓的自利、意识形态和全球主义议程”。这些阴谋论为气候变化提供了替代解释。根据这些经常与科学相矛盾的论点，全球变暖将是一个“气候骗局”，其目的是“全球参与者”（他们是强大的统治者或商人）为了获得自利经济行为的批准，例如受益于碳信用额。温带气旋：图像显示南里奥格兰德州遭到破坏在这些阴谋论论文中，最常被引用的例子之一是一个名为高频主动极光研究计划（HAARP）的所谓美国项目，该项目有能力造成气候“灾难” ”的目的是通过气候来操纵世界。在数字辩论中，主要的假新闻通常会提到一些支持阴谋论的所谓权威，这些阴谋论被视为科学共识的替代品。在 X（以前称为 Twitter）和 Whatsapp 上，阴谋论和虚假新闻消息也被强调。例如，关于南里奥格兰德州的灾难，流传最广的新闻之一是虚假指控，称洪水是由于PT管理层故意和犯罪地打开大坝闸门造成的。该指控一开始传播，立即被当时的南里奥格兰德州政府本身否认。在 Whatsapp 上，除了新闻发布外，分享很大程度上是由政党偏好引导的。虽然同情劳工党的团体对现任政府给予了高度赞扬，但反对派团体却寻找批评的理由，例如最近塞拉多森林砍伐的增加。酷热标志着里约冬季的结束 一般来说，反对者试图将卢拉与负面议程联系起来，无论是与真实事实（例如塞拉多的森林砍伐）还是阴谋论（例如将现任总统与所谓的全球主义联系在一起）巴西将基于有关气候变化的“虚假叙述”将自己“出售”给富裕国家。 — 在绘图中，我们注意到虚假信息轴与全球极右团体密切相关。佩雷拉说，这些内容通常被翻译成葡萄牙语，他还强调了政界人士之间就这一主题进行的公开讨论。 — 在议员中，焦点是非常党派政治的，而不是非常有纲领性的。报告指出，在 Facebook 和 Instagram 上，“Choquei 和 Alfinetei 等娱乐资料在应对气候变化问题上具有很高的影响力，因为它对个人日常生活产生了实际影响”。在 YouTube 上，这个话题也在不断增加，其中新闻性和信息性视频的观看次数最多。调查指出，在这些内容中，“环境风险和灾难与人类活动将促进地球变暖并引发一系列与全球气温相关的变化的观点有关”。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 18:52:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/debate-digital-sobre-mudancas-climaticas-cresce-mas-e-marcado-por-teorias-da-conspiracao-e-desinformacao-aponta-estudo.ghtml</guid></item></channel></rss>