<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 20:05:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>图利奥·加德哈 (Túlio Gadelha) 启动 PGR 对抗博尔索纳里斯塔 (Bolsonarista)，博尔索纳里斯塔在捍卫时间框架时谈到了“大屠杀”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/tulio-gadelha-aciona-pgr-contra-bolsonarista-que-falou-em-banho-de-sangue-ao-defender-marco-temporal.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mzztHLyYkgEJdPSzlSBV9WBHpyw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/b/tBToc1SfWlCyrZqgAfmg/magalea-29-.png" /&gt;&lt;br /&gt;卡罗琳·德托尼在农业议会阵线举行的新闻发布会上表示，推翻政府将导致农村冲突；联邦议员指控她煽动犯罪 联邦议员 Túlio Gadelha (Rede Sustentabilidade-PE) 本周六对总检察长办公室 (PGR) 针对议员同事 Caroline de Toni (PL-SC) 采取了行动。加德哈在陈述中指责博尔索纳罗的支持者在上周三农业议会阵线（FPA）举行的新闻发布会上煽动犯罪。 “想象一下，如果是 Janja”：爱德华多·莱特 (Eduardo Leite) 因在悲剧发生时去看伊维特 (Ivete) 的演出而受到批评 家庭关系：12 个州的州长利用漏洞，将亲属安置在公共部门 在此之际，在为批准关于土著土地的划界时间框架，德托尼表示，暂停该措施将导致农村地区发生“大屠杀”。 ——马可临时决定使私有财产相对化并产生巨大的法律不确定性，将给巴西农村带来一场血腥屠杀。我们有成千上万的小农家庭，他们的土地将被征用，而没有得到补偿的权利。他们不想要补偿，他们想留在这片土地上——这位代表说。图利奥·加德哈 (Túlio Gadelha) 表示，该讲话涉及原住民，因此呼吁对煽动犯罪和威胁的行为提出起诉。卡罗琳·德托尼在一份说明中表示，她的演讲被删减是“为了建立一个平行的叙述”。 （查看文章末尾的完整位置）。临时框架禁止对 1988 年联邦宪法颁布之前未被占领的土著土地进行划界。最近，联邦最高法院（STF）推翻了该措施，但上周联邦参议院反驳了法院的观点并批准了该论点。在这种情况下，卢拉总统（PT）仍然可以否决或批准该措施。卡罗琳·德托尼所说的艺术。 《宪法》第 53 条保障议员的任何意见、言论或投票不受侵犯。我在 (RE) 1017365 中关于 STF 错误决定的声明反映了数千甚至数百万巴西人的立场，我有宪法义务代表他们，这也体现在对宪法本身的辩护中（《宪法》第 67 条）。 ADCT 和第 231 条）。我从南卡罗来纳州的小农那里听到了这样的说法，他们的土地被征用了，他们感到绝望，指的是这种理解可能会在农村引起冲突，因为他们不想离开土地。令人遗憾的是，一些议员不仅不理解这一点，还走得更远：他们从演讲中删去一些表达方式，构建一个平行的叙述。这是恶意的。显然有人试图消灭那些持不同想法的人的合法性。只要注意我在这个话题上的立场，就会意识到我的斗争不是也永远不会针对土著人民。我捍卫合理性和法律确定性，以便所有巴西人——不加区别——都能行使其对私有财产的基本权利。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 19:39:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/tulio-gadelha-aciona-pgr-contra-bolsonarista-que-falou-em-banho-de-sangue-ao-defender-marco-temporal.ghtml</guid></item><item><title>卢拉髋关节手术后提前出院</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/lula-recebe-alta-e-deixa-hospital-antes-do-previsto-apos-cirurgia-no-quadril.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PqrtFxYPANONhBDFgqqBY8SeQbo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/u/aa8e9gSpmG4cF7BKgd3w/lula-deixa-sirio.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;总统康复速度快于预期，并将在阿尔沃拉达宫继续他的术后治疗，预计他将在未来几周内离开那里。路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统于周日下午离开巴西利亚的西里奥·利比亚医院。上周五，她接受了放置髋关节假体的手术。他提前于周一至周二出院。总统从后面离开医院，没有向媒体发表讲话。他已经直接前往阿尔沃拉达宫，并在接下来的几周内离开那里。在周五至周日住院的三天里，总统没有接受医疗建议的探访。只有第一夫人扬贾·达席尔瓦陪同总统。早些时候，西里奥发布的一份公告称，卢拉在理疗的帮助下可以行走、上下楼梯，预计出院时间已提前至本周日。卢拉被送进医院公寓，由罗伯托·卡利尔·菲略 (Roberto Kalil Filho)、安娜·海伦娜·杰尔莫利奥 (Ana Helena Germoglio) 和吉安卡洛·卡瓦利·波莱塞洛 (Giancarlo Cavalli Polessello) 医生团队负责护理。医疗报告出来后，简贾在社交网络上发帖称：“今天有人要在家吃饭。”出院公告“患者 Luiz Inácio Lula da Silva 于 9 月 29 日接受了全右髋关节置换术和眼睑成形术，并且在良好的临床进展后进行了眼睑成形术，现已出院，并将在医生的护理下继续门诊康复治疗。 Roberto Kalil Filho 教授、博士、Ana Helena Germoglio 博士和 Giancarlo Cavalli Polesello 教授、博士团队。”了解手术 这场名为髋关节置换术的骨科手术从周五中午 12 点到下午 1 点 13 分持续了一个多小时。总统接受了全髋关节置换术，并安装了混合假体，其中一部分用骨水泥固定，另一部分直接安装在骨头中。七名医生陪同手术。周五晚上，劳工党成员已经站稳了脚跟。卢拉还接受了眼睑矫正手术。去除多余皮肤的干预时间为下午 3 点至 4 点 16 分，由医生 Eliana Forno 进行。医生表示，该手术不需要复杂的术后护理。预计卢拉将至少花费三周的时间从阿尔沃拉达宫出发。总统必须离开医院并能够行走。普拉纳尔托宫预计总统将有四到六周的时间不会出行。总统因骨关节炎引起股骨头剧烈疼痛而接受了手术。自去年八月以来，卢拉一直抱怨股骨和骨盆之间的软骨自然磨损，感到疼痛。大约 20% 65 岁以上的人有这个问题。今年7月，卢拉在直播中公开讲述自己的痛苦，并表示自己一直“烦躁”、“紧张”、“心情不好”。周日上午的医疗通报：患者路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inácio Lula da Silva) 于 9 月 29 日接受了右侧全髋关节置换术，并进行了眼睑成形术，过夜后病情稳定，并继续康复。在物理治疗的帮助下，他可以走路、上下楼梯。教授的医疗团队Roberto Kalil Filho 医生、Ana Helena Germoglio 医生和负责护理他的 Giancarlo Cavalli Polesello 教授评估了今天出院的可能性。信息图显示卢拉的髋部手术将会是什么样子 艺术编辑格莱西 (Gleisi) 也在康复 PT 主席格莱西霍夫曼 (Gleisi Hoffmann) 也接受了外科手术，但这是一次重大手术。她从心肌血运重建手术中恢复良好。根据巴西利亚 DF Star 医院周日发布的医疗公告，格莱西正在自主呼吸、说话和进食。手术过程中，进行了两处乳动脉移植以恢复心脏的血液循环。规模很大，手术持续了六个小时。手术是在“露天”进行的，胸部被切开。尽管阻塞率为 90%，Gleisi 却没有表现出任何症状。没有严重心血管问题迹象的情况在女性中更为常见。 Gleisi 58 岁，吸烟。问题是在检查时发现的。该手术是在巴西利亚的 DF Star 医院在心脏病专家和重症监护专家 Ludhmila Hajjar 的协调下进行的。阅读全文：DF Star 医院通知副警长 Gleisi Hoffman 已经可以自主呼吸，并且可以说话和进食。目前，他正处于康复阶段，对手术表现出积极的反应。没有增加的预测。周六早上，这位联邦副议员接受了心肌血运重建手术，移植了两根乳动脉以恢复心脏的血液循环。手术很成功，没有出现任何并发症或后遗症。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 19:01:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/lula-recebe-alta-e-deixa-hospital-antes-do-previsto-apos-cirurgia-no-quadril.ghtml</guid></item><item><title>爱德华多·莱特 (Eduardo Leite) 因在 RS 悲剧中观看伊维特 (Ivete) 的演出而受到批评：“想象一下，如果是 Janja”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/eduardo-leite-e-criticado-por-ir-a-show-de-ivete-em-meio-a-tragedia-no-rs-imagina-se-fosse-a-janja.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fqmHAUKhtAiU8zJM3uaZA5fSiiA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/5/jXPR1TQzSlKskX6EyAmw/magalea-28-.png" /&gt;&lt;br /&gt;该州州长的照片在推特上疯传，引发了代表们的负面评论；周六晚上，南大河州州长爱德华多·莱特 (Eduardo Leite) 在圣保罗市参加了歌手罗德·斯图尔特 (Rod Stewart) 和伊维特·桑加洛 (Ivete Sangalo) 的演唱会后，他成为了批评的对象。第一批图像由 Metropoles 门户网站发布，很快，其他记录在社交媒体上疯传。在其中一个视频中，莱特与她的男友塔利斯·博尔赞 (Thalis Bolzan) 一起出现，演唱歌曲“Arerê”。名人摄影师安迪·桑塔纳 (Andy Santana) 也为他拍摄过照片。家庭关系：12个州州长钻空子，将亲戚安置在公共部门 分手：博尔索纳罗的摩托车组织者与前总统分手，并邀请卢拉和阿尔克明骑摩托车 然而，州长昨晚的安联公园之旅并没有成功请政治家和民间社会成员。这是因为南里奥格兰德州在遭受温带气旋袭击后正处于灾难状态。联邦议员戴安娜·桑托斯 (PT-RS) 质疑莱特的同理心。在 X（以前称为 Twitter）上的一篇帖子中，这位议员谈到了她当选的州的情况。他说：“瓜伊巴遭遇了 82 年来最严重的洪水，许多人的生命被洪水吞噬，群岛地区遭到破坏，南里奥格兰德州的人民正在清点死者、伤者、无家可归者和无人援助的人数。”然后他向巨嘴鸟提问：“爱德华多·莱特州长怎么样？在圣保罗欣赏伊维特·桑加洛的表演。我们可以在这里看到我们的优先事项。”来自前总统雅伊尔·博尔索纳罗（Jair Bolsonaro，PL）的政党的保罗·比林斯基（Paulo Bilynskyj，SP）也在展会上分享了莱特的照片。副手只说“Arerê”并省略了。这位自称“卢拉的护士”的影响者利用这个机会与第一夫人扬贾·达席尔瓦受到的批评进行了类比。例如，在今年的狂欢节上，总统夫人因在圣保罗海岸暴风雨后参加包厢而受到质疑。 “Eduardo Leite 和他的 conje 在圣保罗的 Ivete 演出中玩得很开心，而南里奥格兰德州的人们正在哀悼本世纪最大洪水造成的死者和损失！想象一下，如果是 Janja，对吗？”，他写了。上周三，联邦参议院承认南里奥格兰德州进入灾难状态直至2024年底。9月的大雨袭击了一百多个城市。结果，50人死亡，8人失踪，5000人被迫离开家园。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:43:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/eduardo-leite-e-criticado-por-ir-a-show-de-ivete-em-meio-a-tragedia-no-rs-imagina-se-fosse-a-janja.ghtml</guid></item><item><title>研究表明，航班延误平均会产生 1,880 雷亚尔的额外费用。了解乘客权利</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/01/voos-atrasados-geram-gasto-extra-de-r-1880-em-media-diz-pesquisa-entenda-os-direitos-dos-passageiros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/K_D1SGytvE9Ugs7nAOVHxmHAaC8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/9/MBMPhkRzyu5U0xnUFaAQ/103853263-ri-rio-de-janeiro-rj-02082023-movimento-de-pasageiros-no-aeroporto-internacional-do-galeao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;然而，巴西立法明确了航空公司在出现问题时的责任，随着票价上涨，乘坐飞机旅行变得沉重负担，并给一些乘客带来了其他麻烦，因为航班延误和取消导致额外费用。根据专门负责航空公司乘客权利的公司 AirHelp 的研究，航班延误和取消平均为 46% 的乘客带来 1,880 雷亚尔的额外费用。然而，他们中的大多数人不知道自己在航班中断时的权利。费用可能会向航空公司收取。恢复：该国再次吸引国际游客，迎来 28 年来最好的 8 月机场：从桑托斯杜蒙飞往加利昂的航班今天开始迁移调查还显示，72％的乘客已经因延误而产生了费用，其中大多数（59％）例如，平均在食物上花费 265 雷亚尔。然而，还有一些人需要更多：18% 的人在替代交通方式上花费了约 1,868 雷亚尔，15% 的人在住宿上花费了 1,027 雷亚尔。在延误超过两个小时的情况下，公司必须在机场为旅客提供餐食和饮料，但只有37%的旅客被授予这一权利。大多数人都不知道他们的情况。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 立法有何规定？然而，任何在巴西飞行的人都受到《消费者保护法》和国家民航局 (Anac) 立法的保护，其中规定了公司在出现问题时对乘客的责任。由于航班中断而产生的额外乘客费用 Art Editor 这些法律涵盖巴西境内的国内航班、出发或抵达巴西机场的国际航班以及在巴西机场转机的航班。在 Azul 和 Gol：2 岁至 12 岁的儿童不再享受机票折扣 巴西立法保护乘客，只要他们的航班符合以下四个标准： 航班在巴西机场降落或起飞；航班因延迟通知而取消、航班晚点三小时以上或公司售出的机票超出其容量；航空公司没有为乘客提供充分的服务；问题发生在过去五年。对于国际航班，期限为两年。照片：里约热内卢桑托斯杜蒙机场和加利昂机场的动态 AirHelp 发现，26% 的乘客没有收到航空公司的退款或任何类型的帮助。在获得一些援助的百分比中，33% 的人在提出请求后才获得援助。只有 27% 的人获得了住宿方面的援助，而 20% 的人获得了交通方面的援助。公开竞争：政府公布新统考6590个职位空缺；查看列表 赔偿权 根据 AirHelp 的说法，当航班取消或延误对乘客造成某种类型的压力或伤害（例如错过医疗预约或被解雇）时，可能会获得赔偿，但必须证明这一点。在这些情况下，乘客每人有机会获得最多 10,000 雷亚尔的赔偿。研究报告称，当航空公司负责中断航班时，经济赔偿更容易获得。然而，当问题是由气候相关问题引发时，事情就会变得更加困难。但即便如此，乘客仍然有权获得服务和信息。初始插件文本</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:36:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/01/voos-atrasados-geram-gasto-extra-de-r-1880-em-media-diz-pesquisa-entenda-os-direitos-dos-passageiros.ghtml</guid></item><item><title>玛丽埃尔案：在调查中了解布拉赞的情况</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/caso-marielle-saiba-o-que-ha-sobre-brazao-na-investigacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Agh3aA5QUSsNIe6en27HnwBVMIM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/3/8kEi8hQuaSAyTOi8TUDQ/96156924-conselheiro-afastado-do-tribunal-de-contas-do-rio-tce-rj-desde-2017-domingos-brazao-nao-pod.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;联邦警察扣押的文件表明，多明戈斯·布拉桑的家人与 2019 年泄露针对该议员执行人的行动的责任人之间存在联系。这是联邦警察和公共事务部遵循的主要调查线索之一。里约热内卢（MPRJ）至如果联系到负责处决议员玛丽埃尔·佛朗哥（PSOL）的人，警方采取的每一步都将使其变得更加强大。 7 月 24 日，在 Jomar Duarte Bittencourt Junior（又名 Jomarzinho）的公寓中查获的文件显示，他与州审计法院 (TCE) 顾问 Domingos Brazão 的家人有联系。 Jomarzinho 被指定为泄露 2019 年针对涉案人员的行动信息的责任人之一。今年7月，联邦警察对他的公寓进行了搜查和扣押。 Marielle Case：了解 Domingos Brazão 是谁，他的政治生涯充满了争议和诉讼 Kayky Brito：了解这位演员在医院 27 天后回到家时受到的接待 例如，Jomarzinho 出现在与 Lúcia 的合影中参议院的参赞布拉佐（Brazão）。照片底部还有另外两兄弟 Chiquinho 和 Pedro Brazão 的肖像，拍摄日期为去年 8 月 2 日，当时他们双双获得了酒庄最高奖项 Pedro Ernesto 奖章。当时，他们分别是联邦和州代表。仪式当天，多明戈斯和乔马尔津霍都出席了。对 Jomarzinho 位于 Barra da Tijuca 的公寓的搜查和扣押是由第四刑事法院法官 Gustavo Kalil 授权的，该法院正在处理 Marielle 和 Anderson 案，正如前总理 Élcio de 的认罪交易中提到的那样奎罗斯。举报人承认自己是 2018 年 3 月 14 日伏击议员及其司机安德森·戈麦斯的司机。据合作者称，乔马尔津霍是泄露 Lume 行动信息的责任人之一，其目的正是逮捕双重杀人案的凶手。由于当时对泄密事件表示怀疑，议员和民警预计会采取行动，最终逮捕莱萨和埃西奥。根据PF和MPRJ打击有组织犯罪特别行动小组（Gaeco）的调查，2019年3月11日，在预定逮捕前宪兵罗尼·莱萨的前一天，乔马尔津霍发送了一份向毛里西尼奥总理毛里西奥·达·孔塞桑·多斯桑托斯·儒尼奥尔中士传达有关此次行动的信息。警报的最终接收者是 Lessa。这位前警察一直认为毛里西尼奥是他的侄子。根据对涉案人员手机和电脑上的远程信息处理数据的分析，特工和检察官发现他们之间通过 WhatsApp 交换消息。 Jomarzinho 说：“我刚刚收到报告，明天将进行 Marielle 手术”。总理回答道：“哇，我会试着给他打电话”。几分钟后，毛里西尼奥询问第三人，前消防员麦克斯韦尔·西蒙斯·科雷亚（Maxwell Simões Corrêa），又名苏埃尔（Suel），于上月底被捕，也被指控参与了议员的死亡：“你说过话吗？”，并得到确认，随后通过“我等不及这一切尽快结束”的信息。乔马尔齐尼奥表现出担忧并评论道：“据他们告诉我，他们甚至会逮捕布拉扎奥......”。对 Jomarzinho 和 Mauricinho 家的搜查和扣押发生在 7 月 24 日，同一天苏尔被捕，被指控“砍碎”伏击受害者时使用的钴，即毁坏车辆，一块逐件。这位前消防员此前曾因帮助朋友莱萨藏匿武器而被判妨碍司法罪。埃迪米尔森·达席尔瓦·奥利维拉（Edimilson da Silva Oliveira），马卡莱（Macalé），退休总理中士，在前总理埃西奥·德·奎罗斯（Élcio de Queiroz）的认罪交易中被点名，是雇佣前宪兵罗尼·莱萨（Ronnie Lessa）处决议员的人，也是警方报告中列出的人之一。民兵。埃西奥和他的同伴莱莎是谋杀玛丽埃尔和安德森的被告。在 2008 年制作的文件中，马卡莱被列为在北部地区奥斯瓦尔多克鲁斯活动的民兵成员，该地区是时任副议员多明戈斯·布拉扎奥和议员奇基尼奥·布拉扎奥的据点，他们是兄弟。马卡莱于 2021 年在大坎普被谋杀。与 Brazão 家族的更多联系 与 Brazão 家族的联系还不止于此。 PF 特工和 Gaeco 检察官还在 Jomarzinho 的公寓中发现了他的徽章，该徽章分配给里约热内卢州国家住房公司 (Cehab-RJ) 的副总裁。据国家消息人士称，该机构是包括多明戈斯·布拉扎奥在内的三名政治家的领地。这位顾问的所谓教子从 2020 年 11 月到 2021 年 7 月在罗伯托·佩萨尼亚·费尔南德斯 (Roberto Peçanha Fernandes) 的管理下工作，担任 Cehab-RJ（另一家由多明戈斯赞助）的首席执行官。事实上，根据 2021 年 6 月 11 日签署的一项法令，Peçanha 向 Jomarzinho 发放了 1,170.58 雷亚尔的特殊费用奖金，此外还支付了信托职位的款项以及他自己作为董事会顾问的薪水。这份文件还在他的家中被查获，还有三部最先进的手机和五张佩德罗·埃内斯托奖章活动的照片。去年 12 月，RJTV 报道了 Peçanha 与 Brazão 的联系，这是一起被称为“沥青狂欢”的涉嫌阴谋。当时，他是公路部 (DER) 的工程和区域保护主任。 MPRJ 启动了一项调查程序，调查 DER 购买混凝土的违规行为。国家与一家公司之间价值5000万雷亚尔的合同表明，要用混凝土来填补洞口，但投诉称，没有进行研究，材料被扔到了几条街道上。合同经理是 Peçanha，已经支付了 800 万雷亚尔。多明戈斯·多明戈斯·布拉扎奥 (Domingos Domingos Brazão) 现年 57 岁，1996 年作为前 MDB（巴西民主运动）议员开始涉足政坛。两年后，他成为州议员，2015 年，在他第五次担任众议院议员后，阿勒吉成为 TCE 顾问。当时，以马塞洛·弗雷索 (Marcelo Freixo) 为首的四名 PSOL 议员反对这一任命，他带领玛丽埃尔进入了政坛。然而，大多数人同意多明戈斯在法院占有一席之地。被任命两年后，“黄金行动”（Operation Quinto do Ouro）出现，这是洗车行动的一个分支。多明戈斯·布拉扎奥（Domingos Brazão）和其他四名顾问是此次行动的目标，因涉嫌策划挪用公共资金而被联邦警察和联邦公共部（MPF）逮捕。这五人被拘留了大约两周。在回到TCE理事会之前，2018年底，多明戈斯开始作为谋杀玛丽埃尔和安德森的嫌疑人接受联邦警察的调查。当时负责调查里约民警对此案工作的联邦代表莱安德罗·阿尔马达甚至在所谓的“调查调查”中考虑了这种可能性。州警察​​任命民兵成员奥兰多·奥利维拉·德·阿劳霍（Orlando Oliveira de Araújo）、奥兰多·达·库里西卡（Orlando da Curicica）为执行者，并任命当时的议员马塞洛·西西利亚诺（PHS）为命令者。在一份约 600 页的报告中，阿尔马达得出结论，一场骗局主要是为了让这名民兵入罪，他被关押在北里奥格兰德州莫索罗联邦监狱中。为了实现这一目标，三名联邦警察代表安插了一名假证人——来自库里卡的一名竞争对手军警，而他们甚至没有调查此案。目前，阿尔马达是里约警察局的负责人，领导对双重凶杀案的调查。在对投票地图的分析中，阿尔马达比较了玛丽埃尔、奇基尼奥·布拉桑和西西里岛的选举据点。他意识到，当时领土政治舞台上的两大巨头之间的竞争更加激烈。尽管多明戈斯比他的兄弟们年轻，但他一直是他们的保护者。除了担任顾问之外，多明戈斯还是一名商人，也是加油站的老板，加油站主要位于该家族的选举据点雅卡雷帕瓜。 João Francisco 和 Manoel Inácio Brazão 被称为 Chiquinho 和 Pedro，两人都隶属于巴西联盟。 PF 发出了八次搜查和扣押令，其中包括巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 豪华公寓中顾问的住宅，以及他在 TCE 的顾问、前联邦警察特工吉尔伯托·里贝罗·达科斯塔 (Gilberto Ribeiro da Costa) 的住宅。目前，涉嫌犯罪的动机仍不清楚，但不能排除布拉佐家族和玛丽埃尔家族之间的政治竞争。 2019 年 9 月，时任共和国总检察长拉克尔·道奇 (Raquel Dodge) 要求高等法院 (STJ) 在玛丽埃尔谋杀案中“调查多明戈斯·布拉扎奥 (Domingos Brazão) 的智力创作证据”。有人试图将玛丽埃尔案的调查联邦化，将调查交给强积金和联邦警察。然而，负责调查的检察官西蒙·西比利奥 (Simone Sibílio) 在 STJ 部长们面前辩称，调查仍在进行中，并且依靠远程信息处理来阐明双重凶杀案。法院决定将此案保留在州一级。目前，在年初达成协议后，MPRJ 和 PF 需要查明是谁下令谋杀了该议员及其司机。多明戈斯·布拉扎奥于今年三月重返岗位。他始终否认参与犯罪。他的律师乌比拉坦·格德斯(Ubiratan Guedes)表示，只有乔马尔津尼奥才能澄清他与总理毛里西尼奥的对话，才能理解他为何在谈话中提到布拉佐的名字。格德斯表示，他的当事人可以向法院提供澄清。 GLOBO 已联系了上述其他人或他们的律师，但尚未就调查方向做出回应。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:35:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/caso-marielle-saiba-o-que-ha-sobre-brazao-na-investigacao.ghtml</guid></item><item><title>PSOL 大会以战斗、战争呐喊和 Boulos 集团的胜利而结束</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/congresso-do-psol-termina-com-briga-batalha-de-gritos-de-guerra-e-vitoria-do-grupo-de-boulos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AWQMbh_5EKRAAATPvB6HdyKjDqw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/X/4EcVm1TlCyA9SFppw6ew/captura-de-tela-2023-10-01-as-15.02.44.png" /&gt;&lt;br /&gt;经过三天的辩论，活动选举历史学家保拉·科拉迪 (Paula Coradi) 为该党新任主席 社会主义与自由党 (PSOL) 全国代表大会于周日结束，历史学家保拉·科拉迪 (Paula Coradi) 当选该党主席。这一结果标志着以联邦议员吉列尔梅·布洛斯为首的团体战胜了MES（社会主义左翼运动），该团体支持路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦政府，该运动宣扬该党的独立性，其领导人之一也是议员。萨米亚·邦菲姆。此次活动的另一个特点是武装分子之间的战斗以及党内两大主流之间的战争呼声的冲突。了解：卢拉已经可以走路和爬楼梯，医疗小组将于本周日评估出院情况 阅读更多：STF 形成多数派，于 1 月 8 日对另外 5 名入侵者定罪 以保拉·科拉迪 (Paula Coradi) 为候选人的“Todas as Lutas”选票已被定罪300票反对“左翼民主集团”团体的147票。科拉迪的当选是社会主义之春和团结革命活动人士的胜利，他们被认为“不那么激进”。这些派系宣扬与工人党（PT）的密切关系，以及工人党在下次选举中支持工人党的市政候选人，例如圣保罗市的吉列尔梅·布洛斯（Guilherme Boulos）。 ——我们面临着许多挑战，我希望 PSOL 继续成为社会、原住民、反种族主义和妇女运动的重要参考，并希望它思考该地区人民的环境斗争，而不仅仅是作为这位历史学家在被推崇为该党主席后表示，这是对自然的粗暴保护。在选举中落败的PSOL一方，除其他外，捍卫该党在国民议会内独立于卢拉政府的地位，还指责布洛斯的集团想要改变规则，试图控制议会中最重要的职位。党的领导。然而，在活动中，决定不同团体之间的职位组成将按比例进行，以周日选举中的票数为标准。该组织的成员费尔南达·梅尔奇奥纳（Fernanda Melchionna）被认为是党内“更左翼”的成员，他对这一协议表示庆祝。他表示，在我们努力避免政党规则发生变化而导致政党多元化变得不可行之后，政党民主取得了胜利。在结果公布之前，播放了一段视频以纪念该党前主席朱利亚诺·梅代罗斯（Juliano Medeiros），他在过去六年中一直担任 PSOL 全国执行委员会的职务。朱利亚诺是社会主义青年党的成员，该组织是中奖彩票上的一员。此次活动的另一个特点是党内不同派别的积极分子之间发生了争斗，双方发生了冲突，不得不被党内其他成员驱散。这场冲突的起因是其中一位参与者发表了一篇有关列昂·托洛茨基 (Leon Trotsky) 的演讲。托洛茨基是一位 1940 年被谋杀的俄罗斯革命者，受到社会社会主义运动 (PSOL) 内一些团体的尊敬。最初的插件文本 社会主义青年党和社会主义运动运动之间的战歌也被强调，并成为关注大会的外国观察员的评论。最初的插件文本 尽管存在内部争执，活动人士的热情还是受到了联邦议员奇科·阿伦卡（Chico Alencar）等党议员的赞扬。最初的插件文本这位代表宣称自己在党内独立，是“Todas as Lutas”运动的一部分，并庆祝保拉·科拉迪的胜利，强调需要继续为党内其他方面发出声音。 ——PSOL仍然是一个在不同势力之间寻求平衡的政党。但今天已经确定了确定的多数，这并不意味着压垮多数。他指出，这就是为什么董事会的组成必须考虑每张选票以及这些选票中每项当前选票的票数权重，以便执行委员会中存在合格的比例。国家行政长官的投票没有现场直播，这引起了互联网上支持者的抱怨。标题甚至提供了该党官方 YouTube 频道的直播链接，但只播放了选举结果。初始插件文本 初始插件文本</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:17:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/congresso-do-psol-termina-com-briga-batalha-de-gritos-de-guerra-e-vitoria-do-grupo-de-boulos.ghtml</guid></item><item><title>墨西哥发生涉及非法移民的卡车事故，造成至少10人死亡、25人受伤</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/10/01/acidente-de-caminhao-com-migrantes-clandestinos-deixa-ao-menos-10-mortos-e-25-feridos-no-mexico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/I5QGYA_BCR_fIK27ov10ilnPnyM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/x/Zw2z8nT9KpI4MJnEIetg/adb64947-f1af-4581-929f-8ae9f39347e6.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据当地检察官办公室的消息，受害者显然已离开古巴，而且都是女性，其中包括未成年人。周日，一辆偷偷行驶的货车在高速公路上翻倒，造成至少 10 名移民死亡，25 人受伤。位于与危地马拉接壤的墨西哥恰帕斯州的消息通知当地安全秘书处。从袭击到“阴影中的犯罪”：老大马泰奥·梅西纳·德纳罗死后意大利黑手党如何重组自己听：阿兹特克人的“死亡哨声”在美国重现，其结果让工程师“起鸡皮疙瘩”大约 25 人受伤（……）、10 人死亡”，该机构关于这起事故的报告称，这是不到一周内发生的第二起涉及移民的事故。公共部一位不愿透露姓名的消息人士告诉法新社，受害者显然来自古巴，均为女性，其中包括一名未成年人。这起事故发生在周日凌晨，地点是连接皮吉加潘和托纳拉的高速公路路段，托纳拉位于恰帕斯州太平洋沿岸地区，是寻求前往美国的移民通常经过的地方。这辆卡车的车身由木块制成，在外国人携带的衣服、袋子和背包中被部分毁坏。上周四，一辆卡车在梅斯卡拉帕市试图通过连接恰帕斯州的高速公路到达韦拉克鲁斯州时翻车，造成两名移民死亡。成千上万的不同国籍的移民乘坐公共汽车、拖车、状况不佳的车辆或货运列车穿越墨西哥，但一路上他们遭受事故或犯罪分子的袭击，有时还遭受当局本身的袭击。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:08:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/10/01/acidente-de-caminhao-com-migrantes-clandestinos-deixa-ao-menos-10-mortos-e-25-feridos-no-mexico.ghtml</guid></item><item><title>STF 占多数，将于 1 月 8 日对另外 5 名入侵者定罪</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/8-de-janeiro-fachin-segue-moraes-e-vota-para-condenar-mais-cinco-por-atos-golpistas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1tS0sskR3yWh4L4IfYPjEjnZuEo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/e/NvvsfMQme3kgUzYa8m1A/supremo-tribunal-federal-stf-.png" /&gt;&lt;br /&gt;克里斯蒂亚诺·扎宁 (Cristiano Zanin) 部长投出了多数票，审判结果为 6 比 0，并将在 STF 的虚拟全体会议上进行，直到本周一。联邦最高法院 (STF) 的多数部长跟随亚历山大·德·莫赖斯 (Alexandre de Moraes) 部长的脚步投票谴责另外五名参与 1 月 8 日极端主义行为的被告。审判将在本周一法院的虚拟全体会议上进行。目前最高法院正在审理的被告包括戴维斯·贝克 (Davis Baek)、若昂·卢卡斯·维尔·吉福尼 (João Lucas Vale Giffoni)、朱皮拉·西尔瓦娜·达·克鲁斯·罗德里格斯 (Jupira Silvana da Cruz Rodrigues)、莫阿西尔·何塞·多斯桑托斯 (Moacir José dos Santos) 和尼尔玛·拉塞尔达·阿尔维斯 (Nilma Lacerda Alves)。在封闭政权下的刑期加起来达到 71 年。到目前为止，部长埃德森·法钦、迪亚斯·托弗里、吉尔马·门德斯、罗莎·韦伯和克里斯蒂亚诺·扎宁都追随莫赖斯的脚步，他们在对被告的处罚方面存在具体分歧。 9月，STF的现场全体会议谴责了总检察长办公室（PGR）指控的第一批被告犯有五项罪行：暴力废除民主法治、未遂政变、限定损害、武装犯罪团伙和恶化列入遗产名录。他们分别被判处 14 年和 17 年监禁。其余被告正在虚拟全体会议上接受审判，部长们可以在会议上投票，并可以同意或不同意报告员的观点。莫赖斯投票后，其他十名法官将在周日晚上 11 点 59 分之前表明立场。辩护律师可以通过电子系统进行口头辩论，直到虚拟会议开始。莫赖斯目前提出的刑期为： • 若昂·卢卡斯·瓦莱·吉福尼：14 年监禁 • 朱皮拉·西尔瓦娜·达·克鲁斯·罗德里格斯：14 年监禁 • 尼尔玛·拉塞尔达·阿尔维斯：14 年监禁 • 戴维斯·贝克：12 年监禁 • 莫阿西尔·何塞·多斯：12 年监禁桑托斯：入狱17年 针对桑托斯的案件原定要当面审判，但开庭时没有时间，最终进入了虚拟分析阶段。 Jupira Silvana 和 Nilma 是 1 月 8 日在最高法院接受审判的第一批女性。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:04:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/8-de-janeiro-fachin-segue-moraes-e-vota-para-condenar-mais-cinco-por-atos-golpistas.ghtml</guid></item><item><title>爆炸和碎玻璃：博卡球迷被指控袭击阿根廷 MPF 总部；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/01/estrondos-e-quebra-de-vidros-torcida-do-boca-e-acusada-de-atacar-sede-do-mpf-na-argentina-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0Vj4bnl0OBgcCwabu4keZB89Gsw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/B/V4FSfzRgq57rGsEfg8Hw/whatsapp-image-2023-10-01-at-14.43.26.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;当局表示，检察官办公室所在的大楼正在调查俱乐部非法关联和转售门票的情况。位于阿根廷布宜诺斯艾利斯市的公共财政部（MPF）总部本周日遭到博卡青年队球迷的袭击。司法部三层楼都有碎玻璃，目前调查正在进行中。收集的视频和声明指向该队的球迷。分析：尽管取得了胜利，弗拉门戈队并没有令人信服，并开始了充满不确定性的后桑保利时代还要知道：巴西队在奥运会前遭受苦难，转向达尔兰并击败捷克共和国根据 MPF 的初步信息，博卡青年队球迷攻击了超级德比对阵河床队之前的总部。司法消息人士解释说：“在遭到袭击的大楼里，有一个由塞尔萨·拉米雷斯负责的专门检察官办公室，负责调查俱乐部的非法协会和倒卖门票的行为。”博卡球迷被指控袭击阿根廷 MPF 总部 目前，针对博卡比赛门票销售违规行为的多项调查正在进行中。会员们谴责说，购买门票而不转售是“不可能的”，并且俱乐部存在共谋行为。设法追踪车队路线到达体育场附近的消息人士称，“发生了破坏行为”。 — 卡车已被识别，袭击者的身份正在确定 — 《La Nación》补充了司法消息来源。该市安全部的消息人士还指出，这一切都是从博卡支持者在燃放烟花时运出“车队”开始的。他们表示：“爆炸导致建筑物的窗户破裂，并损坏了财政检察官办公室的外墙。”博卡球迷被指控袭击阿根廷MPF总部。在大篷车队中，一辆警车的引擎盖也因掉落的玻璃碎片而受到影响。这一事件发生在博卡队和河床队的交锋之前，双方今天下午在糖果盒球场进行了职业联赛杯第七轮的比赛，双方都参加了各自的经典比赛。 “恐吓行为” 对于检察官胡安·包蒂斯塔·马希克斯（Juan Bautista Mahiques）来说，这一行动可以归类为“调查过程中的恐吓行为”，不会被放弃。他还表示，此案“令人震惊”，他“系统地谴责了针对司法法官和检察官的暴力行为”。 ——奇迹般的是，没有人受伤。这些办公室通常会有更多的人，但周日的团队会稍微小一些。如果这些射弹之一被点燃，就可能发生火灾。这将是一场灾难。每次我们调查非法结社和有组织犯罪时，我们都必须遭受这种虐待，这是不可接受的。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:58:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/01/estrondos-e-quebra-de-vidros-torcida-do-boca-e-acusada-de-atacar-sede-do-mpf-na-argentina-video.ghtml</guid></item><item><title>鲁伊·卡斯特罗和罗伯托·梅内斯卡尔在伊帕内玛加罗塔公园接受表彰</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/ruy-castro-e-roberto-menescal-sao-homenageados-no-parque-da-grota-em-ipanema.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pWt2YsVtnK00iYF9-C020x9MbIc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/x/vQqmSzTaWJWUMpiAZBCQ/dsc2777-carlos-secchin-ricardo-cavaliere-ruy-castro-e-roberto-menescal-set-2023-cg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;音乐家仍将在本周日傍晚与莱拉·皮涅罗 (Leila Pinheiro) 一起表演作家、记者兼学者鲁伊·卡斯特罗 (Ruy Castro) 和音乐家罗伯托·梅内斯卡尔 (Roberto Menescal) 今天在里约南区加罗塔德伊帕内玛公园 (Parque Garota de Ipanema) 普拉亚里约音乐节的最后一天获得了表彰：他们每个人都被邀请在阿普多尔的公园内种植巴西木幼苗。梅内斯卡尔是波萨诺瓦的先驱，也被称为兰花和凤梨科植物的培育者，他感到非常自在。鲁伊则承认，这是他一生中第一次种植庄稼。作为两个孩子的父亲、五个孙子的祖父和 50 本书的作者，他忍不住评论说，他终于要回馈他从大自然中夺取的东西：看图片：经过几十年的遗弃，最终，三具骷髅应该成为住宅和酒店 — 经过数十年作为记者、媒体和作家砍伐树木后，我终于有机会做出这种补偿的姿态 — 他在包括他的妻子、作家埃洛伊萨在内的观众面前感谢Seixas 以及除他之外的 ABL 的另外两名成员：安东尼奥·卡洛斯·塞钦 (Antônio Carlos Secchin) 和里卡多·卡瓦利埃 (Ricardo Cavaliere)。播种时间上午 11 点左右，降雨带来了可喜的休息——预计下午 6 点天气会有所帮助，届时 Roberto Menescal 和这位歌手的表演也计划在加罗塔德伊帕内玛公园 (Parque Garota de Ipanema. Leila Pinheiro) 进行。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:52:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/ruy-castro-e-roberto-menescal-sao-homenageados-no-parque-da-grota-em-ipanema.ghtml</guid></item><item><title>“软技能？”忘记。 Z世代确实想学习所谓的“硬技能”</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/01/soft-skills-esqueca-a-geracao-z-quer-mesmo-e-aprender-as-chamadas-hard-skills.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wBWP36pn5FcURzwX6iFE-Q3mb1Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/h/S/ruR3qRRQWC5kBMtxZdJg/geracao-z.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Adobe 的研究显示，近一半 (48%) 的年轻人表示希望在工作中接受更多基本技能培训，而不是软技能培训。大多数年轻人曾为了获得工作而谎称拥有 Excel 或 Powerpoint 高级水平一两次。但 Z 世代认为事情不必如此。至少如果他们接受过更好的培训以掌握雇主所要求的技能。近一半 (48%) 的年轻人表示希望在工作中接受更多基本技能培训，而 33% 的年轻人表示希望接受更多软技能培训。 Adobe最近对1000多名Z世代进行的调查揭示了这一点：公开竞争：政府公布新统一测试中的6590个职位空缺；见列表 采访：“要求人工智能刹车是错误的”英特尔首席执行官帕特·基辛格 (Pat Gelsinger) 表示：“这不会停止。” 尽管人们已经谈论了很多关于 Z 世代在疫情后需要提高人际交往能力的问题，但如果你问他们，你会发现这不是问题所在。年轻人更注重更新日益重要的技术技能。流行病的影响 流行病损害了每个人的社交技能，但在办公室尤其明显，因为工作方式和地点都需要重新协商。管理者们担心年幼的孩子，担心在封锁期间上学和在偏远的世界毕业会限制他们在沟通和网络方面的人际交往能力的发展。一些公司提供礼仪课程来帮助克服这一缺陷，其中包括“非语言沟通、讲故事和演讲技巧，以及适合混合工作的领导技能”等课程。 “鬼手”骗局：测试显示银行应用程序中的远程访问漏洞但是雇主认为年轻员工需要的技能与他们实际需要的技能并不一致。超过四分之一 (28%) 的 Z 世代告诉 Adob​​e 的调查，他们目前的角色并不能充分发挥他们的技能和潜力。考虑到这一代人认为美国未能为他们做好就业准备，这并不奇怪。戴尔的一项国际调查显示，超过三分之一的人认为他们的教育没有提供攀登企业阶梯所需的数字技能。超过一半 (56%) 承认接受过基本培训或没有接受过数字技能培训。查看世界上最年轻的亿万富翁的照片 “智能手机一代”也缺乏技术教育 Z 一代可能是在手里拿着手机、家里有电脑的情况下长大的，但这并不意味着他们接受过使用这些设备的培训就像他们现在对待老板的方式一样。部分原因是教育系统资金不足。企业社会责任总监罗斯·斯塔基·柯克 (Rose Stuckey Kirk) 告诉《财富》杂志，低收入学生和富裕学生在技术教育资源的获取和应用方面存在明显差距，这一差距因疫情而扩大。 ——我们知道，这种差距不仅仅是一个学术或社会正义问题。 iPhone 15：苹果表示将解决据报道导致过热的软件问题在疫情对社交软技能的破坏和教育系统基本技能的缺乏之间，员工似乎需要改善总体技能培训，尤其是在越来越注重能力的情况下基于招聘。从LinkedIn首席执行官瑞安·罗斯兰斯基(Ryan Roslansky)到康多莉扎·赖斯(Condoleezza Rice)，许多人越来越多地吹捧考虑候选人技能而非教育程度的好处，认为这是一种更公平的寻找顶尖人才的方式。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 许多正在发展成为受教育程度最高群体的 Z 世代成员被告知，大学是成功的秘诀。在一些专家看来确实如此。但由于与之相关的极端价格标签，它对一些 Z 世代的吸引力（和负担得起）变得不那么有吸引力（而且负担得起），特别是如果他们觉得自己还没有学到现在正在寻找的技能。由于大流行对人际技能的发展提出了挑战，学校系统无法对儿童进行技术技能教育。而且昂贵的大学道路并不一定能带来职业生涯，这让 Z 世代陷入了困境。初始插件文本</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:44:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/01/soft-skills-esqueca-a-geracao-z-quer-mesmo-e-aprender-as-chamadas-hard-skills.ghtml</guid></item><item><title>里约周日有雨且天气封闭</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/domingo-de-chuva-e-tempo-fechado-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7e5xEdXpJP5a2vhqDvoh2YTVgiA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/W/u9BjY0QUmz6T5OQsFMhQ/104504443-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据天气预报，到下周三，全市有90%的概率会出现小到中阵雨。10月的第一个周日，以阴天为主，有阵雨，弱到中度，里约热内卢市的所有地区。据里约警报系统称，全天风力中等，偶尔有强阵风。预计降雨将继续影响整个城市，直至当天结束。预计该市未来四天多云，有雨。此外，里约已进入动员阶段，因为有可能发生山体滑坡、小片积水和洪水等高影响事件。今天气温不超过30℃，最低19℃。根据气候天气预报，截至下周三的温度计显示，里约有 90% 的可能性会出现大雨，最高气温将达到 34 度。里约热内卢联邦大学（UFRJ）气象学家华莱士·梅内塞斯指出，本周天气以多云为主，随时可能下雨。除了周三，这应该是唯一气温上升且天气晴朗的一天。但周三晚上，另一个锋面系统和降雨应该会在晚上到来。 “从周二晚上（03）到周三下午早些时候（04），天气应该会更加开放一些。但是在周三下午晚些时候和傍晚早些时候，我们应该会看到另一个系统的到来，它将带来新的天气。”城市降雨和气温下降”，称到目前为止该市还没有发生任何事件。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:31:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/domingo-de-chuva-e-tempo-fechado-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗的摩托车组织者与前总统决裂，邀请卢拉和阿尔克明骑摩托车</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/organizador-de-motociatas-de-bolsonaro-rompe-com-ex-presidente-e-convida-lula-e-alckmin-para-passeio-de-moto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/p3KdGGmFswy2sMdcafmgK9znwFU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/3/1qBF9rRW2bk1UdmOrw3Q/jackson-vilar-e-bolsonaro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;商人杰克逊·维拉尔 (Jackson Vilar) 表示，由于前总统的“谎言”，他与博尔索纳主义保持了距离，他因“换外套”而成为法比奥·瓦金加滕 (Fabio Wajngarten) 的攻击目标。总统并致力于在社交网络上批评博尔索纳罗的支持者。现在，他想在总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和副总统杰拉尔多·阿尔克明的陪同下组织一次摩托车之旅。阅读：谁是杰克逊·维拉尔，博尔索纳罗摩托车手的组织者和商会预候选人了解更多：12个州的州长利用漏洞并雇用公共部门的亲属维拉尔是“Acelera para Cristo”活动的创始人2021 年和 2022 年，数千名摩托车手聚集在圣保罗，博尔索纳罗以及当时政府和国会盟友的领导层也在场。这位前总统在任职期间普及了此类议程，并因在竞选活动之外将公共资金用于集会式活动而受到批评。维拉尔向 GLOBO 表示，他向共和国总统发送了一封电子邮件，邀请卢拉和阿尔克明参加他打算在 2024 年组织的摩托车活动。这位商人表示，该活动与政党无关，他停止支持博尔索纳罗是因为“他的谎言。” ——真相即将大白。博尔索纳罗从来都不是基督徒。他愚弄了所有人，尤其是福音派人士。但现在他们正在醒来，”他宣称。博尔索纳罗政府前通讯部长法比奥·瓦金加滕 (Fabio Wajngarten) 周日分享了一段视频，其中维拉尔出现在与劳工党主席格莱西·霍夫曼 (Gleisi Hoffmann) 的合影中，他将立场的转变归因于“机会主义”。 Wajngarten 写道：“难以置信。对我们学习也有好处”，指的是选择更好的接触对象。该作品的特色是带有 PT 星和缩写投票箱号码 13 的头盔图像。上周，维拉尔嘲笑了联邦议员卡拉·赞贝利（PL-SP）的声明，根据该声明，她的丈夫阿吉纳尔多·奥利维拉是一个“黑人”，发布了一段视频赞扬卢拉，并称牧师西拉斯·马拉法亚是“假弥赛亚的马屁精” ”，指的是博尔索纳罗，他的中间名是梅西亚。在博尔索纳罗支持最鼎盛时期，维拉尔拥有一个拥有 5.3 万名粉丝的 Instagram 账户。他删除了该帖子并创建了另一个帖子，如今该帖子拥有超过 9000 名粉丝。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:19:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/organizador-de-motociatas-de-bolsonaro-rompe-com-ex-presidente-e-convida-lula-e-alckmin-para-passeio-de-moto.ghtml</guid></item><item><title>英国神秘树木倒塌事件调查中发现“巨型”电锯</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/10/01/serra-eletrica-e-encontrada-durante-investigacoes-sobre-misteriosa-queda-de-arvore-na-inglaterra.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/C_pYePPYhkgPafYYxeZkV6M3t_w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/V/2QFD1CRpKASHAu36IhiA/whatsapp-image-2023-10-01-at-2.01.07-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;梧桐峡 (Sycamore Gap) 被联合国教科文组织列为世界遗产，已存在 200 多年，被发现时已经倒塌；警方将所发生的事件定性为“破坏行为” 警方于本周日对沃尔特·伦威克 (Walter Renwick) 位于英格兰普兰基米尔 (Plankey Mill) 的偏僻农场进行了为期两天的搜查，得出结论，该农场距离英国最著名的树曾经矗立的地方仅 12 公里。从现场附属建筑中找到的电锯也被添加到数十袋证据中。从袭击到“阴影中的犯罪”：老大马泰奥·梅西纳·德纳罗死后意大利黑手党如何重组自己听：阿兹特克人的“死亡哨声”在美国重现，结果让69岁的工程师伦威克——周五，在这棵200多岁的树被砍倒后，老农民“鸡皮疙瘩”被警方逮捕。然而，他表示“他们找错了人”。他说他是“一名前伐木工人”，刚刚“被驱逐出他的财产”。因此，他表示，“你可以理解为什么人们把矛头指向他”。 Sycamore Gap：英国树龄超过200年的名树被砍伐；看看之前和之后——我哥哥听到了谣言后就下楼去确认我没有被捕。很伤心。这位退休人员告诉《太阳报》，这是一棵标志性的树。 ——但这是一个完美的夜晚。当时是满月，所以光线很好，风也几乎听不到任何声音。他进一步解释说，树木有自己的 DNA，可以利用灰尘来追踪哪些树木被砍伐。因此，他宣称，“很容易找到是谁干的”。经过两年多的法律斗争后，当地法院要求伦威克离开他经营旅游营地的​​农场。在案件审理期间，他谈到了他与以已故父亲的名义租用的家庭住宅的联系，他说：“我出生在这里。就像一棵有根的树。”当拥有这片土地的英国耶稣会士声称占领了该农场时，这位农民仍然面临着被驱逐的危险。本周日，伦威克在保释后出狱。一名16岁的嫌疑人在付款后也被释放。调查此案的侦探丽贝卡·芬尼-孟席斯 (Rebecca Fenney-Menzies) 表示，“对世界著名地标和当地宝藏的无谓破坏在该国东北部引发了一波震惊和愤怒”。这棵树位于罗马帝国于 2 世纪建造的哈德良长城旁边。由于其历史意义，该建筑被联合国教科文组织列为世界遗产。这里曾是电影《罗宾汉：盗贼王子》（1991）的拍摄地，当时旅游业十分发达。当局表示，这棵树的倒下并非自然事件，树干上可以看到油漆痕迹，而且切口似乎是用电锯切割的。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:14:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/10/01/serra-eletrica-e-encontrada-durante-investigacoes-sobre-misteriosa-queda-de-arvore-na-inglaterra.ghtml</guid></item><item><title>被土耳其视为恐怖分子的库尔德分离主义运动声称对安卡拉袭击事件负责</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/movimento-separatista-curdo-considerado-terrorista-pela-turquia-assume-autoria-de-atentado-em-ancara.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/RdGzm-Fi6EN0m1VOSxoU-lHC4Gc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/d/NHXfBTSvijKdVYQWPnGQ/104503568-turkish-president-recep-tayyip-erdogan-delivers-a-speech-at-the-opening-of-the-28th-term-2-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;埃尔多安在议会发表讲话前几个小时，库尔德工人党 (PKK) 声称是一起自杀式袭击事件的幕后黑手，该袭击导致两名警察受伤。库尔德工人党 (库尔德工人党) 是被安卡拉及其西方国家视为恐怖分子的武装政治运动其盟友声称对周日上午发生在土耳其首都市中心的自杀式袭击事件负责，袭击造成两名警察受伤。了解：埃尔多安和普京，一种复杂但互惠互利的关系 年表：北约，从冷战到俄罗斯入侵乌克兰 “我们不朽旅的一个独立小组对土耳其内政部做出了牺牲该组织向 ANF 通讯社宣称，与库尔德运动有关。袭击发生在政府大楼和议会所在地，几个小时后，该国总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安在新一届议会会议开幕式上发表讲话，该会议应批准瑞典加入北约。立法发言人表示，议会决定“不做任何改变”继续推进其议程。埃尔多安在讲话中攻击了“恐怖分子”的行为。 ——那些威胁公民和平与安全的不安分子永远不会实现他们的目标——他说。内政部报告称，两名受伤警察没有死亡风险。据当局称，这次袭击是由“两名恐怖分子”实施的。其中一人“引爆了他携带的炸药，另一人被消灭”。监控摄像头拍摄的视频显示，一辆灰色汽车缓缓停在警察总部前。一名罪犯下车，手里拿着枪，在警察岗亭前引爆了身上的炸药。第二名罪犯下了车，但由于爆炸产生的烟雾和灰尘而从图像中消失。安卡拉警方宣布，由于担心发生进一步袭击，他们正在“控制爆炸可疑包裹”。安全部队要求城市居民保持冷静。私人电视频道 NTV 报道称，袭击事件附近地区传出枪声。警车和救护车隔离了现场。镇压：土耳其在大选前三周拘留了 126 名亲库尔德活动分子 “对欧盟不再抱有任何期望” 2002 年上台时，总统党 (AKP) 承诺寻求解决办法，赢得了库尔德人的支持结束该地区多年来争取自治的暴力斗争。谈判失败重新引发了土耳其国家与库尔德工人党之间的冲突——这种对抗让人回想起穆斯塔法·凯末尔·阿塔图尔克(Mustafa Kemal Ataturk)建立现代土耳其过程中对库尔德人的镇压。在政治和个人自由受到更广泛、更渐进的侵蚀的过程中，埃尔多安加强了对异议的镇压。土耳其指责斯德哥尔摩纵容库尔德工人党持不同政见者出现在其领土上。为了让以美国为首的西方军事联盟成员土耳其取消对该国的否决权，瑞典政府采取了一系列措施，包括通过一项严厉的反恐法，规定对“参与恐怖活动”的人进行起诉。在恐怖组织中。”了解：什么是北约，由美国领导的军事联盟 在四月允许芬兰加入之后，安卡拉于七月在维尔纳举行的北约峰会期间为瑞典开了绿灯。在同意该联盟所有其他成员支持的措施之前，埃尔多安甚至表示，只有在土耳其加入欧盟进程取得进展的情况下，他才会向北欧国家授权。周日，在乌克兰战争期间与莫斯科保持密切关系的土耳其总统再次提高了对欧洲集团的态度。 ——土耳其不再对欧盟抱有任何期望，这让我们在它家门口等了 40 年。埃尔多安在议会开幕式上表示，我们履行了对欧盟做出的所有承诺，但他们几乎没有履行任何承诺。土耳其总统补充说，他不会容忍“该国加入进程的新要求或条件”。 ——如果他们在一些不公正的问题上不退缩，比如把签证作为潜在制裁，如果他们不纠正错误，他们将完全失去对我们抱有政治、社会、经济或军事期望的权利他警告说，并补充说，如果欧盟打算结束仅存在于纸面上的入盟程序，这将是它的决定。最近几天，安卡拉和欧盟之间的紧张局势进一步恶化，此前欧洲人权法院批评土耳其仅仅因为一名被指控犯有恐怖主义罪的男子使用了 ByLock 加密消息应用程序而对其定罪。土耳其政府认为 ByLock 是那些涉嫌对 2016 年政变负责的人的首选通讯工具，该政变导致 250 人死亡，并引发了土耳其历史上前所未有的逮捕和清洗。埃尔多安将失败的政变归咎于费托组织——该组织是穆斯林神职人员法土拉·葛兰运动的缩写。埃尔多安表示，土耳其在打击这群叛徒的斗争中不会退缩。 （法新社报道）</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:12:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/movimento-separatista-curdo-considerado-terrorista-pela-turquia-assume-autoria-de-atentado-em-ancara.ghtml</guid></item><item><title>拉法·卡利曼 (Rafa Kalimann) 饰演下一部 7 点肥皂剧反派的消息引起网络震动</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/web-vibra-com-noticia-de-rafa-kalimann-como-vila-de-proxima-novela-das-7.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7jym1HcjMKW37TiYLe-VTw2E0pM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/0/plXUtFQXCMZuIhvRyN6g/344543800-266373535830859-9162772959722196819-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在剧情中，她将负责让朱莉安娜·派瓦（Juliana Paiva）角色的生活变得地狱。拉法·卡利曼（Rafa Kalimann）可能会在环球电视台下一部七点肥皂剧《A vovó不见了》中饰演反派的消息，本周日震惊了整个网络。 (1).据《Notícias da TV》网站报道，这位影响者和前 BBB 的角色将使女演员朱莉安娜·派瓦 (Juliana Paiva) 饰演的角色的生活变得地狱。该剧情计划于 2024 年上半年首播。网民评论拉法·卡利曼将出现在接下来的 7 部肥皂剧中 复制/Instagram 初始插件文本 《巴西老大哥》第 20 版亚军，拉法制作去年，她在电视剧《Rensga Hits!》中首次作为演员亮相，在该剧中她扮演了数字影响者 Paloma Sertanejeira。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:53:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/web-vibra-com-noticia-de-rafa-kalimann-como-vila-de-proxima-novela-das-7.ghtml</guid></item><item><title>武装人员入侵里约现场并夺取州代表。议员已被释放</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/homens-armados-invadem-sitio-e-levam-deputada-estadual-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sHVan-1AtXWKyoSdhXfEdEifTOI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/e/SQrKURSpaiJw4XmnEZnQ/captura-de-tela-2023-10-01-132252.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;副警长的团队在一份声明中表示，她“已经很好并且很安全”。民警调查此案 周日，武装人员入侵了一个农场，抓获了保安，并带走了州议员露西尼亚 (PSD-RJ)。据初步消息，犯罪分子侵入了西区大坎普的这个地方，并接近了副警长。她将被迫驾驶自己的车辆进入同样位于西区的维拉肯尼迪社区。据民警称，这名议员据称在车中被逃跑的强盗带走。副警长的团队在一份声明中表示，她身体状况良好，在家中且安全。 “我们通知大家，女议员露西尼亚（Lucinha）身体健康，安全。我们感谢大家的关心和爱护！”这位议员在社交网络上发表的声明说。该案在第 35 DP（大坎普）登记，但调查将由镇压有组织犯罪行为和特别调查警察局（Draco）进行，该局致力于查明犯罪者并追究其责任。这些步骤已经开始了。犯罪分子逃跑所用的汽车是一辆黑色吉普车指南针。该车辆位于 35 DP，今天下午由 Draco 进行检查。匪徒逃跑时使用的汽车正在接受法医检查 罗伯托·莫雷拉 根据 Alerj 主席、副手罗德里戈·巴塞拉尔 (Rodrigo Bacellar) 的决定，众议院的一支安全小组前往副手卢西尼亚 (Lucinha) 的住所监视案件，并提供全力支持和声援。 Lucinha 在 80 年代开始了她的政治生涯，于 1997 年首次当选为巴西社会民主党 (PSDB) 议员。 2000年，她再次当选。当时，他担任议会调查委员会（CPI）主席，负责调查 IPTU 黑手党。她又担任了两届议员。 2011年，她首次担任国家代表。以下是民警发布的关于此案的完整说明。 ” 民警获悉这一事实，第 35 DP（大坎普）的特工开始调查。根据初步信息，受害人当时正在一个农场里，当时逃跑的犯罪分子接近她，并用汽车带走了她。已释放并在家中。调查将由镇压有组织犯罪行动和特别调查警察局（Draco）进行，以查明犯罪者并追究其责任。”</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:22:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/homens-armados-invadem-sitio-e-levam-deputada-estadual-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>泰拉·阿亚拉 (Thaila Ayala) 兴奋地带着女儿特蕾莎 (Tereza) 去敬拜并感谢“治愈之神”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/thaila-ayala-leva-filha-tereza-a-louvor-e-fala-de-deus-da-cura.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/b0aULv50Fm_YFC0RCt2XubAuqDE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/b/pza03uRKKUcskOWZaVNg/arte-2-.png" /&gt;&lt;br /&gt;女演员发布了一段与女孩一起唱歌的情感视频，讲述了她与演员雷纳托·戈斯的关系，泰拉·阿亚拉在她的腿上展示了她与 6 个月大的女儿特蕾莎的情感图像。这位女演员出现在 Instagram 上的一段视频中，歌颂了这位女孩，她与演员雷纳托·戈斯 (Renato Góes) 的女儿，感谢她治愈了她的病。仅两个月大的时候，Tereza 就接受了治疗室间交通 (VSD) 的手术，这是心腔之间的一个孔，可以转移部分血液。有些空间会自行关闭，而另一些则没有影响。最初的插件文本“当我收到泰特手术的消息的那天，我跑去找父亲，正如我已经告诉过你的那样，那天晚上我坐在那个地方听到了 4 种赞美，每个人都谈到他的仁慈、力量和治愈，这是第一次当我听到拉法（治愈之神）的名字时，我在这层楼上用我的所有肺在膝盖上唱歌，我完全康复了，因为他那天给了我一切都会好起来的确信！”泰拉写道。这位女演员本周日回到教堂后表示，当天也唱起了同样的赞美诗。 “周日，我回到同一个地方，这次抱着她，你猜怎么着……同样的赞美！！！！我只能说，我将竭尽全力歌颂上帝的善良！拉法发话了！阿门！” Thaila Ayala 与她的女儿和丈夫 Renato Góes 复制品/Instagram Thaila 的追随者赞扬了这位女演员的信仰。一位粉丝写道：“谢谢你以如此美丽的方式向我们展示了上帝的爱。” “只有那些与上帝有过经历的人知道他是不变的，并且是永远的。阿门！”另一位网友说道。 “上帝一直都是善良的”，第三位评论者在接受《Fantástico》采访时评论道，泰拉讲述了手术的细节，并表示发生在特蕾莎身上的一切都是为了改变这位女演员。 “当然，所有这一切都发生了转变。真正的价值观，你以不同的方式看待一切，所以我认为首先是改变父母，但我真的认为它改变了很多事情”，他说，在场合。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:04:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/thaila-ayala-leva-filha-tereza-a-louvor-e-fala-de-deus-da-cura.ghtml</guid></item><item><title>巴西队苦苦挣扎，求助于达尔兰，并在奥运会前击败了捷克队</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/01/brasil-sofre-recorrer-a-darlan-e-vence-a-republica-tcheca-no-pre-olimpico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qCO0Ovegd-dwHdiia6u9qfPgeRE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/M/6dKPj5RVmftWBc4pFnsw/104491066-brazils-opposite-hitter-darlan-souza-spikes-the-ball-during-the-pool-a-volleyball-olympic.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;比赛在抢七中决出胜负 巴西排球队在马拉卡纳齐尼奥球场连续第二次获得奥运会前比赛的胜利，并在争夺巴黎奥运会参赛资格的过程中保持不败。凭借惊吓和戏剧性，球队以 3-2 赢得了比赛，而对手 Darlan 的表现更是凸显了这一点。球队将于周二重返球场迎战德国队。巴西队开始输掉比赛。捷克队在点对点的较量中以25-22结束了比赛。从第二盘开始，球队就做出了反应，提高了发球等基础知识。巴西人连得7分，以25比16结束。第三盘同样是巴西队，以25比20告负。这一次巴西队在拦网方面有所进步，依靠的是对面阿兰的良好表现，他在这一盘中单独得分十点。第四盘，巴西队在捷克队的统治下以25比20落败。抢七局巴西队最终以​​13比9落败（捷克队仅剩两分结束比赛），但达尔兰拯救了巴西队也感染了球迷，巴西人以16比14收官。达尔兰以23分和5个ace结束比赛的出色表现，再次让人们对主帅雷南·达尔佐托的工作产生了质疑。在社交媒体上，互联网用户记得这名球员甚至不会被征召，只是因为费利佩·罗克要求释放而被征召。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 15:59:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/01/brasil-sofre-recorrer-a-darlan-e-vence-a-republica-tcheca-no-pre-olimpico.ghtml</guid></item><item><title>马塞洛·弗雷克索 (Marcelo Freixo) 在谈到玛丽埃尔·佛朗哥 (Marielle Franco) 案件时表示，“我相信他们会找到下令犯罪的人”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/tenho-confianca-de-que-chegarao-ao-mandante-do-crime-diz-marcelo-freixo-sobre-caso-marielle-franco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Tnlxbebx89oUn52nXOt9q-PoNe8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/k/j0eyOQQbia4LYW2BsDjA/75643317.zip.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该议员于 2018 年 3 月被谋杀。在认罪交易中，开枪者罗尼·莱萨 (Ronnie Lessa) 所在位置的汽车的埃西奥·奎罗斯 (Élcio Queiroz) 详细介绍了行动的进展情况。Embratur 总裁 Marcelo Freixo (PT) 在一份声明中表示，接受 GLOBO 采访时，他“非常有信心”相信，对 2018 年 3 月被谋杀的议员 Marielle Franco (Psol) 的死亡调查将会到达下令犯罪的人。案件的转折引发了人们对州审计法院顾问多明戈斯·布拉扎奥 (Domingos Brazão) 的参与产生了新的怀疑。 GLOBO 专栏作家 Bernardo Mello Franco 本周日透露，前总理奎罗斯 (Élcio Queiroz) 的请求中提到了他，他的名字现在又重新成为人们关注的焦点。奎罗斯被指控参与驾驶那辆汽车，枪击中了玛丽埃尔和司机安德森·戈麦斯，当时他们在里约市中心附近的埃斯塔西奥城区的车内。——我对联邦的工作。我非常确信它将传达给选民，但我不能也不应该提前寻找信息——弗雷索说。玛丽埃尔的遗孀、议员莫妮卡·贝尼西奥（Psol）在社交媒体上发布了议员的照片，并对家人等待答案的时间发表了评论。 “5年零6个月。66个月。2,027天没有正义。#QuemMandouMatarMarielle”，她在Instagram上分享的故事中写道。莫妮卡·贝尼西奥 (Monica Benicio) 发表的文章 转载 — 距离一场动摇我们民主的犯罪事件已经过去 5 年零 6 个月了。已经太久没有答案了。太久不知道是谁下令杀死玛丽埃尔以及为什么。所有假设和怀疑都必须由调查人员进行调查，无论姓氏或名字。是否有参与案件的可能，必须进行调查，如果证实，将追究其应有的责任，并响应法律的严厉制裁。莫妮卡·贝尼西奥在接受采访时强调，除非我看到主谋和参与此案的每个人都对他们的所作所为做出回应，否则我不会平静。了解多明戈斯·布拉扎奥 (Domingos Brazão) 是谁，他是议员、连续五届州议员（1999 年至 2015 年）以及州审计法院 (TCR-RJ) 顾问，多明戈斯·布拉扎奥 (Domingos Brazão) 现年 58 岁，在超过 25 年的工作生涯中收集了争议和诉讼的公共生活。人们已经对他提出了腐败嫌疑，他因此被免职，后来又回到了 TCE-RJ 顾问的位置，此外还涉嫌欺诈、行政不法、收买选票甚至谋杀。多明戈斯·布拉佐第一次发现自己参与了玛丽埃尔谋杀案的调查，是在宪兵罗德里戈·豪尔赫·费雷拉（又名费雷里尼亚）作证后，他指控当时的议员马塞洛·西西利亚诺（PHS）和民兵奥兰多·库里卡是这起谋杀案的主谋。犯罪。联邦警察对此产生了怀疑，并在调查后得出结论，费雷里尼亚和她的律师卡米拉·诺盖拉属于一个犯罪组织，其目的是阻碍对该议员死亡的调查。总检察长办公室要求高等法院 (STJ) 对布拉佐进行调查，因为他涉嫌利用一名退休联邦警官（TCE-RJ 办公室的雇员）引导费雷里尼亚提供虚假证词。调查还显示了该议员与犯罪办公室组织有联系的证据，该组织据称参与了该女议员的死亡。布拉佐及其家族的利益将是伤害西西利亚诺，西西利亚诺决心争夺西区的影响力，而西区传统上是其家族的领地。 2018 年，《O GLOBO》显示，布拉佐和西西里诺的团体都提出了可能有利于西区不规则建筑扩张的法案。玛丽埃尔一直在该地区从事土地规范化项目，这可能会困扰该小组。还记得2018年3月14日晚玛丽埃尔·佛朗哥被谋杀的案件吗？消息迅速传开，震惊了巴西和世界。 38 岁时，好斗的议员 Marielle Franco（Psol）和她的司机安德森·戈麦斯（Anderson Gomes）一起被谋杀。犯罪发生在晚上9点15分左右。他们两人和顾问费尔南达·查韦斯乘坐的汽车在埃斯塔西奥附近遭到伏击。三人刚刚离开拉帕的卡萨达斯普雷塔斯，议员在那里参加了一场辩论。玛丽埃尔头部中了四枪，当场死亡。在火线上，安德森中弹并当场死亡。费尔南达被弹片击中，幸存。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 15:49:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/tenho-confianca-de-que-chegarao-ao-mandante-do-crime-diz-marcelo-freixo-sobre-caso-marielle-franco.ghtml</guid></item></channel></rss>