<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 20 Sep 2023 06:09:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>马科斯·布拉兹与球迷的争斗波及了弗拉门戈队，弗拉门戈队需要击败戈亚斯队，这样危机才不会升级</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/20/briga-de-marcos-braz-com-torcedor-respinga-no-time-do-flamengo-que-precisa-vencer-goias-para-crise-nao-aumentar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iObpOYOIlIkclcIWksx_CJANPXY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/q/9iC1CyQNmpfqeBUTqC2Q/treino-fla.jfif" /&gt;&lt;br /&gt;球队在南美解放者杯小组赛中已出局，仅以一场胜利重返G4。弗拉门戈代表团将于晚上7点前往戈亚尼亚，在那里他们将在巴西锦标赛中迎战戈亚斯队，带着胜利的梦想在巴西杯总决赛（周日对阵圣保罗）前夕缓解危机。但足球副主席马科斯·布拉兹和一名球迷在里约一家购物中心发生的打斗事件让现场气氛更加混乱。而球队，距离最终的和平还很遥远。另请阅读：布拉兹的防守和球迷对比赛前 24 小时对弗拉门戈主教练的涉嫌袭击存在分歧：弗拉门戈组织者要求提供有关球员和主教练下落的信息 即使没有球员的参与，这一事件也让球队陷入了困境胜利不再能减轻压力。失败会加剧这种情况，因为球队和球迷之间的关系会紧张。目前弗拉门戈积39分排名第五。在这个位置上，球队处于解放者杯小组赛的分级区之外。只有在戈亚尼亚取得胜利才能让他重返G4。塞林哈体育场总共有九次缺席。名单上的 23 名球员中有 10 名来自青年队。本周二，俱乐部报道称，莱奥·佩雷拉和普尔加感到肌肉疼痛，因此没有前往戈亚尼亚。可能的团队将由Matheus Cunha、Matheuzinho、Fabrício Bruno、David Luiz 和Ayrton Lucas 组成；蒂亚戈·马亚、维克多·雨果、格尔森和埃弗顿·里贝罗；布鲁诺·恩里克和佩德罗。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 06:00:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/20/briga-de-marcos-braz-com-torcedor-respinga-no-time-do-flamengo-que-precisa-vencer-goias-para-crise-nao-aumentar.ghtml</guid></item><item><title>阿丽亚娜·格兰德和马克·鲁法洛等明星签署信函，抗议美国的图书审查制度</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/estrelas-como-ariana-grande-e-mark-ruffalo-assinam-carta-em-protesto-contra-censura-de-livros-nos-eua.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/F33HFoN1lH74TWyScplF5dCRdMQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/D/0tmJFIQDu6qoC7xKBDiw/ariana.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该文件的发布恰逢全国禁书月，这是一场由共和党成员和保守派团体爱莉安娜·格兰德 (Ariana Grande)、吉列尔莫·德尔·托罗 (Guillermo del Toro)、马克·鲁法洛 (Mark Ruffalo) 和阿曼达·戈尔曼 (Amanda Gorman) 领导的运动，超过 175 名演员、艺术家、作家、活动家和其他人签署了一封公开信，要求好莱坞利用其影响力反对美国的图书禁令。佛罗里达州否决了数十本教科书，并要求改变社会问题 佛罗里达州学校禁止《罗密欧与朱丽叶》因涉及色情内容而在学校出现MoveOn 政治行动组织 - 称美国学校的图书禁令是“限制性行为”，“违背言论和表达自由”。信中警告说：“我们再怎么强调也不为过，这些审查工作不会以禁书告终。” “压制性的理论家将注意力转向其他形式的艺术和娱乐，以进一步攻击和努力寻找替罪羊，特别是比波克人（Bipoc）和 LGBTQ+”，这只是时间问题。该文件的发布恰逢全国禁书月，这是共和党领导的政府和保守派团体发起的一项运动，旨在禁止学校图书，特别是那些与 LGBTQ+ 问题或种族相关的图书。据《卫报》报道，美国的图书禁令在 2022 年达到历史最高水平。自 2021 年 6 月以来，研究组织美国笔会记录了学区的 4,000 多起图书禁令。在德克萨斯州，有 1,269 起记录在案的审查试图限制 2,571 种独特的图书。 2022 年挑战书数是美国图书馆协会知识自由办公室有史以来记录的最高数量，是 2021 年挑战书数 729 本书的两倍。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 05:33:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/estrelas-como-ariana-grande-e-mark-ruffalo-assinam-carta-em-protesto-contra-censura-de-livros-nos-eua.ghtml</guid></item><item><title>Estêvão Ciavatta、Regina Case、Fernanda Montenegro、Marieta Severo 和 Lázaro Ramos 出席 Karim Aïnouz 电影的首映式</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/20/estevao-ciavatta-regina-case-fernanda-montenegro-marieta-severo-e-lazaro-ramos-vao-a-pre-estreia-de-filme-de-karim-ainouz.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KmN-I-gXWpEk0RzzhTUGHzOWEgk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/A/xzodJoQIyLO1bz5Yv4vg/dsc1156-estevao-ciavatta-regina-case-fernanda-montenegro-karim-ainouz-marieta-severo-e-lazaro-ramos-set-2023-cg-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Estêvão Ciavatta、Regina Casé、Fernanda Montenegro、Marieta Severo 和 Lázaro Ramos 与电影制片人 Karim Aïnouz 一起出席了他的新片《Marinheiro das Montanhas》的首映式，该片将于本周一（18 日）在里约热内卢南部地区的加维亚举行。一月。会议座无虚席。另请阅读：弗拉基米尔·布里奇塔（Vladimir Brichta）将成为“Renascer”的大反派。马修斯·纳赫特盖勒 (Matheus Nachtergaele) 和法比奥·拉戈 (Fabio Lago) 也将进行翻拍。 更多内容：阿莱特·萨勒斯 (Arlete Salles) 受邀主演 Globo 下一部晚间 7 点肥皂剧《A vovó 消失》。这部纪录片讲述了卡里姆·艾努兹 (Karim Aïnouz) 穿越阿尔及利亚的旅程，在那里他调查了他父亲的故事。一个他只从照片上认识的人。这部电影是 2021 年戛纳电影节等世界各地重要电影节节目的一部分。计划于 28 日在影院上映。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 05:00:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/20/estevao-ciavatta-regina-case-fernanda-montenegro-marieta-severo-e-lazaro-ramos-vao-a-pre-estreia-de-filme-de-karim-ainouz.ghtml</guid></item><item><title>哈达德和玛丽娜可能是卢拉的先锋</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/vera-magalhaes/coluna/2023/09/haddad-e-marina-sao-vanguarda-possivel-para-lula.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YI4Nb3mniC2rA2J8dJ4AOxoy7c0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/s/VmIoKVQxeCxNAkXnyOaA/53199956423-4be40debf6-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;政府的选举成功取决于财政部长和环境负责人，费尔南多·哈达德总统和玛丽娜·席尔瓦的国际声望都曾在卢拉第一届和第二届政府中担任过部长。他们在胜利方面走的是截然不同的道路，他们失去了总统的支持。这决定了她与卢拉的疏远以及他与卢拉的关系日益密切，以至于在 2018 年取代他成为候选人。回到这位劳工党成员第三次担任总统时，即使背负着这样的包袱，他们也代表了一个仍然拥有权力的政府的可能先锋。后视镜错误。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 04:51:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/vera-magalhaes/coluna/2023/09/haddad-e-marina-sao-vanguarda-possivel-para-lula.ghtml</guid></item><item><title>日本首相希望会见朝鲜领导人金正恩</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/primeiro-ministro-japones-quer-se-encontrar-com-o-lider-norte-coreano-kim-jong-un.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/88MQa0GfZ6YNtPXkDcSQI9Em89I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/A/cAQWFXRDGpBW9cDoMi3w/104366827-new-york-new-york-september-19-japanese-prime-minister-kishida-fumio-speaks-during-the-u.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在亚洲外交的喘息之际，日本首相岸田文雄周二在联合国大会上宣布，他“决心”会见朝鲜领导人金正恩，金正恩与俄罗斯的和解引发了人们对军事合作的担忧。马塞洛·尼尼奥：中国如何改变联合国 联合国：泽伦斯基声称俄罗斯利用粮食和能源作为对抗世界的武器 “日本对朝鲜的政策保持不变。日本希望与朝鲜实现关系正常化”，他在联合国平台上宣称。岸田补充道：“为了共同开启新时代，我想表达我随时、无条件地与金正恩总统面对面会面的决心。”他寻求“组织高层对话” ”。在他的监督下，以便“尽快”举行这样的峰会。贝拉·梅加莱：卢拉在联合国大会演讲后围绕卢拉的群体 查看卢拉在联合国演讲的检查 几天前，他的发言人已经表示，他准备好“无先决条件”与朝鲜领导人会面。日本前首相小泉纯一郎两次访问朝鲜，会见现任领导人的父亲金正日。 2002 年的第一次会议允许五名被绑架的日本公民返回。但朝鲜 2006 年核试验后，两国关系恶化并变得更加紧张。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 04:33:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/primeiro-ministro-japones-quer-se-encontrar-com-o-lider-norte-coreano-kim-jong-un.ghtml</guid></item><item><title>Marina Sena、Jão、Luísa Sonza 等：了解为什么一些流行音乐名字被排除在拉丁格莱美奖之外</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/20/marina-sena-jao-luisa-sonza-e-mais-entenda-por-que-alguns-nomes-pop-ficaram-fora-do-grammy-latino.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Vs3fpKUzJDE6tb81WuoMvmeMG4g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/c/LITtRpQQm5bkliZAKboQ/arte.png" /&gt;&lt;br /&gt;社交媒体上，公众怀念横跨56个奖项类别的艺术家，拉丁格莱美本周二（19日）公布了今年该奖项的提名名单。 11 月 16 日，颁奖典礼将在西班牙塞维利亚举行，届时将揭晓 56 个类别各个类别的获奖者。 GLOBO CHANNELS WHATSAPP：关注娱乐频道，接收当天的主要新闻 + 频道：关注图书提示频道，关注评论和主要版本 在社交媒体上，巴西公众感到 Anitta、Jão、Luisa Sonza 等名字的缺席，玛丽娜·塞纳、卢德米拉、格洛丽亚·格罗夫和巴布洛·维塔尔。其中一些艺术家的单曲没有被提名的确切原因尚不清楚，但就专辑而言，只有玛丽娜·塞纳、巴布洛·维塔和卢德米拉的专辑才有资格竞争。根据该奖项的规则，只有2022年6月1日至2023年5月31日期间发行的作品才可以参与投票——Anitta、Jão和Luisa Sonza在该日期之后发行了专辑。 Glória Groove 之前发行了“Lady Leste”，之后发行了最新的“现场”版本。卢德米拉和巴布洛都没有对他们缺席该奖项发表评论，但玛丽娜·塞纳在 上发表了文章。 “大家好，我之所以没有被特别提名‘葡语当代流行专辑’类别，并不是因为我没有被投票，而是因为我的专辑连投票的机会都没有我希望的是我的注册一切顺利，但是我的唱片公司和拉丁格莱美之间发生了一些错误，我的专辑因此没有资格投票。我们不知道在哪里错误是。但事实就是如此。天生的成瘾甚至没有机会失去。悲伤，但我们继续生活。”初始插件文本 Marina 提到的类别中提名的人包括：Bryan Behr、Xênia França、Hodari、Melim 和 Rubel。在巴西人中，蒂亚戈·伊奥尔奇（Tiago Iorc）是提名的领先者，共有三名提名。角逐最佳巴西流行音乐专辑的有蒂姆·伯纳德斯（Tim Bernardes）的《Mil things invisíveis》、凡妮莎·达·马塔（Vanessa da Mata）的《Vem doce》、Djavan的《D》、若昂·多纳托（João Donato）的《Serotonina》和蒂亚戈·约克（Tiago Iorc）的《Vem doce》。达拉莫”。 Lô Borges、Planet Hemp、Rachel Reis、Tulipa Ruiz 和 Titãs 正在争夺“葡萄牙语最佳摇滚或另类音乐专辑”奖。查看 2023 年拉丁格莱美提名者：年度专辑 La Cu4rta Hoja - Pablo Alborán A Ciegas - Paula Arenas De Adentro Pa Afuera - Camilo Décimo Cuarto - Andrés Cepeda Daily Life - Juanes Mañana Will Be Beautiful - Karol G De Todas Las Flores - Natalia Lafourcade Play - Ricky Martin Eadda9223 - Fito Paez Escalona Nunca Se Había Grabado Así - Carlos Vives 年度歌曲离合诗 - Kevyn Mauricio Cruz Moreno、LEXUZ、Luis Fernando Ochoa 和 Shakira Friends - Pablo Alborán 和 Maria Becerra De Todas Las Flores - Natalia Lafourcade Ella Baila Sola - Pedro Julian Tovar Oceguera NASA - Édgar Barrera、Camilo 和 Alejandro Sanz Ojos Marrones - Luis Jiménez、Lasso 和 Agustín Zubillaga Shakira：Bzrp 音乐会议，第 53 卷 - Santiago Alvarado、Bizarrap、Kevyn Mauricio Cruz 和 Shakira Si Tú Me Quieres - Fonseca、Yadam González 和 Yoel Henríquez TQG - Kevyn Mauricio Cruz、Karol G、Ovy On The Drums 和 Shakira Un X100to - Bad Bunny、Edgar Barrera、Marco Daniel Borrero 和 Andres Jael Correa Rios 年度最佳唱片 No Es Que Te Extrañe - Christina Aguilera Carretera y Manta - Pablo Alborán Déjame Llorarte - Paula Arenas &amp;amp; Jesús Navarro Shakira: Bzrp Music Sessions, Vol. 53 - Bizarrap &amp;amp; Shakira Si Tú Me Quieres - Fonseca &amp;amp; Juan Luis Guerra While Me Curo Del Cora - Karol G De Todas Las Flores - Natalia Lafourcade Ojos Marrones - Lasso La Formula - Maluma &amp;amp; Marc Anthony Despechá - Rosalía Correcaminos - Alejandro Sanz &amp;amp; Danny Ocean 最佳新人艺术家 Borja Conexión Divina Ana Del Castillo Natascha Falcão Gale Paolaguanche Joaquina Leon Leiden Maréh Timø 最佳传统流行音乐声乐专辑 A Ciegas - Paula Arenas Que Me Duela - Camilú Corazón y Flecha - Manuel Carrasco Décimo Cuarto - Andrés Cepeda Placeres y Pecados - Vanesa Martín 最佳流行歌曲 5:24 - Edgar Barrera &amp;amp; Camilo Bailo Pa Ti - Natalia Hernández Morales、Monsieur Periné 、Santiago Prieto Sarabia、Julio Reyes Copello 和 Mitchie Rivera Contigo - Pablo Alboran、Mauricio Rengifo、Andres Torres 和 Sebastian Yatra Déjame Llorarte - Paula Arenas 和 Manuel Ramos Shakira：Bzrp 音乐课程，第 53 卷 - Santiago Alvarado、Bizarrap、Kevyn Mauricio Cruz Moreno 和 Shakira Melhor 流行声乐专辑 La Cu4arta Hoja - Pablo Alborán Beautiful Humans Vol.1 - Alemor De Adentro Pa Afuera - Camilo La Neta - Pedro Capó Tu Historia - Julieta Venegas 最佳雷鬼演绎 Automatico - Maria Becerra La Receta - Tego Calderon Feliz Cumpleaños - Ferxxo Feid Gatúbela - Karol G &amp;amp; Maldy Hey Mor - Ozuna &amp;amp; Feid 最佳摇滚专辑 Íntimo Extremo: 30 Años - ANIMAL Cowboys De La A3 - Arde Bogotá De La Tierra III - De La Tierra Dopelganga - Eruca Sativa Sólo D&amp;#39; Lira - Molotov最佳歌曲摇滚 Depredadores - Andrés Giménez &amp;amp; Andreas Kisser El Piso Es Lava - Todo Aparenta Normal Gris - Juanes Leche De Tigre - Juan Galeano Los Perros - Arde Bogotá 最佳流行/摇滚专辑 El Diablo En El Cuerpo - Alex Anwandter Trinchera Avanzada - Babasonicos El Hombrecito Del Mar - León Gieco Vida Cotidiana - Juanes Tripolar - Usted Señalemelo Despídeme De Todxs - Juan Pablo Vega 最佳流行/摇滚歌曲阿拉斯加 - Bunbury Amantes - León Larregui Caminar Sola - Alex Anwandter 和 Julieta Venegas ¿Dónde Se Llora Cuando Se Llora？ - Francisca Valenzuela 和 Francisco Victoria Ojos Marrones - Luis Jiménez、Lasso 和 Agustín Zubillaga Señorita Revolución - Bruses 和 Ali Stone 最佳音乐专辑“Urban” Feid Mañana Will Be Beautiful - Karol G Alma - Nicki Nicole 最佳歌曲“Urban”Automatico - Maria Becerra La Jumpa - Bad Bunny 和 Austin Santos Mi Mejor Canción - Nelson Onell Diaz、Farruko、Gocho、Franklin Jovani Martinez 和 Eric Perez Rovira Quevedo：Bzrp Music Sessions，Vol. 52 - Santiago Alvarado、Bizarrap 和 Quevedo Tqg - Kevyn Mauricio Cruz、Karol G、Ovy On The Drums 和 Shakira Yandel 150 - Jowan、Andres David Restrepo、Joan Manuel Ubinas Jimenez 和 Yandel 最佳城市融合/诠释 La Jumpa Arcangel 以 Bad Bunny Ojalá Maria Becerra Quevedo 为特色：Bzrp Music Sessions，第 52 卷 Bizarrap 以 Quevedo 为特色 [ DALE PLAY 唱片] Tqg Karol G 特色夏奇拉 [环球音乐] Yandel 150 Yandel &amp;amp; Feid 最佳说唱/嘻哈歌曲 Autodidacta - Mauro De Tommaso &amp;amp; J Noa Coco Chanel - Bad Bunny &amp;amp; Eladio Carrion Dispara *** - Santiago Alvarado, Milo J、Nicki Nicole 和 Santiago Ruiz，歌曲作者（Nicki Nicole 与 Milo J 合作）Le Pido A Dios - Martin Chris E、Feid 和 Esteban Higuita Estrada，歌曲作者（Feid 与 Dj Premier 合作）曲目来自：Sixdo [Universal Music Latino] Pá Ganá- Akapellah Pregúntale A Tu Papá Por Mi - Vico C 巴西语言类别 葡萄牙语最佳当代流行专辑 Bryan Behr Live In São Paulo - Bryan Behr In Name of the Star - Xênia França Hodari - Hodari Quintal - Melim As Palavras, Vol. 1 &amp;amp; 2 - Rubel 葡萄牙语最佳摇滚或另类音乐专辑 Não Me Espera Na Estação - Lô Borges Jardineiros - Planet Hemp Meu Esquema - Rachel Reis Extraordinary Skills - Tulipa Ruiz Olho Furta-Cor - Titãs 最佳巴西流行音乐专辑一千个看不见的东西 - Tim Bernardes Vem Doce - Vanessa da Mata D - Djavan Serotonina - João Donato Daramô - Tiago Iorc 纽约无线电城音乐厅最佳现场乡村音乐专辑 - Chitãozinho 与葡萄牙语根源 TecnoShow - Gaby Amarantos 葡萄牙语 - Carminho Raiz - João Gomes Elba Ramalho No Maior São João Do Mundo - Elba Ramalho Do Amanha Nada Sei - Almir Sater Erva Doce - Gabriel Sater 葡萄牙语最佳歌曲亲密算法 - Arnaldo Antunes, Criolo , Gabrieu, Keviin &amp;amp; Marcia Xavier Do Acaso - Ronaldo Bastos &amp;amp; Chico César In a和平世界 - Djavan 桑巴舞怎么样？ - Chico Buarque 和 Hamilton de Holanda 一切信仰都可以触及 - Tiago Iorc 和 Duda Rodrigues</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/20/marina-sena-jao-luisa-sonza-e-mais-entenda-por-que-alguns-nomes-pop-ficaram-fora-do-grammy-latino.ghtml</guid></item><item><title>封闭式门箱</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/elio-gaspari/coluna/2023/09/a-caixa-de-porteira-fechada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4Fxb5fP7zTE9EVTYLNZ-WR9vWIg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/A/hWXYx0Qd64NM6llq6BUw/arthur-lira-e-lula-mariz.png" /&gt;&lt;br /&gt;里拉破坏商会和政党商会主席、副手亚瑟·里拉指挥着一个拥有空前火力的无党派集团。议会集团是正常的。用地区选举换取议员选票也是游戏的一部分。这与“闭门”公共银行的交付无关。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/elio-gaspari/coluna/2023/09/a-caixa-de-porteira-fechada.ghtml</guid></item><item><title>卢拉表示，在联合国大会期间与泽连斯基会面是应乌克兰要求</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/lula-diz-que-reuniao-com-zelensky-durante-assembleia-geral-da-onu-foi-pedido-do-ucraniano.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FmeSyzF88Vwe7LD6ufdPuiKZ5fs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/g/2B2wqESTupuYzBPk7uYQ/lulaonu.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;总统还表示有兴趣与乔·拜登举行双边会晤，强调两国之间对话的重要性。路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统本周二表示，要求与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基会面，消息来自他，将于本周三在纽约举行，双方将讨论共同感兴趣的问题，但没有提及具体主题。卢拉在联合国：总统要求富裕国家在气候和贫困问题上提供帮助，并表示乌克兰战争暴露了“集体无能” 全文：阅读卢拉在第 78 届联合国大会开幕式上的讲话 — 我将接待泽连斯基谈论他想和我谈谈的问题——总统在与巴西驻联合国大使举行招待会回来后，在纽约下榻的酒店大堂告诉记者。 ——对泽伦斯基没有任何期望。人们期望两国的两位总统之间进行对话，每个人都有自己的问题，都有自己的愿景。卢拉总统在联合国发表讲话 此外，卢拉对他将与美国总统乔·拜登举行的双边会晤表示了极大的兴趣，并强调了两国之间对话的重要性： — 这是 500 年来的第一次卢拉告诉记者，巴西的存在让你能够与美利坚共和国总统平等地坐下来讨论一个长期问题，即工作世界的不稳定。总统还提到了寻求能够对青年和整个社会产生积极影响的解决方案的机会的相关性： - 让我们尝试看看是否可以指出社会和青年的替代方案。总统说，看看我们能做些什么来唤醒年轻人的希望，让他们有一天能得到学习的保障，并通过学习找到一份工作，让他们有尊严地生活。 ——如果我们能做到，那就值得了。 *GLOBO 专用。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:24:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/lula-diz-que-reuniao-com-zelensky-durante-assembleia-geral-da-onu-foi-pedido-do-ucraniano.ghtml</guid></item><item><title>更快的速度并不能成为推迟众议院投票的理由</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/maior-celeridade-nao-justifica-o-atropelo-nas-votacoes-da-camara.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/L2bYepsF2awnv5vYK1HSmoHO_ZM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/u/Fq8QUfTSGWXLxaK4cHUA/img20230822182500516.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;至少有十个相关项目在没有遵循常规委员会程序的情况下获得了代表的批准，国会对社会感兴趣的项目的评估速度值得欢迎。但对于超支情况却不能说同样的话，即跳过程序各个阶段的便利速度，阻碍了健康的立法辩论，而这对于通过公众舆论的审查来完善有争议的提案至关重要。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/maior-celeridade-nao-justifica-o-atropelo-nas-votacoes-da-camara.ghtml</guid></item><item><title>错误包含路线</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/09/falsas-rotas-de-inclusao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/29wueb7GT7keovymFsqoizLjAoQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/u/E/scsw4BS9620kORF2rUBg/aluno-negro-em-sala.png" /&gt;&lt;br /&gt;这位教授在巴伊亚被公开指责跨性别恐惧症和种族主义，但课堂却被录音。近年来，巴西大学因权利深化而冲突频发。然而，这场斗争中使用的方法并不总是合法的。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:05:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/09/falsas-rotas-de-inclusao.ghtml</guid></item><item><title>看看吉赛尔·邦辰 (Gisele Bündchen) 等戒酒的名人</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/veja-famosos-que-como-gisele-bundchen-abandonaram-bebidas-alcoolicas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/90Me6_foqOfcwjuPAZvKhkpXtYU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/l/Lte0uhTE6AXbqpBQDWKw/arte-2023-09-19t165215.804.png" /&gt;&lt;br /&gt;歌手豪尔赫·阿拉冈 (Jorge Aragão)、阿尔西奥内 (Alcione) 和克里斯·马丁 (Chris Martin)、女演员芭芭拉·博尔赫斯 (Bárbara Borges) 和说唱歌手 L7nonn 等名字都不喝酒 本周，模特吉赛尔·邦辰 (Gisele Bündchen) 透露，她三年前就停止喝酒了。 “就在我刚满 40 岁的时候，我实际上感觉到喝了一杯酒和不喝一杯酒时有很大的不同。喝一杯酒是社会可以接受的。人们甚至说，‘哦， ，这对你来说是健康的。好吧，这对我来说是不健康的。如果你想从你的身体得到我对我身体的要求，那是很多，我不能一直摄入所有这些东西，因为它们加起来“巴西人在接受《人物》杂志采访时说道。查看排名：“Clube da Esquina”在“滚石”的 50 首最佳拉丁摇滚专辑中名列前茅 了解：帕西尼奥在里约热内卢的桑巴大本营中演奏泰勒·斯威夫特的音乐，在网络上引发了一场危机看看其他名人也有同样的声明：他们不喝一滴酒。詹妮弗·洛佩兹 女演员兼歌手詹妮弗·洛佩兹 Barry Wetcher/Disclosure 歌手兼演员詹妮弗·洛佩兹已经表示她不喝酒精饮料。原因？她知道任何一滴成分都对你的身体有害，尤其是你的皮肤。最近，这位与已经面临酗酒问题的本·阿弗莱克结婚的艺术家成为一个饮料品牌的海报女郎，并在社交媒体上受到了严厉的批评。 Jorge Aragão Jorge Aragão 披露 Jorge Aragão 是桑巴音乐家之一，他一边喝牛奶（或水）一边创作歌曲。他自己已经说过了。这位74岁的老人发誓他从未喝酒。 “我想，在我的一生中，我从来没有打开过啤酒。我和可口可乐、托迪尼奥一起聚会……甚至还有燕麦片。这就是我喜欢的音乐，”他在最近接受该报采访时说道。 “额外”.. Alcione Alcione 庆祝职业生涯 50 周年 Marcos Hermes Alcione 是另一位也戒酒的桑巴艺术家。 “我不喝酒，不。我是一名反向桑巴舞者”，她已经强调过。 “我有酒吧的声音，对吧？但我从来没有用一杯（酒精）饮料来淹没我的悲伤。当我哭泣时，是在家里，喝牛奶或瓜拉纳”，她在最近的一次采访中开玩笑说。 L7nnon 说唱歌手 L7nnon 披露 29 岁的里约说唱歌手 L7nnon 是他的音乐家同行中的另一个例外。艺术家不喝酒也不抽烟。 “我参考了很多参考资料，即使是在家里。我的生活中从来没有考虑过那么多。我相信没有它我也能生活。但我不会去评判任何这样做的人，”他在接受采访时说道。在播客上。 Elton John Elton John Marcelo Carnaval/Archive Elton John 在 20 世纪 90 年代决定戒酒。从那时起，他就一直不喝酒。 “由于吸毒和酗酒，我失去了人性”，他在评论自己所面临的过度饮酒时期时说道，然后就永远戒酒了。克里斯·马丁 (Chris Martin) 克里斯·马丁 (Chris Martin) 于 2023 年 3 月 25 日在里约热内卢尼尔顿桑托斯体育场 (Engenhão) 参加酷玩乐队演出 卢卡斯·塔瓦雷斯 / O Globo 酷玩乐队主唱克里斯·马丁 (Chris Martin) 表示，酒精饮料让他感觉不好。 “当我喝酒时，我会感到沮丧，”他曾经说过。这位46岁的艺术家从年轻时起就没有喝酒。 “我认识到我已经有很强的个性。喝酒会让它变得更强一些”，他解释道。芭芭拉·博尔赫斯 (Bárbara Borges) 芭芭拉·博尔赫斯 (Bárbara Borges) 复制品/Instagram 女演员芭芭拉·博尔赫斯 (Bárbara Borges) 最近公开了她一直在与酗酒作斗争的斗争。 “谈论酗酒是非常严肃的事情。我需要说的是，我正在从很多事情中恢复过来，这与其他人不同。我永远不能也不想举起旗帜并扮演这个角色救世主”，他在接受“Gshow”采访时说道。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:01:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/veja-famosos-que-como-gisele-bundchen-abandonaram-bebidas-alcoolicas.ghtml</guid></item><item><title>罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 在 STF 虚拟全体会议上讨论了可能使怀孕 12 周以内的堕胎合法化的行动</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/rosa-weber-pauta-no-plenario-virtual-do-stf-acao-que-pode-legalizar-aborto-ate-12-semanas-de-gestacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/43QfPBb-BZ7n3su2wepiWjpuZuU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/6/HzohJqQKe9LULkG4qcDw/rosaweber.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;担任该行动报告员的部长将于 2 日退休 今天，由部长罗莎·韦伯主持的 CNJ 讨论了按性别划分司法部门的晋升问题。但议程不得不推迟到下周。克里斯蒂亚诺·马里斯 (Cristiano Mariz)/资料图片 联邦最高法院 (STF) 院长、部长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 公布了一项诉讼，该诉讼讨论了妊娠 12 周以内合法堕胎的可能性。对案件的分析尚未确定日期，但部长可能会在本周末之前确定议程。 Rosa Weber 是 STF 自 2017 年以来一直在进行的、由 PSOL 提议的流程的报告员。在诉讼中，该党要求法院将怀孕前 12 周内进行的堕胎排除在《刑法》两条条款的适用范围之外。 2016年，在对STF第一小组审理的具体案件进行分析时，部长投票赞成怀孕三个月以下堕胎不构成犯罪的主张。该行动是部长于 2022 年 9 月就任法院院长时的报告中保留的少数行动之一。惯例是，部长们在成为最高法院院长时，将其收藏留给卸任院长职位的部长，只取部分案例。 2018年，在最高法院就质疑堕胎刑事定罪的诉讼举行的公开听证会上，罗莎·韦伯表示，一旦被挑衅，司法机构必须采取行动。 — 提交给司法机构的每个问题都应该得到答复。当时的部长表示，一旦受到挑衅，司法部门必须大声疾呼。在诉讼中，PSOL 要求将怀孕前 12 周内的自愿终止妊娠排除在这两条条款的范围之外，声称这违反了几项基本原则。该党认为，受到质疑的条款违反了宪法原则，例如人的尊严、公民身份、不歧视、生命不可侵犯、自由、平等、禁止酷刑或不人道和有辱人格的待遇、健康和妇女的计划生育和性和生殖权利。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:01:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/rosa-weber-pauta-no-plenario-virtual-do-stf-acao-que-pode-legalizar-aborto-ate-12-semanas-de-gestacao.ghtml</guid></item><item><title>卢拉和拜登今天会面，通过申请讨论工作。看看它在其他国家是如何运作的</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/lula-e-biden-se-encontram-hoje-para-discutir-trabalho-por-aplicativos-veja-como-funciona-em-outros-paises.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OfH3qwb7-8bRcX6eUbYR0g-e9X8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/b/T3r57VQ8SKscnHED6eIA/biden.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;国际规则的范围从保证某些权利，但不将这些工人视为雇员，到没有社会保障。巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和美国总统乔·拜登本周三会面，讨论与劳动世界相关的话题，包括保证应用程序工作者。卢拉将于本周三在返回巴西之前与泽连斯基会面。讨论的话题是世界各国反复出现的困境。在巴西，政府成立了一个工作组来规范送货人员、司机和其他在没有正式合同的情况下通过数字平台工作的专业人员的工作。技术：苹果在巴西推出用 iPhone 支付来更换机器 ✅ 手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 据专家称，如何分析这种新工作形式的国际先例包括：保障一些权利，但没有将这些工人视为平台的员工，甚至没有任何社会保障机制的系统。布什、奥巴马和拜登：记得卢拉与美国总统的会晤 在葡萄牙，“相对推定” 法学博士、Fundação Getulio Vargas (FGV) 劳动关系教授保罗·雷纳托·费尔南德斯·达席尔瓦 (Paulo Renato Fernandes da Silva) 解释说，葡萄牙建立了“相对推定”平台工作人员是否存在雇佣关系。这意味着，除非平台能够证明员工拥有自主权，否则这些人都被视为员工。从芬迪到保时捷：“设计师房地产”已成为迈阿密的一种趋势，吸引了梅西和艾丽西亚·凯斯等百万富翁；照片——但必须遵守一些条件，例如平台是否规定工作时间或惩罚机制。席尔瓦说，随着这一变化，工人现在有权享受假期和第 13 份工资。西班牙的法规保障最低工资 另一方面，西班牙有针对个体经营者和独立工人的法规，这是一种在正式雇员和个体经营者之间创建工作模式的机制。 “竞考”：9部委已加入新员工统一考试查看职位空缺地图 政府定义将前往 Minha Casa、Minha Vida 的联合财产。查看示例 该文件包含更一般的规则，并未规定工作日的长度等，但规定每个工人在两班之间必须有 12 小时的休息时间，Silva 解释道。 Machado de Carvalho Advocacia 创始人莫扎尔·卡瓦略 (Mozar Carvalho) 表示，西班牙政府明白，平台通过其算法和评估系统，对快递员的工作方式、时间和地点进行严格控制。免税：首席执行官表示，Shein 将向购买金额不超过 50 美元的客户支付 ICMS。公司现在还有义务保障基本劳工权利，例如最低工资、带薪休假、保险和社会保障缴费（INSS）。平台引发法国民众抗议 在法国，这些平台的存在不仅改变了当地经济，还引发了冲突和抗议，尤其是与出租车司机等传统行业的冲突和抗议。 2020 年，该国法院就一项个人诉讼做出了一项判决，承认 Uber 司机为雇员，理由是该司机没有设定费率，并且在提供服务时没有自主权。 — 尽管做出了这一决定，但问题还远未得到解决 — 卡瓦略反驳道。 — 每个案例都有其特殊性。这意味着，在法国，虽然一些工人获得了雇员的认可，但其他工人仍然可以被视为自营职业者。在德国，自治程度很重要在德国这个拥有强大工会的国家，对待应用程序工人的态度是由重视劳工权利的法律体系决定的。一些案件被告上法庭，在很大程度上，分析是围绕工人在与平台的关系中保持的自主程度展开的。 — 如果平台对工作的执行方式实施重大控制，例如设定价格或惩罚不接受乘车的工人，这可能会被解释为一种从属关系。卡瓦略解释说，在这种情况下，工人不再被视为独立承包商，而更多地被视为传统雇员。法院考虑的另一个因素是申请所花费的时间。如果司机或送货员主要为单一平台工作并投入大量时间，这可能会倾向于承认雇佣关系。在这种情况下，工人有权获得最低工资、防止不公平解雇的保护、带薪休假、健康保险和社会保障缴款。在美国，员工希望保持“独立” 在美国，许多州将这些工人归类为“独立承包商”（或自营职业者）。然而，加州于 2019 年通过了第 5 号议会法案 (AB5)，该法案对确定某人是否仅仅是个体经营者进行了严格的测试。如果公司未通过测试，工人将被归类为雇员，有权享受最低工资、失业保险和医疗福利。 —但应用程序公司发起了一场大规模的媒体宣传活动，以通过第 22 号提案并免除 AB5 的约束，保持工人的独立性，但提供一些福利，例如最低工资，但仅限于“活跃”时间（即在接载或运送/运输乘客时） ）、为工作最低时数的司机提供健康计划以及在工作中发生事故时购买保险——卡瓦略说。巴西的问题在哪里？在巴西，监管程序仍不明确。联邦政府成立的工作组会议上周结束，该轮会议旨在讨论平台调解的工作规则，但各方未能达成共识。谈判于 6 月开始，涵盖从最低收入和使用车辆补偿到养老金、健康和算法透明度等方方面面，以便工人们知道是什么决定了他们的收入。主要的僵局在于为送货员和司机提出的薪酬价值。美国CPI：主要报告得不到支持并面临被拒绝的风险，总统取消会议 工人和公司代表必须在12日之前提出提案，但没有达成一致。巴西应用和自动驾驶货运司机协会 (AMABR) 主席埃德加·弗朗西斯科·达席尔瓦 (Edgar Francisco da Silva) 表示，该类别被告知，代表应用的实体必须在本周二之前提出新提案，但该提案被该部拒绝劳工和就业部 (MTE)。 – 上周我们与 MTE 举行了一次会议，据说所有事情都将转交给总统。然后他们通知我们，这些公司必须提交一份新提案。我们正在等待。研究：政府将不得不削减 5.5% 的开支，以实现 2024 年的财政框架目标。全国应用程序驱动程序联盟联合会 (Fenasmapp) 主席 Leandro Cruz 表示，工人们正在等待新的 GT 会议： – 我们对平台没有了解。我们的建议根本没有改变。我们期望的是比所呈现的更好的东西，因为他们摆在桌面上的东西不符合类别。据MTE称，确定提案的最后期限实际上是在30日结束，在此之前，各方可以提出新的提案，目前这些提案仍在“谈判中”。接下来的步骤取决于卢拉总统的决定，他可以扩展该小组的工作或确定政府带头制定法规。商业：Shein 在巴西零售业的竞争对手表示，这家中国公司无法代替消费者支付 ICMS 巴西移动与技术协会 (Amobitec)——该组织汇集了 99、亚马逊、iFood、Uber 和 Lalamove 等市场领先公司- 在一份说明中表示，自谈判开始以来，“它已经提交了几份文件和提案”，并且讨论仍在继续，“以详细分析这些提案及其影响”。代表 Loggi 和 Rappi 的数字创新运动 (MID) 表示，它提出了个人交付和运输活动最低价值的提案，但没有被完全接受，“辩论应该在未来几周内继续进行”。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:01:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/lula-e-biden-se-encontram-hoje-para-discutir-trabalho-por-aplicativos-veja-como-funciona-em-outros-paises.ghtml</guid></item><item><title>时间范围：参议院在 STF 审判的同一天讨论 CCJ 的报告</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/marco-temporal-senado-discute-relatorio-na-ccj-no-mesmo-dia-de-julgamento-no-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DHloJoMDemwhxHFFHHEpBW7JWjM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/U/y/2M4NujSrW6T6d0CCC7ww/marcos-rogerio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;马科斯·罗热里奥（PL-RO）提出了一项意见，赞成将 1988 年定为土地索赔的占领期限。参议院打算在本周三进一步处理土著土地划界项目。在联邦最高法院（STF）就该主题的案件进行判决的同一天，众议院宪法和司法委员会（CCJ）的议员将对有关此事的报告进行辩论。该项目的报告员、参议员 Marcos Rogério (PL-RO) 将在 CCJ 宣读他的意见。他已经提交了一份支持谅解的文本，将 1988 年宪法颁布这一年定义为土著土地划界的里程碑。商会和农业和土地改革委员会 (CRA) 已于 8 月根据报告员 Soraya Thronicke (Podemos-MS) 的意见批准了同样的谅解。马科斯·罗热里奥打算就他的意见提出的修正案进行辩论，但审查请求可能会将文本投票推迟到下一次会议。 — 我们将保证联邦宪法中已有内容的有效性 — 马科斯·罗杰里奥 (Marcos Rogério) 说。由于代表团将陪同路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统出席联合国大会，参议员出席 CCJ 必定受到阻碍。该委员会主席戴维·阿尔科伦布雷（Davi Alcolumbre，União-AP）本人也在该小组中，参议员奥古斯塔·布里托（Augusta Britto，PT-CE）也是该小组成员，他是 CCJ 成员和政府基础成员。该项目反对环保主义者和农村主义者，他们坚决拥护中央党派。该项目的反对者认为，以这一年作为里程碑，相对于被征服的土地来说是一种倒退。该项目的捍卫者则表示，该文本提供了“法律确定性”。审判将于本周三恢复，部长迪亚斯·托弗里将投票表决，围绕赔偿的讨论已被视为新司法化的可能性。然而部长们警告说，有必要等到审判结束才能知道问题将如何解决。由于四票反对时间框架论，联邦最高法院（STF）可能不得不处理另一个在审判期间引起部长们分歧的问题：是否应该对可能被视为土著领土的土地的当前占用者进行补偿。到目前为止，已经投票的六位部长中有四位反对时间框架论：本案报告员埃德森·法钦、亚历山大·德·莫赖斯、克里斯蒂亚诺·扎宁和路易斯·罗伯托·巴罗佐。其中，对于如何对原住民土地所有者进行补偿存在分歧。关键内容： 日期：时间框架规定，土著人民仅对他们在 1988 年 10 月 5 日《宪法》颁布之日已经占领或已经争夺的土地拥有权利；农村主义者：该提案的捍卫者表示，该措施为农村带来了法律保障，防止土地所有者的土地在未来被收回；反对派：该提案的批评者则认为，通过确定具体日期，议会忽视了对土著人民的迫害历史，土著人民被屠杀并被驱逐出自己的土地；划界：据专家称，如果该项目获得参议院批准并获得批准，则将暂停正在分析的划界过程，并使已划定的地区面临风险，这可能会在法庭上受到质疑； STF：投票试图预测 STF 的判决，该判决根据圣卡塔琳娜州的土地纠纷来分析问题。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:01:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/marco-temporal-senado-discute-relatorio-na-ccj-no-mesmo-dia-de-julgamento-no-stf.ghtml</guid></item><item><title>STF时限：法院以4比2的比分，恢复对原住民土地划界的判决</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/marco-temporal-no-stf-com-placar-de-4-a-2-corte-retoma-julgamento-sobre-demarcacao-de-terra-indigena.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YvRxbb9Jv-JpJ153Q-lesLrWt08=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/Q/YAHQHqRO6Pu6Gwww84VA/53155241601-e774803420-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Luiz Fux 部长的投票将是专门讨论该主题的新会议中的第一次投票。 在以四票对二票反对原住民土地时限论点后，联邦最高法院 (STF) 于本周三恢复投票，投票将在路易斯·福克斯部长的判决讨论了该规则的合宪性。这将是关于这一主题的第九届会议，它是对社会运动和土著人民重要的议程的一部分。最高法院对时间框架的讨论在部长路易斯·罗伯托·巴罗佐投票后被打断。尽管彼此之间存在细微分歧，但迄今为止，他们投票反对适用这一时限：本案报告员埃德森·法钦、亚历山大·德·莫赖斯、克里斯蒂亚诺·扎宁和路易斯·罗伯托·巴罗佐。部长努内斯·马克斯和安德烈·门多萨都赞成这一论点。五名部长仍将投票：福克斯、迪亚斯·托弗里、卡门·卢西亚、吉尔马·门德斯和罗莎·韦伯。本周四，安德烈·门多萨 (André Mendonça) 投票结束后，计分板上的决胜局由期待已久的克里斯蒂亚诺·扎宁 (Cristiano Zanin) 上场。路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦（Luiz Inácio Lula da Silva，PT）政府对部长投票的期望和担忧是由于过去几周做出的决定被认为是“保守的”。扎宁在投票中评估认为“不可能”为土著人民确定一个固定的日期来要求他们的土地。 — 1988 年《宪法》规定的法律制度消除了任何疑虑，因为保证土著人民在传统占据的土地上的永久生存对于实现这些人民的基本权利是必不可少的 — — 他说。 STF正在审理的诉讼中讨论的是，要承认某个地区为原住民领土，是否需要证明原住民在1988年宪法颁布时就占领了该土地。总的来说，由于最高法院正在分析的案件具有普遍影响，涉及同一主题的 214 个程序已暂停并等待最高法院的结果。 STF 通过圣卡塔琳娜州政府针对 Xokleng 人提起的收回行动确定了这一时间框架，Xokleng 人指的是 Ibirama-Laklãnõ 土著土地 (TI)，瓜拉尼人和 Kaingang 土著人也居住在那里。时间框架论文基于对《宪法》第 231 条的解释，该条规定：“印第安人因其社会组织、习俗、语言、信仰和传统以及对其传统占据的土地的原始权利而受到承认，并与其他国家竞争。联合起来划定他们的界限，保护并确保尊重他们的所有资产”。路易斯·罗伯托·巴罗佐部长也同意扎宁的立场，并援引了保证罗赖马州拉波萨塞拉多索尔土著土地划界的判决。 STF副主席在投票中表示，宪法保护土著人民对其文化认同的权利，并保障土地权。 ——我们所有人（四人投票反对该论文）揭开了这一想法的神秘面纱，即存在一个以 1988 年 10 月 5 日的实际存在为标志的时间框架，相反，我们认识到该主张的传统性和持久性与他说，即使是被剥夺的地区，也构成了土著社区的法律基础。反对这一时间框架的部长们之间的主要分歧点之一是对 1988 年之后划界的土著地区的占领者给予的补偿程度。接受 GLOBO 采访的法学家了解到，这一点可能会产生新的司法裁决。莫赖斯在六月投票时提出，如果对具有合法所有权链的土地的传统占领得到承认，那么土地所有者就不会受到伤害。在这些情况下，工会应对财产的总价值负责并支付赔偿，而不仅仅是改进部分。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:01:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/marco-temporal-no-stf-com-placar-de-4-a-2-corte-retoma-julgamento-sobre-demarcacao-de-terra-indigena.ghtml</guid></item><item><title>卢拉将于本周三与拜登和泽连斯基会面，然后返回巴西</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/lula-tera-encontros-com-biden-e-zelensky-nesta-quarta-feira-antes-de-voltar-para-o-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FmeSyzF88Vwe7LD6ufdPuiKZ5fs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/g/2B2wqESTupuYzBPk7uYQ/lulaonu.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;联合国改革、气候和工作将是与美国总统讨论的主要问题，而与俄罗斯的和平协议将是与乌克兰领导人对话的重点一天在纽约联合国大会上发表开幕词后，路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统将与美国总统乔·拜登和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基举行双边会晤。卢拉和拜登今天会面，通过申请讨论工作。看看它在其他国家的运作情况 卢拉预计将与拜登进行约 40 分钟的谈话，重点讨论联合国改革、全球变暖以及发起全球体面劳动行动。与泽连斯基的会晤将以对俄战争为主要议题。巴西政府一名成员表示，卢拉对拜登周二的讲话感到满意。美国总统为安理会改革进行了辩护，并表示华盛顿正在与其他国家就扩大问题保持磋商。卢拉则谈到了发展中国家感兴趣的话题，例如更多地参与世界决策。总统严厉批评了安理会，并要求发达国家更多地参与应对全球变暖的斗争。自20世纪40年代中期安理会成立以来，巴西一直是安理会常任理事国的候选国。它与印度、日本和德国一起组成了G4，以争取增加成员国数量，目前仅限于以下成员国：只有五个——美国、法国、俄罗斯、中国和英国。在全球变暖问题上，巴西和美国也走得更近。美国人宣布将成为亚马逊基金的捐助者，并希望为与环境相关的项目投资约5亿美元。会后，卢拉和拜登将成立全球工作联盟。该文件的内容并未透露，但外交领域的一位对话者强调，这一想法是为了获得国际社会的最大支持，以捍卫工人的权利，特别是那些在申请、结社自由和其他保障方面工作的工人。泽伦斯基 泽伦斯基要求巴西和乌克兰总统举行会晤，他毫不掩饰自己对巴西政府（现任政府、卢拉政府和前总统雅伊尔·博尔索纳罗政府）谴责入侵乌克兰这一事实感到沮丧。他的国家受到俄罗斯军队的影响，但不支持对克里姆林宫实施经济制裁。乌克兰领导人也表示失望，因为巴西利亚否决了向东欧国家运送弹药以击落俄罗斯发射的伊朗无人机。卢拉坚持成立一个国家集团来谈判乌克兰和俄罗斯之间的和平协议。认为双方都需要让步。不过，泽连斯基已经多次明确表示，他只接受乌克兰方面提出的条件进行谈判。泽连斯基的和平公式由十点组成。其中的要求包括俄罗斯人腾出欧洲最大的核电站扎波罗热核电站；履行与俄罗斯达成的协议，为乌克兰谷物通过黑海出口留出一条自由走廊；释放所有囚犯；重建莫斯科吞并的领土；以及对那些对战争罪负有责任的人的惩罚。卢拉和泽伦斯基从未见过面。今年三月，他们通过视频会议进行了交谈。 5月，在日本举行的七国集团峰会（由美国、日本、德国、英国、法国、意大利和加拿大组成的峰会）期间，两国领导人同意举行会晤，但最终没有实现。当时，乌克兰当局表示议程不相容，而巴西反应缓慢。巴西政府表示提供了一些日程选择，但泽连斯基没有露面。另一方面，卢拉的国际事务顾问塞尔索·阿莫林（Celso Amorim）五月在基辅与泽连斯基在一起。一个月前，阿莫林在莫斯科受到俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的接见。承诺结束后，卢拉将返回巴西利亚。原定于周四回归，但被提前了。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:01:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/lula-tera-encontros-com-biden-e-zelensky-nesta-quarta-feira-antes-de-voltar-para-o-brasil.ghtml</guid></item><item><title>预计央行今天将降息半个基点。查看自上次 Copom 会议以来发生了什么变化</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/banco-central-deve-cortar-juros-em-meio-ponto-hoje-veja-o-que-mudou-desde-a-ultima-reuniao-do-copom.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PXewiIB7S4KrCUP2BJQB1HgTBr4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/w/ZbhmFfT5eD4hKZqbBYDA/53089476259-4468593086-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;市场认为Selic每年肯定会从13.25%下降至12.75%，但正在等待BC的公告，以评估未来是否有可能加速降息。央行将于周三晚间宣布该国的新利率。金融市场预期Selic将下降0.5个百分点，从每年13.25%下降至12.75%。正如经济学家所说，央行于 8 月初开始了货币宽松周期，降息幅度为 0.5 个百分点，这是 2020 年 8 月以来的首次。在解释这一决定的会议记录中，BC表示将进行新的削减。因此，在市场上，愿景是信号将得到实现。更重要的是，自那时以来，一些因素促成了这一点。基本利率Selic 是BC 控制通货膨胀的主要工具。在这45天的时间里，无论是预期情景，还是物价指数、GDP等宏观经济指标，都没有发生什么变化。因此，BC 拥有继续按计划进行所需的一切。新削减的强度和信号动员了与 BC 董事相关的分析师，这些董事组成了由该机构主席 Roberto Campos Neto 领导的 Copom。 ——第二次降息0.50点得到巩固，但市场将密切关注该声明，看看未来可能加快降息步伐的信号是否有任何变化，这是合乎逻辑的——评估卡米拉·阿卜杜勒马拉克 (Camila Abdelmalack)，经济学家，Veedha Investimentos 的负责人。新组成：央行行长和董事 上次央行会议纪要中将降息 0.75 个百分点或加速降息列为“不太可能”。 BC董事表示，这是因为步伐的改变需要“实质性的积极惊喜”，以进一步增强“对通货紧缩动力的信心”。服务业通胀和预期持续改善受到关注。 BC 主席罗伯托·坎波斯·内托 (Roberto Campos Neto) 在 8 月 Copom 会议后发表了一系列公开声明，并在不同时间强调，在下次会议上加速或减少 0.50 的降息存在“高标准”。市场怎么说？根据BC省对金融市场进行的调查《Focus》的预测，Selic今天将降至12.75%，年底应为11.75%。在 8 月份宣布降息的那一周，年底的预测为 12%。通胀和美元的预期情况存在残余变化。在本周的资产负债表中，预计今年年底前全国消费者价格指数 (IPCA) 将上涨 4.86%，2024 年将上涨 3.86%。 8月初，这一预测分别为4.84%和3.89%。也就是说，今年情况恶化了，但明年略有改善。在上周发布的一份报告中，全国信贷、融资和投资机构协会 (Acrefi) 表示，自 12 月起 Selic 可能会下调 0.75 个百分点。由于对进口产品或投入的影响，美元升值令人担忧。其中之一是对燃油价格的影响。巴西国家石油公司一直在努力减少转移，但油价上涨应该会导致该公司再次提高柴油和汽油价格。通货膨胀 该国 8 月份官方通货膨胀率 (IPCA) 上升 0.23%，主要受当月住宅用电增长 4.59% 的推动。 7月份该指标增长0.12%。 12个月累计利率4.61%。在委员会上次会议记录中，央行将 2023 年通胀率预测为 4.9%，2024 年通胀率预测为 3.4%。 — 尽管自上次会议以来IPCA在12个月内加速，服务业通胀在12个月内下降至5.43%。此外，Nova Futura 首席经济学家 Nicolas Borsoi 评估道，批发价格继续呈下降趋势，这将导致未来几个月零售价格降温。 GDP 经济活动令人意外，第一季度增长 1.8%，第二季度增长 0.9%。在BC省6月份发布的最新通胀报告中，对2023年国内生产总值（GDP）增长的预测从1.2%上调至2.0%。本月底发布的报告中应该会出现新的积极评价。本周，财政部将增长预测从 2.5% 修改为 3.2%。今年上半年，尽管服务业和零售业表现强劲，但农业推动了这一增长。这种情况被认为是积极的，因为经济活动的加速并没有伴随着强劲的通胀压力。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:01:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/banco-central-deve-cortar-juros-em-meio-ponto-hoje-veja-o-que-mudou-desde-a-ultima-reuniao-do-copom.ghtml</guid></item><item><title>巴西的转变：卢拉在联合国抛弃了博尔索纳罗的极端主义</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bernardo-mello-franco/coluna/2023/09/as-voltas-do-brasil-na-onu-lula-deixa-extremismo-de-bolsonaro-para-tras.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/q_M9GwKiTt2ZasUCx1JOKWH-_F0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/l/Sno93kSQmxOHbc2ow0Og/104359183-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-addresses-the-78th-united-nations-general-as.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总统避免错误并挽救对和平、宽容和人权等普世价值观的捍卫。卢拉在重复“巴西回来了”的口号时犯了一个错误。该国从未缺席联合国，贾尔·博尔索纳罗在过去四年中表现出色。缺少的是对和平、宽容和人权等普世价值观的捍卫。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bernardo-mello-franco/coluna/2023/09/as-voltas-do-brasil-na-onu-lula-deixa-extremismo-de-bolsonaro-para-tras.ghtml</guid></item><item><title>女孩Heloísa案件：PRF总干事称车辆没有枪伤</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/caso-menina-heloisa-diretor-geral-da-prf-diz-que-viatura-nao-tinha-marca-de-tiro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/L7fZUJOY5hqECsJImxnu40g_vK4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/L/60RBdMQAmBBCfvBpHjgw/arte-6-.png" /&gt;&lt;br /&gt;费尔南多·安东尼奥·奥利维拉还表示，他已经确定了前往受害人入院医院的 28 名特工的身份。联邦公路警察局 (PRF) 局长费尔南多·安东尼奥·奥利维拉本周四表示，“初步判断”，负责应对弗鲁米嫩塞下城塞罗佩迪卡事件的公司的车辆上没有发现枪迹。在接近过程中，一名联邦公路警察向一辆被盗汽车开了枪，车上坐着 3 岁女孩 Heloísa Santos，九天后她因伤重身亡。该特工告诉检察官办公室，他是在听到枪声后采取行动的。奥利维拉认为，如果没有对“不公平的威胁”做出反应，该行动就是不合规的，违背了“该机构存在的根本理由”。在接受 GLOBO 采访时，总经理表示，PRF 已经确定了 28警方称，他们去了女孩收治的医院，并且已经开始听到他们的声音。他们正在因涉嫌胁迫证人而接受内部调查。据奥利维拉称，其中一些人是根据管理层的命令被派往该地点的，例如在人权领域工作的检查员和特工。其他人可能是“出于自己的自由意志”或“按照自己的想法”离开的——据该公司总经理称，PRF 正在“严格”调查此事。以下为采访摘录 对于代表 PRF 的“制度性痛苦”的女孩 Heloísa 的死亡，您有何看法？除了已成年的孩子外，我现在还有一个 19 天大的女儿。作为父母、公民，我们对孩子的死亡感到愤怒和愤怒是合乎逻辑的。联邦公路警察将保卫生命融入其 DNA 中。我们诞生在高速公路上更多的是为了保护生命，而不是为了维持治安，后者是后来出现的。道路安全不仅仅是处理事故，更是保障市民在高速公路上行驶的安全。所以，那些总是以拯救生命为目的的人，当我们的行为导致死亡时，这是一种制度性的痛苦，因为它违背了PRF存在的理由。这是制度上的痛苦，因为它违反了PRF存在的基本原则。作为 PRF 的总经理，您对参与该方法的代理商的行为有何评价？我们在卢拉签署的一项法令中立法规定，不得向逃跑的车辆开枪。您进行战术监视，直到接近。如果该车辆对警察或其他人构成不公平的威胁，您有权做出回应。这是自卫。如果没有这种不公平且现实的威胁，我们就无法做出反应。我无法做出价值判断，我可能还要对这些服务器进行判断。但 PRF 车辆是否遭到枪击？我们将对此进行调查。我不干涉这个过程，但是，据我所知，特工说他听到了类似枪声的声音。他以为他有机会。车辆有枪迹吗？不，先验地，不。我决定对整个过程进行尽可能严格的调查。关于海洛伊萨家人的胁迫投诉，PRF 已经发现了什么？我们必须了解这些警察为什么在那里以及获得什么授权。我可以告诉你的是，我们已经确定了全部28人。我知道这28人中有经过授权的人。例如，我们未来的人权协调员（该结构尚未建立）已经宣传了这些政策，她就在那里，因为我们派了她......她，监察长和里约联络人。汽车已经被盗了，还有我们的人在检查。所以，这28条中有一些是合法的。任何不遵守此规定的人都将承担 PAI（行政违规程序）的责任。这群人，谁下令让他们去医院的？好吧，如果他们没有得到授权，那是他们自己的决定。这是他自己的自由意志。如果是这样的话，如果有人去那里进行了某种强制，那么这个人就会为此负责。我说的是假设性的，因为还没有具体的东西。我们正在调查。但 28 名特工是一个很高的数字，对吗？乍一看似乎很高。那我们就得看看。关于有权进入 CTI 并与女孩的姨妈交谈的警官……他是正在接受调查的警官之一。周一就已经听到了他的声音。他给出的解释是什么？我们不知道，因为该过程是保密的，我们无权访问。有报道称，事件发生后，PRF特工也搜查了这辆车。这是公司程序的一部分吗？为了翻车而翻车、移动它，当然不是程序的一部分。看似“扭转局面”的事情可能是行善的专业知识。现在，我无法告诉你这是如何发生的以及是否发生了。这是调查的一部分。除了参与事件的三名警察外，是否还有更多警察正在休假？不是来自这个特定事件。我们在里约热内卢发生的另一起事件中将一名警官从行动中撤职（今年 6 月，一名 23 岁的妇女在里约热内卢 Linha Vermelha 的另一次袭击中被一名 PRF 特工杀害） ）。为什么这些案件会在里约热内卢重演？不幸的是，我们必须认识到里约热内卢有一个特殊之处，即它是一个冲突非常严重的地区，犯罪组织的活动频繁。因此，它会反复给所有警察带来这种压力。 PRF范围内对抗最激烈的地方当然是在里约热内卢。当地监管有问题吗？不，没有。我完全信任那里的主管（Vitor Almada da Costa）的工作。由于冲突数量较多，该地区的管理和风险更加复杂。事件发生后，STF 部长 Gilmar Mendes 质疑 PRF 存在的理由。对于评论你有什么想说的吗？我们不能说他的愤怒是错误的。我认为他的愤慨是有道理的、正确的。我不会以任何方式批评部长，但我不同意[他提出的]问题解决方案。 95年来一直为社会提供良好服务的任何人都不能因为一系列灾难性事件而抹杀一个机构已经做出的所有善行。问题的解决方案是什么？我认为这涉及重新审视我们在自己的行动和训练原则中已经在做的事情。我下令暂停作战区域的所有课程，以重新调整我们的条令。 10 月 2 日将发布公开听证会通知，我们将听取有组织的民间社会和公共部门的意见来设计这一原则。在课程中，我们还创建了人权的总体协调，以便该主题的政策渗透到整个 PRF 结构中。您对该机构在这九个月内实施的变革有何评价？去年，我们有 44 人因 PRF 行动而死亡。到第 9 个月，我们有 8 个。仍然很多，但我们在机构中实施的政策和管理变革有所减少。这8条中，大多数都是有道理的。理想情况下，我们甚至不需要警察。但是，由于我们并不完美，警察因此而存在。作为管理层，我们不会承认法律限制受到不尊重。警察与犯罪机构的区别在于法律。所以，我们不能做任何法律之外的事情。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:00:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/caso-menina-heloisa-diretor-geral-da-prf-diz-que-viatura-nao-tinha-marca-de-tiro.ghtml</guid></item><item><title>人工智能：巴德将能够窥探你的 Gmail 来回答问题。但前提是您授权</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/20/inteligencia-artificial-bard-podera-bisbilhotar-seu-gmail-para-responder-perguntas-mas-so-se-voce-autorizar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jaHfr6blEDeqt6_YTOEtsZoK3mU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/r/3XvegESAyuoDXaINGlRw/mojahid-mottakin-nej5xj45vhg-unsplash.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;谷歌的 Chatbot 是 ChatGPT 的竞争对手，现在与其他 Alphabet 服务集成，例如 YouTube、地图和谷歌搜索。搜索包括电子邮件和个人文档 Bard 是 Google 的生成人工智能 (AI) 机器人，在推出六个月后获得了一系列称为扩展的新功能。新功能使聊天机器人不仅可以在互联网上搜索信息，还可以依赖用户使用的数据。但一切都取决于每个人是否决定授权这种类型的整合。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 03:00:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/20/inteligencia-artificial-bard-podera-bisbilhotar-seu-gmail-para-responder-perguntas-mas-so-se-voce-autorizar.ghtml</guid></item></channel></rss>