<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2023 12:12:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国三岁儿童在沙发上发现枪后开枪自杀；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/28/crianca-de-tres-anos-atira-na-propria-mao-nos-eua-apos-encontrar-arma-em-sofa-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/u2Hi3tQxBg4Mvy_Zo0tmbrB8orY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/n/CiafSqTJ6sPgvrHiHiqA/383785082-24252500817681891-9065808984364280632-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;枪击事件发生时，除了凶器的负责人外，房间里还可以看到另一名成年人，除了受害者的兄弟之外，还有另一名4岁的孩子，一名年仅3岁的孩子向自己开枪自杀。周日，在美国佛罗里达州迈阿密的家中，沙发上发现了一把左轮手枪。物业内部的摄像机显示了小瑟琳妮蒂来到一个房间，发现并拿起座位上的枪的那一刻。几秒钟后，她不小心开枪射中了自己的手。视频：中国动物园里，河马袭击了试图制止争斗的看护者 美国：6个月大的婴儿被老鼠咬了50次，手指被截肢。立即，她被其中一名成年人救起，他的身份是奥兰多·杨（Orlando Young） （没有透露他与受害者的关系）并且他对武器负责。孩子被送往医院接受治疗，现已出院。美国三岁儿童在沙发上发现枪后开枪自杀 枪击事件发生时，除了持枪者外，房间里还可以看到另一名成年人受害者的兄弟，另一个孩子，4岁。孩子的祖母说，她正在上班，接到电话，告知她孙女发生了事故。 “她可能已经死了。情况可能比这更糟。她本可以朝自己的头部或其他任何地方开枪。安全在哪里？爱在哪里？护理在哪里？问题出在哪里？”罗宾·富勒问道。观看：视频显示游客被困在加拿大游乐园里头朝下 据美国网络 WSVN 报道，塞雷妮蒂被送往尼克劳斯儿童医院，在那里她接受了手指手术。杨因制造这件武器而被捕，目前面临疏忽儿童导致严重身体伤害的指控。一个“筹款活动”的成立是为了帮助塞伦尼蒂的家人。由 Serenity 的母亲 Warnereicia Williams 创建，她表示“她的医疗费用很高”，而且她“因此事件而无法工作”。活动文字写道：“感谢任何捐款，请让我们帮助我的女儿完全康复。”</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:48:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/28/crianca-de-tres-anos-atira-na-propria-mao-nos-eua-apos-encontrar-arma-em-sofa-video.ghtml</guid></item><item><title>湿漉漉的妆容、粉色色调和明亮的嘴唇：今年春天时装秀的流行趋势</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/beleza/noticia/2023/09/28/visual-molhado-tons-de-rosa-e-labios-vivos-looks-das-passarelas-em-alta-na-primavera.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vRT6tgrPtFJxqcWcFshtqraq7xc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/C/B2BgPhT8Wrev1Ff4B3bA/whatsapp-image-2023-09-28-at-08.27.11.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;总共有六种趋势有望在本季受到巴西人的欢迎 软金属 冬季告别了，但隔壁由香奈儿 (Chanel) 设计的金属彩妆依然存在。适应了。银色显得更加胆怯、珍珠般，勾勒出眼睛，超越轮廓。化妆师 Fernanda Suzz 指出，这是对 2000 年代初期的重新诠释，当时银色和白色的阴影在眼睑上形成一块，对比度较低。 “现在已经顺利回归了。一种包容性的回归，不留任何过时的今天。并拥有超水合、自然的皮肤和健康的口腔。”自由自在 一位模特在 Helmut Lang 2024 年春夏高级成衣时装秀上走秀 盖蒂图片社 古铜色粉饼在彩妆市场上日渐增多，皮肤焕发光泽，眼线则勾画出双眸：两人将秀场留给了The街道。 “它非常女性化、酷炫，还能提升你的外表”，造型师兼时尚顾问马努·卡瓦略 (Manu Carvalho) 称赞道。但对她来说，赫尔穆特·朗 (Helmut Lang) 造型中的蓬松头发才是最受欢迎的：“自然、有机，化学、技术和文化干扰较少。这不仅仅是时尚，更是一种行为趋势。”辣嘴萨拉·格雷斯·沃勒斯泰特 (Sara Grace Wallerstedt) 在米兰时装周 2023 年春夏女装秀期间，在法拉利时装秀后台摆出姿势。 自然、矫正、明亮的皮肤，没有其他任何东西可以突出红色、近乎霓虹灯的唇膏，带有橙色的触感。在这里，意大利品牌法拉利甚至擦掉了睫毛和眉毛——你只需用无色睫毛膏来造型即可。化妆师马科斯·科斯塔 (Marcos Costa) 则更大胆，推荐了橙色口红。 “这种非常强烈的色点可以出现在口红、眼影或温暖的珊瑚腮红中。”模特在 Dries Van Noten 2023 春夏成衣秀上优雅地走秀 Getty Images 服装和化妆品的单色组合。时装秀上已经展示了这一点，时尚顾问 Mônica Girão 澄清道：“它并不是沉闷的代名词。例如，看看这里的金色，就像星星一样，照亮你的眼睛！”，他重点介绍了 Dries van Noten 的妆容。 Dsquared2 RTW 2023 春夏秀场色调 Getty Images 粉色、淡紫色、薰衣草色、火龙果色、洋红色、紫红色……各大时装秀背后的化妆师选择围绕粉色的变化作为本季的亮点。浅色调更浪漫，还是同一张嘴里的大胆二重奏（就像 Dsquared2 的这首）？你决定！刚刚洗完澡的模特在吴季刚 (Jason Wu) 2024 年春夏成衣时装秀上走秀 盖蒂图片社 所谓的湿发以不同的形式闪耀——从最整洁的造型到浴后的休闲造型。妆容遵循光泽风格，可以按照社交媒体上的教程所示，用一抹无色光泽，轻拍在颧骨上方。上图是吴季刚 (Jason Wu) 正在游行。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:41:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/beleza/noticia/2023/09/28/visual-molhado-tons-de-rosa-e-labios-vivos-looks-das-passarelas-em-alta-na-primavera.ghtml</guid></item><item><title>《哈利·波特》传奇中扮演邓布利多的演员迈克尔·甘本去世，享年 82 岁</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/28/ator-que-fez-dumbledore-em-saga-harry-potter-michael-gambon-morre-aos-82-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PhMEkGGniGjHsQYbOd23VkJNY7Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/H/AvBOALTsOfRwrtoPCm9A/michael-gambon.png" /&gt;&lt;br /&gt;家人证实艺术家因肺炎住院，无法抵抗。在《哈利·波特》传奇中扮演阿不思·邓布利多的演员迈克尔·甘本在医院安详去世，享年 82 岁。该消息于本周四得到了艺术家家人的证实。宣传代理人克莱尔·多布斯代表演员的妻子安妮·甘本和他的儿子弗格斯·甘本发表声明，证实了他的死亡。罗曼·沙卡尔（Roman Shakal）：谁是俄罗斯大亨，在意大利举行豪华婚礼时庆祝与巴西有影响力的人结婚卡拉·迪瓦伊（Cara Delevingne）、蕾哈娜（Rihanna）和基·阿尔维斯（Key Alves）：看看那些错误纹身的名人“我们悲痛地宣布迈克尔爵士去世甘本。亲爱的丈夫和父亲，迈克尔在肺炎发作后在医院安详地去世，他的妻子安妮和儿子弗格斯在他的床边”，这份由《太阳报》等多家英国报纸转载的字条写道。家人请求“在这个痛苦的时刻”尊重隐私，并借此机会感谢他们的支持和爱。因记忆问题退休 2015年，甘本宣布退出戏剧舞台。他离开的原因是他的记忆力，让他记不起台词了。在做出决定之前，演员甚至戴着耳机将自己连接到舞台上的某个点来表演，生怕忘记要说什么而在观众面前说不出话来。 “承认这是一件可怕的事情，但我不能再这样做了。这让我心碎，”甘本当时告诉《星期日泰晤士报》杂志。据当时的演员说，在伦敦西区试镜一部新剧后，他意识到自己在现场观众面前的时间已经结束了，在此期间，后台的一个女孩必须给他读他的台词。甘本最终被理查德·格里菲思取代，他在《哈利·波特》传奇中饰演哈利的叔叔弗农·德思礼。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:40:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/28/ator-que-fez-dumbledore-em-saga-harry-potter-michael-gambon-morre-aos-82-anos.ghtml</guid></item><item><title>伊拉克婚礼起火导致100多人死亡，新郎在集体葬礼上哭泣；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/noivo-chora-em-enterro-coletivo-apos-incendio-em-casamento-deixar-mais-de-100-mortos-no-iraque-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_-T2iAx4topBvhQfoRQRpX98DuA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/x/KIIjzWQZOATM0k4rFnVQ/noivo.png" /&gt;&lt;br /&gt;烟花可能会引发火焰，由于“使用高度易燃且廉价的建筑材料”，导致部分天花板倒塌。在伊拉克举行的一场婚礼上，新郎的派对因火灾而中断，他参加了一场集体埋葬活动。悲剧的受害者。这名男子名叫瑞文（Revan），他在告别时在亲戚和同事的搀扶下流着泪。他和未婚妻哈宁被送往医院，但幸免于难，该事件导致 100 多人死亡，当地政府正在接受调查。据当地媒体报道，雷文和哈宁的心理状况“非常糟糕”。了解更多：视频显示伊拉克婚礼起火，造成 100 多人死亡；九人被捕 特拉维斯·金（Travis King）：朝鲜决定驱逐非法越境后被拘留的美国士兵 周二晚上发生的事件中，有 100 多人死亡，另有 150 人受伤。集体埋葬活动于星期三下午开始，距悲剧发生不到 24 小时，并将于本星期四继续进行。据内政部发言人称，九人因与这起悲剧有关而被捕。最初的插件文本 最初，有消息称这对夫妇死于火灾。然而，伊拉克民防人员告诉英国广播公司，新娘和新郎幸存下来。新娘的父亲也向CNN证实了这一消息。这位未透露姓名的男子说道：“我要求沙龙老板对派对上发生的事情负责，因为没有灭火器或安全措施。”社交媒体上流传的一张照片显示了这对订婚夫妇在悲剧发生前的最后一张照片。哈宁和雷文在伊拉克举行的一场婚礼上的最后一张照片因火灾而中断。当地民防部门在一份声明中表示，“初步信息表明，婚礼期间使用了烟花，从而引发了火灾。”当局在发生悲剧的宴会厅中发现了“易燃且违反安全标准”的预制板。观看下面的视频：视频显示伊拉克婚礼上发生火灾，造成 100 多人死亡，“我们不知道如何处理”由于使用了“高度易燃且廉价”的建筑材料，火焰导致“部分天花板倒塌”。“与面板燃烧相关的有毒气体的排放”加剧了危险。拉尼娅·瓦德， 17年前，他说当时有“很多客人”，在场的人“什么也看不见”。什么也没有，我们不知道如何出去。”他宣称。在被毁坏的大厅里，有可能在悲剧发生的基督教小镇卡拉克斯的主要医院，法新社的一名摄影师目睹了几辆救护车在半夜鸣着警报抵达。医疗中心的院子里聚集了数十人，其中包括遇难者亲属和愿意献血的志愿者。 Qaraqosh，也称为 Bajdida 或 Al-Hamdaniya，位于伊拉克北部尼尼微省。据“INA”通讯社在一份“初步报告”中报道，卫生当局记录了 100 人死亡和 150 多人受伤。卫生部发言人赛义夫·巴德尔向法新社证实了这些数字。他说，大多数伤者被烧伤和窒息，然后提到火灾还引起了婚礼宾客的巨大骚乱。事件发生后，一群人聚集在一辆装有多个裹尸袋的冷藏车敞开的车门前。伊拉克红新月会表示已记录了 450 多名遇难者，但没有解释有多少人在这场悲剧中丧生。九人被拘留 总理穆罕默德·希亚·苏达尼在一份声明中呼吁卫生当局和内政部“动员一切救援力量”援助受害者。卫生部宣布从巴格达和该国其他省份“派遣医疗救援卡车”，并保证其团队致力于“治疗伤者”。内政部发言人萨阿德·马安 (Saad Maan) 告诉法新社，最初的插件文本有九人被拘留，“对派对大厅的业主发出了四份逮捕令”。伊拉克的建筑和运输行业安全标准的遵守情况都很脆弱。由于数十年冲突后基础设施不断恶化，该国经常发生火灾和致命事故。 2021 年 7 月，一家医疗机构发生火灾，导致 60 人死亡。几个月前，即同年 4 月，氧气瓶爆炸导致巴格达一家专门治疗 Covid-19 的医院再次发生火灾。当时，已有80多人死亡。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:33:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/noivo-chora-em-enterro-coletivo-apos-incendio-em-casamento-deixar-mais-de-100-mortos-no-iraque-video.ghtml</guid></item><item><title>因用锤子杀害儿童被捕，他打电话给前妻称女儿求不要死</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/preso-por-matar-criancas-a-marretadas-ligou-para-ex-mulher-dizendo-que-filha-implorou-para-nao-morrer.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TDQpOrsrxYwQv7_9vYxqPlV3j1Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/B/3HRDISRhmd4poRpsPVpg/whatsapp-image-2023-09-23-at-1.29.29-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在给警方的一份声明中，内拉·玛丽亚·贡萨尔维斯 (Nayla Maria Gonçalves) 透露了当晚她的女儿、侄女和妹妹遭到前夫残酷袭击的细节。24 岁的内拉·玛丽亚·德阿尔伯克基 (Nayla Maria de Albuquerque) 在给警方的一份声明中表示，她收到了周五 (22 日) 晚上 11 点 45 分，39 岁的大卫·苏扎·米兰达 (David Souza Miranda) 打来电话。据称，该男子在信中警告称，他们 5 岁的女儿路易莎·费尔南达·达席尔瓦·米兰达 (Luísa Fernanda da Silva Miranda) 恳求不要被杀害。该男子于周六被捕，涉嫌殴打女孩和她 4 岁的侄女安娜·贝阿特丽兹 (Ana Beatriz)，后者也被谋杀。除此之外，他还袭击了 30 岁的前嫂子娜塔莎·阿尔伯克基 (Natasha Albuquerque)，娜塔莎·阿尔伯克基 (Natasha Albuquerque) 被送往西区雷伦戈的阿尔伯特史怀哲市立医院，病情严重。医院里很热：罗纳尔多·加佐拉的病人没有空调，手术也暂停了 里约可能会出现创纪录的高温、暴风雨和大风：热感已经达到 46.7 度 内拉向警方表示，她已经向警方举报了大卫的攻击行为并且有保护令，他坚持周五去看望他的女儿。他们本来会安排女孩晚上 10 点在姑姑娜塔莎（家里唯一可以与他接触的成年人）和她的表弟安娜·贝阿特丽斯 (Ana Beatriz) 的陪同下去他家。据称，在现场，该男子用大锤袭击了三人，随后放火烧了房子。根据内拉的说法，大约两个小时后，大卫打电话来，说她：“给家庭带来了耻辱，她的女儿恳求不要死。”这句话指的是她向警方投诉他遭受的袭击，“在整个关系过程中，他都受到了人身攻击”。此外，他还说，他的女儿路易莎·费尔南达目睹了侵略场面，也是受害者。据内拉称，有一次，大卫据称殴打了路易莎，导致该女孩的一条腿擦伤。他说这是纠正她的一种方法。观看视频：贝尔福德罗克索市议会会议以打斗结束，议员脸部遭到袭击。内拉说，她是通过主导她所居住社区的犯罪派系发现火灾的。她报告说，她担心姐姐和女孩们要花很长时间才到她家，因此要求人贩子去大卫家。现场目击者称，两名儿童和一名妇女已被送往医院，伤势严重。在阿尔伯特史怀哲医院，他得知女儿已经死亡。还记得这个案例吗？周六（23日）凌晨，5岁的路易莎·费尔南达·达席尔瓦·米兰达（Luísa Fernanda da Silva Miranda）和她4岁的表弟安娜·贝阿特丽斯·贡萨尔维斯·达席尔瓦（Ana Beatriz Gonçalves da Silva）被送往里约西区的卫生部门，死亡。 30 岁的娜塔莎·玛丽亚·席尔瓦·德阿尔伯克基是安娜·贝阿翠丝的母亲，目前在雷阿伦戈的阿尔伯特·史怀哲市立医院接受治疗，病情严重。三人在路易莎父亲大卫·苏扎·米兰达居住的房子内遭到殴打。据称，袭击发生后，他放火烧毁了住宅并逃离。街道和公交车内高温：里约公交车内温度达到 53 度 据消防局称，位于 Rua Caminho do Abel 的 Campo Grande Barracks 被要求控制房屋内的火灾。本周五晚上 11 点后，他们到达现场时，被居民拦住，去帮助这名烧伤的妇女；女孩们已经得到了邻居的帮助。据宪兵队称，在该单位和乌帕德班古的邻居救出烧伤受害者女孩后，特工被派去调查一起针对儿童的暴力事件。大卫·苏扎·米兰达在逃亡期间在蒂茹卡被捕。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:30:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/preso-por-matar-criancas-a-marretadas-ligou-para-ex-mulher-dizendo-que-filha-implorou-para-nao-morrer.ghtml</guid></item><item><title>纳戈尔诺-卡拉巴赫政府在撤出一半亚美尼亚人口后宣布于1月1日解散飞地</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/governo-de-nagorno-karabakh-anuncia-dissolucao-do-enclave-em-1o-de-janeiro-apos-retirada-de-metade-da-populacao-armenia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DPXZQLuizKKZnmqh4DfSVTZv-64=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/Z/FPeuCjRAWEuY8RYL0AFw/33ww4ab-highres.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;亚美尼亚总理尼科尔·帕希尼扬表示，政府预测未来几天该地区将不再有亚美尼亚人。纳戈尔诺-卡拉巴赫亚美尼亚政府于本周四宣布，将于 2024 年 1 月解散其分离主义共和国，阿塞拜疆取得军事胜利一周后，迫使该地区一半以上的人口逃离。背景：了解南高加索地区纳戈尔诺-卡拉巴赫飞地的争端分析：世界对纳戈尔诺-卡拉巴赫亚美尼亚人遭受的袭击无动于衷。 “2024 年 1 月 1 日起所有政府机构和组织。”这意味着三十多年前成立的亚美尼亚人称为阿尔扎赫的“纳戈尔诺-卡拉巴赫共和国”“不复存在”。在埃里温，亚美尼亚总理尼科尔·帕希尼扬表示，根据政府预测，在近 6.5 万名居民（占总人口一半以上）逃离该飞地后，“未来几天纳戈尔诺-卡拉巴赫将不再有亚美尼亚人”。帕希尼扬指责阿塞拜疆在高加索地区进行“种族清洗”，并呼吁国际社会“采取行动”。俄罗斯周四也表示，不存在种族清洗的风险，亚美尼亚人没有理由从该地区撤军。难民互相帮助登上一辆离开纳戈尔诺-卡拉巴赫的卡车 Alain Jocard/法新社 该山区位于阿塞拜疆的国际边界内。亚美尼亚人在苏联解体时宣布分裂。此后，分裂分子与阿塞拜疆政府发生了两次战争，第一次是1988年至1994年，第二次是2020年，当时他们失去了几块领土。上周，阿塞拜疆发动闪电军事攻势，在24小时内迫使亚美尼亚人投降，而自2020年底以来在该地区部署的俄罗斯维和士兵却没有干预。几十年来支持该领土的亚美尼亚也没有出面求情。这次是军事上的，为纳戈尔诺-卡拉巴赫有效地重新融入阿塞拜疆铺平了道路。难民危机：亚美尼亚称纳戈尔诺-卡拉巴赫近一半人口在阿塞拜疆进攻后逃离 2020 年：亚美尼亚和阿塞拜疆之间的战争结束后，胜利者和失败者互换位置 此后，数以万计的亚美尼亚人因害怕镇压而逃离阿塞拜疆军队，穿过拉钦走廊，这是连接纳戈尔诺-卡拉巴赫和亚美尼亚共和国的唯一高速公路。亚美尼亚政府发言人纳泽利·巴格达萨良 (Nazeli Baghdasaryan) 宣布，亚美尼亚当局登记了“65,036 名被迫流离失所者”的抵达。这个数字占该飞地人口的一半以上，该飞地的官方人口为 120,000 人。由于预计将发生人道主义危机，亚美尼亚政府迄今为止仅设法庇护了 2,850 人。政治分析家鲍里斯·纳瓦萨迪安 (Boris Navasardyan) 告诉法新社，亚美尼亚没有资源，没有外国帮助就无法采取行动。 100多人失踪 周一晚上，纳戈尔诺-卡拉巴赫居民占领的一个燃料库发生爆炸，目前仍有100多人失踪，这进一步加剧了纳戈尔诺-卡拉巴赫的苦难。这场悲剧造成至少68人死亡、290人受伤。阿塞拜疆当局周三逮捕了商人鲁本·瓦尔达尼扬 (Ruben Vardanyan)，他在 2022 年 11 月至 2023 年 2 月期间担任该飞地的亚美尼亚分离主义政府领导人，当时他试图进入亚美尼亚。前分离主义领导人鲁本·瓦尔达尼扬被阿塞拜疆军队逮捕 阿塞拜疆国家边境服务局/法新社 在谈到居民最终决定留在纳戈尔诺时，阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫承诺，飞地内的亚美尼亚人的权利将受到尊重。上周的攻势导致亚美尼亚方面 213 人死亡。巴库宣布，192 名士兵和 1 名平民在行动中死亡。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:28:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/governo-de-nagorno-karabakh-anuncia-dissolucao-do-enclave-em-1o-de-janeiro-apos-retirada-de-metade-da-populacao-armenia.ghtml</guid></item><item><title>奈良·巴拉圭亚 (Nara Paraguaia) 和户黑 (Toguro) 在复杂的分娩 20 天后与儿子合影：“我们永恒”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/28/nara-paraguaia-e-toguro-posam-com-o-filho-20-dias-apos-parto-complicado-eternizamos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZDj327OqpIOoILBh_g1IF0mKP2A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/F/paT3xNQoWicnBAsTqZcg/toguro-filho-1400x1016.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这对健身夫妇的儿子盖尔 (Gael) 出现在新生儿拍摄中 距离只剩下一个月的时间，影响者 Toguro 和 Nara Paraguaia 的儿子盖尔 (Gael) 赢得了一张属于自己的新生儿拍摄照片。奈良美智在Instagram上发布了这张婴儿似乎正在睡觉的精致照片，并获得了许多赞美。这位有影响力的人在标题中写道：“我们让盖尔的 20 天永垂不朽”。 “多么漂亮的宝宝啊。看到你和盖尔齐尼奥安好真是太好了。祈祷得到回应！”一位粉丝评论道。另一位网友开玩笑说，“我们带着它太久了，我们都患有宫缩，他们看起来就像他们的父亲。美好的家庭”。值得记住的是，25岁的奈良在剖腹产后不久就发生了大出血，不得不切除子宫，此外还要在重症监护室插管几天。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:25:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/28/nara-paraguaia-e-toguro-posam-com-o-filho-20-dias-apos-parto-complicado-eternizamos.ghtml</guid></item><item><title>西班牙14岁学生刺伤学校师生</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/estudante-te-14-anos-esfaqueia-professores-e-alunos-em-escola-na-espanha.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Ym6X1li2qfvTGK4um7z8DQ0ZUUY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/G/yWNAHBR1GrWck6RIQCHA/whatsapp-image-2023-09-28-at-08.16.45.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;此次行动造成至少五人受伤，其中一名教师眼睛被击中；未成年人当场被捕并被警方拘留 一名 14 岁学生本周四在西班牙一所学校使用锋利武器袭击教师和学生后被捕。此次行动造成至少五人受伤，其中一名教师眼睛被击中。据“EFE”机构称，她没有失去视力的风险。他用刀砍伤了三名老师和两名学生。犯罪动机尚不清楚。观看：视频显示伊拉克婚礼起火，造成 100 多人死亡；九人被捕 “我们随时可以杀死他”：俄罗斯记者在家门口受到猪头威胁 据赫雷斯国家警察发言人称，这名少年的背包里有两把刀。据现场一名学生报告，这名未成年人拿起武器，开始不分青红皂白地攻击老师和同学。目击者还指出，这名年轻人“不是问题男孩，但他总是孤身一人”，并表示他认为这名学生“失去了理智”。最初的插件文本 该行动发生在上午 8:25 左右（巴西利亚凌晨 03:25），当时是圣何塞奥布雷罗社区埃琳娜·加西亚舰队学院开课期间。这名年轻人在现场被拘留，并被警方拘留，直到报告完成。之后，必须将其转交给检察官办公室。得知袭击事件后，几名家长和监护人前往学校，但学生们在警察检查教室后才离开学校。由于该地点的安全规定，学生们被带到学校的庭院，学校于本周四停课。教育部长皮拉尔·阿莱格里亚报告说，她正在与当局联系。她还在社交媒体上写道：“我们向老师和学生们致以全部的爱。”初始插件文本</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:18:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/estudante-te-14-anos-esfaqueia-professores-e-alunos-em-escola-na-espanha.ghtml</guid></item><item><title>单身的梅尔·玛亚 (Mel Maia) 与朋友在葡萄牙玩得很开心：“我的一半”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/28/solteira-mel-maia-se-diverte-em-portugal-com-amiga-minha-metade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/scg20nvifLUzgfeTrbOW_xdCSjg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/1/SkLwUjRXOkdZVsZ6rl5g/befunky-collage.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位女演员自与 MC Daniel 分手后首次出国旅行。本周四（28 日），梅尔·玛亚 (Mel Maia) 出现在一些唱片中，与朋友丽贝卡·查玛 (Rebeca Chamma) 在葡萄牙波尔图玩耍。这位女演员在与 MC Daniel 分手后，越来越显示出与朋友在一起的重要性，她告诉她的粉丝，她将在巴西以外的地方度过一周，但没有透露她的目的地。这是梅尔自分手以来第一次出国旅行。在一段视频中，两人在车里唱歌，然后在乡村阳光明媚的日子在户外唱歌。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:07:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/28/solteira-mel-maia-se-diverte-em-portugal-com-amiga-minha-metade.ghtml</guid></item><item><title>央行将今年GDP增​​长预期从2%上调至2.9%</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/banco-central-eleva-de-2percent-para-29percent-a-projecao-de-crescimento-do-pib-deste-ano.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mo12tSidCP9CAa4ld-rN44RTOA0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/a/EhE9ucQDWv9aJR1rYqzA/45452564882-304a46e0c4-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在季度通胀报告中，央行还强调将维持半个百分点的降息幅度，央行将今年巴西经济增长预测从2%修正为2.9%。这一变化在本周四上午发布的季度通胀报告中披露。 BC 省预计 2024 年增长率为 1.8%。该机构表示，今年的增长受到农业的强烈影响，这将是一个“暂时”因素。因此，明年的增幅应该会更小、更均匀。报告称：“但解释 2023 年上半年强劲增长的一些因素是暂时的，例如农业表现。”今年前三个月经济活动增长1.8%，大大超出预期。第二季度增幅为0.9%，也高于预期。上周，财政部已将今年国内生产总值（GDP）增长预测从2.8%修改为3.2%。 2024年，政府的GDP增长预测为2.3%。关于利率政策的执行，BC再次强调必须保持半个百分点的同样降息步伐。在最近两次会议中，BC 将 Selic 从 13.75% 下调至 12.75%。金融市场预计年底利率将达到11.75%，并在接下来的两次会议上再两次下调0.5个百分点。他表示：“如果预期情况得到证实，委员会成员一致预计在下次会议上将减少同样幅度的货币政策，并评估这是维持通货紧缩过程所需的紧缩货币政策的适当步伐。”昨天，在议会听证会上，BC 省长罗伯托·坎波斯·内托 (Roberto Campos Neto) 表示，今年和明年的 GDP 增长都将被上调。总统谈到 2023 年 GDP 增长约 3%，2024 年增长 2%。坎波斯·内托还认为，自 2020 年以来，金融市场的预测“一直非常错误”。与 6 月的报告相比，通胀仍然存在通胀方面，今年的通胀预测维持在5%，但2024年的通胀预测小幅上升，从3.4%升至3.5%。 2026年则维持在3.1%。与 8 月份 Copom 会议纪要相比，三年内增幅均为 0.1 个百分点。除了石油之外，BC 还指出经济增长高于预期。 BC还表示，超过今年通胀目标的可能性从61%跃升至67%。在市场上，分析师认为主要原因是油价的强劲上涨，这可能会影响燃油价格。 BC 强调，“当前形势的特点是通货紧缩过程趋于放缓，通胀预期部分重新锚定，要求货币政策的实施保持平静和适度”。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:06:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/banco-central-eleva-de-2percent-para-29percent-a-projecao-de-crescimento-do-pib-deste-ano.ghtml</guid></item><item><title>里约热内卢是巴西 2023 年飞行点数第二多的获救目的地</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/rio-de-janeiro-e-segundo-destino-mais-resgatado-com-pontos-de-voadora-em-2023-no-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YsBOEW2_wt7ZaLruiDTXeCiOnxc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/4/8Ath69T5aTxKPDxhQlvw/rio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;圣保罗排名第二 Latam 调查显示，里约热内卢是巴西第二大最受欢迎的兑换机票目的地。在使用积分飞行的巴西人最常搜索的目的地名单中，里约热内卢仅次于圣保罗。上半年，已兑换23万张飞往里约的机票。订阅者独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:01:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/rio-de-janeiro-e-segundo-destino-mais-resgatado-com-pontos-de-voadora-em-2023-no-brasil.ghtml</guid></item><item><title>创纪录的高温导致鸡蛋价格下跌，批发价格下跌高达 5%；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/28/calor-recorde-derruba-preco-do-ovo-que-cai-ate-5percent-no-atacado-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SXJnmB1GpMdhIxKXVNMeeLbj72I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/Z/7FR9YBRAap0ovd8aqruQ/95505415-eco-rio-de-janeiro-rj-29-09-2021-alimentacao-o-consumo-e-a-producao-de-ovos-aumentou-no.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;高温使鸡承受压力，产品变得更小，外壳更脆弱，因此更容易腐烂，迫使生产商“清理”库存。袭击巴西的热浪不仅影响巴西人的能源消耗，还影响食品价格。由于生产商采取了减少库存的策略，高温加上农场供应增加使得鸡蛋价格更加便宜。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/28/calor-recorde-derruba-preco-do-ovo-que-cai-ate-5percent-no-atacado-entenda.ghtml</guid></item><item><title>多特蒙德前锋哈勒表示：“失去德国冠军比我被诊断出癌症更痛苦”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/09/28/perder-titulo-alemao-foi-mais-doloroso-que-meu-diagnostico-de-cancer-diz-haller-atacante-do-borussia-dortmund.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1dqwxSC6-Dj3Meu1S9taoopa5Wc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/k/3QLSS4R12dqT2Yn61oKA/104352273-dortmunds-french-forward-9-sebastien-haller-looks-on-during-a-training-session-at-the-pa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 2022年，球员在体检时被诊断出患有睾丸肿瘤。赛季最后一场比赛被多特蒙德队输掉的德国联赛冠军仍然困扰着一些球员。球队只靠自己夺冠，却在主场战平美因茨，被拜仁慕尼黑反超，实现了赛事十一连冠。这种挫败感是如此之大，以至于前锋哈勒在接受《体育图片报》杂志采访时表示，失去冠军头衔比他被诊断出癌症更痛苦。 ——就像这样：失去冠军给我带来的痛苦比当时的癌症诊断还要痛苦。如果您生病了，您无能为力。你必须接受这一点并克服它。但冠军掌握在我们手中，我们可以独自影响一切——哈勒在向《体育图片》杂志发表的声明中说道。哈勒对这场失利感到不满，他在赛季中帮助多特蒙德队在20场比赛中打进9球并助攻3次，他也对结果进行了反思，但透露他不会让负面情况对他产生太大影响。 — 你思考一下哪些方面你可以做得更好。但我也学会了，尤其是在生病期间，不要让消极的事情影响我太多——塞巴斯蒂安·哈勒总结道。哈勒在 2022 年 7 月多特蒙德队季前赛期间的医学检查中被诊断出睾丸有肿瘤。该球员报告感觉不适并接受了检查，结果证实了肿瘤的存在。于是，他离开了德国队的训练，全身心投入治疗。在缺阵六个月后，这位科特迪瓦前锋于今年一月重返足坛，帮助多特蒙德队在德甲联赛中以 4-3 战胜奥格斯堡队。 29岁的哈勒在下半场第17分钟上场，没有进球，但高兴地离场重返赛场。阿贾克斯以 3500 万欧元（约合 1.95 亿雷亚尔）的价格买下了哈勒。这位前锋在阿贾克斯度过了过去两个赛季后来到了多特蒙德，在阿贾克斯的 66 场比赛中，他打进了 47 个进球。在此之前，科特迪瓦人还曾效力于欧塞尔-法国队，他于2011年在那里开始了自己的职业生涯，曾效力于乌得勒支-HOL、法兰克福-ALE和西汉姆-ING。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:52:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/09/28/perder-titulo-alemao-foi-mais-doloroso-que-meu-diagnostico-de-cancer-diz-haller-atacante-do-borussia-dortmund.ghtml</guid></item><item><title>俄罗斯记者在家门口被猪头威胁：“我们随时可以杀了你”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/28/jornalistas-russos-sao-ameacados-com-cabecas-de-porcos-na-porta-de-casa-podemos-mata-lo-a-qualquer-momento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Gj3FEft5Q6Xk5VVGxQz9FkK7JnM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/L/YkPD3nTBO7Vrl1SROBtQ/fg8ob5ewyaeenyv.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;动物装在黑色袋子里；乌克兰支持战争的专业人士也收到了匿名电话和信件 据俄罗斯报纸《欧洲新报》周三报道，三名支持战争的俄罗斯记者在乌克兰声称在他们的家门口发现了切碎的猪头。 。专业人士表示，这些动物被装在黑色袋子里，并被留在家门外。警方正在调查案件的具体情况。马泰奥·梅西纳·德纳罗：谁是西西里黑手党老大犯罪的可能继承人参见：标志性冷战间谍飞机 67 年来首次翻新蒂莫菲·谢尔盖采夫，俄罗斯通讯社“俄新社”专栏作家，米哈伊尔·捷列先科，“ 《塔斯社》摄影师兼军事专家康斯坦丁·西夫科夫表示，他们在本月 19 日至 26 日期间发现了这些人头。谢尔盖采夫是最近的收件人，他去年写了一篇有争议的文章，呼吁谋杀乌克兰平民，他在周二晚上发现了这个黑色袋子。据《莫斯科时报》报道，军事专家西科夫也接到了匿名威胁电话。 “这位身份不明的对话者要求他放弃支持（俄罗斯入侵乌克兰）并威胁要杀死他，”俄新社写道。就摄影师而言，据与俄罗斯当局有联系的 Telegram 频道称，这个包是由一名送货员送到他面前的。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 据报道，当局搜查了该男子，并发现了另外四个装有猪头的袋子。这一系列事件中没有嫌疑人的名字。政治学家谢尔盖采夫也收到过电话和信件的威胁。 - 我当时正在度假。他们在我的公寓外面放了一个猪头。他们打电话给我，说这是因为我在报社表现不佳。他们要求我拒绝支持俄罗斯总统（弗拉基米尔·普京）、特种军事行动和我们武装部队的行动——西夫科夫告诉“人造卫星”。 ——原话是这么说的：“我们有很长的手臂，我们随时都可以杀死他，而我们不会有任何事情。”制裁名单 2022 年 6 月，季莫费·谢尔盖采夫和另外两名俄新社专栏作家彼得·阿科波夫和维多利亚·尼基福洛娃因“损害或威胁乌克兰领土完整、主权和独立”的行为而被列入欧盟制裁名单。今年7月，谢尔盖采夫还遭到英国制裁。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:50:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/28/jornalistas-russos-sao-ameacados-com-cabecas-de-porcos-na-porta-de-casa-podemos-mata-lo-a-qualquer-momento.ghtml</guid></item><item><title>卢拉的两名部长已向道德委员会提起诉讼</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/dois-ministros-de-lula-tem-processos-arquivados-pela-comissao-de-etica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wl0tO8y_6dXxXcP4zLLrrBvXfrc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/A/Ko5q1BSTaRvES977Ep2A/102494801-sc-rio-23-03-2023-lula-cultura-o-presidente-lula-vai-ao-teatro-municipal-para-assina-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;卡米洛·桑塔纳（Camilo Santana）部长（教育）和玛格丽思·梅内塞斯（Margareth Menezes）（文化）部长昨天将案件由总统公共道德委员会存档。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:48:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/dois-ministros-de-lula-tem-processos-arquivados-pela-comissao-de-etica.ghtml</guid></item><item><title>联邦法院：退休人员设法取消 INSS 养老金</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/justica-federal-aposentada-consegue-cancelar-pensao-do-inss.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KHeJ8ZG2VagctDFu7dkKnCswwdo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/v/JzTsyDQA2gO2ZxfwD12Q/inss.png" /&gt;&lt;br /&gt;请求被拒绝后，唯一的选择就是上法庭解决问题。还记得这里发布的案例吗？一位退休妇女要求国家社会保障局取消她的退休金，以便继续领取军人养老金，但被拒绝了？据律师马诺埃尔·佩辛霍（Manoel Peixinho）称，因为这位退休人员必须起诉联邦法院才能取消她的退休生活。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/justica-federal-aposentada-consegue-cancelar-pensao-do-inss.ghtml</guid></item><item><title>视频：哥伦比亚比赛期间布景倒塌并击中舞者</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/28/video-cenario-de-palco-desaba-e-atinge-dancarinos-durante-concurso-na-colombia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iShrJcutVjHG32-_VnUF5ckJLGs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/8/ua0MkYSVCurBuSkFKIlA/cenario.png" /&gt;&lt;br /&gt;三人受伤。其中一人因手臂受伤接受了手术 参加哥伦比亚“萨利特雷乌尔巴诺”比赛的 Rflow 舞团的舞者在波哥大萨利特雷广场购物中心举行的比赛中因舞台结构倒塌受伤。社交媒体上流传的一段视频显示了现场坠落的确切时刻，导致了上周六发生的事故。了解：秘鲁逮捕了威胁要炸毁美国学校的恋童癖嫌疑人 马泰奥·梅西纳·德纳罗：谁是西西里黑手党老大罪行的可能继承人 从图像中可以看出，舞台后部逐渐倾斜，直至完全倾斜。有力地落在了年轻人的身上。其中两个仍然被抛向公众。据当地媒体报道，三人受伤，其中一名舞者手臂受伤甚至需要接受手术。哥伦比亚比赛期间舞台场景倒塌砸中舞者 在社交媒体上，多名网友对这一事件表示哀悼，并对舞者表示支持。舞团指责活动主办方未披露风险政策，而购物中心则保证拥有举办活动的必要条件，并为伤者提供支持。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:27:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/28/video-cenario-de-palco-desaba-e-atinge-dancarinos-durante-concurso-na-colombia.ghtml</guid></item><item><title>道德委员会对博尔索纳罗前总统西尔维内·瓦斯克斯提起诉讼</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/comissao-de-etica-instaura-processo-contra-silvivei-masques-ex-prf-de-bolsonaro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FGByTVkV_tZ4ucvR3mU4260crqU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/8/ANkFwASeecx5DZyUALZg/silvinei.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总统府公共道德委员会在昨天的一次合议会议上决定，对雅伊尔·博尔索纳罗联邦公路警察局前局长西尔维内·瓦斯克斯启动道德调查程序，原因是社交媒体上据称要求为前老板投票。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:22:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/comissao-de-etica-instaura-processo-contra-silvivei-masques-ex-prf-de-bolsonaro.ghtml</guid></item><item><title>法官下令扣押 Itapemirim 所有者的资产并授权使用警察力量闯入 SP 的财产</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/juiz-determina-penhora-de-bens-de-dono-da-itapemirim-e-autoriza-uso-de-forca-policial-para-arrombar-imovel-em-sp.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/djsecqtREMpUGUPi95Cb2uwePvs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/Y/wV8uNDSnORnIKbAXTESA/sidnei.png" /&gt;&lt;br /&gt;决定旨在保证航空公司支付客户超过 8,000 雷亚尔的债务 圣保罗法院下令扣押资产，并授权在必要时动用警察到悉尼皮瓦的居住地址接回资产de Jesus，ITA (Itapemirim Transportes Aéreos) 所有者。该决定旨在保证对 2021 年圣诞节前夕因航空公司未经事先通知而宣布终止运营而受到伤害的乘客提供赔偿。该信息来自“Uol”门户。去年5月，ITA被责令退还机票费用并支付精神损害赔偿——总共欠客户8,180.30雷亚尔。法院了解到，这名失业妇女除了错过了与侄女一起前往巴伊亚的旅行外，还停止收到信用卡付款。美元“vaca muerta”、梅西、Netflix：了解价格以及它如何改变阿根廷人和游客的生活 蓝色美元、大豆和 vaca muerta：为什么阿根廷不停止创造汇率 该过程已成为最终决定。据《Uol》报道，由于航空公司没有提供赔偿，法官 Aluísio Moreira Bueno 下令没收机主家庭住址的资产，并授权法警在必要时要求使用警察部队，以遵守尽职调查。客户的律师在附件请求中辩称，Piva 在所得税申报表中报告称，他名下拥有 138 万雷亚尔现金和三辆车。乌尔无法与皮瓦交谈，皮瓦在此过程中没有提出辩护。 GLOBO 也尝试联系该商人。 7月，圣保罗第一破产和司法复苏法院的法官João de Oliveira Rodrigues Filho宣布同名运输集团Itapemirim Transportes Aéreos (ITA)破产。但二审中止审议。该航空公司在巴西机场运营了不到六个月，但于 2021 年 12 月停止飞行，导致几名乘客在假期前夕在航站楼得不到帮助。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:22:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/juiz-determina-penhora-de-bens-de-dono-da-itapemirim-e-autoriza-uso-de-forca-policial-para-arrombar-imovel-em-sp.ghtml</guid></item><item><title>匪徒向巴西大道上的一辆公共汽车投掷炸弹，造成三人受伤；受害者伤势严重</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/tres-pessoas-ficam-feridas-apos-bandidos-lancarem-bomba-em-onibus-na-avenida-brasil-vitima-esta-em-estado-grave.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/i36D6Ldj8vah_U83S8ZlgfsnGlU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/t/H65iQrRAGYOTFI0aSf4w/avenida-brasil.png" /&gt;&lt;br /&gt; Coletivo 是在里约北区 Costa Barros 附近接触的；据总理称，犯罪分子试图纵火焚烧车辆，周三晚上，里约北区科斯塔巴罗斯附近的巴西大道上一辆公共汽车发生炸弹袭击，造成三人受伤。其中一名受害者是爱德华多·维埃拉61岁的庞特斯被送往西区雷伦戈的阿尔伯特施韦策市立医院，情况严重。另外两名受伤者——65 岁的路易斯·席尔瓦和 35 岁的伊莱恩·伊沃——去了同一家医疗机构。案件未存档：阿莱芒·凯基·布里托案中被步枪杀死的男孩的母亲说，“痛苦留给了希望”：了解警方调查结论的五个要点 据市卫生局称，爱德华多和路易斯仍在医院接受治疗，情况稳定。伊莱恩现已出院。袭击发生在晚上 9 点左右。据宪兵称，特殊道路警务营（BPVE）的一个小组被召集到巴士所在的路段，该路段位于 Joana D&amp;#39;Arc 社区附近通往 Zona Oeste 的道路上。该公司报告称，犯罪分子试图纵火，最终向车辆投掷自制炸药。警方发现这辆巴士的窗户被打破，还有三名受伤的乘客。晚上 9 点 38 分，消防局接到电话。瓜达卢佩军营的工作人员在伊拉贾军营特工的支持下帮助了受害者。 WhatsApp 频道：工具已抵达巴西，请查看 GLOBO 频道并了解如何关注 据总理称，袭击地区的治安仍在加强。该事件已转交给第 39 DP（帕武纳）。里约奥尼巴士公司在一份声明中对这一事件表示遗憾，并表示“乘客和公交车工作人员失去了在里约热内卢市进出的权利”。公交公司工会还批评该州的公共安全政策，称其“不作为”并且“因暴力事件而大开眼界”：“曾经遭受犯罪分子纵火焚烧公交车的部门现在成为手榴弹的目标。乘客和公交车工作人员失去了在里约热内卢市进出的权利。每天，极端暴力事件都暴露出国家在公共安全问题上的无所作为。不幸的是，犯罪和恐惧已成为家常便饭，正如受害者已成为统计数据一样Rio Ônibus对所发生的事情深感遗憾，并再次呼吁主管当局紧急采取必要措施”。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:20:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/tres-pessoas-ficam-feridas-apos-bandidos-lancarem-bomba-em-onibus-na-avenida-brasil-vitima-esta-em-estado-grave.ghtml</guid></item></channel></rss>