<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 16:07:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>STF 与国会之间的紧张关系</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/fumus-boni-iuris/post/2023/10/tensao-entre-stf-e-congresso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YDyT60Px5dLamN0ka584TAHxyIs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/t/fhmaMeTDG5uJ9L2VFIBw/bren2214.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;亲爱的读者，议会对STF权力的进攻、对1月8日军事行动的调查、法院命令的辩论以及宪法35周年是本期的主题。好读！一连串的摩擦加剧了 STF 和国会之间的紧张关系。参议院提出一项限制联邦最高法院独裁决策范围的提案，这是使两个强国陷入冲突的最新动态。参议员们表示，这次进攻是“不归路”。治安法官评估，试图强制最高法院任期不会让马鲁·加斯帕繁荣昌盛：利益驱动参议院进攻罗德里戈·帕切科，此前停止了对部长们的压力，成为最高法院的刽子手玛丽亚·克里斯蒂娜·费尔南德斯：攻击参议院这是一次机会主义感染 众议院峰会已进入游击模式，目标是最高法院，但真正的目标是联邦政府 维拉·马加良斯：当列强在战斗时，国家面临失范的风险 里约医生被处决表明犯罪不再害怕国家，宪法不再在全国范围内全面生效 1 月 8 日，在雅伊尔·博尔索纳罗支持者推动的政变期间，抗议者在国民议会屋顶上举起栏杆 Cristiano Mariz/O Globo &amp;#39;黑人孩子：1 月 8 日，陆军精英特工参与联邦警察在收集入侵权力临时 PGR 总部的政变策划者中军事参与的证据方面取得进展，这标志着在卢拉任命新持有人之前谨慎的管理 对话者没有看到埃莉泽塔·拉莫斯 (Elizeta Ramos) 在奥古斯托·阿拉斯·苏普勒 (Augusto Aras Supreme) 离职后继续担任她所担任的职务，这证明劳动法院承认雇佣关系的决定已被取消，并且流程已发送至普通法院 Claudia Safatle：Fux 倾向于在 CLT 之外进行雇佣。支持财政部关于法院命令的论点 AGU 要求最高法院宣布对预付费用的上限违宪，并将该账户分为两个 Carf：随着质量投票的回归，纳税人遭受了数十亿美元的损失 巴西国家石油公司在争议中损失了 65 亿雷亚尔文章 Pierpaolo Cruz Bottini：高等法院的勇气 犯罪集团呼吁国家代理人超越既定权力和授权使用武力的合法性 尤利西斯·吉马良斯·丹尼尔 (Ulysses Guimarães Daniel) 签署的 1988 年宪法《马伦科宪法》35 周年纪念日作为世界公民权利的典范路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 表示，该宪章促进了该国的进步；专家强调保证进步的原则 巴西在亚马逊专利竞赛中落后 外国公司和大学主导生物产品注册，四十年来增长了 30 倍 智利：宪法草案威胁妇女权利 正在形成的文本中的争议点受到政府批评支持者和专家 从律师转型为图书影响者 巴西最著名的文学人物之一的所有者在 Valter Hugo Mãe 等作家的支持下出版了他的回忆录 讲故事如何帮助领导者和高管 Vicky Bloch 捍卫了故事作为一种吸引人的方式的重要性团队和改善工作环境</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:47:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/fumus-boni-iuris/post/2023/10/tensao-entre-stf-e-congresso.ghtml</guid></item><item><title>恐怖袭击夺走了更多和平机会</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/ataque-terrorista-afasta-ainda-mais-chance-de-paz.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/p0Wr77E6rOPtY-xpeZNatidszgo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/C/rvMfOMSxi4oqciSlUHvw/104591959-a-rescuer-walks-in-front-of-a-damaged-shop-in-tel-aviv-after-it-was-hit-by-a-rocket-fired.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;哈马斯入侵以色列暴露内塔尼亚胡政府在安全和外交领域的失败 自2007年以来控制加沙地带的巴勒斯坦极端组织哈马斯，从陆路、水路和空中侵入以色列领土，发动了前所未有的恐怖袭击，发动了更多恐怖袭击。 2000枚火箭弹在多个城市造成了破坏。目标是平民、儿童、妇女、老人、男人，无论他们在他们面前发现什么：至少 600 人被冷酷杀害，数十人被扣为人质。一个有 3000 名年轻人的聚会遭到袭击。作为回应，总理内塔尼亚胡政府宣战，征召预备役军人，并恢复对加沙的轰炸，造成巴勒斯坦方面200多人死亡，其中大多数是平民，这是一种耻辱。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:43:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/ataque-terrorista-afasta-ainda-mais-chance-de-paz.ghtml</guid></item><item><title>一场激动人心的比赛，巴西击败意大利，确保巴黎奥运会参赛资格</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/em-jogo-eletrizante-brasil-vence-a-italia-e-se-garante-nos-jogos-olimpicos-de-paris.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/J8Sl8Plb7qVwnfCQ-sPK04SLE64=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/e/hFAlJrQE6wBXnH3GZylw/104603895-brazils-darlan-reacts-during-the-pool-a-volleyball-olympic-qualifier-match-against-italy.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;马拉卡纳西尼奥在获得参赛资格后正在庆祝，主教练雷南·达尔佐托对此结果感动落泪。在一场激动人心的比赛中，巴西排在第五盘才决出胜负，最终战胜了意大利队，确保了巴黎奥运会的参赛资格， 明年。巴西队以微弱优势赢得第一盘（25比23），但输掉了接下来的两盘（23比25和响亮的15比25）并爆冷，这场胜利和随后的晋级都是痛苦的。体操世界杯：丽贝卡·安德拉德和弗拉维亚·萨莱瓦并列领奖台，巴西队获得六枚奖牌 “我是在炸弹声中醒来的”：哈马斯袭击后葡萄牙球员离开以色列 巴西队在比赛第四盘中强势反击，令人信服以25比17获胜。决胜局，发挥出色的卢卡雷利凭借发球局以15-11领先。马拉卡纳齐尼奥在获胜后进行了庆祝，主教练雷南·达尔佐托 (Renan Dal Zotto) 因这一结果而感动落泪。 ——我们的团队走出了困难时期。每个人都知道轨迹是什么样的，但这一切都让我们在这场抢七中变得更加强大。这支球队是一支勇士，永不放弃。我们是巴西人，我们永远不会放弃。感谢所有支持我的家人和朋友，他们帮助我和我的女朋友度过了困难时期。我们很高兴。我们在巴黎——奥诺拉托指针庆祝道。巴西队在奥运会预赛男排比赛中以胜利首次亮相，这场胜利对球队来说意义重大，因为如果失败，巴西队需要在运动排名上领先阿根廷才能确保获得巴黎奥运会的参赛资格。对阵意大利的决定性比赛是2016年奥运会决赛的重演，当时巴西队在马拉卡纳齐尼奥举行，当时巴西队夺得了金牌。球队以六胜一负的成绩结束了预赛，对手是在赛场上领先、同时也获得了亚运会保障的德国队，但仍将上场迎战乌克兰。 “我无话可说，只是庆祝并感谢来到这里的人们。你可以怀疑，但不要不相信。这就是巴西！”裁判达尔兰庆祝道。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:34:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/em-jogo-eletrizante-brasil-vence-a-italia-e-se-garante-nos-jogos-olimpicos-de-paris.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗声称 1 月 8 日袭击的后果削弱了反堕胎示威活动</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/08/bolsonaro-afirma-que-reflexos-de-ataques-de-8-de-janeiro-esvaziaram-manifestacao-antiaborto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7V6JK6d8vBnsXq9-TcblmBkRBmE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/G/j2P0EGRP2ur01s431vEw/bolsonaro-na-praca-da-liberdade-bh.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在贝洛奥里藏特周末的议程上，前总统将抗议者人数与 2022 年竞选活动进行了比较。前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (PL) 称赞本周日在贝洛奥里藏特举行的活动中公众人数的减少，作为 1 月 8 日行动的反映。博尔索纳罗本周末访问米纳斯吉拉斯州首府，他表示，年初在巴西利亚的一些抗议者陷入了“左翼陷阱”，试图将政变袭击与新政联系起来。政府。这位前总统在自由广场参加反对堕胎合法化的游行时发表声明：——我认为人数减少是由于对 1 月 8 日发生的事情感到恐惧。现在有爱国的巴西人去示威，他们进入了一个陷阱，一个由左派赞助的陷阱。今天，我们的许多兄弟因这些行为而受到谴责。是的，我不赞成公共资产遭到破坏，但这并不能证明处罚是合理的——博尔索纳罗说。高级选举法院 (TSE) 于 6 月宣布这位前总统没有资格，自上周五以来，这位前总统一直在贝洛奥里藏特执行政治议程。这周日，博尔索纳罗在米歇尔·博尔索纳罗和该州议员的陪同下，如联邦议员尼古拉斯·费雷拉和州议员布鲁诺·恩格勒。恩格勒正在努力获得参加 2024 年市长选举的资格。 海关议程 在最近的承诺中，博尔索纳罗夫妇强化了海关议程话语。这位前第一夫人在周六的 PL Mulher 活动期间发表了长篇演讲，批评联邦最高法院 (STF) 对堕胎合法化的投票。退休前，罗莎·韦伯部长将该问题列入法院议程，并投票赞成该请求。随后投票暂停。这周日，他在音响系统上回到了这个话题，用胎儿的形象来说明他的演讲。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:34:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/08/bolsonaro-afirma-que-reflexos-de-ataques-de-8-de-janeiro-esvaziaram-manifestacao-antiaborto.ghtml</guid></item><item><title>电影中的布切查胡安·派瓦 (Juan Paiva) 说，“我听说‘没有你’我就这样去日托中心”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/08/ouvia-fico-assim-sem-voce-indo-para-a-creche-conta-juan-paiva-buchecha-no-filme.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PBHACcq5XmSqtQjRP6oy2m3My6w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/1/WQs4c0SnaYTRyxRiI5wQ/2023-juanpaiva-marianacobra-5.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;来自里约热内卢的 25 岁演员还谈到了他为翻拍《Renascer》做的准备，这是他的下一部电视作品，在激动人心的电影《我们的梦想》中饰演 Buchecha，该片讲述了民族放克领域最成功的二人组的故事旋律中，来自里约热内卢的 25 岁演员胡安·派瓦 (Juan Paiva) 庆祝自己的好阶段。在一次聊天中，他讲述了他小时候最常听到克劳迪尼奥和布切查的哪首歌，明确表示在影片中“他不是唱歌，而是表演唱歌”，并谈到了为翻拍《Renascer》做准备。伊列乌斯。你出生于 1998 年，即克劳迪尼奥和布切查成名一年后。您第一次接触二人组的音乐是什么时候？直到2002年克劳迪尼奥去世后，“Fico assim sem você”这首歌一直萦绕在我的脑海里，我记得和父亲一起去托儿所，在家由母亲照顾......哪首歌让你印象最深刻喜欢在电影中唱歌吗？我知道如何表演音乐，但我从来没有唱歌过。不过我喜欢《情感旋转木马》和《Nosso dream》，但最喜欢唱的是《Rap do Salgueiro》。胡安·派瓦 (Juan Paiva)、布切查 (Buchecha) 参演电影《玛丽安娜·眼镜蛇》 (Mariana Cobra) 您的下一部作品是翻拍 1993 年肥皂剧《Renascer》。伊列乌斯的筹备工作进展如何？我们正在一点一点地前进，进行大量的研究和学习。我对这一步真的很满意。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:33:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/08/ouvia-fico-assim-sem-voce-indo-para-a-creche-conta-juan-paiva-buchecha-no-filme.ghtml</guid></item><item><title>丽贝卡·安德拉德和弗拉维亚·萨莱瓦登上领奖台，巴西在体操世界锦标赛上获得六枚奖牌</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/rebeca-andrade-e-flavia-saraiva-dividem-podio-e-brasil-chega-a-seis-medalhas-no-mundial-de-ginastica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Ldsklroq9xTL1a2r_Y2X6ciFmAQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/Q/ADGjvWSbSbVSOA6PMtZA/104604033-second-placed-brasils-rebeca-andrade-l-and-third-placed-brasils-flavia-saraiva-celebrate.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西在比利时举行的单届巴西双打比赛中以创纪录的奖牌数结束了世界杯的参赛。丽贝卡·安德拉德（Rebeca Andrade）最终以14.766的成绩和弗拉维亚·萨莱瓦（Flávia Saraiva）以13.966的成绩分别获得自由体操银牌和铜牌，并帮助巴西在安特卫普举行的体操世界锦标赛上获得六枚奖牌。两人落后于西蒙·拜尔斯，后者获得了14.633的成绩，为她的职业生涯赢得了另一枚金牌。凭借两人的奖牌，巴西队以该国单届世界杯奖牌数纪录结束了参赛，超越了去年利物浦队的三枚奖牌。获得一枚金牌（跳跃）、三枚银牌（个人全能、自由操、团体）和两枚铜牌（横木和自由操）。这也是两名巴西女性首次在同一设备上同台领奖。在演讲中，丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 在混音音乐中展示了她的新编舞，其中混音了碧昂斯 (Beyonce) 的歌曲《End of Time》、阿尼塔 (Anitta) 的 Movimento da Sanfoninha 和 MC João 的 Baile de Favela。弗拉维亚 (Flávia) 依次表演他在克拉拉·努内斯 (Clara Nunes) 的《Canto das Três Raças》的声音中表演了杂技，在巴西提出审查请求后，他的分数从 13.866 提高到了 13.966。丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 的独奏表演 里卡多·布福林 (Ricardo Bufolin)/CBG 弗拉维亚·萨莱瓦 (Flávia Saraiva) 的独奏表演为巴西队获得铜牌 里卡多·布福林 (Ricardo Bufolin)/CBG 这是弗拉维亚·萨莱瓦 (Flávia Saraiva) 在世锦赛上获得的第一枚个人奖牌——她在本届世界杯上获得团体赛银牌。比利时安特卫普。丽贝卡在本届世界杯上赢得了五枚奖牌——一枚金牌、三枚银牌和一枚铜牌。她还在世界锦标赛上获得了 9 枚奖牌，这一壮举在 120 年的比赛中只有不到 25 名体操运动员实现过。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:31:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/rebeca-andrade-e-flavia-saraiva-dividem-podio-e-brasil-chega-a-seis-medalhas-no-mundial-de-ginastica.ghtml</guid></item><item><title>Unimed-Rio 案例引发了关于是否有可能在危机中恢复医疗计划的争论</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/08/caso-unimed-rio-abre-debate-sobre-se-e-possivel-recuperar-um-plano-de-saude-em-crise.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gvt2E4CuLy49QNm927v3GR8YE6w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/0/srQHhIS9GDTUTUdtypCA/104580774-ri-rio-de-janeiro-rj-06-10-2023-defesa-do-consumidor-michele-matos-teve-o-plano-can.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Rio 运营商自 2015 年以来一直接受监管机构的财政指导，没有任何改善的迹象。消费者对 Unimed-Rio 的投诉激增，目前该公司的一般投诉指数 (IGR) 在该行业的大公司中最差，228今年的指数为 0.6，而平均指数为 60.4，这表明已经持续了近十年的危机正在恶化。今年上半年亏损8.4亿雷亚尔的里约合作社的情况引发了人们对市场上应对困境的医疗保健运营商的工具是否有效的争论。部门业绩：尽管经营亏损，健康计划第一季度仍实现利润 14.5 亿雷亚尔；了解更多：即使在程序清单上有新的法律出台后，健康计划仍拒绝接受治疗。 24 家公司的财务管理 根据国家补充卫生局 (ANS) 的数据，2013 年至今年 8 月期间，24 家公司引入了财务管理制度。 110家公司，其中24家仍在处理中。同期，71家运营商康复。自 2015 年以来，在 ANS 的财政和技术指导下，Unimed-Rio 成为了前所未有的目标，以避免其在 2016 年清算，当时该机构的运营商标准和资格理事会建议。由里约州和联邦公共部门、公设辩护人办公室、服务提供商、Sistema Unimed 和 ANS 签署的承诺条款为该公司继续向当时的 80 万用户提供援助创造了条件。如今，约有 60 万人。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 在协议中，服务提供商承诺不会不为合作社的受益人提供服务，并同意最多延迟 70 天接收付款。然而，差不多八年后，里约州医院和卫生服务机构联合会 (Feherj) 主席 Guilherme Jaccoud 表示，Unimed-Rio 与一些医院之间正在签署新的个人协议，因为付款截止日期为不再被满足。 Unimed 系统因未付款而无法为里约合作社的客户提供服务的情况越来越普遍。今年，ANS 收到了 160 起关于合作伙伴不提供服务的投诉，而 2022 年为 13 起。贝洛奥里藏特、康塔任、尼泰罗伊、巴西利亚和若昂佩索阿等城市的合作社都存在拒绝提供服务的案例。 Unimed do Brasil 表示，“Unimed 系统正在与当局和提供商网络进行对话，以提出最佳解决方案，从而确保正常的客户服务。”他还强调，TAC 的签署机构“有能力监管和监督其合规性、核实运营商的状况并确定适当的措施。看看那些公开谈论影响您健康的问题的名人 截至 9 月份，消费者向 ANS 投诉的数量已经超过了去年的总数：14,478 件，而去年的数量为 10,826 件。获得护理的困难是主要的困难。但也有像企业家米歇尔·马托斯(Michele Matos)这样的例子，35岁，是一名患有自闭症谱系障碍男孩的母亲，她大约10天前被告知，她的健康计划——集体会员计划——将于本月14日取消.月。根据法律规定，只要遵守合同期限，运营商就可以单方面取消集体计划。 — 发生的事情很荒谬 — 米歇尔说。如何知道：最适合您的健康计划是什么？ 42 岁的家庭主妇辛蒂亚·桑德斯 (Cintia Sanders) 也有一个患有自闭症的儿子，她的情况与米歇尔相同：——自从收到这个消息以来，我一直无法入睡。 Unimed-Rio 报告称，这些合同涉及超过 1,800 名受益人，并且“由于财务失衡而被取消”。重点：可持续管理 5 月，ANS 授权将 Unimed-Rio 投资组合的一部分（包括位于该州但在首都和杜克卡希亚斯以外居住或 CNPJ 的人员和公司）转让给里约州 Unimeds 联合会（费吉）。迄今为止，已有 7.3 万名用户被转移，这是提高里约合作社绩效的又一次尝试，该合作社现在将专注于管理当地客户的健康状况。然而，向 Ferj 的转移受到了批评，因为直到 2022 年该联合会都不会充当运营商。尽管已注册，Ferj 基本上充当了州合作社之间向客户提供的服务付款的清算所。 Ferj 的全年 IGR 为 368.4，也令人担忧：它是中型企业中最差的。 — ANS 当时犯了一个错误，允许 Amil 将用户从其个人计划转移到没有结构的 APS，因此不得不返回。 Unimed-Rio 和 Ferj 似乎犯了同样的错误——巴西消费者保护研究所 (Idec) 健康项目协调员 Ana Carolina Navarrete 评价道。 STF：Supremo 表示，健康计划没有义务承保营养师规定的检查。 Ferj 认为，Unimed-Rio 投资组合的自愿出售“在每个阶段都涉及非典型的群众运动，自然会在迁移的客户中产生相应的质疑需求”。但它强调投诉得到了100%的解决，这证明了其运作能力。 Unimed-Rio 在一份报告中表示，它正在“审查其业务模式，重点关注可持续管理，并致力于改善其经济财务状况的措施，例如将部分投资组合转移到 Unimed 系统的其他合作社，特别是到费吉。”它还强化了其“改善市场指标、客户服务和所提供服务”的承诺。里约州公设辩护人办公室和公共事务部表示，12 月将有可能对 ANS 授权的 Unimed 业务组合的部分转让以及其他努力的影响进行分析。全面重建运营商的运营和可持续性。充足的工具 对于 Idec 的 Ana Carolina 来说，Unimed-Rio 的案例表明 ANS 需要对其市场干预工具进行彻底审查： —财政和技术方向来得太晚了。例如，在证明目的地经营者的服务能力方面，强制让渡规定已经过时。对于 ANS 前主任玛丽亚·斯特拉·格雷戈里 (Maria Stella Gregori) 来说，这些工具已经足够了： — ANS 有权检查、监控并做出裁决。我在机构的时候，大多数公司在财务管理方面都存在管理问题。然而，M3BS Advogados 的管理合伙人 Lucas Miglioli 认为，通过财务管理调整管理对于小型公司来说可能会更有效。他解释说，拥有许多受益人的大公司“很难在内部组织起来并寻求财政捐助来应对大量的债务。” 2016 年，当维持 Unimed-Rio 运营的 TAC 签署时，ANS 主席何塞·卡洛斯·阿布拉昂 (José Carlos Abrahão) 表示，尽管有足够的仪器，但仍需要更严格的监控： — 我们需要改进入境筛查。运营商经常推出的套餐价格不包括成本，这应该对未来的问题发出警告信号。对于保险教授兼研究员Angélica Carlini来说，在出售投资组合时，仍然需要想办法帮助目标公司吸收用户，以避免未来出现问题。初始插件文本</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:26:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/08/caso-unimed-rio-abre-debate-sobre-se-e-possivel-recuperar-um-plano-de-saude-em-crise.ghtml</guid></item><item><title>来自特拉维夫的保拉·德·奥尔特 (Paola de Orte) 报道称，“一枚哈马斯火箭落在了距离我睡觉的地方一个街区”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/um-foguete-do-hamas-caiu-a-uma-quadra-de-onde-estou-dormindo-relata-paola-de-orte-de-tel-aviv.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2jKg7sxpFAukGwVea5NYKkPCUJU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/x/WL3liSQHaXA8TuQWRIPQ/whatsapp-image-2023-10-08-at-12.12.49.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;阿维夫住在完全被毁坏的房子里。 “我问他感觉如何。他说：好吧。我还活着。没有人死亡。我们都很好&amp;#39;。一枚哈马斯火箭弹落在距我住处一个街区的地方。这是一个朋友的房子，他有一个“mamad”，这是人们公寓内的避难所的名字——并不是所有以色列人都有这种类型的掩体，只有那些住在更现代建筑里的人才有这种掩体。这枚火箭是以色列恐怖袭击的一部分，周六晚上 8 点左右，火箭落在弗洛伦丁社区，这是特拉维夫艺术家和另类人士居住的波西米亚社区，这场袭击造成双方数百人死伤。我经常光顾那些街区的酒吧和餐馆，现在它们已经完全关门了，椅子倒扣在人行道上的桌子上。当火箭坠落时，我正在北特拉维夫检查，那里又坠落了一枚火箭。我带着秋天的消息来到了附近。早上，我下去查看损坏情况。人行道和街道上散落着一栋曾经是美术馆的房屋残骸。两辆车的窗户都被打破了。新战线：在中东紧张局势升级之际，真主党从黎巴嫩袭击以色列；看视频 支持：卢拉政府有六架飞机准备营救在以色列和其他国家的巴西人 中东战争：以色列政府称有超过100名人质与哈马斯好奇的人经过，警察试图做好他们的工作，尽管每个人似乎都不太清楚接下来的步骤。他们总是告诉我，我不能呆在一个角落，我必须去另一个角落。他们禁止好奇的人靠近。这些房屋的居民可以靠近，但不能进入。莉娜（Lina）是这些居民之一，她用手机给我看了她房子的照片，房子完全被邻居的废墟侵占了。她试图进去查看情况，但他们说她不能再进去了。阿维夫住在完全被毁坏的房子里。我问：你住在这附近吗？他回答说：他还活着。整个下午，他用纸杯喝着咖啡，看着不到 24 小时前他居住过的废墟，专家们正在对废墟进行分析，以决定该怎么做。我问他感觉如何。他说：好吧。我还活着。没有人死亡。我们都很好。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/um-foguete-do-hamas-caiu-a-uma-quadra-de-onde-estou-dormindo-relata-paola-de-orte-de-tel-aviv.ghtml</guid></item><item><title>伊朗总统宣称支持“巴勒斯坦民族的合法保卫”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/ira-apoia-legitima-defesa-da-nacao-palestina-declara-presidente-do-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ON5tzBDTDFsZlwqF05_QYDELUV8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/2/z/j2WU6BSHADmb0OnqhwVA/101603999-irans-president-ebrahim-raisi-speaks-in-tehran-on-december-27-2022-following-a-funeral-pr.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;易卜拉欣·莱西还声称，以色列必须对本周六的恐怖袭击“负责”。伊朗的敌人伊朗不承认以色列国家的存在。伊朗总统易卜拉欣·莱西表示该国“支持巴勒斯坦民族的自卫”，并补充说以色列必须对“恐怖袭击”负责“ ” 这起事件发生在周六晚上，由哈马斯精心策划，哈马斯是一个武装极端组织，自 2007 年以来一直控制着加沙地带。伊朗领导人与哈马斯和伊斯兰圣战组织领导人进行对话后发表了这一声明。背景：近几十年来哈马斯从陆地、海上和空中发起的前所未有的突然袭击，导致以色列数百人死亡，数十名人质袭击人数：以色列冲突在 24 小时内造成近千人死亡，四千人受伤据法新社援引伊斯兰共和国电视台报道，莱西表示，“犹太复国主义政权及其支持者必须对此问题负责”。 ——穆斯林政府必须与穆斯林社区一起支持巴勒斯坦民族——他补充道。还是在周六，当武装极端组织开始发动恐怖袭击时，以色列最大的敌人、不承认以色列国存在的伊朗就已经向“巴勒斯坦勇士”表示祝贺。据路透社报道，伊朗最高领袖哈梅内伊的顾问叶海亚·拉希姆·萨法维宣称，伊朗政权“将支持巴勒斯坦武装分子，直到巴勒斯坦和耶路撒冷获得解放”。震惊和惊讶：以色列人密谋逃生路线，据《环球报》驻以色列记者报道，这场被认为是 50 年来最大规模的冲突已造成近 1000 人死亡、4000 多人受伤：至少 313 名巴勒斯坦人死亡、近 2000 人受伤。据加沙巴勒斯坦卫生部称，以色列军队的反应。另一方面，最新调查显示，有600多名犹太人被杀，1800人受伤。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺对加沙进行“全力”攻击，这将使这座城市“变成废墟”。以色列政府敦促巴勒斯坦民众在24小时内离开家园，并开始疏散居住在该地区郊区的犹太人。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:05:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/ira-apoia-legitima-defesa-da-nacao-palestina-declara-presidente-do-pais.ghtml</guid></item><item><title>英国电影制片人特伦斯·戴维斯去世，享年 77 岁</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/filmes/noticia/2023/10/08/morre-o-cineasta-britanico-terence-davies-aos-77-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OMHPtCQ98n9OmU7vVOcZ5Bor3t4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/i/buuaUTQpmR38zsBmWInw/davies.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 《遥远的声音》和《那些漫长的日子》的导演因“短暂患病”而去世 英国著名电影制片人特伦斯·戴维斯于本周六（7日）去世，享年 77 岁。导演的 Instagram 账户上发帖称：“我们怀着深切的悲痛宣布特伦斯·戴维斯去世，他在短暂患病后在家中平静地去世。”新奖杯：圣保罗国际电影节将为巴西制作颁发 Netflix 奖 扮演阴影、杀戮、船：马丁·斯科塞斯试图在女儿的视频中解读现代俚语 戴维斯 1945 年出生于英国利物浦，执导了《Vozes》等电影《遥远的》（1988）、《深深的爱》（2011）和《那些漫长的日子》（1992）。自传体《遥远的声音》描绘了利物浦一个功能失调的家庭。戴维斯 16 岁离开学校，在进入电影界之前担任了十年的店员。他的第一部电影是短片《孩子们》，也是自传体。还在国家电影学校就读时，他就根据自己在阳台上的经历拍摄了一部影片《麦当娜和男孩》。工人阶级的生活是这位电影制片人经常探讨的主题，他自己的自传也是如此。 1995年，他凭借根据美国约翰·肯尼迪·图尔的小说改编的《霓虹圣经》获得英国电影学院最高奖英国电影学院奖提名。这部由吉娜·罗兰兹主演的影片并没有令影评人满意，他们称其与导演的其他电影相比“不太新鲜、更松散”。 2011年，戴维斯凭借《深爱》重新获得评论家的青睐，该片讲述了蕾切尔·薇兹饰演的一名女子与一名英国空军飞行员的婚外情。英国《卫报》强调戴维斯因其“对真实戏剧的敏感态度”而受到赞赏。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:04:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/filmes/noticia/2023/10/08/morre-o-cineasta-britanico-terence-davies-aos-77-anos.ghtml</guid></item><item><title>总理在巴拉边缘出现的谋杀医生嫌疑人的贫民窟开展行动并缴获毒品</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/pm-faz-operacao-em-favela-de-onde-sairam-suspeitos-de-homicidio-de-medicos-na-orla-da-barra-e-apreende-drogas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vXuN40UyGDA52GHoZwVq1yiKT2o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/5/T7hosPRJWxrmnBWZfhuw/screen-shot-2023-10-08-at-11.02.27.png" /&gt;&lt;br /&gt;里约西区的Gardênia Azul，由民兵主导，成为贩毒地盘。周六晚上，宪兵队在里约西区的贫民窟Gardênia Azul开展了一次行动。凶杀案警方调查 (DH)——嫌疑人来自巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 医生的三起凶杀案。除 1,208 雷亚尔外，还查获了 117 包大麻、113 个可卡因信封和 78 个强效快克。突击营的特工发现了行为可疑的男子，并在进行围攻后拘留了其中一名嫌疑人。该事件已在第 32 DP（Taquara）登记。调查：医生之死的嫌疑人在案发后不到 12 小时就被处决 医生被处决：信息图表显示犯罪动态，持续 25 秒并开了 33 枪 Gardênia Azul 三十年来一直由民兵主导，但在去年，准军事部队主导贫民窟的组织与里约最大的贩毒集团达成协议，从去年开始，犯罪分子开始在那里贩卖毒品。杀害医生的四名嫌疑人中至少有两人因在同一地区针对民兵的战争中被处决而接受调查：菲利普·莫塔·佩雷拉（又名莱斯克）和瑞安·苏亚雷斯·德阿尔梅达因在阿拉蒂库姆街犯下的罪行而收到逮捕令这条被称为“Rua da Morte”的街道自去年以来一直是两个犯罪派系之间领土争端的发生地。菲利普·莫塔·佩雷拉（Philipp Motta Pereira），又名莱斯克（Lesk）和瑞安·苏亚雷斯·德阿尔梅达（Ryan Soares de Almeida）：因参与医生三重杀人案而被处决的毒贩莱斯克和瑞安将成为所谓“影子小队”的成员，专门负责对针对医生的枪击事件竞争对手重新夺回这些空间。在社交媒体上发布的照片​​中，莱斯克甚至穿着一件印有数字121的衬衫，指的是《刑法典》中规定杀人罪的条款。衣服上还刻有“宝马”字样，这是该团伙另一名成员胡安·布雷诺·马耳他的昵称。毒贩与民兵之间的战争 在对袭击前不久截获的毒贩之间的通信进行分析后，这起犯罪行为与西区毒贩与民兵之间的战争之间的联系引起了警方的关注。 “我认为这是 Posto 2，”一名男子说道，据调查人员称，他是统治 Gardênia Azul 的帮派成员。尽管医生所在的信息亭位于 3 号站和 4 号站之间，但警方认为，犯罪分子试图向同谋传达民兵 Taillon de Alcântara Pereira Barbosa 的位置，他今年 26 岁，是武装组织领导人达尔米尔·佩雷拉·巴尔博萨 (Dalmir Pereira Barbosa) 的儿子。佩德拉斯河的准军事组织。警方已经知道泰隆凌晨并不在海滩上，但他的对手误认为他是整形外科医生珀尔修·里贝罗·德·阿尔梅达。据民警和联邦警察称，珀尔修斯的体重、身高、头发和胡须与泰隆相似。信息图表 再现 该地区凶杀案增长了 150% Marcos de Andrade Corsato 医生、Perseu Ribeiro Almeida、Diego Ralf Bonfim 和 Daniel Sonnewend Proença 是里约巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 一个亭子遭到枪击的目标。 在过去的十年里， Barra da Tijuca 和 Recreio dos Bandeirantes 经历了爆炸性的发展。该地区成为 2016 年奥运会的“主场”，接待了国际连锁酒店，进入了该市的高级美食路线，同时成为里约的旅游目的地和金融中心。犯罪来了。巴拉和雷克雷奥以前被认为是首都的安全“岛屿”，后来成为毒贩、民兵和比切罗人之间战争的中心，成为野蛮犯罪的发生地——比如上周在海岸上造成三名医生死亡的袭击——并目睹了这一切。谋杀案急剧增加。据公共安全研究所 (ISP) 称，从 2023 年 1 月到 8 月，第 31 次 BPM 覆盖的地区记录了 72 起暴力死亡事件，该地区除巴拉和雷克雷奥外，还包括伊坦杭加、若阿、瓦任格兰德和瓦任佩克纳— 故意杀人、抢劫、人身伤害导致死亡以及国家人员造成的死亡）。这是该地区自 2003 年以来案件数量最高的一次。与去年同期（29 人死亡）相比，谋杀案增加了一倍多，增幅达 150%。与邻近的雅卡雷帕瓜 (Jacarepaguá)、巴拉 (Barra) 和雷克雷奥 (Recreio) 一起，是里约州暴力死亡案件增长最快的地区，而同期暴力死亡案件下降了 1%。在谋杀案升级之前，里约犯罪地缘政治发生了变化，导致贩毒派系和民兵之间围绕 Baixada de Jacarepaguá 地区的领土发生争端，该地区由西区的一系列社区组成，从 Praça Seca 到 Grumari，途经 Jacarepaguá、Barra 和 Recreio。这场危机始于 2021 年，当时的里约最大民兵组织负责人惠灵顿·达席尔瓦·布拉加 (Wellington da Silva Braga) 去世，该民兵在同样位于西区的大坎普 (Campo Grande) 建立了基地。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 14:49:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/pm-faz-operacao-em-favela-de-onde-sairam-suspeitos-de-homicidio-de-medicos-na-orla-da-barra-e-apreende-drogas.ghtml</guid></item><item><title>读者问题：“我在口袋里发现了上次旅行时留下的一美元。我应该用它来偿还我的汽车吗？”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/10/duvida-do-leitor-achei-um-dolar-no-bolso-da-ultima-viagem-devo-usar-para-quitar-meu-carro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Td9Uqlgu6BsGQQSpUl1JlszShF0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/B/tDVXseRDiAqcUpJLtxhA/dolar-billie-fundo-do-dinheiro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这是一个非常个人的决定。投资者必须有长远的眼光，而不是追求眼前的利益。分析你的债务。如果你能再等一会儿，也许两个月后美元升值就可以让你还清抵押贷款了。重要的是要记住，除了你的工资之外，美元是整个经济学院的参考。美元的上涨并不完全是负面的。例如，如果您是百万富翁和前经济部长，资金存在避税天堂，则无需担心。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 14:42:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/10/duvida-do-leitor-achei-um-dolar-no-bolso-da-ultima-viagem-devo-usar-para-quitar-meu-carro.ghtml</guid></item><item><title>以色列国防部长下令准备从黎巴嫩边境撤离</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/ministro-da-defesa-de-israel-ordena-preparacao-para-evacuacao-da-fronteira-com-o-libano.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5G-UkV3xrp3nkAjrZCMX-ncGpx0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/G/hYwc6qRCAmaUlQdCD3dQ/33xr3bn-preview.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;周日，真主党从边境袭击了以色列，一天前哈马斯发动了大规模的恐怖袭击，造成数百人死亡。以色列国防部长约阿夫·加兰特下令准备撤离该国与以色列边境附近的社区。黎巴嫩。据以色列《国土报》报道，在过去几个小时里，根据安全部门的建议，该地区的居民已经开始离开该地区。了解更多：在中东紧张局势升级之际，真主党从黎巴嫩袭击以色列；观看视频 中东战争：以色列政府称哈马斯有 100 多名人质 该日报描述了战争第二天北部加利利地区的“高度紧张的气氛”。黎巴嫩边境附近的大多数居民已自愿撤离到南部地区。该地区仍然有应急小组和重要工作人员。道路上很少见到民用车辆。相反，坦克和其他军用车辆的数量不断增加。本周日，哈马斯恐怖袭击发生一天后，真主党向沙巴难民营的三个地点发射了一系列导弹和大炮，沙巴难民营是黎巴嫩和以色列边界上有争议的地区。截至目前，尚未收到人员伤亡报告。该武装组织领导人哈希姆·萨菲·丁(Hashem Safi al-Din)在周日向两国发出的信息中也指责美国和以色列对此次袭击负责。总部位于黎巴嫩的武装组织（同时也是该国的一个政党）表示，这次袭击是对巴勒斯坦人民“声援”哈马斯周六发起的海陆空恐怖行动的表现。该什叶派组织在一份声明中表示：“伊斯兰抵抗运动（……）用大量炮弹和导弹袭击了被占领的沙巴营地中的三个犹太复国主义敌方阵地（……）。”哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 武装极端组织哈马斯开始对以色列发起 50 年来最大规模的恐怖袭击，就在一天后，死伤人数继续增加。周日，加沙巴勒斯坦卫生部报告称，由于以色列军队的反应，至少有 313 名巴勒斯坦人死亡，近 2000 人受伤。另一方面，最新调查显示，有超过600名犹太人被杀，1800人受伤，总计死亡人数超过千人，受伤人数超过四千人。但这似乎只是一场血腥冲突的开始，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺对加沙进行“全力”攻击，使这座城市“变成废墟”。以色列政府敦促巴勒斯坦民众在24小时内离开家园，并开始疏散居住在该地区郊区的犹太人。哈马斯如何开始对以色列国的进攻于周六上午 6:30 开始，从加沙的多个地点发射了火箭弹。随后，200 至 300 名巴勒斯坦武装分子渗透到以色列境内，在靠近该领土的几个地点发起袭击。据以色列陆军称，他们使用皮卡车、橡皮艇甚至滑翔伞进入境内。以色列武装部队发言人证实，数名平民和士兵在奥法金镇等家中被扣为人质，或被带到巴勒斯坦领土。据《国土报》报道，被俘的总人数尚不清楚。袭击开始后，哈马斯发表声明。自2007年该组织掌权以来，以色列与埃及一道一直对加沙地带实行严厉封锁。此后，巴勒斯坦武装分子与犹太国家之间发生了多起冲突。该组织宣称：“我们决定结束[以色列]占领的所有罪行，他们的暴力而不受追究的时代已经结束。”他们写道：“我们宣布了阿克萨洪水行动，并在最初 20 分钟的攻击中发射了 5,000 多枚火箭弹。”他们指的是围绕阿克萨清真寺的历史性争端，阿克萨清真寺位于耶路撒冷，对穆斯林来说都是圣地。至于犹太人。一名哈马斯高级官员表示，抓获人质的目的是为了将他们换成以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。内塔尼亚胡在社交媒体上发布的消息中表示，该国正在与该组织交战。——我们是我们是内塔尼亚胡在视频消息中说：“在战争中，我们会赢。敌人将付出他从未知道的代价。”</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 14:42:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/ministro-da-defesa-de-israel-ordena-preparacao-para-evacuacao-da-fronteira-com-o-libano.ghtml</guid></item><item><title>宪法年满35岁并报告他的濒死经历</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/10/constituicao-faz-35-anos-e-relata-sua-experiencia-de-quase-morte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9EK5TcpjZUPrgna9DPMBaCNIheE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/Z/gR4DcQTPKVHrQyDIyOEQ/a.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;生日。巴西联邦共和国宪法上周迎来了35岁生日，并在社交媒体上发表了一篇感人的言论，讲述了其最近的濒死经历。 “我在一个大花园里，一切都是绿色的。还有黄色的。我看到了很多人。有数百、数千。突然我看到了奶奶。跪下，祈求轮胎。但在隧道的尽头，我看到了一道光，那是我的爸爸尤利西斯告诉我要坚强，回来，因为我的使命还需要完成。突然我醒来，听到设备的声音。这就是电子投票机的魅力所在。我还活着。去年我死了，但今年我不会死。”</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 14:42:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/10/constituicao-faz-35-anos-e-relata-sua-experiencia-de-quase-morte.ghtml</guid></item><item><title>2034 年世界杯：国际足联和埃隆·马斯克计划在火星上举行比赛</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/10/copa-2034-fifa-e-elon-musk-planejam-partida-em-marte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YRqRKtmYCF7647URKTOHqqhUtlE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/e/0qxAZQRqmeE9m1wauBvA/fifa.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在国际足联宣布 2030 年世界杯将在横跨三大洲的六个国家举行后，亿万富翁、漫画恶棍埃隆·马斯克宣布与国际足联就 2034 年世界杯建立合作伙伴关系。马斯克提议将其中一场世界杯比赛定为在火星玩过。 SpaceX 的所有者宣称，“我们的想法是将世界杯的概念扩展到世界杯”。 “如果他们不想要它，我会买下它并将名称更改为 Copa do X”，他补充道。据与足球最高实体相关的消息人士透露，国际足联称自己决定2030年世界杯将在六个不同的国家举行，因为它知道到那时将不再有一个世界。 “这将是第一届没有世界的世界杯”，该组织的一名成员宣称。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 14:41:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/10/copa-2034-fifa-e-elon-musk-planejam-partida-em-marte.ghtml</guid></item><item><title>巴拉的信息亭取代乌克兰成为世界上最危险的地方</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/10/quiosque-na-barra-desbanca-ucrania-como-lugar-mais-perigoso-do-mundo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Tmld_3mn1N-4roJwZMNivii7v2Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/b/B7FQOAQKGZeEomRX32QQ/02.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴拉德蒂茹卡售货亭内对骨科医生的残酷谋杀再次显示了里约热内卢平行权力的力量。不幸的是，许多人仍然将里约热内卢与一个可以安静放松的地方混为一谈。州长承诺在街上增加警察。但警察只有在有私人保安的情况下才想离开。卡里奥卡已经穿上了新东西：防巴拉背心。另一个例子是春天：它来了，在科帕卡巴纳被抢劫，并在同一天离开，让夏天提前到来。没人能再忍受了。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 14:40:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/10/quiosque-na-barra-desbanca-ucrania-como-lugar-mais-perigoso-do-mundo.ghtml</guid></item><item><title>米兰官方网站开玩笑称将前锋吉鲁列为门将；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/10/08/milan-brinca-e-adiciona-atacante-giroud-como-goleiro-em-seu-site-oficial-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/625vK7b59s7rvcADeaUldn4aDs4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/m/AVQ6idQuaOiKU6VqoaOw/giroud.png" /&gt;&lt;br /&gt;这位法国队头号射手在对阵热那亚的比赛结束时进球，米兰在俱乐部网站上的官方阵容中增加了一名新门将，但他是一位为球迷所熟知的球员。意大利队也加入进来，将前锋奥利维尔·吉鲁安排在一个新的位置上，与迈尼昂、米兰特、纳瓦和斯波尔蒂洛并肩作战。这一切都始于意大利足球锦标赛第八轮比赛中，门将迈尼昂在下半场补时阶段1-0战胜热那亚的比赛中被罚下场。由于主帅皮奥利已经完成全部换人，吉鲁在最后几分钟进球，确保了红黑军团的胜利。吉鲁的进球确保了米兰的胜利 披露/米兰热那亚在比赛结束时试图扳平比分，但被作为门将的前锋的精彩扑救而止步。几分钟后，主队门将何塞普·马丁内斯领到第二张黄牌并被罚下场，导致比赛在没有官方门将的情况下结束。去年 12 月，吉鲁以 52 粒进球成为法国队历史最佳射手，法国队也加入了进来，并“征召”这位前锋与阿雷奥拉、迈尼昂和桑巴一起担任门将。凭借这场胜利，米兰积21分，领先国际米兰，在意甲积分榜上取得领先。球队的下一场比赛将于10月22日，在A系列第9轮比赛中对阵排名第三的尤文图斯。 。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 14:16:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/10/08/milan-brinca-e-adiciona-atacante-giroud-como-goleiro-em-seu-site-oficial-entenda.ghtml</guid></item><item><title>卢拉政府有六架飞机准备营救在以色列和中东其他国家的巴西人</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/governo-tem-seis-aeronaves-prontas-para-o-resgate-de-brasileiros-em-israel-e-outros-paises-do-oriente-medio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dA30GrPItcYbduOXwtCjCBMn5hs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/J/aTTwJ3SiudveaKI77e2A/img-7075.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据 GLOBO 采访的政府对话者称，大约 500 名巴西人前往特拉维夫大使馆获取信息；救援行动将于明天至周二开始 空军司令马塞洛·大马士革周日告知，有六架飞机可用于遣返在以色列和中东其他国家的巴西人。他表示，人员名单仍在最终确定中，但补充说第一批人员将于周一或周二抵达巴西。 “我们已经准备好了六架飞机，配备了医生和心理学家”达马斯诺说。据政府对话者称，大约 500 名巴西人前往特拉维夫的巴西大使馆获取信息。其中一些人表示有兴趣返回巴西。伊塔马拉蒂证实的另一信息是，以色列南部有三名巴西人失踪，一人住院。当他们遭到袭击时，他们正在参加一个狂欢派对。他说，周日下午，一架载有230名乘客的飞机将从纳塔尔起飞前往罗马。从那里，飞机必须降落在特拉维夫机场。 ——我们已准备好掀起第一波浪潮，带回第一批巴西人。我们不知道第一次起飞是在明天还是周二进行，因为这将取决于希望在这次遣返任务中返回巴西的乘客名单的编制。指挥官宣称，巴西人也有可能乘坐商用飞机返回。据大马士革诺称，巴西人名单将于周一早上汇总。他表示，起飞总是在下午进行，以便人们能够及时到达飞机。他强调，他正在与巴西驻该地区国家的大使馆保持联系，以便也可以在中东其他国家进行遣返。指挥官与国防部长若泽·穆西奥·蒙泰罗一起参加了关于以色列和巴勒斯坦冲突的政府协调会议的第一部分。参加讨论的有普拉纳尔托宫国际事务顾问塞尔索·阿莫林和临时外交部长玛丽亚·劳拉·达罗查。周六，在海陆空的突然袭击中，以色列遭受了大规模的协同进攻，包括 2,500 多枚火箭弹和数百名巴勒斯坦武装分子的入侵。作为回应，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡向巴勒斯坦宣战。 Damasceno 表示，以下飞机处于待命状态：两架 KC 390，最多可容纳 80 人；两架 VC 2，最多可容纳 40 人；两架 KC 30，最多可容纳 230 人。伊塔马拉蒂在上周六发布的一份报告中报告说，它正在监视 90 名本国公民，其中 30 人在加沙地带，另外 60 人在阿什凯隆和冲突地区的其他地点。目前，有 14000 名巴西人居住在以色列，另有 6000 名巴西人居住在巴勒斯坦，其中大多数人不在冲突地区。本周日，联合国安理会将召开紧急会议，由本月主持该机构的巴西召集。预计将会有一些关于哈马斯袭击和暴力升级的示威活动。该理事会因未能有效促进和平而受到国际社会的批评。一个典型的例子是乌克兰战争。根据《联合国宪章》，在批准使用武力等更严厉措施之前，有必要推动外交行动。此外，谈判也很重要，因为没有五个拥有否决权的常任理事国（美国、俄罗斯、法国、英国和中国）的批准，任何决定都无法做出。巴西政府谴责了这起袭击事件。然而，以色列和巴勒斯坦这两个国家的防御在不同时期得到了加强：在伊塔马拉蒂的照会和总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦、劳工党的助手和代表的声明中。伊塔马拉蒂昨天发布的照会中提到巴勒斯坦国，以及卢拉示威中没有提及哈马斯组织，这些都受到反对派的批评，反对派认为巴西政府在应该简单谴责巴勒斯坦人的行为时试图采取公平的立场。攻击。曾任雅伊尔·博尔索纳罗政府民政部部长的参议员西罗·诺盖拉 (Ciro Nogueira) 表示，当一方是侵略者时，你不能同时站在双方一边。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 14:15:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/governo-tem-seis-aeronaves-prontas-para-o-resgate-de-brasileiros-em-israel-e-outros-paises-do-oriente-medio.ghtml</guid></item><item><title>西藏山区遭遇两次雪崩，登山者死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/alpinistas-morrem-apos-serem-atingidos-por-duas-avalanches-em-montanha-no-tibete.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3UT7gZMg_aKeIsMx49cL1O2AoBI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/J/3RmmYQR7uAqzy8VrcupA/snapinsta.app-344001412-999426744556281-6015107359064522741-n-1080.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;安娜·古图 (Anna Gutu) 和吉·明玛·夏尔巴 (Gui Mingmar Sherpa) 不幸遇难；吉娜·玛丽·鲁西德洛 (Gina Marie Rzucidlo) 和坦詹·夏尔巴 (Tenjen Sherpa) 在希夏邦马峰仍然失踪。美国人安娜·古图 (Anna Gutu) 和尼泊尔人明玛·夏尔巴 (Mingmar Sherpa) 本周六在攀登希夏邦马山 (Shishapangma mountain) 时遭遇连续两次雪崩后身亡。希夏邦马山是世界第 14 大山，高度仅超过 8,000 英尺。另外两名同一国籍的登山者失踪。阅读更多：葡萄牙球员在哈马斯袭击后离开以色列：“我在炸弹声中醒来”体育：丽贝卡·安德拉德获得平衡木铜牌，成为历史上第 11 位在所有世界杯项目中获得奖牌的体操运动员 雪崩发生在海拔 7,600 米处，据中国新华社报道，海拔 8000 米，共有 52 名登山者攀登。希夏邦马峰被认为是8000米以上山峰中最难攀登的山峰。过去两年，该地区已有 120 人死于雪崩。 Anna Gutu 在她的社交网络上拥有超过 3 万粉丝，她在社交网络上分享了她在世界各地登山的视频和照片。安娜·古图 (Anna Gutu) 在 Instagram 上与她的 3 万名粉丝分享了她作为登山者的生活。雪崩后，希夏邦马峰的复制活动暂停了。山体滑坡后，美国登山者吉娜·玛丽·鲁西德洛 (Gina Marie Rzucidlo) 和她的尼泊尔向导 Tenjen 夏尔巴 (Tenjen Sherpa) 没有被发现。雪崩发生时，来自美国、英国、罗马尼亚、阿尔巴尼亚、意大利和日本的登山者正在现场。 Tenjen Sherpa 是这位挪威人 7 月份攀登位于巴基斯坦的世界第二高峰乔戈里峰的向导。随着攀登，两人成为世界上全部14座8000米以上山峰攀登速度最快的登山者。吉娜·玛丽·鲁西德洛 (Gina Marie Rzucidlo) 和她的向导丹杰·夏尔巴 (Tenjen Sherpa) 在西藏雪崩后失踪不过，据英国《卫报》报道，专家指出，全球变暖可能会增加喜马拉雅山发生雪崩的几率。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 14:09:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/alpinistas-morrem-apos-serem-atingidos-por-duas-avalanches-em-montanha-no-tibete.ghtml</guid></item><item><title>以色列政府称哈马斯有100多名人质</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/governo-de-israel-diz-que-ha-mais-de-100-refens-com-o-hamas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VSoS1A1TrIv0p10mjPg10jtXtcM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/W/kdHlq2R1umH3cNzpAntA/104584765-topshot-palestinian-militants-move-towards-the-border-fence-with-israel-from-khan-yunis.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;以色列政府于周日发布了信息；第一次官方平衡没有详细说明囚犯人数 以色列政府周日报告称，哈马斯组织扣押了 100 多名以色列人质。该消息是通过政府新闻办公室在其社交网络上发布的信息图宣布的，并且这些数字得到了法新社一名官员的确认。背景：以色列冲突在 24 小时内造成近 1000 人死亡、4000 人受伤 查看更多：美国证实以色列袭击事件后数名美国人死亡或失踪的报道 该国武装部队发言人证实的第一个信息仅表示，巴勒斯坦人该组织在突袭后实施了绑架，但没有提及数量，只说他们是平民和士兵。该组织的一名高级官员表示，劫持人质的目的是用人质交换以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。囚犯集中在贝埃里和奥法金等城市。控制加沙地带的巴勒斯坦伊斯兰组织的武装派别周六发布了一段视频，视频显示三名打扮成平民的男子明显受到惊吓，据信是以色列公民，被武装分子抓获。中东：以色列安全内阁批准对哈马斯开战“卡萨姆旅在阿克萨洪水战役中俘虏数名敌方士兵的场景”，视频开头黑色背景上出现的一句话。过去几个小时内人质被劫持的报道引起了国际社会的反应。欧盟外交事务负责人何塞普·博雷尔·丰泰莱斯在社交媒体上发帖称：“平民在家中或加沙被劫为人质的消息令人震惊。这违反了国际法。必须立即释放人质。”据法国机构报道，网络上发布的信息图还显示，已有 600 多名以色列人死亡、2000 人受伤，其中 200 人处于“危急状态”。据卫生部称，共有近 1000 人死亡、4,000 人受伤：313 名巴勒斯坦人被杀、近 2,000 人受伤，还有 1,800 名犹太人受伤。哈马斯从加沙地带进入以色列城市并劫持公民作为人质。与此同时，据特拉维夫称，从该组织控制的地区发射了 2,200 多枚火箭弹，据哈马斯称，发射了 5,000 枚火箭弹。易卜拉欣·莱西：伊朗总统与哈马斯和伊斯兰圣战组织领导人进行了交谈，这次攻势已被认为是最近针对以色列的最大攻势之一。以色列和哈马斯之间的上一次重大冲突是2021年的一场为期10天的战争。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡宣战，并在视频信息中表示，加沙地带将为这次攻势付出“前所未有的代价”。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 14:01:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/governo-de-israel-diz-que-ha-mais-de-100-refens-com-o-hamas.ghtml</guid></item></channel></rss>