<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 08:09:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>茶或沙拉中：专家为有压力的人推荐的植物</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/10/no-cha-ou-salada-a-planta-recomendada-por-especialistas-para-quem-esta-estressado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iXa7xGebkj30iIvCd-flMQeAl9s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/6/LR6361R8m1J2udwkBtRA/whatsapp-image-2023-10-09-at-09.10.33.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;蒲公英除了具有强大的放松和利尿作用外，还具有对肝脏的功效。蒲公英是药用和食用植物家族中的瑰宝之一，它不仅具有健康生活方式的追随者，还因其多种抗氧化剂、抗具有消炎和利尿的功效，但它也赢得了厨师的青睐。它的味道略带苦味，虽然原产于亚洲和欧洲，但如今在各大洲都可以找到它：它野生生长在草地、道路、空地、花园和盆栽中。它也被称为苦菊苣，是一种多年生植物，高度通常达到 40 厘米，花朵直径在 2 到 7 厘米之间。 — 蒲公英是一种被称为“杂草”的植物的一部分，这些植物是在某些地方自然生长的植物。 — 布宜诺斯艾利斯大学临床医院营养学毕业生、食品与营养学系成员 Viktoriya Shcherbina 说。它加深了一个事实，即其名称的起源具有负面含义，因为它出现在农业领域“指那些通过与农作物竞争土壤养分、水和光来干扰种植区人类活动的植物”。尽管面临这些逆境，她还是受到了替代医学倡导者和烹饪爱好者的好评和欢迎。在这方面，健康和营养技术员兼阿育吠陀营养学（印度开发的一种替代医学系统）专家卡琳娜·迪·图利奥（Karina Di Tullio）将这种植物描述为具有苦味，并解释说正是由于这种特性，它才能在一定程度上提供益处。水平消化。此外，饮食和天然营养顾问兼认证健康和生活方式培训师 Soledad Menéndez 评论道，蒲公英植物的另一个优点是食用它的多功能性，因为“它可以添加到所有类型的食物中，尤其是沙拉和输液中（例如茶）”。健康益处 蒲公英是一种高贵的草本植物，由 85% 的水组成，具有多种有益健康的特性。然而，维多利亚强调，由于它是一种植物，必须少量食用，“与来自动物的矿物质相比，某些矿物质没有得到有效利用”。无论如何，由于含有类黄酮、多酚、粘液和类胡萝卜素，它是一种强大的抗氧化剂，正如 Soledad Menéndez 解释的那样，它们可以保护人体细胞免受自由基的侵害，自由基是在体内积聚并可能导致疾病的有毒物质。此外，这种植物具有利尿和净化特性，“有助于排除体内多余的液体并刺激肾脏功能”，卡琳娜说：-另一方面，作为纤维的来源，它可以促进肠道运输和消化，净化肠道肝脏，减少便秘并有助于微生物群的发展。由于所有这些好处，蒲公英还具有抗炎作用 - 指定健康和营养技术。此外，Viktoriya 指出，蒲公英根尤其含有菊粉，“一种作为益生元的多糖，其功能是刺激肠道菌群的生长。”关于微量营养素，咨询的专家提到，这种草药是维生素的重要来源。最引人注目的是C，其主要功能除了增强免疫系统外，还在于“协同胶原蛋白的生成，胶原蛋白对于20岁以上的女性来说是一个非常重要的因素，从这个年龄段开始，尽管很快就很少了”他们开始失去它”，索莱达透露。同时，她强调，这种营养素的摄入对于那些遵循纯素和素食饮食的人来说也很重要，因为它可以改善铁的吸收。卡琳娜说，反过来，维生素 A 的存在“可以保护皮肤，帮助保持健康并赋予皮肤光泽”。蒲公英也是维生素 K 的来源，有助于身体构建健康的骨骼、组织和血栓。这种草药还含有 B 族维生素，有助于红细胞和酶的制造过程，并有助于维持大脑神经元的健康。最后，卡琳娜强调，“它富含叶酸，对于预防贫血和产生红细胞至关重要。”关于矿物质，营养专家 Aiuverda 评论说，它也是镁的来源，镁负责调节和平衡神经系统的正确功能，有助于蛋白质的形成，而钾是肌肉收缩的一部分，负责维持肌肉收缩。恒定的心率，改善神经传递和肾功能。此外，正如专家列出的那样，蒲公英是钙的来源，钙可以增强和维持重要的骨骼和牙齿，铁是一种营养物质，可以在体内运输和储存氧气，并参与血红蛋白（红细胞）的构成。食用方法 植物的所有部分都可以食用：从叶、花到根。后者“可以切碎并添加到沙拉中”，Viktoriya 提到，并补充说，另一种使用方法是干燥、烘烤、研磨并添加到输液中。叶子可以煮或蒸着吃，也可以拌入炖菜、汤或果泥中。如果您选择新鲜食用，营养师指出，另一种选择是“如果它们是新鲜的，请将它们混合在沙拉中，如果它们成熟了，建议将它们切碎，因为它们的味道可能会更苦”。未成熟的花蕾也可食用，可生吃、蒸、煮、炒或以泡菜的形式食用。然而，为了防止植物在烹饪过程中失去营养，你需要考虑以下秘密： — 必须在水开始沸腾时立即将其添加到水中，以便缩短烹饪时间 — Viktoriya 透露。它还强调，受这种破坏影响的主要营养素是对热敏感的不稳定维生素，例如维生素C和维生素A。对此，营养顾问评论说，另一种选择是食用蒲公英作为“母酊剂”。是植物浸渍后的水醇提取物，“滴入”。正如索莱达解释的那样，这种服用方法的优点是它的特性更加集中，这就是为什么“它对于治疗肝脏问题等非常有效”。当被问及规定的食用量时，索莱达详细说明，由于它是一种草药，因此不应过量食用，否则，“如果每天大量摄入，从长远来看可能会出现某种排斥反应或胃部不适” 。营养学家 Viktoriya 解释说，尽管它具有特性，但患有肾脏、胆道和消化系统疾病的人可能禁忌使用它，“这就是为什么在摄入之前咨询专业人士非常重要”。与此同时，专家们一致认为，他们不建议两岁以下儿童和孕妇食用蒲公英，因为“没有足够的研究支持这些人群的食用蒲公英”。然而，撇开这些特殊情况不谈，这种草药推荐给健康成年人，尤其是那些想要改善新陈代谢的人。健康和营养技术建议： - 将其添加到不同的输液中时，一个不错的选择是将其与洋甘菊等其他物种结合使用，不仅可以增强风味，还可以添加更多营养成分 - 卡琳娜解释道。至于索莱达，对于那些不能完全忍受苦味的人来说，另一种选择是将其与几滴柠檬混合，柠檬是一种柑橘类水果，可以平息强烈的味道。最后，虽然蒲公英可以在保健食品商店找到，但有些人选择直接从野外采集。在这些情况下，Viktoriya 最后给出了一些建议： — 收集杂草时，您需要小心并知道如何识别污染区域，无论是动物、垃圾填埋场、用杀虫剂熏蒸的种植园还是交通流量大的区域。因此，在采收野生植物食用时，有必要检查其是否来自安全、无污染的地区。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/10/no-cha-ou-salada-a-planta-recomendada-por-especialistas-para-quem-esta-estressado.ghtml</guid></item><item><title>梅毒、淋病：美国将采用抗生素作为“事后避孕药”来预防性传播感染</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/10/sifilis-gonorreia-eua-vao-adotar-antibiotico-como-pilula-do-dia-seguinte-na-prevencao-de-infeccoes-sexualmente-transmissiveis.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dBJcLL9XMtbF_BFP6-4MCCrVx-c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/Q/4kG00MR7OpvpDDaGMV4A/white-pills-plastic-bottle.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;暴露后治疗将针对高危人群，并且不会取代安全套的使用。随着性传播感染（STI）在世界范围内持续增加，一种有前途的对抗性传播感染的工具引起了人们的关注。上周，美国疾病控制与预防中心 (CDC) 发布了一项提案草案，建议将抗生素多西环素作为事后避孕药，以帮助高危人群预防衣原体、梅毒和淋病感染。不要沉迷于药物减肥：克劳迪娅·科泽医生保持体重和精力的10条秘诀 专注、充满活力、减重13公斤：男人模仿百万富翁的生活方式，试图回到18岁——这是一个巨大的改变洛杉矶公共卫生部艾滋病毒和性传播感染项目部医疗主任索纳利·库尔卡尼 (Sonali Kulkarni) 说：全国各地的一些诊所已经开始使用这种药物来控制性传播感染，这种药物已经广泛用于治疗多种疾病。以下是您应该了解的有关多西环素（称为 DoxyPEP）的信息，以及它在该国的作用。谁应该服用强力霉素？什么时候？早期的疾病预防控制中心指南基于有关最有可能发生性传播感染的人群的现有数据，仅建议男男性行为者和过去一年患有细菌性传播感染或其他风险较高的变性女性使用该药物。 — 我们不想向任何可能发生相对低风险性接触的人全面提供这种药物 — 提供该药物的洛杉矶 LGBT 中心的医疗主任凯蒂·达菲 (Kaiyti Duffy) 表示。明尼苏达大学传染病专家詹内尔·斯图尔特警告说，频繁服用抗生素可能会使细菌对药物产生耐药性。斯图尔特说：“我们的意思是，让我们将自己的范围限制在我们认为会受益最大的人群上，以确保我们不会过度使用抗生素。” — 这是谨慎的做法，确保我们有证据表明收益将大于风险。库尔卡尼说，尽管如此，一些医生可能会为其他有感染性传播感染风险的人开出暴露后预防药物。然而，目前还没有足够的证据表明该药物普遍适用于其他群体，例如顺性别女性。专家还表示，孕妇不应服用强力霉素，因为研究表明它会对胎儿产生负面影响。扎克伯格旧金山总医院的传染病医生安妮·卢特克迈耶 (Annie Luetkemeyer) 表示，那些处于危险之中的人应该随身携带多西环素，就像口袋里放一颗药丸一样。应在不戴安全套的性交（包括口交和肛交）后 72 小时内服用一剂，且越早服用越好。强力霉素的效果如何？杰内尔·斯图尔特表示，这种治疗方法被认为对预防衣原体和梅毒非常有效，但对淋病的效果可能较差——对淋病的保护可能会有所不同，因为某些菌株对多西环素具有抗药性。该药物对细菌性传播感染并非 100% 有效，也不能预防病毒性传播感染，如疱疹、Mpox、HIV 和 HPV。 — Luetkemeyer 警告说，我们的目标并不是向每个人提供这种产品来代替避孕套。 — 目标是成为一个额外的工具，因为我们显然需要额外的工具。有哪些副作用和风险？强力霉素最常见的副作用是恶心。有些人更容易晒伤，因此患者在服药时应使用防晒霜。如果我正在服用暴露前预防 (PrEP)，我可以服用强力霉素吗？是的，您可以将其与艾滋病毒预防治疗一起服用。我可以多久服用一次？ 24 小时内不应服用该药超过一次，但可以连续服用多西环素几天。 — 如果他们每天都发生性行为，他们就可以每天都进行 — — 旧金山艾滋病基金会的医疗主任海曼·斯科特 (Hyman Scott) 说。斯图尔特警告说，频繁使用抗生素存在风险。但她说，当某人刚刚接触过引起衣原体的细菌时，用一剂抗生素“消灭”一些细菌可以防止其成为感染。斯图尔特说，“这就是为什么可以间歇性地使用少量”。我服用了强力霉素。我还应该接受性传播感染检测吗？芬威健康中心医学研究主管泰穆尔·汗 (Taimur Khan) 表示，即使您正在服用药物，也要每三到六个月检查一次，并观察是否出现发烧、分泌物、排尿疼痛和全身皮疹等症状。如果您有症状，请尽早接受检查。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/10/sifilis-gonorreia-eua-vao-adotar-antibiotico-como-pilula-do-dia-seguinte-na-prevencao-de-infeccoes-sexualmente-transmissiveis.ghtml</guid></item><item><title>面对大屠杀，巴西滑倒</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/marcelo-ninio/coluna/2023/10/diante-do-massacre-o-brasil-escorrega.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3Lufx6nSlRgxjzJQXNzFVccaqAg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/n/oP3B5FQAmLs2eh4erAgA/104622628-a-fireball-erupts-during-israeli-bombardment-of-gaza-city-on-october-9-2023-israel-imp.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;金砖五国中，只有印度将哈马斯武装分子周六在以色列的行径称为“恐怖主义”。 金砖五国中，只有印度将哈马斯武装分子周六在以色列的行径称为“恐怖主义”。其他国家，巴西、俄罗斯、中国和南非也采取了类似的路线，呼吁各方“克制”并捍卫两国解决方案。如果以色列平民所遭受的暴行是针对其公民实施的，反应会是一样的吗？直播：中东战争让以色列和哈马斯陷入“没有电力、食物、水和燃料”：以色列国防部长宣布全面围困加沙，那里有 200 万人居住意识形态认为哈马斯的袭击是对以色列占领的可接受的回应。但对于一个意图改革国际体系以使其更加公平的团体来说，否认显而易见的事实是没有道理的。即使对于那些认为巴勒斯坦人对以色列半个多世纪的占领进行武装回应是合法的人来说，哈马斯主要针对平民的不分青红皂白的杀戮也不应该留下半言半语或偏差行为的余地。加沙地带遭到以色列袭击；照片显示破坏情况 在一份声明中，伊塔马拉蒂谴责了这次袭击，并对以色列人民表示声援，并补充说“没有任何理由实施暴力，特别是针对平民的暴力”。到目前为止一切都是正确的。但在任何时候都没有出现恐怖主义这个词，甚至没有出现实施恐怖主义的极端组织的名字。就好像死者和伤者是自然灾害的受害者一样。他们不是。针对以色列平民的暴行有其名称、地址和支持者，其中包括刚刚在巴西支持下批准加入金砖国家的伊朗。政治现实主义是有限度的。巴西的疏忽可能是因为难以就恐怖主义的定义达成共识，由于外交领域问题的政治化，这场辩论已经进行了多年。以至于《关于国际恐怖主义的全面公约》（CATI）的提案在联合国流传了近三十年却没有得出结论。但有些行为是明确的，以色列发生的事情就是其中之一。此外，联合国安理会于 2004 年一致通过了一项决议，该决议的定义与上周六实施的行动完全相符：“旨在杀害、重伤或劫持人质的犯罪行为，包括针对平民的犯罪行为”目的是在公众中引发恐怖状态。”巴西是对该决议投赞成票的国家之一。采访：危机组织关于战争对以色列影响的专家表示，“这是内塔尼亚胡职业生涯中最大的失败” 政府并不总是回避识别恐怖活动。就在以色列袭击事件发生前两天，外交部将叙利亚霍姆斯市一所军事学院的袭击定为恐怖袭击，造成近百人死亡。就像以色列一样，受害者中有儿童和妇女。还有另一个对比：在关于哈马斯袭击的声明中，巴西要求“各方”保持克制，但在霍姆斯袭击事件中，政府没有提及叙利亚政府的过激行为，叙利亚政府在同一天杀死了 11 人。针对反对派热点地区的爆炸事件中的平民。捍卫两国解决方案是一个值得赞扬的立场，正如谴责占领巴勒斯坦领土和以色列过度的军​​事报复符合国际法一样。但由于没有点名哈马斯恐怖主义，巴西传达的信息是，目的证明不择手段是正当的，即使其中包括不分青红皂白地屠杀无辜平民。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/marcelo-ninio/coluna/2023/10/diante-do-massacre-o-brasil-escorrega.ghtml</guid></item><item><title>年轻亿万富翁的婚礼</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/leo-aversa/noticia/2023/10/10/o-casamento-do-jovem-bilionario.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jNz7NO-6cIJJUH6jU3yvWkNMQ5Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/X/GaYK0kQdWcoEKLwBxBnw/whatsapp-image-2023-10-08-at-13.05.43.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;我们如何猜测爱情出现在哪一场仪式上、在哪里坠毁、甚至没有被邀请参加哪一场？年轻的亿万富翁结婚了，这是我在报纸上看到的。所有的爱情都是美丽的，但这个年轻人，亿万富翁，一定认为如果用数十亿的奢华来庆祝他会很迷人。他将费尔南多-迪诺罗尼亚群岛近一半的土地设为专属，为客人保留了最好的旅馆，甚至安排了一座公共堡垒在仪式上关闭。如果不是为了让爱情变得光彩夺目，我所有的钱还有什么意义呢？他肯定这么认为。邀请了四百位特权人士，有些甚至比他还多。除了在婚礼上花费数百万美元之外，爱情还能奢求什么呢？订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/leo-aversa/noticia/2023/10/10/o-casamento-do-jovem-bilionario.ghtml</guid></item><item><title>美食交流：来自莫桑比克的未来厨师教师毕业于里约著名学校</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/10/10/intercambio-gastronomico-futuros-chefs-professores-de-mocambique-se-formam-em-escolas-conceituadas-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qoqlNKdXU5uMo6TRXQm6HeOkrf4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/J/0D9S5TSl2HJFJZxJSriw/thumbnail-chefs-mocambique-16.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;厨师 Roland Villard 和 David Mansaud 发起的社会项目为学生提供在德尔加杜角工作的培训。离开蓝带国际学院后，他们正在博塔弗戈的 Scuola 就读。24 岁的莫桑比克人杜尔米诺·阿明 (Dulmino Amine) 对我们巴西人食用木薯的各种方式着迷，并希望在返回非洲后传播这些食谱。他是参加“Pamoja tunaweza”的五名莫桑比克烹饪专业人士之一，“Pamoja tunaweza”在非洲斯瓦希里语中的意思是“我们在一起就有能力”。这项社会倡议由莫桑比克液化天然气项目发起，为在德尔加杜角莫桑比克帕尔马镇第一所美食学校工作的厨师教师提供国际技术培训课程。在巴西，课程从六月开始一直持续到本月底。学生们在博塔弗戈的蓝带国际学院接受培训；现在课程正在同一个街区的 Scuola 举行。用眼睛吃饭：找出 Botafogo Praia Shopping 的哪些餐厅已经可以清楚地看到瓜纳巴拉湾 在 Rocinha：法式糖果开门营业，所有糖果均统一价格 在课程期间，学生们正在经历紧张的日程安排，除了获得蓝带国际学院和 Da.Ro 专业培训颁发的国际证书外，还包括当地经验。他们开设专属课程，在其中学习更多有关烹饪和糕点技术、基本营养、成本管理、人员管理、姿势和道德等主题的知识。例如，该课程包括糕点和巴西美食模块，教授如何制作典型食谱，如 bolo de bolo、玉米 curau、奶酪面包、feijoada 和 moqueca。 — 我很高兴，因为每天我都对新的烹饪技术感到惊讶。我相信处理食物的方法只有一种，但在巴西，我发现了新的方法，比如木薯，也叫木薯，这真的让我着迷。在这里，它以多种方式被消费。在非洲，它也大量出现，但没有。我想让木薯成为我的莫桑比克兄弟不断增加的收入来源——阿明热情地透露。该学校将建在莫桑比克北部旅游潜力巨大的德尔加杜角省，计划于2023年开业，将为该地区居民提供美食和餐桌艺术领域的专业厨师课程。两位居住在巴西、屡获殊荣的法国厨师负责莫桑比克学校的组建和运营：Roland Villard 和 David Mansaud。 — 成为这个项目的一部分是一种巨大的自豪。我喜欢说美食是一种通用语言；毕竟，每个人都需要它才能生存。因此，只要有可能，我都会支持促进世界主要社区技能和知识发展的项目——主厨罗兰·维拉德 (Roland Villard) 说道。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/10/10/intercambio-gastronomico-futuros-chefs-professores-de-mocambique-se-formam-em-escolas-conceituadas-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>限制行动、强迫口交、打耳光、心理恐惧：针对被监禁的宗教影响者的投诉</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/10/imobilizacao-sexo-oral-forcado-tapas-no-rosto-terror-psicologico-o-que-dizem-as-denuncias-contra-influencer-religioso-preso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/STnyx6V46wmxFOOkTKBjiz_MA7c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/e/jAfGulRYGx3xvBy8aqqQ/whatsapp-image-2023-10-09-at-16.16.00.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;据称，他在性行为中固定受害者并攻击她时说道，“那是因为你上次没有把它给我”。在音频中，维克多·博纳托 (Victor Bonato) 威胁裸体；参见 27 岁的宗教影响者维克多·德保拉·贡萨尔维斯 (Victor de Paula Gonçalves) 被临时逮捕为基础进行的调查，该调查的主要支柱是三名据称受害者上个月向警方提交的声明中提供的详细报告，他们寻求巴鲁埃里妇女警察局并指控他通过欺诈实施强奸和性侵犯。他们都是加尔帕奥（Galpão）的忠实追随者，加尔帕奥是一种教会或宗教派别，由博纳托（Bonato）和阿尔法维尔高档地区的至少一个其他合作伙伴领导。 SP法院的判决还考虑到了教练逃跑的可能性，因为他曾表示，在得知投诉后，他将“在精神静修中自我隔离”，甚至关闭了互联网上的一些个人资料。 O Galpão：因性犯罪被捕的福音派影响者运动取消了服务和活动 SP：圣保罗市政厅希望阻止建造“为 Airbnb 设计的”公寓 针对博纳托的案件，该案件正在圣保罗第二刑事法院秘密审理巴鲁埃里并授权逮捕他，这是《Metrópoles》报纸的预期，《GLOBO》也获得了这一消息。这三位年龄分别为 19、20 和 24 岁的女性所发表的声明细节非常相似，如果得到证实，则表明该影响者所采用的模式。这些报道很敏感。法官法比奥·卡列罗斯·多·纳西门托（Fabio Calheiros do Nascimento）在判决中甚至强调了三人具有相似的身体特征这一事实。攻击行为和心理恐惧 第一个报告她与维克多·博纳托 (Victor Bonato) 经历的女性是一名 19 岁的学生。她告诉警方，这名网红总是给人一种虔诚、善意的印象，但她和他的关系从六月份开始发生变化，当时他们正在看电影，他的手抚摸着她的身体。这只是未来可能发生的事情的第一个暗示。该报告非常敏感，涉及身体、性和心理暴力。一切都会在五天内发生。她说，在第一次事件发生后，维克多开始寻找她，并通过消息表示他对她感兴趣。他坚持要求他们安排一次会议。据她说，当时，因为她仍然“相信他是一个好人”，所以她最终同意在他家里见面。那天，他说他经历了第一次暴力时刻。他们躺在床垫上接吻，维克多强行将她的手放在他的阴茎上。然后她命令他停下来。吻还在继续，然后他坚持要她脱掉上衣，脱掉内衣。她也多次否认，最后还是屈服于他的意志。最后，有影响力的人会坚持要求他们发生性关系。她再次否认，并表示“不会对他做任何事”。据申诉人称，在她拒绝后，维克多将她固定住，握住她的手腕，将身体压在她身上，不让她动弹。她说她要求他停止，他的反应是说“既然她不想与他发生性关系，他就会描述他想与她进行的所有性行为。”同一受害者报告说，第三次事件可能发生在 6 月 8 日。在一位朋友的陪同下，她再次前往维克多家看电影，这位朋友也谴责了影响者在调查中的虐待行为。即使有另一个女人在场，他也会再次用手抚摸她的身体。申诉人随后对这种情况感到恼火，决定回家。然后她说，这位有影响力的人发送了一系列消息要求与她见面，最后他去了她家。谈话后，他们最终发生了性关系，她说，一开始是双方自愿的，但后来变成了一场真正的噩梦。这名学生告诉警方，在性行为过程中，维克多在某个时刻开始变得极具攻击性。他开始强力攻击她，打她的脸，并说他这样做“因为你当时没有给我”，指的是之前的情节，当时她拒绝与他发生性关系。这位年轻女子说她很震惊，“非常害怕维克多会对她做什么。”他一边攻击、威胁她，一边继续充满穿透力、调侃道：“我要对你为所欲为”。终于，6月9日，她再次见到了网红。据称的受害者表示，她对发生的一切感到非常害怕，但她仍然继续与有影响力的人交谈。他们会睡在一起，第二天，他会说：“我会给你两个选择，要么我带你去吃午饭，而你会惹恼我，要么我”我要脱掉你所有的衣服”，语气充满威胁。出于恐惧，她说她被迫再次为他脱掉衣服。强迫口交 第二份报告来自一名20岁的女孩，也是一名学生。这些指控非常相似，都涉及涉嫌虐待和被告的大量坚持。她告诉警方，7 月 27 日，她去了维克多的家，据称当时这位有影响力的人开始触摸她的身体。她对这种情况感到恼火并说她离开了。两天后，他最终回到了维克多的家，并自愿与他交换了亲吻。当他决定握住她的手并用力将其放在他的阴茎上时，情况发生了变化，就像他之前对第一申诉人所做的那样。这位年轻女子在声明中说，每次她把手拿开时，他都会把手放回去，好几次，即使她要求他停下来。随后，在大约 30 分钟的时间里，她说他坚持要她为他进行口交，直到她厌倦了这种情况并离开。此后，该学生说维克多在某些情况下开始发送性信息，说他很兴奋等。 8月20日，她说她最终接受了去他家的邀请，在那里他们再次接吻，但令她惊讶的是，在接吻过程中，他脱下裤子并再次坚持。她可以对他进行口交。她说，他又坚持了很长时间，直到他说：“如果我把它放进你嘴里，你会对我生气吗？”，她声称她明确表示她不想要他要做到这一点。然而，当她躺在沙发上时，他将自己的身体压在她身上，使她无法动弹，并将自己的阴茎强行放在她的脸上。她报告说，即使她要求他停止，他仍然继续这样做。据她说，当她触摸他的阴茎将他推开时，暴力才结束，最终他射精了。她说她离开了，他再也没有提起过这件事。女商人称她被掐死并被强奸 第三起投诉是由一名 24 岁女商人提出的。该报告再次与其他所谓受害者的报告非常相似。该女子在警察局表示，维克多在未经她允许的情况下也在他家里把手放在了她的身体上，并补充说，他利用各种论据和他作为宗教领袖的影响力，试图让她与他发生性关系。 ，直到他最终同意为止。她说，7 月 22 日，她与维克多和一位朋友（也是本案的原告）离开一家餐馆，三人去了她家。到了那里，他就等待着两人独处的时刻，脱下自己的衣服，等待着她，给她一个惊喜。她说，这名网红坚持要他们发生性关系，然后他就抱住了她的头，强迫她在未经她同意的情况下对他进行口交。她继续发表声明，并表示她要求维克多停止，但他继续强迫她。随后，他们发生了性交，申诉人称，她最终同意了插入，直到维克多开始紧紧抓住她的双手，据称还掐死了她。然后她再次要求他停下来。她说他继续表演，表演结束后，他从她身上下来，到另一个房间睡觉了。他总是要求她不要对任何人说任何话，她还说，他总是利用自己作为精神领袖的权威，表现得咄咄逼人。 “我不是在要求你脱掉衬衫，我是在告诉你”；此外，她告诉警方，在与经常光顾 Galpão 的其他朋友交谈时，她开始注意到维托尔已经对其他女孩做出了类似的行为，这表明了一种行为模式，也促使她们在当地登记了这一事件。女子警察局。第三位自称是 Victor 受害者的女性还向警方提供了这位影响者通过 WhatsApp 发送给她的四段音频。敏感内容被记录在调查中，这是他逮捕请求的基础，并出现在保密的过程中。嫌疑人的目的是获取她的裸照。 “请注意，在音频的某些时刻，维克多似乎在气喘吁吁，从他的语气和音频情节来看，有迹象表明他很兴奋，而且很可能正在自慰”，收集附件的副手指出。音频 1 - 17 秒：维克多：“伙计，你甚至没有创造力，就像，你试图用我的一句台词来逃避你安排它的事实，我现在可以随时这样做。 ..你趴着他，我很难，在客厅里会是难忘的。”音频 02 – 14 秒：Victor：看，我认为你有理智。我不是要你脱掉你的衬衫，我是告诉你，该死的！！！脱掉你那该死的上衣，秀出你那美味的乳房，对我来说，来吧！！！音频 03 – 21 秒：维克多：别再可爱了，表现出来吧，加油！！！你疯了，竟然要违抗我，凡事都有第一次，而你的第一次将由我负责，所以尽管说吧。我想看到的另一件事是你的性感屁股，还有你在这里穿的那些漂亮的黑色蕾丝内裤。音频04 – 14秒：Victor：你这样做很愚蠢，你会参与其中吗（无法理解）？你要让我悬着吗？你会否认火吗？人生第一次，你真的要拒绝火吗？真实的？我不相信它。据报道，在得知这些指控后，维克多在网上表示，他将休息一段时间，沉浸在精神静修中。他删除了在社交网络上积累了数十万粉丝的个人资料，并删除了一些痕迹。嫌疑人逃跑的可能性也支持临时逮捕的请求，法院接受了该请求。圣保罗检察官办公室也表示支持逮捕维克多，指出“罪犯表现出无法控制的社交能力，一旦获得自由，他肯定会再次犯罪，严重危害安宁和公共秩序，因为被视为宗教领袖，周围有无数的青少年和年轻人，在他们中间享有很大的影响力”。检方还补充说，“有信息表明存在其他尚未确定的受害者，鉴于被调查者对参加宗教机构的人拥有权力，他们可能被迫不举报虐待行为”，并且他“可能计划以进行精神静修为借口逃跑，并已经停用了他们的社交媒体资料。”在授权临时逮捕的决定的摘录中，法官还同意警方的调查，并提到有必要将维克多留在监狱中，以防止他损害仍在进行中的调查。 “在同一份报告中，一些被认为是嫌疑人发送给受害者的音频信息被转录。在这些音频信息中，他没有明确提及他在宗教组织中的立场，而是以坚持和激进的方式明确要求获取图像受害者的身体，使用“别再搞笑了”、“我负责”和“你疯了，你会不服从我”等表达方式。这些被认为是嫌疑人的内容证实了受害者的报告，指控他甚至可能使用武力违背他们的意愿进行性行为”，他强调说。 “另一方面，警察当局表明有必要临时逮捕以进行调查。如果一个人在宗教团体内行使某种影响力，那么涉嫌犯罪的背景应该是他认为，他的自由可能会对调查的自由进行构成风险，特别是对可能的其他受害者和证人的识别”，他补充道，并得出结论：“因为证据表明犯下了强奸罪，根据法律，这种行为被认为是令人发指的强奸罪。”根据第 8,072/90 号法律第 1 条第 II 款的规定，预防措施可能持续 30 天”。认罪和道歉 在被捕前，维克多在社交媒体上发布了一段视频，称自己“犯了罪”，陷入了“不道德和邪恶”。他在录音中表示：“我违背了我所宣讲的一切，触怒了上帝的心。我辜负了上帝、我的家人和所有信任我的人。”他还表示，他对自己的所作所为感到羞耻和抱歉。因涉嫌性犯罪而被捕的宗教影响者在网上道歉，并继续说道：“我伤害了人们，我伤害了人们，给加尔帕奥这个美丽的事工带来了耻辱。我公开认罪，因为我决定把它抛在脑后，我想建立一个美好的事工。” “没错，从现在开始，光明正大。我来忏悔，这样很明显，我犯了一个错误并失败了，而不是加尔波。”然后，他没有透露细节，而是提到了“女孩们”。“我想请求那些我失败的女孩们的原谅，我欺骗和伤害了她们，我在她们面前表现得不像个男人。”辩方的说法维克多的律师萨马拉·巴蒂斯塔·桑托斯在一份说明中表示，“重要的是要强调，我的当事人强烈否认对他的指控，尽管警察总部的审讯尚未进行，他的版本还没有进行” ，文件说。接下来，萨马拉提到了这段视频。 “我告诉你，被调查的人在他的社交网络上向有关各方发出了宽恕的请求，请求宽恕他在宗教领域被认为有罪的行为，但尚未意识到目前正在处理的任何法律指控。主管部门将进行调查以求澄清”，该说明称。萨马拉还表示，“将根据法律制度，通过程序内的证据对媒体宣布的指控提出质疑。”维克多的辩护律师已经提出撤销临时逮捕的请求。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/10/imobilizacao-sexo-oral-forcado-tapas-no-rosto-terror-psicologico-o-que-dizem-as-denuncias-contra-influencer-religioso-preso.ghtml</guid></item><item><title>《Elas por elas》和《Fuzuê》收视率下降</title><link>https://oglobo.globo.com/play/audiencia/noticia/2023/10/10/elas-por-elas-e-fuzue-registram-queda-de-audiencia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oCo3MFia9BiNPx_5v9n7pCnVJqs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/Y/rbFVDMQ2yH8HA6bvJ9tg/elas-por-elas.webp" /&gt;&lt;br /&gt;第二周，“Elas por elas”在圣保罗获得了 16.6 分。之前是17.7。 《Fuzuê》一开始的评分为 22，上周平均评分为 19.6。晚上 9 点：João Emanuel Carneiro 创作的新肥皂剧将以厨师角色为主角。查看详情请参阅：尼禄与倍倍尔的爱情故事、宝藏的发现以及角色的神秘回归……《Fuzuê》将会发生什么第一章8月14日晚上7点的剧情，由古斯塔沃·雷兹撰写，在里约录得29分de Janeiro，超过了该系列中最后六部肥皂剧。在圣保罗，它获得了 24 分，高于其四位前任。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 下午 6 点的剧集在里约热内卢 24 点首播，在圣保罗 20 点首播。 《他们为了他们》于9月25日取代《完美的爱情》开播。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/audiencia/noticia/2023/10/10/elas-por-elas-e-fuzue-registram-queda-de-audiencia.ghtml</guid></item><item><title>安娜·路易莎·吉马良斯 (Ana Luiza Guimarães) 与男友一起出席由 Caio Blat 和 Luisa Arraes 主演的电影的发布会</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/ana-luiza-guimaraes-vai-com-namorado-a-lancamento-de-filme-estrelado-por-caio-blat-e-luisa-arraes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cN8f9ptiv1b6SuH_GQ2Vx2Gh3Rw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/u/t7U7vdR26moqhmxM29ew/dsc4154-o-casal-ana-luiza-guimaraes-e-toni-vanzolini-out-2023-cg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;环球电视台新闻节目主持人安娜·路易莎·吉马良斯 (Ana Luiza Guimarães) 与男友托尼·万佐里尼 (Toni Vanzolini) 一起观看了比亚·莱萨 (Bia Lessa) 执导的电影《街道上的魔鬼，在 Redemunho 中间》，该片在里约电影节的 Cine Odeon 影院上映。里约热内卢市中心。里约热内卢，上周日 (8)。他是这部电影的艺术总监。另请阅读：芭芭拉·帕斯 (Bárbara Paz)、克拉丽斯·尼斯基尔 (Clarice Niskier)、奥古斯托·马德拉 (Augusto Madeira) 和安德烈·拉米罗 (André Ramiro) 将根据玛丽亚·卡马戈 (Maria Camargo) 的书制作一部影片 照片：记住玛丽安娜·里奥斯 (Mariana Rios) 的关系 之前，这位记者与鲁道夫·菲盖拉 (Rodolpho Figueira) 结婚，鲁道夫·菲盖拉 (Rodolpho Figueira) 于 2021 年 3 月去世，他是一名受害者肝癌引起的并发症。比亚·莱萨 (Bia Lessa) 的电影改编自若昂·吉马良斯·罗莎 (João Guimarães Rosa) 的著作《Grande sertão: Veredas》。标题来自该出版物最著名的短语之一，讲述了贾贡索·里奥巴尔多 (jagunço Riobaldo) 在跨越北部塞尔唐 (Sertão do Nordeste) 的战争中面对恶魔的故事。卡奥·布拉特和路易莎·阿拉斯主演了该剧，其他演员还有路易莎·莱默茨、莱昂纳多·米吉奥林、克拉拉·莱萨、何塞·玛丽亚·罗德里格斯、丹尼尔·帕西、卢卡斯·奥兰米安、埃利亚斯·德·卡斯特罗和巴尔比诺·德·保拉。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/ana-luiza-guimaraes-vai-com-namorado-a-lancamento-de-filme-estrelado-por-caio-blat-e-luisa-arraes.ghtml</guid></item><item><title>情报失误、不利的政治环境以及对哈马斯的错误估计可能是以色列袭击的原因</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/falhas-na-inteligencia-contexto-politico-desfavoravel-e-erros-de-calculo-sobre-hamas-podem-explicar-ataques-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YsviorYpbAZ9rt2Xfjh2YdstB3o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/t/oBTCKbSZqmlbRRjEevNg/israel-x-palestina.png" /&gt;&lt;br /&gt;分析人士认为，内塔尼亚胡未能评估政府对巴勒斯坦人公开敌对政策所带来的冲突升级风险。哈马斯突然入侵以色列这个中东地区情报机构数量最多、资金最充足的国家，凸显了许多安全问题。在该国安全部门辛贝特（Shin Bet）的共同努力下，这些失败本来是可以避免的；来自其间谍机构摩萨德；以及以色列国防军的所有资产。像以色列这样的军事强国怎么可能没有预见到50年来针对该国最大规模的进攻呢？背景：近几十年来前所未有的哈马斯从陆地、海上和空中发起的突然袭击，导致以色列数百人死亡、数十名人质 令人震惊和意外：据《环球报》驻以色列记者报道，以色列人密谋逃生路线 这些袭击发生在政治陷入困境之际：总理由于极右翼和极端正统派组成的联盟，本杰明·内塔尼亚胡部长的政府自去年12月以来一直幸存下来。袭击发生后，内塔尼亚胡要求反对党“无先决条件”参加紧急民族团结政府——这一程序在1967年六日战争前夕就已采用，当时该战争重新配置了该国的边界。吞并埃及和叙利亚领土。以色列主要报纸《国土报》在一篇严厉的社论中指出，内塔尼亚胡应对这起史无前例的袭击负责，并强调总理无法评估公开敌视巴勒斯坦人的政策以及政府中存在代表所带来的冲突升级风险。激进反阿拉伯宗教极右派。 “总理在安全问题上拥有丰富的政治经验和无可替代的智慧，他完全没有意识到他通过建立吞并和征用政府、任命贝扎莱·斯莫特里奇（财政部长）有意识地给以色列带来的危险。和伊塔马尔·本-格维尔（国家安全部长，极右派）担任关键职位，同时采取公开忽视巴勒斯坦人的存在和权利的外交政策”，文本说。采访：危机组织研究战争对以色列影响的专家表示，“这是内塔尼亚胡职业生涯中最大的失败”。特拉维夫巴伊兰大学政治研究系主任乔纳森·林霍尔德也同意“9 月 11 日以色列“也是总理政府内部政治的结果，得到极右翼的支持，在针对他夺取司法权力的进攻进行数月抗议后，极右翼势力被削弱。 — 林霍尔德表示，由于国内政治局势，政府拒绝与武装部队领导人会面，武装部队领导人警告说，这种情况正在鼓励哈马斯和真主党等恐怖组织袭击以色列。 — 第二个要素是，我们知道以色列知道哈马斯正在计划这样做，但显然情报失败，没有看到它现在会发生，相信因为我们正在进行谈判以允许更多加沙巴勒斯坦人进入以色列工作，他们对现状感到满意。关于该国历史上执政时间最长的总理的政府转向右翼，《国土报》回顾说，内塔尼亚胡过去采取了谨慎领导人的形象，避免了战争和许多以色列人的生命损失，但是，“在他在上次选举中获胜后，政府以“完全右翼政府”的政策取代了这种谨慎态度，采取了明确的步骤吞并西岸，并在西岸部分地区进行种族清洗。古加查克拉：真主党会参战吗？本周一，政府不得不否认埃及在袭击十天前就哈马斯的计划向其发出警告。早些时候，开罗消息人士告诉美联社，埃及已警告以色列政府，加沙正在策划“大事”。准备和实施如此复杂和协调的袭击，涉及储存和发射数千枚火箭弹——据特拉维夫称超过 2,200 枚，据巴勒斯坦人称超过 5,000 枚——肯定需要高水平的行动安全保障。哈马斯。当然，它得到了伊朗的支持，伊朗庆祝了这次行动的成功。该国认真对待此类袭击的准备工作：大多数公民都在征兵，政府定期测试其平民反应和疏散系统。在地面上，沿着加沙和以色列之间紧张的边境围栏，最近沿 65 公里安装了数千台摄像机、地面运动传感器和正规军队巡逻队。社论：以色列主要报纸称，“与哈马斯的战争的责任在于内塔尼亚胡”。 铁丝网围栏被用作“智能屏障”，正是为了防止袭击中发生的渗透类型。但这毫无用处：周六凌晨，哈马斯武装分子在铁丝网上开洞，或者通过海上和滑翔伞进入以色列。对于分析人士来说，以色列关于哈马斯目前没有能力发动大规模战争的评估也可能是错误的。 “我的印象是，以色列情报部门重点关注北部边​​境以及真主党和伊朗的威胁。这并不意味着他们没有密切关注哈马斯，也不怀疑哈马斯和伊朗之间的联系。”他告诉 GLOBO Joost希尔特曼是危机组织中东项目主任，也是该主题的专家。了解：哈马斯和以色列决定暂停对话的由来：了解当前中东冲突之前的情况 曾于 2011 年至 2013 年担任以色列国家安全顾问的退役将军雅科夫·阿米德罗尔 (Yaakov Amidror) 对记者表示，以色列当局的想法是恐怖组织的说法是完全错误的。 — 我们犯了一个巨大的错误，包括我自己在内，相信恐怖组织可以修改其 DNA — — 耶路撒冷战略与安全研究所的研究员阿米德罗尔补充道。 ——我们世界各地的朋友告诉我们，（哈马斯）的行为更加负责任，而我们却愚蠢地相信了这一点。特拉维夫大学巴勒斯坦体育场论坛主任迈克尔·米尔什泰因也认为，以色列当局不想相信冲突可能升级。他告诉法新社，以色列认为哈马斯不想升级，尽管信息很明确。 （法新社报道）</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/falhas-na-inteligencia-contexto-politico-desfavoravel-e-erros-de-calculo-sobre-hamas-podem-explicar-ataques-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>健康孕产的 9 个秘诀</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/espiritualidade-e-bem-estar/post/2023/10/9-dicas-para-uma-maternidade-saudavel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WX9yXD8Rb1b8vXuHbaFl60LhWrg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/C/gdUDAVQAejSzrX9x6Jgw/8432718.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;我们的身体会告诉我们什么对我们的健康有利或不利，我们只需要训练自己倾听这些信号即可。孕期和产后如何保持身心健康？怎样做妈妈才能不惊慌？上周，我在第四届 ConVIDA 综合医学大会上发表了关于该主题的演讲。我们的想法是分享有关营养、运动和健康的实用有效的技巧，帮助女性以更轻松的方式、充满活力和性情地经历这个特殊的阶段。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/espiritualidade-e-bem-estar/post/2023/10/9-dicas-para-uma-maternidade-saudavel.ghtml</guid></item><item><title>以色列的反应带来了整个地区冲突扩大的风险</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/resposta-de-israel-traz-risco-de-conflito-se-expandir-pela-regiao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lDuukv9B2D74qvikihCQ3entWZs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/e/92Abv9QLeb1MFBBCH3Ag/104621428-artillery-shells-are-lined-up-next-to-an-armoured-vehicle-as-israeli-soldiers-take-pos.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;哈马斯只是伊朗在中东支持的众多组织之一，恐怖组织哈马斯对以色列的袭击导致伊朗受到特别关注，尤其是中东靠近德黑兰的其他武装组织的潜力及其作用在冲突可能升级的情况下。以色列战略事务部长罗恩·德默 (Ron Dermer) 告诉彭博社，最初，以色列并不认为波斯人事先了解哈马斯上周六发起的行动，但昨天他​​们接受了相反的证据。直播：中东冲突反对以色列和哈马斯 哈马斯和以色列决定暂停对话的由来：了解当前中东冲突之前的情景——我们仍然不清楚他们是否可以做到这一点，但我不得不说，他们现在正在努力在这场冲突中诱捕越来越多的恐怖组织，”他补充道，并强调伊朗向哈马斯提供资金、武器和培训。以色列武装部队军事情报局前局长阿莫斯·亚德林少将表示，“伊朗参与了对以色列的袭击，但有必要区分援助的战略层面和行动层面。亚德林表示，哈马斯得到伊朗的支持，但并不听从他们的命令。最初的插件文本对中东的影响一场扩大的战争，即使没有明确涉及伊朗，也可能会由于穿越波斯湾的船只受到干扰而导致油价走高。它还将破坏美国主导的缓解中东紧张局势的外交努力。哈马斯只是该地区众多伊朗支持的组织之一，这些组织分布在伊拉克、叙利亚、黎巴嫩和也门。近年来，多个教派袭击了美国在伊拉克的军事设施、沙特阿美石油公司在沙特阿拉伯的哨所以及波斯湾的商船，同时要求从德黑兰获得一定程度的独立，这有助于避免该地区升级为全面战争。 “没有电、食物、水和燃料”：以色列国防部长宣布全面包围加沙，那里居住着 200 万人。然而，周六，德黑兰祝贺哈马斯发动恐怖袭击，但否认直接参与进攻。与此同时，它在内部做好应对威胁的准备，特别是来自不相信这一立场的美国和以色列的威胁。伊朗外交部发言人纳赛尔·卡纳尼 (Nasser Kanaani) 表示，任何威胁伊朗的人，如果采取任何愚蠢的行动，都将面临毁灭性的回应。以色列面临着微妙的平衡，既要试图消除加沙的威胁，又不能与邻国黎巴嫩的真主党开辟新的战线。真主党是伊朗支持的势力之一，此前被认为比哈马斯构成更大的军事威胁。加沙地带遭到以色列袭击；照片显示破坏 真主党因素——真主党的愿望是远离战争，但加沙的广泛破坏可能会改变这些武装团体的动态。政治风险咨询公司欧亚集团中东和北非主管艾哈姆·卡迈勒警告说，地区大国目前正在采取调解努力，以防止大规模战争真正发生。因此，本杰明·内塔尼亚胡政府将需要“仔细调整对真主党袭击的反应，以避免引发严重升级，进一步给以色列武装部队带来负担”，欧洲和中东地缘政治风险分析主管索拉娜·帕尔武莱斯库指出和非洲风险控制咨询公司。帕尔武莱斯库补充道，以色列反应规模的另一个风险是，最终将在中东增加招募更多“伊朗中间人”：——今天以色列和伊朗之间正在进行的这场“影子战争”很有可能发生最终会加剧。我们需要密切关注伊拉克、黎巴嫩和叙利亚可能引发的升级事件。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/resposta-de-israel-traz-risco-de-conflito-se-expandir-pela-regiao.ghtml</guid></item><item><title>巴西将提议印度与南方共同市场签署自由贸易协定</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/brasil-vai-propor-acordo-de-livre-comercio-entre-a-india-e-o-mercosul.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/npTrUbMBxGn-9MLIB2qLJmMM1pg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/F/T2c1ZLQsqgRTy5s6vYXQ/104253807-indias-prime-minister-narendra-modi-l-hands-over-the-gavel-to-brazils-president-luiz.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;十年来谈判一直处于停滞状态。对于政府来说，贸易往来低于潜力 巴西将在未来几天内向南方共同市场的其他伙伴提议恢复与印度的自由贸易协定谈判，该谈判已瘫痪了十年。卢拉政府的目标雄心勃勃：随着与世界上人口最多的国家的货物交换自由化，到2030年，巴西与印度的贸易额将至少翻一番，从目前的150亿美元增至300亿美元如果算上服务贸易的话，这个数字可能达到500亿美元。 — 我们仅将出口总额的 2% 销往世界上人口最多的国家，而南方共同市场则占 2.7%。印度发展、工业、商业和服务部外贸秘书塔蒂亚娜·普拉泽雷斯 (Tatiana Prazeres) 告诉环球报，我们与印度的贸易远低于其现有潜力。表现：今年前 9 个月，巴西贸易顺差达到创纪录的 713 亿美元。 工作时间减少：部长表示经济可以“支持”每周 4 天的工作制；没有与卢拉讨论这个问题 除了将提案提交给阿根廷、乌拉圭外，乌拉圭政府还将与代表巴西民间社会的商人进行公开咨询。我们的想法是在 12 月之前做好一切准备，届时南方共同市场成员国之间将举行峰会，地点很可能是在巴西利亚。今天的协议涉及 450 个项目 2009 年，印度与南美集团之间达成的一项胆怯的协议生效，仅涉及可涵盖的约 10,000 个项目中的 450 个项目。而且双边贸易并没有消除关税，只有优惠幅度的减少。 2013年，曾试图对该条约进行重新谈判，但并未成功。 — 巴西政府和私营部门已与印度当局和商人进行非正式磋商。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 以巴西为例，对印度市场的出口集中在以下几种产品：大豆、石油和黄金，占印度总销售额的 80%塔蒂亚娜·普拉泽雷斯 (Tatiana Prazeres) 表示，到 2022 年，巴西将成为印度产品的重要供应商，例如食品、机械设备、飞机等。政府进行的一项调查显示了巴西产品向印度出口的壁垒规模。鸡肉的进口关税为100%，猪肉为30%，玉米为50%，咖啡为53%至100%。工业壁垒是相关的。鞋子就是一个例子。印度只有在符合技术要求的情况下才允许来自巴西的这些产品进入。然而，它不认可巴西实验室来证明这些条件得到满足。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/brasil-vai-propor-acordo-de-livre-comercio-entre-a-india-e-o-mercosul.ghtml</guid></item><item><title>“我们只希望他们还活着”：亲属讲述哈马斯如何绑架数百名以色列人</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/so-esperamos-que-eles-estejam-vivos-parentes-contam-como-o-hamas-sequestrou-centenas-de-israelenses.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/puMjfxu0NH7UKf6yZrUOSOWu5Ew=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/i/VpZtF6Q66T13EwYNSKGA/104617485-topshot-a-palestinian-inspects-the-damage-to-his-homes-after-israeli-strikes-on-gaza.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该极端组织的武装分子劫持了至少 150 名人质；其中有平民、士兵、残疾人、儿童、祖父母，甚至还有 9 个月大的婴儿，来自家庭的报告非常引人注目。 Gaya Kalderon 最后一次听到一半家人的消息是在上午 8:26（巴西利亚是凌晨 0:26） ） 周六。 “他们在这里，”他 16 岁的妹妹萨哈尔在短信中写道。 “谁？”21 岁的加亚回答道。“我们正在躲避他们，”萨哈尔继续说道。 “我们离开了房子。” “你在哪儿？”伽耶问道。 “你要去哪里？”没有进一步的回应。直到周日，卡尔德隆才在社交媒体上看到她失踪亲人的任何迹象，感到惊恐万状。这是一段以色列儿童被巴勒斯坦武装分子推搡的视频。 “没有电、食物、水和燃料”：以色列国防部长宣布全面包围加沙，那里有 200 万人居住。看视频——卡尔德隆回忆道。 — 他是我的兄弟。 12 岁的埃雷兹和卡尔德隆家族的其他四名成员恐怕是大约 150 名以色列人中的一员，其中许多是平民，在以色列领土 50 年来最大规模的入侵中被巴勒斯坦武装分子扣为人质。根据政府声明，另有约 800 名以色列人被杀。人质是在家里、以色列与加沙边境沿线的城镇（包括卡尔德隆一家的小村庄纳哈尔奥兹基布兹）以及军事基地、甚至在 DJ 阿洛克父亲组织的一场狂欢中被劫持的。最初的插件文本 人质中有平民、士兵、残疾人、儿童、祖父母，甚至还有一名 9 个月大的婴儿。据信该名单还包括至少一名以色列巴勒斯坦居民和一名巴士司机，他在载以色列人前往狂欢派对后在狂欢派对附近过夜，他的家人说。巴勒斯坦武装分子史无前例地俘虏了如此多的以色列人，使冲突陷入了未知的境地——此外，由于哈马斯对他们构成了可怕的威胁，还导致大量人质被劫持。周一晚上，哈马斯军事部门警告称，每当以色列空袭“在没有事先警告的情况下”袭击加沙人的家中时，他们就会处决一名平民人质。据加沙卫生当局称，以色列在加沙进行了异常猛烈的反击，截至周一深夜，造成至少 687 名巴勒斯坦人死亡。停火：电视台称，哈马斯“愿意讨论”与以色列可能的停战协议。一月份之前担任以色列国家安全顾问的埃亚勒·胡拉塔 (Eyal Hulata) 表示，哈马斯可能计算出绑架事件将增加与以色列广泛交换囚犯的机会。但对于以色列来说，正处于其历史上最严重的灾难之一，现在甚至还不是考虑这种交换的时候，胡拉塔随后辩称。他承认以色列囚犯可能会在以色列持续的进攻中丧生。但哈马斯有责任将他们变成“人体盾牌”。 — 我希望每个人都回家。但只要对方认为他们可以逃脱惩罚，我们就不能这样做——胡拉塔总结道。加沙地带遭到以色列袭击；照片显示了破坏情况 “房子里有恐怖分子” 以色列资深情报官员亚龙·布鲁姆 (Yaron Bloom) 五年来一直负责帮助被敌人抓获或失踪的以色列人，他直言不讳地说：他们正在传达这样的信息：哈马斯负责他评估说，如果这些老人、妇女、婴儿、士兵的一根头发被触动，以色列就会发疯。对于以色列人约尼·阿舍尔来说，噩梦是在周六早上与妻子多伦·卡茨通电话时开始的。她低声说，她和母亲以及两个年幼的女儿躲在加沙边境附近一个村庄的母亲家的掩体里。救援：卢拉政府试图通过埃及将巴西人从加沙地带撤离——她告诉我：“房子里有恐怖分子”——阿舍尔回忆道。然后传来了更糟糕的消息：他岳母的同伴加迪·摩西离开了地堡，试图与入侵者谈判。 “他们离开了，并把他带走了，”亚瑟说。 37 岁的亚瑟希望至少他的妻子和孩子都安全。但电话线断了。这是他最后一次听到妻子的消息。通过远程跟踪多伦的手机，阿舍尔意识到该设备已于周六被带到加沙南部，这表明她也被绑架了。随后社交媒体上流传的一段视频显示，被绑架的以色列人被武装人员放在一辆皮卡车的后座上，带到加沙。视频中，一名武装男子试图将头巾蒙在一名女子头上。亚瑟认出了这个女人。是多伦。这对夫妇的两个女儿——5 岁的拉兹 (Raz) 和 3 岁的阿维夫 (Aviv)——以及多伦 (Doron) 67 岁的母亲埃弗拉特·卡茨 (Efrat Katz) 挤在她旁边。 ——我睡不着，就像我生活在自己的身体之外——亚瑟说。 — 我的孩子不应该被恐怖分子监禁。周六，就在几条街之外的同一个基布兹，36 岁的亚登·比巴斯 (Yarden Bibas) 和他 30 岁的妻子希里 (Shiri) 也在自家的地堡里避难。比巴斯手持一把小手枪，向家人发送短信，同时自动武器向窗外开枪。 “我爱你们所有人，”比巴斯写道。半小时后：“他们来了。”消息停止了。后来，家人看到社交媒体上流传的希里和她两个红发孩子的照片——其中一个孩子他们是一个九个月大的婴儿——被巴勒斯坦武装分子逮捕。没有比巴斯的踪迹。他的父母——约西·西尔伯曼（Yossi Silberman），一位在基布兹打零工的艺术家，和他的妻子玛吉特（Margit），一位幼儿园老师，患有患有“我只希望他们还活着，并且在一起。我希望他们能和我一起回家，这样我就可以再次紧紧地拥抱他们。”伊法特说。这对夫妇的侄女泽勒在哭泣。我们觉得国家指挥部不知道该怎么办，因为这是前所未有的情况。这就是今天以色列的感受。这是一场灾难。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/so-esperamos-que-eles-estejam-vivos-parentes-contam-como-o-hamas-sequestrou-centenas-de-israelenses.ghtml</guid></item><item><title>以色列驻巴西利亚大使希望巴西领导一场谴责哈马斯的国际运动</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/embaixador-de-israel-em-brasilia-quer-que-brasil-lidere-um-movimento-internacional-condenando-o-hamas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DPAjZ0LlSGl4DAyHe1uMbZZsNX8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/R/jbrZJqTBaHtmByBwsiDw/104592625-a-building-in-tel-aviv-is-damaged-by-a-rocket-fired-by-palestinian-militants-from-the-gaza.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西外交只有在获得联合国批准的情况下才会将某个组织列为恐怖分子。以色列驻巴西大使丹尼尔·宗辛表示，他希望巴西作为联合国安理会主席国能够严厉打击这一组织。国际社会谴责哈马斯。巴勒斯坦恐怖组织上周六上午袭击了以色列南部，使用火箭弹、爆炸袭击以及谋杀和绑架平民，令世界震惊。直播：中东战争让以色列和哈马斯“断电、食物、水和燃料”：以色列国防部长宣布全面围困加沙，那里居住着 200 万人——巴西是国际舞台上的重要国家。大使在接受《环球报》采访时表示，我们希望巴西带头强烈谴责哈马斯的恐怖行为，这样其他人就不会考虑这样做。宗什内表示，如果由以色列决定，巴西将把哈马斯视为恐怖分子，美国和加拿大等其他国家也是如此。巴西外交只有在得到联合国批准的情况下才会将某个群体归类为此类群体。哈马斯和以色列决定暂停对话的由来：了解当前中东冲突之前的情况——我们要求巴西政府正视现实，将一个组织定义为真正的恐怖分子。并且也明白我们有权利保卫自己。这位外交官澄清说，以色列政府知道哈马斯不是巴勒斯坦权力机构，哈马斯与巴勒斯坦权力机构有合作关系，并接受以色列人的财政援助。他表示希望巴勒斯坦政府不要支持哈马斯。 “他们开始向我们发射子弹”：请参阅一名在哈马斯袭击期间参加狂欢的巴西人的报告 丹尼尔·宗什内 (Daniel Zonshine) 还强调，以色列当局正在与巴西政府直接联系，以便利遣返想要逃亡的巴西人返回巴西。他回忆说，本周二，巴西空军（FAB）的首架航班将从特拉维夫机场起飞。 ——我们希望想要返回巴西的巴西人尽快离开——他说。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/embaixador-de-israel-em-brasilia-quer-que-brasil-lidere-um-movimento-internacional-condenando-o-hamas.ghtml</guid></item><item><title>塔尔西西奥削减社会支出，增加右手投资组合，并预计 Sabesp 在 2024 年预算中实现私有化</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/tarcisio-enxuga-gastos-sociais-turbina-pasta-de-braco-direito-e-preve-sabesp-privatizada-no-orcamento-de-2024.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1SqHZT9a5YUU7FivqnQTizdXUdY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/9/GTXUO9TMA80dyAMKb47A/53105952453-b5c88e2570-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在州长的私人朋友阿瑟·利马 (Arthur Lima) 的指挥下，民政院的资源将增加 353%：从 8,370 万雷亚尔增加到 3.793 亿雷亚尔。圣保罗州州长塔西西奥·德·弗雷塔斯 (Tarcísio de Freitas) 预计社会支出将减少， 2024 年预算中，国有卫生公司 (Sabesp) 的私有化增加了收入。预计社会发展和体育部门明年将总共损失 7 亿雷亚尔，约占其预算的三分之一。在罢工和压力下：塔西西奥在圣保罗加倍推行私有化 Míriam Leitão：罢工者和塔西西奥在将公共交通政治化方面犯了一个错误，这影响到了最贫困的人群 另一方面，民政院的资源将增加 353%：83.7 巴西雷亚尔百万雷亚尔至 3.793 亿雷亚尔。该部门由州长的得力助手兼朋友阿瑟·利马（Arthur Lima）指挥。罢工影响圣保罗的地铁和 CPTM 线路；参见照片 年度预算法案 (LOA) 于 10 月 2 日提交给立法议会 (Alesp)，它定义了 2024 年的收入并确定了国家支出。现阶段，下一个预算的总额应为 3,280 亿雷亚尔（上6.84%），在获得批准之前收到代表们的修正案。劳罗·雅尔丁 (Lauro Jardim)：塔西西奥·德·弗雷塔斯 (Tarcísio de Freitas) 在被问及 2026 年竞选总统时的说法 对 Sabesp 和 Empresa Metropolitana de Águas e Energia (Emae) 出售商品和资产的预期负责资本收入的增长，预计增长明年这个比例是 60%。资产处置预计从 35 亿雷亚尔跃升至 142 亿雷亚尔。不过，这两个项目仍处于政府研究阶段，需要获得阿莱斯普的批准。如果您无法查看，请点击此处。圣保罗2024年政府预算 削减幅度最大的部门是经济发展部（97.62%）、政府部（46.02%）、体育部（36.02%）和社会发展部（33.67%）。 GLOBO 进行的调查认为，根据审计院做出的新决定，LOA 在 1 月份进行了调整。贝拉·梅加莱：塔尔西西奥对卢拉政府投资回报的赞扬 经济发展部是 2023 年最大的预算之一，其预算将从 233 亿雷亚尔削减至 5.547 亿雷亚尔。该部门的资源部分支付了若昂·多里亚政府在疫情期间的主要援助计划 Bolsa do Povo。今年分配给收入转移和其他援助的 5.42 亿雷亚尔应增加到 2024 年略高于 100 万雷亚尔。其他社会行动有所减少，例如快乐儿童计划和对家庭暴力妇女受害者的援助，其预算为1.82 亿雷亚尔。阿莱斯普 PT 工作台技术团队的一项调查表明，明年该项目将重新制定和扩大，但预算削减至 4,400 万雷亚尔（减少 76%）。 “Do the L”：AGU 通知塔尔西西奥的秘书，他发布了一张带有卢拉贴纸的大麻照片 经过 10 个月的管理，妇女政策秘书处没有自己的结构或预算，将拥有 1,040 万雷亚尔——第二小的政府资金，仅次于国际业务投资组合（380 万雷亚尔）。该金额低于州代表有权提出的强制性修正案的价值。索奈拉·费尔南德斯的全部预算都分配给该机构的行政管理。另一方面，促进妇女健康、孕妇、女性创业和打击暴力等公共政策象征性地分配了 10 雷亚尔。由于博尔索纳罗没有资格：泽马和塔尔西西奥加强了运动，着眼于竞选Planalto 于 2026 年 在接受采访时，该部门表示，将协调公共政策的部门（如其情况）的预算与执行和直接管理设备的部门（例如卫生、教育和公共部门）的预算进行比较是“不合适的”安全。该说明称：“这是圣保罗州首次设立专门的妇女政策秘书处”。阿莱斯普 PT/PCdoB/PV 联合会领导人、众议员保罗·菲奥里洛 (Paulo Fiorilo) 称该预算是“对社会政策和公共服务的直接攻击”。他说他希望立法机关能够改进该项目。 “民主的面貌”：押注塔尔西西奥作为博尔索纳罗接班人的巴西人几乎是泽马的三倍——该提案指出，直接管理带来的资本收入将增长 60%，重申了州长的威权主义，这已经让萨贝斯普私有化Emae 很确定。影响更大的是重要领域的资源消耗，例如妇女政策、社会发展预算减少 33%，以及 2024 年 LOA 中完全没有关于购买和监控随身摄像机的计划和行动。警察——菲奥里洛宣称。除民政院外，增幅最大的还有环境、基础设施和物流秘书处（89.8%），它们将负责 Sabesp 的私有化、国家总审计长（59.7%）和国际商务部（41.2%） ）——尽管增幅仅为 110 万雷亚尔，因为它拥有最稀缺的资源。为了取悦塔尔西西奥：联邦政府考虑将桑托斯港的控制权移交给共和党 尽管教育预算比去年的预期高出 7.65%，但保护学校公共和教学议会阵线主席卡洛斯·贾纳齐 (PSOL) 议员表示，批评了减少拨款的部门的行为。根据他的办公室进行的一项技术研究，用于改进、维护和扩展实体学校网络的预算被削减了 71.19%（从 6.515 亿雷亚尔减少到 1.876 亿雷亚尔）。明年分配给网络校舍的物理无障碍设施的资金也将减少：从 6.075 亿雷亚尔减少到 5 亿雷亚尔。州与市政府之间关于学校建设或扩建的合作行动大幅减少，达到 91.84%。 — 塔尔西西奥削减公立学校改革和入学机会、人民银行和社会援助的资源，并维持 650 亿雷亚尔的税收减免，这将有利于大型经济集团。此外，它还增加了公共债务的支付，并以不负责任和傲慢的方式，指望从 Sabesp 和其他上市公司可能的私有化中获得 140 亿雷亚尔。这位副手说，这是一项反民众和反民主的预算。新的撤退：塔尔西西奥政府放弃在不招标的情况下购买数字图书 圣保罗政府在接受采访时表示，在一月份重新制定行政结构后，民政院承担了新的职责，包括管理国家民防、宫殿收藏的监督、政府的技术支持和法律咨询。 “这意味着需要分配资源，以确保这些新职能得到有效履行。因此，这不是增加该部的预算，而是重新分配以前与其他部门挂钩的资源”，他说。笔记。劳罗·雅尔丁：议员要求塔尔西西奥解释为何在班代兰特斯接待博尔索纳罗。 关于社会发展秘书处，政府表示已开始重组计划，以帮助弱势群体，“不妨碍对已经登记的公民提供援助，这些公民继续以获得福利”。 “旨在消除贫困、减少不平等以及为吸毒者提供护理的其他举措将不间断地纳入 2024 年预算。”经济发展部表示，2024 年预算不会削减。而且，部门进行了分离，并从旧的 Bolsa Trabalho 计划中重新分配了资源，用于该部门和其他部门的行动。体育秘书处表示，“PLOA 2024 中观察到的差异源于 2022 年选举年与圣保罗市政厅就当地体育基础设施达成的协议的终止。”</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/tarcisio-enxuga-gastos-sociais-turbina-pasta-de-braco-direito-e-preve-sabesp-privatizada-no-orcamento-de-2024.ghtml</guid></item><item><title>银行提议冻结 INSS 工资的利息上限。了解什么是利害攸关的</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/bancos-propoem-congelar-teto-dos-juros-no-consignado-do-inss-entenda-o-que-esta-em-jogo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/S1aNTmSo1sQCc2xspvonQpyNt8w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/J/FKBvXtSFaB47kha5CkAA/carlos-lupi-1-ministro-da-previdencia-cristiano-mariz-agencia-o-globo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;目前，利率为 1.91%，社会保障部希望将利率降至每月 1.84%。决定将由国家社会保障委员会（CNPS）做出 社会保障部部长卡洛斯·卢皮（Carlos Lupi）与银行之间关于向 INSS 退休人员发放的贷款利率上限的斗争已经展开新一轮。部长希望将利率从每月1.91%降低至1.84%，但金融部门不同意。由巴西银行联合会（Febraban）领导的金融机构希望冻结当前限额，直到中央银行货币政策委员会（Copom）下次会议决定Selic（经济基本利率），今天的年增长率为 12.75%。下一次 Copom 会议定于 10 月 31 日举行。 Desenrola Brasil：启动债务谈判平台。逐步查看如何参与 回答问题：了解有关新阶段债务重新谈判计划的更多信息 新的 INSS 工资上限将于明天由国家社会保障委员会 (CNPS) 进行投票。在合议庭中，政府有六个席位，退休人员代表三个，雇员（商业、工业和金融部门）代表三个。费布拉班的提议已于本周一提交给处理此事的工作组。据卢皮部长的助手称，他将坚持每月1.84%的利率，并声称在9月20日举行的上次Copom会议上，Selic已降至每月12.75%。马里尼奥：劳工部长表示经济可以“支持”每周 4 天的工作制 减少优惠 银行认为 INSS 工资利息上限已经达到极限，因为尽管 Selic 下降，融资成本却上升考虑到市场波动。 Febraban 所辩护的提案预计，工资上限的调整将根据未来的利率曲线而变化。该部门声称，该措施将对弱势群体的信贷类型造成更大的限制。数字平台发力：政府将在15天内提出对应用司机和送货员的监管 根据实体调查，自4月份将上限下调至每月1.97%以来，优惠量下降了11.77%。 2023 年 5 月至 9 月期间，平均每月信贷拨款为 38.35 亿雷亚尔。去年同期，每月信贷拨款达到 43.47 亿雷亚尔。 Febraban 之所以进行此次削减，是因为今年 1 月份，可转让利润从工资的 35% 降至 30%。在里约，下降了21%。据银行称，这种模式已恢复到2018年的水平。承担与该部门提供产品的经济能力相关的风险。它还指出，因此，“可能会出现与预期相反的效果”。资本主义死了吗？希腊前部长看到新的“技术封建”秩序 3月份，CNPS应卢皮的要求，将INSS受益人的传统工资利息上限从2.14%降低到1.70%，这与银行陷入僵局，银行暂停了优惠。一个月后，在政府其他领域的干预下，这个问题才得到解决，上限升至1.97%。第一次 Selic 削减后，截至 8 月份工资上限已降至 1.91%。该行业声称，Lupi 的降息幅度超出了 Selic 0.5 个百分点的降幅（目前为每月 12.75%）。在这种情况下，如果限制降至每月 1.84%，则减少量将为 0.04 个百分点，低于 Lupi 的预期 0.07 个百分点。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/bancos-propoem-congelar-teto-dos-juros-no-consignado-do-inss-entenda-o-que-esta-em-jogo.ghtml</guid></item><item><title>民警部长谈到马雷时表示，“1500 万雷亚尔的损失表明行动良好”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/resultado-de-r-15-milhoes-em-prejuizo-e-um-indicador-de-que-a-operacao-foi-boa-diz-secretario-de-policia-civil-sobre-mare.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SdwOepr6wcWG2duIphzka7qDWNI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/P/HpFcSoQlWDEzjvNvOmXg/operacao3.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在北区的 Complexos da Maré 和 Penha 以及西区的 Cidade de Deus 的一次行动中，查获了 500 公斤大麻，并盗窃了 16 辆汽车。民警认为，这次行动动用了大约 1000 名特工。周一，北区 Complexos da Maré 和 Penha 贫民窟以及西区 Cidade de Deus 的贫民窟，给该州最大的贩毒犯罪团伙之一造成约 1,500 万雷亚尔的损失。这次大型行动是对上周在巴拉达蒂茹卡海滨发生的三名骨科医生被谋杀案的回应。贫民窟由犯罪派系控制，该派系与民兵在该市不同地区发动战争，并涉嫌下令发动袭击，导致医生被杀。在行动中，两架直升机——一架来自民警，另一架来自总理——中弹，不得不紧急迫降。其中一名特工被弹片击伤。为了预防起见，69 所学校没有开学。 Rua da Morte：警方称，处决医生的嫌疑人在里约西区的道路上进行了杀戮。 视频：警用直升机遭到枪击，紧急降落在佩尼亚。在马雷的 Ciep Marielle Franco 附近，一支步枪被击中。发现它在一个埋在地下的盒子里，还有杂志和弹药。探员还缴获了 500 公斤大麻，并追回了 16 辆被盗车辆。一个药物炼制实验室和一个爆炸装置生产工厂被炸毁。尽管囚犯人数很少，但民警部长何塞·雷纳托·托雷斯称这次行动“非常成功”。 — 该犯罪派系中所有持有逮捕令的成员都是这次行动的目标。情报活动发现他们向其他社区迁移，这些社区也是他们的据点。因此，我们决定扩大行动范围。 1500 万雷亚尔亏损的结果是一个很好的指标，表明运营情况良好。托雷斯说，重要的是要管好你的口袋，跟着钱走。 “马雷行动”的目标是执行 60 份逮捕令，但仅拘留了 9 名嫌疑人。警方并未出现在毒品培训中心所在的贫民窟，因为重点是另一个团伙。其中三人是当场被捕。其中一名宪兵在一辆卡车上缴获了 150 公斤可卡因膏，价值 1,200 万雷亚尔。来自第 21 BPM (São João de Meriti) 的三等警长尤里·路易斯·德西德拉提·里贝罗 (Yuri Luiz Desiderati Ribeiro) 在罗多维亚·华盛顿·路易斯 (Rodovia Washington Luís) 附近的巴西大道 (Avenida Brasil) 被缉毒警察局 (DRE) 的特工抓获。警方怀疑他从 Complexo 拿走了毒品。 da Penha 由于手术。 ——我特意祝贺我们的警察领导人展示了我们所采取的伟大行动的部分平衡。这是利用技术、情报和调查相结合打击黑手党的最大规模行动。最重要的是：我们正在将居民从贩毒和民兵的枷锁中解放出来，拆除公共道路上的路障，并赋予他们和平进出的神圣权利。州长克劳迪奥·卡斯特罗表示，这仅仅是开始，我们不会让步，哪怕是一毫米。特工们在行动中首次展示了两架采用新技术的无人机。无人机配备的摄像头可对区域进行 3D 勘察，并配有热红外功能，可在夜间使用。该设备还与能够执行面部和车牌识别的人工智能软件相连。它们连接到警察逃犯和车辆盗窃记录系统。对于里约热内卢总理前幕僚长、人类学家罗布森·罗德里格斯来说，投资研究工作也是必要的：——我们不能紧紧抓住技术，好像它是解决所有问题的办法。警察的间歇性行动不能解决问题。没收手机 在搜查贫民窟的同时，监狱管理秘书处在西区杰里奇诺综合大楼的班古 3 号和 4 号监狱开展了一项行动，封锁手机信号。 58 台设备被查获。上周，在整形外科医生死亡后不久，据报道毒贩与囚犯举行了视频会议，决定对凶手判处死刑。巴拉袭击事件发生十二小时后，在西区发现了两辆汽车中的四具尸体。环球电视台的何塞·雷纳托·托雷斯对 RJTV 表示，囚犯使用手机有助于调查：——我什至认为，当他们交流时，我们能够监控他们的谈话，这对调查很重要。但是，关于监狱系统内的协议，则由（监狱管理局）秘书做出回应。 WhatsApp 频道：工具已抵达巴西，请查看 GLOBO 频道并了解如何关注 然后，秘书 Maria Rosa Lo Duca Nebel 回复道： — 我们与民警和宪兵有着非常一体化的合作伙伴关系，我们一直在进行干预。在巴拉的袭击中，62岁的Marcos de Andrade Corsato、33岁的Perseu Ribeiro Almeida和35岁的Diego Ralf de Souza Bomfim被杀。据报道，Perseu被误认为是来自Rio das Pedras的民兵，领导毒贩实施犯罪。与这群人一起在一个亭子里的骨科医生 Daniel Sonnewend Proença 受伤了。他昨天转移到他居住的圣保罗。查看警方针对里约最大犯罪派别采取行动的照片</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/resultado-de-r-15-milhoes-em-prejuizo-e-um-indicador-de-que-a-operacao-foi-boa-diz-secretario-de-policia-civil-sobre-mare.ghtml</guid></item><item><title>中东冲突将对经济产生什么影响？分析师回应</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/10/10/qual-sera-o-impacto-economico-do-conflito-no-oriente-medio-analistas-respondem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DbLBa9TQdUIoerdXlP28YYkzn2Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/0/AslsJDQA6H2zgmBnYhHA/380909597.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;包括美国和巴西在内的全球股市收高，但以色列和哈马斯冲突的影响仍存在不确定性。中东新的冲突使投资者继续关注全球金融市场。世界警惕昨天对经济的影响。例如，石油价格再次上涨。但经济学家告诉《环球报》，上周六开始的涉及恐怖组织哈马斯和以色列的冲突对世界经济的影响大小仍存在不确定性。雅尼斯·瓦鲁法基斯（Yanis Varoufakis）：“资本主义已经死了。”新秩序是技术封建的”，挑战诺贝尔经济学奖制度的前希腊部长说：“除非我们在夫妻之间实现平等，否则我们永远不会实现性别平等。”最重要的传染渠道是金融市场，重点是商品的价格。石油。更持续的上涨可能意味着一些国家的通胀加剧、利率上升以及经济增长放缓。尽管中东冲突带来不确定性，但在哈马斯和以色列可能很快进行停战谈判的消息传出后，美国和巴西股市昨天收盘上涨。这将有助于缓解上周六中东暴力升级的局面。华尔街方面，道琼斯指数上涨 0.59%；标准普尔 500 指数上涨 0.63%；纳斯达克指数上涨0.30%。 Ibovespa上涨0.86%至115,156点。加沙地带遭到以色列袭击；照片显示了破坏情况 对于经济学家、Fundação Getulio Vargas (FGV Ibre) 巴西经济研究所研究员兼 BRCG 咨询公司合伙人利维奥·里贝罗 (Lívio Ribeiro) 来说，如果冲突仅限于以色列境内，那么影响往往是“有限的”。即使一桶石油价格可能上涨对通胀的影响也可能是短暂的。随着冲突的升级，更大的问题将会出现。通过埃及、叙利亚和伊朗的参与，局势可能会“改变程度”。人工智能在司法领域的应用：巴西司法部门已经有一百多个机器人在工作。了解人工智能模型并找出它们在流程中的作用——除了石油价格之外，还有地缘政治问题。叙利亚是俄罗斯的伟大盟友。伊朗对抗美国，一会儿挂在俄罗斯身上，一会儿又挂在中国身上。来自东方的反对创建新集团的声音仍然非常分散。里贝罗说，这使得地缘政治汤变得更浓。发展、工业、商业和服务部外贸秘书塔蒂亚娜·普拉泽雷斯 (Tatiana Prazeres) 表示，另一个不确定因素是，冲突蔓延到该地区其他国家的可能性进一步增加了不确定性： — 自周六以来发生的情况加剧了国际政治格局的不确定性。人们担心石油价格、能源市场，简而言之，能源商品的价格会发生什么变化。 Míriam Leitão：油价上涨和不确定性显示了战争对经济的影响哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 央行货币政策主管加布里埃尔·加利波罗周一承认，以色列军队与哈马斯游击队之间的武装冲突给世界经济带来了另一个风险指标。 — 现在进行任何分析还为时过早。两个中心点是石油价格和（...）美元。加利波罗在周一的直播中表示，这些变量（随着冲突）正在获得更多关注。油价上涨 昨天，全球参考布伦特原油12月期货合约上涨4.22%，达到每桶88.15美元。美国参考价格 WTI 上涨 4.08%，至 84.60 美元。结果，巴西国家石油公司的普通股上涨 4.10%，达到 37.86 雷亚尔，优先股上涨 4.30%，达到 34.95 雷亚尔。罗纳尔迪尼奥和 123 英里的目标：参见 CPI das Pirâmides 要求的起诉书清单 然而，冲突升级将增加市场的全球风险。因此，金融投资者往往会离开新兴市场，将资源投向富裕、安全的国家。新兴国家的资本外流可能导致美元升值。高盛拉丁美洲银行宏观经济研究主管阿尔贝托·拉莫斯认为，即使冲突没有恶化，美元升值和风险厌恶情绪加剧的影响也会在“平衡”之际出现。近几个月来，控制通胀的“风险”加剧，使央行的工作变得更加困难。 ——这是一个谨慎的信号。拉莫斯在谈到巴西央行（BC）的工作时表示，“重新锚定”通胀目标的过程存在很多风险和障碍。由于美联储（美联储，美国中央银行）暗示美国利率将在更长时间内保持高位，并且由于厄尔尼诺现象，“风险平衡”已经恶化。随着气温升高，农业生产将受到影响，粮食价格上涨。风险指标 昨天，BC省货币政策主任加布里埃尔·加利波罗(Gabriel Galípolo)承认，世界经济又出现了另一个风险指标： — 现在进行任何类型的分析还为时过早。但两个中心点是石油价格和（……）美元。这些变量正受到更多关注。对利率的影响 Genial Investimentos 经纪公司经济协调员 Yihao Lin 表示，新一轮油价上涨可能会导致一些国家的货币政策在较长时间内变得更加紧缩：更高的利率，要么是因为它们将在更长的时间内保持在高位，要么是因为它们可能会再次上升。对于巴西来说，这意味着 BC 削减 Selic（基本利率，目前为每年 12.75%）的空间较小。美国利率可以作为全世界的参考——因为美国债务证券被认为是最安全的。如果塞利克利率与美联储利率非常接近，将进一步鼓励投资从巴西流向美国市场。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/10/10/qual-sera-o-impacto-economico-do-conflito-no-oriente-medio-analistas-respondem.ghtml</guid></item><item><title>了解诺贝尔经济学奖获得者如何将母亲身份与女性融入职场联系起来</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/entenda-como-a-vencedora-nobel-de-economia-relacionou-a-maternidade-com-a-insercao-da-mulher-no-trabalho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VkICCwhW7Iboyneugbk0uSMsFsw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/J/1cG40KQVqrFrhFNqUS3g/claudia-goldin.png" /&gt;&lt;br /&gt;专家强调克劳迪娅·戈尔丁（Claudia Goldin）展示的避孕药效果以及双班倒如何影响女性职业发展 美国哈佛大学教授克劳迪娅·戈尔丁（Claudia Goldin）荣获2023年诺贝尔经济学奖，她被学院评选为诺贝尔经济学奖得主瑞典人“对女性劳动力市场结果的了解取得了进展”。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/entenda-como-a-vencedora-nobel-de-economia-relacionou-a-maternidade-com-a-insercao-da-mulher-no-trabalho.ghtml</guid></item><item><title>Reviver Centro：通过更多税收优惠，未来 18 个月内该地区将推出 2000 套新公寓</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/reviver-centro-com-mais-incentivos-fiscais-dois-mil-novos-apartamentos-devem-ser-lancados-nos-proximos-18-meses-na-regiao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/n4bwo3lBHNJSgBY-VyWhz3d1DP8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/a/6RRAMXSBO0omtmzsNX7g/whatsapp-image-2023-09-20-at-15.51.12.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; Casa Mauá 住宅区准备入住，位于前圣弗朗西斯科圣西奥纳多酒店 (Hotel São Francisco Sancionado) 所在地，Reviver Centro 2 扩大了该地区住宅开发的税收和城市激励措施，已经在房地产市场上产生了影响。 W3 合伙人弗拉维奥·沃贝尔 (Flávio Wrobel) 正在与市政厅办理官僚程序，以便能够在本月底根据新规则推出 Cores de Fátima。 Opportunity Imobiliário 根据之前的立法获得了许可证，并于今年年初开始将圣弗朗西斯科酒店改造成公寓，该公司也将寻求新的利益：据基金经理 Jomar Monnerat 称，其目的是出售 Casa十一月有居住区的毛阿 (Mauá)。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:31:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/reviver-centro-com-mais-incentivos-fiscais-dois-mil-novos-apartamentos-devem-ser-lancados-nos-proximos-18-meses-na-regiao.ghtml</guid></item></channel></rss>