<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2023 20:07:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>因批评西班牙女足，西班牙俱乐部将阿方索·佩雷斯的名字从球场上删除</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/10/04/clube-espanhol-tira-nome-de-alfonso-perez-de-estadio-apos-criticas-a-selecao-feminina-da-espanha.ghtml</link><description>赫塔菲和西班牙马德里自治区市议会决定将前球员阿方索·佩雷斯的名字从他们的体育场中删除，此前他在西班牙女足球场强吻珍妮·埃尔莫索的丑闻后对西班牙女足提出了有争议的批评。澳大利亚世界杯。市政机构本周三在社交网络 X（前身为 Twitter）上写道，“市议会和赫塔菲已决定将该市体育场重新命名为‘体育馆’”，取消佩雷斯的名字。该决定考虑到赫塔菲“有可能在‘体育馆’这个名字旁边加入广告赞助”。此外，市政府希望这个地方成为“传递积极价值观和尊重的典范”。在西班牙足协（RFEF）前主席路易斯·鲁维亚莱斯强吻球员珍妮·埃尔莫索的丑闻曝光后，前皇马球员阿方索·佩雷斯在接受《世界报》采访时表示，“有女性在工作” “在大公司的所有职位上，没有人对她们关上大门。但我认为女足在任何方面都无法与男足相提并论，因为一切都取决于产生的收入和媒体影响”。 “当然还有其他运动项目的运动员希望获得西班牙女队的薪水，但不能，就像我希望获得与克里斯蒂亚诺·罗纳尔多相同的薪水，但我不能那么好，”他补充道。 “每个人都必须知道自己的位置和收入。他们不能抱怨女足今天的样子。它已经发展了，但他们需要脚踏实地，知道自己无法以任何方式与女足相匹配。男球员”，佩雷斯在采访中说道。赫塔菲市长、社会党人萨拉·埃尔南德斯表示，她对阿方索·佩德斯的言论感到“失望和悲伤”，因此联系该市俱乐部“采取相应措施”。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:52:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/10/04/clube-espanhol-tira-nome-de-alfonso-perez-de-estadio-apos-criticas-a-selecao-feminina-da-espanha.ghtml</guid></item><item><title>在投票反对泽马批准的增税后，博尔索纳罗成员离开政府副领导职务</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/04/apos-votar-contra-aumento-de-imposto-sancionado-por-zema-bolsonarista-deixa-vice-lideranca-do-governo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/uaYqA3E1klycyN4BalFzi8mfHdQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/D/kO4XmqRQyY8nDNYhkBYg/zema.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;布鲁诺·恩格勒（Bruno Engler）是博尔索纳罗政党的波黑市市长预选人；这场运动发生在前总统团体对前总统雅伊尔·博尔索纳罗的州长艾利和自由党明年竞选贝洛奥里藏特市长最受欢迎的名字、州副议员布鲁诺·恩格勒（PL-MG）提出批评之际，他被免职来自罗梅乌·泽马（Novo）在立法议会的副领导职务。在议员投票反对一项对州长来说代价高昂的提案后，就会发生相反的运动。上周，Zema 以 31 票对 27 票勉强批准对被认为“多余”的产品额外征收 2% 的 ICMS 税率。该提案因增加对啤酒和智能手机等商品的征税而受到议会内外的批评。州长的五名副领导人中，泽·拉维奥拉（Novo）也对这一提议持反对立场。当《环球报》联系政府时，政府没有给出恩格勒离职的官方版本。预计另一个 PL 名称将接替该空缺。自上周以来，泽马一直是博尔索纳罗支持者的攻击目标。该运动始于 15 天前，在巴西保守派活动 CPAC 上。值此之际，州长发表了支持右翼联盟的讲话。后来，他被前秘书法比奥·瓦金加滕（Fabio Wajngarten）等对话者指责为虚伪，因为他并不总是忠于前总统。 “@jairbolsonaro 总统自 1 月 23 日以来一直受到迫害。我的手机是 24/7 的，没有任何人打来宣扬团结、提供团结、建议或任何东西的电话。这都是政治机会主义的游戏”，他在推特上写道。接下来的周一，泽马在一次活动中表示，他与博尔索纳罗“不同”，并挖苦道：——在米纳斯吉拉斯州，虽然我们有 32 万名公职人员，但我没有任何亲戚（担任公职） 。所以，我们也有不同之处。家庭在那边，生意和事业在这边。存在差异，”他说。这一声明并没有让博尔索纳罗的孩子们感到高兴，他们称州长“无品味且无赖”。最近的批评发生在本周三，当时卡洛斯·博尔索纳罗对《环球报》有关米纳斯增税的报道做出了回应。 “豁免永远不会让人失望，”议员说。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:46:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/04/apos-votar-contra-aumento-de-imposto-sancionado-por-zema-bolsonarista-deixa-vice-lideranca-do-governo.ghtml</guid></item><item><title>石油特许权使用费：STJ 驳回重新分配的上诉并防止里约、尼泰罗伊和马里卡遭受损失</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/royalties-do-petroleo-stj-receita-recurso-por-redistribuicao-e-impede-perdas-para-rio-niteroi-e-marica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/E7TBBwWFYzdLl0m8fURQFdaZc7M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/s/nIuDyiST20cAIywn4Nwg/86504903-ni-niteroi-ni-14-01-2020-royalties-de-petroleo-em-risco.-foto-domingos-peixoto-agen.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;特别法院驳回了圣贡萨洛、马杰和瓜皮米林的请求 高等法院 (STJ) 本周三驳回了里约热内卢圣贡萨洛、马杰和瓜皮米林市提出的上诉，并将这三个地点保留在该部门之外石油特许权使用费。这一决定避免了里约热内卢、尼泰罗伊和马里卡的损失。这六个城市陷入了价值数十亿美元的特许权使用费纠纷。 São Gonçalo、Mage 和 Guapimirim 希望被纳入里约的主产区，从而增加产量。该决定是由 STJ 特别法庭一致做出的。部长们登记了澄清动议，这是一种用于澄清句子中要点的上诉。然而，STJ 主席、部长 Maria Thereza de Assis Moura 表示，有人试图重新判断这个问题。 ——我拒绝申报禁运，因为没有什么可以申报的。他表示，这里的目的只是重新审理此案。这一纠纷的焦点是 IBGE 和国家石油局 (ANP) 分配经济补偿的参数，例如，由于环境风险。由于海岸面向公海，里约、尼泰罗伊和马里卡获得的收益更多，因为它们被认为毗邻五个油气井。其他三个城市位于边境和二级生产区。但是，在瓜纳巴拉湾的沐浴下，他们声称自己受到了海洋探索的“明显影响”，并希望改变自己的现状。去年7月，联邦区第21联邦民事法院授权São Gonçalo、Mage和Guapimirim获得更大份额的特许权使用费。然而，尼泰罗伊向 STJ 提出上诉，9 月，部长玛丽亚·特蕾莎·德·阿西斯·莫拉 (Maria Thereza de Assis Moura) 暂停了该禁令。她了解该地区的经济存在风险。今年四月，特别法庭维持了这一决定。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:43:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/royalties-do-petroleo-stj-receita-recurso-por-redistribuicao-e-impede-perdas-para-rio-niteroi-e-marica.ghtml</guid></item><item><title>在受到MPF的质疑后，迪诺推迟向里约派遣国家部队</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/apos-questionamentos-do-mpf-dino-adia-envio-da-forca-nacional-ao-rio-1.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eVF69Q34_-yD00NN8qWYU6aoqyo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/G/qzr1bEQLmKULWOL1YdFg/forca-nacional.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;周一，司法部长授权向该州派遣 300 名国家部队特工，以支持在 Complexo da Maré 打击贩毒行动。在联邦公共部 (MPF) 询问后，司法和公共安全部长签署了：本周三，一封信函宣布，在该州北部的 Complexo da Maré 行动中，暂时停止部署国家部队特工，以加强里约的公共安全。上周一，MPF 向司法执行秘书 Ricardo Cappelli 发送了一份文件，要求提供有关将提供的联邦支持的信息。该组织表示，它是通过媒体了解到计划在社区采取的行动的。封锁：警察在通往马雷综合体的主要通道进行监控行动 设备：12 辆装甲车、50 辆汽车、三架飞机：了解国家安全部队在马雷的投入情况 在文件中，里约公民权利地区检察官办公室de Janeiro (PRDC /RJ) 给予该部十天的时间，以告知所提倡的行动是否符合美洲人权法院 (IACHR) 和联邦最高法院 (STF) 在指控中的命令。不遵守基本规则（ADPF）635。它还质疑联邦机构是否“同意任何不遵守上述 ADPF 中规定的要点的行为”。公共安全：了解导致向里约派遣国家军队的推迟的原因 最初的插件文本卡佩利必须前往里约热内卢与公共部门会面并加快增援。该部表示，强积金所质疑的事宜将暂停，直至会议召开。 “我注意到，即使在今天，执行秘书处仍将主持联邦公共部进行此类谈判，以便按照该部的愿望，在尽可能短的时间内，可以采取支持国家公共安全的措施。已实施。”，部长签署的信函摘录如下。该部补充说，强积金质询范围之外的事项将保留，例如在联邦高速公路上进行公开巡逻；在港口和机场采取的行动；警察情报和帮派调查；司法警察行动，执行逮捕令。 PRF 和可用资金 周一，迪诺授权向里约派遣 300 名国家部队特工，还将部署 270 名联邦公路警察。此外，该国还有2.47亿雷亚尔的联邦资源用于打击暴力，其中9500万雷亚尔用于按照卡斯特罗的要求建造两座最高安全级别的监狱。国家部队特工将从全国各地出发，“对抗影响公共安全的活动”。在 50 辆车辆的支持下，他们将在马雷周围开展行动，而州警察将在社区内进行突击搜查。这项措施是在环球电视台的 Fantástico 播出贩毒培训中心游击战术课程的画面后宣布的。民警对犯罪分子“课程”的调查确定了 1,125 名嫌疑人，并在调查中要求逮捕这些人。国家部队由来自不同州的消防员、民警和军警以及专家组成。 — 这个想法是，马雷是一个开始，这会蔓延到其他社区，我们可以逮捕领导人并在经济上扼杀这些犯罪组织，无论是民兵、A 派还是 B 派。时间问题尚未确定，术语也没有确定，州和联邦军队之间将进行永久性对话。卡斯特罗在巴西利亚与迪诺会面后表示，我们的想象是调查过程会扩展到其他地区。司法部长强调，这不是联邦干预，并声称此类举措过去“出了问题”。据他介绍，联邦军队将在州军队的“补充”下采取行动。雷德斯谈到“遵守合法性的必要性” 在一份公开声明中，雷德斯·达马雷对州和联邦部队在该建筑群中的联合行动表明了立场。 “面对另一种使该地区 14 万居民处于忧虑和风险之中的情况，我们认为有必要根据里约贫民窟公共安全政策的历史，批判性和谨慎地反思所披露的情况。热内卢以及我们以及其他民间社会组织的行动，以便提出这些领土上军事化和好战战略的替代方案”，他表示。雷德斯引用了“上周的不确定性，这是由于联邦政府和州政府在所谓的‘马雷行动’上的结盟造成的”。它还强调“在这群贫民窟中采取的任何和所有警察行动都必须遵守合法性，特别是司法判决”。该非政府组织已在马雷开展工作 20 年，还辩称，“巴西的公共安全政策历来优先考虑使用武力，这一策略在巴西所谓的禁毒战争中已被多次证明是低效的”。该国的贫民窟和郊区”。雷德斯引用的一个例子是武装部队在 2014 年至 2015 年间占领马雷贫民窟长达 14 个月。“可以说，使用武力和这一行动的高昂成本（每天 120 万雷亚尔） ，在占领结束时总计 5.29 亿雷亚尔）并没有减少该领土上的武装暴力。相反，它导致了军事力量和冲突的加剧，而没有在建设人民权利方面采取更多结构化和有效措施公共安全”，强调了说明。根据《马雷公共安全权利公报》的数据，雷德斯自 2016 年以来已发现，自 2016 年以来，发生了 219 起警察行动和 122 起武装团体之间的冲突，导致学校有 135 天没有活动，医疗机构有 153 天没有护理。仅 2023 年一年，马雷的儿童和青少年就因武装冲突而损失了 14 个上学日。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:40:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/apos-questionamentos-do-mpf-dino-adia-envio-da-forca-nacional-ao-rio-1.ghtml</guid></item><item><title>了解 ADPF 635 和美洲人权法院的命令以及推迟国家部队进驻里约的原因</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/entenda-a-adpf-635-e-os-comandos-da-corte-interamericana-de-direitos-humanos-motivos-que-adiaram-a-forca-nacional-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/r3XxoS2TFqR6nlENuaz46sjedEU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/H/7/6cFEyJSZ621XhBLMRP7A/35409197-pa-rio-de-janeiro-rj-08-06-2011-forca-nacional-desembarca-em-maraba-no-para-mortes-no-camp-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;联邦公共部等待信息表明在马雷的行动将尊重决定，其中包括从在特工制服上使用摄像头到侵犯基本权利的一切。国民部队27日宣布在里约热内卢的行动，但在受到质疑后被推迟从联邦公共部（MPF）到司法部，负责协调代理。周一做出的考虑，提请人们关注美洲人权法院 (IACHR) 以及 Arguição de Descomprimento de Preceito Fundamental (ADPF) 635（ADPF das Favelas）制定的命令的履行情况。与 MPF 相关的里约热内卢地区公民权利检察官办公室 (PRDC/RJ) 给了 10 天的时间来分析情况。封锁：警察在 Complexo da Maré 的主要入口处进行监控行动 设备：12 辆装甲车、50 辆汽车、3 架飞机：了解国家安全部队在 Maré CIDH 的投入以及巴西利亚新贫民窟事件 CIDH 指挥部考虑到位于 Complexo do Alemão 的巴西利亚新贫民窟案例。 1994年和1995年，警方打击贩毒行动中，有26名男子被杀，3名妇女遭受性暴力。 2011年，法院开始对这些行动进行调查。 1994 年的一起事件涉及里约热内卢州 40 至 80 名民警和军警。据报道，特工入侵了五所房屋并向居民开枪，造成九名男子和四名儿童死亡。据称，死亡事件发生后，警方改变了犯罪现场，将尸体运至巴西利亚新贫民窟的中心广场。变化：Avenida Brasil 将为公交车设置选择性车道，并对汽车进行罚款。此外，在行动期间入侵的五栋房屋中，有两栋是三名妇女遭受性暴力的受害者。他们都是青少年，年龄在 15 岁到 16 岁之间。在警方当时展开的调查中，该犯罪行为被称为“抵抗并导致对手死亡”。 1995年的一次事件涉及14名民警和2架直升机。总共有 13 名男子被杀，并已死亡并被送往首都的医院。事实被记录为“贩毒、武装团体、抵抗和死亡”。 2017年2月16日，巴西因侵犯受害者生命权和人格完整而受到法院谴责，并被追究对其家人的保护和司法保障的责任。 ADPF 635 ADPF 635 称为 ADPF das Favelas，由巴西社会党 (PSB) 于 2019 年提出，旨在减少里约热内卢警察的杀伤力。其中一项命令是警察部队有义务立即详细通知该州社区的所有行动。财政复苏制度：里约州表示明年无法偿还欧盟 86 亿雷亚尔的债务 自准备以来，ADPF 已采取了额外措施，例如 2020 年 6 月采取的措施。冠状病毒大流行。同年，联邦最高法院（STF）决定暂时停止警察行动，除非有特殊情况。这一决定是在 Jacarezinho 贫民窟发生行动后不久做出的，该行动导致 27 名嫌疑人和一名警察在对抗中丧生。此外，去年，STF 还要求“使用武力时”特工制服上必须安装摄像头，情报活动除外。该设备已扩展到特别行动营（BOPE）和民警特别资源协调（核心）的警官。然而，在里约，特警队仍然无法使用这一工具。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:34:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/entenda-a-adpf-635-e-os-comandos-da-corte-interamericana-de-direitos-humanos-motivos-que-adiaram-a-forca-nacional-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>博塔弗戈可能成为巴西第一个拥有四名教练的冠军球队</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/04/botafogo-pode-se-tornar-o-primeiro-campeao-com-quatro-tecnicos-no-brasileirao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UcW9mzdZWwJCKl7j2EGcf9JRFUY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/Q/WZAOTNQ0qf9BnMZuK9iQ/arte-15-.png" /&gt;&lt;br /&gt;阿尔维内格罗已经拥有路易斯·卡斯特罗、克劳迪奥·卡萨帕和布鲁诺·拉赫在积分榜上领军，现在卢西奥·弗拉维奥临时接任巴西队的领头羊，领先第二名布拉甘蒂诺七分，博塔弗戈正在为另一个新的开始做准备被布鲁诺·拉赫解雇后。自比赛开始以来，经过三次指挥变更，黑白队可能会在2023年成为联赛开始以来第一支连续积分的球队，有四名教练在场边，其中包括临时教练和为比赛聘请的教练。位置。这个数字甚至可能会增加，因为在周日对阵弗鲁米嫩塞的经典比赛中，卢西奥·弗拉维奥将临时接任。董事会的想法是为这一变化找到一个“自制的解决方案”，但尚未排除在本赛季剩余时间内任命新指挥官的可能性。决定性因素是卢西奥·弗拉维奥的表现，他将聘请7月份退役的前后卫乔尔·卡利担任他的助理教练。科林蒂安队在 2005 年夺得冠军，当时巴西队还有 22 支球队，这与博塔弗戈的情况最为相似。阿根廷人丹尼尔·帕萨雷拉率先发起这项工作，他只从锦标赛第一轮坚持到了第三轮。助理教练马西奥·比当古接任并被聘用，让球队处于有利位置：第4轮接手，第15轮取得领先，并一直保持领先或为之奋斗，直到他离开。第28轮，安东尼奥·洛佩斯离开Athletico接手球队，并成为冠军。另外两家具乐部在比赛中也达到了三名教练的标准，但在指挥权交接过程中暂时由一名助理担任。 2018 年帕尔梅拉斯锦标赛由罗杰·马查多 (Roger Machado) 首发，一轮由韦斯利·卡瓦略 (Wesley Carvalho) 执掌，费利帕奥 (Felipão) 最终夺得巴西冠军。 2019 年的弗拉门戈，历史重演：阿贝尔·布拉加 (Abel Braga) 首发担任主教练，马塞洛·萨勒斯 (Marcelo Salles) 临时带队三轮比赛，豪尔赫·热苏斯 (Jorge Jesus) 在第 10 轮接任并继续夺冠。在其他三个场合，最终获得冠军的球队也发生了指挥变动：在第二届巴西杯中，埃默森·莱奥（Emerson Leão）离开桑托斯，卢森堡接任并在 2004 年以直落积分夺得冠军。弗拉门戈队还有两次：2009年，库卡被解雇，安德拉德被聘为助理主教练；2020年，西班牙人多梅内克·托伦特被罗热里奥·塞尼取代。其余14届比赛中，冠军始终由同一位教练带领。 12位教练曾捧起过一次奖杯，其中四位是两届冠军，库卡是三届冠军，而穆里西·拉马略一人位居榜首，成为积分赛时代唯一的四届冠军。查看巴西队所有连续积分 1 的冠军教练：Emerson Leão（桑托斯 - 2004 年）； Daniel Passarella、Márcio Bittencourt 和 Antônio Lopes（科林蒂安 - 2005）；安德拉德（弗拉门戈 - 2009）；卡里尔（科林蒂安 - 2017）； Roger Machado 和 Felipão（帕尔梅拉斯 - 2018 年）、Jorge Jesus（弗拉门戈 - 2019 年）；多梅内克·托伦特 (Domènec Torrent) 和罗热里奥·塞尼 (Rogério Ceni)（弗拉门戈 - 2020）；阿贝尔·费雷拉（帕尔梅拉斯 - 2002 年）。 2 次冠军：卢森博戈（克鲁塞罗 - 2003 年和桑托斯 2004 年）、蒂特（科林西亚 - 2011 年和 2015 年）、阿贝尔·布拉加（弗鲁米嫩塞 - 2012 年和弗拉门戈 - 2019 年）、马塞洛·奥利维拉（克鲁塞罗 - 2013 年和 2014 年）。 3 个冠军：库卡（弗拉门戈 - 2009 年、帕尔梅拉斯 - 2016 年和 Atlético-MG - 2021 年）。 4 次冠军：穆里西·拉马略（圣保罗 - 2006 年、2007 年和 2008 年；弗鲁米嫩塞 - 2010 年）。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:29:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/04/botafogo-pode-se-tornar-o-primeiro-campeao-com-quatro-tecnicos-no-brasileirao.ghtml</guid></item><item><title>电视台称，律师不再为丹尼尔·阿尔维斯辩护</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/04/advogado-deixa-a-defesa-de-daniel-alves-diz-tv.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4tKUom7TehzUlhxYTNybNnnjRX4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/y/0msn1ASWahi8vO1gZCPQ/whatsapp-image-2023-04-17-at-21.51.52.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;根据西班牙当地电视节目“Y ahora Sonsoles”发布的信息，克里斯托瓦尔·马爹利不会在审判中为该运动员辩护，该审判应在 11 月之前进行。 。在本周三的版本中，记者 Carlos Quílez 透露，马爹利不会在定于本月至 11 月之间进行的性侵犯调查审判中为该运动员辩护。奎勒斯表示，辩护将由一名 35 岁的刑法律师担任，但其姓名尚未透露。据报道，马爹利离开了该案件以及他一直工作的律师事务所。这位记者在《La》报纸转载的声明中表示，这一举动表明他认为局面已经失败，认为定罪是理所当然的，但他更多地考虑的是即将到来的判决的影响，而不是胜诉的可能性。先锋队。还记得丹尼尔·阿尔维斯案吗 由于对性侵犯的调查，丹尼尔·阿尔维斯自一月份以来一直被关押在巴塞罗那布赖恩斯 2 监狱。据西班牙媒体报道，巴西人预计将于本月晚些时候或 11 月接受审判。此次调查源于一名女子提出的投诉，她声称去年12月29日至30日晚，两人在巴塞罗那萨顿夜总会参加一场派对时，她遭到了这名球员的性侵犯。巴西和西班牙的刑事诉讼程序不同。在欧洲国家，调查程序由调查法官进行，调查法官分析议员提出的申诉以决定是否展开调查。调查在被捕近五个月后结束。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:28:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/04/advogado-deixa-a-defesa-de-daniel-alves-diz-tv.ghtml</guid></item><item><title>参议院反对派为迪亚斯·托弗里准备的信息</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/o-recado-que-a-oposicao-no-senado-prepara-para-dias-toffoli.ghtml</link><description>戴安·诺盖拉·德利拉 (Daiane Nogueira de Lira) 被众议院任命为国家司法委员会委员，她面临在参议院举行听证会的威胁。卢拉政府的反对派已向戴安的教父迪亚斯·托弗里部长发出信号，声称他可能会拒绝她的名字，以表明他们不喜欢他最新的举动。托弗里不仅使针对卢拉的证据无效，还表示逮捕卢拉是一个历史性错误。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:26:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/o-recado-que-a-oposicao-no-senado-prepara-para-dias-toffoli.ghtml</guid></item><item><title>宪法和民主35年</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/35-anos-de-constituicao-e-democracia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vRlkNLgNDU1kX_wb3vHUETvBZ0Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/O/KittSGQKePwOSswphrsA/79062814-brasil-brasilia-df-26-09-2018-reproducao-de-assinatura-do-dr-ulysses-guimaraes-em-liv.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;保证巴西最长民主时期的宪章应该继续照亮这个国家“它不是完美的宪法，但它将是有用的、开拓性的、开拓性的，它将是一盏灯，即使它是一盏灯，在巴西的夜晚”不幸的人。国民制宪会议主席尤利西斯·吉马良斯 (Ulysses Guimarães) 在 1988 年 10 月 5 日宪法颁布当天的讲话中所说的这句话再现实不过，也更具预言性。我们的基本法已有 35 年历史，是该国历史上最长民主时期的基础。它是在军事独裁结束后创建的，建立了保证民主的规则、机制和机构。它出色地经受住了最大的挑战，即未遂政变，最终于 1 月 8 日袭击了三个大国的总部。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:25:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/35-anos-de-constituicao-e-democracia.ghtml</guid></item><item><title>被锤子砸死的5岁孩子母亲称女孩生病是因为害怕父亲</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/mae-de-crianca-de-5-anos-morta-a-marretadas-diz-que-menina-passava-mal-de-medo-do-pai.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TDQpOrsrxYwQv7_9vYxqPlV3j1Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/B/3HRDISRhmd4poRpsPVpg/whatsapp-image-2023-09-23-at-1.29.29-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在为大卫·苏萨·米兰达争取保护措施的行动中，女孩的母亲表示，她担心 5 岁女儿路易莎·费尔南达·达席尔瓦·米兰达 (Luísa Fernanda da Silva Miranda) 的生命安全，该女儿于 22 日被锤子杀害，她无法在父亲面前吃饭。她的父亲出于恐惧。这一消息是由 24 岁的母亲内拉·玛丽亚·德阿尔伯克基 (Nayla Maria de Albuquerque) 透露的，并出现在她对前夫大卫·苏萨·米兰达 (David Sousa Miranda) 采取保护措施的请求中，后者因杀害路易莎和安娜·贝阿特丽斯的主要嫌疑人而被捕。 4岁。在她被谋杀的那天，这是女孩路易莎第二次拜访她的父亲。野蛮犯罪：因用大锤杀害儿童被捕，逃跑时换车，遭遇事故后被抓获 残忍：被捕男子在用大锤杀害女儿和侄女前，“整天”要求见孩子在针对妇女的家庭暴力第四法院，内拉表示，她的女儿不能在父亲面前吃饭，因为她“因为害怕他而呕吐”。她还说，她担心大卫·德·苏扎·米兰达会在探访期间和女孩一起消失，因为“他总是说，如果他不能杀她，他就会杀死家里的某个人或他的女儿。”采取保护措施的决定由内拉的30岁姐姐娜塔莎·阿尔伯克基负责陪同探视。近一个月后，39岁的大卫·苏扎·米兰达（David Souza Miranda）作为谋杀5岁的费尔南达·达席尔瓦·米兰达（Fernanda da Silva Miranda）和4岁的安娜·贝阿特丽兹（Ana Beatriz）的主要嫌疑人被捕。据称，他还袭击了他的前嫂子娜塔莎（Natasha），并在他们所在的房子里放火烧了她。娜塔莎在佩德罗二世市医院住院，情况严重。本周三，内拉 (Nayla) 在 34 DP（班古）打破了对她遭受大卫·苏扎·米兰达 (David Souza Miranda) 的其他暴力行为的沉默。在失去女儿之前，她已经举报了前夫的攻击和威胁行为。 Complexo da Maré：在收到 MPF 的询问后，迪诺推迟向里约派遣国家部队 记住这个案例 5 岁的 Luísa Fernanda da Silva Miranda 和她 4 岁的表弟 Ana Beatriz Gonçalves da Silva 被送进已经死亡的部队星期六（23）凌晨在里约西区部门。 30 岁的娜塔莎·玛丽亚·席尔瓦·德阿尔伯克基是安娜·贝阿翠丝的母亲，目前在雷阿伦戈的阿尔伯特·史怀哲市立医院接受治疗，病情严重。三人在路易莎父亲大卫·苏扎·米兰达居住的房子内遭到殴打。据称，袭击发生后，他放火烧毁了住宅并逃离。大卫的一位邻居告诉警方，他进屋是为了帮助孩子们。他说，在现场，他发现最小的女孩双腿被绑在床上，身体被烧焦，但还活着。据他说，最大的路易莎不再对任何刺激做出反应，看起来已经死了。据目击者称，娜塔莎坐在客厅的沙发上，“浑身被烧伤，什么也没说”。她仍在医院接受治疗，情况严重。根据内拉的证词，案发后大约两小时，大卫打电话说，她“给家庭带来了耻辱，她的女儿恳求不要死”。这句话指的是她向警方投诉他遭受的袭击，“在整个关系过程中，他都受到了人身攻击”。此外，他还说，他的女儿路易莎·费尔南达目睹了侵略场面，也是受害者。据内拉称，有一次，大卫据称殴打了路易莎，导致该女孩的一条腿擦伤。他说这是纠正她的一种方法。内拉说，她是通过她所居住社区的犯罪派系得知火灾的。她报告说，她担心姐姐和女孩们要花很长时间才到她家，因此要求人贩子去大卫家。现场目击者称，两名儿童和一名妇女已被送往医院，伤势严重。在阿尔伯特史怀哲医院，他得知女儿已经死亡。据消防部门称，大坎普军营被要求控制位于 Rua Caminho do Abel 的房屋内的火灾。本周五晚上 11 点后，他们到达现场时，被居民拦住，去帮助这名烧伤的妇女；女孩们已经得到了邻居的帮助。据宪兵队称，在该单位和乌帕德班古的邻居救出烧伤受害者女孩后，特工被要求调查一起针对儿童的暴力事件。大卫·苏扎·米兰达在逃亡期间在蒂茹卡被捕。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:21:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/mae-de-crianca-de-5-anos-morta-a-marretadas-diz-que-menina-passava-mal-de-medo-do-pai.ghtml</guid></item><item><title>财政部评估降低卫生底线和议会修正案的项目</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/04/fazenda-avalia-projeto-que-reduz-piso-da-saude-e-emendas-parlamentares.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pwsSIFbjlUfXbG6mqFasM-nBJZ4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/J/vqloPSTriBkxBpevXgqw/53089999839-e9031e9bdb-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;文件夹称讨论处于初步阶段财政部正在研究改变公共账户重要指标净经常收入（RCL）的计算基础。该账户可供卫生和议会修正案等政府支出参考。该提案设想从账户中取消非正常收入，例如来自特许权、许可以及税收协议和交易的收入。因此，该账户的趋势是变得更小，这也会导致与其相关的费用下降。实际上，新规则可能会降低宪法健康下限，因为计算基础会更小。根据宪法，卫生部门的投资相当于 RCL 的 15%。 《保罗页报》(Folha S Paulo) 预计财政部正在研究这项提案。经济团队正在国会就该地区的投资展开争论。这场争论是由于国会批准的财政框架引起的，该框架取代了支出上限，并恢复了宪法规定的健康和教育底线。财政部在一份说明中表示，讨论尚处于初步阶段，仍取决于该部内部和政府其他领域对该主题领域的批准。然而，案文指出，该提案是在新联邦合作周期的范围内诞生的，这是国家财政部今年 7 月推出的一系列措施。 “通过从 RCL 的计算中排除非经常性收入，例如来自特许权、许可、税收协议和交易的收入，在净经常收入的计量中采取了更严格的措施，并防止 RCL 上的人员费用或债务指标被纳入 RCL 的计算中。”由于收入不具有经常性而暂时扭曲”，财政部报告称，并补充道：“因此，这是一项健康的措施，因为它不会为产生永久性支出产生压舱石。”文本还强调，该措施旨在协调不同法律中定义的净经常收入和经常性收入之间的概念。对于 Warren Rena 首席经济学家兼公共账户专家 Felipe Salto 来说，该提案是积极的，因为它寻求使用一种受非典型收入影响较小的收入概念，而非典型收入最终使设定相关费用的基础变得模糊。但他表示，该提议将面临阻力。萨尔托说，这一变化可能会遇到阻力，因为在卫生部门和与之相关的议员看来，可能会遇到阻力。独立财政机构（IFI）主任Vilma da Conceição Pinto表示，有必要详细了解政府的提议。他强调，最初，这一变化可能会因为在计算中排除非经常性收入而导致指标（RCL）不稳定。 ——我们还不知道政府的真实意图，如果只是为了降低健康最低标准，就会有阻力。我认为它有利有弊，”他说。今天的 RCL 是如何计算的？它是政府收入的总和，但以下各项除外： 从联邦到州和市的宪法或合法转移，或从州到市政厅的宪法转移 雇主和工人对社会保障的缴款 对 PIS/Pasep 的缴款 对成本的缴款职工社会保障的收入 社会保障体系之间的经济补偿收入 政府的建议是什么？除了今天的例外情况外，该提案还将从计算中删除： 特许权和许可 股息和参与 自然资源的开发（特许权使用费和特别参与） 旨在促进信贷正规化的特殊税收回收计划、交易和协议 以便 RCL使用： 健康下限是 RCL 的 15% 议会修正案对于个人修正案是 RCL 的 2%，对于法官修正案是 1% 服务器支出限额对于联盟是 RCL 的 50%，对于州和市政府是 60%</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:19:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/04/fazenda-avalia-projeto-que-reduz-piso-da-saude-e-emendas-parlamentares.ghtml</guid></item><item><title>弗拉门戈向蒂特正式求婚</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/flamengo-faz-proposta-oficial-a-tite.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1q4HOqp0ZJGM6eZDroC7YbTVo1o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/D/A/sxyiRPTVeaExAKWrB71A/52372323474-0551b35492-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;俱乐部和教练尚未就财务部分达成协议。本周三，弗拉门戈向教练蒂特发出了第一份书面正式提案。到目前为止，双方之间的对话是非正式的，尚未签署任何合同。教练在国际足联数据期间接管俱乐部的想法是一个愿望，而不是确定性。弗拉门戈队将向桑保利支付近 1000 万雷亚尔的罚款。 据俱乐部消息人士透露，有两个困难需要克服。第一个，现在已经不再是问题，是蒂特向家人承诺，今年他不会在巴西工作。马科斯·布拉兹和弗拉门戈球迷之间的斗殴事件的调查是保密的。另一个仍在谈判中的是财务部分。 Clube 和 Tite 尚未达到确切的金额。目前，弗拉门戈队的工作金额相当于支付给豪尔赫·热苏斯的金额。然而，合同期限已经确定。蒂特将在弗拉门戈效力至2024年底。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:17:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/flamengo-faz-proposta-oficial-a-tite.ghtml</guid></item><item><title>苍蝇和蟑螂：SP民警查获4600公斤腐肉</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/04/moscas-e-baratas-policia-civil-de-sp-apreende-46-mil-kg-de-carne-podre.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gGEXJK65clh1kEojwDB-8SThE0w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/e/lLqyN2Te6qMVvGv5V4aQ/whatsapp-image-2023-10-04-at-16.04.21.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;一名涉嫌参与该组织的人员被捕。圣保罗民警周一在卡拉皮库伊巴查获了 4,600 公斤腐肉。环境违法调查部（DIICMA）的特工还在行动中逮捕了一名涉嫌对该设施负责的男子。阅读更多：在塞尔维亚戈亚斯老人监狱追捕逃亡者时溺水身亡的警察是谁：警方称一家秘密诊所的土地上有人类排泄物的迹象，警方已被召唤来公司考察。警方在现场发现食物中有苍蝇和蟑螂。公安部在一份声明中说：“到达指定地址后，特工人员发现该男子和肉暴露在阳光下，露天放置在岩石上，没有防鸟虫措施。”在该公司冷库中，又查获过期肉类230箱。总共收集了 4,600 公斤。农业部卫生监督和联邦检验局（SIF）接到电话并查封了这些产品。据圣保罗公共安全秘书处称，该事件已被登记为危害消费者关系罪。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:16:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/04/moscas-e-baratas-policia-civil-de-sp-apreende-46-mil-kg-de-carne-podre.ghtml</guid></item><item><title>Unicamp教授被指控用刀攻击和威胁学生，将被禁止参加活动</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/04/professor-da-unicamp-acusado-de-agredir-e-ameacar-estudantes-com-faca-sera-afastado-das-atividades.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tggNT3V-qZkhKbwdeEN2TNK7Hz8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/w/ZGSqJtTmywh5WRITlGww/whatsapp-image-2023-10-03-at-11.35.41.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;信息是通过数学研究所的一份说明发布的，他是该研究所的一名工作人员。 Unicamp 表示将调查该专业人士的行为 拉斐尔·德·弗雷塔斯·莱昂 (Rafael de Freitas Leão) 教授被学生指控周二早上 (3) 在坎皮纳斯州立大学 (Unicamp) 用刀攻击和威胁学生，该教授将被从教学活动中除名。今年第二学期。 Unicamp校长：教授“携带武器”和“试图刺伤学生”是“不可接受的”态度；学生宣布罢工 阅读：警方接受Unicamp教授的版本，发现学生有人身伤害和煽动犯罪的罪行 该信息由数学、统计和科学计算研究所（IMECC）跨部门委员会发布。该组织在一份声明中还表示，对这名教师的暴力行为表示遗憾并予以否认（记住下面的案例）。当被问及这一决定时，拉斐尔的律师回答说，“辩方认为，在没有对所发生的现实进行准确分析的情况下，将教师从活动中除名是极其不成熟的。” IMECC在文中还表示，周一（2日）建议，由于罢工，教师考虑第二天停课的可能性。然而这一建议并未被Leão接受。Unicamp的学生于本周三（4日）开始罢工，他们要求解雇教授等。全天，组成大学和学术中心的机构应该开会，确定罢工的更多细节。老师和学生之间的混乱 混乱会在早上 7 点左右开始，当时学生们来到教室呼吁其他学生罢课。据称，老师要求他们离开，这导致了分歧。 20 岁的古斯塔沃·比斯波 (Gustavo Bispo) 说，就在那一刻，老师袭击了他。他报告说，他使用桌子来保护自己并成功逃脱。 “当我们试图就正在发生的罢工进行对话时，这位老师向我走来，抓住我的手臂，把我扔到地上。”随后，大楼被学生包围，保安也被叫来。就在这时，另一名学生和老师发生了争执，如上面的视频所示。据报道，老师甚至向学生脸上泼胡椒喷雾。他在视频中说：“他举起一把刀，试图刺伤我和另一名学生，他们也试图逃离那个地方。”尽管如此，目前还没有关于受伤的信息。拉斐尔·德·弗雷塔斯·莱昂 (Rafael de Freitas Leão) 告诉警方，2016 年他曾遭受学生的威胁。因此，他携带胡椒喷雾和一把刀来自卫。早上，当他到达学校时，他看到一群学生挤在教室门口。据公告称，当他试图进入房间时，古斯塔沃找到他，表示由于罢工他不会教书。莱奥在声明中说，这名学生推了他，因此拿走了刀和胡椒喷雾。男孩本来会走开，然后收起武器。该老师表示，许多年轻人聚集在他周围，其中包括若昂，据称他号召学生攻击他。他说，由于害怕被私刑处决，他使用了胡椒喷雾。保安走近并把他带到一个房间，宪兵在那里等候。本科生院长（PRG）表示，本科生院长（PRG）在社交媒体上发帖，对教授的态度表示否定，并表示主张立即采取必要的行政和法律程序，“与案件的严重性相符”。 “PRG 公开表示反对一名教学人员的态度，这种态度在社交媒体和国家媒体上被广泛宣传：携带武器进入教室；试图对一名学生造成刺伤；用胡椒攻击另一名学生喷雾。”案件如何登记 警方报告在第一警区登记为人身伤害和煽动犯罪，拉斐尔为受害者，古斯塔沃为肇事者。该案已移交特别刑事法院。 Unicamp 的说法 Unicamp 教区长在一份说明中表示，它否认“Barão Geraldo 校园内发生的暴力行为”。它还表示，“除了警方展开调查外，还将通过适当的行政程序进行调查，并采取适当的措施。” “还应该指出的是，教区长一直警告说，带有政治理由或动机的暴力行为泛滥，不利于不同人之间的共存。此时此刻，需要冷静和安宁，以便能够以和平的方式处理冲突。充分并解决了问题”。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:16:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/04/professor-da-unicamp-acusado-de-agredir-e-ameacar-estudantes-com-faca-sera-afastado-das-atividades.ghtml</guid></item><item><title>萨勒斯“复活”SP市长候选资格，布洛斯成立战略委员会</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/04/salles-e-boulos-dao-novos-passos-no-xadrez-politico-em-sp-a-um-ano-da-eleicao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Iq-Cg3r7paxS11lvI4lOWRHf9Js=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/Z/8X2PQrQnWKx1XVCVGzgQ/1696445140225155.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;选举前一年，前环境部长和联邦副议员在圣保罗的政治棋盘上采取新步骤 市政选举前一年，左翼和右翼的预候选人在圣保罗获得了关注，在公开场合和内部发生了新的运动在幕后。虽然联邦众议员吉列尔梅·布洛斯 (PSOL) 计划于本周四召开新成立的政治委员会第一次会议，但他的众议院同事里卡多·萨勒斯 (PL) 再次阐明了选举项目——四个月前与该党主席发生摩擦后被搁置的项目，瓦尔德马·科斯塔·内托。阅读：右翼利用地铁罢工攻击圣保罗的布洛斯 布洛斯预计将在圣保罗市中心举行的一次活动中聚集所有联盟党派的领导人。除了 PSOL 和 PT 放弃自己的候选资格以支持 Aliago 并应该成为亚军之外，PCdoB、PV 和 Rede Sustentabilidade 的领导人也将加入委员会，讨论竞选前的策略。 MTST 前国家协调员 Josué Rocha 和 PT 市主席 Láercio Ribeiro 将成为该小组的成员，此外还有 Débora Pereira (MTST)、Juliano Medeiros（上周日离开 PSOL 主席职位）等人。据《Valor Econômico》透露，包括保拉·科拉迪（Paula Coradi）（该党新任主席）、劳工党州代表多纳托（Donato）、西芒·佩德罗（Simão Pedro）和保罗·菲奥里洛（Paulo Fiorilo）等人。虽然左翼在候选人问题上团结一致，但右翼却存在重大不确定性。萨勒斯上周在巴西利亚会见了前总统雅伊尔·博尔索纳罗，讨论了候选人资格，据报道，萨勒斯在会后离开时批准了该计划的实施。这位前环境部长几个月前放弃了这一计划，因为该党是埃梅德比斯塔市长里卡多·努涅斯(Ricardo Nunes)基础的一部分，该党不愿意支持他的候选资格。这一举动是在博尔索纳罗和努涅斯未能正式建立令人信服的联盟之际做出的。人民党市主席、议员伊萨克·费利克斯拒绝了前环境部长成为该党候选人的可能性。 — 据人民党称，他不会成为候选人。他自己也知道这一点。他没有和我说话，他没有和安东尼奥·卡洛斯·罗德里格斯或瓦尔德马（科斯塔·内托饰）说话，他们甚至每天都说脏话——伊萨克说。 — 如果萨勒斯想成为候选人，他应该辞去职务并参加竞选。使用 PL 作为跳板，不行。 PL 是里卡多·努内斯——他补充道。即使联邦议员的盟友也对候选人的恢复持保留态度，他们还记得萨勒斯日复一日对瓦尔德马提出的公开批评。例如，周六，他分享了一份报告，引用了瓦尔德马最终支持联邦最高法院提名的弗拉维奥·迪诺，并写道：“这是根深蒂固的，没有意义……”。还有一次，当评论劳工党和人民解放党在市政选举中可能结盟时，他表示，该中心没有意识形态制动，“只有围绕空间、资金、立场和修正案的情况”。博尔索纳罗的部分支持者认为，萨勒斯的计划是得到博尔索纳罗的祝福，加入人民党，以较小的政党竞选市长。萨勒斯竞选的另一个障碍是州长塔西西奥·德弗雷塔斯，尽管他没有正式支持努涅斯，但他公开强调了他与市长的良好关系。周六，在该州启动多种疫苗接种活动期间，他称努内斯是他收到的“礼物”，并表示与圣保罗行政首长合作“非常容易”。尽管努涅斯得到了人民党领导层和州长的支持，但他因犹豫是否公开拥抱博尔索纳主义而面临着意识形态核心的问题，在部分竞选活动人士看来，这可能会为这位市长在政界的发展设置上限。民意调查。博尔索纳罗的前通讯特别秘书、前总统的亲密盟友法比奥·瓦恩加滕(Fabio Wajngarten)甚至在社交媒体上向市长发出暗示，称“没有人会挪用博尔索纳罗的选票而与博尔索纳罗保持距离”。为了最大程度地减少不适，努涅斯试图更接近市长周围的环境。圣保罗因反对州政府私有化计划而举行的罢工导致火车和地铁瘫痪，当天，他在安扬加巴宫的办公室接见了阿莱斯普的主要博尔索纳派副手、萨勒斯的盟友吉尔·迪尼兹（PL）。迪尼兹赞扬了努内斯。 “今天，鲁莽的工会主义者制造的混乱向我们的人民展示了如果极左派在这里掌权，圣保罗将会变成什么样子。我向市长表达了我对总统雅伊尔·博尔索纳罗和副总统爱德华多·博尔索纳罗的忠诚，我表示自己愿意支持这座深受我们喜爱的城市的好项目！”这位副手在发布与努涅斯的照片时写道。本周二的罢工再次改变了圣保罗的政治棋盘。正如《O GLOBO》所示，塔西西奥和里卡多·努涅斯将这次罢工与所谓的 PSOL 选举动机联系起来，并记得地铁工人工会主席卡米拉·里斯本 (Camila Lisboa) 是该党的成员。这位无家可归者领袖不得不避免争议，只要求州长与罢工者进行更多对话。布洛斯的对话者承认，这一事件给竞选活动带来了不必要的压力，但他们表示，这也暴露了州长缺乏与社会运动对话的情况。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:07:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/04/salles-e-boulos-dao-novos-passos-no-xadrez-politico-em-sp-a-um-ano-da-eleicao.ghtml</guid></item><item><title>三大洲世界杯：国际足联介入是因为它知道2030年将不再有世界赛</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/10/copa-em-tres-continentes-fifa-meteu-o-louco-porque-sabe-que-em-2030-nao-vai-ter-mais-mundo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YRqRKtmYCF7647URKTOHqqhUtlE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/e/0qxAZQRqmeE9m1wauBvA/fifa.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;国际足联决定2030年世界杯将在西班牙、葡萄牙和摩洛哥举行，但比赛将在乌拉圭、阿根廷和巴拉圭举行。许多保守派人士将对国家的不忠视为促进多元婚姻的一种方式，这使得博尔索纳主义者扔掉了他们的 CBF 衬衫。对2030年是否会有国家甚至全世界举办世界杯的怀疑被认为是推迟比赛的一个原因。国际足联主席表示：“有了针对六个国家的计划，就更容易就当年仍然存在的计划达成一致。”对于 2034 年，埃隆·马斯克建议一些比赛将在火星上进行。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:04:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/10/copa-em-tres-continentes-fifa-meteu-o-louco-porque-sabe-que-em-2030-nao-vai-ter-mais-mundo.ghtml</guid></item><item><title>科林蒂安人向法庭请求能够使用自己的国歌；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/04/corinthians-move-acao-para-poder-usar-o-proprio-hino-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/e9RQ_LRIvctv7Wo0LTmFakMjm9M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/J/q/Xy93CyR5yimuQGNRxvOQ/anyconv.com-72826820-sao-paulo-sp-05-11-2017-corinthians-x-palmeiras-jogadores-do-corinthians-comemoram-gol.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;俱乐部没有注册“Campeão dos Champions”，该名称与制作人有联系。几年后，科林蒂安队对两家出版商采取了法律行动，指控他们限制使用俱乐部自己的国歌的权利。在俱乐部未能注册这首由贝内迪托·劳罗·达维拉 (Benedito Lauro D&amp;#39;Ávila) 于 1953 年创作的歌曲后，出版商 Musical Corisco 和 Musiclave 成为了该内容的所有者，圣保罗俱乐部声称当时已与这首歌曲达成了口头协议。歌曲所有权..新闻：2034 年世界杯将在亚洲或大洋洲举行 “我们不能忘记”：在 VAR 发现错误后，克洛普呼吁重赛利物浦和托特纳姆热刺队的比赛。据门户网站 Uol 报道，今年 1 月，科林蒂安提出诉讼，要求俱乐部可以使用自己的国歌，而无需向其他机构支付费用。在他们的辩护中，制作人声称这首歌只是向俱乐部致敬，这并不意味着存在所有权联系。制片人还表示，“有版权转让合同”，但作曲家的继承人“收到双方商定的金额”。博塔弗戈 x 科林蒂安：见黑白对决照片 俱乐部在法庭上回应出版商的质疑，表示黑白团队并不想占有该作品，只是与 D&amp;#39; 签订了口头合同阿维拉已经满足了。据制作人代表称，该协议是在音乐家和出版商之间签署合同的十年前签署的，以保证其继承人的版权。出版商仍然辩称，科林蒂安没有提供任何实质性证据来证明该协议。据该刊物称，科林蒂安队的第一首国歌可以追溯到1930年，但最终并没有受到球迷的欢迎。直到 1952 年，劳罗·达维拉 (Lauro D&amp;#39;Avila) 才创作了《Campeão dos Champions》，该歌曲在 1954 年圣保罗夺冠后产生了认同，并开始在所有比赛中演唱。了解：丹尼尔·阿尔维斯将于本月晚些时候因强奸罪在西班牙接受审判。时任主席阿尔弗雷多·伊格纳西奥·特林达德将通过与作曲家的口头协议，将这首歌正式定为俱乐部的官方歌曲。然而，中央收集和发行办公室 (Ecad) 的记录表明，这首歌有三个注册：“Hino do Corinthians”、“Hino do Corinthians/Campeão dos Champions”和“Campeão dos Champions”，由劳罗·达维拉 (Lauro D &amp;#39;Avila) 录制拥有三首注册歌曲：“Campeão dos Champions”、“Hino dos anos 60”和“Gaviões da Fiel”。科林蒂安声称，记录显示达维拉是与俱乐部相关的音乐作品的作者。据Uol称，科林蒂安打算签署的协议试图签署一项不会阻止出版商向国歌录制者收取版税的协议，但不会向俱乐部收取版税。当联系科林蒂安时，科林蒂安没有对此案发表评论。记者还就该报道联系了出版商，但没有做出回应。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:03:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/04/corinthians-move-acao-para-poder-usar-o-proprio-hino-entenda.ghtml</guid></item><item><title>国会恢复对延误药检司机的非常严厉的惩罚</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/04/congresso-retoma-punicao-gravissima-para-motoristas-que-atrasarem-exames-toxicologicos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6wQ_xGsFhMnhplUV5Z083DbCZDI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/M/A/AAV8htRQ6n4HKJmXXMtQ/img20221220193605528.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;国会推翻总统的否决。新的参众两院联席会议将于 10 月 24 日举行。参议员和众议员推翻了两项总统否决的项目，一项是卢拉的否决，另一项是前总统雅伊尔·博尔索纳罗的否决。在其中一项决定中，全国人大恢复了对拖延《交通法》规定的毒理学检查30天或以上的司机的非常严厉的处罚。苍蝇和蟑螂：SP 民警查获 4,600 公斤腐肉 监狱：STF 命令联邦政府提出改善监狱条件的计划 卢拉总统对强制检查发出了否决权。该法律按照此前获得议员批准的方式重新生效。 “未能进行第 2 条规定的毒理学检查。本准则第 148-A 条，规定期限届满后 30（三十）天后： 违规 - 非常严重；处罚 - 罚款（五次）。法律规定，适用本条所述处罚的权力将由负责登记违法者国家驾驶执照的交通管理机构或实体负责。”全国代表大会还推翻了对《铁路法律框架》中项目的否决，例如恢复了对线路建设进行技术、经济和环境可行性研究的必要性。贾尔·博尔索纳罗推翻了报告要求。 “需要一份关于技术、经济和环境可行性研究的执行报告； (...) 拟建铁路的运输能力；运输能力；该法规定铁路基础设施互联互通共享的技术运营条件。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:02:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/04/congresso-retoma-punicao-gravissima-para-motoristas-que-atrasarem-exames-toxicologicos.ghtml</guid></item><item><title>宪兵在弗鲁米嫩塞杜克卡希亚斯被枪杀</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/policial-militar-e-morto-a-tiros-em-duque-de-caxias-na-baixada-fluminense.ghtml</link><description>拜萨达弗鲁米嫩塞凶杀案警察局正在调查小塞尔吉奥·洛伦索·达斯内维斯的死亡事件 周三下午，一名宪兵在拜萨达弗鲁米嫩塞杜克德卡希亚斯被枪杀。塞尔吉奥·洛伦索·达斯·内维斯·朱尼奥 (Sérgio Lourenço das Neves Junior) 遭到枪击时，她正在坎波斯爱丽修斯 (Campos Elyseos) 伊塔蒂亚亚街 (Itatiaia Street) 的一辆汽车里。据社交媒体报道，车辆遭到10多枪射击。据拜萨达弗鲁米嫩塞凶杀案警察局宪兵称，调查已在现场进行，特工人员正在努力确定犯罪责任人并澄清事实。更新了文章。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:00:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/policial-militar-e-morto-a-tiros-em-duque-de-caxias-na-baixada-fluminense.ghtml</guid></item><item><title>在乌拉圭的一个盒子里发现的七部胡里奥·科塔萨尔未出版的短篇小说将被拍卖</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/10/04/seis-contos-ineditos-de-julio-cortazar-encontrados-em-caixa-no-uruguai-serao-leiloados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/J-eqaF0Pzc8nFTtCugxVLf4PZbA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/y/CGHUbrSMK7nTF0pQyEaA/arte.png" /&gt;&lt;br /&gt; 10 月 12 日将在蒙得维的亚拍卖这位阿根廷作家的原作；起拍价为12,000美元，预计超过20,000美元。在一个盒子里发现了胡里奥·科塔萨尔（Julio Cortázar，1914-1984）的七篇未出版的故事。这一发现是一年多前在乌拉圭首都蒙得维的亚发现的，该材料将于下周四（12 日）在传统的 Zorrila Subastas 房屋中拍卖。该拍品起拍价为12,000美元，预计售价将超过12,000美元。该套纸张题为“年代与名声的故事”，日期为 1952 年，包含 46 个打印的故事。其中 35 篇在 1962 年出版的同名书第一版中出版，略有不同；另外四幅出现在该作品的后续版本中，最后七幅未出版——它们的标题是“库存”、“一个名人给另一个名人的信”、“自动蝴蝶”、“旅行与梦想”、“小独角兽”、 《镜之怒》和《海王》。由于版权问题，这些文字的图像没有发布。研究表明，这些文本是在《跳房子游戏》的作者在巴黎使用的皇家打字机上打字的，直到 1966 年，他的同伴、翻译家兼作家奥罗拉·贝尔纳德斯 (Aurora Bernardez) 送给他一本好利获得 Lettera 32。共有 60 篇尺寸为 28.5 x 22.8 厘米的纸张，仅一侧书写，保存完好。 1951 年，科塔萨尔从阿根廷流亡。在他去世前不久，他于 1983 年返回。发现后，已故打字页所有者的家人联系了专家来研究这些材料：乌拉圭作家兼文学博士阿尔多·马祖切利 (Aldo Mazzucchelli) 和阿根廷古董商、书商兼收藏家卢西奥 (Lucio)阿奎兰蒂。 “我被要求检查最近在蒙得维的亚发现的一件令人敬畏的作品，题为《历史与名誉史》（巴黎，1952 年），作为胡里奥·科塔萨尔作品的古籍书商、收藏家和研究员，我可以毫无疑问地说阿奎兰蒂在拍卖组织者发表的一篇文章中指出，“如果它是作者的原创作品，打印出来，就具有非凡的意义”。阿奎兰蒂是《Todo Cortázar — Biobiliografia》（2014）的合著者，他的藏品保存在马里亚诺·莫雷诺国家图书馆的宝库，名为“阿奎兰蒂收藏。胡里奥·科塔萨尔”。“一开始就很明显：今天找到胡里奥·科塔萨尔的未知原作的机会非常稀少。更不用说发现胡里奥·科塔萨尔未出版的作品了。”阿根廷作家”，马祖切利在拍卖计划附带的另一篇文章中写道：“如何解释最终出版的文本中排除上述文本？（...）如果我们专注于文学阅读，原因只能是思辨性：相对质量、每篇文本的成就或完成程度的问题，以及风格、形式和主题方面的比较原因。”</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 18:56:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/10/04/seis-contos-ineditos-de-julio-cortazar-encontrados-em-caixa-no-uruguai-serao-leiloados.ghtml</guid></item></channel></rss>