<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2023 22:05:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>我12岁喜欢编程，26岁成为亿万富翁：谁是在诺罗尼亚关点结婚的巴西人</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/05/gosto-por-programacao-aos-12-anos-e-bilionario-aos-26-quem-e-o-brasileiro-que-fechou-pontos-de-noronha-para-casamento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rOn0NEeZ6wi7DmMJihX0uWB00xE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/M/trEHmhR0WH8YMzAn1VHA/henrique-dubugras-1-768x512.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;恩里克·杜布格拉斯 (Henrique Dubugras) 是 Brex 公司的所有者，该公司专注于企业信用卡行业，为他赚取了 15 亿美元的财富。巴西人恩里克·杜布格拉斯 (Henrique Dubugras) 将于本周六 (7 日) 在费尔南多·迪诺罗尼亚群岛举行豪华婚礼，跻身福布斯富豪榜年仅26岁就成为亿万富翁。这位圣保罗人是美国硅谷最成功的初创公司之一，也是 Brex 的所有者，该公司专注于企业信用卡行业，为他赚取了 15 亿美元（约合 70 亿雷亚尔）的财富。奢侈：巴西亿万富翁关闭费尔南多迪诺罗尼亚群岛的旅游景点举行婚礼，比尔·盖茨应出席。另见：民警在圣卡塔琳娜州开展打击赌博行动，扣押了豪华轿车、快艇和 8100 万雷亚尔的大部分杜布格拉家族财产财富是与他 25 岁的朋友 Pedro Franceschi 一起建立的。他们在 16 岁时就开始创业，并创建了 Pagar.me，该公司允许商家接受在线支付。大约三年后，该公司被卖给了斯通。据《福布斯》报道，这两位企业家在加州斯坦福大学开始了计算机科学学位，但后来放弃了课程，全身心投入到商业领域，并于 2017 年创建了 Brex。两年后，这家初创公司推出了一项成功的企业银行账户业务，已从 Tiger Global Management、Peter Thiel 和 Affirm 创始人 Max Levchin 等投资者那里获得了超过 10 亿美元的风险投资。我12岁时就喜欢编程 在2018年接受No Corre门户网站采访时，杜布格拉斯表示，他在12岁时就对编程产生了兴趣。 “我想在互联网上玩付费游戏，但我妈妈没有给我钱。我开始研究如何免费创建类似的游戏”，这位亿万富翁报道道。杜布格拉斯将与女商人劳拉·菲乌扎 (Laura Fiuza) 举行价值百万美元的婚礼。她毕业于斯坦福大学计算机科学专业，目前与未婚夫住在美国旧金山。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:40:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/05/gosto-por-programacao-aos-12-anos-e-bilionario-aos-26-quem-e-o-brasileiro-que-fechou-pontos-de-noronha-para-casamento.ghtml</guid></item><item><title>路易莎·松扎否认她利用了与奇科·莫达斯的结局：“我不需要任何营销”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/05/luisa-sonza-nega-que-tenha-se-aproveitado-do-fim-com-chico-moedas-eu-nao-precisava-de-marketing-nenhum.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZdwQl7L_4doTq5oBu33Rn61KUik=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/D/v5mrBTStOkNFkqfOlaqA/sonza.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在视频播客中，这位歌手驳斥了有关她的前男友的浪漫和背叛是有计划的评论。路易莎·桑扎驳斥了有关她利用前男友奇科·莫达斯的背叛作为营销策略的指控。这些谣言是在互联网用户注意到这段关系的演变与歌手新专辑《Escândalo close》中曲目序列之间的假定联系后出现的。一些人甚至提出这样的理论：这段关系从未存在过，安娜·玛丽亚·布拉加 (Ana Maria Braga) 的节目“Mais Você” (Globo) 曝光的分手是有预谋的。这位歌手在参加 Foquinha Entrevista 视频节目时表示：“这永远不会是计划好的事情。即使此时此刻，再次谈论我的个人生活也不好，当一切都很美好，一切都很好，我不需要任何营销。它已经是历史上收听次数最多的专辑，它已经是第一，它已经是一切。” 9 月 2 日发行的《Escândalotimate》成为巴西 Spotify 上单日收听次数最多的专辑。对于Chico Moedas的背叛，Luísa Sonza表示她的参与无效。 “我没有办法选择[被背叛]。我与所发生的事情完全无关，这就是现实。这是别人的事，我根本不参与其中。”这位来自南里奥格兰德州的歌手还感叹，在她看来，女性即使是受害者，也会受到指责：“人们总是想方设法指责女性，这非常可悲。我们总是被质疑”</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:33:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/05/luisa-sonza-nega-que-tenha-se-aproveitado-do-fim-com-chico-moedas-eu-nao-precisava-de-marketing-nenhum.ghtml</guid></item><item><title>因道德警察的侵犯而陷入昏迷的青少年的母亲在伊朗抗议期间被捕</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/mae-de-adolescente-que-ficou-em-coma-apos-agressao-de-policia-moral-e-presa-ao-fazer-protesto-no-ira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LHNbzak9h2h3g9EqSNNZEdyzTN8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/W/Ej7YKbSBOU2lhpEmzRDw/whatsapp-image-2023-10-05-at-18.18.32.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;沙欣·艾哈迈迪 (Shahin Ahmadi) 在示威反对限制前往这名年轻女孩所在医院探视后被拘留。伊朗当局逮捕了一名 16 岁女孩的母亲，该女孩是伊朗德黑兰地铁与警察发生的事件的受害者。据人权非政府组织称，这名男子处于昏迷状态。阅读更多：乌克兰谴责俄罗斯为儿童建立了至少 70 个再教育营 国际政治：美国将从伊朗缴获的数千件武器和弹药运往乌克兰 根据总部位于伊朗的库尔德人权利非政府组织 Hengaw 的说法挪威青少年阿米塔·加拉旺德在道德警察成员的“侵略”中受重伤，该警察强迫伊朗妇女在公共场合戴面纱。据 Hengaw 称，这名少年来自克尔曼沙赫市（西部），主要是库尔德人，但住在德黑兰，目前被送往 Fajr 医院，该医院的病房戒备森严。这名年轻女子的母亲沙欣·艾哈迈迪在医院附近被安全部队逮捕，并被带到一个未知地点。私营电视台伊朗国际电视台称，这名年轻女子的母亲因抗议限制探视医院而被捕。周一，官方通讯社 IRNA 表示，这名年轻女子周日在地铁上摔倒后失去了知觉，该交通系统的总经理马苏德·多罗斯蒂 (Masood Dorosti) 否认这名青少年“与地铁乘客或员工。”周三，德国和美国对这名昏迷的伊朗少年的案件表示担忧。德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克（Annalena Baerbock）在 X（前推特）上写道：“在伊朗，一名年轻女子再次为自己的生命而战，仅仅因为她的头发在地铁上被人看到。这是无法容忍的。”反过来，美国伊朗问题特使艾布拉姆·佩利在同一网络上表示，华盛顿“因所谓的伊朗道德警察袭击了这名年轻女子的消息而受到影响和担忧”。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:29:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/mae-de-adolescente-que-ficou-em-coma-apos-agressao-de-policia-moral-e-presa-ao-fazer-protesto-no-ira.ghtml</guid></item><item><title>从租借到解放者队英雄：约翰·肯尼迪在弗鲁米嫩塞的重生</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/05/de-emprestado-a-heroi-na-libertadores-o-renascimento-de-john-kennedy-no-fluminense.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EC69VQsNtwV_O-Dq9XB_gZZ64bg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/Y/AClfTTTrC2vu3OPQdGmQ/53235458913-a9075811f7-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在经历了俱乐部的起起伏伏之后，这位在泽雷姆锻造出来的球员重新找到了自己，也让三色旗重返解放者杯决赛，约翰·肯尼迪的决定性表现帮助弗鲁米嫩塞时隔15年重返解放者杯决赛。昨天在对阵国际队的史诗般的 2-1 逆转中，进球和助攻代表了 Xerem 培养的人才的不断巩固，这支球队经历了起起落落，直到展现出它所承诺的辉煌。根据。前往马拉卡纳：弗鲁米嫩塞逆转国际队，晋级解放者杯决赛 分析：6分钟内翻盘，是勇敢的弗鲁米嫩塞从未停止相信自己的结果 🔔 弗鲁米嫩塞频道：关注我们球队的更多新闻WhatsApp 的新频道 — 这个男孩是一个伟大的赢家，他正在成为一个越来越诚实的人。巴西足球界一直在流失这样的人才。他值得所有的赞扬、所有的掌声。拥有他曾经的生活并成为他现在的样子并不容易。球员是他作为一个人的反映。教练费尔南多·迪尼兹赛后表示，这个男孩的价值与他的黄金重量相当。去年年底，这位出生于2001年5月的22岁前锋的故事似乎离开了拉兰热拉斯，俱乐部将他租借到了一支来自圣保罗内陆地区的球队Ferroviária。原因是他上赛季积累的一系列场外问题。这些问题最终克服了他产生的期望，这使他在 2021 年初首次亮相职业生涯。然而，他的产量增长在 2022 年却走上了相反的道路，当时他开始在主队和主队之间进行一系列的来来往往。 20岁以下。他的麻烦事包括迟到、度假时脚骨折，甚至汽车被收回。这迫使Flu解雇了他，也影响了他的表现，直到今年他被租借到Ferroviária。门票、时间、地点：到目前为止，关于 2023 年南美解放者杯决赛的信息，弗鲁米嫩塞已获得保证。这次转会并不是一次明确的告别。而且，在圣保罗足球赛中，约翰·肯尼迪表现出的迹象表明，人们对他的天赋的期望不应被忽视。即使球队在州锦标赛中降级，他仍然是球队的最佳射手，在 11 场比赛中攻入 6 个进球。四月份回到拉兰热拉斯，他表明潮流已经改变，依靠迪尼兹的重新支持，迪尼兹证明他从未放弃帮助年轻的三色旗承诺。在他回归后的前六场比赛中，他打进了三个进球（巴西锦标赛的美洲-MG和福塔雷萨，以及巴西杯的派桑杜）并贡献了两次助攻（解放者队的河床和福塔雷萨）。随后的禁食期恰逢球队本赛季最糟糕的时刻，最终以巴西锦标赛 2-1 战胜帕尔梅拉斯的进球结束。更多信息：卡诺在弗鲁米嫩塞南美解放者杯历史进球数中追平弗雷德 截至昨天的比赛，肯尼迪已为弗鲁米嫩塞队在 2023 年出战 30 场比赛，打进 8 粒进球和 4 次助攻。当解放者队在 16 强赛中对阵阿根廷青年队（阿根廷）时，他们彻底进入了他们的视野。在随后的阶段中，他在对阵奥林匹亚（巴拉圭）和国际队的比赛中多次进球。尤其是在对阵巴拉圭队的两场比赛中，9号进入了本赛季三色旗的护身符名单。他是迪尼兹提出的主要新奇之处，迪尼兹与四名进攻球员——肯尼迪、阿里亚斯、基诺和卡诺——开始了一项计划，该计划已经取得了成果，并有助于解释球队在锦标赛决定中的到来。这位来自伊塔乌纳市的米纳斯吉拉斯人在俱乐部创造了最长的连续纪录，人们对他寄予了最高的期望。在贝拉-里约热内卢的比赛中扳平比分的进球，以及卡诺的后跟助攻，让弗鲁米嫩塞距离解放者杯冠军又近了一步。毫无疑问，迪尼兹和俱乐部的支持没有白费。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:28:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/05/de-emprestado-a-heroi-na-libertadores-o-renascimento-de-john-kennedy-no-fluminense.ghtml</guid></item><item><title>拜登为在移民危机中加固墨西哥边境墙开了绿灯</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/biden-da-sinal-verde-para-reforcar-muro-na-fronteira-com-mexico-em-plena-crise-migratoria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZsA85MG9KqR85eiOCvdzU3eliUw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/i/u/FfbwYrRaWDlDh0DTTraQ/101569170-topshot-a-family-of-migrants-from-columbia-climbs-up-through-a-canal-fence-after-crossin.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;民主党废除了 26 项联邦法律，这些法律将允许在得克萨斯州南部修建 32 公里长的隔离墙以遏制移民潮。在拜登对边境的管理受到批评之际，政府获得了前所未有的授权。美墨边境墙是美国前总统唐纳德·特朗普最具争议的项目之一，在乔·拜登时代获得了新的动力。国土安全部周三报告称，行政部门已废除南德克萨斯州的 26 项联邦法律。换句话说，这使得华盛顿可以在该地区修建长达20英里的围栏，而最近几周，该地区已经因南美洲移民潮的增加而不堪重负。这是民主党政府首次授予这样的许可。这项授权是在拜登的关键时刻发布的，他因边境管理而受到越来越多的批评。这一决定也恰逢国务卿安东尼·布林肯本周四访问墨西哥。分析：在创纪录的移民数量、司法否决和内部批评的压力下，拜登未能扭转特朗普的移民政策危机：拜登政府接纳了超过一百万仍在等待庇护的非正规移民美国国务院在其官方公报中宣布了行政部门的决定，承认德克萨斯州的几个边境社区正处于紧张时刻，这些社区的非法越境人数在过去三年中增幅最大。国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯在文件中表示：“现在迫切需要在美国边境附近修建实体屏障和道路，以防止非法入境。”该行政命令影响斯塔尔县的土地，该县拥有 65,000 名居民，位于德克萨斯州与墨西哥塔毛利帕斯州交汇处。拜登入主白宫几个月后，罗马和格兰德河等沿线城市的移民人数激增。越境的步伐加快，在2023财年（从2022年10月到今年9月）期间，“遭遇”（政府用于逮捕的委婉说法）达到了245,000次。移民乘坐火车抵达墨西哥和美国边境 联邦政府预计将在未来几天发布 2023 财年的官方数据。国土安全和边境巡逻队的初步人数有可能打破最近的记录。据估计，在此期间，沿 3000 多公里的边境线缉获了超过 200 万件毒品，其中 8 月和 9 月记录的过境数量显着增加。记住案例：因窒息、脱水和枪击而死亡的悲剧在美国和墨西哥边境上演。据估计，仅上个月就有 5 万名委内瑞拉人非法进入该国。拜登政府加快了驱逐出境的速度，并与其他国家签署了协议来阻止人口流动。政府还提出加快为美国领土上的一些移民发放工作许可。然而，德克萨斯州共和党州长格雷格·阿博特下令加强对华雷斯城和埃尔帕索之间边境口岸的控制，导致近 15,000 辆卡车出现严重交通拥堵。在特朗普担任总统期间，废除联邦边境法是司空见惯的事情。这是总统推行其最著名且最具争议的遏制移民承诺之一的首选方法。根据环境组织塞拉俱乐部的统计，2020 年 5 月，共和党政府发布了至少 30 项命令，撤销该地区的规定。塞拉俱乐部认为，修建隔离墙破坏了数千英里范围内的半沙漠生态系统。出于同样的原因，环保人士批评拜登的决定。该地区被废除的法律包括与清洁空气、人类用水有关的法律以及一些旨在保护濒危物种的法律。借助这一工具，行政部门可以避免可能阻碍快速修建隔离墙的修改和官僚障碍，内政部将使用的资源是国会在 2019 年特朗普总统任期内为此目的指定的资源。共和党在2017年至2021年1月期间修建了700多公里的路障。今年2月：拜登让移民在墨西哥边境申请庇护变得更加困难。在非正常入境人数增加的压力下，拜登被迫做出其移民政策急剧转变。 2021 年 1 月 20 日，这位民主党领袖就任总统的第一天就发布命令，结束共同边界的紧急状态，并将用于修建隔离墙的资金转用于其他事业。拜登表示，修建一座横跨整个南部边境的巨型隔离墙并不是一个严肃的政治解决方案，他补充道：“我的政府的政策是，美国的税收不会用于修建隔离墙。”边境墙重新启动的消息传出之际，国务卿安东尼·布林肯正在访问墨西哥，会见墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔。本周四上午，他与墨西哥外长巴尔塞纳参加了安全问题高级别对话。美国代表团还包括马约卡斯、司法部长梅里克·加兰和白宫国土安全顾问利兹·舍伍德。美国政府的议程包括芬太尼贩运的扩散以及当局对复杂的共同边界的控制等问题，这种毒品已成为该国街头的流行病。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:23:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/biden-da-sinal-verde-para-reforcar-muro-na-fronteira-com-mexico-em-plena-crise-migratoria.ghtml</guid></item><item><title>“骗子”、“胆小鬼”、“小偷”：看看多利亚是如何称呼卢拉的，然后再把他视为“巴西的和平缔造者”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/mentiroso-covarde-ladrao-veja-do-que-doria-ja-chamou-lula-antes-de-trata-lo-como-pacificador-do-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GTfVx0HmzVULoKRCjLf61caazwU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/L/LMgGVyQyyHlB4bvDNKiA/arte-1-.png" /&gt;&lt;br /&gt;圣保罗前州长为过去的罪行道歉，并在接受采访时公开赞扬这位劳工党成员。 尽管他正在与总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦（PT）和解，并有权就过去的罪行道歉并获得公众赞扬，但商人若昂多利亚已经在不同场合严厉批评了劳工党成员。圣保罗前州长发动的大部分袭击都是在“洗车行动”的背景下发生的，该行动使卢拉被定罪并入狱一段时间，直到联邦最高法院 (STF) 撤销这些行动。 Vini Jr 案：PGR 表示 Magno Malta 没有犯罪，并要求存档 Bela Megale：博索纳罗与 Salles 和 Valdemar 在 SP 市政厅问题上的双重游戏 在上周二发表的《巴西日报》采访中发表的最新评论多利亚表示，他在卢拉身上看到了“安抚巴西”的能力。在同一场合，这位前巨嘴鸟将过去给予雅伊尔·博尔索纳罗（PL）的支持称为“错误”。此前，在参加播客时，该商人已就其针对卢拉的言论内容道歉。请参阅下面多利亚对总统的一些批评言论。 “骗子和胆小鬼”当时是PSDB圣保罗市长候选人，当他第一次在公共领域担任职务时，这位商人在2016年表示，卢拉“无耻、骗子和胆小鬼” ”。该声明是在媒体 UOL、SBT 和 Folha de S.Paulo 推动的听证会上发表的，多利亚在听证会上还保证：“你可以再问我一次，我会回答同样的问题。” “巴西第一大屌” 当选后，多利亚继续挑衅。已经宣誓就任首都圣保罗市长的他说卢拉是“巴西最大的混蛋”。在演讲中，这位商人提到了他作为 Cidade Linda 计划行动的一部分种植的巴西木树苗。 — 这是巴西木树苗。我将把这棵树苗献给卢拉，路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦，巴西最大的鸡巴。给你的礼物，卢拉——他在社交媒体上发布的视频中说道。 “小偷” 同样是在 2017 年，多利亚利用社交媒体回应了当时针对现任总统的侮辱。卢拉本人称他为“不工作的若昂工人”（讽刺的是前巨嘴鸟所采用的口号），他在回应时说：“我宁愿什么都不是，也不愿当小偷。而且什么都不是在第一轮（圣保罗市长选举）中击败了费尔南多·哈达德。” “这一决定洗涤了巴西好人的灵魂” 2018 年，在这位劳工党成员因“洗车行动”定罪而被联邦警察 (PF) 逮捕后不久，时任圣保罗市长和预选人选圣保罗政府在社交媒体上庆祝。 “这个决定洗涤了优秀巴西人的灵魂，”他当时写道。 ——这是一个不恰当的说法，我毫不犹豫地承认了这一点。这帮助我成为一个更好、更受尊重的人。我知道如何道歉，我知道如何认识到自己犯了错误。这不是一个充分的声明——多莉亚在最近出现在 Flow News 播客中的道歉中说道。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:22:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/mentiroso-covarde-ladrao-veja-do-que-doria-ja-chamou-lula-antes-de-trata-lo-como-pacificador-do-brasil.ghtml</guid></item><item><title>卡佩利在谈到里约枪击事件后医生被误杀一事时表示，“我们必须保持谨慎”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/temos-que-ter-prudencia-diz-cappelli-sobre-medicos-terem-sido-mortos-por-engano-apos-ataque-a-tiros-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MQ8BK5jKJ_ifLxkYS2lmyBx4nuU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/m/NkAU6VSEGEwBDPq6Nw0w/101914504-ministerio-da-justica-e-seguranca-publica.seguir-11-01-2023-entrevista-coletiva-com-interv.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;联邦警察已经通过情报行动配合调查。司法和公共安全部执行秘书里卡多·卡佩利（Ricardo Cappelli）没有证实医生是在西区巴拉达蒂茹卡海滩的一个亭子里被枪杀的假设。本周四，里约热内卢的总统将被错误处决。他表示，联邦警察已经通过提供数据库来配合调查。 — 联邦警察拥有一个非常强大且重要的关于在里约州活动的犯罪组织的信息数据库，并支持民警的调查 — 部长说。周四上午，卡普利参加了与民警和联邦警察调查人员的会议。据司法和公安部称，PF 与情报行动合作。该声明是在国务卿参加里约创新周之后发表的，辩论的主题是“捍卫民主和透明度，反对仇恨言论”。本周五，卡佩利将在瓜纳巴拉宫会见里约州长克劳迪奥·卡斯特罗。目的是召开一次机构会议，评估 PF 为支持案件调查而采取的首批措施。联邦警察的参与是由司法和公共安全部长弗拉维奥·迪诺决定的，正如他早上宣布的那样，由于其中一名死者与议员萨米亚·博姆菲姆和格劳伯·布拉加（PSOL）之间的联系。迭戈·拉尔夫·邦菲姆 (Diego Ralf Bomfim)，35 岁，是副手的兄弟，也是格劳伯的妹夫。医生因伤重不治，在洛伦索·豪尔赫医院去世。 “鉴于与两名联邦议员的行为有关的假设，我命令联邦警察配合调查里约医生被处决的情况。在立即采取这些初步措施后，我们将对该案进行法律分析。我声援国会女议员萨米亚、国会议员格劳伯和家人”，迪诺在社交媒体上写道。本周四凌晨，里约西区巴拉达蒂茹卡温莎酒店前的 Naná 2 亭内，四名医生成为未遂处决的目标，三人死亡，一人受伤。第二天，医生们要参加一个骨科会议。凌晨 1 点左右，他们在售货亭，武装犯罪分子从车上下来并向他们开枪。摄像机捕捉到了袭击的瞬间。谁是受害者？ 62岁的Marcos de Andrade Corsato医生和33岁的Perseu Ribeiro Almeida医生当场死亡。 35 岁的迭戈·拉尔夫·德苏扎·博姆菲姆 (Diego Ralf de Souza Bomfim) 获救，但因伤势过重而抢救无效。他是联邦议员 Sâmia Bomfim (Psol-SP) 的兄弟。另一名男子 Daniel Sonnewend Proença 也受伤，被送往同样位于巴拉的 Lourenço Jorge 医院。他的健康状况稳定。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:19:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/temos-que-ter-prudencia-diz-cappelli-sobre-medicos-terem-sido-mortos-por-engano-apos-ataque-a-tiros-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>里约市政府进入动员阶段</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/municipio-do-rio-entra-em-estagio-de-mobilizacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1NETX7i2AFWm8viqSuRtQXDLLJs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/r/9NslNuTC6BbCsSieFDhw/cor.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;未来几小时首都可能有中到大雨 由于预计未来三小时内有中到大雨，里约热内卢市政府于本周四下午6时05分进入动员阶段，据里约市政厅运营中心称，动员阶段是五级的第二级，意味着该市存在发生高影响事件的风险。据Alerta Rio报道，雨核作用于Costa Verde地区并移动至里约热内卢市的西区。此外，大气不稳定的情况有利于城市及其周边地区其他雨团的快速形成。有可能出现闪电和阵风。未来几个小时的天气预报：天空多云，预计本周四晚（05/10）有中到大雨，伴有闪电和阵风。建议：遵循日常习惯，但保持警惕；关注 Alerta Rio 天气预报及其更新；通过COR官方媒体和渠道了解最新动态；所有公民都必须通过短信向民防警报服务注册。只需将您的家庭邮政编码发送至 40199 即可。这是免费的！下载 COR.Rio 应用程序，适用于 Android (http://bit.ly/appcor_android) 或 iOS (http://bit.ly/appcor_ios)；如有必要，请使用紧急电话号码 193（消防部门）和 199（民防）。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:15:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/municipio-do-rio-entra-em-estagio-de-mobilizacao.ghtml</guid></item><item><title>南美解放者队：南美足协将在“主场”首场单打决赛中击败弗鲁米嫩塞</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/05/conmebol-exaltara-fluminense-em-primeira-final-unica-em-casa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/e-aBH5FRslcdwEgqn4gfVoTuROM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/k/zpqIBIRQCHVT7YMA0oZg/104462395-esp-rio-de-janeiro-rj-27-09-2023-copa-libertadores-2023-primeiro-jogo-da-semifinal.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;除了 23 日闭幕的马拉卡纳比赛外，该实体还计划与决赛入围者举行会议，讨论组织和门票销售问题。Conmebol 希望重点介绍自 2019 年以来由主办城市俱乐部（目前为弗鲁米嫩塞）举办的​​首场单场南美解放者杯决赛。这并不意味着该实体会青睐里约队，也不意味着它将成为11月4日对决的主队。马拉卡纳的组织将保持平衡以欢迎球迷。从 23 日开始，距离决定性比赛还有 13 天，体育场就关闭了，以保护球场。 Conmebol 将同时专注于为两个决赛俱乐部的公众服务的聚会。将举行一次会议来定义安全问题、门票销售、营销活动、酒店、培训、促销以及其他活动和协议。只有这次会议之后，才会有准确的信息发布和售票日期。不过，众所周知，球迷们不能用桅杆扛旗，但可以组织马赛克，只要不冒犯、不暴露竞争品牌即可。为赞助商提前准备了四千张门票，南美足联将向嘉宾分发门票，这些门票将在向公众出售之前收集。南美足联和马拉卡纳管理人员同意，在下午 4 点举行的弗拉门戈队和瓦斯科队之间的经典赛之后，球场将于 22 日晚上关闭。该实体计划对草坪进行至少 20 天的护理，但了解在目前的状态下，这个时间已经足够了。弗拉门戈和弗鲁米嫩塞同意这一决定。尽管州政府对两人的使用许可于 10 月 23 日正好结束，但解放者杯决赛的合同是由 Conmebol 和目前管理该物业的财团签订的。该实体还同意主持由里约州政府、市政府和 CBF 本身参与的决策。弗鲁米嫩塞队需要将原定于26日对阵戈亚斯队的比赛移至南美解放者杯决赛之前，弗拉门戈队将面对东道主布拉甘蒂诺和桑托斯队，他们必须寻找另一个解决方案。由于弗拉门戈16强对阵奥林匹亚的球场状况，该实体对弗拉门戈展开了调查。在巴西杯决赛之前，俱乐部关闭了体育场进行维护。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:13:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/05/conmebol-exaltara-fluminense-em-primeira-final-unica-em-casa.ghtml</guid></item><item><title>“土地与激情”：法庭斗争后，安东尼奥下令死刑</title><link>https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/10/05/terra-e-paixao-apos-briga-na-justica-antonio-encomenda-morte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2TLnwoV_vCJSw9JuGvtA_3hDNlw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/S/5QJ6jDR2SLhHNgxhIpDA/whatsapp-image-2023-09-15-at-16.00.06.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在肥皂剧《土地与激情》的接下来的章节中，安东尼奥（托尼·拉莫斯饰）将下令处死艾琳（芭芭拉·雷斯饰），因为艾琳（芭芭拉·雷斯饰）上法庭收回了艾琳（格洛丽亚·皮雷斯饰）政变后失去的土地。浪漫：凯尔文和拉米罗在《土地与激情》中预计不会接吻还有更多：艾琳抓住马里诺说丹尼尔齐尼奥是他的儿子过了一会儿，一名法警会找到她，并交出一份听证会的文件土地的未来。公众将看到安东尼奥将在拉米罗（阿莫里·洛伦佐饰）的陪伴下，从远处观察他车内的一切。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 他会和他的追随者说话： — 拉米罗，我希望你给我找一个愿意赚大钱的人。 — 老板，什么工作？初始插件文本 — Kill Aline。但要找到一个真正优秀的人，他不会像你一样失败。这个女人已经把我的生活搅乱太多了！我要一劳永逸地除掉艾琳·马查多！ “土地与激情”：查看 10 月 9 日至 14 日这一周的摘要 更多“土地与激情”</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:08:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/10/05/terra-e-paixao-apos-briga-na-justica-antonio-encomenda-morte.ghtml</guid></item><item><title>“为什么卢拉没有一位值得信赖的黑人法学家？”埃里卡·希尔顿批评任命为 STF</title><link>https://oglobo.globo.com/podcast/noticia/2023/10/05/por-que-lula-nao-tem-uma-jurista-negra-de-confianca-critica-erika-hilton-sobre-nomeacao-ao-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/m2HhNez1E5tm4qRTPWKpWVtwGlo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/M/zd1qkkTe28RX7BuwG1Jg/erikaarte.png" /&gt;&lt;br /&gt;在接受 2+1 播客采访时，这位联邦代表感叹，“白人左派”已经准备好“助长法西斯主义”，为最高法院缺席黑人女性辩护；这位议员还谴责了众议院内部存在的跨性别恐惧症，并讨论了国民议会正在讨论的话题。联邦众议员埃里卡·希尔顿(PSOL-SP)严厉批评卢拉总统关于性别不会成为选择部长的标准的声明。罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 在联邦最高法院 (STF) 的席位。在 CBN 和 O Globo 报纸合作的 2+1 播客上接受维拉·马加良斯 (Vera Magalhães) 和卡洛斯·安德里亚扎 (Carlos Andreazza) 采访时，这位议员感叹道，“白左派”助长了“助长法西斯主义”，为黑人女性的缺席辩护。在法庭上。 ——这个国家的黑人女律师在哪里？难道没有拥有足够简历和技能的女性来担任这个职位吗？那么，为什么共和国总统没有一位他信任的黑人女性担任律师呢？ ——他强调。 ——这是关于一种愿景，即黑人女性总是不足，黑人女性永远无法，也永远无法做好准备。 ——部分左翼利用了博索纳主义的叙事——这位议员继续说道。 ——睁开眼睛，因为你不会从中得到任何好处。他们非常善于表达，非常聪明，经常可以利用这一点来制造即将到来的恐慌，”他继续说道。 — 仅仅说我们对卢拉总统的普遍社会呼吁至少认为黑人女性很重要是不合法的，这对人们来说是一种伤害，而法西斯主义代表了巴西的如此多的倒退和解体。不要发表像上一篇这样的言论。埃里卡回忆说，她的办公室接待了几位黑人法学家，希望他们能够被考虑加入 STF。对于副手来说，除了重视这些法官的工作之外，拥有一名黑人部长将代表“对抗每天困扰黑人妇女生活的制度性种族主义和结构性种族主义的重要一步”。 — 我谈到了我的简历、我熟知的法律知识和我的职业道路。没有人说共和国总统应该出去随机选择一名黑人女性并说：“好吧，是你，因为你需要一名黑人女性”——他说。 — 卢拉总统没有利用这个机会将一名黑人妇女告上法庭，这是一种损失。 （……）这是一种巨大的浪费，我对此深感遗憾，因为我认为这使话语脱离了实践。这位左翼代表的批评延伸到阶级话语的优先地位不利于种族。埃里卡强调，这种“老左派”无法“及时停止”，并强调种族主义先于阶级讨论。 — 这左派认为另一个讨论是无关紧要的，因为中心性是阶级，就好像人们的整个问题都是阶级，而事实上，我有另一个问题，不仅仅是阶级，而且我知道，如果我克服了阶级问题，我将继续遇到这些问题——他说。捍卫少数群体和打击偏见是埃里卡 (Erika) 轨迹的一部分。这位议员于 2020 年当选为圣保罗市议会议员，成为巴西第一位跨性别议员，随后成为圣保罗第一位跨联邦议员。然而，她的政治恶名并不能阻止她遭受变性恐惧症，即使是在众议院。这位副手说，在一个委员会的一次会议上，她在演讲后第一次被迫离开，因为她遭受了一系列跨性别者恐惧症的攻击。 ——那天，我从上午十点一直到下午五点多，就这样平静地聆听着暴行、暴行、犯罪。代表们看到我坐在他们旁边并不感到尴尬，恰恰相反。我在那里似乎很愉快，这似乎鼓励他们继续说这些话——他回忆道。 ——这不仅仅是为了政治，也为了我所在社区的宪法权利；这是我作为一个主体的存在——他补充道。 ——这让我很生气，因为对他们来说，这只是仇恨言论。他们常常甚至不知道他们将这种仇恨指向谁。埃里卡随后分享了她所遭受的情感困扰以及对她和家人安全的恐惧。这位议员仍然被迫在陪同下旅行，并分享了她对与亲人分享照片的恐惧：——抵抗对于前进仍然很重要，但毫无疑问，这是有代价的。他强调说，就团队合作以及试图应对议会内不应该再发生的事情所花费的精力而言，无论是个人还是法律，这都是巨大的。当埃里卡投票反对国际特赦组织 PEC 时，反对不平等的斗争就被提上了众议院的议程。自由党和新党是唯一反对该法案的政党，可以免除政党因未达到政党中黑人和女性成员配额而给予的赔偿。该代表随后解释说，她不能“同意政变”，并且该提案可能获得批准再次表明，国民议会试图“表现出超越立法本身的一部分”。 ——这是对女性的嘲讽，这是对黑人的嘲讽，也是对整个巴西社会的嘲讽，因为每个人都会因挫折而失败，在这种“我们根据自己的方便和时间做我们想做的事情”的政治游戏中。 “我们想要的时间”——他说道。——我不知道代表们如何回到他们的选举基地，看看民众，并说他们赞成嘲笑巴西的立法。这位议员还对妇女被用作代表感到遗憾。他们自己的政党“橘子”，并质疑该项目的辩护：“这对谁有好处？”上个月，种族关系部长阿妮尔·佛朗哥的顾问发表了侮辱性的帖子，种族问题成为批评的目标巴西杯决赛中圣保罗球迷的言论。副议员谴责了这一事实和言论，强调了这一错误，甚至对内阁成员的言论表示不满，但对这一事实的影响进行了反思：当涉及白人在社会中的事物获得力量时，每个人都同意，而且往往在这一方面，更糟糕的事情不会获得同样的骚动和同样的敏感性——他质疑道。 ——也会有同样的骚动吗？会不会有同样的后果？ （……）我们还需要看看种族主义是如何表现的，因为那里确实存在种族主义，而且不是逆向种族主义。众议院讨论的另一个问题是禁止同性婚姻，该问题已由 STF 十年前审议过。尽管确信该项目不会获得批准，但埃里卡指出，恢复议程将是一种引起社会恐慌的极右策略。 — 它反映了世界范围内这场极右运动，即将 LGBTQIA+ 权利视为必须解决的问题，以引起争论、造成混乱、道德恐慌、竞争、拉拢心态并永远争论正在进行的社会， “ 他说。埃里卡认为，正是联邦最高法院讨论并推翻该项目的可能性，代表了立法机构针对司法机构的另一种话语策略：再次说：“看看联邦最高法院对待我们的决定的权力，以及对众议院和国会的缺乏尊重”——他强调说。该副手还对 STF 的立场发表了评论，该立场是议员批评可能滥用权力的目标。尽管埃里卡声称自己关注这些批评，但她强调，鉴于“国民议会方面的沉默和无视某些议程”，最高法院的行动是必要的。 —我认为，在某些情况下，鉴于机构在野蛮和暴行面前的严重性、残酷性、暴力和沉默，依靠宪法做出某种决定的人的作用是，他宣称，在他们的能力范围内采取行动，尽量减少社会部分人的暴力、痛苦和苦难。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:05:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/podcast/noticia/2023/10/05/por-que-lula-nao-tem-uma-jurista-negra-de-confianca-critica-erika-hilton-sobre-nomeacao-ao-stf.ghtml</guid></item><item><title>Xandão 授权，Bolsonarista 重返电视网，甚至制作了一个广告牌来庆祝</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/xandao-autoriza-bolsonarista-volta-as-redes-e-faz-ate-outdoor-para-comemorar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GNJY6SqwYQeP39IBlbJF-QrxVjk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/l/UkoVvHSSWm1vPoXkTEBg/img20230614185002056med.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; STF 部长亚历山大·德莫赖斯 (Alexandre de Moraes) 于 9 月授权奥托尼·德保拉 (MDB-RJ) 恢复其社交媒体账户，该账户自 2021 年 8 月以来因向法院发起攻击而被封锁。美丽。随后这位博索纳主义者又在 Facebook 上与他的 98.2 万名粉丝进行对话； Twitter 上有 17.52 万人； Instagram 上有 13.7 万； YouTube 上有 9.83 万，TikTok 上有 4.97 万。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:02:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/xandao-autoriza-bolsonarista-volta-as-redes-e-faz-ate-outdoor-para-comemorar.ghtml</guid></item><item><title>加利波洛表示，巴西的通货膨胀“比想象的”更加持续</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/para-galipolo-a-inflacao-no-brasil-esta-mais-persistente-do-que-se-imaginava.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Yn34pAAviQNeC4L9ANmThw7IJNA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/b/XgdE9MRMS1Bwrc6QsWxg/galipolo.png" /&gt;&lt;br /&gt;全球因素证明价格上涨是合理的，例如疫情和乌克兰战争的长期影响。巴西央行货币政策主管加布里埃尔·加利波洛周四评估称，尽管近期有所改善，但巴西通胀仍然持续存在。另一方面，BC领导层成员补充说，与国际同行不同，无论从物价水平还是经济增长预测的角度来看，巴西都会有更有利的情况。 12 个月的 IPCA 为 4.61%。市场和经济团队预测今年年底增长率将接近 5%。 ——这比最初想象的还要持续通货膨胀。更有弹性。特别是当我们查看一些指标时，例如基础服务（不考虑暂时的价格冲击）以及我们通常更密切关注的其他问题。他在参加圣保罗的一次活动时表示，就业市场也更具弹性。例如，在决定基本利率时，央行有一个放大镜，用于观察服务业通胀和核心通胀的轨迹（当波动性项目未被消除时，特别是能源和食品）。货币政策委员会（Copom）也在谨慎观察就业市场，但有共识认为，近期职位空缺增加和失业率下降尚未造成通胀压力。据BC主任称，Copom使用了“节俭”和“平静”等词语，因为有必要“根据所提供的数据谦虚地做出反应”，即根据观察到的指标来根据利益做出决策费率。加利波罗在活动中宣称，许多国家正在经历与巴西类似的情况，通货膨胀正在缓慢下降。尽管寻找“国内解释”，但全球因素证明了价格上涨的合理性，例如疫情和乌克兰战争的长期影响。——令人放心的是，这一次不是巴西的特质（特殊性），而是其他国家的进程。这是一个非常独特的进程，巴西处于有利位置，因为通货膨胀一直在表现。他宣称，经济活动一直表现良好。上周三，联合国贸易和发展会议（贸发会议）发布了报告预测今年巴西GDP增长率为3.3%，而全球平均预测为2.4%。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:01:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/para-galipolo-a-inflacao-no-brasil-esta-mais-persistente-do-que-se-imaginava.ghtml</guid></item><item><title>Vini Jr 案：PGR 称 Magno Malta 没有犯罪并要求存档</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/caso-vini-jr-pgr-diz-que-magno-malta-nao-cometeu-crime-e-pede-arquivamento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pT5VBf--PydbdcC8-KU69DLPPPI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/u/U45RvJSw26Bsc26qsfPQ/53234650210-07dae2501d-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;应该机构本身的要求启动程序，调查有关“猴子捍卫者”的言论。 总检察长办公室 (PGR) 要求搁置一项初步调查，该调查旨在调查马耳他参议员 Magno (PL-ES) 在一份声明中是否犯有罪行。球员Vini Jr. 该程序是应PGR 本身的要求而开放的。五月份，小维尼在西班牙的一场比赛中成为种族主义侮辱的目标，被称为“猴子”后，马格诺·马耳他质疑“动物事业的捍卫者”在哪里。 ——这是一个我什至不能在公开场合谈论的话题。但是，当这个人被蛇咬了之后，当他跑去打针的时候，注射的是什么材料呢？所以，你只能用某种东西本身的毒来杀死它。那么问题来了，不保护猴子的动物事业的捍卫者在哪里？猴子暴露了。看看虚伪吧？而且猴子很聪明。马耳他在参议院会议上表示，它与人类非常接近，唯一的区别是尾巴。当时，共和国副总检察长林多拉·阿劳霍 (Lindora Araújo) 表示，“所叙述的事实很严重，需要调查”，这种情况可能属于“实施、诱导或煽动歧视或种族偏见、肤色、种族、宗教或国籍”。阿劳若要求参议员提供证词并发送其声明全文。案件报告员努内斯·马克斯部长最初只批准了第二项请求。然而，在分析这些陈述后，PGR 撤回了证词，并认为不可能让 Magno Malta 承担责任。在本周四提交的一份声明中，接替阿劳霍担任司法副部长的安娜·博尔赫斯·科埃略·桑托斯表示，这次演讲可能“有争议”，但没有“镇压、统治、镇压或消除”的目的。桑托斯强调，“种族犯罪完全是故意的”，参议院在这方面的意图尚未确定。他认为，“就本案而言，没有办法表明马格诺·马耳他参议员直接或可能意图实施、诱导或煽动偏见或歧视”。 2021 年 10 月至 2023 年 3 月期间，有 10 场不同的比赛中，小维尼成为种族主义的受害者。从看台上辱骂这名球员为“猴子”，到球迷高呼希望他死，再到一个穿着他球衣的娃娃似乎挂在马德里的一座高架桥上。六月，这名球员被任命为国际足联反种族主义委员会的负责人。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:00:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/caso-vini-jr-pgr-diz-que-magno-malta-nao-cometeu-crime-e-pede-arquivamento.ghtml</guid></item><item><title>帕尔梅拉斯 x 博卡青年队：反种族主义信息“欢迎”安联身边的阿根廷球迷</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/05/palmeirenses-espalham-mensagens-antirracistas-para-receber-torcida-do-boca-juniors-no-allianz-parque.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/z_Apf0FYZVb9wk-FRcILwLW002c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/R/NutlBASTmz5w2a2VWIZw/bandeiras-palmeiras.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;抗议发生在南美解放者队半决赛首场比赛在邦博内拉球场发生袭击事件一周后。本周四前往安联公园观看对阵帕尔梅拉斯比赛的博卡青年队球迷将遭遇不同的接待。除了体育竞争之外，一群球迷还决定对上周在布宜诺斯艾利斯举行的南美解放者队半决赛第一回合中记录的种族主义攻击做出回应。定义：马拉卡纳将在解放者杯结束前 13 天关闭草坪护理了解争议：弗鲁米嫩塞会尝试获得前所未有的国际冠军还是他们已经是冠军了？体育场周围飘扬着写有“爱帕尔梅拉斯，仇恨种族主义”和“解雇种族主义者”等信息的旗帜。最后一句话也可以看到喷在街道和壁板上，以及粘在柱子上的贴纸。帕尔梅拉斯队和博卡青年队比赛前，街道上写着“向种族主义者开火”的信息 复制/Instagram 联排别墅 该行动是由 Zumbi dos Palmeiras 集体组织的，由俱乐部的黑人球迷发起，他们的目的是重视黑人的存在帕尔梅拉斯球迷。一周前，邦博内拉球场0-0战平，阿根廷球迷向客队模仿猴子。帕尔梅拉斯收集了球迷拍摄的照片并将其发送给南美足球俱乐部。值得记住的是，博卡是一个惯犯。去年，他因在对阵科林蒂安队和解放者队的决斗中记录的种族主义袭击而被罚款。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 20:58:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/05/palmeirenses-espalham-mensagens-antirracistas-para-receber-torcida-do-boca-juniors-no-allianz-parque.ghtml</guid></item><item><title>安格拉杜斯雷斯男子闯入商店枪杀前合伙人并打伤员工</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/homem-invade-loja-mata-ex-companheira-a-tiros-e-fere-funcionaria-em-angra-dos-reis.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kqMILOhyKFLemSGOul54U-ac0HY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/5/nPc1p1RBOUH6gQfT9BIQ/whatsapp-image-2023-10-05-at-17.04.00.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;犯罪者开枪自杀后已被拘留 安格拉杜斯雷斯商业街的顾客和商人本周四下午对市中心一家珠宝店发生的枪击事件感到惊讶。一名男子对这段关系的结束感到不满，近距离开枪射击了他的前伴侣，还打伤了该机构的一名员工。枪击事件发生后，行凶者开枪自杀。据目击者报道，埃利亚斯·卢卡斯·德奥利维拉并不接受夫妻关系的结束和资产分割。他不满地走进商店，手持一把 0.38 口径左轮手枪，向他的前搭档开了三枪。艾琳·罗丝·布雷维斯·科斯塔 (Aline Rose Breves Costa) 被消防局救出，但在送往医院的途中死亡。该机构的员工玛丽亚·乔西马尔·达席尔瓦最终耳朵中弹。她被救出并被送往市和哈普伊巴医院，目前没有死亡风险。埃利亚斯打伤妇女后，开枪自杀。他被公众救起，目前已被警方拘留住院治疗，伤势严重。第 166 DP（阿格拉多斯雷斯）的警察正在尝试查找该地区安全摄像头的图像并听取目击者的证词。据民警称，在安格拉杜斯雷斯妇女援助警察局（Deam）和宪兵队的支持下，其他调查正在进行中，以澄清案件。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 20:54:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/homem-invade-loja-mata-ex-companheira-a-tiros-e-fere-funcionaria-em-angra-dos-reis.ghtml</guid></item><item><title>解放者杯：国际队 x 弗鲁米嫩塞队在 Globo 上创下了比赛观众数量第三多的纪录</title><link>https://oglobo.globo.com/play/audiencia/noticia/2023/10/05/internacional-x-fluminense-registra-terceira-maior-audiencia-da-competicao-na-globo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JKAt7u2QY5gP5MxXUF5sEXGo-JM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/8/VX9p6kTJuBcWumB9XNMw/104556684-fluminenses-forward-john-kennedy-c-and-internacionals-uruguayan-midfielder-carlos-de-pen.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;本周三，南美解放者队的国际队 x 弗鲁米嫩塞队在里约热内卢比赛中为 Globo 赢得了 31 分 (4)。在圣保罗，它获得了 23 分，是今年比赛中观众人数第三多的。另请阅读：《Elas por elas》首周保持平均“完美爱情” 圣保罗收视率最高的其他赛事包括：8 月 9 日帕尔梅拉斯 x Atlético-MG 之间的比赛，观众人数为25.电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 8 月 2 日帕尔梅拉斯与 Atlético-MG 之间的比赛收视率为 24 人。 5月24日科林蒂安队与阿根廷青年队之间的争执以及4月19日科林蒂安队与阿根廷青年队之间的比赛中的比率相同。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 20:45:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/audiencia/noticia/2023/10/05/internacional-x-fluminense-registra-terceira-maior-audiencia-da-competicao-na-globo.ghtml</guid></item><item><title>Vera Fischer 以近 500 万雷亚尔的价格出售莱伯伦的复式顶层公寓</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/vera-fischer-vende-cobertura-duplex-no-leblon-por-quase-r-5-milhoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/B1dJZ-ECrY0uERrIli3w5KndaS8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/L/CBu1THQhCISTs0WjxVmQ/vera-fischer.png" /&gt;&lt;br /&gt;在里约南部地区高收入阶层房产交易很少的时期，女演员维拉·费舍尔 (Vera Fischer) 成功以 490 万雷亚尔的价格出售了她在莱布隆 (Leblon) 的复式顶层公寓。谈判持续了7个月，由于女演员对谈判持开放态度，谈判很快结束。最初的要价是600万雷亚尔。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 20:39:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/vera-fischer-vende-cobertura-duplex-no-leblon-por-quase-r-5-milhoes.ghtml</guid></item><item><title>来自圣保罗的三名医生在巴拉达蒂茹卡的一个亭子里被处决：关注现场报道</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/ao-vivo/tres-medicos-de-sao-paulo-sao-executados-em-quiosque-da-barra-da-tijuca-acompanhe.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/k7xFG5EuEgYxw73oqjNo-76ulWU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/f/O8KIlzSHKZ7rfhdzXggw/104559366-ri-rio-05-10-2023-medicos-de-sp-sao-mortos-a-tiros-em-quiosque-na-barra-da-tijuca-toda.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;犯罪发生在本周四凌晨，在卢西奥科斯塔大道上 来自圣保罗的三名医生在巴拉达蒂茹卡的一个亭子里被处决：关注现场报道 犯罪发生在本周四凌晨，在卢西奥科斯塔大道上 犯罪：来自圣保罗的医生圣保罗是在巴拉达蒂茹卡的一个亭子里被抬出来的。影响：卢拉对他的死感到遗憾，詹贾呼吁对政治犯罪进行调查。阅读：在袭击中丧生的医生是 SPOL 议员 Sâmia Bomfim 的兄弟。查明：犯罪分子用9毫米手枪开了33枪</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 20:33:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/ao-vivo/tres-medicos-de-sao-paulo-sao-executados-em-quiosque-da-barra-da-tijuca-acompanhe.ghtml</guid></item><item><title>泰勒·斯威夫特：电影《Eras巡演》预售票房突破1亿美元</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/filmes/noticia/2023/10/05/filme-sobre-turne-de-taylor-swift-ultrapassa-us-100-milhoes-em-venda-antecipada-de-ingressos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6_ASlZhfUxRPp-1k-pC587fm9hw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/J/MtOGT1QDKgg3x5ZMehMQ/103346422-taylor-swift-performs-on-the-opening-night-of-the-eras-tour-at-state-farm-stadium-in-g.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;长片将于 10 月 13 日全球首映 在正式上映一周后，讲述泰勒·斯威夫特最近一次巡演的电影《Eras Tour》的预售票房刚刚突破 1 亿美元。该信息来自官方发行商AMC院线，并发表在《综艺》上。古斯塔沃·利马：乡村音乐公司正在洽谈一架价值高达 1.95 亿雷亚尔的飞机 福布斯排名：泰勒·斯威夫特即将在拉丁美洲巡演前夕加入亿万富翁俱乐部 这部电影于 10 月 13 日首映，将在约一百个国家的八千多家电影院放映。仅门票预售首日就筹集了 2600 万美元，击败了《蜘蛛侠：无路回家》（169​​0 万美元）等</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 20:27:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/filmes/noticia/2023/10/05/filme-sobre-turne-de-taylor-swift-ultrapassa-us-100-milhoes-em-venda-antecipada-de-ingressos.ghtml</guid></item></channel></rss>