<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2023 12:12:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>了解诺贝尔和平奖获得者的收入有多少</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/saiba-quanto-ganha-o-vencedor-do-premio-nobel-da-paz.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/znjeqfjL5kWU_Dj7jX8ZkRY_BMk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/5/1/FfIhLnSiqZctIVUBbO2g/100746528-the-main-entrance-of-the-nobel-museum-at-the-swedish-academy-in-stockholm-sweden-where.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总价值最多可由三个人或组织共享；了解价值 诺贝尔和平奖自 1901 年颁发，将于本周五公布，是瑞典化学家和实业家阿尔弗雷德·诺贝尔（Alfred Nobel，1833-1896）在遗嘱中设立的五个奖项之一。目前它获得了 1000 万瑞典克朗（480 万雷亚尔）的捐赠，这笔金额最多可由三个人或组织分享。抗议之后：诺贝尔基金会在颁奖典礼上撤回对俄罗斯大使的邀请 2022 年：在战争期间，诺贝尔和平奖颁给了活动家阿莱斯·比亚利亚茨基 (Ales Bialiatski) 以及俄罗斯和乌克兰人权组织 炸药发明者诺贝尔对战争中的恐怖深感忧虑在证明了普法冲突中爆炸物的影响后，他希望将自己的一个奖项献给“为团结人民、镇压或减少常备军以及为团结人民做出更多或更好贡献的个人或实体”。促进和平大会”。诺贝尔基金会成立后，该奖项于 1901 年首次颁发，即创始人去世五年后。该奖项由挪威议会选出的五人委员会颁发。然而，多年来，诺贝尔和平奖的颁发引发了围绕获奖者的个性和背景的一些批评和争议。诺贝尔物理学奖：创造超快光脉冲来研究电子的物理学家获得诺贝尔奖 只有一个人拒绝了这一奖项：越南人黎德寿。他为自己的拒绝辩护，称当他 1973 年获奖时，他的国家北越尚未实现和平。同年，该奖项还颁发给了时任美国国务卿亨利·基辛格。后来，中央情报局的一项调查证明了它对奥古斯托·皮诺切特在智利发动政变的影响，同年他获得了这一头衔。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 12:01:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/saiba-quanto-ganha-o-vencedor-do-premio-nobel-da-paz.ghtml</guid></item><item><title>救世主基督：“巴西经典”音乐节今天启动儿童节活动</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/cristo-redentor-festival-classicos-do-brasil-inicia-hoje-campanha-de-dia-das-criancas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mhlhLrJbKL0lGX6iPgIgbcr2y8c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/t/H1S0hbTOAymiMU6VTFFg/005.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;救世主基督圣殿与 Peck Produções 共同采取行动，保证 10 月份的活动半价门票 今天，救世主基督教堂将被点亮，以提高 Peck Produções 与大主教管区之间的合作伙伴关系“经典正在演奏”玩具捐赠活动的知名度救世主基督圣所。该倡议旨在鼓励向低收入家庭的儿童捐赠新的或二手的状况良好的儿童玩具和书籍。捐款者将有权购买 10 月 20 日至 22 日在 Marina da Glória 举行的巴西经典音乐节 (Festival Clássicos do Brasil) 的半价团结门票。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 12:01:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/cristo-redentor-festival-classicos-do-brasil-inicia-hoje-campanha-de-dia-das-criancas.ghtml</guid></item><item><title>在一份新的声明中，一名被大锤杀害的 5 岁孩子的母亲报告了她前夫的威胁和虐待行为</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/em-novo-depoimento-mae-de-crianca-de-5-anos-morta-a-golpes-de-marreta-relata-ameacas-e-abusos-cometidos-pelo-ex-marido.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aEv_qKC9GhosngNv98CM2DGC5lM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/j/1NyFodRlmgVLoIVTQTjg/whatsapp-image-2023-10-04-at-21.50.54.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; Nayla Maria de Albuquerque 在两个多小时内向警方报告了她在与 24 岁女儿 Nayla Maria de Albuquerque（24 岁）的父亲发生关系时所遭受的暴力行为，她是 5 岁女孩 Luísa 的母亲，被自己的父亲杀害。本周三，她向警方发表了一份新的长篇声明，指控她的前夫。大卫·苏扎·米兰达，39岁，23日被捕，被警方认为是这起犯罪的主要嫌疑人。除了杀害年仅 5 岁的女儿外，大卫还被指控杀害了 4 岁的侄女安娜·贝阿特丽兹 (Ana Beatriz)。据称，他还袭击了 30 岁的前嫂子娜塔莎·阿尔伯克基 (Natasha Albuquerque)，并放火烧毁了受害者居住的房子。为了不忘记任何细节，内拉在三张笔记本上记下了她与大卫结婚九年来所经历的暴力事件——从他们的关系开始到袭击。在两个多小时的作证中，她说她被禁止离开家或与家人交谈。野蛮犯罪：因用大锤杀害儿童而被捕，他在逃跑时换车，发生事故后被抓获残忍：在用大锤杀死女儿和侄女之前，被捕男子“整天”要求见孩子——他犯下了几起罪行反对内拉的人甚至将她关进私人监狱，以防止她的虐待行为被揭露。律师海伦·卡斯蒂略 (Helen Castilho) 表示，今天，她发表了一份新声明，其中包括涉及强奸罪和非法监禁罪的报告。在她带到警察局的笔记中，她说他们一开始“相处得很好”，但随着时间的推移，大卫开始控制她所做的一切：“他禁止我去学校探望家人，”她写道。在另一处，她写道“当路易莎出生时，他开始变得更加咄咄逼人，并为过去的事情责怪我”。陪同内拉前往第 34 难民营（班古）的家人说，这位年轻女子写了一本日记，记下了她所遭受的虐待。由于她甚至无法向大卫隐瞒这一点，因此她创建了一个代码来计算攻击次数。她在笔记本上写下了日期，并在旁边写了字母“bt”。 Complexo da Maré：在受到 MPF 的询问后，迪诺推迟了向里约派遣国家部队的计划。就在一个多月前，内拉逃离了家，在家里寻求庇护。对她的亲戚，她打破了沉默，讲述了她与前夫的生活。在向警方报告威胁后，她获得了针对他的保护令，并同意她的女儿会探望他。在她被谋杀的那天，这是女孩第二次拜访她的父亲。内拉向警方表示，大卫坚持要见他的女儿。因此，他们会安排女孩晚上10点去他家，由她的姨妈娜塔莎（家里唯一可以接触到他的成年人）和她的表姐安娜·贝阿特丽兹（Ana Beatriz）陪同。据称，在现场，该男子用大锤袭击了三人，随后放火烧了房子。大卫的一位邻居告诉警方，他进屋是为了帮助孩子们。他说，在现场，他发现最小的女孩双腿被绑在床上，身体被烧焦，但还活着。据他说，最大的路易莎不再对任何刺激做出反应，看起来已经死了。据目击者称，娜塔莎坐在客厅的沙发上，“浑身被烧伤，什么也没说”。她仍在医院接受治疗，情况严重。野蛮犯罪：一名 5 岁儿童被锤子杀害的母亲称，女孩生病是因为她害怕父亲。根据内拉的说法，案发后大约两小时，大卫打电话来，说她：“给家庭带来了灾难，他们的女儿哀求不要死”。这句话指的是她向警方投诉他遭受的袭击，“在整个关系过程中，他都受到了人身攻击”。此外，他还说，他的女儿路易莎·费尔南达目睹了侵略场面，也是受害者。据内拉称，有一次，大卫据称殴打了路易莎，导致该女孩的一条腿擦伤。他说这是纠正她的一种方法。内拉说，她是通过她所居住社区的犯罪派系得知火灾的。她报告说，她担心姐姐和女孩们要花很长时间才到她家，因此要求人贩子去大卫家。现场目击者称，两名儿童和一名妇女已被送往医院，伤势严重。在阿尔伯特史怀哲医院，他得知女儿已经死亡。据消防部门称，大坎普军营被要求控制位于 Rua Caminho do Abel 的房屋内的火灾。上周五晚上11点后，他们到达现场时，被居民拦住，去帮助那位烧伤的妇女；女孩们已经得到了邻居的帮助。据宪兵队称，在该单位和乌帕德班古的邻居救出烧伤受害者女孩后，特工被要求调查一起针对儿童的暴力事件。大卫·苏扎·米兰达在逃亡期间在蒂茹卡被捕。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 12:00:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/em-novo-depoimento-mae-de-crianca-de-5-anos-morta-a-golpes-de-marreta-relata-ameacas-e-abusos-cometidos-pelo-ex-marido.ghtml</guid></item><item><title>生态清洁产品Positiv.a欲打破巴西初创企业众筹记录</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/positiva-de-produto-de-limpeza-ecologico-quer-bater-recorde-do-crowdfunding-de-startup-no-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iuRD_FyEKH1WkWa8GvYzyWOI2J0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/u/KZXnUiQtiAfdXsRIdiww/sabao-de-coco-positiva.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; Alex Seibel 的公司希望通过 Kria Positiv.a 筹集 900 万雷亚尔。Kria Positiv.a 是一家由 Alex Seibel 创立的销售生态清洁和个人卫生产品的公司，该公司于本周四博览会上开始通过“股权众筹”筹集最多 900 万雷亚尔。鉴于其价值，此次通过 Kria 平台进行且最低投资额为 5,000 雷亚尔的筹款活动将成为巴西有史以来通过这种方式进行的最大规模的筹款活动。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 12:00:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/positiva-de-produto-de-limpeza-ecologico-quer-bater-recorde-do-crowdfunding-de-startup-no-brasil.ghtml</guid></item><item><title>乔凡娜·兰切洛蒂 (Giovanna Lancellotti) 表现出一种避免丢弃不必要浪费的爱好：“我们创造艺术”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/05/giovanna-lancellotti-mostra-hobby-que-evita-descarte-de-lixo-desnecessario-a-gente-faz-arte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IJfOCu2-7lZEXfA4fDhtu3DtJwE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/L/e0BODyRNqEal0jgAogUg/befunky-collage-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位女演员展示了给瓶子上色的部分过程，同时也可以作为装饰品。乔凡娜·兰切洛蒂（Giovanna Lancellotti）上周三（05）通过Instagram向粉丝们讲述了她的一个爱好：给瓶子上色并将其变成装饰品。通过一段视频，女演员还展示了最终结果，她说这个过程通常是一种“治疗”。 “休息日......我们创作艺术。此外，当然，我们避免丢弃不必要的废物，回收和改造它”，她在标题中写道，鼓励粉丝们意识到这一点。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:59:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/05/giovanna-lancellotti-mostra-hobby-que-evita-descarte-de-lixo-desnecessario-a-gente-faz-arte.ghtml</guid></item><item><title>基辅称自战争爆发以来已有超过 26,000 名乌克兰人失踪</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/mais-de-26-mil-ucranianos-desapareceram-desde-inicio-da-guerra-afirma-kiev.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iwBoPZvwjbexXej0EVCsTHTeCMU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/i/EI4BWBRKmAqDAuVBFz4Q/33xf8jt-preview.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;临时平衡包括近 15,000 名军事人员和 11,000 名平民，其中无法获得“与敌对行动有关”的消息。自 2022 年 2 月俄罗斯入侵开始以来，有超过 26,000 名乌克兰人失踪，其中包括近 15,000 名军事人员。基辅政府宣布。内政部副部长列昂尼德·季姆琴科 (Leonid Timchenko) 表示，这一数字还包括 11,000 名平民。部长发言人玛丽安娜·雷瓦 (Mariana Reva) 告诉法新社，名单中包括无法获得“与敌对行动有关”消息的人，其中包括在俄罗斯军队占领的领土上。他补充说，临时平衡仅涉及乌克兰人，其数据已“正式核实”。 ——随着检查的进展，这个数字可能会增加——雷瓦说。乌克兰没有透露与俄罗斯的战争中的总伤亡人数。当局每天都会报告俄罗斯袭击中的平民死亡情况，但没有透露军事人员伤亡情况。最近，《纽约时报》报道称，根据要求匿名的美国政府消息来源提供的信息，自 2022 年 2 月入侵开始以来，已有 7 万名乌克兰人死亡，10 万至 20 万人受伤。俄罗斯的死亡人数要高得多，有近 12 万人死亡，17 万至 18 万人受伤，但莫斯科预备役军人的数量要多得多，从长远来看这是一个优势。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/mais-de-26-mil-ucranianos-desapareceram-desde-inicio-da-guerra-afirma-kiev.ghtml</guid></item><item><title>弗拉维奥·迪诺表示，PF 将在里约热内卢的一个亭子里监控处决 SP 医生的罪行</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/flavio-dino-diz-que-pf-acompanhara-execucao-de-medicos-de-sao-paulo-em-quiosque-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Tmld_3mn1N-4roJwZMNivii7v2Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/b/B7FQOAQKGZeEomRX32QQ/02.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;司法部长在社交媒体上发帖表示，该部门正在分析此案。司法和公共安全部长弗拉维奥·迪诺周四表示，他命令联邦警察监督对发生在该国的医生谋杀案的调查。里约热内卢。 “鉴于与两名联邦议员的行为有关的假设，我命令联邦警察配合调查里约医生被处决的情况。在立即采取这些初步措施后，我们将对该案进行法律分析。我声援女议员萨米亚、众议员格劳伯和家人”，迪诺在社交媒体上写道。其中一名受害者是国会女议员萨米亚·邦芬 (Sâmia Bomfim) (PSOL-SP) 的兄弟，也是医生迭戈·拉尔夫·邦芬 (Diego Ralf Bonfim)，现年 35 岁。他被救了，但因伤势过重而未能幸免。另外两名医生被确认为 63 岁的 Marcos de Andrade Corsato 和 33 岁的 Perseu Ribeiro Almeida，他们当场死亡。 Daniel Sonnewend Proença 医生也受伤，被送往同样位于巴拉的 Lourenço Jorge 医院。他的健康状况稳定。受害者来自圣保罗，当时正在里约参加一个会议。当他们在卢西奥科斯塔大道边缘的一个报亭里时，武装犯罪分子从车上下来并向该报亭开枪。匪徒乘车来到亭子。他们停在街对面。从车上跳下三人，一身黑衣。不久之后，这个地方开始热闹起来。枪击事件发生后，犯罪分子返回车内逃跑。整个动作非常快，持续了不到一分钟。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:45:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/flavio-dino-diz-que-pf-acompanhara-execucao-de-medicos-de-sao-paulo-em-quiosque-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>报亭老板称，在巴拉被处决的 SP 医生在犯罪时已经支付了账单</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/medicos-de-sp-executados-na-barra-ja-tinham-pago-a-conta-na-hora-do-crime-diz-dono-do-quiosque.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zxsVnyEtaB3czpU-6PC2LD5aT8s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/O/9fGwvvRCmQOknYCj68Fg/quiosque-barra.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这起犯罪事件发生在周四凌晨，发生在海滨，造成三人死亡、一人受伤。酒店联盟主席认为，可能已下令采取行动。 在里约，三名医生被处决的 Barra da Tijuca 亭的经营者塔德乌·德利马·巴博萨 (Tadeu de Lima Barbosa) 报告说，目标似乎要离开该地方，并且在犯罪发生了。该事件发生在本周四凌晨，地点是温莎酒店前卢西奥科斯塔大道的一个售货亭，最终导致三人死亡、一人受伤。匪徒从一辆黑色汽车里出来，全副武装，向桌子开枪。视频：在里约热内卢，医生在持续 20 秒的犯罪行动中被杀 受害者受到死亡威胁：武术斗士因被指控向莱布隆的一名老人勒索 50 万雷亚尔而被捕 摄像机捕捉到了袭击的瞬间，其中显示凶手在 Naná 2 亭的动向。该地的管理人员巴尔博萨 (Barbosa) 表示，匪徒的目标是四人组。遭到袭击的医生将在他们下榻的酒店参加骨科会议。 — 我的客户基本上都是酒店员工。攻击是针对这些桌子的。巴博萨说，事发时他们已经支付了部分账单。最初的插件文本 Marcos de Andrade Corsato，63 岁，Perseu Ribeiro Almeida，33 岁，当场死亡。 35 岁的联邦议员萨米亚·邦芬 (PSOL-SP) 的兄弟迭戈·拉尔夫·邦芬 (Diego Ralf Bonfim) 获救，但因伤势过重而抢救无效。 32 岁的 Daniel Sonnewend Proença 受伤，被送往同一街区的 Lourenço Jorge 医院。迭戈·哈夫（Diego Half）和珀尔修·里贝罗（Perseu Ribeiro）是骨科医生和创伤科医生。后者专门从事脚踝和足部手术。从左到右：Perseu Ribeiro、Diego Ralf 和 Marcos de Andrade 负责 Orla Rio 特许权的 João Marcelo Barreto 表示，医生于晚上 11 点左右到达现场，并订购了沙丁鱼和啤酒。 “里约热内卢形象遭到破坏” 酒店联盟主席阿尔弗雷多·洛佩斯认为，这起犯罪事件可能是有人下令实施的。他将此案归为非典型情况，尽管他承认这对里约热内卢的形象和首都旅游业不利。 ——无论出于何种原因，这起案件都是对城市形象的又一次打击。这起案件发生的时候，我们将在年底之前召开许多医学会议。一切都很奇怪。他们把目标瞄准了医生。洛佩斯说，这与在售货亭被抢劫或成为暴力受害者的情况不同。售货亭遭到袭击：在巴拉达蒂茹卡遇害的医生是来自 SPOL 的 SPOL 女议员 Sâmia Bomfim 的兄弟。早上，Naná 售货亭的一名员工表示，他没有看到犯罪行为，但听到了枪声。 — 肾上腺素飙升。我们什么也没看到，我们只是听到了。那个人回忆道，人们逃跑了，我躲开了。他不愿透露自己的身份。该员工还表示，针对游客的抢劫事件在海滨地区很常见。行动持续了不到一分钟，匪徒乘车抵达报亭，停在街的另一边。从车上跳下三人，一身黑衣。不久之后，这个地方开始热闹起来。枪击事件发生后，犯罪分子返回车内逃跑。整个动作非常快，持续了不到一分钟。宪兵队报告称，当第 31 BPM (Recreio dos Bandeirantes) 的团队到达报亭时，他们发现消防局特工正在照顾受害者。据总理称，警察搜查了该地区，但未能找到嫌疑人。该地区的治安得到加强。首都凶杀案警察局（DHC）在现场进行了调查，并接管了死亡事件的调查。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:40:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/medicos-de-sp-executados-na-barra-ja-tinham-pago-a-conta-na-hora-do-crime-diz-dono-do-quiosque.ghtml</guid></item><item><title>巴拉达蒂茹卡的报亭发生犯罪事件后，同事报告说，来里约参加会议的医生都在酒店里，不敢离开</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/medicos-que-vieram-para-congresso-no-rio-estao-no-hotel-e-com-medo-de-sair-relata-colega-apos-crime-em-quiosque-na-barra-da-tijuca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sotq4xZPari77kWLkDkfMlFWSW8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/Z/I8ADugSmCNu04SerbE0g/tania-mara.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专业人士表示，他不认为受害者是被处决的目标。每个人都来参加该市的一次重要医疗活动 本周四凌晨，在巴拉达蒂茹卡的一个报亭袭击中丧生的医生的朋友表示，这种感觉是恐惧和不离开酒店的反应。她说，里约热内卢是举办会议的天然目的地，不可能想象在高档社区过马路睡前喝一杯椰子或凯匹林纳鸡尾酒放松一下的简单行为会以悲剧告终。处决：圣保罗的医生在巴拉达蒂茹卡的一个亭子里被处决；找出他们是谁 视频：里约热内卢的一场持续 20 秒的行动中，来自 SP 的医生被杀害并处决——里约热内卢是国会的热门地点。我们经常来，但我们不知道这个地方的动态以及它是如何运作的。你甚至无法想象，在巴拉达蒂茹卡（Barra da Tijuca）的高档社区过马路，喝一杯椰子或一杯凯匹林纳鸡尾酒，然后去睡觉可能是造成这种情况的原因。这不是我们想象中会经历的事情。我们感到受到攻击、不受尊重和悲伤。对于我们的社会来说，这是一个悲惨的场景。这位自称塔尼亚·玛拉（Tânia Mara）的医生报告说，这种感觉是恐惧和人们不愿离开酒店的反应。巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 的一个售货亭内，匪徒杀死了三名医生，打伤了第四名医生。这名医生说，她于周三午夜左右抵达酒店，就在她遇害的同事之前不久。他们在她之前登记入住，她说她在上楼房间时遇到了受害者。根据他的报告，当时他们正往下走，可能是要去他们遭到袭击的亭子。受害者受到死亡威胁：一名武术斗士因被指控向莱伯伦的一位老人勒索 50 万雷亚尔而被捕——我和他们同时到达，午夜过后半。他们在我之前登记入住。当我上楼去房间时，他们正下来。实在是非常非常的震惊和难过。他们是值得我们最大尊重的人。她说她感到害怕，因为她不相信参加一个重要的全球活动，每个人都专注于学习、种植和开发医学的愿望，可能会导致犯罪。医生称她的同事是重要的专业人士，但他们遭到暴力和不公正的谋杀。 ——他们是很棒的同事、好朋友、好医生，但他们都受到城市暴力的影响。我们很害怕。报亭袭击：在巴拉达蒂茹卡遇害的医生是国会女议员萨米亚·博姆菲姆 (Sâmia Bomfim) 的兄弟，她来自圣保罗公共职业学院 (PSOL) 关于遇难者之一的马科斯·德·安德拉德·科萨托 (Marcos de Andrade Corsato)，63 岁，他说他是圣奥一位非常重要且知名的医生保罗.他曾在 Hospital das Clínicas 医院工作，并且是一名大学教授。他说，其他人都是年轻人和居民，正如他所说，他们都是“具有杰出职业轨迹的人，许多患者，其中许多人是为医学而生的”——我不认为他们（与犯罪）有任何联系。这是一个琐碎场景的一部分，讲述的是一个人来到一个城市，想在睡觉前喝杯啤酒放松一下。他们与这起暴力犯罪绝对没有任何联系。除了 Corsato 之外，遇难者还包括 33 岁的 Perseu Ribeiro Almeida 和 35 岁的迭戈·拉尔夫·邦芬 (Diego Ralf Bonfim)，后者是联邦议员萨米亚·邦芬 (PSOL) 的兄弟，已获救。另一名男子 Daniel Sonnewend Proença 也受伤，被送往同样位于巴拉的 Lourenço Jorge 医院。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:39:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/medicos-que-vieram-para-congresso-no-rio-estao-no-hotel-e-com-medo-de-sair-relata-colega-apos-crime-em-quiosque-na-barra-da-tijuca.ghtml</guid></item><item><title>看门人告诉警方，他们担心莱伯伦一名被武术斗士勒索的老人的生命安全</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/porteiros-disseram-a-policia-temer-pela-vida-de-idoso-vitima-de-extorsao-por-lutador-de-artes-marciais-no-leblon.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WLMQzblay9eZsmbHixdjZR0qkE0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/D/BA04AWQ8yBPVkoNjEwYQ/whatsapp-image-2023-10-04-at-09.13.53.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; Israel da Silva Carvalho 威胁受害人，如果不付给他 50 万雷亚尔，他就会被处死。目击者告诉警方，嫌疑人还实施了身体和语言攻击。这名 62 岁男子居住的大楼里的门卫、清洁工和清洁工是武术斗士勒索的受害者，他告诉警方，他们担心他的生命。在向第 14 DP (Leblon) 提供的证词中，目击者表示，几位邻居已经抱怨以色列·达·席尔瓦·卡瓦略 (Israel da Silva Carvalho) 与受害人居住的公寓里传来噪音，那里不断听到争吵和物品被打碎的声音。一名员工还表示，他已经看到老人浑身有伤地离开家，并且已经在好几次类似情况下报了警。以色列于周二晚上被当场逮捕。财政复苏制度：里约州表示明年无法偿还欧盟 86 亿雷亚尔的债务 12 辆装甲车、50 辆汽车、3 架飞机：了解国家安全部队在以色列马雷的投资，与受害者保持了四年的关系。据老人称，这名战士大约两年前开始住在他家。两人结束了关系，以色列继续住在那里，在一个单独的房间里。对老人的身体和言语攻击大约在一年前开始。据受害者和目击者称，这名武装分子是一个“失控”且“有问题”的人。大楼员工还表示，以色列似乎没有在工作，并且全天在大楼周围走了好几次。就在本周，发生了两起事件。其中一次，受害者坐在大楼的大厅里，以色列人下来并开始了一场争吵。当这名战士咒骂时，这位老人一直坐着，直到被拳打脚踢，此时他试图用手捂住脸以保护自己。一名雇员向第 14 DP 报告说，他必须介入此事，之后以色列就离开了该地点。警方随后报了警，但当时并未找到这名武装分子。袭击始于一年前 在收到死亡威胁后，周二，受害者向警方报案。这名老人在声明中表示，他无法再忍受所遭受的袭击，并担心可能会发生“更大的伤害”。据他说，以色列在约会时住在他的住所，即使分手后，这名战士仍留在那里。尽管以色列最初要求他离开公寓，但他无处可去，所以老人让他留在公寓里。然而，大约一年前，受害者开始遭受身体和言语攻击，并在过去 15 天内加剧。受到民兵威胁 作为不离开莱伯伦房产的借口，以色列告诉老人，尽管他在西区雷伦戈有亲戚，但他无法返回该地。据他说，这是因为民兵在发现这名战士与他自己的侄女之间的关系后，禁止他返回该地区。本周二，受害人称，当时他正在自己的公寓里，以色列则咄咄逼人地表示，如果他收到 50 万雷亚尔，他就会离开该房产。他威胁说，如果不交付这笔钱，他就要杀死老人。受害人向警方表示，她在上个月内曾另外三次登记对前伴侣实施身体伤害罪，这一点得到了特工的证实。图片在社交媒体上疯传：军队正在调查在里约部队中拍摄到踢动物的士兵的行为。 隐藏的罪犯：Bope 和 Core 在里约开展行动，逮捕逃离 Complexo da Maré 的罪犯。当第 14 DP 的警察抵达前者时以色列夫妇的住所被发现并受到威胁询问，得到证实。然而，他表示，老人曾向他许诺价值50万雷亚尔的房产，但他并未购买，因此他以死亡威胁索要这笔金额。大楼工作人员告诉调查人员，打架者和受害者之间的打斗很常见，而且这名老人经常出现在公寓周围，身上有瘀伤。其中一名在该地方工作仅一周的人还向警方透露，居民们过去常报告两人居住的公寓里传出家具破碎的声音。用眼睛吃饭：找出 Botafogo Praia Shopping 的哪些餐厅已经清楚地了解了瓜纳巴拉湾卡斯特罗 (Guanabara Bay Castro) 关于联邦对里约热内卢的援助：“这个想法是马雷是开始，这会传播到其他社区” - 注意 - 如果被告对受害人实施暴力，随着时间的推移，攻击行为不断增加，受害人的惰性也随之增加。这就是为什么受害者必须尽快报告所遭受的任何类型的暴力，这一点很重要——第 14 DP (Leblon) 负责人、警察局长费利佩·桑托罗 (Felipe Santoro) 警告说。据警方称，在采访目击者后，袭击事件不断发生，甚至这对夫妇居住的大楼的员工也亲眼目睹了袭击事件。看看它会是什么样子：巴西大道将从 2023 年周六监护委员会选举开始为公交车提供选择性车道：检查里约市民选官员和替补官员的官方名单 初始插件文本 以色列·达·席尔瓦·卡瓦略 (Israel da Silva Carvalho) 被捕后送往里约法院举行的监护听证会。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/porteiros-disseram-a-policia-temer-pela-vida-de-idoso-vitima-de-extorsao-por-lutador-de-artes-marciais-no-leblon.ghtml</guid></item><item><title>“肤浅的论据、常见的媒体指控”：了解玛丽莉亚·门多萨家人的律师为何质疑调查</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/05/argumentos-rasos-alegacoes-comuns-e-midiaticas-veja-por-que-advogado-da-familia-de-marilia-mendonca-questiona-inquerito.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pQQEMElQrqRxTyw9PRD1awx5p5k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/3/k/uTAPmTRIqLU6jWAneuUQ/marilia-.png" /&gt;&lt;br /&gt;米纳斯吉拉斯州民警将事故归咎于飞机飞行员，飞机撞上了塞米格的输电线路。歌手玛丽莉亚·门多萨 (Marília Mendonça) 家人的法律咨询机构发表声明，批评民警对这位艺术家死亡的调查结论。米纳斯吉拉斯州。这份由律师罗布森·库尼亚 (Robson Cunha) 签署并发送给 GLOBO 的文本提请人们注意调查完成的拖延以及它所说的“平淡论点”和“缺乏技术证据”。阅读更多：玛丽莉亚·门多萨 (Marília Mendonça) 的家庭律师对调查结论提出质疑：“浅薄论据” 了解：玛丽莉亚·门多萨 (Marília Mendonça) 飞机失事后制定的安全措施尚未得到采用 该文本还强调了歌手家人代表认为调查未解答的问题。这些问题与飞机与 Companhia Elétrica de Minas Gerais (Cemig) 输电电缆的碰撞有关。为什么要求在山谷之间的电力电缆上设置标志的国际法规没有得到遵守？为什么主管机构向飞行员提供的机场位置坐标是错误的？谁负责监控电力电缆上的标志？米纳斯吉拉斯州民警调查将事故归咎于飞行员的疏忽。对于库尼亚来说，“有指示将事故原因归咎于机组人员”。玛丽莉亚·门多萨的痛苦告别 “让我们更多的是疑虑而不是答案，因为有关该事件的争论是‘肤浅的’。负责的代表没有表现出努力提供能够克服普遍和媒体对该案指控的专家证据。” ”，罗布森·库尼亚 (Robson Cunha) 在一份说明中说道。该说明还批评了民警调查的拖延。对于律师来说，该机构只是在等待“CENIPA报告完成以提交最终报告”，这将缺乏“技术证据”。 “然而，这种拖延只会让家人感到痛苦，因为米纳斯吉拉斯州在保管警方调查材料方面效率低下，而这些材料是保密的，允许警察发布照片艺术家在互联网上进行的尸检。Marília Mendonça”，纸条上写道。罗布森·库尼亚 (Robson Cunha) 还声称，曾要求主持调查的代表伊万·赛尔斯 (Ivan Sales) 获取完整的文件副本，但遭到拒绝。 “因此，我们还不知道结论的条款”，律师说。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/05/argumentos-rasos-alegacoes-comuns-e-midiaticas-veja-por-que-advogado-da-familia-de-marilia-mendonca-questiona-inquerito.ghtml</guid></item><item><title>医生在里约热内卢售货亭枪击事件发生前不久拍了最后一张自拍照；其中三人死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/medicos-fizeram-selfie-antes-de-ataque-a-tiros-em-quiosque-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YTYxOwEg9eCWMZ_4q0XhAwt5qcM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/D/rxUAMaRNa7qELZxSXF0A/whatsapp-image-2023-10-05-at-08.21.16.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;安全摄像头捕捉到了犯罪分子的行动；其中一名受害者是圣保罗一名副手的兄弟 本周四凌晨，圣保罗的四名医生在成为枪击袭击目标前不久，在巴拉达蒂茹卡海滨的一个报亭拍了一张自拍照。里约西区。马科斯·德·安德拉德·科萨托、珀尔修·里贝罗·阿尔梅达和迭戈·拉尔夫·邦芬因伤势过重而不幸身亡，而丹尼尔·桑内温德·普罗恩萨则住院治疗。在照片中，专业人士微笑着坐在其中一张售货亭桌子旁。阅读更多：在信息亭袭击中丧生的医生是 PSOL 副手 Sâmia Bomfim 的兄弟 了解更多：圣保罗的医生在巴拉达蒂茹卡的信息亭中被处决 里约热内卢的医生袭击事件是如何发生的？摄像机捕捉到了袭击的瞬间，显示了凶手的动作。武装犯罪分子从车上下来并向该场所开枪。初始插件文本 Sâmia Bomfim 的兄弟在袭击中丧生 其中一名受害者是来自 PSOL (SP) 的副手 Sâmia Bomfim 的兄弟：Diego Ralf Bomfim，35 岁。受害者是来自圣保罗的医生，他们正在里约参加本周四召开的微创足踝协会 (Mifas) 会议。从左到右：Perseu Ribeiro、Diego Ralf 和 Marcos de Andrade 复制 谁是受害者？迭戈·拉尔夫·博姆菲姆 (Diego Ralf Bomfim) 毕业于西保利斯塔大学 (Universidade do Oeste Paulista) 多明戈斯·莱昂纳多·塞拉沃洛 (Domingos Leonardo Cerávolo) 医学系，获得医学学位。他是骨科和创伤学、足踝外科和骨骼重建方面的专家，后者是由南太平洋大学医学院附属医院骨科和创伤学研究所获得的。马科斯·德·安德拉德·科萨托 (Marcos de Andrade Corsato)，63 岁，在袭击时死亡，他是圣保罗大学 (USP) 医学院医院骨科和创伤学研究所所长。 Perseu Ribeiro Almeida，33岁，是南太平洋大学医学院附属医院骨科和创伤研究所的足踝外科专家。第四名男子 Daniel Sonnewend Proença 也受伤，被送往同样位于巴拉的 Lourenço Jorge 医院。初始插件文本</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:27:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/medicos-fizeram-selfie-antes-de-ataque-a-tiros-em-quiosque-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>芭芭拉·菲奥霍 (Barbara Fialho) 讲述与鲍勃·马利 (Bob Marley) 的儿子离婚如何启发 EP：“我陷入了困境”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/05/barbara-fialho-conta-como-divorcio-com-filho-de-bob-marley-inspirou-ep-fui-ao-fundo-do-poco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/c6rYxvcO5FwZkJZwircbSLUSnh8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/A/r9p0bLQyyyIivB1VywnQ/whatsapp-image-2023-10-05-at-08.18.22.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这位模特兼歌手还表示，她希望 4 岁的女儿玛丽亚有一个“脚踏实地”的童年。希腊神话说，凤凰有一首优美的歌，它的眼泪可以治愈任何疾病，在生命的尽头，它会燃烧直至化为灰烬，然后从这尘埃中重生。 35 岁的米纳斯吉拉斯州模特兼歌手 Barbara Fialho 在她的新 EP 《Phoenix》中将自己与这只传奇鸟进行了比较。这是一个重新构建的时刻，是经历了离婚和大流行影响后的决定性篇章。 “2020 年之后，我所有的支柱开始崩溃。我的家人失去了一切；我的家人失去了一切。”我的主要客户维多利亚的秘密停止举办时装秀；我与罗汉（马利，鲍勃·马利的儿子）的婚姻结束了。他是我的挚爱。我去录音室作曲、制作歌曲。我正在重新出现，”他说。芭芭拉用艺术来驱鬼。相信痛苦可以教导。她还对社交媒体和音乐行业的过度积极情绪表示担忧。对她来说，音乐不仅具有娱乐性，而且具有令人痛苦的功能。 “钻石是在压力下锻造出来的，植物在开花之前，仍留在地下的黑暗中......这张EP讲述了我与Rohan的一些故事。这是一封写给我前夫的公开信。当你嫁给一个有着威严姓氏的人时，事情就非常复杂了。我听到了很多事情！他们说我和我的前任在一起只是因为他是马利家族而且富有，我对这段关系感兴趣是因为我的目标是演艺圈。他们认为我们这些模特在知识上没有可信度，并质疑我们的意图”，这位米纳斯吉拉斯人评论道，她今年差点与商人费利佩·西凯拉结婚。 “我们本来打算在八月步入婚姻殿堂。然而，我们最终因为性格差异而结束了”，他说。模特兼歌手芭芭拉·菲亚尔霍 (Barbara Fialho) 穿着本季最漂亮的红色装扮 芭芭拉 (Barbara) 经过无数次治疗后，今天才重新站起来。 “我的成长经历是天主教徒。婚姻制度对我来说是一件非常严肃的事情。例如，罗汉有一颗金子般的心，但他的人生哲学与我不同。我是一个在一夫一妻制关系中看到美丽的女人，她认为一个人就足够了。我不知道这在当今世界是否仍然可行。然而，我想给自己提供这种可能性。不幸的是，这个想法违背了我前任的原则。所以我们决定成为最好的朋友。有时单独飞行会更轻松。我现在的愿望就是全身心投入音乐，全身心投入歌手的工作，主宰舞台。”芭芭拉毫不掩饰这一事实，即续约与她 4 岁的女儿玛丽亚 (Maria) 有关，玛丽亚是她与罗汉 (Rohan) 的婚姻。 “我不认为这是一个挑战或挫折。她让我重获新生。玛丽亚之前和之后都有一个女人。我在米纳斯吉拉斯州蒂拉登特斯为我的女儿建立了一个机构，让她能够拥有一个脚踏实地的童年。如果我工作的话，我的父母会照顾我，这没关系。我关心的是你的训练。她的姓氏很有影响力，恐怕他们想把她排在最前面。我希望玛丽亚为生活做好准备。由于我的职业道德，我二十年来一直是一个模特。我要把这些价值观传递给她，让她知道没有捷径。”在米纳斯吉拉斯州，六年前发行了第一首歌曲的芭芭拉负责照顾家里的每一个细节。翻新家具，粉刷墙壁。 “我们的小角落很漂亮。我有处理装饰的诀窍”，他笑着说。 “我是一个乡下姑娘。我喜欢农场，喜欢在草地上行走，喜欢爬山。我就是这样长大的。我不是夜行生物。我通常不去参加聚会。夜晚是沉重的，充满活力的，紧张的。我很感激有一份可以让我在没有市场压力的情况下体验音乐的工作。”这位模特是 Elis Regina、Gilberto Gil、Gal Costa 和 Milton Nascimento 的粉丝，在社交媒体上很谨慎，她刚刚在纽约录制了两段视频，在那里她会见了老时尚客户。 “从 15 岁起，我就一直在时尚界从事职业，但婚姻似乎抹去了这个故事。我不想成为配角，我想成为我的电影、我的选择的主角，并为玛丽亚树立独立的榜样。我走出了困境，所以我现在可以在这里。”</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:20:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/05/barbara-fialho-conta-como-divorcio-com-filho-de-bob-marley-inspirou-ep-fui-ao-fundo-do-poco.ghtml</guid></item><item><title>2023 年诺贝尔文学奖乔恩·福斯在巴西出版了两本书</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/10/05/nobel-de-literatura-2023-jon-fosse-tem-dois-livros-lacados-no-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sboG25wxvFV5NrqQiAVsiG-OypY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/G/leCwu9TSyzK22HKamiKQ/arte-1-.png" /&gt;&lt;br /&gt;出版商Companhia das Letras和Fósforo计划在该国推出作者的新作品。2023年诺贝尔文学奖获得者挪威作家乔恩·福斯在巴西出版了两本书：《忧郁症》，由Tordesilhas于2015年出版，以及 Companhia das Letras 于 9 月发行的《It&amp;#39;s Ales》。本月晚些时候，Fósforo 向书店“Brancura”发送了另一本，并于 2024 年推出了《三部曲》，其中汇集了三部关于阿斯勒和阿莉达爱情故事的小说。 《忧郁症》讲述了真实人物拉尔斯·赫特维格（Lars Hertervig，1930 年，一位缺乏安全感和妄想症的画家，出生在挪威乡村的贫困家庭，但最终被赞助人发现并送往德国学习）的曲折旅程。 ”，一位无所不知的叙述者将西涅的回忆巧妙而精确地拼凑在一起，西涅是一位她的丈夫（阿斯勒）在峡湾乘船外出后失踪的女人。逗号是书中唯一使用的标点符号。“布兰库拉”是一部梦幻般的爱情故事，主角是一个男人，他开始漫无目的地开车，不知道自己的动机，将车开进了森林。当他的旅程被夜色和雪打断时，他决定冒险进入黑暗的树林，在那里他遇到了闪亮的白色。福斯是继比约恩斯特杰纳·马丁努斯·比昂松 (Bjørnstjerne Martinus Bjørnson, 1903 年)、克努特·汉姆生 (Knut Hamsun, 1920 年) 和西格丽德·温塞特 (Sigrid Undset, 1928 年) 之后第四位获得诺贝尔文学奖的挪威人。他接替了去年获奖的法国女性安妮·埃尔诺 (Annie Ernaux)。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:18:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/10/05/nobel-de-literatura-2023-jon-fosse-tem-dois-livros-lacados-no-brasil.ghtml</guid></item><item><title>据电视台报道，丹尼尔·阿尔维斯在审判前夕选择了一位新的辩护律师</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/05/as-vesperas-de-julgamento-daniel-alves-escolhe-nova-advogada-para-defesa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ufPcn756Ajti5V7RZ9iRxYm8dbk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/d/7/DLi4btQoeyS0EDF1ojVA/76690232-daniel-alves-bra-durante-partida-brasil-vs-holanda-pela-copa-do-mundo-de-2010-africa-do-s.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据当地电视节目“Y ahora Sonsoles”发布的信息，克里斯托瓦尔·马泰尔离开了巴西球员的辩护，“考虑了案件的影响” 西班牙律师克里斯托瓦尔·马泰尔离开了被指控性虐待的巴西球员丹尼尔·阿尔维斯的辩护”。在决定离开此案时，辩护人会“更多地考虑判决对监狱的影响，而不是胜利本身”。据西班牙报纸《As》报道，从现在起，巴西人将由“年轻的监狱法专家”伊内斯·瓜迪奥拉·桑切斯（Inés Guardiola Sánchez）作为他的后卫。了解：丹尼尔·阿尔维斯应于本月晚些时候在西班牙因强奸罪受审：报告称受害者遭受“严重的创伤后应激障碍” 据该出版物称，她出生于巴塞罗那，毕业于庞培法布拉大学法律专业，在巴塞罗那大学完成硕士学位后专攻刑法和刑事科学。两年后，她在同一个地方完成了刑法博士学位。目前，除了律师工作外，她还担任巴塞罗那杰出律师协会监狱法律委员会和毒品委员会的秘书兼财务主管。巴塞罗那大学刑法副教授，教授经济刑法丹尼尔·阿尔维斯案件图片马爹利在性侵犯调查审判前不久离开了运动员的辩护，该调查定于本月至 11 月进行。根据该计划，辩护将由一名35岁的律师担任，他是刑法专家，但其姓名尚未透露。据报道，马爹利离开了该案件以及他一直工作的律师事务所。 ——这一姿态给人的印象是，他认为局势已经失败，认为定罪是理所当然的，但他更多地考虑的是即将到来的判决的影响，而不是胜诉的可能性。先锋报。丹尼尔·阿尔维斯案：调查完成后，若定罪，一方必须支付78万雷亚尔；在此过程中，模特乔安娜·桑斯 (Joana Sanz) 决定中断与球员的离婚程序。据 Telecinco 的 TardeAR 节目报道，这位西班牙妇女不想在当前情况下将她的丈夫抛在一边。此外，节目还表示，乔安娜·桑斯决定返回夫妇俩在巴塞罗那的家中。当这一切发生后，她离开了与丹尼尔·阿尔维斯居住的地方，搬到了马德里。还记得丹尼尔·阿尔维斯案吗 由于对性侵犯的调查，丹尼尔·阿尔维斯自一月份以来一直被关押在巴塞罗那布赖恩斯 2 监狱。据西班牙媒体报道，巴西人预计将于本月晚些时候或 11 月接受审判。此次调查源于一名女子提出的投诉，她声称去年12月29日至30日晚，两人在巴塞罗那萨顿夜总会参加一场派对时，她遭到了这名球员的性侵犯。巴西和西班牙的刑事诉讼程序不同。在欧洲国家，调查程序由调查法官进行，调查法官分析议员提出的申诉以决定是否展开调查。调查在被捕近五个月后结束。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:18:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/05/as-vesperas-de-julgamento-daniel-alves-escolhe-nova-advogada-para-defesa.ghtml</guid></item><item><title>违反博尔索纳罗反对者数据的税务官员被财政部解雇</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/10/servidor-da-receita-que-violou-dados-de-opositores-de-bolsonaro-e-demitido-pelo-ministerio-da-fazenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wrqQPcG3UwERe0Ynu89g0cqLjUY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/u/bFYM1DQRO9okru5fmMAA/53121460051-9ff9214f3e-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;费尔南多·哈达德部长签署的辞职报告发表在雅伊尔·博尔索纳罗政府联邦税务情报部门联盟负责人的官方公报上，审计员里卡多·费托萨被免职。由财政部长费尔南多·哈达德签署的法令及决定于本周四在《欧盟官方公报》上发表。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:10:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/10/servidor-da-receita-que-violou-dados-de-opositores-de-bolsonaro-e-demitido-pelo-ministerio-da-fazenda.ghtml</guid></item><item><title>Lady Gaga将不需要向被绑架后“归还”她的狗的妇女支付报酬</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/05/lady-gaga-nao-precisara-pagar-recompensa-para-mulher-que-devolveu-seus-caes-apos-sequestro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_TMl5I6bnGbCyN9O_X3x4beO4Hc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/t/cc1BDOTn6Vjrr4nYWhZA/befunky-collage.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位歌手的两只法国斗牛犬于 2021 年被盗 据洛杉矶司法机构裁定，Lady Gaga 无需为归还 2021 年 2 月被绑架的狗 Koji 和 Gustav 支付略高于 200 万雷亚尔的悬赏金到《人物》杂志。当时，这位歌手出价 50 万美元让这些狗归还，第二天，事情就由一位名叫詹妮弗·麦克布莱德 (Jennifer McBride) 的女士完成了。尽管调查显示她与犯罪嫌疑人有牵连，但也因此于 2021 年 4 月被捕的詹妮弗，因未支付承诺的报酬而对这位歌手提起诉讼。然而，今年7月，这一请求也被拒绝，因为她承认收到这些斗牛犬时知道它们是偷来的财产。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:06:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/05/lady-gaga-nao-precisara-pagar-recompensa-para-mulher-que-devolveu-seus-caes-apos-sequestro.ghtml</guid></item><item><title>门票、时间、地点：2023 年南美解放者杯决赛目前已知的情况，弗鲁米嫩塞已经为这场决赛提供了保障</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/05/ingressos-horario-local-o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-a-final-da-libertadores-de-2023.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/e7PV-5MkKfimpGtI2gLuoZs1Oq4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/t/e/LFVhL3SAOhQi4KaZjMRA/96342662-taca-libertadores-das-americas.-foto-divulgacao-conmebol.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约三色是第一支进入南美足联决赛的球队，弗鲁米嫩塞是第一支进入2023南美解放者杯决赛的球队，凭借逆转战胜国际队，里约三色确保了自己的席位，现在就等待对手，谁将来自帕尔梅拉斯和博卡青年之间的冲突，他们的决定性比赛将于本周四晚上 9:30 在安联公园举行。虽然仍然没有确定两名决赛入围者的定义，但 O GLOBO 决定采用迄今为止已知的有关 2023 年解放者杯决赛的所有信息，包括日期、时间、地点、门票以及观看比赛结果的地点。解放者杯决赛什么时候举行？解放者杯决赛将于 11 月 4 日在里约热内卢马拉卡纳体育场举行。时间尚未确定。哪里可以观看解放者杯决赛？这场比赛将在环球电视台、ESPN 和 Conmebol TV 上转播。解放者杯决赛的门票多少钱？第 1 类：1,300.00 雷亚尔（全价） - 650.00 雷亚尔（半价） 第 2 类：800.00 雷亚尔（全价） - 400.00 雷亚尔（半价） 第 3 类（俱乐部决赛选手专享）：260.00 雷亚尔（Interia） - R$130.00（半价） 解放者杯决赛门票的位置 解放者杯决赛门票何时开始销售？面向公众（类别 1 和类别 2）的门票销售已于 9 月 12 日开始，甚至在决赛入围者确定之前就已开始，并将持续到 11 月 3 日（或门票售完为止）。第3类是专门针对入围俱乐部的部门，他们将根据各球队的销售物流负责发布该类别的采购条件。如何购买解放者杯决赛的门票？有兴趣观看解放者杯决赛的人可以通过赛事的官方销售平台购买门票。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:05:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/05/ingressos-horario-local-o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-a-final-da-libertadores-de-2023.ghtml</guid></item><item><title>美国需求预测降至 25 年来最低水平，油价跌破 85 美元</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/petroleo-cai-abaixo-de-us-85-com-previsao-de-menor-demanda-nos-eua-em-25-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-pMYlHnXV3OnjnKjyjcLTTbHlus=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/i/S/kPZBncTNmyxNLHKS8Qrw/petroleo-eua-bloomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;近几日的下跌打消了油价可能重回100美元水平的预期，与美元和美国市场利率的上涨形成鲜明对比。由于担心全球经济增长放缓，油价延续大幅跌势。会侵蚀消费。全球基准布伦特原油自8月底以来首次跌破85美元，美国基准德克萨斯州原油(WTI)在录得去年9月以来最大跌幅后跌破84美元年，星期三。巴西国家石油公司 70 周年：六位前总统对石油以外国有公司未来的看法 石油争端：委内瑞拉否决了在圭亚那有争议的领土上进行勘探 本周四，11 月交割的 WTI 下跌 1.57%，交易价格为每桶 82.90 美元桶，在伦敦。 12 月份布伦特原油期货价格下跌 1.45%，至每桶 84.57 美元。美国数据显示该国库存增加且消费量降至 25 年来的最低水平，随后汽油消费量下降，油价下跌。周三，油价也跌至关键技术水平，布伦特原油和 WTI 原油自 7 月以来首次跌破 50 日移动均线。市场波动性也增加，加强了期权交易。探索巴西国家石油公司 (Petrobrás) 的石油平台 在第三季度强劲复苏之后——美国基准油价在 9 月底达到每桶 95 美元——油价上涨速度放缓。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 尽管油价上涨引发了油价即将重返 100 美元的猜测，但其他人仍持怀疑态度，主要投资者之一的花旗集团 (Citigroup Inc.) 表示，随着市场恢复过剩，价格即将反转。油价大幅回调是在人们对高利率和全球经济的担忧日益加剧的背景下发生的，近几周来，这已经扰乱了股市和债券市场。如果维持不变，这将有助于缓解通胀压力，因为包括美联储在内的各国央行正在争论它们是否已将借贷成本提高得足够多。周五公布的美国月度就业数据将受到密切关注，以寻找有关经济健康状况的线索。奢华体验：探索伊丽莎白一世女王参观过的英国宅邸，其售价为 8,800 万雷亚尔。荷兰国际集团 (ING) 大宗商品策略主管沃伦·帕特森 (Warren Patterson) 表示，当前的利率环境，加上美元的强势，只会给市场带来更强劲的阻力。尽管沙特阿拉伯和俄罗斯宣布自愿减产将持续到今年年底，但油价还是下跌。此外，欧佩克+委员会建议不要改变集体限制。初始插件文本</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:04:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/petroleo-cai-abaixo-de-us-85-com-previsao-de-menor-demanda-nos-eua-em-25-anos.ghtml</guid></item><item><title>2023 年诺贝尔文学奖授予挪威作家乔恩·福斯</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/10/05/nobel-de-literatura-2023-vai-para-o-escritor-noruegues-jon-fosse.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cCWIUG_Ohxf99OrN16XolLNZNWw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/L/RglDIqTLeCy1XdO3mDVg/jon-fosse-c-tom-a.-kolstad.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;以存在主义调查为标志的作家，在巴西出版了两部小说。瑞典文学院于本周四（5日）上午8点（巴西利亚时间）宣布，挪威作家乔恩·福斯荣获2023年诺贝尔文学奖。福斯被认为是他这一代最伟大的作家之一，他因在散文和诗歌、散文和小说、戏剧和儿童作品之间游走而闻名。他的作品充满了对死亡、爱、信仰和绝望的存在主义调查。在采访中，他已经表示他寻求复制祈祷节奏的散文。了解：为什么这么多诺贝尔文学奖获得者在巴西没有书？拉什：诺贝尔文学奖颁奖当天编辑的日常工作是怎样的？据瑞典文学院常务秘书马茨·马尔姆介绍，福塞“因其创新的戏剧和散文为难以言喻的事物发声”而获奖，他是在驾车穿越挪威峡湾时收到这一奖项的通知（这种情况屡见不鲜）在他的书中）。作者说他“不知所措，还有点害怕”。福斯在诺贝尔奖投注名单上已经有十多年了。今年，颁奖前的日子都是在英国主要投注网站之一的 Niceer Odds 排行榜上度过的。最初的插件文本福斯在一份学生报纸上发表了短篇小说《汉》，从而开启了他的文学生涯。几年后，他出版了他的第一部小说《Raud, svart》（红，黑）。他的“三部曲”（由三部关于阿斯勒和阿莉达爱情故事的小说组成）获得了著名的北欧理事会文学奖。他的书已被翻译成 50 多种语言。福斯用尼诺斯克语（新挪威语）写作，这是一种诞生于 19 世纪的语言变体，受到民族浪漫主义的启发，结合了几种沿海方言。乔治·桑德斯：“威权主义押注于谎言” 新一届诺贝尔文学奖有两本在巴西出版的书：Tordesilhas 2015年出版的《Melancolia》和Companhia das Letras 9月出版的《É a Ales》。本月晚些时候，福斯福罗向书店发送了另一本：《Brancura》。 《忧郁症》讲述了真实人物拉尔斯·赫特维格（Lars Hertervig，1930 年，一位缺乏安全感和妄想症的画家，出生在挪威乡村的贫困家庭，但最终被赞助人发现并送往德国学习）的曲折旅程。 ”，一位无所不知的叙述者将西涅的回忆巧妙而精确地拼凑在一起，西涅是一位她的丈夫（阿斯勒）在峡湾乘船外出后失踪的女人。逗号是书中唯一使用的标点符号。“布兰库拉”是一部梦幻般的爱情故事，主角是一个男人，他开始漫无目的地开车，不知道自己的动机，将车开进了森林。当他的旅程被夜色和雪打断时，他决定冒险进入黑暗的树林，在那里他遇到了白色闪亮。Companhia das Letras 承诺 2024 年在巴西推出作者的“三部曲”。“慢散文”去年，乔斯告诉美国杂志《纽约客》，他“只是一个来自挪威西部的怪人，来自挪威的农村地区”。 1959年出生于海于格松，七岁时遭遇严重事故，差点丧命。作者已经承认，这段经历在他的写作中留下了深刻的印记。福斯在卑尔根大学学习比较文学，在那里他阅读了马克思，并成为一名嬉皮无政府主义者。他还在摇滚乐队中演奏。他十几岁时写的第一篇文章是一首歌。福斯于2021年皈依天主教。此前，他是挪威路德教会成员和无神论者）。与此同时，他开始治疗酗酒并第二次结婚。然后他开始写他的《七卷本》，这是一部由一个句子组成的七卷小说，体现了福斯自己所说的“慢散文”。 《七教论》的叙述者是一位名叫阿斯尔的画家，在妻子阿莱斯去世后皈依了天主教。圣诞夜狂欢之后，阿斯勒被记忆所征服，这些记忆不断重复和混合，仿佛形成了一种能够超越时间和空间的弥散意识。福斯在接受采访时表示，在写《七世论》时，他是在寻找一种“平静”。福斯是欧洲编辑最多的剧作家之一。他已经在巴西演出了多部戏剧，如《Noturnos》、《Sonho deAutumn》、《Alguém vai vir》、《Um dia no Summer》和《O nome》。挪威戏剧的特点是结合了复杂的结构、暂时性的悬置以及重复的、有节奏的、看似简单的对话。福斯经常与塞缪尔·贝克特（Samuel Beckett，1906-1989）相提并论，他曾称这位爱尔兰作家和剧作家为“文学之父”。为了纪念《等待戈多》的作者，他将自己的一部剧作命名为“有人会来”。福斯是继比约恩斯特杰内·马丁努斯·比昂松（1903年）、克努特·汉姆生（1920年）和西格丽德·温塞特（1928年）之后第四位获得诺贝尔文学奖的挪威人。他接替了去年获奖的法国女性安妮·埃尔诺 (Annie Ernaux)。诺贝尔文学奖奖金为 1000 万瑞典克朗（470 万雷亚尔）。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 11:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/10/05/nobel-de-literatura-2023-vai-para-o-escritor-noruegues-jon-fosse.ghtml</guid></item></channel></rss>