<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 23 Sep 2023 00:29:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>政府建议学校允许根据性别认同使用卫生间</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/conselho-do-governo-orienta-sobre-uso-de-banheiro-por-identidade-de-genero.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0r3rEPT4D_a2uPkb8klkH1kSn70=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/I/DEVEJoTH6tgIKGL5YpyA/103338456-movimentacao-durante-a-27a-parada-do-orgulho-lgbt-neste-domingo-11-na-avenida-paulis-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;决议引起了博尔索纳罗议员的反抗，但文件不具有法律效力 与人权和公民部有联系的机构全国 LGBTQIA+ 人民权利委员会本周五发布了一项决议，其中除其他外，还指导教学机构确保根据个人性别使用卫生间。该决议具有指导性和推荐性，但不具有法律效力，并更新了已经为学生使用社交名称的可能性提供指导的其他决议。根据设立该委员会的法令，该委员会拥有审议自主权。这个话题重新引发了有关该主题的辩论，尤其是在博尔索纳派议员中。联邦众议员尼克拉斯·费雷拉（Nickollas Ferreira）在他的社交网络上发布消息称，他提交了一份立法令草案来暂停该决议。然而，这位议员表示，该决议是一项建议，已经保证了浴室和更衣室的使用。同样，参议员塞尔吉奥·莫罗也利用社交媒体对此事发表评论。和费雷拉一样，莫罗也宣布政府将强制推行“男女通用的浴室”。 “没有国会，没有与社会辩论，没有与州和市政府协商，没有询问家长，卢拉政府在该国所有公立学校强制实行男女通用的卫生间。”该决议发表在本周五出版的《欧盟官方公报》上。根据该决议，其目标是确定性别认同的机构认可及其运作的参数并制定指导方针。该文件还建议教育机构尽可能安装供个人使用的浴室，无论性别如何，此外还表明开展宣传活动，以及解决与使用社会名称相关的问题，例如确保跨性别学生以他们的社会名称称呼。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 23:50:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/conselho-do-governo-orienta-sobre-uso-de-banheiro-por-identidade-de-genero.ghtml</guid></item><item><title>黑客入侵参议员的 Instagram 个人资料，触发 PF 和司法部</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/hacker-invade-perfil-do-instagram-de-senador-que-aciona-pf-e-ministerio-da-justica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5RGK7tG4STAIEIvGT8uRXpY4qwk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/V/46j9evTLa55fRYPP2BCg/vanderlan.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议院 CAE 主席范德兰·卡多佐 (Vanderlan Cardoso) 的 Instagram 个人资料本周五遭到黑客攻击。该账户的关注者突然增加，经过调查，参议员发现他们是阿拉伯机器人。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 23:46:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/hacker-invade-perfil-do-instagram-de-senador-que-aciona-pf-e-ministerio-da-justica.ghtml</guid></item><item><title>消费者对黑色星期五购物的期望</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/a-expectativa-dos-consumidores-para-as-compras-na-black-friday.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/c4EUy9gDpkegT85dK1YC0B9YwC0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/U/Z4AxewTfua203LdqbDug/shopping.png" /&gt;&lt;br /&gt;研究表明巴西人正在为著名的贸易日期做准备。重点是高价值产品 Reclame Aqui 与 Linx 在 11 月商业销售强劲的黑色星期五进行的一项调查显示，53% 的受访者表示，他们下半年的财务状况比去年更好第一个，31%的人表示也是一样，财务仍然很紧张。 16% 的人认为情况变得更糟。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 23:22:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/a-expectativa-dos-consumidores-para-as-compras-na-black-friday.ghtml</guid></item><item><title>狗可以吸芒果，猫不能被烫伤，你必须给植物浇水：在炎热的天气里照顾宠物和“公寓森林”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/pode-cao-chupando-manga-nao-pode-gato-escaldado-e-tem-que-regar-a-plantinha-cuidados-com-pets-e-as-florestas-de-apartamento-no-calorao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sQhx3f33-ZZKJZAMnctuKvnHq-Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/B/bQsoBsS56awPNuBUOH9A/103912498-ec-exclusivo-rio-de-janeiro-rj-09-08-2023-gelaterias-trabalham-com-produtos-diferenciados-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;护理可以防止您的动物中暑，防止花园死亡，防止农作物因炎热干燥的天气而被毁坏。 与美洲虎和其他动物做朋友，无论它们的种类如何，它们都像人类一样遭受着炎热的侵害，因此必须保护它们免受炎热的侵​​害。即使是热带栖息地的动物也会避开阳光并在阴凉处寻求庇护，因为当温度升得太高时它们会受到影响。动物遭受酷热的折磨 太热对狗来说并不好。会有冰棒，是的 Luisa Coladangelo 给她的狗 Dola Ana Branco 提供芒果冰棒 始终保持充足的淡水。店主还可以在商店入口处放置容器，这样狗狗出去散步时就不会口渴。切勿在最热的时间遛狗。仅在清晨和天黑后外出。您的狗可能会在大热天散步时死亡或遭受很多痛苦。即使不明显，他也会受苦。狗比我们更接近热地板，它们的热调节能力很差。它们不像人类那样控制自己的呼吸和体温。爪子的脚底看起来很厚，但它们无法承受地面温度，很容易超过60°C，而不会感到疼痛和损伤。测试地形是否适合您的小狗的一个好方法是将您的手放在地上。如果温度适合你，那么也可能适合他。在炎热的天气里，狗会呼吸急促、体温过高，甚至可能被烧伤。注意您的宠物是否气喘吁吁、换气过度并且舌头伸出。这可能是一个重要的警告信号，表明他根本不喜欢炎热。千万不要让你的狗陪你骑车，因为这样的努力肯定会让他受苦，甚至可能会杀死他。切勿将狗锁在车内。他会窒息而死。兽医建议在房子周围放置更多的水碗，以增加宠物喝水的机会。您还可以给它们冰块、冷冻食品甚至冰棒。在一些城市，如里约热内卢，有一些冰淇淋店，其产品是针对我们最好的朋友的。我想我看到了一只小猫……气喘吁吁？是的，小猫和小鸟感觉很热：在笼子内（对于您的鸟）或在笼子外（对于您的宠物），提供大量的水 繁殖 切勿将它们暴露在阳光下或限制在封闭的地方。猫和狗一样，可能会出现体温过高（体温升高），这会很快导致死亡。情况非常相似，他们气喘吁吁、神志不清，可能会呕吐、心律失常甚至抽搐。如果您的小猫出现这种情况，请立即带它去看兽医。有一些方法可以帮助激活血液循环，例如给他充足的水、弄湿毛巾并将其放在他的头上，甚至按摩他的爪子。如果您的笼子或笼子里养有鸟类，请将手伸进去感受温度。鸟类对热也很敏感。保持淡水并检查它们的喙是否张开或翅膀是否张开远离身体。这些迹象表明它们可能很热。我为什么要拖着你的脚走？爬行动物可能需要阴凉和淡水 海龟是爬行动物，因此具有独特的内部温度调节系统。它们是变温动物，也就是说，身体的体温调节取决于环境的温度。而且，像其他动物一样，它们也可能因过热而死亡。一般来说，动物会寻求最佳条件来调节与环境相关的内部温度。因此，请保留淡水并始终为其提供有遮盖的空间，以便在高温时提供庇护。如果您有瓷砖地板，请将其放在方便的地方以帮助您享用茶点。并始终保持充足的水。我希望我是一条鱼......在水族馆中，用恒温器调节寒冷比控制水温的升高更容易：因此，请密切注意 Hermes de Paula/资料照片 将水族馆保持在阴凉处，放置在通风、有过滤干净水的地方。热量有利于藻类的繁殖，降低水的含氧量，并可能杀死鱼类。每个物种都需要理想的温度，但总的来说，它们喜欢生活在温和的温度下。在冬天，恒温器可能会很好地保持容器舒适，但在炎热的天气里，解决方案是将其放在阴凉处，如果有灯，请将其保持凉爽。密切关注您的鱼，以免它们因高水温而措手不及。 Ô ô ô, 牛的生活 南马托格罗索州的牛，是受“热穹顶”影响最严重的地区之一 Anna Carolina Negri/Agência O Globo 不同品种对热应激的耐受性不同，来自亚洲的瘤牛具有更强的抵抗力比欧洲原产的品种。尽管如此，它也可能会过热，并且动物因暴露在烈日下而死亡的情况并不少见。巴西科学家发表在《兽医科学前沿》杂志上的一项研究建议农村生产者采取措施保护他们的牛群，例如提供遮荫区域、改变放牧时间、选择在热浪中甚至在夜间出行。你要为自己的成长负责！你的植物需要更多浇水 在室内，每种植物对水的需求不同：学习如何在地面上进行小指测试 Unsplash 它们的适应能力是有限的，即使是热带植物也是如此。植物大约由 97% 的水组成（相比之下，水占人体成分的 60%），每天可以排汗量约为其自身重量。温度的微小变化都会对它们产生影响。任何家里有植物的人都应该保护它们免受过度暴露，并更频繁地浇水。知道它们是否获得足够水的一个简单方法是将手指伸入土壤中，如果土壤潮湿，则无需担心。如果没有，请再浇一次水以保持湿度。如果您发现枯萎的植物，不要认为一切都消失了：尝试将花盆（通常底部有孔）放在一盆水中几个小时。这样，你的植物就可以吸收所需的水并恢复。那里有伞吗？树木，你需要重视 植树造林提供了最凉爽的树荫，躲避潜在致命的高温，甚至降低了城市的温度。一个城市拥有的绿树成荫的街道、广场、公园和森林越多，它对炎热的抵抗力就越强。尽管如此，近年来森林砍伐率仍然很高。 MapBiomas 最新年度森林砍伐报告 (RAD 2022) 的数据显示，2022 年巴西每秒就有 21 棵树被砍伐。去年，考虑到所有国家生物群落警报的总和，该国损失了 200 万公顷的森林面积。森林面积比上年增长22.3%。尽管采矿业有所增加，但 95% 的森林砍伐仍是由农业造成的，而且 99% 的案例中都发现了非法迹象。在蒸腾过程中，植物部分地分解热量并帮助我们调节空气湿度。信息图表/艺术叶子，我们最好的朋友只有大约 30% 的太阳辐射到达树下的区域。其余的被叶子吸收进行光合作用，还有一些被反射回大气中。树下的温度平均比邻近开阔区域的温度低 5°C。遮荫树可以将墙壁和屋顶的温度降低高达 25°C。在炎热的天气里，停在树荫下的汽车可能比暴露在阳光下的汽车凉爽 25 度。有树木的社区比树木较少的社区平均气温低三度。但相差可达10℃以上 你想要新鲜吗？它们可以帮助您缓解炎热 常客试图在伊比拉普埃拉公园的树荫下躲避圣保罗的炎热，除了树荫本身之外，艾迪尔森丹塔斯树还通过多种方式为环境降温。它们有助于保持土壤湿度，从而降低表面温度。树木通过根部吸收水分，并通过叶子以蒸汽形式释放水分，这一过程称为蒸散作用。蒸发蒸腾作用冷却是因为它利用空气本身的热量来蒸发水。一棵 10 米高的中等大小的树每天以蒸气形式向大气中释放 300 升水。魔法森林需要健康。它们的呼吸是光合作用。根据预测，未来几个月北部地区将变得更加干燥，这对亚马逊森林构成威胁。今年发表在《自然》杂志上的一项研究显示，一小部分森林里的热带树木死亡是因为它们超过了树木进行光合作用的极限。实验室研究表明，当热带树木叶子的表面温度超过47℃时，细胞就会受到损害，不再能够捕获太阳的能量并死亡。值得记住的是，叶子的温度可能高于空气的温度。亚马逊是世界上最大的赤道森林。它位于南美洲，大部分在巴西，是数百万种动植物的家园。全球变暖和当前的热浪也会对其产生影响。尽管气候炎热潮湿，但预计未来几年气温将急剧上升。此外，人们越来越担心，因为厄尔尼诺现象在火灾季节会更加严重，此时该地区发生的火灾数量最多。在农业方面，在令人担忧的情况下，有必要进行植物护理以确保收成。 大豆种植园的耐受性因种植品种而异。但据估计，全球平均气温每升高一摄氏度，就意味着玉米产量减少7%，大米产量减少3%。除了直接影响整个种植园的热应激（面对这种气候变化几乎不可能克服）外，它们还更容易受到疾病的影响。一些农作物面临的风险非常大。与此同时，农村生产者将需要更多的水，从而产生更大的经济影响。从历史上看，气候是农业的主要风险因素。 Embrapa本月刚刚对南马托格罗索州的大豆生产发出警报，因为9月16日至12月24日之间的播种期恰逢“热穹”季节。建议农民等待更长的时间播种，以逃避气候“窗口”，因为炎热的土壤会损害种子的发育。 Embrapa发布了一篇题为《农业中的厄尔尼诺现象：面对老熟人的策略》的文章，可以参考，其中有一些应对厄尔尼诺现象时采取的管理策略。在城市中，“热岛”需要抵抗力和生存策略 在莱布隆海滩，“游泳池”是前往里约热内卢避暑的沐浴者的最爱 Fabiano Rocha 城市会产生自己的热量，甚至可以比周围自然或乡村地区温暖10多度。这称为城市热岛效应。关于他们的一切都让他们变得更热。它们由沥青、混凝土、钢材制成，这些材料在白天吸收和放大热量，并在夜间辐射数小时。车辆和工业都会产生排放。大量使用制冷会将热空气排放到环境中。除此之外，聚集的人群也充满了人性的温暖。在圣保罗，鉴于历史高温记录的预测，政府承诺安装帐篷，为民众分发水，特别是那些流落街头的人和最容易受到高温影响的公众，如儿童和老人。在另一个将受到“穹顶”影响的城市里约，出路是游泳，但要注意的是，最合适的茶点时间是上午10点之前和下午4点之后。高温下的城市生活是怎样的 那些在高温下工作的人会受到更多的影响 生产力：医学杂志《柳叶刀》发表的关于高温对健康影响的特别系列表明，户外工作的生产力在 20 度之后开始下降。缓解这种情况的一种方法是定期休息并保持水分。这有助于最大限度地减少对健康的损害，但并不能防止工作损失。职业风险：同样在《柳叶刀》中，对 30 个国家、40 个不同职业的 4.47 亿工人的数据进行的分析表明，当暴露在高温下时，其中三分之一的人会出现健康问题，从不适到心脏和肾脏疾病危机。工时损失：国际劳工组织预测，到2030年，工作时间将减少2.2%，相当于失去8000万个工作岗位，几乎全部集中在贫穷或发展中国家。传染病：蚊子和蜱虫的时间和地点潮湿的热浪有利于蚊子和蜱虫传播感染的增加，因为这些动物的栖息地扩大了，高温刺激了繁殖。干热不利于蚊子。世界卫生组织（WHO）今年警告称，登革热、基孔肯雅热、寨卡病、黄热病和疟疾病例数量可能大幅增加，这些疾病均通过蚊子传播，并受到气候变化和厄尔尼诺现象的推动。当天气变得炎热时，我们所需要的只是水 坎塔雷拉水库，这是圣保罗最大的水库 Edilson Dantas 在 Inpe/Inmet/Ana/Cenad 关于厄尔尼诺的 9 月月度公报中，有一章介绍了这种现象是如何发生的改变降雨系统和河流流量，会影响供水。根据该文件，巴西北部和东北部地区的降雨量和流量将低于平均水平。在该国南部，这一数字已升至历史平均水平以上。因此，水的多种利用在每个地区可能会受到不同的影响，具体取决于对水库蓄水和河流水位的影响，以及洪水的发生和强度。在北部地区，9月份，亚马逊河右岸支流自然处于衰退状态，水位和流量逐渐下降。因此，随着降雨量的减少，这种衰退过程预计将发生得更加剧烈，可能对航运（影响社区之间人员和货物的运输）、水力发电厂的取水和发电产生影响。在东北地区，九月通常被认为是干旱期，没有大量降雨，常年河流的流量由水坝的流量维持。在此期间，水库通常会经历蒸发损失。再次警告：由于预计下一个雨季（2024 年 1 月至 7 月）降雨量较低，补水可能不足以将水库蓄水量提高到足以满足水的多种用途的水平。专家表示，人们担心停电是不应该发生的。但国内的电费可能会飙升。该国 85% 的能源矩阵由水力发电厂产生，这使得系统更加稳定 Luiz Crosara for Eletrobras Furnas 巴西的热浪已经反映在电力消耗的增加上。 8 月是能源需求最高的第二个月，为 89.7 吉瓦，仅次于 2 月的 97.3 吉瓦。 9月份的最终数据尚未公布，但上周用电量较前一周增长了5%。然而，专家表示，该国已为这种更大的能源需求做好了准备，因为目前水电站水库已满。能源发电过剩，巴西的设备和基础设施能够在高温下运行。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 23:15:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/pode-cao-chupando-manga-nao-pode-gato-escaldado-e-tem-que-regar-a-plantinha-cuidados-com-pets-e-as-florestas-de-apartamento-no-calorao.ghtml</guid></item><item><title>印度航天局与第一个登陆月球南极的月船三号探测器失去联系</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/22/agencia-espacial-indiana-perde-contato-com-sonda-chandrayaan-3-a-primeira-a-pousar-no-polo-sul-da-lua.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/j83mUC4cpH8DVH66MmTiMLQngIs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/s/m9xiHCQa2jqCxsM9s40Q/33te4xx-highres.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;印度空间研究组织（Isro）周五宣布，在捕获图像和数据两周后，该模块在月球黄昏期间被置于“睡眠模式”以给电池充电，但其信号中断且尚未返回。与历史性的无人太空任务“月船三号”(Chandrayaan-3) 中使用的探测器失去联系，该任务是 8 月首次登陆月球南极。在未勘探的土壤上捕获图像和数据两周后，该模块在月球黄昏时进入“睡眠模式”以给电池充电，但其信号中断且尚未返回。专家认为，极冷可能损坏了设备。超越阿耳忒弥斯：看看正在争夺太空探索新时代的国家政治影响：印度模块在月球未探索的区域着陆后，莫迪表示“天空不是限制”印度航天局本周五在 X（以前的 Twitter）上发布消息称，“将继续努力与 Vikram 着陆器和 Pragyaan 漫游车建立通信。” Vikram 在梵语中的意思是“勇气”，Pragyan rover 是梵语中“智慧”的意思。印度凭借“月船三号”任务创造了历史，它成为世界上第一个在月球南极附近成功着陆航天器的国家，同时也加入了成功登陆月球的受限国家行列。月亮与美国、中国和前苏联并列。着陆日期被战略性地选择为与月球周期的开始相一致——月球周期总共相当于地球上的四个星期多一点，白天和黑夜各持续约 14 个地球日。这样，维克拉姆和普拉吉安就能享受两周的阳光来收集信息。图库：观看印度太空舱在月球未探索区域历史性着陆的前所未见的图像。这项无人太空任务于 7 月 14 日发射，并于 8 月 5 日进入月球轨道。印度的这一壮举重复了中国的壮举，中国是本世纪唯一到达地球卫星表面的国家，进一步巩固了自己作为新太空竞赛主要参与者的地位。此次任务耗资 7,460 万美元（约合 3.65 亿雷亚尔），证实了印度太空计划的雄心和快速发展，该计划于 2008 年向月球轨道发射了探测器。专家表示，通过低成本的航空航天计划，印度可以通过复制现有的航天技术来降低成本，这要归功于印度拥有大量高素质工程师，而他们的工资远低于外国同行。自成功着陆以来，航天局定期提供有关其活动和发现的最新信息，例如该地区是否存在硫磺。通过将这些模块暂停，印度空间研究组织确认两个模块都已完成所有计划任务，但预计它们可以在下一个农历日进行充电，但目前尚未实现。印度空间研究组织前负责人 AS Kiran Kumar 告诉 BBC，这种可能性并不能得到保证，因为月球南极附近的夜间温度经常从 -200°C 降至 -250°C，而电池的设计并不是为了在这种极端温度下运行。据印度空间研究组织称，如果维克拉姆和普拉吉安没有醒来，他们将“作为印度的月球大使”留在月球上。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 23:05:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/22/agencia-espacial-indiana-perde-contato-com-sonda-chandrayaan-3-a-primeira-a-pousar-no-polo-sul-da-lua.ghtml</guid></item><item><title>人民解放党众议院领袖呼吁将毛罗·西德开除出军队，并抱怨说：“这一指控很荒谬”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/lider-do-pl-na-camara-pede-expulsao-de-mauro-cid-do-exercito-e-reclama-essa-delacao-e-ridicula.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dS5BE8jvMX9E-CEk0i1B3MBzjZk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/7/Iqt8OxQOysxqzYG1kw6A/altineu-cortes-camara.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前总统的儿子爱德华多·博尔索纳罗也对中校传递给爱国阵线的信息发表了评论，并认为在该文件公开之前“无法推测”。 PL-RJ）严厉批评了同样来自PL的雅伊尔·博尔索纳罗的前副官毛罗·西德中校。这位议员对时任总统前顾问在与联邦警察（PF）签署的辩诉交易协议中披露的内容提出质疑。正如环球专栏作家贝拉·梅加莱周四透露的那样，西德表示，他亲眼目睹了博尔索纳罗与武装部队指挥官之间的一次会议，当时讨论了起草一份草案，该草案将为路易斯获胜后进行军事干预提供可能性伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (PT) 在选举中。贝拉·梅加莱：毛罗·西德在一份声明中透露，博尔索纳罗与军方领导人举行了一次会议，评估该国的政变。博尔索纳罗和政变纪要：从托雷斯到西德报道的会议，有关分裂的文件在前总统周围流传— Cid 必须从军队中被解雇。这种指责是荒谬的。科尔特斯在接受 CNN 采访时表示，没有任何实质性证据。 Mauro Cid 举报后出狱；看照片 1月8日，博尔索纳罗的支持者还批评了CPMI近期的走向。在毛罗·西德揭露此事后，属于该委员会的政府议员一直在共同努力，传唤前国防部长保罗·塞尔吉奥·诺盖拉和前海军司令阿尔米尔·加尼尔·桑托斯——海军陆战队负责人，据中校称，他将是会议期间唯一支持政变意图的人。会议超出议程：博尔索纳罗与武装部队领导人会面两天后，Cid收到了一份关于军事人员“调节权力”的研究报告——CPMI报告员陷入了政治冲突——这位人民解放党领导人抱怨道，他指的是参议员埃利齐安·伽马（PSD） -MA），他还为卡尼尔出现在大学面前辩护，并称这名士兵为“调查中的核心人物”。本周五也对毛罗·西德的指控发表评论的人是前总统的儿子联邦众议员爱德华多·博尔索纳罗（PL-SP）。然而，这位议员避免对其父亲的前副官向爱国阵线提供的信息做出更客观的评论。前第一夫人：博尔索纳罗担心米歇尔会受到席德谴责的影响——我没有这方面的信息。投诉是否公开？你怎么知道？只有当指控公开时我们才能说些什么。在被问到是否相信 Cid 发明了这一集后，Eduardo 告诉《圣保罗页报》，在此之前无法进行猜测。正如专栏作家贝拉·梅加莱所示，这位中校表示，在博尔索纳罗与高级军事峰会会面期间，海军上将阿尔米尔·加尼尔·桑托斯告诉当时的总统，他的部队已准备好加入可能的政变。另一方面，仍然根据熙德的报告，陆军司令部当时表示不会实施该计划。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 22:36:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/lider-do-pl-na-camara-pede-expulsao-de-mauro-cid-do-exercito-e-reclama-essa-delacao-e-ridicula.ghtml</guid></item><item><title>英特尔因反竞争行为被欧盟罚款4亿美元</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/22/intel-e-multada-em-us-400-milhoes-pela-ue-por-praticas-anticompetitivas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KcyBgpNfqA9LmzQDPR9OeI0h1oc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/g/SWZuW6QPCUAmfknuFYiQ/intel-bloomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该决定是在欧洲法院撤销此前针对该芯片制造商创纪录的 10.6 亿欧元罚款后宣布的。继欧盟法院宣布英特尔被欧盟反垄断监管机构处以 3.7636 亿欧元（相当于 4 亿美元）的新罚款后，英特尔公司又收到了新的罚款。法院推翻了对该芯片制造商创纪录的 10.6 亿欧元罚款。合作伙伴关系：德国和英特尔达成一项约 520 亿雷亚尔的补贴计划，用于在手机上建设芯片工厂 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新技术频道 欧盟委员会周五表示，已重新实施这项小额补贴在发现英特尔“从事一系列旨在将竞争对手排除在相关市场之外的反竞争行为，违反了欧盟规定”后，因“滥用先前在称为 x86 中央处理器的计算机芯片市场上确立的主导地位”而被罚款反垄断规则”。英特尔今年早些时候已表示，该委员会“重新启动其行政程序，根据“先前已确定的涉嫌滥用行为”确定对英特尔的罚款。 联合国总统卢拉2022 年的裁决推翻了欧盟最重要的反垄断案件之一。欧盟普通法院裁定，监管机构在 2009 年对英特尔涉嫌向 PC 制造商提供非法回扣以挤压竞争对手 Advanced Micro Devices 的裁决中犯了关键错误。英特尔总监：“巴西已经技术领域每年有 10 万人的缺口。不过，欧盟委员会在本周五的声明中表示，欧盟法院“确认英特尔的限制行为违反了欧盟的竞争规则，滥用了其在市场上的主导地位”。该委员会现已通过“一项新决定，仅因简单的限制就对英特尔处以罚款”。初始插件文本</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 22:33:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/22/intel-e-multada-em-us-400-milhoes-pela-ue-por-praticas-anticompetitivas.ghtml</guid></item><item><title>里约北区的教堂礼拜被枪声打断：“混乱之灵，我现在斥责你”；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/culto-de-igreja-na-zona-norte-do-rio-e-interrompido-por-tiroteio-espirito-de-confusao-eu-te-repreendo-agora-diz-pastor.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ojfjEodOdBxQIAYvyelrFlIvb3k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/M/dY5wkORTOkKXjNAZOMAg/screenshot-19.png" /&gt;&lt;br /&gt;教会领袖在一份出版物中评论说，枪击事件在请求后停止，礼拜仍在继续。位于里约北区维森特德卡瓦略的神召会教堂的礼拜仪式因枪击事件而中断。九月。这一刻的视频被发布在会众的社交媒体上，在那里可以看到枪响的那一刻，吓坏了在场的人。为了让他们平静下来，亚历山大·马塞多牧师开始祈祷：“混乱的精神，我现在斥责你”，他说。巴尔·达·卡查萨 (Bar da Cachaça) 在路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 为奇科 (Chico) 创作的歌曲中引用了这句话，表达了对这位歌手的声援，并表示她对“相关人员的生活”没有意见。“她闭着眼睛相信这位医生”，麦克波兹律师的朋友说枪击事件是在敬拜赞美期间开始的。歌手 Léa Mendonça 演唱的歌曲《Covardia》一开始就被打断，牧师要求歌手拿麦克风并要求人们跪下。在祈祷期间，乐队蹲下寻求保护。 “有信心的人跪下，让我们祈祷。撒旦，我现在责备你。奉耶稣的名，我现在打破你的力量。混乱的灵，我现在责备你。奉耶稣的名，现在进入教堂，人们。我斥责你，撒旦。让人们进来，”牧师说。监狱中：刑警因向囚犯传递毒品而被 Seap 和民警逮捕。本周五，该会众领袖在 Instagram 上发帖称，他已经“去找男孩们了”（对枪击事件负责） ）并要求他们停止射击。此后，仪式继续正常进行，共有近千人参加。在一份出版物中，牧师评论说，枪击事件在要求后停止，服务继续进行</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 22:16:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/culto-de-igreja-na-zona-norte-do-rio-e-interrompido-por-tiroteio-espirito-de-confusao-eu-te-repreendo-agora-diz-pastor.ghtml</guid></item><item><title>民警指挥变更：费尔南多·阿尔伯克基离开，何塞·雷纳托·托雷斯上任，16 年前被分配到 TCM</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/troca-de-comando-na-policia-civil-sai-fernando-albuquerque-entra-jose-renato-torres-cedido-ao-tcm-ha-16-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JIP2Hzk0OFFmx_b_8TUS0ulJ5z8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/m/ZmTxQzQnuPlwBcryUDJw/1666882343312.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;瓜纳巴拉宫幕后有消息称，总督克劳迪奥·卡斯特罗出于“政治原因”选择新代表，仍打算对部分职务进行小规模改革，里约民警指挥权将易手这是他第三次执掌克劳迪奥·卡斯特罗政府。费尔南多·阿尔伯克基的代表由他的同事何塞·雷纳托·托雷斯接替。该部门的新秘书自 2007 年 7 月起被分配到市审计法院 (TCM)，负责协调众议院的安全部门。在幕后，这一变化的主要原因是政治原因。有关阿尔伯克基离开和选择托雷斯的消息早在 Correio da Manhã 的预料之中，并得到了 Globo 的证实。里约北区的教堂礼拜被枪声打断：“混乱之灵，我现在斥责你”；看视频 视频：男子在里约西区碾压狗后被捕 对托雷斯的邀请将持续到周一，这并不是政府的唯一变化。克劳迪奥·卡斯特罗打算建立一个新的城市秘书处，以加强与大都市和内陆地区市政当局的互动。圣贡萨洛市市长纳尔逊·鲁阿斯·多斯桑托斯（Nelson Ruas dos Santos）的儿子、纳尔逊上尉的众议员道格拉斯·鲁阿斯（Douglas Ruas，PL）当选。随着凯利·马​​托斯的离职，州劳工和收入部也将发生变化。州议员阿瑟·蒙泰罗（Podemos）最受欢迎。大约一周前，州长已经向亲密盟友表示，他将推动民警部长的变动。例如，周二，卡斯特罗与 Alerj 总裁罗德里戈·巴塞拉 (Rodrigo Bacellar，PL) 讨论了这一选择。巧合的是，州长上周也在葡萄牙波尔图市。托雷斯也在那个国家，在首都里斯本，但两人从未见过面。据瓜纳巴拉宫的消息人士称，托雷斯的名字由退休检查员、民政院秘书处顾问费尔南多·塞萨尔·豪尔赫·哈克曼负责选择。哈克曼是 Cidade Integrada 的创始人之一，该计划由 Jacarezinho 发起，旨在降低该州的暴力发生率。另一个被考虑的名字是反绑架部门（Das）前负责人费尔南多·莫赖斯（Fernando Moraes）。在 Kayky 离开 ICU 后，Sthefany Brito 发表了一篇新的悼念文章，谈到了一个奇迹：“上帝把你还给了我们。”Torres 通过前主席和退休代表 Thiers Montebello 来到了 TCM，后者在 75 岁之后辞去了顾问的职位。 。尽管民警指挥权变动的消息在TCM上已经流传了一个月，但托雷斯告诉《环球报》，他尚未收到州长克劳迪奥·卡斯特罗的正式邀请。预计州长将于下周一宣布新任部长的姓名。一周前，托雷斯在里斯本参加了一个关于机构安全的研讨会，陪同下的是 TCM 现任主席路易斯·安东尼奥·瓜拉纳 (Luiz Antônio Guaraná) 和其他顾问（大卫·卡洛斯 (David Carlos) 和伊万·莫雷拉 (Ivan Moreira)。 — 我将于本周六回来。我没有是州长联系的。但我已经当了40年的警察，是一流的警察局长。当秘书会让我的职业生涯锦上添花。因此，我什至无法评论如果我是的话我会做什么警察局长告诉 GLOBO，这将是一种不道德的态度。玛丽埃尔案：STF 开始就违反平台保密性的范围进行审判 在调到 TCM 之前，托雷斯在离开时担任民警高层民警副局长的职位，在该机构的层级中处于第二位。当时，该部门的指挥是代表阿尔瓦罗·林斯（Álvaro Lins），他卸任后被判犯有团伙罪，但被告是等待其他上诉的判决。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:42:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/troca-de-comando-na-policia-civil-sai-fernando-albuquerque-entra-jose-renato-torres-cedido-ao-tcm-ha-16-anos.ghtml</guid></item><item><title>部长就堕胎投票后，米歇尔·博尔索纳罗在网上攻击罗莎·韦伯：“死亡的遗产”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/noticia/2023/09/22/michelle-bolsonaro-ataca-rosa-weber-nas-redes-apos-voto-da-ministra-sobre-aborto-legado-de-morte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/D10PTcoN6yoUp1d04AjotMAHOeQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/S/gmDBXCQ7K3wvjl69p6Ng/arte.png" /&gt;&lt;br /&gt; STF 主席本周五就该主题发表了立场；法院的判决已被推迟，必须进入全体会议。继联邦最高法院（STF）院长罗莎·韦伯本周五（22日）投票赞成怀孕12周以内的堕胎合法化后，前第一夫人米歇尔·博尔索纳罗发声。她利用 Instagram 故事攻击部长，将她的名字与她所说的“法院判决死刑的遗产”联系起来。堕胎非刑罪化：罗莎·韦伯在 STF 审判中投票支持堕胎合法化直至怀孕第 12 周 贾尔·恩里克：爱德华多的儿子、博尔索纳罗的第五个孙子出生了 在社交网络上拥有 640 万粉丝的前第一夫人转发了这些帖子后一些帖子批评堕胎合法化。其中一张照片中，韦伯的双手血迹斑斑，语气危言耸听。米歇尔·博尔索纳罗强调罗莎·韦伯投票歧视堕胎的“死亡遗产” Instagram (@michellebolsonaro) 部长的投票是在本周五午夜法院虚拟全体会议上开始的审判中做出的。韦伯是 ADPF（不遵守基本戒律的论据）442 的报告员，该报告由 PSOL 于 2017 年提出。卢拉在库里蒂巴的前监狱看守：保罗被释放，担任总统职位 据环球专栏作家维拉报道Magalhães 韦伯在 10 月 2 日退休前夕上任，此前她与将接替她担任最高法院院长的部长路易斯·罗伯托·巴罗佐达成协议，这样她就不会在没有对此进行投票的情况下离开最高法院。事，他认为这是极其重要的。米歇尔·博尔索纳罗 (Michelle Bolsonaro) 攻击部长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 投票将堕胎合法化 Instagram (@michellebolsonaro)——因此，从最广泛的意义上讲，将妇女终止妊娠的自由和自主决定定为犯罪的问题已经持续了七十多年。我们的国家。当时，作为刑事保护的持有者，国家最极端的胁迫和干预主义面孔，我们妇女无法在民主舞台上表达我们的声音。部长在投票中提到 1940 年《刑法典》时表示，我们都沉默了。正如 O GLOBO 所预期的那样，审判在路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 部长提出要求后被中断，并将在实体全体会议上重新开始——不过，她坚持认为，报告员已进行表决。到目前为止，只有罗莎·韦伯投票了。照片中：参议院使阿根廷堕胎合法化</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:40:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/noticia/2023/09/22/michelle-bolsonaro-ataca-rosa-weber-nas-redes-apos-voto-da-ministra-sobre-aborto-legado-de-morte.ghtml</guid></item><item><title>西德的谴责使博尔索纳罗受到法律制裁</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/delacao-de-cid-deixa-bolsonaro-exposto-a-justica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nvVeU50EL7G4YjQtxjNJjfzR3PI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/y/3X26NWTlaGkZBet4TaAQ/103629927-correction-brazils-army-lieutenant-colonel-mauro-cid-aide-de-camp-to-former-president-j.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;有必要调查前副官对前总统涉嫌政变阴谋的指控。雅伊尔·博尔索纳罗在任四年期间攻击共和机构，试图破坏巴西选举制度的公信力，以一种不稳定的方式解释宪法并使用国家组织，就好像它们属于国家组织一样。总是得到忠实合作者网络的支持，愿意做任何事情——或者几乎任何事情——来保护他。现在，保护网已经破裂，博尔索纳罗暴露在外。这种分歧来自博尔索纳罗的前副官毛罗·西德中校。 Cid 与联邦警察 (PF) 签署了认罪协议。根据已曝光的内容，博尔索纳罗将向法庭做出许多解释。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:39:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/delacao-de-cid-deixa-bolsonaro-exposto-a-justica.ghtml</guid></item><item><title>智利泛青队23岁以下球队名单中只有三名首发运动员</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/09/22/lista-da-selecao-sub-23-para-o-pan-do-chile-so-tem-tres-atletas-titulares-em-seus-clubes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2BE2iEtBnGtSHmH8tkGdI2e_Pzo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/G/CFIlopSXODiNpbbrkahg/53206203618-cbffdc9590-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;由于赛程没有中断，CBF获得球员转会并不容易，比赛最终也不是优先考虑的事情。在主教练拉蒙·梅内塞斯征召的23岁以下球队18人名单中，CBF将参加比赛在智利举行的泛美运动会足球比赛中，只有三名运动员在俱乐部一线队首发。其余的替补球员中，有些人在比赛中经常离开替补席。但也有一些人本赛季在成年队的机会少于五次。三名先发球员分别是守门员安德鲁（Gil Vicente-POR）；后卫里克尔梅，来自库亚巴；但是，除此之外，还有来自科林蒂安的吉列尔梅·比罗（Guilherme Biro）等球员。 Figueiredo，来自瓦斯科； Mycael，来自 Athletico；和来自波尔图的加布里埃尔·贝隆。贝隆，前帕尔梅拉斯球员，本赛季尚未为葡萄牙俱乐部踢过正式比赛。与同样来自葡萄牙的维塞乌学院后卫阿瑟·查维斯 (Arthur Chaves) 的情况相同。在巴西踢球的球员中，来自竞技队的门将米凯尔和来自科林蒂安的马修斯·多内利也仍在等待一线队的机会。出现这种情况是因为10月20日至11月5日期间，俱乐部足球在智利潘球场不会停止。因此，CBF在与各协会谈判运动员转会事宜时遇到困难。如果不是这样，这场比赛可能会被用来为明年的巴黎奥运会做准备。查看入选球员的完整名单： 守门员：米凯尔（竞技队）、安德鲁（吉尔·维森特）和马修斯·多内利（科林蒂安队）。后卫：若昂·莫雷拉（圣保罗）、里克尔梅（库亚巴）和帕特里克（圣保罗）。后卫：卢卡斯·哈尔特（戈亚斯）、古斯塔沃·马丁斯（格雷米奥）和阿瑟·查韦斯（维塞乌学术）。中场：马修斯·迪亚斯（国际）、罗纳德（格雷米奥）、伊戈尔·热苏斯（弗拉门戈）、吉列尔梅·比罗（科林蒂安）和马基尼奥斯（南特）。前锋：加布里埃尔·贝隆（波尔图）、马修斯·纳西门托（博塔弗戈）、菲盖雷多（瓦斯科）和凯奥（科里蒂巴）。迪尼兹将在本周六征召主力队员，这支主队将于10月回归参加预选赛，本周六将被征召入队。主教练费尔南多·迪尼兹将于12日在潘塔纳尔竞技场宣布对阵委内瑞拉比赛的23人名单；乌拉圭，17 日，在蒙得维的亚。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:26:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/09/22/lista-da-selecao-sub-23-para-o-pan-do-chile-so-tem-tres-atletas-titulares-em-seus-clubes.ghtml</guid></item><item><title>首位担任央行董事会职务的女性去世</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/22/morre-a-primeira-mulher-a-ocupar-um-cargo-na-diretoria-do-banco-central.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ln_G4-MXE80Kd4ojm56EvSbnYNI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/D/JdaAR0TayZDmA1hYpG9g/whatsapp-image-2023-09-22-at-18.21.25.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;特蕾莎·格罗西 (Tereza Grossi) 是一名职业公务员兼央行监察主任。她于上周四去世，享年 74 岁，是第一位担任央行管理职位的女性。特蕾莎·格罗西 (Tereza Grossi) 于 2000 年 3 月至 2003 年 3 月期间在总统阿米尼奥·弗拉加 (Armínio Fraga) 和恩里克·梅雷莱斯 (Henrique Meirelles) 的领导下担任中央银行监察主任。格罗西被选任这一重要职位时是一名 BC 省职业雇员。 BC 省前主席阿米尼奥·弗拉加 (Arminio Fraga) 表示，她在 20 世纪 90 年代以来的行业监管现代化过程中发挥了重要作用。 — 我上任后不久就遇到了特蕾莎。她是检查部副主任，趁着老板不在的时候，来找我汇报一家银行（Crefisul）的情况，该银行在1999年初汇率危机之前就破产了。检查区正在等待绿灯。我想，解决方案的照明已被推迟，以免引起更多波澜。此刻气氛还是相当紧张。我要求提供建议，结果很顺利：清算。我完全相信了，并且令她满意的是，我同意了。阿米尼奥·弗拉加说，这很有效，就像我密切关注的近四年的工作中她所做的一切一样。弗拉加还表示，他不久后邀请格罗西接任BC管理层的职务，接替路易斯·卡洛斯·阿尔瓦雷斯(Luiz Carlos Alvarez)，后者在银行消费物价指数(CPI)期间离开了该机构。这位 BC 省前主席还表示，董事会中出现第一位女性是令人普遍高兴的原因。前部长、中央银行前行长恩里克·梅雷莱斯也赞扬了特蕾莎·格罗西的工作。 — Tereza Grossi 是一位杰出的专业人士，具有责任感、对自己的责任有准确的理解并注重结果。他为中央银行和国家提供了出色的服务。尽管受到同行的钦佩，这位 BC 前董事仍涉嫌金融犯罪，接受了近 9 年的调查，并于 2008 年被无罪释放。格罗西于 1999 年参与了拯救 Marka 和 FonteCindam 银行的行动。为了避免机构清算，Tereza格罗西授权以更便宜的价格向银行出售美元。这次行动并没有阻止这些公司倒闭，并给巴西政府造成了巨大损失。调查结束后，法院得出结论，格罗西只是按照命令完成了他的工作。会计师兼行政人员特蕾莎·格罗西 (Tereza Grossi) 没有透露其死因。离开 BC 后，她在 Itaú、B3 审计委员会、Itautec、Itaúsa 和 Duratex 工作。 Grossi 毕业于米纳斯吉拉斯天主教大学 (PUC Minas) 会计科学和工商管理专业。守灵活动将于本周五下午在圣保罗举行。 “特蕾莎·格罗西是第一位在中央银行担任管理职务的女性，为监管领域工作的现代化和专业化进程做出了宝贵贡献。在这痛苦的时刻，央行董事会向特蕾莎的家人、朋友和同事表示诚挚的哀悼。”巴西银行联合会（Febraban）也对特蕾莎·格罗西的去世表示哀悼。照会中写道：“Febraban 向特蕾莎·格罗西的家人和朋友表示声援和慰问。”</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:23:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/22/morre-a-primeira-mulher-a-ocupar-um-cargo-na-diretoria-do-banco-central.ghtml</guid></item><item><title>特许经营行业庆祝降息</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/setor-de-franquia-comemora-a-reducao-dos-juros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yu0JkfUB7Hq6GAo1Vr0Wur7eHTY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/h/FKsyKGS56hHEjyvg935w/whatsapp-image-2023-09-22-at-17.52.27-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;企业家预计消费会增加，有兴趣开办企业的人数也会增加 在 Copom 将 Selic 降低半个百分点后，特许经营行业的企业家庆祝并认为这一举措是积极的，既会促进消费的增加，也会增加有兴趣创办自己的企业的人数。该博客在 ABF Rio Franchising Expo 期间采访了其中一些商人。该活动将持续到周六（23 日），地点为 Riocentro，商业选项从 10,000 雷亚尔到超过 200 万雷亚尔不等。 Impettus Group 集团合伙人、Espetto Carioca、Mané、Bendito 和 Buteco Original 连锁店的所有者 Bruno Gorodicht 记得，央行表示在年底前将进一步降低利率，这鼓励投资者寻找其他解决方案对于自己的钱，如何承担。 - 特许经营市场最终成为一种选择，因为它有数十个细分市场，而且即使在危机期间它也会增长。 Rao 集团首席执行官 Guilherme Lemos 对此表示同意。 - 短期来看，降息对企业有利。更多的人能够筹集资金进行投资。他表示，我们预计今年年底销量将达到 200 台。目前，该网络有 170 个。该银行总裁克洛多阿尔多·纳西门托 (Clodoaldo Nascimento) 表示，除了利率降低外，今年 GDP 预测的修正（一些银行认为增长可能高于 3%）和较低的通胀也恢复了消费者的信心。 Rio section ABF. - 这一运动鼓励新企业家的出现，因为他们分析最终消费者开始获得购买力。上半年全国特许经营市场增长15%。对于巴西特许经营协会主席汤姆·莫雷拉·莱特 (Tom Moreira Leite) 来说，即使宏观经济变量情况不佳且利率高达 13.75%，该行业仍显示出自身的增长势头。 - 我们仍然以较高的实际利率运作，但我毫不怀疑，随着利率曲线继续下行，我们在未来几个月和几年内将拥有更大的实力。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:22:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/setor-de-franquia-comemora-a-reducao-dos-juros.ghtml</guid></item><item><title>即使是大草原之王也受不了高温：动物们在 BioParque 里用“冰棒”消暑；看照片</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/nem-o-rei-da-savana-aguenta-o-calor-animais-se-refrescam-com-picoles-em-bioparque-veja-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/azzBLf_lf8I40NHezsE2ZDZ7FEM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/t/kzqJseTxmt6AWKMJ5Teg/05.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据天气预报，冬季的最后一天将会很热。最近几天席卷全国大部分地区的热浪不仅对人类，而且对动物的健康和福祉构成威胁。他们还需要小心避免遭受高温。始终保留淡水或冷水，避免在一天中最热的时候暴露在阳光下，并提供通风的环境，这些都是帮助猫抵御高温的技巧。照片：冬天以酷热结束 热浪：冬天在里约炎热的一天结束 在里约的 BioParque，他们为一些动物提供一种个性化的“冰棒”。它们由冷冻果汁、水果和肉块制成。该行动是 BioParque 护理人员活动的一部分，旨在刺激每个物种的自然行为，同时为此时的动物提供茶点。查看图像 灵长类动物——蜘蛛猴、吼猴和cuxiús——手里拿着冰棒。 Gabriel de Paiva/Agência O Globo 蜘蛛猴在里约生物公园收到水果冰棒消暑 Gabriel de Paiva/Agência O Globo 由于天气炎热，Bioparque 为动物提供水果和肉冰棒。 Leão Simba Gabriel de Paiva/Agência O Globo 由于天气炎热，BioParque 为动物们提供水果和肉冰棒。照片中：狮子辛巴收到了他的“肉冰棒” Gabriel de Paiva/Agência O Globo 忧郁的美洲虎波蒂收到了“血冰棒”作为茶点。 Gabriel de Paiva/Agência O Globo 舌头上的冰。忧郁的美洲虎波蒂用他的“冰棒”消暑 Gabriel de Paiva/Agência O Globo 大象考拉收到冰块形状的水果冰棒，这样她就可以用爪子敲碎它们，最后用手拿到食物.后备箱。 Gabriel de Paiva/Agência O Globo 当天的高温期间，考拉大象在里约热内卢生物公园接受护理人员的洗澡 Gabriel de Paiva/Agência O Globo</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:16:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/nem-o-rei-da-savana-aguenta-o-calor-animais-se-refrescam-com-picoles-em-bioparque-veja-fotos.ghtml</guid></item><item><title>分庭调查医院床位不足，老人在救护车上几小时后死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/camara-apura-falta-de-leitos-em-hospital-onde-idoso-morreu-apos-horas-em-ambulancia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9M5nzYAKnJguLX23HZK7kqXDCjM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/I/l/AE1Ln7TSCU4IK5BJxLAQ/ufu.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;商会健康委员会派出一个代表团前往米纳斯吉拉斯州，周一发现乌贝兰迪亚联邦大学 (UFU) 医院至少缺少 87 张床位。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:15:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/camara-apura-falta-de-leitos-em-hospital-onde-idoso-morreu-apos-horas-em-ambulancia.ghtml</guid></item><item><title>教室里的山羊：动物入侵西区雷伦戈的学校，吓坏了学生</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/bode-na-sala-da-aula-animal-invade-escola-em-realengo-na-zona-oeste-e-assusta-alunos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FBFo-NxvanWvyD55cpXpMnLT-oc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/n/ow7OrKSICCT8gptLTLPg/bode1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;他向学生伸出援手。没有人受伤。这不是第一次发生这种情况。这只动物可能属于达尔瓦德奥利维拉市立学校的邻居。里约西区雷伦戈市达尔瓦德奥利维拉市立学校的学生们对学校围墙内的一只长角山羊感到惊讶。在社交媒体上发布的一段视频中，可以看到孩子们既好奇又害怕，纷纷逃离这只动物。有一次，他用角前进，但当学生们设法进入一个房间并关闭铁栅栏时，他就撤退了。 Mercadinho São José：私人财团将投资 900 万雷亚尔进行复兴，以便在 2024 年下半年重新开放。Sthefany Brito 谈到了一个奇迹：在 Kayky 离开 ICU 后发布新的悼词时，他的妹妹感谢他：“上帝赐予了你”在网络评论中，一位身份不明的人士表示，学校社区“每天都面临着困难：一只山羊进入学校空间，大小便，有时还保持攻击性行为，撞到栏杆。”该消息还警告“除了引起骚乱之外，还可能伤害学生或员工”。该消息最后请求帮助，以便有人可以联系动物的主人，以便他可以将其困住。据市教育部门称，这只山羊是学校邻居的，这并不是它第一次进入学校。该视频将于本周四录制。经管学院还报道称，教学单位主任已联系学校周边社区，防止事件再次发生。本周五，现场没有看到这只山羊。这段视频在社交媒体上引起了良好的反应：“是学校的监视器，铃响了，让他把所有学生都带到房间里”，一位粉丝写道。 “他把所有的孩子都安排在教室里，”另一个人评论道。但也有人表示担忧：“为什么不打电话叫消防员而是拍摄，采取行动！！”。一些评论明确表示，该动物在学校所在的雅尔丁诺沃镇是已知的：“伙计们，他失踪了，他已经被认识了，他已经从水果和蔬菜市场拿走了水果，从商店拿走了面包。乳制品，并将其放在路中间......著名”。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:11:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/bode-na-sala-da-aula-animal-invade-escola-em-realengo-na-zona-oeste-e-assusta-alunos.ghtml</guid></item><item><title>里约热内卢和尼泰罗伊的所有海滩都适合游泳</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/todas-a-praias-de-rio-e-niteroi-estao-proprias-para-banho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Jl0vkbxYsNbzKX_DQ7Hq0oE4Ft8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/q/HYBx4jRwSDa48A32eN9A/141233e9-1fd5-4054-904f-c1fcc6e2ae37.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;伊内亚公报显示，在天气预报强烈的高温周末，里约热内卢和尼泰罗伊居民将能够在整个海岸享受海水浴，初春的里约热内卢将是炎热的、满是海滩的。对于那些计划在海里游泳消暑的人来说，好消息是：里约热内卢和尼泰罗伊的所有海滩都适合游泳。国家环境研究所（Inea）的沐浴公报显示，两个城市的所有点都通过了测试。据里约警报系统称，由于来自海洋的潮湿风的到来，周六将是多云，但预计不会下雨。周末最高气温可达41℃。动物热度：狮子、美洲虎、熊和大象在 BioParque do Rio 接受冰棒消暑 内外清爽：非政府组织向无家可归者分发瓶装水，还提供沐浴服务 查看适合沐浴的海滩列表：Rio Barra de Guaratiba 、Grumari、Prainha、Pontal de Sernambetiba、Recreio、Barra da Tijuca（第二消防队前面和 Quebra-Mar 的 Rua Sargento João de Faria 前面除外）、Joatinga、Pepino、São Conrado、Vidigal、Leblon 、伊帕内玛、阿普多、迪亚博、科帕卡巴纳、莱梅、韦尔梅哈、乌尔卡、博塔弗戈和弗拉门戈。 Niterói Gragoatá、Boa Viagem、Flechas、Icaraí、São Francisco（除了 Rua Caraíbas 前面）、Charitas（除了 Clube Naval de Charitas 右侧的路段）、Jurujuba（除了 Alameda Marechal Pessoa 出口） Leal，位于卡洛斯·埃尔梅林多·马丁斯大道，1565 年）、Eva、Adão、Piratininga、Sossego、Camboinhas、Itaipu 和 Itacoatiara。多么令人愉快啊！为了缓解炎热，比利时一家动物园为动物们分发水果冰棒。本周六凌晨3点50分，春天正式开始。经过一个气温超过40℃的冬季后，里约需要为另一个高温季节做好准备。据里约市政厅气象学家介绍，本季该市平均最高气温为31.3℃，最低平均气温为18.5℃。近五年来，最高气温为43.6℃，最低气温为12℃。 — 由于更多太阳辐射的到来，我们的天气趋于温暖。有些日子可能比夏天更热，即使温度感觉没有那么高。这是由于在此期间仍然普遍存在低湿度。由于现在是冬季的过渡季节，因此仍然会有冷锋经过，并且在一天结束时还会有阵雨（夏季更为典型）——Alerta Rio 首席气象学家 Raquel Franco 表示</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:10:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/todas-a-praias-de-rio-e-niteroi-estao-proprias-para-banho.ghtml</guid></item><item><title>春天里约40度：本周末首都有20个海滩适合游泳，尼泰罗伊有14个海滩</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/noticia/2023/09/22/rio-40-graus-na-primavera-20-praias-estao-proprias-para-banho-na-capital-e-14-em-niteroi-neste-fim-de-semana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6d_8LTh0CwGvK-CRNjNNuHbIlb0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/h/l6t8mxSgmzImnc56zhMA/9.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;周六最高气温将达到 37°C，周日最高气温将达到 41°C。周末不适合业余爱好者。初春时节，这里将延续着前几天的炎热天气，呈现出典型的夏季气温。根据 Climatempo 的预测，周六最高气温将达到 37°C，不会下雨；周日气温将达到 41°C，夜间有阵雨。对于那些有能力的人来说，消暑的最佳方法是在海里潜水。根据国家环境研究所（Inea）本周五（22日）发布的公告，还有许多健康的选择可供享受，因为该市南部和西部地区的20个海滩适合游泳。尼泰罗伊有 14 个海滩可供游泳。冰淇淋日：尝试新的美味选择来庆祝这一天 世界无车日：地铁用户批评莱布隆分发免费门票 推荐的海滩包括 Barra de Guaratiba、Grumari、Prainha、Pontal de Sernambetiba、雷克雷奥 (Recreio)、巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca)（消防局第二组前面的路段和克布拉马尔 (Quebra-Mar)、萨根托若昂德法里亚 (Rua Sargento João de Faria) 前面的路段除外）、若廷加 (Joatinga)、佩皮诺 (Pepino)、圣孔拉多 (São Conrado)、维迪加尔 (Vidigal)、莱布隆 (Leblon)、伊帕内玛 (Ipanema)、阿普多、迪亚博、科帕卡巴纳、莱梅、韦尔梅利亚、乌尔卡、博塔弗戈和弗拉门戈。在尼泰罗伊，推荐潜水的海滩有 Gragoatá、Boa Viagem、Flechas、Icaraí、São Francisco（Rua Caraíbas 前面的区域除外）、Charitas（除了 Clube Naval de Charitas 右侧的区域）、Jurujuba（除了从 Alameda Marechal Pessoa Leal（位于 Avenida Carlos Ermelindo Martins 1,565）出口处出发）、Eva、Adão、Piratininga、Sossego、Camboinhas、Itaipu 和 Itacoatiara。 Inea的另一项建议是，下雨后24小时内应避免在靠近雨水廊道或排水沟出口的地方下海游泳。沐浴公告可在 inea.rj.gov.br 网站上查阅。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:10:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/noticia/2023/09/22/rio-40-graus-na-primavera-20-praias-estao-proprias-para-banho-na-capital-e-14-em-niteroi-neste-fim-de-semana.ghtml</guid></item><item><title>Ibovespa 和美元下跌，关注海外货币决策</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;投资者担心美联储将在下次会议中再次加息以控制通胀 伊博维斯帕和美元下跌，关注海外货币决策 投资者担心美联储将在下次会议中再次加息以控制通胀</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 21:08:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item></channel></rss>