<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2023 20:05:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>被指控在里约西区杀害一名PRF特工的逃犯正在被警方通缉</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/foragidos-acusados-da-morte-de-agente-da-prf-na-zona-oeste-do-rio-sao-procurados-pela-policia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8enhN60e7xiL9t1yK3nf-JTAJ_Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/f/vnwdIVRvOa5bxjGBOoUQ/whatsapp-image-2023-09-30-at-14.30.38.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;有关犯罪或可能导致逃犯下落的信息必须匿名拨打热线 (21) 2253-1177 三名男子被控杀害特兰索林皮卡联邦公路警察 (PRF) 特工，地点：来自里约西区维拉米利塔的一名男子被当局通缉。热线发布了三名男子的照片，他们正在逃亡，目的是获取有助于逮捕通缉犯的信息。 União：卡斯特罗宣布成立“特别工作组”在马雷逮捕罪犯，但表示他正在等待逮捕请求 头上的屁股：西区抢劫教师的嫌疑人已被捕 逃犯是罗德里戈·多斯桑托斯·席尔瓦，别名“迪吉尼奥”， 29岁起，Petter Sales do Nascimento，32岁，Rodrigo Oliveira da Silva，25岁。根据调查，这些人来自里约北区瓜达卢佩市Complexo do Chapadão的社区。他们被指控参与了 2022 年 10 月 27 日对 41 岁 PRF 特工布鲁诺·万赞·努涅斯 (Bruno Vanzan Nunes) 的抢劫（先抢劫后死亡），后者在犯罪分子的突袭中死亡。在逃跑时，这些人还向警察开枪试图实施逮捕的官员。班古地区第二刑事法院对三名罪犯发出了逮捕令，并请求暂时逮捕。警方要求将有关犯罪或可能导致逃犯下落的任何信息匿名转至热线电话 (21) 2253-1177 或 0300-253-1177，匿名 WhatsApp：(21) 2253-1177以及 Dial Denúncia RJ 应用程序。在所有形式的联系中，都保证匿名。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:37:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/foragidos-acusados-da-morte-de-agente-da-prf-na-zona-oeste-do-rio-sao-procurados-pela-policia.ghtml</guid></item><item><title>里约北区维拉伊莎贝尔的诺埃尔罗莎隧道修复工程已完成</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/tunel-noel-rosa-em-vila-isabel-na-zona-norte-do-rio-tem-obras-de-recuperacao-concluidas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vWOghplAwwinUk0RabsI92kYpug=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/M/VQaDfIRZSCwMTsHe76qw/whatsapp-image-2023-09-30-at-15.20.53.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这些车道重新铺设了路面，通过清理和疏通水道恢复了排水系统，此外还安装了新的标牌。诺埃尔罗莎隧道连接了城市北区的两个重要区域，连接了维拉伊莎贝尔的社区和 Riachuelo 刚刚进行了全面整修。里约市议会于去年 4 月开始实施工程，包括重新铺设车道、恢复排水系统、清洁和疏通水道，以及在 720 米长的道路上安装新标牌。凯基·布里托 (Kayky Brito)：了解这位演员在医院 27 天后回到家时受到的接待情况，凯基·布里托 (Kayky Brito) 的母亲在演员出院后表示，“那是非常艰难的日子”。工程费用2100万雷亚尔。隧道的墙壁经过特殊处理，上面覆盖着轻质混凝土板，增加了路线上的光感，也让涂鸦变得更加困难。饱受用户诟病的隧道照明已于2022年获得投资，安装了863个LED灯具，此外还采取了屏蔽电网、中部投影仪等防盗措施。即便如此，在某些地方仍然观察到因现场电气系统部件被盗而导致的故障。 - 我们正在交付一条全新的、完全焕然一新的隧道。它是北区中心社区之间的主要联系。这是一个犯罪猖獗的地区，盗窃和抢劫频繁发生，但经过改善，我相信我们将能够降低该地区的暴力发生率——北区副市长迭戈·瓦兹强调说。 2016年，该路段开始施工，但曾一度中断，直到过去才恢复，初步计划于今年4月完工。市基建部门进行的技术检查发现，由于污染、渗透和使用时间造成的道路结构磨损，需要进行更深层次的干预。 - 诺埃尔·罗莎 (Noel Rosa) 的振兴工作对于北区的这一重要连接至关重要。基础设施部长杰西克·特拉里 (Jessick Trairi) 表示，另一个向民众交付的项目现在可以在一条干净的隧道中安全通过，该隧道有良好的沥青、良好的路标并且已完全恢复活力。诺埃尔罗莎隧道以维拉伊莎贝尔著名作曲家的名字命名，于 1972 年设计，并于 1978 年通车。在 Serra do Engenho Novo 下开通，每天接待约 3 万辆车。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:23:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/tunel-noel-rosa-em-vila-isabel-na-zona-norte-do-rio-tem-obras-de-recuperacao-concluidas.ghtml</guid></item><item><title>在与弗拉门戈队达成协议的传言中，蒂特的长相在马拉卡纳取得了成功</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/30/sosia-de-tite-faz-sucesso-no-maracana-em-meio-a-rumores-de-acerto-com-o-flamengo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mRfTWW9-9Nf0dry5fX_Kw9eCKwM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/6/mxSWRIR2OIiADA9s6oHA/104492908-esp-rio-de-janeiro-rj-30-09-2023-campeonato-brasileiro-2023-jogo-entre-flamengo-x-bahi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;红黑球迷特意与可能成为新主帅的“替身”合影 即使尚未确认他将执掌弗拉门戈队，巴西队前主帅蒂特已经是红黑军团中的成功人士。粉丝。看台上的这一动作已经成为传统，由相似的球员和教练组成的阵容获得了新的增援，他们参加了本周六在马拉卡纳对阵巴伊亚的比赛。与蒂特相似的人与在场的人合影，并对新指挥官可能的到来仍然充满热情。初始插件文本 在这一周内，新人已经与相似团队的其他成员会面了。他在社交媒体上晒出了与大卫·路易斯、加比戈尔、佩德罗和布鲁诺·恩里克“双打”的会面记录，引来球迷哄堂大笑。 “演员们已经批准了新老板”，一位红黑人评论道。弗拉门戈队的相似者欢迎新成员：蒂特 复制/社交媒体 他甚至有权遵守前法：蒂特的相似者还见到了与多里瓦尔·朱尼尔相似的前弗拉门戈教练，他最近随圣保罗赢得了巴西杯。 “与多里瓦尔交流经验”，他写道。相似的蒂特遇见相似的多里瓦尔·朱尼尔 复制/社交媒体 协议转发 主教练蒂特、他的助手克莱伯·泽维尔和马修斯·巴奇以及体能教练法比奥·马赫塞德吉安组成了教练委员会的核心三人组，他们已经承认与弗拉门戈队立即达成了协议。俱乐部仍然保持乐观态度，并且已经从蒂特那里得到了推进谈判的积极信号，但以正常方式对待结果，不着急。 “一切进展正常，”一位消息人士承认。该教练是兰迪姆政府最后一年（2024 年）重新制定过程中选择的名称，目前没有其他人参与竞选。不过，他仍然需要同意立即接手并给出最终答案，这由他周围的人考虑，可能会在今天或未来几天发生。桑保利的离开是说服蒂特提出他的计划并在弗拉门戈首发的最后一步，但一切都需要冷静地分析。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:22:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/30/sosia-de-tite-faz-sucesso-no-maracana-em-meio-a-rumores-de-acerto-com-o-flamengo.ghtml</guid></item><item><title>在一场PL活动上，米歇尔和博尔索纳罗嘲笑陪同卢拉进行正式旅行的詹贾：“游客”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/em-evento-do-pl-michelle-e-bolsonaro-ironizam-janja-que-tem-acompanhado-lula-em-viagens-oficiais-turista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5Yc3mYWmA5JlPK2GBf9hQfMaQTk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/M/7DgAAIQCytTAz9mdgBIw/whatsapp-image-2023-09-30-at-15.46.04.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;第一夫人在RS的议程上成为博尔索纳主义者的目标，她在那里探望了温带气旋的受害者；前总统比较招待会 前总统夫妇雅伊尔·博尔索纳罗和米歇尔·博尔索纳罗在本周六早上的一场PL活动上嘲笑第一夫人扬贾·达席尔瓦。在谈到卢拉的妻子（PT）陪同他进行的国际旅行时，米歇尔称她为“游客”。新党加入德尔坦：活动有“卢拉的幻灯片”，对 STF 的批评和泽玛称赞“我的孩子令人印象深刻”：詹贾在网络上庆祝卢拉的康复——当我成为第一夫人时，我知道我不想这样做是一个洋娃娃或一个旅游旅行者。米歇尔说，我们（博尔索纳罗政府）了解公共资金，赢得了在场人员的掌声。该讲话是在塞阿拉州首府福塔雷萨举行的该党妇女派会议上发表的。经过其妻子、PL Mulher国家主席的考虑，博尔索纳罗在讲话中也间接提到了詹贾。在本周五的活动之前，这位前总统在塞阿拉一家购物中心的比萨饼店里的视频在网上疯传。这是因为他周围的人群。在这种情况下，他将其与第一夫人在南里奥格兰德州举行的招待会进行了比较，她上周四的日程安排是调查袭击该州的温带气旋造成的损失。当时，一群博尔索纳罗的支持者聚集在她所在的一家机构门口，为米歇尔呐喊。 ——在短短几秒钟内，巴西就知道了这里发生的事情，并与南里奥格兰德市（拉热阿多）进行了比较。结论是你的——博尔索纳罗说。 “你没有看到关于一个部委的斗争” 今天早上，这位前总统还批评了卢拉政府无地农村工人运动（MST）的行动和部委的数量。在人民党和共和党入主政府并导致前体育部长安娜·莫泽被解职后，博尔索纳罗表示，在他的任期内，不存在关于职务的“斗争”。 — 我们只有 23 个部委，而现在有 38 个部委。在我的政府中，你没有看到各党派争夺部委，我们选择了那些认为自己必须做的事情的部长。将保罗·格德斯（Paulo Guedes）与哈达德（Haddad）进行比较，哈达德目前正在与达马雷斯一起从事人权工作。没有可比性——他说。博尔索纳罗再次感谢他的支持者在 Pix 上捐款，捐款总额达 1720 万雷亚尔。该系列是他的政治盟友在社交媒体上开展的一场忙碌运动的结果，目的是帮助他消除因法律诉讼定罪而产生的罚款：——我的政府最好的创作之一就是这张照片。我感谢几个月前当我因罚款而窒息时与我合作的所有人们。非常感谢大家，”他说。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:07:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/em-evento-do-pl-michelle-e-bolsonaro-ironizam-janja-que-tem-acompanhado-lula-em-viagens-oficiais-turista.ghtml</guid></item><item><title>美国众议院批准紧急措施以避免预算“停电”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/camara-dos-eua-aprova-medida-emergencial-para-evitar-apagao-orcamentario.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4cD6UqC9-j8hHG6FTDpxC5Z8R-w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/p/l/Q6AKO2TcCZDBpbya9faw/100656013-washington-dc-september-27-us-sen-martin-heinrich-d-nm-leaves-the-us-capitol-after-a-clo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;议员们必须在周六午夜之前就下一财年的融资法案进行投票。美国众议院于周六批准了一项重要的紧急措施，以避免政府活动瘫痪，即英文中的“shutdown”，国会共和党在批准下一财年的预算提案方面面临僵局。本周早些时候，白宫开始警告“停电”的可能性。协议：美国参议院批准暂停债务上限两年 2024年大选：拜登弹劾“可能性极小”，但竞选连任存在风险 众议院议员以335票对91票通过一项旨在维持政府的融资措施该法案又持续了 45 天，并将其提交给民主党控制的参议院，这是避免联邦服务关闭的最后一搏。周三，参议院继续就两党临时拨款法案进行辩论，以维持政府拨款直至 11 月 17 日，但众议院议长凯文·麦卡锡仍在努力争取对共和党成员本身拒绝支持的右翼替代方案的支持它。自1976年以来，美国已经历21次政府拨款中断，国家职能受到不同程度的损害。白宫担心最坏的情况会重演 2018 年的情况，这是历时最长、最近一次的罢工，当时 210 万名联邦雇员中约有 80 万人被解雇了 34 天。卢拉在美国会见拜登“拿着扩音器走到工厂门口”：卢拉看到罢工纠察队上的拜登，称要重演巴西的场景 政府活动“停电”是什么？美国政府的停电相当于关闭了多项政府运作，直到国会采取行动恢复拨款。对于数十万联邦雇员来说，这意味着在停电期间被解除职务或继续无薪工作。对于民众来说，通常涉及处理各种政府服务的中断以及日常生活中的一系列事故和中断。最近，白宫强调了几个政府项目如果关闭，将面临更严重的问题，特别是妇女、婴儿和儿童太空补充营养计划（WIC）提供的营养和免疫援助。政府表示，如果资金出现中断，700万妇女和儿童可能会失去获得食物的重要途径，而用于维持服务活跃的应急基金可能会在几天内耗尽。请记住：拜登称赞两党达成的协议避免了美国前所未有的联邦违约——如果我们出现“停电”，WIC 将陷入瘫痪，这意味着停止为这些母亲和幼儿提供营养援助——农业部长汤姆说维尔萨克，周一——公平。国家公园和泥滩的关闭通常是对公众最明显的影响。在某些情况下，它们可能会给依赖旅游业的社区造成重大损失。甚至许多私营部门的工人也被迫适应。在最近的一次停电中，由于环境保护局让数千名员工休假，化学工业、发电厂和水处理厂的检查不得不停止。美国食品和药物管理局（FDA）还停止了对鱼类、水果和蔬菜的例行安全检查，这给餐馆和杂货店带来了更大的压力。当政府资金长期关闭时，许多政府实验室和研究项目也经常陷入停顿。美国总统乔·拜登周六表示，政府停电可能会影响从粮食安全到癌症研究再到儿童启蒙计划的方方面面。争议：根据美国广播公司新闻和华盛顿邮报的调查，特朗普有 51%，拜登有 42% 哪些服务将保持活跃？许多员工履行关键职能的机构不会暂停运营。其中包括大量联邦检察官和调查人员、邮政局员工和运输安全机构员工。这些员工中的大多数将继续无薪工作，直到资金返回。极少数情况下，某些职位的工资与年度预算无关。医疗保险和社会保障等福利也不会中断，因为它们是由国会通过具体法律授权的，不需要每年更新。退伍军人的医疗服务也不受影响。即使在联邦雇员仍然活跃的这些级别，支持他们活动的规划和运营也可能被暂停，从而使工作更加困难。同样，尽管空中交通运营商继续工作，但对新专业人员的培训却陷入瘫痪，导致劳动力短缺。起诉书：美国司法部长在众议院面对共和党人，拒绝保护拜登 谁决定哪些员工至关重要？在多次政府“停电”之后，许多机构已经制定了应急计划来确定哪些员工需要继续工作。但这些计划可能会有很大差异。根据应急计划，卫生与公众服务部计划在政府关门期间保留约58%的员工，而司法部将指示近85%的员工保持活跃。每个机构的决定通常基于工人所扮演的角色以及他们的活动被视为“保护生命和财产所必需的”程度。国会议员有薪水吗？古加查克拉：亨特·拜登和特朗普主义 是的，美国宪法第一条第六节规定，国会议员的薪酬与大多数联邦工作人员的薪酬不同。会议称：“参议员和众议员（相当于众议员）应获得其服务的报酬，该报酬由法律确定，并由美国财政部支付。”此外，第 27 条修正案禁止任何法律在下次选举之前“改变对参议员和众议员服务的报酬”，这常常被解释为宪法要求国会议员按时领取工资。休假的工人会收到工资吗？一旦国会解决预算僵局，休假的员工将立即收到欠薪，这是国会在 2019 年通过《政府雇员公平待遇法案》时实现的保证。对于服务提供商来说，包括许多清洁、维护和食堂工人，情况更加不稳定。 2019 年法律不保证向他们追溯付款。然而，在大多数情况下，合同工在政府关闭期间被解雇，许多人都有资格领取失业救济金。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:05:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/camara-dos-eua-aprova-medida-emergencial-para-evitar-apagao-orcamentario.ghtml</guid></item><item><title>西区抢劫教师犯罪嫌疑人落网；受害者头部中弹</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/suspeito-de-roubar-professora-na-zona-oeste-e-preso-vitima-levou-coronhada-na-cabeca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3a8DFGYqS6fV0LBh2jQmD8KL4vQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/o/qAApdrTvSY6V71gCUujg/whatsapp-image-2023-09-30-at-15.31.24.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;宪兵在雅卡雷帕瓜的科万卡社区发现了一名男子。据报道，参与此次行动的另一名犯罪分子逃离了里约热内卢。周六上午，宪兵在里约西区佩钦查的若昂·门东萨将军市立学校外逮捕了一名抢劫教师的嫌疑人。地点是上周三。当两名男子接近时，受害者交出了自己的财物，但头部仍被击中。 Baixada Fluminense：夫妇在杜特拉总统高速公路上被枪杀 会面后：了解联邦政府在里约安全方面采取的行动的已知情况和尚待澄清的情况 老师在里约西区离开学校时遭遇抢劫 安全摄像头拍摄的图片显示犯罪动态。下午 4 点 27 分，老师走向她停在路边的车。当她准备上车时，一名男子不断靠近她。由于害怕，该女子起初没有交出自己的物品。另一名携带武器的男子到达现场并上了车。当另一名男子试图拿受害人的包时，他的头部被屁股击中。动作持续不到一分钟。第 18 BPM (Jacarepaguá) 特工在西区 Jacarepaguá 的 Covanca 社区发现了嫌疑人。据该公司称，犯罪中使用的武器已从他身上被没收。总理还在一份说明中表示，他向警方承认了犯罪行为，并表示被盗车辆已被带到北区的 Complexo do Chapadão。他还说，出现在图像中的同谋逃离了里约热内卢。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 犯罪调查由第 32 DP（Taquara）负责。第 18 BPM (Jacarepaguá) 特工在里约热内卢西区科万卡社区发现了一名男子</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:02:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/suspeito-de-roubar-professora-na-zona-oeste-e-preso-vitima-levou-coronhada-na-cabeca.ghtml</guid></item><item><title>拉斯维加斯的创新空间 The Sphere 以 U2 表演开幕并在社交网络上疯传</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/espaco-inovador-em-las-vegas-the-sphere-e-inaugurado-com-show-do-u2-e-viraliza-nas-redes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jGeWFY-YmltvBJnkt5dmB0etJFg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/M/nPcoSmTcGbokgGOIypiQ/104484333-las-vegas-nevada-september-29-sphere-displays-the-name-of-the-band-u2s-residency-u2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;耗资23亿美元的科技竞技场是今年全球最受期待的娱乐项目之一。爱尔兰乐队U2于上周五晚（29日）为拉斯维加斯球体揭幕，这是一个位于拉斯维加斯大道的巨大圆顶形空间。美国城市，周围有超过一百万个 LED。摇滚乐队的表演为该剧团将在该场地进行的一系列演出拉开帷幕，直至12月底。最便宜的门票——尚未售完——售价约为 400 美元，相当于 2,000 雷亚尔。理解：自称是 Gugu 儿子的男子质疑 João、Marina 和 Sofia 的亲子关系，并向主持人的兄弟和母亲索取 DNA 背叛后：Luísa Sonza 在她的首场演出中在有争议的结局后更改了歌曲“Chico”的歌词;社交媒体上疯传的视频表明，这个球体（因此得名“The Sphere”）内的表演确实很大胆，让任何观众都屏住呼吸，甚至可能有点恶心，而且毫无疑问，它是固定的生产价值极高的产品。该技术竞技场高 112 米、宽 156 米，是今年全球最受期待的娱乐发展项目之一。 《纽约时报》发表的一篇评论强调，U2 的演出在引人注目的场景背景下交替出现“巨大且令人产生幻觉”的视觉效果，席卷了无限的屏幕，现场再现了乐队音乐家的细节。然而，在某些时刻，非常高维的投影似乎失去了控制，动画随机填充屏幕 - 并使人类大脑迷失方向。那里的一切看起来都是真实的。初始插件文本 The Sphere 的总成本为 23 亿美元（约 110 亿雷亚尔），预计未来几年大型活动和节日市场必须吸收重大变化 - 一切为了良好的形象。该场馆配备了超技术系统，拥有 18,600 个座位，以及 16k 清晰度屏幕，面积近 15,000 平方米，几乎覆盖了整个内部。该空间由 Sphere Entertainment Company 创建，由商人 James Dolan 领导，将举办表演、NBA 比赛和 UFC 比赛。初始插件文本 创建 Sphere 的公司还拥有 MSG Networks，这是美国领先的体育电视广播公司，已有 50 多年的历史。下面的视频显示了圆顶外部 LED 的外观。负责该网站的公司解释说，数千个小光盘中的每一个都包含 48 个二极管（硅或锗半导体晶体），彼此间隔约 8 英寸，可以再现 2.56 亿种颜色。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 18:45:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/espaco-inovador-em-las-vegas-the-sphere-e-inaugurado-com-show-do-u2-e-viraliza-nas-redes.ghtml</guid></item><item><title>SP 市政厅设立公共照明委员会，但是......</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/prefeitura-de-sp-cria-comissao-para-iluminacao-publica-mas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zI-TiCARVJyjpuB3COMBGyhBFWU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/Q/z/qW4poTRCuB0smU5jlgVQ/20210316-iluminacao-av-sumare-elj-00050.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里卡多·努内斯 (Ricardo Nunes) 成立了一个委员会来处理圣保罗公共照明合同的过渡事宜。该集团的职责是遵守 STJ 5 月份的决定，该决定决定 Walks 财团重返投标程序。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 18:19:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/prefeitura-de-sp-cria-comissao-para-iluminacao-publica-mas.ghtml</guid></item><item><title>STF 的多数成员决定由国会制定有关陪产假的规则</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/30/maioria-do-stf-determina-que-congresso-defina-regra-sobre-licenca-paternidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ilp6vKPkc_x1bzkr8v0wxxswOtU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/J/zqpPHBT0qLjnJmnovDew/53092147280-6656b99f6c-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该话题正在法院的虚拟全体会议上进行讨论，直至6日。联邦最高法院（STF）多数部长决定国会批准一项法律，保障陪产假的实施。根据该决定，立法机关有制定福利规则的最后期限为 18 个月。最高法院以 7 票对 1 票的结果了解到，国会在这个问题上保持沉默，因为自 1988 年颁布以来，联邦宪法就规定了育儿假，但从未受到监管。大多数人遵循埃德森·法钦部长的理解。审判在虚拟全体会议上进行，持续到 10 月 6 日，部长努内斯·马克斯 (Nunes Marques)、路易斯·福克斯 (Luiz Fux) 和克里斯蒂亚诺·扎宁 (Cristiano Zanin) 尚未投票。在会议结束之前，仍可以通过请求审查或突出显示来停止试验。最高法院正在分析的诉讼由全国卫生工作者联合会 (CNTS) 提出，并于 2020 年开始审理，但因审查请求而停止。在这种情况下，该实体要求 STF 为国会制定陪产假规则设定最后期限，例如工人有权享受的天数。宪法将福利规定为工人的一项权利，并规定，在立法机关起草有关该主题的法律之前，休假的一般期限为 5 天。当案件开始审理时，报告员、现已退休的部长马可·奥雷利奥·梅洛以毫无根据为由驳回了这一请求。埃德森·法钦 (Edson Fachin) 部长则提出了分歧，以判断该行动是否有效并宣布立法遗漏，并为国会设定了 18 个月的期限来纠正这一遗漏。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 18:05:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/30/maioria-do-stf-determina-que-congresso-defina-regra-sobre-licenca-paternidade.ghtml</guid></item><item><title>Gleisi Hoffmann：6小时心脏手术结束；副警长将在重症监护病房住两天</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/gleisi-hoffmann-cirurgia-cardiaca-de-6-horas-de-duracao-acaba-deputada-ficara-2-dias-na-uti.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8NKV_nU2fTZBqAvsNDR5ZOcrIAg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/U/7Be6KmSseXKe5SD1blTQ/101623698-pa-brasilia-30-12-2022-presidente-pt-entrevista-presidente-nacional-do-pt-gleisi-ho.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; PT主席因90%梗阻接受了乳房植入术，PT主席、副议员Gleisi Hoffmann（PR）则接受了心肌血运重建手术。进行了两次乳房提升术，将血液从主动脉转移到冠状动脉。大，手术持续了6个小时。了解：格莱西·霍夫曼 (Gleisi Hoffmann) 的动脉 90% 发生堵塞 另请阅读：探索眼睑成形术，卢拉为让自己看起来更年轻而进行的一项手术 手术是“露天”的，胸部被切开。尽管阻塞很大：90%，Gleisi 却没有表现出任何症状。没有严重心血管问题迹象的情况在女性中更为常见。 Gleisi 58 岁，吸烟。该手术是在巴西利亚的 DF Star 医院在心脏病专家和重症监护专家 Ludhmila Hajjar 的协调下进行的。该副手将在重症监护室休养两天，总住院时间为1周。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:55:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/gleisi-hoffmann-cirurgia-cardiaca-de-6-horas-de-duracao-acaba-deputada-ficara-2-dias-na-uti.ghtml</guid></item><item><title>贾贾在社交网络上庆祝卢拉康复：“我的儿子令人印象深刻”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/janja-comemora-recuperacao-de-lula-nas-redes-meu-boy-e-impressionante.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JA-WflIfiAx99y9fL1O1Ywzm_Ec=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/W/rzavqvQc60zNLbeOBsng/lulaejanja.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;第一夫人罗桑杰拉·达席尔瓦（又名 Janja）本周六在她的社交网络上庆祝总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦的康复，他在总统接受臀部和眼睑手术后住院。臀部和眼睑。在本周六早上分享的帖子中发现：由于动脉阻塞 90%，Gleisi Hoffmann 在手术前收到了 Lindbergh 的声明 初始插件文本 根据巴西利亚 Sírio-Libanês 医院本周六发布的医疗公告，总统在马厩里过夜，早上散步并接受了物理治疗。下午 1:30 左右，顾问告知卢拉已接受重新评估，正在迅速康复。预计卢拉不会接待访客，或与他人接触受到严格限制离他很近，这样他就不会遇到麻烦。有感染或病毒的风险。卢拉仍在医院公寓住院，由 Roberto Kalil Filho、Ana Helena Germoglio 和 Giancarlo Cavalli Polessello 医生团队负责护理这场名为髋关节置换术的骨科手术仅持续了一个多小时，从周五中午 12 点到下午 1 点 13 分。总统接受了全髋关节置换术，并安装了混合假体，其中一部分用骨水泥固定，另一部分直接安装在骨头中。七名医生陪同手术。周五晚上，劳工党成员已经站稳了脚跟。卢拉还接受了眼睑矫正手术。去除多余皮肤的干预时间为下午 3 点至 4 点 16 分，由医生 Eliana Forno 进行。医生表示，该手术不需要复杂的术后护理。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:47:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/janja-comemora-recuperacao-de-lula-nas-redes-meu-boy-e-impressionante.ghtml</guid></item><item><title>总理在 DF 没收了罚款超过 64.1 万雷亚尔的摩托车</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/motocicleta-com-mais-de-r-641-mil-em-multas-e-apreendida-pela-pm-no-df.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/H6cAgREL7wISF4vTTEJ_TXco_TU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/v/HtfNpfR82LBUdBwoBMJA/whatsapp-image-2023-09-30-at-2.23.37-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;据该公司称，该车辆有超过 1,600 次交通违规，债务可能达到 100 万雷亚尔。本周五晚，联邦区宪兵 (PMDF) 扣押了一辆罚款超过 641,000 雷亚尔的摩托车。坦瓜廷加。据该公司称，该车辆有超过1,600次交通违法行为。另请阅读：带有死亡短语的笔记本帮助警方将哥哥确定为儿童杀手，《SP》理解：谋杀 7 岁弟弟的年轻人告诉警方，他“需要杀人”并选择了这个孩子，因为他“更脆弱”在发给 GLOBO 的一份说明中，PMDF 报告称，“第 2 营隐性交通团 (Rotran 22) 的军警发现一名摩托车手正准备骑着摩托车离开，并查阅了该车辆的车牌号码。”此时，代理人确定了债务并进行了接触。随后，他们启动了拖车，将摩托车拖至 Detran 仓库。据该公司称，罚款可能超过 100 万雷亚尔。据Detran-DF的调查显示，今年1月至5月，最常见的违规行为是：超速、专用车道行驶、在禁止停车的地方停车、开车时使用手机、超速行驶、开车红绿灯、不使用安全带和血液酒精浓度。今年 7 月，当 Detran 发起一场提高摩托车手安全意识的运动时，该部门总干事 Takane do Nascimento 强调，“交通死亡人数的减少主要取决于对既定标准的尊重”。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:44:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/motocicleta-com-mais-de-r-641-mil-em-multas-e-apreendida-pela-pm-no-df.ghtml</guid></item><item><title>iPhone 15：苹果表示将修复据称导致过热的软件问题</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/30/apple-diz-que-vai-corrigir-problemas-de-software-que-supostamente-deixam-o-iphone-15-muito-quente.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kkvz5cf-N1cofF7EWannevf_tSg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/Q/XIsCkeTZScyYqjVF1sOw/iphone-15-modelos-em-exposicao-em-loja-gabby-jones-bloomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新机型本周五在巴西上市销售 苹果周六表示，最近有关新 iPhone 摸起来太热的指控是由于软件和应用程序相关的错误造成的，并将很快进行修复。新款iPhone 15 Pro Max值得入手吗？查看对设备的第一印象 锁定消息：了解如何使用密码保护 WhatsApp 对话 该公司表示，由于设备超时配置和恢复用户数据，该设备可能会在最初几天内升温。最新iOS 17软件中的错误，以及一些第三方应用程序导致系统过载的原因。彭博新闻社上周报道了这一问题。苹果在一份声明中表示：“由于后台活动增加，在设置或重置设备后的最初几天，您的设备可能会显得更热。” “我们还在 iOS 17 中发现了一个错误，该错误正在影响一些用户，并将在软件更新中得到解决。”手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新技术频道 苹果公司告诉彭博社，它正在与导致 iPhone 过热的应用程序背后的开发人员合作，并且正在发布修复程序。一位发言人表示，Instagram、Uber Technologies 应用程序和 Asphalt 9 游戏导致设备运行温度高于正常水平。 Apple 表示，Instagram 已于 9 月 27 日通过其应用程序缓解了该问题。这款最新的高端设备配备了 iPhone 首创的钛金属框架，以及具有增强图形功能以改善游戏性能的 A17 Pro 芯片。一些研究人员表示，这些硬件变化可能导致了这个问题。但苹果否认该问题与 iPhone 15 Pro 系列的硬件有关，称与之前的不锈钢设备相比，新设计的散热效果更好。该公司还表示，下一次软件修复不会涉及降低最新型号的处理器速度。苹果 iPhone 15 Pro 和 Pro Max 的一些早期买家开始抱怨新设备在使用或充电时过热。投诉在该公司的在线论坛以及 Reddit 和 X（以前的 Twitter）等社交网络上传播。据他们称，当他们玩游戏或进行 FaceTime 通话和视频聊天时，手机的背面或侧面会过热。对于某些人来说，手机充电时问题会更严重。 iPhone 15 的新功能 为了响应客户的要求，苹果的技术支持团队开始转发一条旧文本，解释当 iPhone 变得太热或太冷时该怎么做。文章称，首次使用密集型应用程序、充电或设置新设备时可能会出现过热现象。新车型周五在巴西上市，价格从 7,299 雷亚尔到 13,999 雷亚尔不等。但需求量很大，找到你的可能并不容易。初始插件文本</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:25:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/30/apple-diz-que-vai-corrigir-problemas-de-software-que-supostamente-deixam-o-iphone-15-muito-quente.ghtml</guid></item><item><title>每周锻炼一次可以增加肌肉质量；了解如何整合有效的培训</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/malhar-uma-vez-por-semana-da-resultado-no-ganho-de-massa-muscular-veja-como-montar-treino-eficiente.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/g62NWTtTrYga5pySv9kFNarZ4FI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/o/H0I2fPRgAq7c0jrUC1qA/full-shot-mulher-treinando-com-banda-de-resistencia.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;对于想要尽量减少时间的人来说，可以每周进行一次持续时间较长、不同组数、重复次数和负荷的训练。平衡工作、家庭、休闲和自我护理（包括体育锻炼的时间）可能是一项复杂的任务，但有可能。研究表明，力量训练可以带来许多积极的健康益处，包括提高功能能力、心脏代谢风险状况和幸福感。问题是：活动能否在更短的时间内有效且高效地进行？答案是肯定的，而且根据研究，每周训练一次也能产生效果。了解：Gleisi Hoffmann 的动脉 90% 发生堵塞 神话还是事实：吞咽口香糖危险吗？包括热身和伸展运动在内，健身房锻炼的时间通常超过一小时，每周进行多次训练。根据美国运动医学学院（一项针对健康成年人、初学者或中级人士的计划）的说法，标准训练计划包括通过 2 至 4 组、每组 8 至 10 次练习、重复 3 至 12 次、持续 2 至 5 分钟来训练所有主要肌肉群。组间训练，每周进行 2 至 4 次。然而，由于缺乏时间，这种奉献精神往往会导致久坐的生活方式。好消息是，最近的研究表明，每周训练一次就可以达到类似的增肌效果。对于那些希望最大限度地减少时间的人来说，专注于获得每周的训练量比专注于特定的训练频率更重要。这有一个很好的实际应用，因为它允许您根据您的日程安排选择每周的训练频率。没有音乐或播客：安静行走的好处 正如《Medicina Desportiva》杂志所发表的那样，可以通过各种强度（负荷）来增加肌肉质量，但如果使用低负荷（超过 15 次重复），则训练必须必须以高度的努力来进行。如果这个人在家这样做，这可能特别相关。如果你想增加肌肉质量，每个肌肉群每周至少应该训练四组，最好是更多组。练习选择 对于快速、不频繁的锻炼来说，双侧练习可能更有效，因为身体的两侧同时训练。因此，除非有健康限制，否则应优先考虑它们。另一方面，单侧练习是在可用重量较少的空间（例如在家训练）中增加练习难度的可行选择。女性专用健身房：为了追求良好的身材和生活质量，卡塔尔人依靠巴西的专业知识版本历史至于休息时间，初学者可以在组间休息1到2分钟，而经验丰富的人可能需要2分钟以上最大限度地增加肌肉，因为它们可以举起更重的重量。当进行小肌肉群的锻炼时，应使用较短的休息间隔，而当进行要求较高的锻炼时，建议使用较长的休息间隔。热身 热身可分为两类：旨在提高肌肉和身体核心温度的一般热身（例如，5 至 15 分钟的低冲击运动，如中等强度的骑自行车）；一种旨在为要进行的运动提供神经肌肉激活的特定运动（例如，在进行较重的运动之前先进行轻重量的深蹲）。在安排力量训练以提高时间效率时，研究人员建议保持针对运动的热身；除非训练的主要目标是增加活动能力，否则避免优先考虑拉伸。从理论到实践 下面，请查看研究人员针对旨在节省时间的力量和肥大训练计划的建议：训练量的重要性。每个肌肉群每周进行 4 组。如果可以的话，尽可能增加训练量（每周最多 10 组）。尝试各种可能性。如果您可以维持每周的交易量，请探索您的选择。您可以在一周内进行多次短期锻炼，也可以每周进行一次较长的锻炼。重量……我应该用多少？ 6-15 RM（最大重复次数）的负荷可提高力量和肥大。在家训练。如果训练强度很大，则可以使用较轻的负荷（对于那些在家中拥有健康角落并在其中进行训练的人非常相关）。关于材料、松紧带和您自己的体重可以帮助您进行可持续的锻炼。多关节和双边练习。优先考虑移动大肌肉群的手势。至少进行一项锻炼下半身的运动（深蹲、硬拉、跳跃……）、一项拉动运动（例如：划船或下拉）和一项推力运动（例如俯卧撑或卧推）下半身. 上半身.加热。如果节省时间对您来说很重要，您可以在第一次锻炼时为每个肌肉群进行特定的热身。只要动作技巧良好，力量训练本身就可以促进活动能力的提高。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:03:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/malhar-uma-vez-por-semana-da-resultado-no-ganho-de-massa-muscular-veja-como-montar-treino-eficiente.ghtml</guid></item><item><title>巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 运动警告儿童视网膜母细胞瘤早期诊断的重要性</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/campanha-na-barra-da-tijuca-alerta-sobre-importancia-do-diagnostico-precoce-do-retinoblastoma-em-criancas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LnAmN79O6hTnHRtOiR78GjIhiWE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/Z/xzB69QQAmaVLac6eHgzw/teste-olhinho.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在商场美食广场搭起的帐篷里，截至下午一时共进行了53项检测。没有人检测呈阳性，这让母亲们松了口气。本周六早上，带着孩子在里约西区巴拉达蒂茹卡市中心购物中心参加活动的母亲们在旅行中休息了一下，参加了一项由该组织发起的活动。里约热内卢州儿科学会 (Soperj) 旨在提高人们对视网膜母细胞瘤早期诊断重要性的认识。这是一种在儿童时期最常见的眼癌，影响 5 岁以下的儿童。在那次活动中，他们有机会进行视力测试。儿童受害者：“里约热内卢的暴力事件达到了与世界各地重大战争相当的程度”，卡埃塔诺·维罗索在致教皇弗朗西斯·埃洛亚的一封信中报告说。教皇指出里约暴力受害者的情况 在购物中心美食广场搭建的帐篷里，截至下午一时进行了 53 项检测。没有人检测呈阳性，这让母亲们松了一口气。大约 14 名医生、医学学者和合作者参与了此次活动。 — 来测试自己孩子的人数之多让我感到惊讶。借此机会，我们借此机会解释由儿科医生定期进行手术以及向儿童眼科医生咨询的重要性。我们提供了包含信息和指导的测试结果。”工作组负责人维维安·兰泽洛特 (Viviane Lanzelotte) 医生说道。该测试由儿科医生以简单快捷的方式进行。该设备向孩子的脸上发射一束光，让医生分析眼睛。该测试可以在统一健康系统 (SUS) 和专用网络中进行。在市中心的活动中，没有孩子被诊断出有任何变化。从卡埃塔诺到教皇方济各：看看这位歌手在给教皇的信中提到的里约哪些儿童被暴力杀害——今天我们没有任何案例发生变化。视网膜母细胞瘤是一种罕见的疾病，但在进行检查时，您可能会发现其他可能被忽视的疾病，例如白内障和青光眼，这些疾病也会影响儿童，维维安说。母亲朱莉娅·多斯桑托斯 (Júlia dos Santos) 趁着和 1 岁零 7 个月的儿子贝尔纳多 (Bernardo) 去商场的机会参加了测试。 ——考试非常重要。及时了解您的健康状况总是好的。因此，步行穿过购物中心并有这个机会这样做是非常实际的——得到批准。克里斯蒂安·戈麦斯 (Cristiane Gomes) 是三个孩子的母亲，她带着最小的孩子特奥 (Téo) 参加考试。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 — 妈妈们应该带孩子接受准确的测试，以便在问题出现之前识别出问题。我一直和其他孩子一起参加测试，但还没有和 Téo 一起参加。路过这里我就趁机做了一下，这个测试当然很重要——克里斯蒂安说。这种疾病影响视网膜细胞，视网膜是眼睛负责视力的部分，影响一只或两只眼睛。根据国家癌症研究所（Inca）的数据，巴西每年新增病例200至250例，全球新增病例7500至8000例，最大的担忧是诊断延迟。眼内恶性肿瘤多见于儿童期，多发生在5岁之前。据卫生部称，统一医疗系统（SUS）为视网膜母细胞瘤病例提供全面免费的护理、援助、诊断、治疗和监测。报童节：针对犯罪的课程：警方称，贩运者至少来自六个社区，在 Complexo da Maré 接受战争训练。去年初，传播者蒂亚戈·莱弗特 (Tiago Leifert) 和戴安娜·加尔宾 (Daiana Garbin)（小女孩的父亲卢阿 (Lua)）让这种疾病成为人们关注的焦点。 3 岁的他发起了“De olho nos olhinhos”运动，提醒其他家庭早期诊断该疾病的重要性。 Lua 在 11 个月大时被诊断出双眼患有这种疾病，目前仍在接受治疗。查看主要症状和体征： 白色反光 - “猫眼” - 使用闪光灯拍照时，瞳孔会出现白色或淡黄色反光，而不是红色。这被医生称为白瞳症，即“白色瞳孔反射”；斜视 - 眼睛看起来不看向同一方向的情况。斜视有多种原因，并且与多种眼部问题有关。它也可能预示着视网膜母细胞瘤；其他不太常见的体征和症状包括：视力下降、眼球运动不规则、眼痛、眼白发红、虹膜颜色不同</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:59:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/campanha-na-barra-da-tijuca-alerta-sobre-importancia-do-diagnostico-precoce-do-retinoblastoma-em-criancas.ghtml</guid></item><item><title>政府成员认为迪诺关于 STF 的言论是“鲁莽的”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/integrantes-do-governo-veem-como-imprudente-a-fala-de-dino-sobre-o-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/J5rc42Oms3Qd8CBKDexEgO6seXY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/6/I7Ds5NTlKu1iCfnudGTw/104468336-mariz-pa-brasilia-28-09-2023-flavio-dino-ministro-da-justica-ministro-da-justica-flavi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;劳工党成员——他们更倾向于任命联邦总检察长豪尔赫·梅西亚斯（Jorge Messias）——不相信部长承诺如果被提名为最高法院法官就退出政坛。政府成员看到了司法部长弗拉维奥的讲话迪诺向《环球报》表示“鲁莽”，迪诺表示，如果他被提名为联邦最高法院（STF）罗莎·韦伯的席位，他将“永远”不会重返政坛。关于最高法院提名的争议一直在迪诺和总检察长办公室 (AGU) 部长豪尔赫·梅西亚斯之间展开。阅读更多：迪诺保证，如果他被提名为 STF，他将不会重返政坛 了解：新党与德尔坦一起参加“卢拉的 PowerPoint”活动，对 STF 的批评和泽马的赞扬 政府成员的评估是，迪诺的周五，总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦正在医院接受髋关节手术康复，发表这一声明的时机并不恰当。为梅西亚斯辩护的卢拉盟友表示，争议仍然悬而未决，并在迪诺的演讲中看到了一些压力，目的是执行他的提名。迪诺告诉环球报，卢拉从未与他讨论过这个话题，并且“甚至没有暗示”任何有关他可能被提名为 STF 的事情。迪诺表示，一旦进入最高法院，他将不会重返政坛，试图平息反对他提名的主要批评：他可以利用最高法院作为竞选共和国总统的跳板。 — 如果有一天，也许我去了最高法院并考虑重返政坛，人们就会认为我会用托加袍来获得知名度。我不会那么做，或者我会这么做。绝不。这将是一个明确的决定。或者会是这样，我不知道，”他说。然而，总统助手评估迪诺的讲话不会影响卢拉的决定，并将根据行政长官与未来法院部长已有的信息和关系历史做出选择。在提名一名女性最高法院法官的压力下，卢拉正在寻找一位他信任且与他关系密切的人来取代罗莎·韦伯。劳工党成员认为这一声明是一个“空洞的承诺”，也是一场表明争端尚未确定的运动，其论点是，如果他们已经被选中，他们就不需要承诺不重返政坛。梅西亚斯是劳工党对 STF 的称呼，尽管迪诺偏袒 STF，但 STF 仍然施加压力，要求将他告上法庭。除了受到党的信任外，梅西亚斯还与党有着长期的关系。他曾担任前总统迪尔玛·罗塞夫法律事务秘书处副秘书，并担任参议员雅克·瓦格纳 (PT-BA) 的幕僚长四年。弗拉维奥·迪诺如今是卢拉的主要法律顾问之一。例如，总统曾听取他任命为共和国新任总检察长的听证会。 ——我帮忙，比如在PGR，他跟我说过几次、五次、十次，我给出我的意见。关于Supremo，等待共和国总统的时间。迪诺告诉 GLOBO，现在是他的时间了。由于它是劳工党以外与卢拉最接近的核心成员中唯一的名字，因此它一直是劳工党成员炒作的目标，如果提名得到执行，他们已经捍卫了司法部的部门。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:53:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/integrantes-do-governo-veem-como-imprudente-a-fala-de-dino-sobre-o-stf.ghtml</guid></item><item><title>马斯克批评德国对移民的援助，政府回应：“这叫拯救生命”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/musk-critica-ajuda-da-alemanha-a-imigrantes-e-governo-responde-se-chama-salvar-vidas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XfC_l3fLmmL90YtIRn2x2lJQ7Eg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/r/XkOydCScAmlby2Qt6KKQ/104475792-files-in-this-file-picture-migrants-arrive-in-the-harbour-of-italian-island-of-lampedusa-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;特斯拉和 X 的所有者在评论中使用了一份有利于极右翼政党德国替代党的出版物，该评论与其他批评移民的言论一起。一段在地中海营救移民的视频，对柏林的移民和人道主义政策提出了含蓄的批评。对欧盟的批评：梅洛尼承认他希望“能够采取更多措施”来控制非正规移民 8,500 人抵达意大利后：教皇前往法国保护移民，而欧盟与突尼斯达成了数百万美元的协议以阻止移民在周五发布的帖子中，马斯克对一个名为热那亚广播电台的帐户的帖子发表了评论，该帐户播放了救援移民的视频。据报道，“有八艘德国非政府组织船只在地中海收集非法移民并将其倾倒在意大利”。该出版物还指出，这些组织“得到德国政府的补贴”，并表示希望德国另类选择党赢得该国下一次选举，以“阻止这种欧洲自杀行为”。马斯克反过来问“德国公众是否意识到这一点”。德国外交部的回应是：“是的。这就是拯救生命。”最初的插件文本马斯克没有回应，但最近几天他发表了与移民有关的评论，总是以批评的语气，并与支持更严格的移民政策的演讲有一些相似之处。周五，他表示“非法移民需要结束”，同时主张定期简化移民规则。周四，他与地方当局一起在德克萨斯州伊格尔帕斯录制了一段视频，称这是该地区移民状况的“现实”。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:52:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/musk-critica-ajuda-da-alemanha-a-imigrantes-e-governo-responde-se-chama-salvar-vidas.ghtml</guid></item><item><title>加拿大警方调查了大约 100 起与男子出售“毒药”有关的死亡事件；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/policia-investiga-cerca-de-100-mortes-ligadas-a-veneno-vendido-por-homem-no-canada-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3DiOGMHnKCUW4FLXO3Z1aI50rOQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/b/5t2JaER0GBjyMl85d2Cw/whatsapp-image-2023-09-30-at-1.39.16-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 57 岁的肯尼思·劳 (Kenneth Law) 被指控向想要自杀的人出售有毒盐；辩方称指控不属于“刑事禁止”范围 加拿大和英国当局正在调查至少 100 起中毒死亡事件。这些案件被归类为自杀，与 57 岁的加拿大人肯尼思·劳 (Kenneth Law) 的生意有关，他被指控销售有毒盐。他将负责运营一个集团公司，向 40 个国家/地区的人们发送约 1,200 个含有该物质的包裹，并完成在线订单。听：阿兹特克“死亡哨声”在美国重现，结果让工程师“起鸡皮疙瘩”明白：在太空呆了一年多的宇航员窒息后返回地球后悔不已，现在加拿大警方指控他帮助已有 14 人自杀，随着该地区和英国各地对劳商业交易的调查继续进行，这一数字可能还会上升。在他的祖国，调查人员称他至少寄出了 160 个包裹，劳被指控辅导或协助自杀。受害者年龄在16岁至35岁之间。英国正在调查在劳的网站上购买硝酸钠（一种用作食品防腐剂的盐）的 272 人中的 88 人死亡事件。英国国家犯罪局发言人证实了这一信息。这位尚未受到正式指控的加拿大人于上周三出庭，并定于 10 月 31 日举行下一次听证会。 “创新执法”法目前被关押在安大略省的一所监狱中。据他的律师马修·古尔利 (Matthew Gourlay) 称，他将不认罪。辩方将此案归类为“法律适用的创新”。他在一封电子邮件中写道：“我们不知道加拿大有任何类似的指控。我们的立场是，所有被指控的行为——明确地说，这些行为都不会得到宽恕——合法地属于刑事禁止范围。”这些指控是在该国最近就放宽协助自杀法展开辩论之际提出的，该法使该国的政策成为世界上最自由的政策之一。自 2021 年起，加拿大允许患有痛苦的慢性病的人接受辅助死亡，即使他们不是绝症。尽管如此，法律仍然要求人们接受医生或护士的评估并遵守其他规则。这些专业人士可免受咨询或协助自杀的刑事指控，最高可判处 14 年监禁。约克地区警察督察西蒙·詹姆斯在四月的新闻发布会上表示，当局不会容忍“那些针对社区弱势群体的犯罪行为”。他还表示，这些人会对这种做法做出回应。安大略省西北部城市 Thunder Bay 的警方认为 Ashtyn Prosser 是从 Law 购买产品的人之一。他的母亲 Kim Prosser 说，他于 3 月份去世，距离他 20 岁生日还有一个月。据她说，这名年轻人在大流行期间一直在与心理健康问题作斗争。据当局称，Law 自 2020 年底以来一直在网上销售这些产品。调查人员的公开请求在蒙特利尔，警方宣布一些包裹已被发送到该市的地址，促使调查人员公开请求为收件人和其他知情者提供信息挺身而出。在卡尔加里，调查人员正在等待涉及两起死亡事件的最终毒理学报告，这两起死亡事件可能与加拿大人有关。不列颠哥伦比亚省至少正在进行六项调查。爱尔兰国家警察部队也在对加拿大当局提供的地址进行福利检查时发现“少量突然死亡”后，也正在调查此案。劳于五月被捕并被指控犯有两起案件。 8 月份又提出 12 项指控。他曾在多伦多豪华酒店费尔蒙皇家约克酒店担任厨师。工会组织者凯文·阿贝尔斯 (Kevin Abels) 表示，劳已被解雇。劳被指控的自杀事件发生在 2020 年底之后，警方认为他当时开始经营在线业务。但除了针对他的指控外，安大略省的健康专家表示，他们已经发现因使用有毒盐而自杀的人数有所增加。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:45:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/policia-investiga-cerca-de-100-mortes-ligadas-a-veneno-vendido-por-homem-no-canada-entenda.ghtml</guid></item><item><title>研究显示马萨在阿根廷领先于米莱</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/pesquisa-aponta-massa-na-frente-de-milei-na-argentina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1NBgZjeyJDuLrgVun7OA1AtKEVQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/V/Mz77pEQXSWnwfzJNQNHQ/104480341-argentinas-economy-minister-and-presidential-candidate-for-the-union-por-la-patria-party.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;阿特拉斯英特尔研究所的一项调查显示，经济部长的支持率为 30.7%，而极右翼候选人的支持率为 27.9%，与帕特里夏·布尔里奇 (Patricia Bullrich) 技术上持平。周五公布的一项调查为经济部长塞尔吉奥·马萨 (Sergio Massa) 的竞选活动带来了好消息阿根廷总统政府候选人：根据 Atlas Intel 的数据，他领先于极右翼哈维尔·米莱 (Javier Milei)，并且几乎可以保证进入第二轮。竞选主题：阿根廷的贫困为选举中的民粹主义铺平了道路 蓝色美元、大豆和牛穆尔塔：为什么阿根廷不会停止创造交换形式 根据民意调查，Mass 有 30.7% 的投票意向，而 Milei 的投票意向为 27.9%，他几乎一直领先该国公布的所有民意调查。有了这些数字，两人将在第二轮竞争，但阿特拉斯·英特尔显示，与前总统毛里西奥·马克里有联系的中右翼候选人帕特里夏·布尔里奇(Patricia Bullrich)有27.7%的意向，与米莱在技术上并列。其余名字均未达到投票意向的5%。第一轮定于 10 月 22 日举行，第二轮可能于 11 月 12 日举行。公众批评：阿根廷教会对米莱攻击教皇的反应 但对政府领导人来说，好消息到此为止：在第二轮模拟中，他在所有情况下都被击败。极右翼候选人米莱的意愿为 43.5%，而马萨的意愿为 37.5%。与布尔里奇一起，来自 Juntos Pela Change 联盟的候选人获得了 44.9% 的选票，而政府候选人则获得了 34.9% 的选票。 Bullrich 在可能的直接对抗中也超过了 Milei，分别为 36.8% 和 31.5%。马萨的希望寄托在大量尚未做出决定的选民身上——反对米莱的比例为 17%，反对布尔里奇的比例为 20.1%，而在米莱和布尔里奇之间可能发生的冲突中，这一数字将达到 31.7%。除了投票意向之外，Atlas Intel 还询问了受访者对阿根廷一些最著名政治人物的看法。 Bullrich (35%) 和 Milei (34%) 的正面评价最高。马萨受到 30% 阿根廷人的好评，略高于布宜诺斯艾利斯省省长阿克塞尔·基西洛夫和副总统克里斯蒂娜·基什内尔，后者的积极评价为 29%。排在最后的是总统阿尔贝托·费尔南德斯，他的正面评价只有14%，负面评价为74%。该调查是应 Perfil 报纸的要求进行的，9 月 20 日至 25 日期间，采用“随机数字招聘”方法采访了阿根廷各地的 3,778 人。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:25:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/pesquisa-aponta-massa-na-frente-de-milei-na-argentina.ghtml</guid></item><item><title>了解 Kayky Brito 在住院 27 天后回到家时受到的接待情况</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/saiba-como-foi-a-recepcao-de-kayky-brito-ao-chegar-em-casa-apos-27-dias-internado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2BXq212-gyi0maAGIjgTqEpiFyk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/w/kix6YrQ36D4BtzK8isAQ/whatsapp-image-2023-09-29-at-19.38.12.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;演员凯基·布里托 (Kayky Brito) 在普拉亚达巴拉 (Praia da Barra) 被碾压住院 27 天后，家人用蛋糕和横幅欢迎这位演员，上周五出院，前往父母家进行康复治疗。他的妹妹斯特凡尼·布里托 (Sthefany Brito) 在她的 Instagram 账户上发布了庆祝活动的照片。这位演员受到了斯特凡尼儿子安东尼奥·恩里科的蛋糕和欢迎辞的欢迎。这位女演员感谢上帝、朋友和支持凯基康复的粉丝。凯基·布里托 (Kayky Brito) 出院后，他的母亲表示，“那是非常艰难的日子”。 了解更多：凯基·布里托 (Kayky Brito) 在 27 天后出院；记住案件要点 家人为Kayky Brito准备的蛋糕 演员的母亲Sandra Brito昨天在她的社交网络上发布了公告并发布了庆祝表情符号。公告称，凯基·布里托“已成功治愈伤势”，并且“能够在家中继续康复过程”。看看斯特凡尼·布里托在她的社交媒体上的声明：“在经历了我一生中最糟糕的噩梦之后，看到自己面临生命的脆弱，有可能再次失去我的兄弟，上帝再次像每一天一样，祝福我们从一开始就期待的时刻，我哥哥要回家了！那是非常困难的日子，真的，充满恐慌，完全绝望，我跪下祈求上帝让他留下来，给他第二次机会，上帝以无限的怜悯给了他回到我们身边。每天，随着我弟弟病情的每一个微小的改善，我都感谢上帝把他一点一点地重新带回到我们身边！是他让我的家人坚强地站了起来，是他在最困难的时刻和那些最困难的时候给了我们力量。我们甚至没有从远处想象我们会经历什么。他知道所有的事情，随着我们经历的一切，我们作为一个家庭比以往任何时候都更加强大！我的母亲、我的父亲和我的丈夫一直不知疲倦。我的丈夫是我的摇滚，我的力量，我的逃避，当一切都崩溃了，我以为我不再有力量去应对一切！我的父母仍在从事故中恢复过来，他们把自己放在幕后，始终以不可动摇的信念，他们是我兄弟最好的避风港！我们受苦，我们跌倒，我们绝望，但我们永远在一起，团结一致！所以这将是永远的！ ❤️ Kayky 现在在家，在爱和关怀的陪伴下继续康复过程！！！对于我们收到的所有爱，我永远无法用语言来表达足够的感谢！这么多的祷告，神当然都垂听了。非常非常感谢您所做的一切！ .上帝，一切尊贵和荣耀归于耶和华。”该曲目由演员的侄子准备，互联网复制</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:21:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/saiba-como-foi-a-recepcao-de-kayky-brito-ao-chegar-em-casa-apos-27-dias-internado.ghtml</guid></item></channel></rss>