<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2023 08:09:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Faustão 的儿子 João Silva 将于下周录制“Domingão com Huck”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/27/joao-silva-filho-do-faustao-vai-gravar-quadro-do-domingao-com-huck-na-proxima-semana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/j56zPfhIpuFBrkVzT4o2j86GgGU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/S/qMw1s8TjqiVjr5Mja3Vg/screenshot-480.png" /&gt;&lt;br /&gt;广播公司宣布若昂·席尔瓦 (João Silva) 将在乐队节目中录制“Domingão com Huck”中的“Batalha do lipsync”片段，将于下周三 (4) 录制。 Faustão 儿子的参与计划于 8 日播出。另请阅读：Faustão 感谢心脏捐赠者的家人并谈论移植后的恢复情况查看：以演员身份首次亮相的 Felipe Ricca，Adriana Esteves 和 Marco Ricca 的儿子，他说他没有考虑过从事这个职业，并表示他不害怕比较。João 将于 10 月份录制该节目的试播集。首播预定于同月21日。该景点将有观众，每周六晚上 8:30 放映。该指令由克里斯·戈麦斯、贝托·席尔瓦和雷纳托·莫雷拉签署。 Fausto Silva 是 Fausto Silva 的长子，去年 1 月，他与父亲一起在“Faustão na Band”节目中首次作为主持人亮相。因此，今年 5 月，当这位退伍军人决定结束参与该计划时，若昂与安妮·洛特曼 (Anne Lottermann) 一起负责。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 João 经常出现在社交媒体上，提供有关接受心脏移植的父亲健康状况的最新信息。他还发起器官捐献运动。在最近接受“Inteligência Ltda”视频采访时，若昂解释了为什么他们没有去看望心脏捐赠者的家人，并讲述了经历困难时期的感受。查看 Faustão 的儿子 João Guilherme Silva 将接管 Band 项目的照片 查看 Faustão 的儿子 João Guilherme Silva 将接管 Band 项目的照片Faustão 将接管 Band 项目</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:58:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/27/joao-silva-filho-do-faustao-vai-gravar-quadro-do-domingao-com-huck-na-proxima-semana.ghtml</guid></item><item><title>测验：苏打水会增加癌症风险吗？运动可以减少吗？测试你的知识</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/quiz/2023/09/quiz-refrigerante-aumenta-risco-de-cancer-praticar-exercicios-diminui-teste-seus-conhecimentos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/noCHAm3F5UwRiuJ6fyyo51rpm4U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/5/horY44ToODqdwYcW4xuA/pexels-breakingpic-3008.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Inca 估计，2023 年至 2025 年间，巴西每年新增癌症病例 70.4 万例。多年来，人们一直认为癌症是一种遗传性疾病，由家族史决定。然而，据估计，只有 10% 至 15% 的肿瘤是遗传性的。健康习惯——例如不良饮食、久坐的生活方式和吸烟——直接导致患各种癌症的风险增加。目前，全球每年约有 1000 万人因癌症死亡，这一数字仅次于心血管疾病造成的死亡总数。据国家癌症研究所 (Inca) 估计，2023 年至 2025 年间，巴西每年会新增 70.4 万例这种疾病。您知道世界卫生组织认为哪些食物具有致癌性吗？您知道应该做什么来降低患肿瘤的风险吗？通过下面的测验测试您的知识。充分利用并阅读肿瘤学家 Fernando Maluf 的 10 条建议，以预防各种类型的癌症。红肉和阿斯巴甜：根据世界卫生组织的规定，了解什么是致癌物、预防该疾病的安全限度和做法该测验属于新的 GLOBO 必读项目。它将深入探讨真正改变人们生活的主题，以最多样化的形式呈现。会有提示、文字、视频、游戏、生活，所有这些都由报纸策划。第一篇必读的主题是健康，这是巴西人最关心的问题之一。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/quiz/2023/09/quiz-refrigerante-aumenta-risco-de-cancer-praticar-exercicios-diminui-teste-seus-conhecimentos.ghtml</guid></item><item><title>咖啡骗局：喝不纯的咖啡豆有害吗？专家回应</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/27/fraudes-no-cafe-faz-mal-consumir-graos-impuros-especialista-responde.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XEeO_d7RvotaJxK4cE4sBb-hkm0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/I/cWfDcuTCymCcSZKGjixw/christina-rumpf-lmzwjdu6hte-unsplash.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;农业和畜牧业部 (Mapa) 在发现巴西咖啡豆果皮和咖啡棒含量超出允许限度后，下令召回 8 批咖啡豆。由于发现欺诈和杂质，农业和畜牧业部 (Mapa) 下令召回 8 批巴西烘焙研磨咖啡。政府发现包装中果皮和木棒的含量超出了立法允许的限度。据该部称，咖啡果皮和咖啡棒的过度混合是为了增加包装的体积。然而，家里这些掺假批次该怎么办呢？喝这种含有杂质的咖啡对身体有害吗？根据巴西消费者保护协会（PROTESTE）的说法，消费者在家中几乎不可能识别出这种类型的欺诈行为。 ——在这些产品中，检测到咖啡豆被含有过量果壳和咖啡棒的原料替代，以增加体积，欺骗消费者。值得记住的是，所有东西都是在高温下研磨/压碎和烘焙的，因此，咖啡豆、咖啡豆皮和咖啡棒最终具有相同的颜色、形状和感官上非常相似，不允许区分——健康协调员兼 PROTESTE 拉斐尔·莫拉 (Rafael Moura) 解释道食物。据技术人员介绍，这些残留物，如果卫生条件良好，经过研磨/粉碎和烘烤后，不会对消费者的健康构成任何风险或危险。 — 必须谨慎购买未被发现欺诈的产品，如果可能的话，购买具有良好声誉且与不良市场行为无关的品牌。莫拉说，如果你能识别任何类型的欺诈行为，请寻求所有消费者权利，根据具体情况进行退货、换货和寻求维修。随着一项定义巴西烘焙咖啡技术法规的法令于今年生效，政府对烘焙和研磨咖啡进行了检查。收集批次的品牌包括：Fazenda Mineira、Jardim、Lunhador Extra Strong、Lunhador Tradicional、Balaio、Bico de Ouro 和 Bico de Ouro 100% Puro Robusta。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/27/fraudes-no-cafe-faz-mal-consumir-graos-impuros-especialista-responde.ghtml</guid></item><item><title>马蒂尼奥·达维拉 (Martinho da Vila) 在创意公园 (Parque das Ideias) 向观众推荐 10 本书，由 Marcio Debellian 设计</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/27/martinho-da-vila-indica-10-livros-a-plateia-do-parque-das-ideias-projeto-de-marcio-debellian.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eRMfu2GuhPdMKYRwx5tYygkCyCA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/6/p3G4G5SICp97ohwrA2fA/parque-de-ideias-9.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;作曲家谈到了阅读的变革力量，并在活动中列出了他最喜欢的作品，该活动为里约市中心的公共图书馆带来了免费的聊天、表演和课程节目，直至 2024 年 6 月。制作人马西奥·德贝利安 (Marcio Debellian) 开玩笑说，“太慢了，太慢了”，并取笑这位桑巴歌手的经典作品的歌词，宣布他迟到了。这位艺术家是 Parque das Ideias 项目第二季的首次亮相，该项目将在里约市中心总统大道 Vargas 的 Parque 图书馆举办聊天、表演和免费课程，直至明年 6 月。披露 / Juliana Bergamini Martinho 受活动创始人兼艺术策展人 Debellian 邀请，谈论他认为 Ilustre Leitor 系列收藏中最重要的十本书 - 他们在 2022 年版中，包括 Gilberto Gil、Conceição Evaristo、Fabricio Carpinejar、Elisa Lucinda、Flávia Oliveira、Gregório Duvivier 和 Antonio Cícero 等名字。延误不是马蒂尼奥的错，他准时离开了家。他发现黄线因疑似爆炸物而关闭。这位歌手比预定时间晚了 40 分钟到达，但立即用害羞无赖的语气道歉，赢得了观众的支持，他用真诚的忏悔修正了这一点： - 我什至睡在车里，伙计们......太可怕了交通堵塞，我住在巴拉达蒂茹卡（Barra da Tijuca）郊区，几乎是雷克雷奥（Recreio）……他开始谈话说，他的父亲教他读书写字，他的父亲在桑巴歌手的家乡杜阿斯巴拉斯（Duas Barras）被称为“Seu Josué das”莱特”。 “早上好，你这个学者”，这是城里人们对他的问候。 - 杜阿斯巴拉斯的每个人都是文盲，我的父亲教许多农民的孩子读书写字。这位因专辑《Negra Ópera》获得拉丁格莱美提名的作曲家回忆道，他是农场里的书籍管理员。接下来，马蒂尼奥回忆起自己不识字的母亲通过他成为了一名作家，她在《Memórias Póstumas de Teresa de Jesus》一书中仿佛在说话一样讲述了这个家庭的故事。马蒂尼奥还谈到了阅读的变革力量，但承认他并不真正喜欢“大书”，因为“它们在旅行时很重”。他还表示，他不采用数字作品，因为他喜欢一页一页浏览的触觉体验。当然，作者整个晚上都做了几次演讲，摘录了他受书籍启发的歌曲，例如与豪尔赫·阿马多的作品同名的“Jubiabá”。作为瓦斯科的著名球迷，他回忆起自己球队的历史，“第一支允许黑人上场的球队”。市政府小学老师朱莉安娜·桑塔纳·迪乌尔加桑 (Juliana Santana Divulgação) / 朱莉安娜·贝尔加米尼 (Juliana Bergamini) 观众席上，很多人都拿着纸笔写下作曲家推荐的书籍清单（见文末方框）。 39岁的市立小学教师朱莉安娜·桑塔纳(Juliana Santana)就是这样的例子，她离开维拉伊莎贝尔是为了“了解艺术家智力的一面”。 61岁的路易斯·安东尼奥·巴普（Luiz Antonio Bap）是萨阿拉广播电台的记者兼播音员，“里约中心的声音”，他想带着“地平线、北方”离开那里，选择他的下一个读物。他说，这是他每次参观该项目时都会遇到的情况。 Luiz Antonio Bap：Rádio Saara Divulgação / Juliana Bergamini 的播音员 Bap 是那里的知名人物。他阅读了 2022 年所有版本的 Ilustre Leitor。他甚至主演了一个任何人都不会忘记的特殊时刻。这件事发生在与记者弗拉维亚·奥利维拉的谈话中。她忘记了弗洛贝拉·埃斯潘卡（Florbela Espanca）的一首诗的名字，这首诗由法格纳（Fagner）配乐。就在那时，巴普发出了他低沉的广播声音，并哼起了歌曲的一部分。 - 弗洛贝拉是我最喜欢的诗人 - 他说。 - 当我唱歌时，弗拉维亚回答说“别这样做，我什至可能会坠入爱河”。 Ruth Vieira 不会错过一期 Ilustre Leitor：“É 0800” Disclosure/Juliana Bergamini 61 岁的摄影师 Ruth Vieira 也不会错过一期。她的名字和她积极参与辩论已经在那里为人所知。当巴伊安人在场时，他说服吉尔伯托·吉尔唱“Andar com fé”。摄影师强调了创意公园的主要优势，她认为： - 现在是 0800。我来自圣贡萨洛。光是坐公交车就已经是很多钱了。从项目一开始，免费就是 Debellian 所关心的问题，因为他意识到 20 雷亚尔可能会让图书馆公众的口袋沉重。建立创意公园的想法是在 2018 年产生的，当时他乘坐出租车路过，看到文化设施关闭了。 - 他说，确实缺乏一致性。 - 这个图书馆已经存在了 150 年，由唐·佩德罗二世 (Dom Pedro II) 落成，随后着火，更名……2014 年，它作为哥伦比亚公园图书馆概念的一部分推出，设有工作室、电影院和剧院。世界杯和奥运会来了，并于 2016 年闭幕。我看过 Adriana Calcanhotto 和 Edu Lobo 的表演，门口排着长队。我想：“那个剧院怎么了？这样的地方怎么能关门呢？”制片人希望成为变革的推动者，相信世界上公民的角色可以带来变革，因此他利用与赞助商的一次会议，在会议上他将提出另一个项目，将重新开放图书馆的提案放在网上桌子。他们同意了。大流行来了，这个想法只有在 2022 年与文化和创意经济国务秘书丹妮尔·巴罗斯 (Danielle Barros) 开始对话时才能实现。在该组织的支持下，Debellian 体现了该组织发起的复兴运动，并将规划范围扩展到 Parque de Manguinhos 和 Rocinha 图书馆单位。这次，议程仅在中心进行。 - 令我感动的是，当我们到达这里时，剧院里什么设备都没有，连窗帘都没有。来自共和广场的猫就住在这里。我们制定了维护预算并进行了一系列改进。当我看到剧院里挤满了人，一切都安排得很好，以丹尼斯·斯托克洛斯的个展开场时，我突然意识到……我不知道。今天有 Zezé Motta 的表演。克劳迪娅·阿布鲁 (Claudia Abreu)​​ 的独白《弗吉尼亚》(Virginia) 以及弗吉尼亚·罗德里格斯 (Virginia Rodrigues) 的保利尼奥·达·维奥拉 (Paulinho da Viola) 和蒂加纳·桑塔纳 (Tiganá Santana) 演唱的节目也将成为其他亮点。这些课程由 PUC 教授 Julio Diniz 精心策划，包括 Adriana Maciel 的表演写作课程和 Ana Kfuri 的视听表演课程。还有蝙蝠侠扎瓦雷兹 (Batman Zavareze) 的创作大师班和安德烈·达默 (André Dahmer) 的绘画工作坊。除了迪奥戈·阿尔梅达 (Diogo Almeida) 表演教学案例的单口喜剧之外，针对公立学校教师的教学案例也将上演反种族主义实践课程。马蒂尼奥的书 1. 布拉斯·古巴斯的遗作回忆录 - 马查多·德·阿西斯 2. 奥斯·布鲁宗丹加斯 - 利马·巴雷托 3. 费尔南·卡佩洛·盖沃塔 - 理查德·巴赫 4. 1808 - 劳伦蒂诺·戈麦斯 5. 朱比亚巴 - 豪尔赫·阿马多 6. 康帕德雷·奥古姆 - 豪尔赫·阿马多 7. 查托：巴西国王 - 费尔南多·莫赖斯 8. 特蕾莎·德·耶稣的遗作回忆录 - 马蒂尼奥·达维拉 9. 里约热内卢桑巴学校 - 塞尔吉奥·卡布拉尔 10. 20 个故事和一些变化 - 内·洛佩斯</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/27/martinho-da-vila-indica-10-livros-a-plateia-do-parque-das-ideias-projeto-de-marcio-debellian.ghtml</guid></item><item><title>名人和富人中的一个新的地位象征是进行全身核磁共振检查，但医生批评它；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/27/novo-simbolo-de-status-entre-famosos-e-endinheirados-e-realizar-uma-ressonancia-de-corpo-inteiro-mas-medicos-criticam-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dx_iE5RgwWakhuxSSwU96h9sEpc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/g/vGpYyGQ620BNx3s5FVVg/img-5358.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;美国和欧洲的公司提供这项考试，作为彻底改变预防性医疗保健的一种方式；专家警告说，这不是正确的做法。名人和富人的新身份象征是接受全身核磁共振检查。近几个月来，社交媒体上开始频繁出现名人和有影响力的人穿着某种制服坐在核磁共振仪前的照片。 “僵尸毒品”：加利福尼亚州旧金山出现了一波街头吸毒过量死亡事件；照片 ICU 时间、假肢和助行器：卢拉将于本周五接受的重大手术的细节 最具代表性的也许是金·卡戴珊 (Kim Kardashian) 的出版物。在照片中，她穿着人字拖，摆出上述姿势，向她的 3.64 亿粉丝展示，标题是“Prenuvo 的 MRI 能够在症状出现之前的早期阶段检测出癌症和动脉瘤等疾病。 （...）它确实拯救了我一些朋友的生命，我只是想分享。” Prenuvo 是提供该检查的公司之一，该检查大约需要一个小时，费用高达 2,499 美元（相当于 12,300 雷亚尔），用于检查癌症、动脉瘤、肝病等疾病的早期迹象。 、脊柱退化、肌肉骨骼疾病甚至多发性硬化症。其他提供相同服务的公司包括 Ezra、simonONE 和斯德哥尔摩的 Neko Health。健美盟友：增加肌肉质量的 7 种最佳食物 虽然 Prenuvo 声称推广该产品的名人都没有报酬，但它承认它为健康行业的影响者和知名人士提供免费检查，“以换取诚实的评论，如果9月初的纽约时装周期间，该服务面向时尚界一些有影响力的人士提供，其中包括法国时尚编辑Olivier Zahm、设计师Zac Posen、模特Lily Aldridge和Vogue编辑Gabriella Karefa-Johnson。发布了有关检查的照片。然而，一些专家警告不要进行这种类型的检查作为检查。四月份，美国放射学院发表声明称，“没有书面证据表明全身检查的成本-有效或有效延长寿命”，并担心此类检查可能会导致“非特异性结果”，需要昂贵且广泛的随访。先天性多发性关节弯曲：巴西人的手臂粘在胸部，头向后转，成为国际研究的主题 2019 年发表的一项研究分析了之前对 5000 多名接受全身 MRI 的人进行的 12 项研究，这些人没有表现出任何症状的疾病。结果显示，该测试检测到了大约 32% 的人可能存在临床相关的异常情况。然而，尚不清楚这些异常是否会导致疾病或死亡。此外，在拥有完整数据的六项研究中，有 6% 的人出现了误报。只有一项研究观察到假阴性（即测试遗漏了某些内容），这种情况发生在大约 2% 的参与者中。高血压：发现七种有助于降低血压的食物 磁共振成像是一种利用射频原理观察器官的检查，具有不发射辐射的巨大优势。由于可视化能力出色，该资源在特定检查中被广泛用于研究软骨、肌肉和器官，特别是心脏、肝脏和大脑。全身 MRI 将对患者从头到脚进行扫描。该考试在巴西举行。必须有医生处方才能进行，费用约为 6,000 雷亚尔左右。由于它不在国家卫生局 (ANS) 名单上，因此没有健康计划的承保范围。接受GLOBO采访的专家解释说，只要正确使用，这项考试就是一个重要的工具。 — 全身 MRI 具有非常精确的指示，但检查不是其中之一。首先，因为这是一个比较笼统的检查，无法深入研究结果。其次，因为它最终可以检测到许多良性的事情。即便如此，这还需要进行特定的额外检查，除了整个过程中产生的焦虑之外，还会增加患者的费用和暴露程度。放射科医生 Alipio Gomes Omond Filho 说，他是该集团骨肌肉影像诊断高级中心 Fleury 的协调员。诊断成像基金会研究所 (FIDI) 的医学负责人、放射科医生 Harley de Nicola 解释说，全身 MRI 对于分析骨骼和肌肉骨骼系统特别有用，例如识别肺癌患者的骨转移。 — 这项检查最精确的适应症之一是调查儿童是否患有癌症或转移，因为没有辐射，尼古拉解释道。其他适应症包括疑似肌肉疾病、儿科全身性疾病以及易患癌症的遗传综合征，例如 Li-Fraumeni。 — 在这些情况下，进行考试是合理的 — Omond Filho 说。假阳性的风险 我们的身体经常存在异常现象，例如器官上的肿块、肿块和疤痕，这些都可以通过 MRI 检测到。仅靠 MRI 并不能总能判断发现的结果是良性的还是令人担忧的，患者通常必须接受额外的检查。 Prenuvo 的一位代表表示，接受 Prenuvo 检查的人中有 5% 会注意到“拯救生命的发现”。 Prenuvo 的创始人 Lacy 表示，假阳性的理论风险并不反映 Prenuvo 的技术，他说 Prenuvo 的技术比大多数筛查测试中使用的 CT 扫描更准确。但旧金山加利福尼亚大学放射学结果研究实验室主任丽贝卡·史密斯-宾德曼博士表示，这个问题与技术无关，而与“我们身体中深刻而正常的变异”有关。非常敏感的机器有可能发现结节和异常情况。像这样的预防性筛查可能会发现早期癌症，对于少数患者来说，检测和治疗早期癌症将带来深远的好处，但“良性肿瘤的数量远远超过侵袭性肿瘤的数量，”她说。正如并非每个检测到的动脉瘤都会对患者的生命构成风险一样。即便如此，检测到的任何异常都需要更详细的分析，这可能会导致进一步的检查和侵入性干预。额外的测试可能会带来新的并发症和潜在不必要的辐射暴露，并且会给患者或医疗保健系统带来潜在不必要的成本。 — 癌症筛查检查遵循患者安全标准和建议，并考虑到性别、年龄和一些生活方式特征。指出，如果没有明确的指示进行这些检查，可能会对患者产生负面影响，除了系统不必要的费用外，还会进行不必要的甚至更具侵入性的程序，还可能出现过度治疗和过度诊断。来自Israelita Albert Einstein 医院的临床肿瘤学家Henrique Helber，HCor 和Instituto Vencer o Câncer 科学委员会成员。 （与《纽约时报》合作）</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/27/novo-simbolo-de-status-entre-famosos-e-endinheirados-e-realizar-uma-ressonancia-de-corpo-inteiro-mas-medicos-criticam-entenda.ghtml</guid></item><item><title>“我们从未见过马德拉河水位如此低”：河边居民报告亚马逊地区的干旱问题</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/meio-ambiente/noticia/2023/09/27/nunca-vimos-o-rio-madeira-tao-baixo-moradores-ribeirinhos-relatam-transtornos-com-a-seca-na-amazonia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VnQaS-dEhekvGabfsO0LtB1B9wQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/G/NXsuB4QZOpvYfiPwBHAA/104431141-topshot-view-of-the-low-level-of-the-rio-negro-due-to-the-drought-in-iranduba-amazon.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;马德拉河的平均流量比该时期的历史平均流量低 35%，内格罗河每天下降 20 厘米。16 岁时，Iremar Antonio Ferreira 离开了巴拉那州，在那里他亲眼目睹了“大豆杀死了里奥阿祖尔河”，定义了皮基蒂河支流所经历的情况。如今，53 岁的费雷拉表示，他害怕在马德拉河目睹类似的过程。他是波多韦柳 (RO) 河滨区纳扎雷的一名居民，他解释说，由于最近的森林砍伐、农业扩张和非法采矿，导致河岸森林被毁，河床淤积，亚马逊地区目前的干旱状况进一步恶化。亚马逊干旱：内格罗河每天下降20厘米，13万居民面临短缺风险，政府召开紧急会议送基本食品篮、水和消防：政府宣布成立特别工作组应对亚马逊军事独裁的干旱：法院维持了对被控在“死亡之家”遭受酷刑的男子的指控——我们还经历过其他干旱，但这是最严重的一次。我以前从未见过的石凳出现了。飞行员们自己也在发表评论。我们从未见过马德拉河水位如此之低，较大的船只遇到很大困难，因为有些河段水深低于1.5m，所以它们需要运载的货物和人员较少，影响非常大。”费雷拉说道。马德拉活力研究所协调员。干旱的影响在内格罗河、索利莫斯河、普鲁斯河、茹鲁阿河和马德拉河等大河中显而易见。根据巴西地质调查局的数据，尼格罗的水位每天下降 20 厘米。根据国家空间研究所 (INPE)、国家水和基本卫生局 (ANA) 和国家气象研究所 (Inmet) 本月的联合报告，北部地区的降雨量低于历史平均水平）。马德拉岛的正常流量比该月平均流量低 35%。这种情况仅导致亚马逊地区就有超过 11 万个家庭面临物资短缺的风险。该州62个市镇中至少有59个市镇遭受干旱，其中15个市镇处于紧急状态。另有 40 人处于戒备状态，5 人处于戒备状态。根据联邦机构管理的 Sipam（综合水文气象监测和警报系统）的测量，在朗多尼亚州，首府韦柳港面临风险。伊朗杜巴卡考皮雷拉 (Cacau Pirera) 大火冒出浓烟 Michael Dantas / 法新社 本周二，联邦政府以及朗多尼亚州和亚马逊州政府宣布成立一个特别工作组来应对干旱，提供基本食品篮、水并加强救灾工作。消防。疏浚河流是另一项行动计划。 30万雷亚尔派对：查看批评“缺乏”礼物的影响者婚礼的细节牛石：理解为什么只有“老牛”在生产百万富翁胆结石方面才有价值“我们对待河流的方式是错误的，它们越来越干涸”然而，费雷拉记得，干旱并不是一个孤立的事件，今天的悲剧是多种因素综合作用的结果，比如火灾——据他说，今年火灾有所减少，但仍然大量发生——以及沉积物通过采矿和大豆种植园的移动。 — 这不仅仅是缺少降雨，而是该地区引发的一系列变化。除了河水干涸外，还有沙子和沉积物的运动，所以沙洲在河中翩翩起舞。飞行员对河床更加了解，但现在他们不再对河道有充分的认识。大型船只禁止夜间航行，因为存在风险。这场环境灾难表明我们对待河流的方式是错误的，它们越来越干涸、越来越浅。消防员在伊朗杜巴的 Cacau Pirera 森林中灭火（AM） Michael Dantas / 法新社 在这种情况下，河边社区是最脆弱的。除了依赖河运的货物供应困难之外，居民还承受着体力消耗。随着海岸干燥，沙岸变大，现在需要从下船点步行很长的路口才能到达房屋。 — 今天（星期二）我来到波多韦柳，花了四个小时，而通常的行程最多需要 2 小时 30 分。行程越慢，成本就越高。每天的行程较少，人也较少。费雷拉解释说，它对马德拉河运输系统有直接影响，他补充说，一些支流甚至无法通行。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 许多自流井也已经干涸，这需要在河床中寻找水。高温也会影响鱼类的繁殖。高水温会损害鸡蛋，最终在小鸡出生之前“煮熟”。 — 这一时期的干旱相当不寻常。亚马逊河沿岸地区通常在 10 月份发生大量火灾，但今年提前了——亚马逊环境研究所 (Ipam) 科学主任阿内·阿伦卡 (Ane Alencar) 表示。 — 当然，缺乏降雨会影响返回系统的水量，但河岸森林的恢复将有助于避免问题恶化。除了采取紧急行动外，政府还必须为日益频繁的极端天气事件的影响做好准备。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/meio-ambiente/noticia/2023/09/27/nunca-vimos-o-rio-madeira-tao-baixo-moradores-ribeirinhos-relatam-transtornos-com-a-seca-na-amazonia.ghtml</guid></item><item><title>了解什么是黑尿病，亚马逊地区这种病的病例正在增加</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/27/entenda-o-que-e-a-doenca-da-urina-preta-cujos-casos-crescem-no-amazonas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/G8CvOiEiijkuJQkDUYRD7eZee9U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/K/5BdzLkQjOcmDDJIT6y4w/woman-holding-hand-near-toilet-bowl-health-problem-concept.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;今年以来，已有49例病例被归类为符合疾病诊断。亚马逊健康监测基金会（FVS）的流行病学报告指出，自1月起至上周一（18/09），已有86例确诊病例。报告了哈夫病病例，其中 49 例相容，24 例被丢弃，13 例正在调查。俗称“黑尿病”，可能是由鱼类和贝类中发现的毒素引起的。用于镇静动物的药物：加利福尼亚州旧金山正在经历一波因“僵尸药物”过量服用而死亡的事件；查看照片 年轻人患癌症：为什么 50 岁以下人群的癌症病例增加了近 80%？ FVS 详细介绍说：“兼容病例对应于居住在 Itacoatiara（36 例）、Manaus（7 例）、Manacapuru（3 例）、Parintins（2 例）和 Nova Olinda do Norte（1 例）的人。没有与该疾病相关的死亡” ，在注释中。 Fiocruz Bahia 进行的一项研究发表在科学杂志《柳叶刀区域健康 - 美洲》上，得出的结论是，这些毒素来自鱼类和甲壳类动物摄入的微藻，并在它们的体内积累。这项研究表明，毒素能够耐受烹饪的热量。 8月底发布的FVS公报清点了亚马逊州2022年7月1日至2023年7月31日期间的黑尿病病例。共有114例与哈夫氏病相符。 “在符合的病例中，17% 的人至少有一种危险因素，例如高血压和糖尿病。符合病例中的个体食用过鱼类，例如 pacu 和 tambaqui”，注释中解释道。出生于巴伊亚腹地：巴西人双臂贴在胸前，头向后仰，是国际研究的对象。哈夫氏病的主要特征是尿液变黑。颜色因横纹肌溶解症而改变：肌肉受伤，将有毒物质释放到血液中。除了食用受毒素污染的鱼类和贝类外，外伤、过度体力活动、感染、饮酒和其他药物也可能引起横纹肌溶解症。根据 FVS，在黑尿病的兼容病例中，最常见的症状是： 肌痛（肌肉疼痛）；身体不适；恶心;肌肉无力;腹痛；呕吐；深色尿液。近年来，亚马逊、巴伊亚和帕拉州爆发了黑尿病。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/27/entenda-o-que-e-a-doenca-da-urina-preta-cujos-casos-crescem-no-amazonas.ghtml</guid></item><item><title>压力对我们健康的影响</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/espiritualidade-e-bem-estar/post/2023/09/o-peso-do-estresse-na-nossa-saude.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WCPXuZRYoZC4Bm48rnWzfi9IpIY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/x/xjymTyRVqEoAmr7QZzOA/pexels-alex-tinca-16924834.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;有准时的压力，这是一种立即的反应，并且有明确的开始和结束。让我们担心的是慢性压力，它长期主宰我们的身体，降低我们的生活质量。压力可能是好事。但当它不再有益时，它就会成为我们健康的致命武器。它会导致糖尿病、心血管问题和体重增加等疾病。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/espiritualidade-e-bem-estar/post/2023/09/o-peso-do-estresse-na-nossa-saude.ghtml</guid></item><item><title>吉列尔米娜·利巴尼奥 (Guilhermina Libanio) 在一篇文章中摆出姿势，谈论身体和性自由：“我亲吻过男人，也亲吻过女人”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/27/guilhermina-libanio-posa-em-ensaio-e-fala-sobre-corpo-e-liberdade-sexual-beijo-homens-ja-beijei-mulheres.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TCuuaKIBToTCsMQDXsdv50jG9Uc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/h/irYxUpRberZ0BkpIHfzw/bispo-5490-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;女演员正在播出《Fuzuê》，并参与剧集《Fim》，其灵感来自费尔南达·托雷斯 (Fernanda Torres) 的书。吉列尔米娜·利巴尼奥 (Guilhermina Libanio) 是她这一代人的写照：她讨厌标签。他对自己的性取向、职业选择和身体都是自由的。达到这种心态并不一定很容易。 “我的自尊是每天都建立起来的，现在仍然如此。有些日子比其他日子更困难，”他说。个人资料：热门 玛丽娜·迪亚斯 (Marina Dias) 谈论她不生孩子的决定以及她与母亲的复杂关系 健康：玛丽埃塔·塞维罗 (Marieta Severo) 首次谈论子宫内膜癌 维拉·霍尔茨 (Vera Holtz)：“我有好几次幻想迷恋” 与此同时，她的职业生涯是刚刚起飞。在环球电视台播出的“Fuzuê”节目中，她是 Globoplay 原创剧集“Fim”的演员，该剧是 Globoplay 原创节目，尚未确定发行日期，并于今天在“Tudo equal...SQN”第二季中首播。 Disney+，她的第一个女同性恋角色生活在其中。 “爱一个人应该永远是健康的标志”，这位年轻女子说道，她对作品中处理这一主题的方式感到满意。在下面的采访中，她谈到了她的工作以及在视听制作中的所有角色中拥有更多代表性的重要性。 “作为一名演员，我的梦想不仅仅是成为主角的酷朋友，”她说。 O GLOBO - 您在《Fuzuê》中的角色得到了成千上万巴西女性的认同。你和她也有共同点吗？ GUILHERMINA LIBANIO - 很多事情，但主要是责任、沟通和爱的方式。比安卡是一个好女人，她在工作和人际关系中尽最大努力。我也在努力。她鼓励她的朋友并忠于她的信念。我认为我们不同是因为她比我害羞，也更脆弱。有时我很严厉，甚至太直接。我不喜欢牛仔竞技表演。比安卡（Bianca）是一名女性，她靠做保姆来支付学业、账单和维护房屋的费用。而且，像成千上万的大学生一样，她踏上了这段双重旅程。我有更多的特权。我能够学习而无需同时工作，这让一切变得更加容易。但我认为我们有愿望，愿意在我们提议的事情上做到最好。女演员在豪尔赫·比斯波 (Jorge Bispo) 系列剧中扮演第一个女同性恋角色 女同性恋者仍然非常隐形，即使在缩写 LBTQIAP+ 中也是如此。您认为在《Tudo Equal...SQN》中塑造女同性恋角色很重要吗？我认为这是根本性的，它创造了一种在世界上并不孤单的感觉，尤其是在针对年轻观众的系列中。喜欢女人的女人是存在的，她们的故事值得被讲述。我喜欢这个系列中的表现方式，非常自然，就像在生活中一样。例如，Trix 的怀疑并不是因为她爱上了 Pri，而是因为她爱上了男友以外的人。当 Pri 告诉她的朋友她是女同性恋时，没有人质疑或惊讶。我希望有一天生活也能如此。不要因为某人的真实身份而感到惊讶或暴力。爱一个人应该永远是健康的标志。我真的支持 Pri 和 Trix，公众也是如此。但第二季不会那么简单。 Pri 的女朋友 Tassia 回来了，一切都不会保持不变（笑）。以任何方式让这个角色栩栩如生有挑战性吗？所有的角色都以某种方式向我们提出挑战，而 Pri 对我来说最大的挑战是拯救这个如此近又如此远的年轻人。因为，从16岁到我现在的26岁，这10年是非常剧烈的转变。承担责任，掌控自己的生活，离开学校并开始就业市场。从父母掌控的生活转变为自己掌控的生活。就我对世界的感受而言，我的青春期非常困难。我不认为自己聪明，我觉得逆行的教学方法受到质疑。我的身体发生了变化。我认为Pri对自己更有信心，更有分析能力。她成熟、坚定，知道如果有机会，她有能力实现任何她想要的目标。我花了更长的时间才学会这一点。吉列米娜将参加期待已久的豪尔赫·比斯波系列剧《终结》你们这一代人正在打破标签和赔偿规范。最后，我们可以看到，随着标签和控制他人生活的需要，未来会更好。我相信标签有助于 LGBTQIAP+ 事业的斗争。我发现有些新一代的孩子在这方面已经比我们好得多了。我认为每个人都管好自己的事，想吻谁就吻谁，爱谁就爱谁。我不明白为什么这对于更保守的人来说是一个大问题。如果某某人接吻/喜欢/想嫁给一个男人或一个女人，你的生活会发生什么变化？我相信，这种不便只存在于那些从未质疑过自己的人身上。如果你了解自己并对自己充满信心，其他人的存在就不会打扰或伤害你。当我们对自己没有安全感时，一切不同的事情都会困扰我们。 “纳西索认为任何不是镜子的东西都是丑陋的”你知道吗？你的个人生活是什么样的？你曾经与男人或女人发生过关系吗？我吻过男人，也吻过女人。我永远不会在没有经历过我想要的事情的情况下度过这一生。我不喜欢标签，我认为它们不足以涵盖人类的一切。让他们给我贴上任何标签吧。我对自己以及我一直在建造的吉列尔米娜感到非常平静。希望她能越来越自由。女演员在系列剧中扮演她的第一个女同性恋角色，并捍卫自由恋爱 Jorge Bispo 您是否一直对自己的身体感觉良好，例如以更感性​​的方式展示它？不，我认为这是不可能的，作为一个女性，生活在一个性别歧视极其严重的社会，这个社会要求一切都卓越和完美。对于我们的社会来说，完美的身材就是瘦削、白皙的身体。作为一个胖女人，你一定会听到陌生人和阿姨们说，如果你减肥了，你会更漂亮。即使你什么也没问。你不可能有那样坚定的自尊。我们所学到的标准是在 Photoshop 中修饰的不真实的身体。我的自尊是每天建立起来的，现在仍然如此。有些日子比其他日子更困难。但是，由于分析、女权运动和身体积极性，我与身体的关系得到了改善。我的问题从来都不是明显的羞耻，而是不喜欢自己穿衣服的方式，不适合穿校服，感觉与其他女孩、杂志封面、我一直喜欢在电视上看的女演员不同。我想成为像他们一样的人，因为我没有看到像我这样的人。对我与身体的关系也产生巨大影响的是开始关注那些看起来像我的人（在社交媒体上）。当我们看到世界上不同的存在和存在方式时，我们的美丽标准就会发生革命性的变化。外观扩大，我们发现美丽的变化。你觉得我们需要克服这始终是角色主题的障碍吗？我的角色之间的情况非常平衡。正如我的角色以身体为主题，比如《Malhação》中的乌苏拉，我的角色甚至没有提到这个主题，或者至少不是焦点，比如 Pri、Bianca、Cibele 和 Cinira 。但我认为，就市场而言，我们还有很多障碍需要克服。当你试镜试镜时，这一点非常明显。我没有被要求接受与同龄且具有相似特征的瘦女演员相同的测试。这就是问题所在：是什么阻止导演、编剧、选角制片人认为他们的主角可能并不瘦？习惯、偏见和安慰。处理已知的事情很容易。它不需要公众的学习、挑战或适应。公众也不习惯电视上身体的多样性。但如果这个角色不存在，你就无法习惯。作为一名演员，我的梦想不仅仅是成为主角的酷朋友。我这么说并不是因为这不是一个重要的角色，而是因为它不只是分配给非标准女演员。 Guilhermina 正在 Globo Jorge Bispo 电视台播出“Fuzuê”节目 您是否曾为此感到沮丧？例如，您在考试期间是否听到过不愉快的事情？我已经对获得机会感到沮丧。我希望至少能够尝试一下，即使我没有被选中。但我很幸运能够在这种粗鲁和不尊重行为不被容忍的时代成为一名演员。我们正在走向更加多元化。因此，几乎没有人要求我减肥，或者在别人面前让我难堪，评论我的身体。但这种情况经常发生在瘦女星身上。很少有女演员不提及他们要求她减重 2 公斤的工作。发生这种情况是因为你越接近标准，你就越接近无法达到的目标。你总是几乎就在那里。对于我来说，没有这样的指控，因为要么这个人认为我很漂亮，仅此而已，要么他们认为我离他们的美丽参数太远而无法评论任何事情。如何改变这一点？不幸的是，它不在我手里。只有当视听界的掌权者明白人是多元化的，年轻女孩不需要苗条或标准才能被公众接受、喜爱和好人所渴望时，改变才会发生。我不会和其他和我有相同特征、同龄的瘦女演员一起试镜。除了肥胖恐惧症之外，还有什么解释呢？我们还有很长的路要走。很多人已经上路了，但森林茂密。今天我有机会在电视上，在直播上，激励其他女孩，向她们展示她们可以占据这个位置，说电视上有胖女人。但我想要更多。我们在更衣室里仍然很孤独。我很少见到不标准的主角。关于您在“The End”系列中的角色，您能告诉我们什么吗？ Cinira 是 Ciro 的秘书，Fábio Assunção 的角色。她是一个火热的女人，为这个老板疯狂又着迷。你尽一切努力来引起他的注意。这次参与“Fim”非常特别，因为我能够与我钦佩和喜欢观看的人一起工作。法比奥是一位出色的搭档，他进行了很多交流、提出建议、倾听，让我在舞台上感觉非常舒服。安德鲁查（沃丁顿饰）细心地聆听指导我们，拍摄现场是母亲节的周日，有八个场景，其中有一个聚会，一切都很轻松。我们录制了一个美丽的、一流的连续镜头。还有费尔南达·托雷斯的文字。当章节到达时，我如饥似渴地阅读了整个系列。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/27/guilhermina-libanio-posa-em-ensaio-e-fala-sobre-corpo-e-liberdade-sexual-beijo-homens-ja-beijei-mulheres.ghtml</guid></item><item><title>《至高无上的姐姐？》：这本书试图填补有关被任命为朝鲜继任者的神秘人物金与正的空白</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/irma-suprema-livro-tenta-preencher-lacunas-sobre-misteriosa-kim-yo-jong-apontada-como-sucessora-na-coreia-do-norte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xVyCfFg6k_R9RAFpXlHVoOjmCl4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/Z/37HOfCSc6MXjyP105LyA/whatsapp-image-2023-09-26-at-16.28.42.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;李成润 (Sung-yoon Lee) 的《姐妹》讲述了朝鲜过去七年的发展轨迹，但并未对平壤精英的私生活进行新的揭露。凝聚人心，共同走向繁荣统一的未来。” 2018 年平昌冬奥会贵宾留言簿上写下的信息被解读为希望朝鲜半岛的绥靖政策最终能够开始脱离思想层面。了解更多：朝鲜告诉联合国朝鲜半岛“处于核战争的边缘”参见：朝鲜重新向外国人开放边界在知道是谁写的之后更是如此：金与正，金正日的妹妹-联合国，朝鲜领导人。在那届奥运会上，金与正试图作为一个重要的外交步骤，也许是为了挽回在 1988 年首尔奥运会上失去的机会。她引起了人们的关注，因其杰出的优雅而受到赞扬，并冷落了当时的美国副总统迈克·彭斯。五年后，和平成为一种幻想，在首尔、西方政府或世界各地的研究中心很少有人公开炫耀。不仅如此，金与正从一张笑脸变成了政权最发自内心的代言人，并且遵循家族传统，过着充满神秘色彩的生活。在 6 月出版的《姐妹：朝鲜最有权势的女性金与正的非凡故事》（巴西未经编辑）一书中，威尔逊中心研究员、美国政府过去曾试图填补他所谓的“至高无上的姐妹”故事中的一些空白。该书以通俗易懂的语言写成，详细叙述了金氏家族的崛起，从抗击日本占领朝鲜半岛的游击战争时期（1910-1945），到朝鲜战争和权力巩固。家庭传统：为什么朝鲜领导人更愿意乘坐火车而不是飞机去俄罗斯会见普京？对于不了解该政权很多细节的读者来说，除了核试验、火箭发射和奇怪的（几乎总是虚假的）报道之外，这可能是一个很好的切入点——李成润讲述了金正恩之死等事件—— 2011 年，标志着年轻的金正恩上台。它还解释了金日成在冷战期间与北京和莫斯科的共舞，为其经济赢得优势。但对于那些等待有关金正恩妹妹的新细节的人来说，这项工作可能有点令人沮丧。例如，没有像1988年至2001年间金正日私人厨师藤本健二那样的故事。2001年逃离该国后，他写了一些书，并接受了许多关于“亲爱的领袖”习惯的采访，比如他对昂贵的法国干邑白兰地的热爱，对精美菜肴的热爱，对持续数天的派对的热爱，以及他喜欢女人的性格。也没有像前《华盛顿邮报》驻首尔记者安娜·菲菲尔德（Anna Fifield）（2019 年接受 O GLOBO 采访）那样在讲述金正恩故事的《伟大继承者》一书中进行的广泛调查，重点关注瑞士现任朝鲜领导人的形成。与正也曾在欧洲国家学习，使用的名字是朴美香，但关于她在国外的经历的信息很少。查看朝鲜“战术核攻击潜艇”的照片 Sung-yoon Lee 更喜欢走另一条路。他将注意力集中在金与正作为地方权力第二号人物的公共建设上。从她第一次露面，当时她被认为只是金正恩的配偶或助手，到过去十年官方媒体首次提及她的名字。这一过程在 2018 年达到了顶峰，金与正被派往参加冬季奥运会，成为自朝鲜半岛分裂以来第一位访问韩国的金氏家族成员。她在韩国社会引起了轰动，因为她的笑容，甚至她的妆容都被认为是“正确的”。奥运会开幕时，他要求比迈克·彭斯高一排。对于成润来说，这是展示对美国人优越性的一种方式。这次访问向文在寅发出了前往平壤的邀请——这位韩国领导人实际上越过了边界，但和平并未实现。就连 2018 年和 2019 年与唐纳德·特朗普的会面也没有取得成果，除了美国总统和朝鲜领导人之间臭名昭著的信件往来。除了被派往国外之外，与正还是该政权宣传机器的核心人物，担任宣传鼓动部事实上的负责人，她总是用爆炸性的语言登上当地和外国报纸的版面。 2020 年，也就是他访问韩国两年后，他威胁要摧毁位于边境开城的朝韩联络办公室。她信守诺言，甚至在韩国受到起诉。当时，她已经成为面临反复出现的健康问题的金正恩的可能继任者。去年11月，在威胁实施新制裁后，他仍用不外交的措辞称韩国总统尹锡烈是“继续制造危险局势的白痴”。几个月前，也就是八月，他让他闭嘴。据朝中社报道，他说：“闭嘴对你的形象更有利，而不是胡言乱语，就好像你没什么更好可说的一样。”今年4月，美国总统拜登与尹锡烈会面后，美国人重申韩国是华盛顿“核保护伞”的一部分，与正表示，这是对地区和平的威胁，拜登是一个“没有未来的老人”。最终，《姐姐》并没有回答当今朝鲜最大的问题：金与正会成为“伟大的接班人”吗？ 2021年，专家甚至表示她的职务已被降级，但一年后的8月，她将在国家电视台发表首次演讲。今年二月，历史上出现了一个新人物：金正恩的女儿金珠爱，在官方媒体、朝鲜人民和全世界的眼中，她开始陪伴金正恩出席官方活动。她会成为第一位指挥朝鲜的女性吗？</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/irma-suprema-livro-tenta-preencher-lacunas-sobre-misteriosa-kim-yo-jong-apontada-como-sucessora-na-coreia-do-norte.ghtml</guid></item><item><title>外交政策缺乏GPS</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/zeina-latif/coluna/2023/09/falta-um-gps-na-politica-externa.ghtml</link><description>毫无疑问，需要一项确定优先事项并让政治和经济相互促进的计划。卢拉总统寻求让该国在世界舞台上发挥更大的作用。然而，目前尚不清楚他们计划的范围。尽管总统受欢迎，但巴西没有足够的经济实力来进行全球治理转型，削弱了富裕国家的影响力。所谓的南方国家的天然领导者将是中国。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/zeina-latif/coluna/2023/09/falta-um-gps-na-politica-externa.ghtml</guid></item><item><title>芬兰入盟后在满足北约要求方面面临一系列挑战</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/finlandia-enfrenta-serie-de-desafios-para-cumprir-exigencias-da-otan-apos-entrada-na-alianca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/quTav5cn67PKBVAPDOIn1a2sgJA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/G/EhEb8qQAOtD6ANIJRe4Q/finland-nato.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;融入西方军事联盟包括财政、法律和战略障碍 在俄罗斯入侵乌克兰一年后，芬兰放弃了数十年的军事不结盟和自给自足，加入了北大西洋公约组织（北约）。这个过程以令人印象深刻的速度发生，就像这些事情经常发生的那样，但支持可能是最容易的部分。现在，我开始复杂地融入联盟及其集体防御的要求，其中涉及所有财务、法律和战略障碍。芬兰国防部国防政策总司长詹妮·库塞拉表示，加入北约是一项昂贵的事情，支持乌克兰也是一项昂贵的事情，而且这种情况看不到尽头。芬兰，世界上最幸福的国家：大使向巴西人传授“秘诀” 反应：俄罗斯承诺对芬兰加入北约作出回应 鉴于美国的核保护伞和集体防御原则，北约成员身份长期以来被认为是一种廉价的好处。但该联盟也对其成员提出了很多要求——不仅是军事支出目标，还包括欧洲最高盟军司令部规定的针对特定国家的特定能力、武器、部队实力和基础设施的要求。实现这一目标需要政府和军事当局做出一些困难且代价高昂的决定，因为他们要学会在芬兰境外进行战略思考，并调整其部队和能力以满足联盟的需要。例如，如果需要增援，他们将必须决定如何将部队和装备转移到挪威、瑞典或波罗的海国家，或者是否参加其他北约任务，例如在科索沃或地中海的巡逻。芬兰官员和分析人士表示，目前芬兰不会改变保卫自己每一寸领土的意图，考虑到芬兰与俄罗斯长达 1,335 公里的边界，这一学说在现代战争时代被认为已经过时。该国认为自己目前有能力自卫，因此与许多与俄罗斯接壤的北约国家不同，它不太可能要求盟军轮流驻扎。请参阅：芬兰与北约举行首次军事演习——整个安全和外交政策机构都认为现在不需要这些部队，但这并不是断然拒绝——芬兰国际事务研究所的马蒂·佩苏说。与此同时，该国正在与美国谈判双边防务合作协议，这是华盛顿与世界许多国家签署的协议，这使得联合演习更容易规划、更快实施。该协议将涵盖芬兰将允许何种类型的美国驻军、驻扎地点以及北约最强大的国家将能够将何种装备带到芬兰进行演习或预置。该协议还规定了美军犯罪时的司法管辖权等问题。芬兰外交部长埃琳娜·瓦尔托宁在接受采访时表示，谈判很复杂。她说，鉴于其抵抗俄罗斯袭击的历史，芬兰保护其主权。了解更多：芬兰因从事情报活动而驱逐俄罗斯驻该国大使馆的九名外交官——显然，这是一种平衡，也是为了捍卫其主权，对抗一个咄咄逼人、不可预测的邻国，因为邻国不尊重同样的价值观​​我们尊重我们的朋友和盟友，”她说。 — 但芬兰是一个通常喜欢达成协议、签订条约的国家，我们非常注重法律。芬兰与美国的关系被认为与更大联盟的关系一样重要，特别是考虑到美国的核威慑力量保护所有北约成员国。芬兰法律禁止在其领土上进口或储存核武器。但芬兰必须决定其核威慑政策及其参与制定北约核政策的性质。与邻国俄罗斯的关系也不可避免地发生了变化。在入侵乌克兰之前，俄罗斯要求缩减北约边界，并警告芬兰不要加入军事联盟。但这次入侵引起了芬兰舆论的迅速变化。对会员资格的支持率从冲突前人口的四分之一左右增加到 80% 以上。六月：芬兰将组建一个由保守派和极右派组成的联合政府 考虑到莫斯科对乌克兰的担忧，俄罗斯对芬兰加入北约的最初反应是谨慎的。随着俄罗斯将许多部队从附近的芬兰重新部署到乌克兰，很少有人看到任何直接威胁。但芬兰人将俄罗斯视为永久的潜在侵略者，俄罗斯官员最近发表的声明可能是为了改变俄罗斯民众对芬兰的看法，将其视为“敌人联盟的成员”，佩苏说。他说，在某种后卫行动中，俄罗斯“想要恐吓我们并限制北约的存在以及芬兰融入该联盟。”俄罗斯甚至拆除了纪念在卡累利阿战争中阵亡的芬兰人的纪念碑，该纪念碑是在二战期间从芬兰手中夺走的。这些贡品是在加强合作时期经俄罗斯许可设立的。图片集：大约一千人在芬兰为摄影师摆出裸体姿势 北约一体化的大部分责任在于芬兰国防军司令蒂莫·基维宁将军。他在接受采访时表示，其核心是该联盟宪章的第三条，“它强调保卫一个国家的首要任务是国家本身。”对他来说，这与第五条一样重要，该条将对一个成员国的攻击视为对所有成员国的攻击。由于熟悉北约内部运作，芬兰是北约长期合作伙伴国并参与北约演习，他和数百名北约士兵自2022年4月以来不断访问芬兰。即使作为候选成员国，芬兰也开始了第一阶段的工作。同年7月制定联盟防御计划。现在，作为正式成员，规划更加密集，但他说，为了使芬兰的国防计划与更大联盟的计划保持一致，还有很多事情需要考虑。基维宁说，第五条将对芬兰提出更多要求。他说：“我们需要能够为北约在芬兰境外的集体防御做出贡献，这是新的。”他表示，“随着我们继续发展这些可部署的能力，这些能力目标”，这将对芬兰军队产生影响。他补充说，北约有要求。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/finlandia-enfrenta-serie-de-desafios-para-cumprir-exigencias-da-otan-apos-entrada-na-alianca.ghtml</guid></item><item><title>找出肖恩·费恩 (Shawn Fain) 是谁，他是促使拜登参加美国纠察队的工会领袖</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/saiba-quem-e-shawn-fain-o-lider-sindical-que-fez-biden-participar-de-um-piquete-nos-eua.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6UZtbQ0MO5D2OF21GWejFZg9ba8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/B/D12OBgS8mvE2UtHaxx2w/104443597-united-auto-workers-uaw-president-shawn-fain-addresses-picketing-uaw-members-at-a-gene.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;美国总统本周二访问密歇根州，支持汽车装配工人罢工要求密歇根州本周二接待了美国总统乔·拜登，拜登周五宣布将加入针对三巨头的历史性罢工底特律汽车制造商。他响应了美国汽车工人联合会 (UAW) 主席肖恩·费恩 (Shawn Fain) 的邀请。肖恩·费恩是一位拥有 29 年工会会员资格的电工，正在修改其组织的需求手册。 55 岁的费恩是工会 88 年来第一位由会员民主投票选出的领导人。从纠察线到领奖台：美国罢工浪潮蔓延至好莱坞白宫罢工竞赛：不成为明星是否可以在世界上职业生存？去年三月的选举是在大约 140,000 名参加的会员中以不到 500 票的第二轮投票决定的，直到去年 3 月的选举为止，工会领导人是由代表们通过同族通婚的友谊过程选出的，这导致了一段时期的腐败盛行。这是在对该组织负责人提出指控后与司法部达成的一项协议，该组织建立了直接选举。家庭斗争 Fain 的四位祖父母中的三位是美国汽车工人联合会的成员。其中一名员工于 1937 年开始在克莱斯勒工作，同年工会成立。这位工会领导人说，他总是随身携带祖父的一张薪水，以记住他来自哪里。 1994 年，他开始在家乡印第安纳州科科莫的克莱斯勒公司担任电工，随后加入了 UAW。拜登向工会领导人挥手致意时受到了掌声。 吉姆·沃森/法新社 他很快就以工会领导人的身份崭露头角，成为委员会主席。 2007年，当汽车制造商经历危机、工会同意做出让步时，肖恩反对批准建立双重工资标准、将新工人工资减半的集体协议。准确地说，当前罢工的关键要求之一就是结束这种双重规模（或者至少使新员工的条件更接近老员工的条件）。他还反对关闭工厂和其他不符合会员利益的协议。当选美国汽车工人联合会主席后，他在推特上发布了团结的信息。 “很长一段时间以来，这个联盟是分裂的。高层的腐败和自私领导使我们分裂。在其鼎盛时期，美国汽车工人联合会是一个廉洁、进步、会员领导的工会的典范，但近几十年来，我们已经远离了这条道路。 UAW 领导人，即被选来领导和服务这个伟大工会的人民，收受贿赂、窃取会费并背叛了成员的信任。到这里就结束了，”费恩说。在今年的会员动员战略中，他强调了三巨头创纪录的利润及其高管的百万富翁薪水。 “我们不是问题。企业的贪婪是问题所在，”他说。费恩打破了选择其中一家公司作为打击目标，然后要求其他两家公司作出让步的传统，决定同时攻击这三家公司。他只对三家工厂发起了罢工，一家在通用汽车，另一家在福特，另一家在斯特兰蒂斯。在不需要提前通知的法规的支持下，其目的是让公司“保持悬念”。经过一周的谈判，他对通用汽车和 Stellantis 的另外 38 个中心进行了罢工，并惩罚了表现出谈判意愿的福特。费恩并不完全具有超凡魅力，但他向他在工会中所代表的工人传达了安全感和信心。 “他知道自己在做什么，”密歇根州通用汽车的一名员工说。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/saiba-quem-e-shawn-fain-o-lider-sindical-que-fez-biden-participar-de-um-piquete-nos-eua.ghtml</guid></item><item><title>重大活动吸引万千游客 里约GDP预计增长3.3%</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/27/grandes-eventos-atraem-milhares-de-turistas-e-pib-do-rio-deve-registrar-alta-de-33percent.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pgaONRH4u9JNG3sMph6he-bkO0k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/O/9qCuM7ShqsnZAAsapTIA/104093078-ri-rio-de-janeiro-rj-26082023-copacabana-palace-100-anos-alok-vista-geral-do-show.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;例如，拉丁美洲最大的旅游盛会阿巴夫博览会 (Abav Expo) 时隔 11 年后于本周三重返首都。里约热内卢因跨年夜和狂欢节期间人潮涌动而闻名于世，现在从 12 月到 12 月，这里已经座无虚席。从演出到博览会和会议，各种大型活动代表着为城市经济注入资源。例如，拉丁美洲最大的旅游会议 Abav Expo 时隔 11 年后今天重返首都，这是第 50 届，它是具有专业偏见、汇聚了众多人潮的倡议的一个例子：36西区里约中心的 3 号和 4 号展馆预计将有 1000 人参观。视频：前 BBB 迭戈·阿莱芒在 Leblon Calorão 医院威胁要用左轮手枪射击他后被捕：罗纳尔多·加佐拉的病人没有空调，手术暂停。房子已经开始为另一场重大活动做准备，在2024 年 11 月：G20，经济合作的主要论坛，汇聚了 19 个国家的国家元首和政府首脑以及欧盟的代表。为了做好城市准备，成立了里约 G20 委员会，由卢卡斯·帕迪利亚 (Lucas Padilha) 担任主席： — 2024 年全年，该市将举行 30 场部长级和技术级会议。前两次会议将于二月底举行，其中包括财政大臣。冠军游行一周后，即 2 月 20 日，大约 500 人将在该市举行集会。我们相信，这些外国代表团将能够从狂欢节的欢乐气氛和已经组织好的结构中受益。除了市政厅外，伊塔马拉蒂和财政部还负责安全和后勤问题。帕迪利亚补充道：——使馆已经寻找酒店进行预订。最初，2月份的会议将有数百人参加，数量并不大。是的，到 11 月的会议时，我们将收到数以万计的信息。上一届主会场有五千名记者和五千名官方代表团人员。但主办奥运会的城市毫无疑问是有结构的。 WhatsApp 频道：工具抵达巴西，查看 GLOBO 频道并了解如何关注 对数字的影响 市经济发展、创新和简化秘书处的预期是，在大型活动的推动下，该市今年的 GDP 将增长 3.3% 。上半年，与旅游和活动相关的 ISS 收入为 1.747 亿雷亚尔，与 2019 年大流行前同期（1.247 亿雷亚尔）相比增长了 40.1%。 — 我们必须庆祝投资者和游客的复苏和信心，酒店已满员，其他项目也已恢复施工。这是市政厅采取的多项行动的结果——市政厅秘书 Chicão Bulhões 说。今天主办阿巴夫博览会的里约中心在本月初的图书双年展上创下了参观人数纪录：60万人。另一个人群现象是福音派会议 Ciben（Confederação de Irmãs Beneficentes Evangelicas Nacional），八月份，来自巴西各地的大篷车聚集到了会议中心。明高案：警方逮捕了另一名参与帕拉蒂枪击事件的嫌疑人因此，据 Hotéis Rio 报道，附近的巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 社区一直在巩固自己作为商务和休闲游客的热门目的地的地位。嘉年华酒店的入住率与科帕卡巴纳酒店相同：95%。里约中心附近的 Lagune Barra Hotel 经理 Daniel Pompeu 强调，这个时间对于不同的部落来说都是令人兴奋的时刻： — Ciben 帮助我们达到了 100% 的入住率，平均预订时间提前一年。巴拉奥林匹克地区的旅游业以惊人的速度恢复。然而，克服人群的挑战需要更加小心。尽管乐观的气氛盛行，例如 DJ Alok 8 月份在科帕卡巴纳海滩举办的大型演出导致酒店爆满，但也有报道称沙滩上发生了盗窃和抢劫事件，这种情况在上一个阳光明媚的周末又重演了一次。 — 这些涉及人群的活动在世界任何地方都是免费的，在后勤上具有挑战性。 Chicão Bulhões 强调，在阿洛克的案件中，警方立即采取行动并逮捕了嫌疑人。市旅游秘书丹妮拉·马亚 (Daniela Maia) 提到了为外国人和国内游客提供航班所面临的挑战： — 已经采取了举办更多活动的下一步措施，例如恢复飞往加利昂的直飞航班，显然，我们将采取措施关爱“家”，让游客有美好的体验并与大家分享。里约超越圣保罗 牛津经济研究院 Airbnb 委托并发送给 GLOBO 的一项研究显示，2022 年，来自里约以外的客人在不同的经济活动中创造了 7.407 亿美元的收入。这一价值是同期通过该平台预订的游客在弗洛里亚诺波利斯留下的价值的两倍多（3.44 亿美元）；比游客在圣保罗的消费（6.623 亿美元）高出 10%，这两个目的地都是该国旅游业发达的目的地。甚至公共交通也已经感受到了影响。特许经营商MetrôRio在致投资者的一封信中表示，2023年第二季度的总收入达到2.511亿雷亚尔，比2022年同期增长25%。这一增长归因于马拉卡纳比赛等活动，并显示。足球运动将继续推动十字转门的发展，解放者杯决赛定于 11 月 4 日在马拉卡纳举行。 Fecomércio 旅游顾问 Adriana Homem de Carvalho 表示，大型活动吸引的游客扩大了兴趣： — 大型活动的恢复成功地将活动游客和休闲游客团结起来。如果加上住宿、食物和门票，他们每天的花费约为 400 雷亚尔。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/27/grandes-eventos-atraem-milhares-de-turistas-e-pib-do-rio-deve-registrar-alta-de-33percent.ghtml</guid></item><item><title>卫生僵局：财政部希望将宪法下限推迟到 2024 年，并避免在其他领域削减高达 200 亿雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/impasse-na-saude-fazenda-quer-adiar-piso-constitucional-para-2024-e-evitar-corte-de-ate-r-20-bi-em-outras-areas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/b4NF-T9_vbvNtb5z_aqLdCqhaaU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/T/ETDugoTUyn6KfKQNAIzQ/92244115-ri-rio-de-janeiro-rj-29-03-2021-materia-sobre-falta-de-insumos-nos-hospitais-emergenci.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;然而，卢拉为 SUS 辩护，TCU 评估政府有能力重新安排预算。参议员对变革表现出抵制今年卫生底线的实施已陷入数十亿美元的僵局。随着财政框架的批准，政府需要回到宪法底线，但是，根据财政部的计算，这将意味着额外支出200亿雷亚尔，而这笔支出必须来自其他领域，因为这是不可预见的在今年的预算案中。为了避免政府第一年出现这种磨损，经济团队的评估是从2024年开始实施下限，但相反的压力很大。除了参议院需要批准该措施的阻力外，卢拉总统本人昨天也为增加 SUS 支出进行了辩护。 — 我们需要在 SUS 中拥有更多资源。我们可以为这个国家的每个人带来第一世界的医疗保健。我们必须记住，优质的医疗保健需要花钱。 ——总统在现场与卫生部长尼西亚·特林达德一起说道。它的展开面临风险：政府正在押注该计划的受欢迎程度，以避免手机关闭 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 自 2017 年以来，医疗支出仅根据通货膨胀进行调整因为在支出上限方面，财政规则被框架所取代。宪法规定医疗费用占当前净收入（可用于支出的资源）的 15%。年中从一种模式向另一种模式的转变使卢拉政府处于捍卫全年较低医疗支出的立场，以免影响其他领域。本月出现了一个不同寻常的解决方案，在补偿各州燃料和能源 ICMS 减少的法案中，纳入了“jabuti”——一项由另一个项目提出的提案——由劳工党党魁、副议员 Zeca Dirceu (PT-PR) 提出。它考虑的是基于 2023 年预算的当前净收入百分比，该预算较低。该设备将覆盖地面所需的额外支出从 200 亿雷亚尔减少到 50 亿雷亚尔。该案文已在众议院获得批准，但还取决于参议院的批准，参议院议员已经表示他们不同意该提案。 — 我认为有机会保留我的文字。迪尔塞乌告诉《环球报》，亚历山大·帕迪利亚部长（机构关系）和参议员雅克·瓦格纳（参议院政府领导人）致力于此事，并将与罗德里戈·帕切科（参议院议长）进行交谈。保罗·克鲁格曼：美国对诺贝尔经济学奖的兴趣仍将比以前更高，但在巴西已不再产生那么大的影响 参议院的困难 劳工党领导人告诉对话者，他的提议是一个共识，并将得到卫生部本身的批准。更换设备的倡议将来自经济团队，并得到民政院的批准。在国会，反对派和中间派参议员批评席位减少。 “我反对对宪法下限的任何限制”，参议院人民党领袖卡洛斯·波蒂尼奥说道。政府计划今年根据法庭命令支付 950 亿雷亚尔。我如何知道我是否能获得这个总数中的学分？亚历山德罗·维埃拉（MDB-SE）也为今年采用宪法下限进行辩护： - 我反对较低的下限。我相信其他参议员也反对。参议员兼混合预算委员会主席达妮埃拉·里贝罗 (PSD-PB) 认为下限的减少令人担忧，但表示她将进一步研究此事：——我担心健康状况会有所下降。但我还没有研究过这个话题。卢拉总统在联合国 该项目已提交参议院，但经济事务委员会（CAE）仍然没有报告员或分析员。 《环球报》找到了劳工党参议员，但他们没有发表评论。但代表们评估认为，迪尔塞乌提出的变革已在党内得到安定。 — 在劳工党内部，这种变化不是问题。这是一个过渡性措施。明年，地板将回归。不能做的是在年中重新分配这个资源。各部委正在向前推进并投入资源。副议员 Carlos Zarattini (PT-SP) 表示，即使是卫生部门也无法执行所有这些金额。观看视频：罗纳尔多·加佐拉的病人没有空调，手术也被暂停 经济团队成员担心会牺牲基本的公共政策来满足需求。争论之一是，如果不能确定所有资金都会以为人民服务的形式投入并最终到位，那么伤害其他部委就没有意义。据一位高级政府对话者称，由于年度原则，不遵守下限的人会受到法律保护（这将使下限一直有效到 2024 年）。由于没有明确的定义，策略是争取时间，利用接下来的两个月，也就是下一份双月收支报告发布的时间，研究解决方案，等待参议院的决定。 TCU 认为没有问题 联邦审计法院 (TCU) 的技术人员在与 TCU 公共部副检察官 Lucas Furtado 协商后就该问题发表了意见。他质疑如果政府遵守宪法标准，是否会有公共部门瘫痪的风险。据了解，预算管理有重新安排所谓可自由支配开支（非强制性）的工具。该地区技术表示：“在此处分析的案例中，没有发现任何迹象表明公共服务不可避免地陷入瘫痪，因为政府管理者拥有满足适用于公共财政和预算管理的宪法和法律要求的手段” 。公共账户专家、独立财政机构 (IFI) 前主任 Felipe Salto 认为，最低限度应该只在 2024 年适用： — 在我看来，正确的选择是明年才激活它。美国 CPI：豁免高管和股东的报告获得批准，委员会关闭 第一届卢拉政府的前经济政策部长马科斯·里斯博亚 (Marcos Lisboa) 表示，今年只有宪法修正案才能改变与健康的联系：-我警告说，成为一个问题。关键是，这不能通过补充法律来改变，必须通过宪法修正案。他们本可以做的是确定与宪法的联系仅从 2024 年 1 月 1 日起有效，但他们没有这样做。然后就成了麻烦了。上周，规划局宣布了预算中的一个新区块，价值 5.88 亿雷亚尔。因此，今年的封锁总额已达 38 亿雷亚尔。 （雷南·蒙泰罗、若昂·索里马·内托和爱丽丝·克拉沃合作）</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/impasse-na-saude-fazenda-quer-adiar-piso-constitucional-para-2024-e-evitar-corte-de-ate-r-20-bi-em-outras-areas.ghtml</guid></item><item><title>高效国家：公共服务领域的医生和教师分布集中在最富裕地区</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/estado-eficiente-distribuicao-de-medicos-e-professores-no-servico-publico-e-concentrada-nas-regioes-mais-ricas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XTfOPjo47dVqXwa-3KRAt5rOlaI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/Z/2ZWaNZSNA5HEjn75mCKA/servidores-esplanada-dos-ministerio-pablo-jacob.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;而在东南部，每千居民拥有3.39名医生，而在北部，只有1.4名。有的地方以临时教师为主，教育和医疗卫生服务占巴西公共部门的60%。大约有 700 万专业人员持有不同类型的雇佣合同，主要是卫生领域。吸引健康和教育领域的专业人士很困难，尤其是在远离大型中心的地方。高效的国家：超过30个penduricalhos提高了公务员的薪酬 资源：25,000名公务员领取超额工资，每年花费国家39亿雷亚尔 由于其中大多数是在公共资源分配中所占份额最小的城市，采取多种权宜之计留住专业人才。在教育领域，临时合同在一些州占主导地位。根据 2022 年学校普查，临时教师占州网络教师的 51%，占市网络教师的 32%。在一些州，这一比例达到了 96% 的教学人员。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 — 该模式的基础是表演技巧，创造资金来弥补低工资。最终，国家拥有的专业人员数量超过了其需要的数量。这适用于健康和教育。戈亚斯州前财政部长安娜·卡拉·阿布拉奥 (Ana Carla Abrão) 表示，同样的工资，工作时间更少，更多的人收入更少。她表示，如果公共行政部门能够在更精英的模式下提高薪酬，那么工作的人就会更少专业人员工作，但工作条件更好。 — 每个人都输了，包括服务器本身。高效国家：该国公共服务不佳的原因和可能的解决方案在卫生领域，机构多元化盛行：同一公共服务提供不同的组织形式。有社会组织（OS）、公私合作伙伴关系、国家直接承包、地方当局和慈善机构。教育和健康状况图片 Editoria de Arte — 在这个系统中，对于公民来说，护理没有区别，而且是免费的。公共管理者才是需要担心的人——Fundação Getulio Vargas (FGV) 工商管理学院教授 Cibele Franceze 解释道。远程培训 在教育中，这种多元化并不存在。基本上都是聘用或临时聘用的教师。西贝莱说，最后一种模式在公共教育领域已经取得了进展：——当因生病或休假而导致教师短缺时，临时聘用是一种安全阀，但它已经取得了很大进展。高效国家：巴西在数字政府方面排名世界第12位，但未能整合不同的服务。这位曾任圣保罗州管理副部长的经济学家回忆道，在某些情况下效率达到了96%。 Todos pela Educação 运动提议对进入教师职业进行国家考试。与 Enem 一样，它将作为各种竞赛形式和招聘流程中选拔教师的步骤之一。不同政府的教育网络将遵守考试，这将保证受聘教师初始培训的最低质量。查看卢拉政府的 38 位部长 此外，该实体主席普里西拉·克鲁兹 (Priscila Cruz) 表示，有必要将不同教育网络中教师的职业发展规则与绩效挂钩。换句话说，学生学习的结果应该影响晋升标准，但评估必须适应教育的特殊性，因为学校的工作必然是多年来集体和累积的。高效国家：看看葡萄牙、英国和加拿大如何改变公务员的招聘和职业 普里西拉批评了一场“糟糕的运动”，这种运动倾向于用数字平台取代教师或放弃教科书。他说，使用远程学习时也必须小心。据她介绍，随着私立大学提供的教育学课程数量的增加，“巴西现在通过远程学习培训的教师比通过面对面教学培训的教师还要多”： — 如今，存在着巨大的自由度。教育学课程或其他学位可以 100% 远程提供，并且经 MEC 授权。重返社会：参议院批准的提案将5万名公务员转入工会工资 在卫生领域，巴西每千名居民拥有的医生数量低于经济合作与发展组织（OECD）国家的平均水平。根据USP医学院和巴西医学会进行的《2023年巴西医学人口统计》研究，每千名居民中有2.6名医生，低于发达国家的3.36名医生。此外还存在地区不平等：东南部的平均水平为 3.39，北部的平均水平为 1.4。 ——分布不一致。应用经济研究所 (Ipea) 和乌尔季健康经济学教授亚历山大·马里尼奥 (Alexandre Marinho) 表示，联邦区每千名居民拥有 5.5 名医生，而北部各州则达到 1 或 1.2 名医生。 2023 年世界上生活成本最高的城市 在巴西，人均公共医疗支出仅相当于经合组织平均储备的五分之一。根据世界银行的研究，巴西的支出为 612 美元，按美元购买力平价计算，经合组织的平均支出为 3,059 美元。大约 60% 的医疗支出来自家庭的口袋。 — 马里尼奥说，人们一致认为巴西的卫生事业资金不足。 Cibele 补充道： — 世界上没有哪个国家拥有像 SUS 这样规模的免费公共医疗保健系统。马里尼奥表示，这种多种类型的关系使得管理变得困难。他说，在一所大型大学医院内，有一个私人的、操作系统的、联邦的联系，“一切”。但他认识到卫生系统需要其他部门来为民众服务。他说，有些城市只有圣卡萨。然而，马里尼奥强调，这种不同性质的合同使管理变得困难： - 仍然存在来自私营部门的竞争。大约 70% 的医疗保健领域高等教育劳动力并没有将 SUS 作为他们唯一的活动。工资与他们认为必要的不符。马里尼奥表示，工作条件、当地基础设施和可用服务网络也有助于吸引专业人士。西贝莱说，有人试图在圣保罗举办每周工作 40 小时的医生竞赛，支付州上限，即州长的工资：——没有人报名。三份不同的合同 精神病学家 Pedro Alexandre Arcoverde，33 岁，是里约热内卢精神病中心的外包承包商。你的日程安排是每周 24 小时。其余时间，他在办公室和里奥博尼托的一家门诊诊所之间工作，在那里他受市政厅聘用。尽管不是正式员工，Arcoverde 相信他的薪酬与他所履行的职能相匹配，放弃假期和休息时间，以便能够有良好的规划： — 就生产力而言，我今天的薪水是符合要求的。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/estado-eficiente-distribuicao-de-medicos-e-professores-no-servico-publico-e-concentrada-nas-regioes-mais-ricas.ghtml</guid></item><item><title>经济学家表示，法院命令分类的变化“不健康”</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/mudanca-na-classificacao-de-precatorios-nao-e-saudavel-afirma-economista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/R5eHt-DgfRie3so9l1RlROk-hWg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/V/8Oqji8TbiwB5yUFvmFrw/52631336512-eef0b98938-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专家们认识到，财政部向 STF 提出的要求在短期内解决了问题，但可能会使财政状况恶化。经济学家马科斯·里斯博阿 (Marcos Lisboa)，曾任财政部经济政策部长（2003 年至 2005 年，卢拉第一届政府）评估认为，将法院命令的利息和货币修正视为财务费用（因此不在财政目标之内）的策略“不健康”。周一，财政部要求联邦最高法院 (STF) 授权更改法院命令的分类，以解决 950 亿雷亚尔的债务。政府计划今年通过法院命令支付 950 亿雷亚尔：我如何知道我是否有这笔总额中的抵免额？了解：政府希望偿还法院命令中的 950 亿雷亚尔，但其中部分费用超出了支出上限。我不在乎？财政部的提议将这一总额分为债务本金（600 亿雷亚尔）和利息（即另外 350 亿雷亚尔），其中 600 亿雷亚尔将属于主要账户。这些将被归类为财务费用，超出了为主要结果定义的财政目标。此外，950 亿雷亚尔将由特别信贷提供资金。 — 即使有这种创造力（将部分法院命令转化为财务费用），债务也会增加。这种会计方式并不健康。我对这些伎俩持批评态度。里斯本表示，义务是支付更多收入并进行调整，削减开支。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 他强调，法院命令（法院对欧盟的判决所产生的债务，不再有任何上诉的可能性）是主要费用，如果未支付，则需要加息纠正： — 诀窍是取消部分主要支出义务，以便在预算中留出支出空间。卢拉总统在联合国 政府的论点是，预付款债务正在滚雪球。财政部估计，到 2027 年，这一数额将达到 2500 亿雷亚尔。 GLOBO 专栏作家 Lauro Jardim 在其博客上报道，独立财政机构 (IFI) 估计这一数字可能达到 5000 亿雷亚尔。分五点： 法院命令“会计操作”讨论的利害关系 如果财政部的请求获得批准，谁收到法院命令，谁就将获得报酬。然而，对于更广泛的影响，经济学家存在分歧。那些更倾向于财政的人认为，该措施将导致公共债务增加，最终除了推高通胀外，还可能减缓私人投资和创造就业机会。 — 最直接的影响是通货膨胀，这主要损害最贫困人口的利益。 Ativa Investimentos 首席经济学家埃托雷·桑切斯 (Étore Sanchez) 警告说，这就是人们直接在口袋里感受到的。条件：政府将发出通知，分期最多 120 期重新谈判税收债务 UFRJ 经济研究所 Conjuncture 小组的 Margarida Gutierrez 强调，公共债务的增加迫使政府发行债务证券，因此“利率上升” ，减少私人投资，减少招聘。” XP经济学家蒂亚戈·斯巴德洛托(Tiago Sbardelotto)承认，政府的提议将减轻未来预期的财政压力。但另一方面，考虑到法院命令是主要费用，费用分类的变化会产生另一个问题。来自 UFRJ 的玛格丽达也批评了该解决方案：它是在风险下展开的：政府押注于该计划的受欢迎程度，以避免关闭——从主要支出中删除法院命令是一种会计策略。这将导致基本支出与公共债务之间的不匹配。它迫使政府承担更多债务。法院命令不是财务费用。对于来自 Ativa 的桑切斯来说，“该国的财政信誉将崩溃”。卢拉政府的 38 名部长 Jive Investments 合伙人佩德罗·莫塔 (Pedro Motta) 认为市场对该提案持积极态度： — 从技术角度来看，它纠正了 PEC dos Precatório 所犯的错误（请参阅下文），解决了问题明确。此外，该解决方案有助于恢复巴西在国内和国际市场上支付公共债务能力的信誉。 Tendências 咨询公司的经济学家兼合伙人亚历山德拉·里贝罗 (Alessandra Ribeiro) 并不认为法院命令分类的变化是增加支出的一种方式。福克斯必须将其提交全体会议 在总检察长办公室 (AGU) 提出要求后，关于支付法院命令的决定将由司法部长路易斯·福克斯 (Luiz Fux) 负责，他是 STF 违宪直接诉讼 (Adin) 的报告员。他对对话者表示，他仍将分析整个过程，但在关注此事的律师事务所中，押注是他不应该通过专制决定来做出决定。保罗·克鲁格曼：对于诺贝尔经济学奖，美国的兴趣仍将比以前更高，但在巴西的影响力不再那么大。问题是今年晚些时候是否会举行虚拟全体会议，这将使整个过程变得更加顺利更快，或者是否会等到实体全体会议，这实际上会将这个话题推到明年。 Jus Capital Gestão de Recursos 的首席信息官 Luiz Felipe C. Dias de Souza 律师认为，AGU 立场的变化实际上意味着根据雅伊尔·博尔索纳罗政府在 STF 中失去了辩护人： - 重要的是要澄清，政府并没有因为法院命令而开始遭受更多损失，发生的事情是司法机构开始更快地审理这些案件。如果政府损失更多，那么它也获得更多。但上届政府只强调了损失。我希望 STF 尽快做出有利于机构稳定的决定。这是AGU的明智之举。了解债务问题 什么是法院命令？这些债务是因针对欧盟的司法判决而产生的，这些判决已经成为最终的，也就是说，不再有任何对它们提出异议的可能性。它们的范围从大公司的诉讼到在法庭上拖延多年的社会保障问题。当没有更多的法律资源时，债务就必须纳入公共预算。是什么导致了这个问题？ 2021年，博尔索纳罗政府提议改变法院命令的支付方式，作为预算解决方案。当时，时任经济部长 Paulo Guedes 将法庭命令中的 890 亿雷亚尔债务称为“流星”，将影响公共账户。 PEC dos Precatório 将其支付金额限制为联邦政府 2016 年支付的金额加上年度通货膨胀。由于每年的付款限额都低于应付款总额，债务就会累积。 “滚雪球” 由于 PEC 预计年度付款上限只会持续到 2026 年，因此 2027 年的付款额将会滚雪球般增长。据报道，路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦政府根据法院命令继承了 1,418 亿雷亚尔的债务，直至 2022 年底。数据来自国家财政部。据估计，如果不采取任何行动，到 2027 年，联盟将不得不支出近 2000 亿雷亚尔。根据 GLOBO 专栏作家 Lauro Jardim 的博客，独立财政机构 (IFI) 的预测高达 5000 亿雷亚尔。政府想要什么 该提案是在税收规则之外使用特别信贷来偿还法院命令的 950 亿雷亚尔债务。但政府也希望改变部分资源的核算方式。债务本金（600 亿雷亚尔）将被归类为主要支出，而与利息相关的 350 亿雷亚尔将被归类为财务支出——超出了财政框架的规则。今后这将成为衡量标准。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/mudanca-na-classificacao-de-precatorios-nao-e-saudavel-afirma-economista.ghtml</guid></item><item><title>巴西排名上升五位，再次跻身全球最具创新力的 50 个国家之列</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/brasil-avanca-cinco-posicoes-em-ranking-e-volta-a-ficar-entre-as-50-nacoes-mais-inovadoras-do-mundo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Eg7PulveG0v4zaqqS5wv7-d2aNs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/B/z/z4ZfLJSeqBC3FO5lZqhw/gettyimages-1152598626.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在拉美地区，巴西超越智利，在全球创新指数（IGI）中位居第一，时隔12年，巴西再次跻身全球最具创新力经济体50强。与 2022 年的排名相比，该国在全球创新指数 (IGI) 中上升了 5 位，目前在 132 个国家中排名第 49 位。在拉美国家中，巴西在创新方面超越了去年排名第一的智利，位居第一。生态创新：工业为环境挑战创造解决方案 BNDES：战略矿产将得到巴西开发银行的支持 该数据由世界知识产权组织（WIPO，英文缩写）与 Portulans Institute 合作今天在日内瓦发布并得到国际合作伙伴的支持——以巴西为例，全国工业联合会 (CNI) 和商业创新动员组织 (MEI) 自 2017 年以来一直在合作制作和传播 IGI。是在 CNI 和 Sebrae 在圣保罗圣保罗博览会举办的第十届国际工业创新大会开幕式上发布的。即使连续第三年排名上升，巴西的表现仍然被认为低于该国目前世界第十大经济体的潜力。巴西在 IGI 中的最佳排名是在 2011 年，当时排名第 47 位。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 指数中排名最好的十个国家是瑞士、瑞典、美国、英国、新加坡、芬兰、荷兰、德国、丹麦和韩国该排名自 2007 年起每年发布一次。在几周前宣布新成员之前形成的金砖五国中，巴西排名第三，领先于俄罗斯（第 51 位）和南非（第 59 位）。中国排名第12位，印度排名第40位。拉丁美洲第一 在拉丁美洲和加勒比地区，数据显示巴西处于领先地位。该国首次超越智利（第52位），坐稳该地区最具创新经济体的地位。墨西哥（第 58 位）紧随其后，占据地区第三位。创新型国家 Creation O Globo 巴西在 2023 年排名中取得了五位，使该国跻身过去四年 IGI 表现改善最大的经济体之列。巴西在在线政府服务（第 14 位）和电子参与（第 11 位）等指标上得分很高。此外，它还因其 16 家独角兽公司（第 22 位）的价值而脱颖而出，这些初创企业的市值达到 10 亿美元，其注册商标（第 13 位）和品牌的全球价值（第 39 位）在全球范围内也取得了良好的成绩。 。巴西在 IGI 中的亮点是商业复杂度指标组，该国总体排名第 39 位，而创造力成果总体排名第 46 位。该排名自2007年起成为评价各国创新进展的参考。该指数是将指标分为“创新投入”和“创新结果”（产出），每个指标具有不同的权重。投入是指支持创新活动的条件和要素，如教育、营商环境、专业劳动力等。对于诺贝尔经济学奖，美国的兴趣仍将比以前更高，但在巴西的影响力不再那么大。第二类——结果——表明国家在科学生产产生的创新方面的表现，例如如专利、新产品、服务和流程。在 2022 年版本中，巴西在“创新成果”指标组中表现更好，今年又重复了这一情况。巴西可以进一步提升 根据 CNI 的评估，通过针对科学、技术和创新的投资和公共政策，巴西的排名有能力逐年上升。 ——近年来，巴西在全球创新指数中的地位不断提高。但我们仍有尚未开发的潜力来改善我们的创新生态系统，实现科学与商业领域整合的目标，从而促进更多创新——CNI 总裁罗布森·布拉加·德安德拉德 (Robson Braga de Andrade) 表示。 CES 2022：应该越来越多地出现在日常生活中的趋势 CNI 创新总监 Gianna Sagazio 强调，该国需要长期的公共政策来实现创新的巨大飞跃。她强调，巴西大学和研究基础设施的脆弱和恶化不仅影响创新人力资源的培训，而且影响企业创新所需的科学知识和实验室结构的供应。 ——科技创新公共预算投入下降，无法推动满足社会新需求的研发项目。萨加齐奥说，更严重的是，它中断了许多科技研究项目，包括巴西公司的项目，这些项目依赖定期融资来实现预期结果。卖家和消费者受损：美国起诉亚马逊垄断 根据全球创新指数 (IGI)，十大最具创新力的国家 第一名 - 瑞士 第二名 - 瑞典 第三名 - 美国 第四名 - 英国第五名 - 新加坡第六名 - 芬兰第七名 - 荷兰第八名- 德国第 9 位 - 丹麦第 10 位 - 韩国第 49 位 - 巴西</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/brasil-avanca-cinco-posicoes-em-ranking-e-volta-a-ficar-entre-as-50-nacoes-mais-inovadoras-do-mundo.ghtml</guid></item><item><title>除了监测民调之外，2020 年博尔索纳罗发动袭击后，军事人员也被纳入 TSE；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/fora-da-fiscalizacao-das-urnas-militares-haviam-sido-incluidos-pelo-tse-em-2020-apos-ataques-de-bolsonaro-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mRbxxPr7lPX_zhEJzHHZiiBs91k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/j/1/Q7YHDKS4SlGfeQLzQ6ig/100514455-mariz-pa-brasilia-15-09-2022-tse-teste-de-integridade-das-urnas-eletronicas-simulacao-do.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;武装部队被从能够参与选举审计的实体名单中删除 本周二，高级选举法院 (TSE) 从可以监督 2024 年选举电子投票系统的实体名单中删除了武装部队2019 年的一项决定将其纳入有能力这样做的实体之列，并从 2020 年选举开始采取行动。当时，联邦最高法院 (STF) 部长路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 报告了该案件，他也是选举委员会的成员法庭。了解：TSE 将武装部队排除在监控电子投票机之外 劳罗·雅尔丁 (Lauro Jardim)：三名女性，在 TSE 中占有一席之地，并获得一份安慰奖 时任 TSE 主席、同样来自 STF 的部长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 当时表示，组织数量的增加能够检查电子投票机将消除它们无法被审计的神话。去年，这篇论文得到了雅伊尔·博尔索纳罗（PL）支持者的广泛响应，此后，这位前总统及其盟友就已经转载了这一观点。在没有提供证据的情况下，博尔索纳罗曾多次表示，他将在 2018 年第一轮选举中获胜。巴西人在 2022 年第二轮选举中投票；看照片——我特别赞扬在选举期间开展监督活动的实体数量的增加，因为这增加了透明度，让我们感到极大的安心，因为我们将有更多的目光集中在我们的选举上。程序——他说的是罗丝·韦伯。劳罗·雅尔丁：劳工党主席格莱西在选举法庭结束发言后，TSE 和莫赖斯做出反应 审计和检查投票箱的过程是在选举期间进行的程序，旨在证明设备和设备的正确运行他们的节目。在此阶段，投票箱是在选举前一天从每个州选定或抽取的部分中选出的。在 2019 年的同一次投票中，国家司法委员会 (CNJ)、联邦审计法院 (TCU)、国家犯罪学研究所、大学信息技术部门和从事该领域工作的私人非营利实体​​透明度和公共管理。在先前对 2018 年大选有效的决议中，只有政党、巴西律师组织 (OAB)、国民议会、联邦最高法院 (STF)、联邦总审计长 (CGU)、联邦警察、巴西计算机协会和联邦工程委员会。 2021 年，即 2022 年大选前一年，东京证交所发布了一项新决议，扩大了经认可进行选票审计的实体名单。当时，全国工业联合会（CNI）、工业体系的其他成员以及属于S体系的企业实体也加入了名单。去年，在与军方的斗争之后，选举法院批准进行一项测试小规模地利用生物识别技术验证完整性，以加强武装部队评估中的投票箱审计程序。这个想法是在投票站采用，而不是像以前的选举那样在地区选举法院总部采用。军方辩称，拟议的测试不会给选民带来任何不便，也不会违反投票的保密性。武装部队仍被授权参与过去选举中的投票箱审计，并在 2022 年第二轮选举后不久发布了一份报告，证明他们没有发现电子投票箱和选举过程中存在欺诈或不一致的迹象。即便如此，博尔索纳主义者仍然利用这份文件来试图取消选举的公平性。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/fora-da-fiscalizacao-das-urnas-militares-haviam-sido-incluidos-pelo-tse-em-2020-apos-ataques-de-bolsonaro-entenda.ghtml</guid></item><item><title>武装部队、STF、大学：时间表显示授权检查投票箱的实体的变化</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/forcas-armadas-stf-universidades-linha-do-tempo-mostra-mudancas-nas-entidades-autorizadas-a-fiscalizar-urnas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YYLhKbsYNVrkqFYDc7lJPFRLEFA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/N/f/x47tBLR961nsZeGUrVVA/99695944-pa-brasilia-bsb-27-06-2022-tse-tribunal-superior-eleitoral.tirada-em-30-de-novemb.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;最初，这项任务只落在政党、巴西律师协会 (OAB) 和公共事务部身上。高等法院宣布，将武装部队从能够监控 2024 年选举电子投票系统的实体名单中删除（东京证交所）本周二，这并不是法院首次进行此类变更。相反：在过去十年中，可以密切监视民意调查的人员名单不断变化。了解：TSE 将武装部队排除在监控电子投票机之外 Lauro Jardim：三名女性，在 TSE 中占有一席之地，并获得一份安慰奖 最初，这项任务只落在政党、巴西律师协会 (OAB) 和公共事务部的肩上。然而，从 2016 年起，东京证交所的决定（例如本周二）开始定期更改检查员名单。巴西人在 2022 年第二轮选举中投票；例如，其中包括联邦审计长 (CGU)、联邦警察 (PF) 和联邦最高法院 (STF)——现在也被 TSE 撤职。武装部队在 2020 年选举后才成为该组织的一部分。劳罗·雅尔丁 (Lauro Jardim)：在 PT 主席格莱西 (Gleisi) 谈到选举正义的终结后，TSE 和莫赖斯做出了反应。2021 年，即 2022 年大选的前一年，TSE发布了一项新决议，扩大了经认可进行选票审计的实体名单。当时，全国工业联合会（CNI）、工业体系的其他成员以及属于S体系的企业实体也加入了名单。请参阅以下近年来发生的变化。信息来源是 TSE 本身。监督实体时间表 2006 年、2008 年、2012 年和 2014 年选举：政党、巴西律师协会 (OAB) 和公共部 2016 年和 2018 年选举（名单已扩展）：政党和联盟、巴西律师协会 (OAB) 、公共部 (MP)、国民议会、联邦最高法院 (STF)、联邦总审计长 (CGU)、联邦警察 (PF)、巴西计算机协会 (SBC)、联邦工程委员会和农学 (Confea) 和信息技术2020 年选举大学部门（STF、军事等）：政党和联盟、巴西律师协会 (OAB)、公共部 (MP)、国民议会、联邦最高法院 (STF)、联邦审计长 (CGU) 、联邦警察 (PF)、巴西计算机协会 (SBC)、联邦工程和农学委员会 (Confea)、国家司法委员会 (CNJ)、国家公共部委员会 (CNMP)、联邦审计法院 (TCU)、武装部队在公共管理的检查和透明度方面表现出色的部队、大学信息技术部门和巴西私营非营利实体，获得 TSE 2022 年选举认可（CNI 和 System S 输入）：政党和联盟、巴西律师协会（ OAB）、公共部（MP）、国会、联邦最高法院（STF）、联邦审计长（CGU）、联邦警察（PF）、巴西计算机协会（SBC）、联邦工程与农学委员会（Confea） 、国家司法委员会 (CNJ)、国家公共部委员会 (CNMP)、联邦审计法院 (TCU)、武装部队、全国工业联合会 (CNI)、工业系统的其他成员以及属于系统 S 的企业实体、大学和巴西私营非营利实体的信息技术部门，在公共管理的监督和透明度方面表现出色，获得 TSE 2024 年选举认可（STF 和兵假）：政党和联盟、巴西律师协会 (OAB) 、公共部 (MP)、国会、联邦总审计长 (CGU)、联邦警察 (PF)、巴西计算机协会 (SBC)、联邦工程和农学委员会 (Confea)、国家司法委员会 (CNJ)、国家公共部理事会 (CNMP)、联邦审计法院 (TCU)、全国工业联合会 (CNI)、工业系统的其他成员和属于系统 S 的企业实体、大学信息技术部门和巴西私营、非政府组织在公共管理的监督和透明度方面表现突出的盈利实体，获得东京证交所认可</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:31:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/forcas-armadas-stf-universidades-linha-do-tempo-mostra-mudancas-nas-entidades-autorizadas-a-fiscalizar-urnas.ghtml</guid></item></channel></rss>