<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 20 Sep 2023 14:07:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>入住意大利科莫湖世界上最好的酒店是什么感觉？查看住宿、价格等</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/como-e-se-hospedar-no-melhor-hotel-do-mundo-em-lago-como-na-italia-veja-acomodacoes-valores-e-mais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eLExiUq8ykiaggOEeUeHskx2l0k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/n/VIKrTtToueNzhoeQDCRg/lago-c-omo.png" /&gt;&lt;br /&gt;酒店最大的套房面积为 250 平方米，配有 19 世纪的肖像画。每日房价为 8,000 欧元，相当于 41,500 雷亚尔 根据首届“世界 50 强”年度排名，意大利北部的一家天堂般的酒店于两年前开业，本周被选为全球最佳酒店最佳酒店&amp;#39;。 580名全球酒店业专家参加了投票。 “Passalacqua”位于科莫湖，坐落在一栋 18 世纪的别墅内，这里是作曲家 Vincenzo Bellini 的故居。查看客房详情、酒店住宿费用等信息：该酒店由 De Santis 家族创建，该家族也是特雷梅佐大酒店 (Grand Hotel Tremezzo) 的幕后黑手，这是一家享有科莫湖全景的五星级酒店。共有24间客房，营造出私人住宅的感觉。镀金镜子和 19 世纪肖像 酒店的 24 间客房分布在三个空间：主别墅、八卧室宫殿和湖边别墅（设有四间套房）。外面有七公顷维护良好的露台花园，种有橄榄树、玫瑰、木兰和其他装饰品。屋顶上的游泳池设有充满活力的遮阳伞，为经典的奢华增添了现代气息。住宿内部以雕塑和镀金镜子为主，还有 19 世纪的肖像画、古董漆桌、穆拉诺枝形吊灯和 Il Bronzetto 灯。每日价格 8,000 欧元 在酒店最大的住宿贝利尼套房 (Bellini Suite) 住一晚含早餐的费用至少为 8,000 欧元（相当于 41,500 雷亚尔），不考虑税费。 250 平方米的占地面积可容纳两人入住，并俯瞰湖泊。在内部，房间的亮点是豪华的枝形吊灯，旁边是钢琴，与大型画作一起显得格外引人注目。帕萨拉夸酒店的贝里尼套房 再现 入住酒店的客人可以品尝到经典、精心制作的意大利菜肴，而且更加精致。例如，意大利番茄酱是用金模具手工制作的意大利面。专注于“精品酒店” Passalacqua 在几乎全欧洲的排名中名列第一。 50 处获奖房产中几乎一半位于大陆。其次是亚洲，共有 18 家酒店上榜。该排名选择了所谓的“精品酒店”，这些酒店的主要关注点是客人体验而不是房间数量。因此，大型连锁酒店或酒店集团正在退出市场，而被认为更“优质”的住宿正在进入，提供个性化服务并注重目的地的独特特征。查看 2023 年全球 50 家最佳酒店的列表： 帕萨拉夸、莫尔特拉西奥蓝花楹、香港 曼谷四季酒店 湄南河 Câmara Alta、香港 安缦、东京 拉马穆尼亚 马拉喀什 索尼娃富士酒店 马尔代夫 One&amp;amp;Only Mandarina 巴亚尔塔港四季酒店 佛罗伦萨佛罗伦萨文华东方酒店、曼谷卡佩拉酒店、曼谷 The Calile、布里斯班 Chablé Yucatán、Chocholá Aman、威尼斯 Singita Lodges、克鲁格克拉里奇国家公园、伦敦莱佛士酒店、新加坡尼希松巴岛、Wanokaka Hotel Esencia、图伦 Le Sirenuse、Positano Borgo Egnazia、Savelletri The Connaught、伦敦皇家曼苏尔酒店、马拉喀什四季酒店、马德里阿曼酒店、纽约里维埃拉梅伯恩酒店、罗克布伦-卡普马丁瑰丽酒店、圣保罗卡佩拉酒店、新加坡布里斯托柏悦酒店、京都拉瑞瑟酒店、巴黎格伦伊格尔斯酒店、圣安德鲁斯酒店、苏格兰杜卡普酒店Eden-Roc、安提比斯 Cheval Blanc、巴黎四季阿斯蒂尔宫、雅典 Soneva Jani、马尔代夫 Brito Restaurant Amangalla Hoshinoya、东京 Desa Potato Head、水明漾 Eden Rock、圣暹罗酒店、曼谷巴德吕特宫、圣亚特兰蒂斯皇家欧贝罗伊阿玛维拉斯酒店、阿格拉诺玛德酒店，伦敦 萨沃伊酒店，伦敦春分点，纽约 伊维萨岛六善酒店，巴黎克里永港酒店</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:51:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/como-e-se-hospedar-no-melhor-hotel-do-mundo-em-lago-como-na-italia-veja-acomodacoes-valores-e-mais.ghtml</guid></item><item><title>时间框架：应政府支持者的要求，参议院推迟投票</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/marco-temporal-votacao-e-adiada-no-senado-a-pedido-de-governistas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2aOAutGSDBI6wWEeRq_pvITcA3I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/M/QAJBmpQaeVcy2lAWsPAg/104130012-pa-brasilia-df-30-08-2023-marco-temporal-stf-volta-a-analisar-nesta-quarta-se-o-marco.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议员 Marcos Rogério (PL-RO) 本周三在宪法和司法委员会上宣读了他的意见，20 参议院宪法和司法委员会 (CCJ) 对土著土地划界时间框架项目进行了投票在路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (PT) 政府基地的参议员要求对报告员的意见进行审查后，会议推迟到下周。参议员 Marcos Rogério（PL-RO）宣读了他的案文，赞成将宪法颁布的 1988 年定义为划定土著土地的里程碑。这一谅解禁止扩张原住民土地，与联邦最高法院（STF）判决的趋势背道而驰，该判决也在本周三（20日）恢复。在最高法院，到目前为止，大多数部长都明白，没有具体日期划定占领直到 1988 年。——代表原住民的部委向我提出了许多观点，我听取并讨论了这一点，同时也与政府领导人参议员 Jaques Wagner (PT-BA) 进行了对话，我将继续对话。”罗杰里奥。他表示他可能会对文本进行更改，但没有具体说明哪些更改，但明确表示他尚未宣布任何更改。该项目可以在 CCJ 投票期间通过更换报告员或批准修正案进行更改，也可以在众议院全体会议上进行更改，必须在委员会之后进行投票。除了定义里程碑之外，罗热里奥的报告还允许在领土上独立建立基地、部队和军事哨所，而无需与社区协商。参议员 Eliziane Gama (PSD-MA) 读完后要求在参议院人权委员会举行公开听证会并对该案文进行审查，这迫使参议院全体会议推迟两届会议的投票。该意见的宣读是在联邦最高法院（STF）就该主题审理案件的同一天进行的。由于陪同路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统出席联合国大会的代表团，参议员出席 CCJ 受到阻碍。该委员会主席戴维·阿尔科伦布雷（Davi Alcolumbre，União-AP）本人也在该小组中，参议员奥古斯塔·布里托（Augusta Britto，PT-CE）也是该小组成员，他是 CCJ 成员和政府基础成员。该项目反对环保主义者和农村主义者，他们坚决拥护中央党派。该项目的反对者认为，以这一年作为里程碑，相对于被征服的土地来说是一种倒退。该项目的捍卫者则表示，该文本提供了“法律确定性”。审判将于本周三恢复，部长迪亚斯·托弗里将投票表决，围绕赔偿的讨论已被视为新司法化的可能性。然而部长们警告说，有必要等到审判结束才能知道问题将如何解决。由于四票反对时间框架论，联邦最高法院（STF）可能不得不处理另一个在审判期间引起部长们分歧的问题：是否应该对可能被视为土著领土的土地的当前占用者进行补偿。到目前为止，已经投票的六位部长中有四位反对时间框架论：本案报告员埃德森·法钦、亚历山大·德·莫赖斯、克里斯蒂亚诺·扎宁和路易斯·罗伯托·巴罗佐。其中，对于如何对原住民土地所有者进行补偿存在分歧。关键内容： 日期：时间框架规定，土著人民仅对他们在 1988 年 10 月 5 日《宪法》颁布之日已经占领或已经争夺的土地拥有权利；农村主义者：该提案的捍卫者表示，该措施为农村带来了法律保障，防止土地所有者的土地在未来被收回；反对派：该提案的批评者则认为，通过确定具体日期，议会忽视了对土著人民的迫害历史，土著人民被屠杀并被驱逐出自己的土地；划界：据专家称，如果该项目获得参议院批准并获得批准，则将暂停正在分析的划界过程，并使已划定的地区面临风险，可能会在法庭上受到质疑； STF：投票试图预测 STF 的判决，该判决根据圣卡塔琳娜州的土地纠纷来分析问题。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:48:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/marco-temporal-votacao-e-adiada-no-senado-a-pedido-de-governistas.ghtml</guid></item><item><title>假先知行动：谁是被认定为骗子头目的牧师，该骗子已造成超过 50,000 名受害者</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/operacao-falso-profeta-quem-e-o-pastor-apontado-como-lider-de-golpistas-que-fizeram-mais-de-50-mil-vitimas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mPTi_UZzjoFwPYS__5Ll2bSkisU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/6/2mgM4eSxS0ZIonGWeqpg/osorio.png" /&gt;&lt;br /&gt;调查人员发现，该团伙向人们承诺“极高的盈利能力”，这些人被引导相信自己是“上帝选择的”，接受联邦区民警本周三发起的“假先知行动”的“祝福”目标，奥索里奥·何塞·洛佩斯·朱尼奥尔 (Osório José Lopes Júnior) 牧师被认为是逃亡者。他被确定为一项计划的领导者，该计划涉及数十名宗教领袖，据称在该国造成了 50,000 多名受害者。在 Instagram 上，他将自己介绍为“商人、神学家、讲师和作家”，拥有超过 6 万粉丝。奥索里奥收到了数起受害者的指控，他们声称自己在承诺收到百万富翁金额的回报后，将存款存入了这位宗教人士的账户。 🔔 WhatsApp 频道：在 WhatsApp 上的 GLOBO 频道上关注更多新闻 Osório 于 2018 年 5 月被捕，但后来被释放以自由回应。调查人员指出，当时该牧师和另外两人通过诈骗获得了约1500万雷亚尔。他表示，他需要资金来赎回他有权获得的十亿美元债券，并承诺向向他捐款的任何人提供高达十倍的利润。去年3月，环球电视台的Fantástico报道称，奥索里奥因贪污罪被圣保罗公共部（MP-SP）谴责。这是在向向其账户存款的人承诺“2万亿雷亚尔”的财务回报之后做出的。其中一人会向奥索里奥捐赠 30 万雷亚尔。当时，该议员指出，这名宗教人士在戈亚内西亚 (GO) 工作，已经积累了 1500 万雷亚尔。受害者告诉该节目，他们交出了房屋和汽车，并承诺获得数百万美元的回报。当被指控时，牧师指出受害者将获得“特别的祝福”。牧师否认了这些指控。在“滚动”受害者的同时，奥索里奥过着奢侈的生活，乘坐直升机和豪华轿车出行，并有保安护送。据 Fantástico 报道，在社交媒体上的一段视频中，奥索里奥将这笔钱的来源归功于为“巴西亿万富翁”的“祈祷”。作为回报，他会收到来自“世界财政部”的价值“很多钱”的文件。中央银行和国家财政部否认了有任何此类作用的报道。还是在 2022 年 3 月，圣保罗法院下令将该牧师的 YouTube 频道下线。戈亚斯公共事务部在 MP-SP 事件发生一天后谴责了这位牧师。但戈亚斯法院拒绝了这位牧师的预防性拘留请求——负责此案的法官当时提到，圣保罗司法机构对针对这位宗教人士的投诉进行了分析。 11 月，牧师告诉戈亚斯法院，他打算将钱退还给受害者。他当时表示，收到的金额是“贷款”，他需要五个月的时间才能退款。行动针对政变牧师 联邦区民警特工于本周三（20日）上午向涉嫌在联邦境内实施欺诈和其他犯罪的组织成员发出了两项预防性逮捕令和 16 项搜查和扣押令。区和联邦的几乎所有单位。据调查人员称，该骗局可以被认为是该国有史以来调查的最大骗局之一，因为该组织由数十名宗教领袖组成，涉嫌在全国范围内造成了超过 50,000 名受害者。剧透，现在不是中午 12 点：了解一天中最热的时间是什么时候直播：有关将在巴西各地蔓延并可能在隆冬打破记录的高温的一切本周三，一百名警察走上街头寻找地址DF 和四个州——戈亚斯州、马托格罗索州、巴拉那州和圣保罗州。法院还授权封锁价值观、社交网络并禁止嫌疑人使用数字媒体。据 PCDF 称，该团伙在过去五年中处理了超过 1.56 亿雷亚尔资金，并利用大约 40 家“空壳”和空壳公司以及 800 多个可疑银行账户来伪造该计划。视频展示了此次针对牧师的行动，造成5万余名受害者，犯罪嫌疑人被指控形成“有组织、结构有序、层次分明、任务分工明确的犯罪网络，专门实施虚假意识形态等各类犯罪活动”。 、洗钱、逃税和通过社交网络进行的欺诈（电子欺诈）”。警方表示，诈骗者的目的是通过牺牲受害者的利益来获取经济利益。查看“假先知行动”的照片，该行动针对的是一个涉嫌剥削信徒的团伙。调查显示，巴西和国外的受害者被诱骗进行投资，并承诺将来会收到百万富翁金额。例如，警方发现，犯罪分子承诺，只要存入 25 雷亚尔的存款，就会返还“十亿雷亚尔”。其他受害者则被引导相信，如果完成存款，他们将赚取“3500 亿欧元”。 2千雷亚尔。 12月，警方在巴西利亚逮捕了一名参与该计划的嫌疑人。当时，他在一家银行分行使用虚假文件假装拥有约 170 亿雷亚尔的信贷。当场被捕的保罗·罗伯托·萨洛芒 (Paulo Roberto Salomão) 被调查人员描述为该团伙的“主要数字影响者”。即使在这次逮捕之后，该组织仍继续进行袭击。该团伙由 200 名成员组成，其中包括福音派领袖 该团伙成员通过社交媒体（Youtube、Telegram、Instagram、Whatsapp 等）上的误导性对话说服受害者投资，“滥用他人的信仰、宗教信仰并援引绰号为‘Nesara Gesara’的阴谋论” ’”（全球经济的假定变化，即可以通过少量投资获得大量收入）。奥索里奥牧师将成为 PCDF 所针对计划的负责人 据警方称，大多数受害者是福音派人士，他们被引导将积蓄投资于虚假的金融业务或虚假的人道主义行动项目。作为回报，他们将获得“立即的财务回报”和“极高的盈利能力”。调查在一年前开始。据DF民警称，该组织由大约200名成员组成，其中包括数十名被称为牧师的福音派领袖。宗教人士被指控误导受害者——通常是去教堂的信徒，他们被引导相信他们是上帝选择接受“祝福”，即数百万美元。调查人员强调，该组织拥有冒充数字金融机构（假银行）的“幽灵”和空壳公司，并拥有高额申报资本。受害者被骗通过这些机构收到了钱。为了让这些行动看起来合法，该组织与受害者签订了虚假合同，承诺释放“来自不存在的投资证券的超现实金额”。该组织表示，此类证券已在巴西中央银行（Bacen）和金融活动控制委员会（Coaf）注册。 PCDF在一份说明中表示，“根据参与该计划的情况，目标可能会因犯有贪污罪、伪造文件罪、意识形态虚假罪、洗钱罪、危害税收制度罪和犯罪组织罪而承担责任”。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:43:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/operacao-falso-profeta-quem-e-o-pastor-apontado-como-lider-de-golpistas-que-fizeram-mais-de-50-mil-vitimas.ghtml</guid></item><item><title>研究揭示人体细胞数量 - 剧透：数量比你想象的要多得多</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/ciencia/noticia/2023/09/20/estudo-revela-a-quantidade-de-celulas-no-corpo-humano-spoiler-o-numero-e-muito-maior-do-que-voce-imagina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/v0AXkSAlZ-KZ__fYWKzKk4ljrz4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/i/7KqIQ3TiyGS9dLsHcpXQ/17380707492-2625e0885f-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该估算基于 1,500 多篇科学文章，这些文章详细介绍了我们体内不同类型的细胞和组织。整个人体由细胞组成。每种类型都经过调整来执行特定的任务，这些任务组合在一起可以让我们保持活力和正常运转。它们是脑细胞、血细胞、皮肤细胞、免疫系统细胞、干细胞等。但是，我们的身体到底有多少个细胞呢？神话还是真相：人造黄油真的不如黄油健康吗？从梨形到长方形：了解你的体型可以揭示你患致命疾病的风险 根据最近发表在科学杂志《美国国家科学院院刊》上的一项研究，一名成年男性有 36 万亿个细胞。成年女性，28万亿，平均10岁儿童，平均10岁儿童，17万亿。简而言之，有很多细胞。为了得出这一结论，来自德国、加拿大、西班牙和美国机构的研究人员分析了 1,500 多篇科学文章，这些文章专门讨论了细胞的类型、每种类型的数量以及它们的质量和大小。他们鉴定了 1,200 多个不同的组，包括 60 种组织中的 400 种已知细胞类型。训练盟友：增加肌肉质量的 7 种最佳食物 使用三个参考解剖模型——一个 70 公斤的成年男性、一个 60 公斤的成年女性和一个 32 公斤的儿童——他们估计了每种身体类型的细胞总数。除了细胞总数之外，他们还发现我们体内的小细胞（例如血细胞）的质量大约等于大细胞（例如肌肉细胞）的质量。这一发现引起了研究人员的兴趣。研究作者埃里克·加尔布雷斯补充道：“在我们的身体中，就质量而言，我们拥有大约相同数量的非常小的细胞、非常大的细胞以及介于两者之间的各种大小的细胞。”其背后的机制尚不清楚，许多问题仍然存在。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:38:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/ciencia/noticia/2023/09/20/estudo-revela-a-quantidade-de-celulas-no-corpo-humano-spoiler-o-numero-e-muito-maior-do-que-voce-imagina.ghtml</guid></item><item><title>与劳工党成员争执并对政变行为进行调查：指责迪诺侵略的博尔索纳罗议员是谁</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/bate-boca-com-petista-e-investigacao-por-atos-golpistas-quem-e-o-deputado-bolsonarista-que-acusou-dino-de-agressao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FZ62csRtWiojypowEGv_To-BYaM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/P/AVoKilRVu8U0gA7y8Uhg/whatsapp-image-2023-09-20-at-08.26.29.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;吉朗将军 (PL-RN) 向警方提交针对司法部长的报告，司法部长否认暴力行为并称他受到侮辱 联邦副将军吉朗 (PL-RN) 对司法部长弗拉维奥·迪诺 (Flávio Dino) 的侵略指控并不是第一次从政治家与总统路易斯·伊纳西奥·卢拉的支持者到席尔瓦作为议员的职业生涯的讨论。这位博索纳里斯塔在加入立法机构之前曾有过军事生涯，他已经在众议院全体会议上与政府现任机构关系部长亚历山大·帕迪利亚 (Alexandre Padilha) 讨论了 2022 年的情况。当时，工人党成员称吉朗为“骗子”。 “富富卡竞技场”：甚至在新部长就职之前，体育界就为新部长据点的体育场馆提供了资金吉朗和帕迪利亚之间的争论发生在四月的选举进程之前，其动机是博尔索纳主义者的一次演讲，他在演讲中点名卢拉的“顽皮山羊”。他还表示，劳工党成员应对其支持者的行为负责。 —他的（卢拉）武装分子正在入侵累西腓的超市，他们正在入侵南里奥格兰德州的超市，他们正在入侵私人财产。这位副手说，受到他在巴西鼓励的混乱的刺激。吉朗还因参与 1 月 8 日政变而受到调查，当时前总统雅伊尔·博尔索纳罗的支持者破坏了三国总部。他涉嫌在社交媒体上发帖鼓励抗议者。此案正在联邦最高法院（STF）审理，联邦警察在宣布卢拉赢得选举后已经删除了该议员的出版物。 2022 年 12 月，卢拉在选举过程中获胜后，他成为鼓励 CAC（猎人、射手和收藏家）入伍运动的推动者之一。他甚至发布了一个声称是注册地点的链接，但实际上这是一个供订阅者接收有关公司信息的空间。政变行为 今年 4 月，联邦公共部 (MPF) 对联邦、北里奥格兰德州、纳塔尔市和联邦议员 Eliéser Girão (PL) 提起集体精神损害赔偿，以鼓励该州军营前有一个提出反民主要求的营地。在诉讼中，MPF 要求责令该代表和三个公共实体支付总计 500 万雷亚尔的赔偿。该案件由北里奥格兰德州公民权利地区检察官办公室成员向该州联邦法院提出。此次行动的中心点是从 11 月 1 日开始，即总统选举两天后，在纳塔尔第 16 摩托化步兵营前举行的一个营地。根据MPF的说法，“聚集在那里的人们为关闭联邦最高法院以及需要由军方进行‘联邦干预’进行辩护，以便在前总统雅伊尔·博尔索纳罗继续掌权的情况下，发生一场真正的政变”埃塔特。”侵略指控 吉朗向警方举报司法部长弗拉维奥·迪诺，指控其涉嫌 14 日在里约热内卢桑托斯杜蒙特机场发生的侵略行为。在 O GLOBO 获得的文件中，吉朗表示迪诺“试图恐吓他，采取行动并攻击他的胸部”。这位部长否认了人身攻击，并表示，面对侮辱，“反应是走近并要求攻击者停止粗鲁和粗鲁”。 ——迪诺从远处经过我身边，我点点头。他过来问我是不是在和他说话。迪诺将双手放在我胸口，嘱咐我要照顾好自己。陪同他的是联邦警察。我叫他别碰我，他却叫我小孩子。这家伙正在被考虑进入联邦最高法院（STF），这太荒谬了。他说，如果他在担任如此重要的职位之前表现得如此，想象一下之后会怎样。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:36:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/bate-boca-com-petista-e-investigacao-por-atos-golpistas-quem-e-o-deputado-bolsonarista-que-acusou-dino-de-agressao.ghtml</guid></item><item><title>BRT Deodoro 终点站开通，Paes 向市议会发送有关债务的信息</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/terminal-deodoro-do-brt-e-inaugurado-e-paes-manda-recado-para-a-camara-dos-vereadores-sobre-endividamento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YgOsM26PkhMCeeikMvVEQIQS3J0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/P/2wkMjWSXAQ9KuH6LoCYA/whatsapp-image-2023-09-20-at-10.14.49.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该地点将与市长承诺在今年年底建成的未来的巴西走廊连接。里约的BRT系统有一个新车站：位于西区的Deodoro Terminal，于本周三上午启用。该地点最初用于 Transolímpica，51 号线和 52 号线从 Vila Militar 延伸至新站，该地点将与未来的 Transbrasil 走廊相连，市长 Eduardo Paes 承诺在今年年底建成。在交付空间期间，他利用议员马尔西奥·桑托斯（PTB）到来的机会向反对派议员传达了信息。 Heloísa 案件：被 PRF 特工枪击身亡的 3 岁女孩的姨妈说，“一家人都悲痛欲绝” 里约热内卢的炎热天气结束了吗？查看本周三和未来几天该市的天气预报 市长强调了“与市议会的合作”来管理天气，并感谢议长卡洛·卡亚多 (PSD) 批准了 7 亿雷亚尔的信贷前往大坎普环路。佩斯向代表议员的议员发出了一条信息：——顺便说一句，马尔西奥，告诉反对派团体，我们将继续，是的，负责任地负债。进行投资，为工人、为参与我们项目的“苦工”创造就业机会。为了让里约再次增长，为了让巴西再次增长——佩斯在演讲中说道，他在演讲中提到，市政厅拥有一半的允许债务，这是除了市政府收入的20%。市长的讲话最后提到，要有“优质的服务和投资”。今年3月，财政部长费尔南多·哈达德授权联盟作为12亿雷亚尔贷款的担保人，用于购买BRT新巴士。 “Transbrasil Snack” Deodoro 终点站集成了 7 条新的支线，安装在 BRT 站台下方的地板上，还与 SuperVia 车站通过走道连接。除了市长在活动结束时发表声明外，交通部长 Maína Celidonio 和基础设施部长 Jessick Trairi 也出席了就职典礼。 Mobi-Rio 总裁克劳迪娅·塞辛 (Claudia Secin) 也是 Paes 所说的“强大女性”团队的成员。 WhatsApp 频道：工具抵达巴西，查看 GLOBO 频道并了解如何关注 — 我们在这里所做的就是让前往这座城市的公民每天赚取两个小时回家看望孩子、与老板约会佩斯表示，去参加宗教礼拜、去桑巴舞或与朋友一起裸体玩耍，而不是将时间浪费在低质量的交通上，他还表示，他为投资于中高质量的交通能力而感到自豪。佩斯强调，交付走廊的承诺不是为了 2016 年奥运会，而是为了 2018 年，正如市长所定义的那样，随着新航站楼的交付，这个承诺在本周三得到了“零食”。出席落成典礼的有来自 Mocidade 的节奏演奏家、来自 Portela 的passista 以及来自 Imperadores Rubro-Negros 学校的 Mestre sala 和 Porta-Bandeira 的一对夫妇。交通部长解释说，当 Transbrasil 交付时，也可以与 VLT 进行集成，只需支付一张票即可。 — 今天适用的规则将继续适用。 Maína Celidonio 解释说，该人有 3 个小时的时间选择两条线路（公交车 + 公交车和公交车 + VLT）或三条线路，包括 BRT（BRT + 公交车 + VLT）。 Jessick Trairi 强​​调了人们的“舒适度”，包括无障碍设施、坡道和电梯，以及与火车站的连接。高峰时段的接驳车 在新航站楼的售票处，乘客们表示希望他们能够更方便地前往城市的其他地区。服务员 Daniele Soares，49 岁，住在瓜达卢佩的 Muquiço 社区，毗邻德奥多罗航站楼，他喜欢休闲时光。 — 这些巴士会让我的生活更快，我看到前往大坎普的巴士（支线），在前往巴拉的 BRT 上，我们立即想到了海滩，前往阿尔沃拉达。我很开心。你不需要走那么多路。今天，只要我愿意，我就必须去马杜雷拉乘坐BRT。 Daniele Soares，49 岁 João Vitor Costa/Agência O Globo 占据 Deodoro 航站楼的 7 条新支线仅在高峰时段运营，而 Transbrasil 则不运营。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:35:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/terminal-deodoro-do-brt-e-inaugurado-e-paes-manda-recado-para-a-camara-dos-vereadores-sobre-endividamento.ghtml</guid></item><item><title>凯蒂·佩里 (Katy Perry) 出售专辑版权，并拥有第五昂贵的目录；检查排名</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/20/katy-perry-vende-direitos-de-albuns-e-tem-5o-catalogo-mais-caro-confira-o-ranking.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/15htJXa0-TfJIvNR-YEeFEveZ7s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/m/ZJIA2BQIqGAwhZtuvb3A/arte-2-.png" /&gt;&lt;br /&gt;据该公司向 Litmus Music 透露，加州歌手贾斯汀·比伯 (Justin Bieber) 和鲍勃·迪伦 (Bob Dylan) 等人在生前就曾交易过自己的音乐。歌手凯特·佩里 (Kate Perry) 将她在 2008 年至 2020 年期间发行的五张专辑的版权以 2.25 亿美元的价格出售给了 Litmus Music。请于星期一 (18) 按下。协议涉及的专辑有《少年梦想》、《男孩之一》、《棱镜》、《见证》和《微笑》。照片：从杰夫·贝索斯到埃尔顿·约翰，探索世界上最昂贵的名人游艇 一滴都没有：看到像吉赛尔·邦辰这样的名人放弃酒精饮料 随着拍卖，凯特·佩里加入了谈判全部或部分的艺术家名单最近，他们的目录的部分权利，这一运动越来越频繁地发生。这笔交易涉及的金额使这位加州明星在近期最大的演艺界目录销售排名中名列前五。请参阅以下列表： 布鲁斯·斯普林斯汀 (Bruce Springsteen) 1988 年的照片中的布鲁斯·斯普林斯汀 (Bruce Springsteen) 莱因哈德·考夫霍尔德 (Reinhard Kaufhold) / 法新社 超过 5 亿美元，或者更准确地说，5.5 亿美元。这是索尼音乐必须拿出的金额才能让“The Boss”同意将其出版和唱片权出售给该公司。布鲁斯·斯普林斯汀 (Bruce Springsteen) 的目录中有大约 300 首歌曲。鲍勃·迪伦 (Bob Dylan) 鲍勃·迪伦 (Bob Dylan) 赫克托·马塔 (Hector Mata) / 法新社 这位美国音乐传奇人物在 81 岁时与索尼音乐 (Sony Music) 达成了一项历史性协议：他不仅为自己现有的整个音乐目录，而且还为未来发行的音乐作品收入了 300 至 4 亿美元。 Genesis Disclosure 乐队的 Genesis Collins、Rutherford 和 Banks 也是在去年，Concord Music Group 以 3 亿美元的价格从 Phil Collins、Tony Banks 和 Mike Rutherford 拥有的乐队手中购买了版税，这是历史上最高金额之一。大卫·鲍伊 大卫·鲍伊在2002年发行专辑《Reality》时 法新社 自去年以来，这位英国歌手发行的26张专辑中的所有歌曲都属于华纳音乐。该公司为该协议支付了不少于2.5亿美元。贾斯汀·比伯 (Justin Bieber) 拥有超过 290 首歌曲的保留曲目。 《加拿大人》以 2 亿美元的价格将其音乐目录的版权出售给 Hipgnosis。曲目超过 290 首歌曲，包括比伯的热门歌曲，如《Baby》、《Sorry》和《Love Yourself》。尼尔·戴蒙德 (Neil Diamond) 尼尔·戴蒙德 (Neil Diamond) 以 1.5 亿美元的价格出售了目录和未发行的歌曲不仅有他的目录，还有 110 首新歌以及这位纽约音乐家未来的所有作品。 Neil Young Neil Young Gabriel de Paiva / Agência O Globo Hipgnosis 购买的另一本目录，这一次只购买了这位 77 岁明星一半的曲目。然而，其价值却令人印象深刻：1200 首歌曲价值 1.5 亿美元。 Red Hot Chili Peppers 美国乐队 Red Hot Chili Peppers Disclosure Hipgnosis 也拥有这支加州乐队的版权，该乐队同意以 140 美元至 1.5 亿美元的微薄价格出售这些版权。据 Work and Money 网站称，由 Anthony Kiedis 领导的该集团的目录每年赚取 5 至 600 万美元。詹姆斯·布朗 詹姆斯·布朗于 1988 年在里约热内卢举行的音乐会上。Mirian Fichtner / Agência O Globo 2021 年，Primary Wave Music 不仅购买了“灵魂之王”歌曲的版权，还购买了他的肖像权。谈判历时约四年，最终以 9000 万美元达成。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:34:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/20/katy-perry-vende-direitos-de-albuns-e-tem-5o-catalogo-mais-caro-confira-o-ranking.ghtml</guid></item><item><title>从与加比戈尔的讨论到与球迷的战斗：看马科斯·布拉兹在弗拉门戈队的五次争议</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/20/de-discussao-com-gabigol-a-briga-com-torcedor-veja-cinco-polemicas-de-marcos-braz-no-flamengo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0OAOCxkEXZqQrzM0Oz2tENFUmT4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/L/R/jCUIIySkWNE1cXwFZXjQ/51943234027-be5f1b7c32-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;足球副主席在俱乐部的工作充满了分歧、有争议的言论以及内部和外部的批评。昨天在里约一家购物中心发生的针对一名球迷的袭击事件，揭示了球迷与弗拉门戈董事之间不和的又一章。但足球副主席马科斯·布拉兹(Marcos Braz)也曾在俱乐部内外引发讨论，并导致红黑队主席鲁道夫·兰迪姆(Rodolfo Landim)管理层的不稳定气氛。记住其中一些。上周二下午，马科斯·布拉兹（Marcos Braz）被拍到与其他男子一起在里约热内卢的一家购物中心袭击了躺在地上的一名球迷。这场打斗是因为三名自称是有组织团体成员的年轻人批评领导人并要求桑保利和加比戈尔辞职。弗拉门戈足球副主席声称他在争吵中受到威胁，不久之后争斗升级。在那里上班的送货员莱安德罗·坎波斯 (Leandro Campos) 报告称被经理咬伤，两人被带到巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 的警察局作证。弗拉门戈队法律副总裁罗德里戈·邓希表示，布拉兹是一次有预谋的行动的“受害者”。与加比戈尔的分歧 今年7月，主教练和俱乐部10号球员之间发生了分歧。在巴西对阵福塔莱萨的比赛结束后，加比戈尔离开球场，抱怨马拉卡纳球场的条件，据报道这激怒了布拉兹。随后，加比戈尔抱怨必须等待接受反兴奋剂检测，混乱升级。此后，两人发生激烈争吵，互相倒刺和辱骂，袭击者被红黑队处以罚款和禁赛一场的处罚。同样在七月，在艾伦在弗拉门戈的演讲中，马科斯·布拉兹使用了仇视同性恋的术语，并在社交媒体上受到严厉批评。当被问及红黑队在签下球员时受到的“骚扰”时，主教练很生气并说道：“骚扰……每次都是这样的情节，不仅仅是马竞，不。他们最终会认为我是基佬”。在受到批评后，俱乐部和布拉兹都没有发表评论。皇马 2022 年 11 月，弗拉门戈赢得解放者杯后，整个更衣室开始庆祝。最让球迷印象深刻的时刻之一是马科斯·布拉兹唱着“皇家马德里，你可以等待，你的时刻将会到来”，其中提到了可能的世界杯决赛。这种态度被红黑领袖视为一种傲慢的姿态。在本届赛事中，弗拉门戈队在半决赛中被阿尔希拉尔队淘汰，无缘与梅伦格俱乐部交锋，这一时刻成为了对手俱乐部球迷的笑柄。最初的插件文本竞选议员虽然弗拉门戈正处于 2020 赛季的决定性时刻，但布拉兹需要分散他的注意力。这是因为这位领导人自称为自由党里约市议员候选人，并开始投资竞选活动。在他的一些材料中，他特意强调了自己与俱乐部的联系，甚至使用了红色和黑色来吸引球迷的投票。弗拉门戈甚至表示将展开调查，调查该职位的政治用途，但并未进行。他以超过 40,000 票当选，这是第六大最重要的选票，在周二下午的战斗中，他在里约市议会的一次投票中落选。马科斯·布拉兹 (Marcos Braz) 的 2020 年议员竞选材料，弗拉门戈队的颜色弗拉门戈队在 GLOBO 的 WhatsApp 上的频道可以获取俱乐部的新闻、幕后花絮和最新动态</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:32:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/20/de-discussao-com-gabigol-a-briga-com-torcedor-veja-cinco-polemicas-de-marcos-braz-no-flamengo.ghtml</guid></item><item><title>“BBB”冠军格莱西·大马士革诺 (Gleici Damasceno) 对她版本的前参与者杰奎琳 (Jaquelline) 的批评作出反应：“她选择说我的坏话”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/realities/noticia/2023/09/20/campea-do-bbb-gleici-damasceno-reage-a-criticas-de-jaqueline-grohalski-dentro-de-a-fazenda-optou-por-falar-mal-de-mim.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/R7GAuauSRAOGOJvdbxtWLe77YM0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/A/Jjk960QhKutOerKhrFlA/whatsapp-image-2023-09-20-at-10.32.59.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 《BBB》18 冠军 Gleici Damasceno 在前真人秀参与者 Jaquelline Grohalski 批评她对节目的态度后发表了讲话。这位阿卡本地人在她的社交媒体上写道：“五年过去了，杰奎琳去了‘A Fazenda’，她没有为自己写一个新的故事并克服过去，而是选择说我的坏话。这么小”，格莱西说。电视和名人：在 WhatsApp 上订阅 Play 专栏频道 目前，Jaquelline 在 Record TV 的真人秀节目中回忆了 Gleici 赢得“BBB”奖的历程。 — 我的冠军做到了这一点。她讲述了她的生活故事，她没有撒谎。但在她的内心深处，我却看不到谦卑。但她所做的就是：坐在角落里“我的生活和我的故事”。她在节目中说，里面的人策划了一个阴谋，不断把她钉在墙上。 Jaquelline 是“BBB”18 中第二个被淘汰的人。她现在是第 15 版“A Fazenda”的演员之一，该剧于本周二（19 日）首播。 Gleici Damasceno 关于 Jaquelline Replication/Twitter 的出版物</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:30:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/realities/noticia/2023/09/20/campea-do-bbb-gleici-damasceno-reage-a-criticas-de-jaqueline-grohalski-dentro-de-a-fazenda-optou-por-falar-mal-de-mim.ghtml</guid></item><item><title>超级周三：Ibovespa开盘走高，美元下跌，等待利率决定</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;高油价引发对控制美国及全球通胀的担忧 超级周三：Ibovespa开盘走高，美元下跌，等待利率决定 高油价引发对控制美国及全球通胀的担忧</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:28:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item><item><title>了解南高加索纳戈尔诺-卡拉巴赫飞地的争端</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/entenda-a-disputa-no-enclave-de-nagorno-karabakh-no-sul-do-caucaso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eAQA_al4AoR_j4rpQLw6gyKHYic=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/Q/xxqy7fR8iaun1UWwErCA/104368598-a-photograph-made-on-september-20-2023-released-by-the-nagorno-karabakh-human-rights-ombud.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;本周，阿塞拜疆争议的亚美尼亚人占多数的领土的紧张局势再次升级。纳戈尔诺-卡拉巴赫地区是亚美尼亚和阿塞拜疆之间长期冲突的中心。两国已经为这片高加索飞地打了两场战争，亚美尼亚人占多数，但被承认为阿塞拜疆的一部分。背景：亚美尼亚和阿塞拜疆之间的停战协议很脆弱，并在高加索地区引发了新的争端分析：亚美尼亚和阿塞拜疆之间的战争停火并没有缓解高加索地区的紧张局势亚美尼亚认为纳戈尔诺-卡拉巴赫是其历史上的中心地区——俄语中的“卡拉巴赫山区”或“上卡拉巴赫”的意思——几个世纪以来已经多次易手。该地区在古代并入亚美尼亚王国，在中东地区受到阿拉伯人的影响，后来发生叛乱，将其重新纳入亚美尼亚统治。经过一段时间的波斯影响后，卡拉巴赫汗国于 1813 年并入俄罗斯帝国。纳戈尔诺-卡拉巴赫：亚美尼亚和阿塞拜疆之间的战争结束后，赢家和输家交换了位置。1917 年布尔什维克革命后，亚美尼亚和阿塞拜疆就该领土爆发了内战。虽然纳戈尔诺-卡拉巴赫的人口主要为亚美尼亚人，但它于 1921 年并入苏联。阿塞拜疆共和国由约瑟夫·斯大林建立，自 1923 年起享有自治地位。直到苏联最后几年，这一地位一直保持不变。 20世纪90年代的战争导致大量人口流离失所，70万阿塞拜疆人逃离亚美尼亚和纳戈尔诺-卡拉巴赫，23万亚美尼亚人逃离阿塞拜疆。根据官方数据，这片飞地的人口仍然主要是信奉基督教的亚美尼亚人，大约有 12 万居民分布在山区。三分之一的人口居住在首都斯捷潘纳克特。苏联解体 1991年苏联解体后，纳戈尔诺-卡拉巴赫组织了一次遭到阿塞拜疆社区抵制的全民公投，后来在亚美尼亚的支持下宣布从阿塞拜疆独立。然而，该公告并未得到任何其他联合国成员国的认可。凭借这场胜利，亚美尼亚控制了阿塞拜疆领土总面积的约13%。但是，随着苏联军队撤离该地区，暴力升级导致另一场公开战争。直到 1994 年 5 月 17 日俄罗斯通过谈判达成停火之前，约有 3 万人死亡。纳戈尔诺-卡拉巴赫争议地区 Editoria de Arte/法新社 2020 年，一场新的冲突在六周内造成 6,500 人死亡，随后也由俄罗斯斡旋达成停火协议。战争以亚美尼亚惨败告终，亚美尼亚被迫将飞地附近和部分地区的一些重要领土割让给阿塞拜疆，特别是楚查市。请记住：亚美尼亚第一夫人致信米歇尔·博尔索纳罗，要求巴西承认纳戈尔诺-卡拉巴赫独立。尽管阿塞拜疆赢得了战争，但它尚未实现其所有目标，包括通往纳希切万飞地的陆地走廊，一个单独的切片位于亚美尼亚西南边境的阿塞拜疆领土，这将使该国与土耳其有直接联系。它还打算对拉钦走廊施加更大的控制，声称亚美尼亚利用该走廊向纳戈尔诺-卡拉巴赫非法运输地雷。尽管有俄罗斯军队介入，武装事件还是频繁发生，双方都指责对方对此负责。 2022 年底，紧张局势再度升级，阿塞拜疆在封锁拉钦走廊（连接纳戈尔诺-卡拉巴赫和亚美尼亚的唯一道路）之前设置了检查站，导致该飞地的食品和药品严重短缺。采访：亚美尼亚大使表示，“我们的要求不是领土问题，而是自决问题”。 7 月，亚美尼亚外交呼吁加倍“国际努力”，以结束对纳戈尔诺-卡拉巴赫的封锁并重新开放走廊，并表达了对该地区的“种族清洗”。尽管欧盟、美国和俄罗斯分别进行斡旋，亚美尼亚和阿塞拜疆仍未能达成和平协议。周二，四名警察和两名阿塞拜疆平民在地雷爆炸中丧生后，阿塞拜疆在该地区发起了“反恐行动”，争端升级。一天后，他们宣布停火，亚美尼亚与停火保持距离。尽管纳戈尔诺-卡拉巴赫拥有自己的机构和政府，但今天它得到了亚美尼亚的政治、经济和军事支持。亚美尼亚人民是世界上第一个基督教王国，其起源可以追溯到黑格，索尔贡的儿子，歌篾的孙子，而戈篾又是诺亚的孙子。黑格在亚拉拉山附近建立了他的定居点，诺亚可能会在那里停泊他的船。方舟 - 创建亚美尼亚，以前称为海亚斯坦。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:23:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/entenda-a-disputa-no-enclave-de-nagorno-karabakh-no-sul-do-caucaso.ghtml</guid></item><item><title>反对政府，劳工党成员签署布拉斯科姆的消费者物价指数</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/contra-o-governo-um-petista-assina-a-cpi-da-braskem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5n-vjqUo4fXvNUuRrvNHlszqk2M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/j/3uMtW6SZerrc7inQOCwQ/97214502-tentativa-bilionaria-de-venda-de-acoes-da-braskem-fracassou-na-vespera.-foto-luke-sharrett.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:23:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/contra-o-governo-um-petista-assina-a-cpi-da-braskem.ghtml</guid></item><item><title>来自三个州的PF开展行动，打击在亚诺马米土地上非法采矿和“加热”黄金</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/pf-de-tres-estados-faz-operacoes-para-combater-garimpo-ilegal-em-terras-ianomamis-e-ouro-esquentado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QPzWZS4RDBAf-AkLu55srwFXHYU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/7/6VyKddQs2l8AERrcf7tg/emboabas-pf.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;罗赖马州、亚马逊州和托坎廷斯州的警方总共发出了 5 份逮捕令、61 份搜查和扣押令，并获得司法授权，阻止嫌疑人获得价值 67 亿雷亚尔的资金。联邦警察本周三发起了三项行动，打击非法黄金的采矿和商业化，罗赖马州、亚马逊州和托坎廷斯州。法院总共下令冻结和扣押价值 67 亿雷亚尔的资产。此次调查在博阿维斯塔 (RR) 进行，发出了 2 份逮捕令和 40 份搜查和扣押令，目标是参与亚诺马米土地采矿的嫌疑人。据PF称，该计划涉及走私委内瑞拉黄金，这些黄金将秘密进入巴西，作为通过罗赖马州和亚马逊市场出口食品的付款。犯罪分子雇佣的运输公司将走私的黄金藏在卡车内，这些卡车在未缴税的情况下进入罗赖马州。然后，根据调查，矿石将由该计划的其他成员购买并发送给黄金公司，这些公司向超市和食品经销商付款。 PF 怀疑该计划产生了近 60 亿雷亚尔。该行动被称为“黄金国”。 “加热”的黄金 PF 在亚马逊与联邦税务局联合开展的调查，对使用挖泥船从土著土地和河床获取黄金的嫌疑人发出了两项预防性逮捕令和 16 项搜查和扣押令。该矿物被欺骗性地“加热”，就好像它是从拥有采矿许可的合法地点提取的一样。该行动名为 Emboabas，在一名运输 35 公斤矿石的人被捕后，发现了向欧洲走私黄金的证据，该人当时正在运输 35 公斤矿石，并打算将其运送给两名北美人，他们是纽约一家公司的合伙人。据PF称，调查的主要目标是通过一名奥地利籍巴西人“炒热”黄金，该人声称在被调查者发明的一个“独立国家”拥有价值超过200亿雷亚尔的金条。 “狼队” 今天上午，托坎廷斯的警察部队在“卢皮行动”中发出了一份逮捕令和五份搜查和扣押令，该行动是今年 2 月和 5 月开展的两项行动的延续。 PF的调查发现，可能存在一个犯罪集团，该犯罪集团在禁区进行黄金开采、意识形态伪造、洗钱以及非法产品的运输、商业化和出口。与亚马逊的情况一样，托坎廷斯的 PF 正在调查从当地保护区和保护单位非法开采的黄金是否通过虚假声明从合法地区开采而被“加热”。嫌疑人通过一个名为“Wolf”（英文为“wolf”）的 WhatsApp 群组进行交流。因此，根据爱国阵线的说法，该行动的名称就是“Lupi”，它来自拉丁语，意思是“狼”。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:22:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/pf-de-tres-estados-faz-operacoes-para-combater-garimpo-ilegal-em-terras-ianomamis-e-ouro-esquentado.ghtml</guid></item><item><title>了解 PF 调查目标、非法采矿创收 60 亿雷亚尔的计划是如何运作的</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/pf-faz-operacao-contra-suspeitos-de-movimentar-r-6-bilhoes-com-garimpo-ilegal.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/CFiSRGsGHZ7hyA149W9UmmAvLuU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/R/bAYqAHTaGC9gCCajFQFQ/operacao-pf.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Emboabas、Eldorado 和 Lupi 行动针对致力于非法开采、商业化和出口黄金的犯罪组织的活动，犯罪组织利用挖泥船从土著土地和河床上开采黄金。通过欺诈行为，它宣称黄金是通过采矿许可证（PLG）开采的。本周三，联邦警察在巴西八个州和联邦区执行了至少五项逮捕令和 61 项搜查和扣押令。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 Emboabas、Eldorado 和 Lupi 行动的目标是致力于非法开采、商业化和出口从当地储备和保护单位提取的黄金的犯罪组织以及该计划的领导人通过走私和销售黄金赚取了近 60 亿雷亚尔。除了非法开采之外，PF 还发现 Emboabas 行动的主要目标是通过一名奥地利籍巴西人“加热”黄金，该人声称在某个所谓国家拥有价值超过 200 亿雷亚尔的金条，该人曾接受该行动的调查。独立”，由他创建。在 Emboabas 行动中，联邦警察与联邦税务局联合行动，在马瑙斯 (AM)、阿纳波利斯 (GO)、伊利亚索尔泰拉 (SP)、乌贝兰迪亚 (MG) 等城市发出 2 份预防性逮捕令和 16 份搜查和扣押令）、Areia Branca（注册护士）、Ourilândia do Norte（宾夕法尼亚州）和 Santa Maria das Barreiras（宾夕法尼亚州）。在塞阿拉：涉嫌偷窃修女的牧师被捕时携带大麻香烟 承诺“十亿雷亚尔”：DF 警方对涉嫌诈骗 5 万多名受害者的牧师采取行动 此外，还损失了超过 5、70 亿雷亚尔行动部门发出的资产扣押令。 PF 的调查表明，自一名运送 35 公斤黄金的男子被捕以来，黄金走私正流向欧洲，这些黄金将交付给纽约一家公司的两名合伙人。同样在本周三，罗赖马州、亚马逊州、戈亚斯州和联邦区发出了 2 份预防性逮捕令和 40 份搜查和扣押令。在这个还涉及走私的计划中，在委内瑞拉开采的黄金将秘密进入巴西，作为通过罗赖马州和亚马逊市场出口食品的付款。走私的黄金藏在属于雇佣运输商的卡车中，这些运输商无需办理手续和纳税即可进入罗赖马州。然后该计划的其他成员购买了它，并将其发送给矿产勘探行业的公司。该计划的主要嫌疑人也将参与恩博阿巴斯行动的调查。在今年 2 月和 5 月对 Kukuanaland 和 Bullion 行动进行调查的 Lupi 行动中，阿纳波利斯 (GO) 和马瑙斯 (AM) 执行了五份搜查和扣押令以及一份预防性拘留令。接受调查的人可能面临侵占联盟资产、犯罪组织、洗钱、非法黄金开采、走私、欺诈性失实陈述和合格接待等罪名。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:21:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/pf-faz-operacao-contra-suspeitos-de-movimentar-r-6-bilhoes-com-garimpo-ilegal.ghtml</guid></item><item><title>饥饿、炎热、疾病：阿富汗难民从普拉亚格兰德转移到瓜鲁柳斯避难所后报告出现问题</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/20/fome-calor-doencas-refugiados-afegaos-relatam-problemas-apos-transferencia-de-praia-grande-a-abrigo-em-guarulhos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2Nlo3hfqH5_N5E_p-CIJkxtZc6I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/5/qQO5ruT6ymmj4FPypXHg/photo-2023-09-19-18-40-11.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;家庭在圣保罗海岸的大普拉亚（Praia Grande）临时避难，一周多前，在圣保罗海岸的大普拉亚（Praia Grande）临时避难的阿富汗难民被转移到圣保罗大都市区的其他住所，他们说，自从一周多前被转移到圣保罗大都市区瓜鲁柳斯市的避难所以来，他们面临着“一长串”的困难，从健康问题到食物不足和其他需求。据《环球报》报道，儿童吃不饱，成人和老人的住宿和医疗保健条件不足。 — 现在是上午 9 点，孩子们很饿。没有早餐的迹象。食物不足。房间没有足够的通风散热，没有床单、洗衣机、厨房用具。一名阿富汗男子与妻子和孩子住在瓜鲁柳斯的新避难所，他不愿透露姓名，他说，儿童和成人都有咳嗽、精神健康问题，而且得不到照顾。 Whatsapp 频道：想了解更多有关圣保罗的新闻吗？点击此处并关注我们的频道 这群大约 70 人最初住在瓜鲁柳斯国际机场的临时营地中，等待巴西当局的庇护。非政府组织和志愿医生已经谴责欢迎阿富汗人的决议中存在“推搡游戏”。阿富汗人持人道主义签证抵达巴西，但抵达巴西后面临住房和融入方面的困难。 7月初，疥疮爆发加剧了人道主义危机，他们被转移到位于Baixada Santista的Praia Grande的化学家联盟假日营。据当时当局称，该地区的避难所将是临时的。这群阿富汗人在那里一直待到周一（11日），然后乘巴士转移到瓜鲁流斯市的避难所，该避难所由当地市政厅管理，并得到联邦政府的财政支持。从那时起，阿富汗家庭报告说，居住区之间存在着令人震惊的差异。其中一处避难所容纳了大约 15 个阿富汗家庭，据报道设施内有难闻的气味，室内通风不足，而且夜间没有工作人员。他们还报告说，对患有糖尿病和高血压等健康问题的患者缺乏关注，并且缺乏针对学龄儿童的教育设施。他们补充说，对于该团体融入新国家至关重要的葡萄牙语课程在临时避难所举行，但新地点不提供葡萄牙语课程。 ——我们是难民，根据法律，我们收到了在这里居住的文件，但同一法律并没有赋予我们质疑或选择的权利——一名阿富汗人说。据瓜鲁柳斯市政府称，上周一（18日），受庇护的阿富汗人举行了一次集会，“以协调新接待中的行动”。市政府在一份说明中表示，预计这一情况将在“未来几天内”得到解决。瓜鲁流斯机场的阿富汗儿童等待被转移到人道主义避难所 玛丽亚·伊莎贝尔·奥利维拉 人道主义签证 一年多来，巴西一直在接收大量阿富汗人，他们是为了逃离因塔利班在阿富汗重新活跃而导致的极端主义而抵达巴西的。联邦政府采取的措施允许他们申请人道主义签证，该签证允许在巴西临时居留。然而，专家批评称，阿富汗人抵达这里后仍然缺乏适当的政策。除了适应新的语言和文化以及寻找工作的挑战之外，还没有针对阿富汗人的具体政策，例如联邦政府于 2018 年制定的 Operação Acolhida 政策，旨在让数千名已经离开的委内瑞拉人融入和内部化他们的国家起源于长期的社会和经济危机。在等待庇护的过程中，许多人最终将巴西作为前往其他航线的机票，主要是前往美国和法国。在这种寻找过程中，在巨大的脆弱性中，他们最终被美好生活的承诺所吸引，从而走上了移民和人口贩运的危险道路。许多人最终屈服于所谓土狼的诱惑，土狼在以巴西为桥梁的高风险路径上收费高达每人 1,700 美元。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:11:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/20/fome-calor-doencas-refugiados-afegaos-relatam-problemas-apos-transferencia-de-praia-grande-a-abrigo-em-guarulhos.ghtml</guid></item><item><title>美国体协确认西蒙·拜尔斯参加体操世界锦标赛</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/20/federacao-dos-estados-unidos-confirma-simone-biles-no-mundial-de-ginastica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jCcBOCD-02Loe9mGOKXi8aM-QKk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/n/Tkq46ESkuloItBkmM55Q/92445848-files-in-this-file-photo-taken-on-august-16-2016-us-gymnast-simone-biles-celebrates-on-the.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;美国运动员时隔两年重返国际比赛 西蒙·拜尔斯时隔两年重返国际比赛。这位26岁的体操运动员自2021年东京奥运会以来就没有参加过比赛，当时她决定在比赛中途停下来照顾自己的心理健康，美国体操联合会在体操协会证实了她的决定。世界锦标赛将在比利时安特卫普举行。为了确保获得世界杯参赛资格，拜尔斯需要赢得在德克萨斯州举行的美国女子世界选拔训练营的冠军。通过赢得资格赛，这位体操运动员获得了第六次参加世界体操锦标赛的权利，成为唯一一位实现这一壮举的美国女性。本周三，美国联合会将提名世界锦标赛名单中的另外五名女性运动员，以及代表美国参加 10 月 21 日至 25 日在墨西哥圣地亚哥举行的 2023 年泛美运动会的五名运动员。智利。最初的插件文本 今年八月，拜尔斯重返比赛，但参加的是全国比赛。她甚至在芝加哥举行的美国精英赛上以 59,100 分的成绩获得个人全能冠军，这是美国全国锦标赛的资格赛。当她在比赛中获得了很多掌声并获得了美国全国锦标赛的资格时，她也获得了冠军，并赢得了她的第八个冠军——一项比赛记录。在她无法参加比赛期间，这位体操运动员利用与美国橄榄球运动员乔纳森·欧文斯结婚的机会。她在社交媒体上很活跃。当她报名参加芝加哥的这次比赛时，她说她再次兴奋起来。拜尔斯在 2016 年里约热内卢奥运会上获得了四枚金牌。此外，这位运动员在世界锦标赛上获得了25枚奖牌，其中19枚登上领奖台。西蒙妮还于 2022 年获得了美国总统乔·拜登颁发的总统自由勋章。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 12:59:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/20/federacao-dos-estados-unidos-confirma-simone-biles-no-mundial-de-ginastica.ghtml</guid></item><item><title>卡罗莱纳·迪克曼对前马科斯·弗罗塔关于家庭悲剧的描述做出反应：“希望”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/carolina-dieckmann-reage-a-relato-do-ex-marcos-frota-sobre-tragedia-familiar-esperanca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cHwSFEjUfOkdxAYfpu8JgWDHkTA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/J/JMQqmkS1SVJlsKxCUJvA/arte-34-.png" /&gt;&lt;br /&gt;演员详细介绍了他与歌手兼作曲家何塞·奥古斯托 (José Augusto) 长久友谊的开始，何塞·奥古斯托 (José Augusto) 在与前妻发生车祸后支持了他：“天使”卡罗莱纳·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 被前夫马科斯·弗罗塔 (Marcos Frota) 向主持人法比奥 (Fábio) 提供的报告所感动Porchat，本周三（20 日）凌晨，在“这是什么故事，Porchat？”节目中。值此之际，这位 66 岁的演员首次详细讲述了他如何在一场家庭悲剧中与歌手何塞·奥古斯托建立了长久的友谊。 20 年前，在为肥皂剧“Women of Sand”（1993 年）录制一天场景后，艺术家在电话中收到了与他结婚的消息：Cibelle Ferreira当时，已死于车祸。看照片：从杰夫·贝佐斯到埃尔顿·约翰，探索世界上最昂贵的名人游艇 禁酒者：看看像吉赛尔·邦辰这样戒酒的巴西名人和外国人Apoena 和 Taina——当马科斯·弗罗塔听到其中一个孩子问他们的母亲是否不会回来时，他发现自己很困惑，不知道该说什么。这位演员说，在那纯粹的痛苦和悲伤的时刻，他看到邻居何塞·奥古斯托“像天使一样”出现，并说从那时起他，马科斯，将成为自己孩子的母亲。 “何塞·奥古斯托是那种默默降临的天使。那种永远留下来的朋友”，当马科斯公开讲述这一事实时，他很感动。卡罗莱纳·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 被前马科斯·弗罗塔 (Marcos Frota) 对家庭悲剧的描述所感动。 卡罗琳娜·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 在 1997 年至 2004 年间与马科斯·弗罗塔 (Marcos Frota) 结婚，两人是现年 24 岁的戴维 (Davi) 的父母，她利用社交媒体留下了深情的话语。给前夫的留言。这位 45 岁的女演员以激动人心的语气庆祝了马科斯和何塞·奥古斯托之间的长期友谊。他在Instagram上评论道：“这个故事非常美丽。现在有更多的人知道，这很好。这样美丽的故事让我们对世界充满希望。”观看带有报告初始插件文本的视频</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 12:56:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/carolina-dieckmann-reage-a-relato-do-ex-marcos-frota-sobre-tragedia-familiar-esperanca.ghtml</guid></item><item><title>迪士尼将投资 600 亿美元建设公园和游轮。看看预计有哪些景点</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/20/disney-vai-investir-us-6-bi-em-seus-parques-e-cruzeiros-veja-quais-atracoes-sao-esperadas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BDHD4MV64Gq2vRcIvcUY6tu_vN4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/D/hnwwMtQ9SPepXs1jxJyw/image-64-.png" /&gt;&lt;br /&gt;集团不打算在新的国家或城市建设公园，但将专注于为迪士尼游轮公司开发新港口。8月份，迪士尼首席执行​​官罗伯特·艾格(Robert Iger)在与收益相关的业绩报告中强调公园部门是“增长的重要驱动力”。电话会议上，华尔街皱起了眉头。本周，迪士尼更清晰地展示了它所看到的机会，这个机会只能用巨大来形容：该公司在一份安全文件中披露，计划在未来十年花费约 600 亿美元来扩建其国内和国际公园。继续迪士尼游轮线。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 在美国：迪士尼将流媒体价格提高了 27%，并将限制密码共享 该金额是迪士尼在美国公园和游轮上花费的两倍过去十年，是投资大幅增长的时期。过去十年，迪士尼开设了上海迪士尼度假区，将旗下游轮运力增加了一倍多，并增加了基于知识产权的景点，如《星球大战》、《银河护卫队》、《创战纪》、《蜘蛛侠》 、《阿凡达》和《玩具总动员》在其国家公园中亮相。查看 Tron Lightcycle / Run 的图片，这是佛罗里达州华特迪士尼世界的新型未来主义过山车。它还投资了巴黎和香港的公园，并与扩展主题相关《冰雪奇缘》和该集团的其他电影即将上映。艾莎、莫阿娜或灰姑娘：研究表明，迪士尼公主会影响儿童的自尊和自信 此外，另外三艘跨大西洋船只正在航行中，将其船队数量增加到八艘船舶，并即将在巴哈马群岛的一个岛屿上完成一个新港口——迪士尼已经在一个私人岛屿上拥有一个港口。受此消息影响，迪士尼股价周二下跌 3%，至 82 美元左右。分析师表示，一些投资者对迪士尼的股价感到担忧。当其电视业务（传统上是一个重要的现金来源）受到流媒体服务的损害时，该公司产生自由现金流的能力。迪士尼已经背负了大量债务，这主要是由于新冠疫情。为了保留现金，该公司暂停了2020年向股东派发半年度股息，但预计将在今年晚些时候恢复派息。在迪士尼乐园：游客排队现象减少，但乐园管理部门对此表示担忧并推动在几乎所有部门都出现一系列问题后，该集团正在增加投资。由于订阅人数大幅削减、广告疲软以及体育节目成本不断上涨，包括 ESPN 在内的有线电视已经成为昔日的影子。票房惨败 更重要的是：迪士尼的票房成绩令人失望，《夺宝奇兵》和《鬼屋》等电影的票房低于预期。该公司的流媒体服务 Disney+ 继续亏损：艾格表示将在 2024 年秋季实现盈利，但一些投资者对此表示怀疑。哈里森·福特和菲比·沃勒-布里奇在《夺宝奇兵：命运遗迹》中的场景 Disclosure/LucasFilm 另一方面，公园和游轮业务一直是一个积极的方面，在很多方面支撑着整个公司。最近一个季度，迪士尼乐园、体验和产品创造了 24 亿美元的营业利润，比上年增长 11%。迪士尼媒体和娱乐发行公司营业利润为11亿美元，下降18%。了解：谁是价值 6,230 亿雷亚尔迪士尼帝国的继承人 自 2019 年以来，迪士尼乐园的每位游客支出增加了 42%，部分原因是门票、食品、商品和酒店房间价格上涨。尽管如此，主题公园投资的增加也带来了更大的风险。这项业务始终对迪士尼无法控制的因素非常敏感：经济波动、汽油价格、飓风、地震、中美之间的紧张局势。迪士尼乐园、体验和产品部总裁乔什·达马罗 (Josh D&amp;#39;Amaro) 表示，关注这些风险的人们忽视了主题公园粉丝的反对。他指出，疫情期间迪士尼乐园重新开放时，顾客成群结队地回来了。 - 每次出现危机或担忧的时刻，我们都能比任何人预期更快地恢复，”他补充道。尚未开发的景点达马罗拒绝透露该公司计划如何花费这 600 亿美元。但他给出了暗示，指出《寻梦环游记》、《疯狂动物城》、《魔法幻境》等迪士尼电影尚未大规模融入该公司的园区。银河星际巡洋舰：迪士尼将关闭佛罗里达州拥有星球大战体验的豪华酒店 - 想象一下将瓦坎达带入生活 - 他说，指的是虚构的“黑豹”王国。 - 在将最新的迪士尼-漫威-皮克斯知识产权引入公园方面，我们只触及了表面。我们了解到，整合迪士尼知识产权可以显着提高投资回报。邮轮公司的新港口 目前，迪士尼没有计划在新的国家或城市建造公园——例如，该公司过去甚至计划在印度建造公园，并将业务扩展到中国香港和上海以外的地区。相反，它将专注于为其船舶开发新港口。迪士尼以经典故事为主题的全新游轮“迪士尼心愿”内部。从 2025 年开始，一艘新游轮将驻扎新加坡，这是迄今为止迪士尼船队中最大的游轮，可容纳 6000 多名客人。该公司的船只主题日益丰富，餐厅和娱乐区融入了《冰雪奇缘》、《星球大战》和漫威《复仇者联盟》等系列的人物和艺术品。 - 这就像把一个主题公园带到世界的新地方 - 达马罗在谈到迪士尼游轮公司时补充道，该游轮公司最近预留了 98% 的运力。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 12:55:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/20/disney-vai-investir-us-6-bi-em-seus-parques-e-cruzeiros-veja-quais-atracoes-sao-esperadas.ghtml</guid></item><item><title>家人将要求挖掘麦克波兹律师的尸体</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/familia-vai-pedir-exumacao-do-corpo-de-advogada-de-mc-poze.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oAv3UXEYptAGsKaVUu02wL7no_4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/I/QUnCsfTZ6SwVmv0JZhew/snapinsta.app-340680333-220288630691018-180091749910707333-n-1080.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;西尔维娅·德·奥利维拉·马丁斯 (Silvia de Oliveira Martins) 于上周日与医生盖萨·莱尔·科雷亚 (Geysa Leal Corrêa) 一起接受抽脂手术后去世。 上周日在抽脂手术后死亡的麦克波兹的律师西尔维娅·德奥利维拉·马丁斯 (Silvia de Oliveira Martins) 的家人将要求法庭挖掘她的尸体。周一下午，她被安葬在里约西区的 Jardim da Saudade de Paciência 公墓。在葬礼上，她的亲属透露，他们怀疑死亡是由于医生 Geysa Leal Corrêa 的鲁莽行为造成的。负责整形手术。 Heloísa 案：被 PRF 特工枪杀后死亡的 3 岁女孩的姨妈说，“这个家庭悲痛欲绝”。原因 怀疑吸脂前进行的血液检查结果。在这种情况下，与体内炎症相关的发生率会很高，这应该会使该手术不可行。据西尔维娅的亲属称，医生已经为她进行了其他手术，包括另一次抽脂手术，因此她相信专业人士的工作。佩德罗·奥利维拉 (Pedro Oliveira)，21 岁，西尔维娅·德·奥利维拉·马丁斯 (Silvia de Oliveira Martins) 的儿子，Mc Poze 律师 Bruna Martins / Agência O Globo 据西尔维娅的嫂子阿德里安娜·马塞纳 (Adriana Macena) 称，手术于周六凌晨进行，当天，何律师出院回家。她说，在与西尔维娅询问验血结果后，医生向她保证，并说这些费用“没什么大不了的”。 — 血液检查的变化表明她的 ESR 和 CRP 率较高，即存在炎症。甚至可能是感冒或流感的结果，但这足以让医生否决手术。西尔维娅与她交谈，但得到的答复是“没什么大不了的”。我们相信溶脂确实不会带来任何危险——他解释道。 WhatsApp 频道：工具抵达巴西，查看 GLOBO 频道，了解如何关注护士阿德里安娜 (Adriana)，她说西尔维娅 (Silvia) 去找医生，通过在乳房中植入硅胶来纠正问题，最终被说服进行抽脂手术。 — 西尔维娅在手术当天出院。当他在家时，他打电话给我说他感到呼吸急促，胸部很痛。我叫她跑去医院。她去了重症监护室，被诊断为双侧肺栓塞。在那里我知道我失去了西尔维娅——阿德里安娜说。在发给媒体的一份声明中，医生的律师利马克·卡马罗夫对西尔维娅的死亡表示哀悼，并表示“患者所遭受的事件与盖萨​​医生的行为之间没有因果关系。”医生始终遵循良好技术推荐的标准，勤奋行事，不幸的是，可能会发生手术并发症。他还强调，Geysa 的所有患者都签署了一份同意书，以了解发生不良事件的可能性，这可能是并发症或并发事件，就像 Silvia 的情况一样，这是 Silvia 与 Geysa 进行的第三次外科手术。第一次发生在 2019 年，另一次发生在 2020 年。Heloísa 案：PRF 总干事表示，该公司的车辆没有枪伤。律师还表示，席尔瓦已充分了解手术的风险和好处，以及作为程序可能的限制。此外，她在手术的各个阶段都有医生和他的团队陪伴，接受所有的护理和指导。最初的插件文本患者死亡 2021 年，里约检察官办公室指控 Geysa 导致一名患者死亡，该患者在进行 Hydrolipo、吸脂移植手术后出现并发症。今年6月，里约法院第三刑事庭法官苏梅·梅拉·卡瓦列里(Suimei Meira Cavalieri)决定，在没有杀人意图的情况下，以过失罪定罪该医生，并适用限制权利作为刑罚。 “考虑到被告的首要地位，他拥有所有有利的司法环境，而且，对于非暴力或严重威胁与有罪犯罪相关的犯罪行为，其刑期少于 4 年，因此更换刑罚的好处是必要的。裁决的一部分称，“因权利受到限制而剥夺自由”。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 12:52:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/familia-vai-pedir-exumacao-do-corpo-de-advogada-de-mc-poze.ghtml</guid></item><item><title>巴西将纠正博尔索纳罗的“气候踏板”并扩大环境目标</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/brasil-corrigira-pedalada-climatica-de-bolsonaro-e-ampliara-a-meta-ambiental.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YI4Nb3mniC2rA2J8dJ4AOxoy7c0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/s/VmIoKVQxeCxNAkXnyOaA/53199956423-4be40debf6-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西将承诺到2030年将温室气体排放量减少53% 巴西将纠正前总统博尔索纳罗在联合国的“气候踏板”，同时宣布新的、更雄心勃勃的目标，以减少大气中的温室气体排放。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 12:51:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/brasil-corrigira-pedalada-climatica-de-bolsonaro-e-ampliara-a-meta-ambiental.ghtml</guid></item></channel></rss>