<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 26 Sep 2023 20:07:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>《Elas por Elas》明星因传播艾滋病毒信息而去世</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/blog-do-acervo/post/2023/09/a-estrela-de-elas-por-elas-que-morreu-espalhando-uma-mensagem-sobre-o-hiv.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qpOpmGeeIyrZhT_146-Ch5tBc_o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/0/vWKQLjSPAhq8GAIu37gQ/sandra.png" /&gt;&lt;br /&gt;作为 20 世纪 70 年代的性感象征，桑德拉·布雷亚 (Sandra Bréa) 在环球肥皂剧中占据重要地位，她在 1982 年肥皂剧的新版本中扮演了凯西亚·埃斯塔西奥 (Késia Estácio) 的角色；了解更多关于她的信息 Sandra Bréa 的电话一直响个不停。 1993 年 8 月的那个星期三，这位女演员在读完她接受《环球报》的简短采访后，被朋友和家人的电话叫醒。在谈话中，这位艺术家首次公开谈论她作为艾滋病病毒携带者的状况。当时，这位 41 岁的女演员已经与环球电视台讨论启动艾滋病宣传活动。桑德拉并没有隐藏她正在经历的情感旋风，但她真的想传播希望的信息。这位艺术家是巴西的名人。十几岁时就开始在戏剧界崭露头角，1970 年，18 岁时，她在肥皂剧《Assim na Terra Como no Céu》中首次出演肥皂剧，饰演 Babi。从那时起，她在《Assim na Terra Como no Céu》等作品中扮演了重要角色。 O bem amado”（1972）、“男爵的骨头”（1973）、“Ti Ti Ti”（1985）和“Bambolê”（1987）。这位女演员正处于职业生涯的巅峰，当时她扮演了原版《Elas por Elas》（1982 年）的主角之一旺达（Wanda）这一角色，该剧的翻拍版本周在 Globo 上首映，凯西亚·埃斯塔西奥 (Késia Estácio) 饰演的角色是桑德拉在剧情中..这位里约土生土长的人也是 20 世纪 70 年代的性感象征，当时她为《花花公子》和《Status》等杂志拍摄裸体照片，并且是电影中色情片的主要缪斯女神之一。桑德拉·布雷亚 (Sandra Bréa) 在巴西利亚参加演讲，一年前，她透露自己体内存在艾滋病毒。 Gustavo Miranda/Agência O GLOBO 当桑德拉透露自己感染艾滋病毒时，她远离了屏幕。这位女演员两年前发现自己艾滋病毒呈阳性，当时她正在准备肾结石手术，其中一项测试显示存在污染。据艺术家称，她是通过输血感染的。 1993 年 8 月，当时病毒携带者受到比今天更多的偏见，桑德拉决定公开发声。勇敢的她决心成为一名“海报女孩”，努力消除对艾滋病病毒感染者的偏见。 “用你的头脑。这只是一种病毒。我不明白有什么大惊小怪的。我在一家医院看到一位 36 岁的高管，在发现自己感染了病毒后死于心脏病。我差点就死了“我13岁时就患上了麻疹。我刚刚为联合国儿童基金会录制了一条信息，鼓励接种麻疹、百日咳、白喉、破伤风和小儿麻痹症疫苗。很快我们就会看到针对艾滋病的疫苗接种运动。我们需要保持冷静”，桑德拉说，而不忽视艾滋病毒的危险。 “我不知道明天我是否还能活着。我关心的是无助的人。我对通过这次活动报道巴西感到痛苦。”三十年后，仍然没有针对艾滋病的疫苗。但治疗方法已经发生了很大的变化。如今，对抗艾滋病毒感染的斗争是通过使用作用于病毒繁殖周期的药物来完成的。它们的毒性比几年前使用的药物要低得多，可以组合使用，也可以装在单个胶囊或片剂中，每天服用一剂。目前，艾滋病毒呈阳性的人对生活的看法比桑德拉时代要好得多，当时诊断仍然被视为一种死刑。 1981 年《花花公子》杂志的封面，桑德拉·布雷亚 (Sandra Bréa) 复制“我想说我感到平静。我希望我的人民明白艾滋病不是死亡......艺术就是生命。艾滋病是拥有艺术的艺术”知道如何让你的余生看起来很好，直到你把它交给上帝”，桑德拉在采访中声音颤抖地说。 “抱歉，我实在是太激动了。”这位女演员全身心投入到宣传活动中。一年后，他在不同的州演讲并参加活动，作见证，说人不应该早死。 1995年，当她饰演罗西塔的肥皂剧《幸福》（1991）在古巴大获成功时，加勒比岛国的一个团队前往里约采访这位女演员，发现她很高兴（用她自己的话说， “每小时一千”）。 1998 年，在离开电视五年后，桑德拉在肥皂剧《扎扎》中饰演自己，这是另一场意识运动。这位女演员直到最后都致力于传达希望的形象。 2000年4月27日，桑德拉因1999年诊断出的肺癌而变得虚弱，她批评了有关她的健康状况恶化的“谣言”。他说他们想“利用”他的形象，而且他只是患有咽炎。 “当人们说我们的一只脚已经踏入坟墓时，我们不能暂时消失。”然而，5 月 4 日，这位 48 岁的里约本地人在雅卡雷帕瓜的家中咽下了最后一口气。这位女演员留下了一个儿子亚历山大·布雷亚（Alexandre Bréa），他在母亲去世一年后失踪并被宣布死亡。 Sandra Bréa、Paulo Gracindo、Jardel Filho 和 Rogério Fróes 在“O Bem Amado”(1973) 中 Antonio Nery/Agência O GLOBO Sandra Bréa 和 Mila Moreira 在录制“Elas por Elas”(1982) 时 Divulgação/TV Globo Mário Gossip 在原始版本。演员路易斯·古斯塔沃与桑德拉·布雷亚·阿迪尔·梅拉 / Agência O Globo</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 20:02:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/blog-do-acervo/post/2023/09/a-estrela-de-elas-por-elas-que-morreu-espalhando-uma-mensagem-sobre-o-hiv.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗因煽动强奸罪成为一审被告</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/bolsonaro-vira-reu-na-primeira-instancia-por-incitacao-ao-crime-de-estupro.ghtml</link><description>前总统雅伊尔·博尔索纳罗将在联邦地方法院就煽动强奸罪一审作出回应。本月初，奥马尔·丹塔斯法官下令继续进行刑事诉讼，该诉讼是博尔索纳罗卸任后由联邦最高法院（STF）转发的。 “这是一项刑事诉讼，指控事件发生时联邦副议员兼现任共和国前总统贾尔·梅西亚斯·博尔索纳罗犯有《刑法》第 286 条规定的煽动犯罪罪。考虑到检察官办公室的表现，我批准原审中执行的程序行为并决定继续采取行动”，治安法官写道。在社交媒体上，博尔索纳罗自称是“政治迫害”的受害者。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 20:01:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/bolsonaro-vira-reu-na-primeira-instancia-por-incitacao-ao-crime-de-estupro.ghtml</guid></item><item><title>Play9 的新顾问，作者：Felipe Neto 和 Paes Leme</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/09/o-novo-conselheiro-da-play9-de-felipe-neto-e-paes-leme.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/33y1ibMNdYi25AM6SAQDw12DeUI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/z/47z1EXQDizzOSwM75XLw/captura-de-tela-2023-09-26-as-16.58.36.png" /&gt;&lt;br /&gt; Felipe Neto 和 João Pedro Paes Leme 拥有的“mediatech”（媒体初创公司）Play9 董事会增加了一名新成员。巴西身份研究所 (ID_BR) 的机构主任 Tom Mendes 将担任顾问。然而，他并没有作为该公司的合伙人加入。近年来，Play9 董事会增加了四位合伙人：Descomplica 首席执行官 Marco Fisbhen； Clecio Guaranys，M4U 首席执行官；罗尼·梅斯勒 (Rony Meisler)，Reserva 首席执行官；以及G2资本创始合伙人卡米拉·法拉尼(Camila Farani)。据 Play9 称，除了商业经验外，门德斯还将带来 ESG 和创意经济多样性领域的专业知识。该管理人是 Abracom 道德委员会的成员、美国驻里约领事馆的顾问以及联合利华 Afrolevers 基金的董事会成员。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 20:00:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/09/o-novo-conselheiro-da-play9-de-felipe-neto-e-paes-leme.ghtml</guid></item><item><title>政府计划今年根据法庭命令支付 950 亿雷亚尔。我如何知道我是否能获得这个总数中的学分？</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/governo-planeja-pagar-r-95-bi-em-precatorios-este-ano-como-saber-se-tenho-creditos-a-receber-neste-total.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oWR2Q1EdYW95D0unx9LKqvoRKG0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/8/r/DfgkANS0u0bQPb2r3WlA/99605891-imagem-do-martelo-de-um-juiz-e-uma-balanca-simbolizando-a-justica..jpg" /&gt;&lt;br /&gt;联邦法院的咨询系统允许个人和公司检查其信用状况。联邦政府计划今年通过法院命令支付 950 亿雷亚尔。自 2021 年以来，政府欠国内人民和公司的这些信贷总额一直在累积，因为付款开始受到宪法拟议修正案（后来被称为 PEC dos Precatório）设定的上限的限制。该规则确定，考虑到 2016 年支付的法院命令总额为 303 亿雷亚尔（根据每年的通货膨胀进行调整），到 2026 年底，这些债务将得到偿还。了解：政府希望偿还法院命令中的 950 亿雷亚尔，但其中部分费用超出支出上限。我不在乎？分五点： 关于法院命令的讨论的利害关系 为了查明他们是否有信用额度可以收到并包含在目前计划的这波付款中，个人和公司可以访问联邦法院咨询系统。了解如何执行此操作。如何咨询 请访问网站 https://www10.trf2.jus.br/consultas/precatorio-e-rpv/consulta/ 您手头上必须有 precatório 或 RPV 受益人的 CPF 或 CNPJ。并填写下列字段之一： Precatório 或 RPV 注册号（10、15 或 20 位数字） 原始流程编号 请求编号（9 或 11 位数字） 什么是 precatório Precatório Precatório 是联邦政府对付款的名称对在法庭上胜诉工会的个人或公司采取的行动。在这种情况下，不再有对决定提出上诉的选择，政府有义务支付款项。除了小额请求 (RPV) 之外，还有不同类型的法院命令，其金额始终超过最低工资 60 倍。食品性质的，是指工资、养老金、退休金、死亡伤残补偿金、劳动信贷等。具有优先受偿权，60岁以上或患有严重疾病的债权人有权提前受偿。具有共同性质的是那些与工资或社会保障问题无关的问题，例如退税。然而，排在第一位的付款（不被视为预先付款）是与小额请求 (RPV) 相关的付款，适用于金额高达 60 最低工资的定罪。这些必须在 60 天内还清。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:59:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/governo-planeja-pagar-r-95-bi-em-precatorios-este-ano-como-saber-se-tenho-creditos-a-receber-neste-total.ghtml</guid></item><item><title>朝鲜告诉联合国朝鲜半岛“处于核战争边缘”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/coreia-do-norte-diz-na-onu-que-peninsula-coreana-esta-a-beira-de-uma-guerra-nuclear.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Q3NlGqGGQl4_GudCWAOMq4Np-g4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/L/znLCEbTcCYowZ7ANAPNg/104443787-in-this-image-obtained-from-the-united-nations-north-korea-ambassador-to-the-un-kim-song.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯称核军备竞赛为“疯狂”，并呼吁朝鲜承诺裁军。 朝鲜驻联合国代表金成周二宣布，朝鲜半岛面临着迫在眉睫的核战争风险，指责美国实施“鲁莽行为”，导致该地区紧张局势升级。地缘政治：金正恩在加强与普京和莫斯科的联盟后离开俄罗斯播客：金正恩访问俄罗斯以及与普京的伙伴关系受到质疑——美国及其盟友在核对抗方面的持续歇斯底里正在使朝鲜陷入困境朝鲜半岛的军事局势处于核战争边缘——平壤大使在联合国大会上发表讲话时宣称。金正恩批评华盛顿的东北亚政策，并将“当前的危险局势”归咎于美国。——责任也在于韩国的主导力量，他们打算对朝鲜施加核战争的祸害。 “我们的国家”——金正恩政权的代表表示。这位朝鲜外交官总结道，首尔仍然“沉迷于自愿屈服”和“自相残杀的对抗”。早些时候，联合国秘书长安东尼奥古特雷斯对即将到来的新核“军备竞赛”的“疯狂”发出警告，并保证防止使用核武器的唯一方法是“消除”核武器。金正恩展示导弹和无人机致俄罗斯国防部长；看照片——这很紧急。一场令人担忧的军备竞赛正在酝酿。核武器的数量可能会出现几十年来的首次增加——他在庆祝彻底消除核武器国际日时说道，恰逢周末在纽约举行备受瞩目的联合国大会。 ——核战鼓再次敲响——他补充道，并将这种情况归类为“疯狂”。古特雷斯还呼吁核武器国家不仅履行“裁军义务”，而且承诺在任何情况下不再使用核武器。他捍卫对话、外交和谈判，以缓解紧张局势并结束核威胁。 ——世界已经在核武器的阴影下度过了太久的时间。让我们远离灾难的边缘。让我们开创一个人人享有和平的新时代。让我们通过让核武器成为历史来创造历史吧——他喊道。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:58:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/coreia-do-norte-diz-na-onu-que-peninsula-coreana-esta-a-beira-de-uma-guerra-nuclear.ghtml</guid></item><item><title>随着收益率上升，巴西考虑推迟发行可持续债券</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/09/26/com-avanco-dos-rendimentos-brasil-considera-adiar-emissao-de-titulos-sustentaveis.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cswjoVrLOlFCT924uhGwbu1RegM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/u/BYBG34Q7q2i3LxSgr7AQ/emissao-divida-sustentavel.png" /&gt;&lt;br /&gt;据知情人士透露，虽然政府最早在10月2日就准备好推进操作，但可能会推迟交易，直到收益率恢复到较低水平。巴西正在评估举行期待已久的首次发行的可能性一位知情人士表示，由于全球金融市场情绪恶化，可持续债券的发行受到了影响。纽约证券交易所：政府估计通过“绿色债券”筹集约 20 亿美元 文件：政府推出一套发行可持续债券的规则 尽管政府已准备好在 10 月 2 日推进该操作，但可能会将交易推迟到这位因讨论私人信息而要求匿名的人士表示，债券收益率回到较低水平。该人士表示，当局可能决定将交易推迟数周或数月，并补充说该国拥有偿还外债所需的美元。巴西当局已在纽约和伦敦等城市与投资者举行了一系列会议，解释该国 ESG 债券管理结构的细节。上周，财政部长费尔南多·哈达德表示，华尔街对这些计划的反响“非同寻常”。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 但由于预期美联储将维持较高利率的时间比预期更长，全球市场的债券收益率最近几天有所上升。预期的。彭博社汇编的数据显示，这对发展中国家的资产产生了负面影响，巴西10年期债券收益率本周触及11个月高点。文章中：哈达德邀请外国商人投资巴西绿色经济财政部未发表评论。该发行计划是总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦试图在拉丁美洲最大经济体启动绿色转型的一部分。由于巴西落后于智利、墨西哥和秘鲁等已经发行 ESG 债券的新兴市场，该国当局长期以来一直在回答投资者有关可持续金融的问题。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:58:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/09/26/com-avanco-dos-rendimentos-brasil-considera-adiar-emissao-de-titulos-sustentaveis.ghtml</guid></item><item><title>本周三里约热内卢气温可能达到 43 摄氏度</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/termometros-no-rio-podem-chegar-aos-43oc-nesta-quarta-feira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/uPRUUz8QGbYaHlke__OjzCvNuCQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/7/BLBTBCT0A4jeb0ob7SLA/104417773-ri-rio-de-janeiro-rj-24-09-2023-ja-as-0730-na-praia-do-leme-com-o-sol-forte-o-barraquei.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约加斯将再次经历高温。冷锋的到来将从下午开始改变天气。上周日记录的高温（温度计记录为 40.9°C）将于本周三返回该市。据里约市政厅气象机构Sistema Alerta Rio称，气温将急剧上升，里约可能会打破新纪录，预计最高气温将达到43°C。此前，今年2月的最高气温为41.8°C。 Sistema Alerta Rio 气象学家 Bruno Dumas 解释说，初春时出现高温并不罕见： — 春季是向夏季过渡的季节，最高气温通常在 40°C 左右。 。例如，Alerta Rio 历史系列中 9 月份的最高记录是 2019 年 9 月 12 日在 Irajá 站的 41.6°C——他解释道。由于上午和下午气温较高，一些地方的相对湿度可达12%至20%之间。根据世界卫生组织的数据，低于 30% 的比率表明情况值得关注。据卫生部称，在低湿度时期，呼吸道疾病的发病率有增加的风险。因此，建议在此期间补充水分。此外，由于低湿度时期能量消耗较多，人们应避免上午 10 点至下午 4 点之间进行户外体力活动。指导方针是使用水瓶并食用天然食物，例如蔬菜、牛奶，甚至传统的大米和豆类，这些食物的成分中含有更多的水分。根据世界卫生组织（WHO）的数据，理想的空气湿度指数是60%。阵雨、闪电和强风穿过海洋的冷锋将从下午开始改变情况。预计将有中等到大强度的急骤雨，可能伴有闪电和阵风，风速超过 76 公里/小时。周三凌晨和早上，冷锋形成带来的干热风导致气温升高和相对湿度下降。气象学家表示，从下午开始，海洋上空将形成不稳定区域，并因高温而加剧，并将导致中到大雨、闪电和强到强风的快速阵雨。周四，冷锋过境后，全市气温将大幅下降，上午局部有小雨。最高温度不应超过26°C。里约运营中心在下文中强化了国家民防局 (Sedec-RJ) 和 RJ 消防局针对强至特强阵风制定的安全建议： 关闭窗户、秋千和柜门以避免风屋内的通道。百叶窗、窗帘或遮光装置也必须关闭，以防止窗户破裂时碎片扩散；电器和燃气阀门必须关闭。这样，即使树木倒下，也不会造成任何后果；避免将可能掉落的物品留在高处；注意：如果光线不足，请小心使用蜡烛，以免引起火灾。不要在树下或金属覆盖物下避难；避免进行户外运动，尤其是海上运动；避免在没有防护的情况下靠近悬崖、斜坡或高处；请勿将车辆停放在输电塔和广告牌附近；不焚烧垃圾，不放火烧毁植被，不向道路或林地生火或乱扔烟头；小心：如果一棵树倒下，可能会损坏电网。在这种情况下，存在因雷击而引发事故的风险。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:56:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/termometros-no-rio-podem-chegar-aos-43oc-nesta-quarta-feira.ghtml</guid></item><item><title>法院命令 Unisa 恢复因猥亵行为而被开除的学生；大学表示将遵守决定</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/26/justica-manda-unisa-reintegrar-alunos-expulsos-por-atos-obscenos-universidade-diz-que-acatara-decisao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sgtH9XsZXR3-XHHfpC7glITedoU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/9/VKc2iySfi9TOml1ITB3A/104353001-18-09-2023-academicos-do-curso-de-medicina-da-universidade-de-santo-amaro-unisa-em-sao-p.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总共 15 名在大学比赛中被拍到裸体镜头的医学生将被重新录取到教育机构。圣保罗联邦法院裁定，圣阿马罗大学 (Unisa) 必须恢复因被拍摄而被开除的 15 名医学生在大学体育赛事期间的集体裸体场景中。一名被开除学生的代表律师阿迪尔森·何塞·维埃拉·平托证实了这一信息。提起诉讼的目的只是一名学生，但该决定适用于所有 15 名被开除的学生。裸体场景：调查Unisa学生淫秽行为的代表调查了可能的欺凌行为，并表示可以让更多学生承担责任，法律程序，矛盾和广泛的辩护，以确定是否存在任何学术犯罪，是否是无罪释放和惩罚的情况，按照游戏规则的要求——他告诉《环球报》。该大学的代表律师 Marco Aurélio Carvalho 表示，Unisa 不会对法院的裁决提出上诉：原则上不会，我们会让法院继续调查。”他说。“学生将立即恢复入学。 Unisa很自豪自己是唯一采取行动的大学之一，并将欢迎学生回来并保护他们的辩护权，如果适用，我们将在调查后采取其他适当措施。集体裸体场景是在 4 月 28 日至 5 月 1 日在圣卡洛斯举行的 CaloMed 体育比赛期间录制的，但这些视频上周才开始在社交媒体上流传。这些照片引起全国反响后，Unisa 宣布开除 15 名学生。民警正在调查此案，并将检查录音和举办比赛的体育馆。在一段流传的视频中，年轻人的行为被解释为模拟集体自慰。圣卡洛斯综合调查警察局的代表若昂·费尔南多·巴普蒂斯塔 (João Fernando Baptista) 表示，正在安排排球队学生的陈述，这些学生在拍摄裸体场景时正在场上。他们应该在未来几天被听到。 GLOBO 上周五表示，厌女症在大学医学课程中司空见惯。新生男女表示，他们一进入大学就被迫接受某种行为准则。一份报告称，这些规定对女性尤其严格，以使她们显得“尽可能不具有性吸引力”。退伍军人的指导是，他们永远不能放下头发、领口、配饰、指甲油、裙子或短裤。他们必须扎高发髻、长裤、遮盖身体的衬衫和封闭的鞋子。男人需要剃光头发。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:56:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/26/justica-manda-unisa-reintegrar-alunos-expulsos-por-atos-obscenos-universidade-diz-que-acatara-decisao.ghtml</guid></item><item><title>迭戈·阿莱芒住进康复诊所：“一段痛苦的时刻”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/diego-alemao-e-internado-em-clinica-de-reabilitacao-momento-de-muita-dor.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/e06p3XBAxvfsmYRMBqgPXNePi2Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/i/cwwMXURvCFdeIKART3ng/104441039-ri-rio-de-janeiro-rj-26-09-2023-ex-bbb-diego-alemao-saindo-da-12o-dp-apos-pagar-fianca-por.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;律师杰弗里·奇奎尼(Jeffrey Chiquini)在社交媒体上发布了信息。前 BBB 周二因非法携带武器被捕 前 BBB 迭戈·阿莱芒 (Diego Alemão) 本周二在里约南区莱布隆 (Leblon) 因非法携带武器被捕，随后被送进康复诊所。负责前兄弟法律咨询的律师杰弗里·奇奎尼在社交媒体上发布了这一信息。据该出版物称，原因可能是抑郁症和化学物质的使用，这将在此时阻碍迭戈。了解更多：前 BBB 迭戈·阿莱芒 (Diego Alemão) 在莱布隆 (Leblon) 威胁要用左轮手枪向他开枪后被捕；视频 迭戈·阿莱芒案：查看其他也与警方发生冲突的前 BBB “在巨大痛苦的时刻，我们通知大家，迭戈·加斯克斯刚刚自愿住进康复诊所。我们请求大家对这一致命事件的理解。”不幸的是，迭戈一直患有一种目前影响许多人的疾病。几个月来，他一直面临着严重的抑郁症和化学物质的使用。很快我们将再次拥有巴西人已经知道的德国迭戈，健康、快乐并受到许多人的喜爱”，Chiniqui 写道。迭戈·阿莱芒 (Diego Alemão) 离开第 12 名 DP（科帕卡巴纳）几小时后，就进入了康复诊所。据经纪人透露，迭戈表示他将在伊帕内玛的角球处射门。受到威胁后，他乘坐出租车在邻近的莱布隆 (Leblon) 德尔菲姆莫雷拉大道 (Avenida Delfim Moreira) 被捕。保释金额为 4,000 雷亚尔。上午 9 点左右，前 BBB 被释放并离开警察局。离开警察局时，迭戈说，由于该市缺乏安全保障，他携带了“未上膛的武器”：了解：匪徒中断火车行驶、公共汽车被烧毁的一天后，总理在一个地方进行了一次行动。里约战争中的社区 — 来到里约热内卢，这座美妙的城市，没有任何风险。我有一把没装子弹的枪，就在车底下。很多年前就注册了。他还表示，他用枪是为了“自卫”。 ——我几乎没有受到威胁，也没有受到勒索——他说。查看前 BBB 迭戈·阿莱芒 (Diego Alemão) 的照片 在伊帕内玛 (Ipanema) 的街道上武装起来 根据宪兵的说法，第 23 BPM (Leblon) 的一个小组被派去检查 Visconde de Pirajá 和 Gomes Carneiro 街道拐角处是否有一名武装男子，在伊帕内玛。到达现场后，警方获悉嫌疑人已乘坐出租车前往西区的巴拉达蒂茹卡。警方呼叫增援，并成功在德尔菲姆莫雷拉大道拦截了这辆车。德国人坐在后座。特工对他进行了搜身，并在弹鼓内发现了一把 32 左轮手枪，弹鼓内装有两枚弹药。皮套弹匣里还有六颗相同口径的子弹。本周二凌晨，前 BBB 成员迭戈·阿莱芒 (Diego Alemão) 最初否认这把枪是他的，也是出租车司机的。出租车司机告诉警方，他看到阿莱芒拿着左轮手枪进入车内的那一刻。据司机称，迭戈上车的地方有摄像头，可能拍到他用枪指着几个方向。前BBB随后被带到警察局。目前，该案已移送法院，由司法部门负责。如果负责此案的法官提出要求，里约民警可以采取进一步措施。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:55:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/diego-alemao-e-internado-em-clinica-de-reabilitacao-momento-de-muita-dor.ghtml</guid></item><item><title>足球操纵 CPI 未对报告进行投票就结束：“披萨制造商博士学位”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/26/cpi-da-manipulacao-do-futebol-e-encerrada-sem-votacao-de-relatorio-doutorado-em-pizzaiolo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gyu_JnGER377FLazU9D0PXRgsGI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/m/AVsAQ2STGIbwdqkqXgmQ/img20230911185923615.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;反对派要求查看该委员会最后一天的运作，现在希望将赌注瞄准另一个委员会。经过四个月的听证会，CPI 关于操纵足球比赛结果的调查于本周五结束，但没有对任何报告进行投票。在行动的最后一天，议员 Felipe Carreras (PSB-PE) 的意见在会议开始时应反对派的请求获得批准。因此，由于众议院议长阿瑟·里拉（PP-AL）没有延长最后期限，因此没有更多的时间进行审议。在仅持续 30 多分钟的会议中，议员们对工作进展表示遗憾，并且不认为新的延期是一个可行的选择。根据规定，还可以再延期48天——目前为止，已经有120天了，还有12天可以延期。 — 不幸的是，我们不会设定批准该报告的最后期限 — — 已辞职的 CPI 主席 Julio Arcoverde (PP-PI) 说道。报告员关于涉及球员和体育博彩的案文并未表明他认为有任何起诉。这位副手只建议起草四项法案，旨在保护体育运动免受欺诈行为的侵害。反对党代表希望将工作重点放在“投注”（博彩公司）的支付方式和运营上，但他们不同意支持该意见。 ——如果没有任何事情（查看请求），它就不会改变。最好不要最后吃披萨。最好获得披萨博士学位——Wellington Roberto (PL-PE) 说</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:52:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/26/cpi-da-manipulacao-do-futebol-e-encerrada-sem-votacao-de-relatorio-doutorado-em-pizzaiolo.ghtml</guid></item><item><title>莫伦比胜利后被杀的圣保罗男子是谁</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/26/quem-era-o-sao-paulino-morto-apos-vitoria-no-morumbi.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/p-iSxHRF6sbZfnbrvWHc47l1fXU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/m/qe7tY1QIOqzcYstNjwYA/whatsapp-image-2023-09-26-at-16.48.11.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;一名32岁的年轻人患有听力障碍，是独立三色旗球迷组织“聋哑三色旗”包容性组织的成员。来自圣保罗的拉斐尔·多斯桑托斯，32岁，在巴西杯后被杀决赛在巴西杯体育场举行。莫伦比为他的球队赢得了冠军。根据死亡证明，该男子是在周日下午晚些时候俱乐部球迷与宪兵的对峙中开枪击中的。加西亚的守灵仪式和葬礼于本周二在伊塔佩维公园纪念公墓举行。阅读更多：圣保罗死于枪击，死亡证明显示 足球：杂志与巴西人一起评选出本世纪十位最伟大的守门员；目击者声称，在混乱期间，警察开始攻击球迷，并且不允许拉斐尔得到帮助。这名男子有听力障碍，是独立托西达聋哑组织的成员，该组织在社交媒体上哀悼该成员的去世。根据他的网上资料，拉斐尔·加西亚 (Rafael Garcia) 是伊塔佩维 (Itapevi) 市的居民，在阿塔卡道 (Atacadão) 连锁店担任商店经营者。这些帖子包括与圣保罗相关的出版物以及不同主题的表情包，例如动漫《海贼王》。他还前往巴西各地观看球队的比赛，如加西亚在不同体育场的照片所示。在 9 月 19 日的最后一篇帖子中，加西亚分享了一首来自有组织的粉丝的新歌。在同一天的另一份出版物中，这位圣保罗人庆祝道：“条条大路通向莫伦比，寻找前所未有的成就！！！”。拉斐尔·加西亚的守灵活动于本周二在伊塔佩维举行。市政府的独立托尔奇达组织邀请球迷参加葬礼，但强调，出于对家人的尊重，不应携带鞭炮和照明弹前往葬礼。组织者在 Instagram 上补充道：“只能穿着制服，手持鼓和旗帜。”反对该男子死亡的抗议横幅被带到墓地。有组织的球迷举着横幅和旗帜，抗议拉斐尔·加西亚在莫伦比决赛中的死亡。赢得巴西杯后，安息吧我的兄弟，我们的球队失踪了！愿正义得到伸张，你的旅程平安”，《独立报》在 Instagram 上的个人资料中写道。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:49:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/26/quem-era-o-sao-paulino-morto-apos-vitoria-no-morumbi.ghtml</guid></item><item><title>阿妮尔的顾问因评论圣保罗的“白人球迷”而被解雇</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/assessora-de-anielle-e-exonerada-do-cargo-apos-comentario-sobre-torcida-branca-do-sao-paulo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jkmNhiIXOLi4J4jU1EKLOlT-q0I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/2/BGcAchS6KIrDYp4azFaQ/arte.png" /&gt;&lt;br /&gt;上周日，在巴西杯决赛期间，她在社交媒体上发帖批评莫伦比球场的圣保罗球迷。种族平等部宣布解除马塞尔·德科泰·达席尔瓦特别顾问的职务文件夹中的战略事务。上周日，在圣保罗和弗拉门戈之间的巴西杯决赛中，她在社交媒体上发帖批评莫伦比球场的圣保罗球迷：“白人球迷不唱歌，是淘气的欧洲人的后裔。 ”。马塞尔仍然使用中性语言，并用仇外评论补充了这一信息：“更糟糕的是，一切都来自圣保罗。”请参阅该部发布的完整说明：“种族平等部重申其基于透明度和关怀等原则对促进权利和民族平等的不可协商的承诺。在九个月的现任管理和遗产中经过许多人在该国制定打击种族主义政策的斗争，我们重新制定平权行动议程，并实施包容和欣赏黑人人口的基本措施。这是一场被视为政府承诺的斗争和国家政策，这就是为什么我们将继续实施巴西社会以及黑人、前逃亡奴隶和吉普赛人所希望的社会变革，重视构成我们工作人员的公务员的良好行为。根据这些原则，为了防止不符合这一目的的态度干扰我们机构使命的履行，我们通知您，马塞勒·德科特·达席尔瓦今天被解除了该部特别顾问负责人的职务。该服务器在其网络上的公开演示明显不符合 MIR 的政策和目标。该部最近设立的诚信、透明度、道德和问责委员会是一个内部机构，负责就涉及透明度、公共诚信、道德和纪律问题的综合性问题进行辩论和审议，该委员会将调查此案并采取行动，防止此类事件的发生。与该部使命的指导原则相矛盾的事件。”（文章正在更新）</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:47:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/assessora-de-anielle-e-exonerada-do-cargo-apos-comentario-sobre-torcida-branca-do-sao-paulo.ghtml</guid></item><item><title>部长反驳博索纳主义者并表示关于“男女通用浴室”的决议只是一个建议</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/ministro-rebate-bolsonaristas-e-diz-que-resolucao-sobre-banheiro-unissex-e-so-recomendacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-ZLeeuQspV4_pOLgQ02SlUBy_2A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/T/DdP95IRIeApC2n1q8iog/silvio-nikolas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;人权部长回答了代表尼古拉斯·费雷拉（PL）和菲利普·巴罗斯（PL）的问题，他们透露卢拉政府“在学校采用了男女通用的卫生间”。人权部长西尔维奥·阿尔梅达强调，全国LGBTQIA+人群权利委员会的决议，其中包括指导学校采用通用卫生间的建议，具有“协商性质”，没有实际效果。在会议期间，部长受到了代表尼古拉斯·费雷拉（PL）和菲利普·巴罗斯（PL）的质询，他们散布了卢拉政府在学校“采用男女通用卫生间”的虚假信息。由于有关该话题的假新闻流传，巴罗斯和费雷拉都是人权部长一封信的目标，要求总检察长办公室（AGU）采取“适当的行政、民事和刑事措施”。菲利佩·巴罗斯在接受阿尔梅达采访时称他为“胆小鬼”，并询问部长是否识字。 — 我相信我们都知道如何阅读。不同之处在于，这里唯一对法律一无所知的人就是你——阿尔梅达回答道。在另一点上，部长强调该决议没有谈到在教育中心实施“男女通用浴室”： - 您和其他人所说的决议将是男女通用浴室的实施或法令，只需阅读文本即可，其中并未提及永远不要谈论它。全国 LGBTQIA+ 人士理事会是一个表达社会参与的自治理事会。作为协商性的，本委员会的审议不具有约束力。尼古拉斯·费雷拉甚至称这位部长为“罪犯”，并宣布将要求弹劾他。卢拉的部长反驳说，尽管费雷拉“态度孩子气”，但他“应该像一个男人一样承担责任”。 — 你可以放心，巴西司法系统会判定谁是对的，谁是错的 — — 阿尔梅亚说。西尔维奥·阿尔梅达在众议院听取的会议以议员安德烈·亚诺内斯 (Avante-MG) 和埃瓦尔·维埃拉·德梅洛 (PP-ES) 之间的辩论开始，需要五分钟的休息时间。雅诺内斯甚至还被同事推了一把。当阿尔梅达被检查和控制委员会主席比亚·基西斯（PL）斥责时，混乱就开始了，因为阿尔梅达说议员菲利佩·巴罗斯是“初级的”并且“不懂法律”。此前，巴罗斯曾称部长为“胆小鬼”，但并未受到谴责。政府部门和阿尔梅达都知道基西斯采取了“片面”立场，这一指控在房间里激起了怒火。 “男女皆宜的浴室”阿尔梅达就 7 月份发表的一份声明向众议院监督委员会作出澄清，其中他表示“民主和共和国的敌人不会有和平的一天”。然而，会议转向了 LGBQIA+ 理事会的第 2 号决议，该决议涉及巴西学校的通用卫生间。上周五，部长要求总检察长办公室（AGU）对代表尼古拉斯·费雷拉和菲利普·巴罗斯采取“适当的行政、民事和刑事措施”，因为他们散布了卢拉政府在学校采用“男女通用浴室”的虚假信息。阿尔梅达在发给 AGU 的信中表示，费雷拉“发布了一段视频，该视频完全歪曲了国家 LGBTQIA+ 人民权利委员会的决议”，该委员会是一个自治机构的决策。该部长还指出，副议员 Filipe Barros 声称人权部在教育中心“设立”了男女通用卫生间，这散布了错误信息。 “没有设立男女通用的浴室有两个原因。首先，因为第2号决议不具有约束力。其次，因为它不是“男女通用的浴室”。文件指出，请阅读上述决议中有关该主题的文章。信中澄清，与议员们的说法相反，部长和总统都“没有参与或影响决议的制定”，并认为这些评论是“冒犯性的，是对荣誉和道德损害的冒犯和犯罪行为”。网络上的战争 在社交网络上周五发布的一段视频中，尼古拉斯·费雷拉表示，他提交了一个项目，以阻止该部门的一项决议，该决议将指示巴西学校允许学生根据其性别认同使用卫生间。 ——选举舞弊者再次出击。好像毒品和堕胎合法化还不够，现在卢拉的人权部长还设立了男女通用的浴室。这是正确的。费雷拉说，这个浴室是为巴西所有学校（包括未成年人）设立的。菲利佩·巴罗斯 (Filipe Barros) 发布了一段视频，其中他表示“卢拉刚刚在巴西建立了男女通用的浴室”。 — 卢拉的人权部长编辑并发布了第 2023 号决议，该决议在该国的学校建立男女通用的浴室，包括未成年人的浴室。他宣称，这是犯罪分子卢拉迄今为止犯下的最大的选举舞弊案。然而，该建议是全国 LGBTQIA+ 人群权利委员会决议的一部分，该委员会是一个与该部门有联系的实体，负责建议项目的实施并对其进行监督，并没有实际效果。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:43:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/ministro-rebate-bolsonaristas-e-diz-que-resolucao-sobre-banheiro-unissex-e-so-recomendacao.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗因强奸劳工党代表而成为被告后的反应：“迫害不会停止”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/bolsonaro-reage-apos-virar-reu-por-apologia-ao-estupro-contra-deputada-do-pt-a-perseguicao-nao-para.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VhlHskfwvsyl8u2QF9lTme_CmsQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/t/ALWZD6QIGb5tYR1TEhYA/maria-jair.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 2014年，前总统表示，他不会强奸玛丽亚·杜·罗萨里奥，因为他认为她丑陋； DF法院启动刑事调查 在因纵容强奸而成为联邦地方法院被告后，前总统雅伊尔·博尔索纳罗（PL）声称自己是政治迫害的受害者。 2014年，当时的联邦议员表示，他不会强奸玛丽亚·多·罗萨里奥（PT-RS），因为他认为她“非常丑陋”。国际特赦组织 PEC：在增加黑人候选人资源的压力下，委员会推迟了对提案的投票 在 CPI 中，海莱诺称跨性别议员杜达·萨拉伯特为“先生”：“是的，女士”，议员反驳道——别离开，玛丽亚·多·罗萨里奥，留在这。呆在那里，玛丽亚·罗萨里奥。几天前，你在绿屋里称我为强奸犯，我告诉你我不会强奸你，因为你不值得。博尔索纳罗当时说道，留在这里聆听。这位前总统在他的社交网络上发表的一份声明中表示，他是受害者，因为据他说，他受到了议员的侮辱，并且只是“为自己辩护”：“迫害不会停止。我们一直主张对他进行更严厉的惩罚。”任何犯下此类犯罪的人，尤其是那些为罪犯辩护的人，现在都成为‘受害者’”。对此主题的调查最初由联邦最高法院（STF）接受，并存档多年。任期结束后，迪亚斯·托弗里部长决定该案应由普通法院进行分析，因为博尔索纳罗失去了特权管辖权。法院随后接受了刑事诉讼，前总统开始接受正式调查。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:42:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/bolsonaro-reage-apos-virar-reu-por-apologia-ao-estupro-contra-deputada-do-pt-a-perseguicao-nao-para.ghtml</guid></item><item><title>哈达德将使用 Carf 的商人比作囚犯</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/haddad-compara-empresario-que-recorre-ao-carf-a-detento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0nBgCWTlnk5LJfqiupY8aOw_IeU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/1/fHDprAQIihCPRoVMbAiQ/104110132-brazilian-minister-of-economy-fernando-haddad-speaks-during-the-signing-of-the-new-law-inc.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;财政部长17日接受班德“Canal Livre”节目采访，代表企业的协会批评了财政部长费尔南多·哈达德在班德“Canal Livre”节目采访中的言论。当时，在提到最近对税务上诉管理委员会（Carf）进行的改革时，他将公司比作囚犯。税务上诉管理委员会 (Carf) 的法案在国会获得通过，并于最近得到代总统杰拉尔多·阿尔克明 (Geraldo Alckmin) 的批准，该法案在审理税务案件的行政法院的裁决出现平局时为政府提供了优势。这就是所谓的决定性投票。自2020年以来，法官之间的平局让纳税人受益。哈达德在采访中表示，“这就像让四名代表和四名囚犯来审理人身保护令案件一样。平局对被拘留者有利。那就是卡夫。”卡夫是纳税人以行政方式讨论联邦税务收费的最后一个例子。这一变化被认为是财政部长追回公共账户的胜利。 Carf纳税人代表顾问协会（AconAconcarf）在一份声明中表示，此类含沙射影的行为玷污了Carf严格规定的透明度，“以及过去几年在该机构工作的每个相关人员所做的认真而有能力的工作”。对于该协会来说，这些声明并没有增加“民主法治的改善，这也需要财政行政程序的可持续性”。该协会表示，部长的讲话攻击了为巴西社会提供公共利益服务的纳税人顾问。 “令人遗憾的是，对一直受到部长本人领导的政府监控的专业人士进行此类讨论。”代表基础设施行业公司的一个不愿透露姓名的协会表示，这一声明是不公平的，因为它将一家公司比作“被拘留者”，只通过立法规定的方式质疑可能存在的税务错误。对于该协会来说，这种评估是错误的，无助于辩论，并且只考虑到国家的公共账户。 “巴西的税务部门是世界上最复杂的部门之一，Carf 的辩论反映了这一点，”他说。另一个聚集服务业公司的贸易协会反驳了哈达德的言论。对于这位代表来说，如果说有平局，那正是因为对某项指控没有达成共识，这表明即使是专家们也对这一问题存在疑虑。他批评说：“通过合法途径进行竞争并不是成为囚犯，而是在法律之外犯下了危机”。税务律师凯文·卡尔布施批评了哈达德的言论。对他来说，这种比较是可怕的。 -在某种程度上，企业家是巴西税收制度的囚徒。税务律师玛丽亚·卡罗莱纳·贡蒂霍也在社交媒体上批评了哈达德的声明。 “尊重纳税人并不那么困难，”他说。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:42:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/haddad-compara-empresario-que-recorre-ao-carf-a-detento.ghtml</guid></item><item><title>PGR 反对撤销对罗伯托·杰斐逊的逮捕</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/pgr-opina-contra-revogar-prisao-de-roberto-jefferson.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/C3CC5wbTpAPavnVko4_YTOTpsAw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/z/dBF5g3RHKdejmM74ZM9Q/100952425-roberto-jefferson-chega-ao-rio-apos-ser-preso-foto-reproducao-tv-globo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; PGR 最近公开反对撤销对罗伯托·杰斐逊的预防性拘留。林多拉·阿劳霍认为，如果需要进行医疗随访，前议员的住院治疗应该继续在里约热内卢的一家私人医院进行。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:38:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/pgr-opina-contra-revogar-prisao-de-roberto-jefferson.ghtml</guid></item><item><title>美国对诺贝尔经济学奖的兴趣仍将比以前更高，但在巴西的影响力不再那么大</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/para-nobel-de-economia-juro-seguira-mais-alto-do-que-antes-nos-eua-mas-controle-da-inflacao-foi-sucesso-surreal.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZP-BrlDr6NNHCdqdYONHKUkDf80=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/9/Cb3oSmScOwvBIJrdnyrg/188a8983.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;保罗·克鲁格曼（Paul Krugman）将美国加息对巴西的影响降至最低，并表示中国增长放缓对全球经济影响不大。美国经济学家保罗·克鲁格曼（Paul Krugman）表示，尽管美国和其他国家通胀放缓， 2008年诺贝尔奖获得者认为，即使明年利率有所缓解，也没有迹象表明利率会回到本世纪头二十年的极低水平。对他来说，与 40 年前发生的情况不同，今天对巴西的负面影响是有限的。 ——我怀疑美联储（美联储，美国中央银行）可能会在明年开始降息，但目前还没有——克鲁格曼在38日离开时向《环球报》独家表示。西半球保险会议，Fides Rio 2023，他于本周二发表了演讲。 – 我认为你并没有真正受到影响。与过去相比，数量少了很多。在演讲中，克鲁格曼还尽量减少了美国利率上升对新兴经济体的影响。目前，这位诺贝尔奖获得者认为美联储刚刚停止加息。 – 我认为美联储已经完成加息。克鲁格曼对《环球报》表示，美国经济仍然强劲，现在很难要求降息。在演讲中，这位经济学家将当前的情况与 20 世纪 80 年代初的情况进行了比较，当时他在罗纳德·里根政府期间担任美国总统特别顾问。 20世纪70年代末至80年代初，美联储推动加息以遏制主要由所谓“石油危机”引起的通货膨胀。美联储的行动影响了全球经济，尤其是拉丁美洲，该地区国家因两笔外债而陷入危机。墨西哥和后来的巴西宣布暂停偿还债务。克鲁格曼认为，20 世纪 70 年代的通货膨胀斗争带来了严重的附带损害，导致经济衰退和高失业率。这位经济学家指出，这并不是迄今为止在对抗 Covid-19 通货膨胀的斗争中所发生的情况，并记得美国和欧洲经济衰退最悲观的预测尚未得到证实。与此相反，从去年到今年的通胀放缓实际上是无痛的。另一方面，克鲁格曼继续说道，值得注意的是，一些国家的加息并未对经济活动放缓产生更强烈的影响。这位诺贝尔奖获得者表示，我们在降低通货膨胀方面取得了如此成功，而且没有对经济造成严重后果，这几乎是超现实的。他补充道： – 在疫情最严重的时刻，我们成功避免了大规模的财务困境。现在，世界各地的经济增长和就业实际上已恢复到大流行前的水平。所以我们所拥有的是一件非常奇怪的事情。事实上，我们自己的政治取得了巨大的胜利。让我们回顾一下，2020年至2023年间，世界能够安然度过这场经济风暴，真是令人难以置信。这位经济学家表示，巴西的利率轨迹与美联储或欧洲央行（ECB）的利率轨迹没有太大不同。尽管央行早些时候率先开始降息，但发达国家的货币当局应该开始遵循这一路径，但前提是有更明显的经济放缓迹象。对于克鲁格曼来说，通胀放缓表明，在Covid-19引发的危机触底后的复苏年里，价格的普遍上涨确实是暂时的，尽管是“长期的暂时”。因此，通货膨胀的下降将与大流行引起的大多数问题的“治愈”有关。这一成功在一定程度上解释了为什么克鲁格曼认为利率没有回到之前低水平的空间——这位经济学家指出，市场对未来利率的押注也正朝着这个方向发展。毕竟，如果利率上升没有使一些国家的经济活动降温，则表明需求可能确实过热。向低碳经济转型 克鲁格曼在演讲中给出的解释“成功降低通胀”的另一个线索是，对与低碳经济转型相关项目的直接或间接公共投资，主要是在美国和欧洲。与利率上升造成的挤压相反，这些资源通过投资和消费刺激需求——例如，通过激励购买电动汽车。需求的提振反过来又拉动了整体经济，给人一种加息没有产生任何影响的印象。离开 CNSeg 活动后，克鲁格曼告诉 GLOBO，这种影响也有可能蔓延到巴西等新兴经济体。这位经济学家表示，我们还不知道，但我希望如此，因为大部分转型需要来自新兴市场。中国经济放缓影响有限 在评论中国的经济形势时，克鲁格曼最小化了这个亚洲巨人增长放缓对世界其他地区的影响。巴西等出口初级产品的国家可能会遭受损失，但不会严重到削弱全球增长动力的程度。世界经济预期失去动力的部分原因是恢复到大流行前的增长模式。对于 GLOBO 来说，这位诺贝尔奖得主还最大限度地减少了中美地缘政治争端的影响，这些争端导致全球大型制造商试图减少对亚洲制造投入供应的依赖。 – 全球贸易不会消失，但强度将不如以前 – 克鲁格曼表示，并强调墨西哥是利用这些变化的“明显候选者”，而巴西的劣势是地理位置远离发达国家世界.北半球.</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:35:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/para-nobel-de-economia-juro-seguira-mais-alto-do-que-antes-nos-eua-mas-controle-da-inflacao-foi-sucesso-surreal.ghtml</guid></item><item><title>法官驳回赞贝利对路易莎·梅尔的赔偿要求，并表示副警长“必须有更大的宽容”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/juiza-nega-pedido-de-indenizacao-de-zambelli-contra-luisa-mell-e-diz-que-deputada-deve-ter-maior-tolerancia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/maIGP6qNgRJxLiOrHGd8qNc0Ztc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/S/vKUeCXQqAnfNBcfGvIfg/arte-14-.png" /&gt;&lt;br /&gt;议员不喜欢演讲者的评论，演讲者称她在环境与可持续发展常设委员会主席期间的表现是“渣男”，巴西利亚第五特别民事法院法官印第安拉·阿鲁达·德·阿尔梅达·塞拉拒绝了副手的赔偿请求卡拉·赞贝利 (Carla Zambelli) 在批评主持人路易莎·梅尔 (Luisa Mell) 的工作后起诉了她。在判决中，法官还指出议员应该对批评“有更多的宽容”。该诉讼是由赞贝利提起的，她不喜欢路易莎·梅尔关于她作为环境与可持续发展常设委员会主席的角色的评论。当时，这位副手表示，她对主持人的一篇帖子感到冒犯，她是一位动物活动家，她在帖子中表示，赞贝利正在尽一切努力阻碍该法案的批准，该法案将动物视为法律实体，并被称为“动物活动家”。 PL Animal is Not a Thing，后来获得参议院批准。在此过程中，副警长要求路易莎·梅尔支付精神损失赔偿。这两项请求都被该决定驳回，该决定仍可上诉。 “在本案中，正如已经指出的，被告在社交网络上发布的帖子并没有表现出对请求方人格权的明显冒犯内容，而只是对联邦所开展工作的政治意识形态批评。不能忽视的事实是，提交人是国家一级的知名公众人物，在各种方面和传播方式上都有显着的曝光度，包括在意识形态和政治争议中。因此，鉴于他自己的恶名和表现，当然也不能幸免于某些批评，鉴于其在公共和政治舞台上的强劲表现，有证据表明它必须对某些表现和负面批评有更大的容忍度，并且法官印第安拉·阿鲁达·德·阿尔梅达·塞拉 (Indiara Arruda de Almeida Serra) 在裁决文本中表示：</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:29:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/juiza-nega-pedido-de-indenizacao-de-zambelli-contra-luisa-mell-e-diz-que-deputada-deve-ter-maior-tolerancia.ghtml</guid></item><item><title>莱特本周二返回罗纳尔多·加佐拉医院进行电气检查</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/light-retorna-ao-hospital-ronaldo-gazolla-para-inspecao-eletrica-nesta-terca-feira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/a7Tt8K4kimBR_4HYCIC8zw-DW2I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/9/Alcz45QbAtZ5UEsann9Q/104436451-ri-rio-de-janeiro-rj-25-09-2023-pacientes-do-hospital-ronaldo-gazolla-em-acari-denun.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;患者和员工报告说，卫生部门几周来一直遇到空调系统问题。莱特报告称，将于本周二返回北区阿卡里的罗纳尔多·加佐拉市立医院，进行新的电气检查。据 GLOBO 透露，这家疗养院的空调系统已经出现问题数周了。该公司在一份声明中否认网络不稳定，并表示输送到疗养院的电压符合合同要求。在里约持左轮手枪被捕：前 BBB 迭戈·阿莱芒已被判醉酒驾驶 支付保释后：迭戈·阿莱芒表示布鲁诺·德·卢卡“头枕在地板上”离开了凯基·布里托 “罗纳尔多·加佐拉医院有双重供电和紧张声明称：“交付的产品符合合同要求。特许公司强调，Light 的网络不存在不稳定问题，我们的团队两次前往现场进行检查。无论如何，我们今天将返回进行新的检查。”据市卫生部门介绍，医院大部分空调已经恢复，预计今天即可全面解决。该部门在一份说明中指出，里约市政厅租用了备用设备（冷水机）以加快制冷过程，直到情况恢复正常。 GLOBO 获得的视频显示，同伴和卫生专业人员摇晃床上的患者。一位医生说，他做过手术，房间里的温度计显示为29°C。据他介绍，情况恶化，程序在本周初被暂停。罗纳尔多·加佐拉市立医院的患者遭受高温——手术团队因高温而出汗，增加了因出汗而污染的风险，从而导致术后感染。这种情况会导致局部感染、蜂窝组织炎、全身感染（败血症）甚至死亡。医院每天进行30至40台手术。这位不愿透露姓名的专业人士表示，过去两周，至少有 400 例手术是在这种情况下进行的。 “Zap do GLOBO”：通过手机接收来自国家和世界的主要新闻 Ronaldo Gazolla 在 2021 年耗资 200 万雷亚尔的项目中恢复了制冷系统，由一家啤酒厂支付。但市政府表示，问题是由“光传输线路电压不稳定”引起的，这取决于能源公司的解决方案。市政府还报告称，昨天医院内最高气温为24°C。然而，该单位的一名专业人士向 GLOBO 发送了一张手术中心温度计的照片，读数为 29°C。莱特则否认原因是传输，并表示“提供的电源和电压符合合同要求”。 *实习生在 Leila Youssef 的监督下</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:29:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/light-retorna-ao-hospital-ronaldo-gazolla-para-inspecao-eletrica-nesta-terca-feira.ghtml</guid></item><item><title>照片显示 Cid 与部队指挥官会面，否认 Heleno 在 CPI 中的声明</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/foto-que-mostra-cid-em-reuniao-com-comandantes-das-forcas-desmente-depoimento-de-heleno-em-cpi.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mnCD7YkHqXiHi3gRuLZoVdPYDoM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/5/We5ToPR7OfXOpAUDK3lw/47208705271-e4240c0321-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; CPI前负责人表示，前副官没有参加会议本周二（26日），在1月8日向联合议会调查委员会（CPMI）作证时，机构安全办公室（GSI）前部长），奥古斯托·海莱诺将军表示，前副官毛罗·西德没有参加与武装部队指挥官的会议。然而，在 X（前 Twitter）上，CPMI 报告员、参议员 Eliziane Gama（Cidadania-MA）挽救了一张将前 GSI 置于反对派的照片。 “是女士”：在 CPI 中，海莱诺称跨性别议员杜达·萨拉伯特为“先生”；议员反驳 CPI 1 月 8 日：委员会主席将博尔索纳罗议员驱逐出会议，听取海莱诺的讲话——我想澄清的是，毛罗·西德中校没有参加会议。他是共和国总统的副官。不存在副官坐在部队指挥官会议上并参加会议的情况。这是幻想——将军说。奥古斯托·海莱诺 (Augusto Heleno) 将军就政变袭击事件向印度共产党作证。然而，参议员埃利齐安·伽马 (Eliziane Gama) 发布了一张与海莱诺相矛盾的照片，照片显示这位前助手参加了 2019 年 2 月 25 日的一次会议。该图片是从印度共产党图像库官员处抢救出来的。普拉纳尔托宫本身。 “今天的证人表明他正在领导 GSI。但事实和数据表明相反。海伦诺将军在与军事领导层和毛罗·西德的公关会议中处于有利位置”，参议员说。初始插件文本 该图像显示了后面的 Mauro Cid，包括 Heleno 将军本人。除此之外，雅伊尔·博尔索纳罗（PL）、时任国防部长费尔南多·阿泽维多、伊尔克斯·巴博萨·儒尼奥尔（海军）、埃德森·莱尔·普霍尔（陆军）和安东尼奥·卡洛斯·莫雷蒂·贝穆德斯（空军）参加了会议。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:28:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/foto-que-mostra-cid-em-reuniao-com-comandantes-das-forcas-desmente-depoimento-de-heleno-em-cpi.ghtml</guid></item></channel></rss>