<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 00:30:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>危地马拉当选总统呼吁美洲国家组织反对“迫害议员”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/presidente-eleito-da-guatemala-recorre-a-oea-contra-perseguicao-do-mp.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/bIeIZk4TFD7hUCp7K3MWwXLVbew=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/1/6sMYBETbGq87LXvbmHHQ/103486528-this-handout-pictures-courtesy-of-movimiento-semilla-political-party-taken-on-june-25-2023.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该机构多次派出代表团，现在，应政府的要求，它必须开始调解危机的进程，预计这一进程将很复杂。危地马拉当选总统贝尔纳多·阿雷瓦洛本周二要求，美洲国家组织（OAS）向政府施压，要求其结束对公共事务部（MP）的“迫害”，声称政变可能发生在“法庭上”。 “伯尼叔叔”：了解社交网络在危地马拉总统选举中反体制失败者的作用 了解：捍卫强硬安全的“地区布克莱斯”在厄瓜多尔和危地马拉的选举中失败在美洲国家组织会议上，这位社会民主党领袖要求就危地马拉的危机“以明确而有力的措辞发表一份声明或决议”，数千名抗议者要求总检察长因对阿雷瓦洛的司法攻击而辞职、他的政党和选举法院。预计将于一月上任的阿雷瓦洛坚称，我们国家正在经历的是通过法律行动进行的政治迫害，没有任何实际依据。据他介绍，这种现象在不同国家都有发生，“在这些国家中，通过安全部队实施的传统政变已被看似合法的行为所取代，但其目的相同，并且发生于法院和国会”。这个中美洲国家正面临着严重的危机，而且没有明显的解决迹象。美洲国家组织已多次派出代表团，现在应危地马拉政府的要求，它必须开始调解程序，预计这一过程将很复杂。阿雷瓦洛：危地马拉法院暂时中止取消当选总统所在政党的资格。右翼总统亚历杭德罗·贾马泰否认当选总统有关政变的说法，并邀请他会见美洲国家组织代表，但称抗议者组织的封锁是非法的。对话者阿雷瓦洛今天站出来为和平抗议者辩护。 — 如果希望达成严肃的协议，那么确定谁之间可以进行调解是很方便的 — 他强调说，建议在对议员拥有“真正控制权”的政府和议会之间进行调解。人民发起人的领导人呼吁动员起来，学生、教师、医生和其他工会也加入其中。 — 他们现在是可能与政府（有关危机）进行的任何对话的合法对话者。危地马拉外交部长马里奥·布卡罗也参加了会议。 ——示威权不是绝对的，它有其自身的局限性——他在该组织位于华盛顿的总部强调。正如他在其他场合所做的那样，美洲国家组织秘书长路易斯·阿尔马格罗严厉批评了这位议员，他强调说，他“没收选举材料的行为是不可接受的”。 — 美洲国家组织不承认国会议员为选举机构。阿尔马格罗补充说，包括行政部门在内的所有政治行为者都必须明确表示，他们与公共部的违宪行为和非法行为保持分离。</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:25:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/presidente-eleito-da-guatemala-recorre-a-oea-contra-perseguicao-do-mp.ghtml</guid></item><item><title>Fafá de Belém 在 Roberto Minczuk 指挥的“Projeto Aquarius”中表演</title><link>https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/glab/noticia/2023/10/10/fafa-de-belem-se-apresenta-no-projeto-aquarius-com-regencia-de-roberto-minczuk.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oWW9AbX5HyxNEAesaShdqw0vFKo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/O/YkFWXUSBuQi8HHYSqdSQ/img-6092-original.png" /&gt;&lt;br /&gt; GLOBO和CBN在圣保罗举办的活动免费入场，将古典与流行音乐带入了一场历史性的交汇。促进古典与流行音乐融合的“水瓶座计划”在圣保罗重新流行起来。圣保罗。该演出经过精心挑选，将于 10 月 14 日下午 5:30 在伊比拉普埃拉公园礼堂的外部区域举行。最棒的是：入场免费，但需视容量而定。今年的亮点将是著名歌手、词曲作者兼演员 Fafá de Belém 的亮相，她的职业生涯已超过 45 年，专辑销量超过 1500 万张。法法也是联合国儿童基金会驻亚马逊地区的大使，她承诺用她独特的声音吸引公众。为艺术家伴奏的将是由大师罗伯托·明丘克 (Roberto Minczuk) 指挥的实验剧目管弦乐团 (Experimental Repertory Orchestra)，罗伯托·明丘克 (Roberto Minczuk) 在其职业生涯中曾指挥过一百多个国际乐团。明丘克目前是圣保罗市交响乐团的团长和巴西交响乐团的名誉指挥，此外他还拥有辉煌的音乐家和指挥生涯。此外，圣保罗市抒情合唱团也将参加音乐会，该合唱团因在该国著名剧院的演出而闻名。年仅12岁的年轻歌手、音乐真人秀节目《The Voice Kids》第七季总冠军伊西斯·特斯塔也将在活动中表演。实验剧目管弦乐团团长罗伯托·明楚克大师透露，“水瓶座计划”诞生的目的是拉近公众与音乐的距离，促进古典文化与流行文化的结合，并于 2022 年庆祝了 50 周年的历史。自 1972 年在里约热内卢举办第一届以来，该项目一直以创新的演示方式、融合不同音乐风格以及国内外艺术家的参与为特色。圣保罗版对于 O GLOBO 报纸具有特殊意义，该报于 1981 年在该市举办了最令人难忘的水瓶座版之一，吸引了 80 万人聚集在伊皮兰加纪念碑周围。 GLOBO 编辑总监艾伦·格里普 (Alan Gripp) 评论了这次历史性的救援：“这次活动的回归是一次历史性的救援，它表明了这个国家最大的城市对报纸的重要性，无论是在 Aquarius 和 SP Gastronomy 等行动中，以及我们为圣保罗读者提供的新闻报道。”圣保罗水瓶座项目 日期：2023 年 10 月 14 日 时间：下午 5:30 地点：圣保罗伊比拉布埃拉公园伊比拉布埃拉礼堂外部区域 * 免费入场，视场地容量而定</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 23:45:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/glab/noticia/2023/10/10/fafa-de-belem-se-apresenta-no-projeto-aquarius-com-regencia-de-roberto-minczuk.ghtml</guid></item><item><title>警方得出结论，一名模特在拉帕一家夜总会摔倒后死亡，臀部的伤口只是表面伤口，与受害者的死亡无关</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/policia-conclui-que-corte-no-quadril-de-modelo-morto-apos-queda-em-boate-na-lapa-foi-superficial-e-nao-contribuiu-para-a-morte-da-vitima.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/V8KtGOZlMZW64vay4swWsOXGRw4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/G/8orsxPRH6A8YG0xe5LoQ/modeloooo.png" /&gt;&lt;br /&gt; Suede Oliveira Júnior 被送往 Souza Aguiar 市立医院，但伤重不治。周二下午，在该单位治疗该模特的医生发表了一份声明。民警得出结论，44岁的模特 Suede Oliveira Júnior 臀部的伤口并不是导致受害者死亡的原因。据警方称，伤口有3毫米厚。据当局称，Suede 在里约中部地区拉帕一家夜总会的楼梯上意外坠落身亡。Kayky Brito 感谢家人、消防员和司机，但忽略了 Bruno de Luca：“我从心底感谢你们” Marielle 案：Élcio de Queiroz 表示，Ronnie Lessa 可能是被凶杀案警察局的警察勒索的。Suede 于 8 月 7 日从 Street Lapa 夜总会的二楼掉落。他被救出并被送往苏扎阿吉亚尔市医院，但因伤势过重而抢救无效。本周二下午，在负责此案的第五 DP (Lapa) 卫生部门治疗受害者的医生发表了一份声明。 GLOBO 获得了显示坠落瞬间的安全摄像机图像。在记录中可以看到，模特手里拿着一个物体走下部分楼梯。然后，可以看到Suede停止了行走，靠在扶手上，最终掉进了扶手与二楼天花板之间的缝隙中。调查显示，Suede 一只手拿着两个亚克力杯。然而，Suede 的母亲表示，她对案件的结论并不满意。 66 岁的埃德纳尔达·奥利维拉 (Ednalda Oliveira) 认为，仍有一些问题需要解答。她认为有人伤害了模特。 — 我认识我的儿子，我相信有人伤害了他。我正在和我的律师讨论如何进行调查——埃德纳尔达说。夜总会不规律 位于里约中部地区拉帕戈麦斯弗莱雷大道的拉帕街夜总会于 2021 年 1 月被消防局关闭，此后一直不规律营业。据消防队员称，该场所因没有正规文件以及包含对紧急出口造成风险的元素而被关闭。暂停该空间运营的通知是由总司令部作战小组（GOCG）发出的。据消防部门称，维持禁令是宪兵的责任，“即使在不正常情况下，企业所有者也要承担运营风险”。该公司还表示，2021 年 1 月 6 日的一封正式信函通知了所有负责维持禁令并有权在违规情况下惩罚企业的机构——市政府、总理和检察官办公室。总理表示，收到了有关禁止夜总会的信函，但表示“监督这一部分禁运的责任”不是他的。市公共秩序秘书处最初报告称，“该场所的许可证对于夜总会的经营是有效的”。消防部门的说明称，“Seop 告知，它不负责监督消防部门的禁令”。随后，Seop 在另一封信中回应称，尚未收到拉帕博特街消防局的通知。 “因此，Seop 没有关闭该场所或取消该场所的许可证，因为它没有收到这样的关闭通知。”</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 23:37:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/policia-conclui-que-corte-no-quadril-de-modelo-morto-apos-queda-em-boate-na-lapa-foi-superficial-e-nao-contribuiu-para-a-morte-da-vitima.ghtml</guid></item><item><title>哈马斯恐怖分子不代表巴勒斯坦</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/guga-chacra/post/2023/10/terroristas-de-hamas-nao-representam-a-palestina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YsviorYpbAZ9rt2Xfjh2YdstB3o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/t/oBTCKbSZqmlbRRjEevNg/israel-x-palestina.png" /&gt;&lt;br /&gt;巴勒斯坦人的官方代表是法塔赫主导的巴勒斯坦权力机构，法塔赫是哈马斯的敌人，恐怖组织哈马斯是加沙地带的极端宗教独裁政权。它得到了部分巴勒斯坦人的支持，但不是全部，更不用说大多数人的支持了。巴勒斯坦研究与政策中心9月进行的一项调查显示，袭击发生前，哈马斯在议会选举中拥有约三分之一的选票，达到34%（法塔赫则为36%）。他们不是巴勒斯坦正义事业的代表，即建立一个与以色列和平、安全共处的主权国家。关注直播：中东冲突让以色列和哈马斯陷入困境 以色列x哈马斯：加沙医院超负荷运转，医生称“局势灾难” 巴勒斯坦人的官方代表是法塔赫主导的巴勒斯坦权力机构，法塔赫是巴勒斯坦人民的敌人哈马斯。你可以成为巴勒斯坦事业的捍卫者，而我就是，而不是支持像哈马斯这样的恐怖分子，他们杀害了一千名以色列人，俘虏了数十名以色列人，并对导致数千名巴勒斯坦人死亡的战争负责。哈马斯不是巴勒斯坦。你可以批评哈马斯的恐怖主义行为，但并不反巴勒斯坦。最初的插件文本 作为一名记者，我二十年来一直在报道以色列人和巴勒斯坦人之间的冲突。我曾在以色列、约旦河西岸以及黎巴嫩和叙利亚的难民营进行过报道。停火后第二天我进入加沙。我的立场是捍卫两国解决方案，让以色列和巴勒斯坦和平安全地生活。我始终谴责一切违背这一和平理想的行为。谈判：内塔尼亚胡联盟与以色列反对派达成协议组建民族团结政府 为此，我已多次谴责以色列占领巴勒斯坦领土以及约旦河西岸定居者的暴力行为。正如我谴责哈马斯恐怖袭击一样。周六的冲突造成一千多人死亡，这是我在这场冲突中见过的最残酷、最严重的行为。哈马斯是一个恐怖组织，它只宣扬对以色列的仇恨，并摧毁巴勒斯坦国与以色列和平共处的梦想。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 23:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/guga-chacra/post/2023/10/terroristas-de-hamas-nao-representam-a-palestina.ghtml</guid></item><item><title>Canal Futura 是 Espaço TALI 的一部分，旨在倾听拉丁美洲儿童的心声并了解他们想在电视上看到什么</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/10/canal-futura-integra-o-espaco-tali-lancado-para-ouvir-criancas-da-america-latina-e-saber-o-que-querem-ver-na-tv.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8oWNpzsV0DStI_LBIHTFDhRbunk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/7/SO54siTBis7ezV3FVt6w/quintal-tv-2t-gabi-credito-tulio-thome.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;非洲大陆第一个男孩和女孩地区电视理事会拥有来自 11 个国家的约 40 名儿童。汇集公共和文化频道的 TAL Televisión América Latina 刚刚创建了 Espaço Tali，即拉丁美洲男孩和女孩理事会。来自 11 个国家和 25 家电视台的 42 名 7 至 14 岁的男孩和女孩在这里聚集在一起，讨论媒体、权利和童年。 Canal Futura 是董事会成员之一，12 岁的女演员加比·莫塔 (Gabi Motta) 是 Quintal TV 节目的成员，今年获得第 51 届艾美奖国际奖提名。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 Tali Space 是 Pakapaka 儿童理事会（阿根廷）、Eureka（哥伦比亚）和 La Niñez 委员会（智利）的扩展，是儿童参与拉丁美洲公众电视的首次体验。计划每年举行三次会议。第一次是在九月，孩子们从文化生产和角度展示了他们的品味和消费。 bêabá 的优势：研究显示儿童识字能力对未来的影响 辍学：巴西有 200 万儿童和青少年失学 — 这真是一次很酷又有趣的经历，我能够与来自其他国家的孩子互动。每个人都可以自由表达自己。加比·莫塔 (Gabi Motta) 表示，正是这些财富带来了改变。另外两次会议将于 10 月 21 日和 11 月 4 日举行，届时孩子们将选出 TAL 奖儿童节目类别之一的获奖节目。 Espaço Tali 的每对孩子都有一名代表电视频道的成人导师。但在会议上，大人只是倾听者，调解员关闭相机，让孩子们可以自由表达自己的想法。 — 我们希望倾听孩子们的声音，考虑到他们的地区特殊性。他们会告诉你他们的习惯、兴趣、品味、他们与朋友一起做什么、他们希望在电视上被描绘成什么样子等等。这是一个重要的聆听空间，可以为未来儿童系列的联合制作制定指导方针。Fundação Roberto Marinho 项目实施协调员 Priscila Pereira da Silva 解释道。除了 Futura 之外，TVE Bahia 和 TV Cidade（João Pessoa/Paraíba）代表该国参加 Tali 委员会，该委员会有四名巴西儿童。 — 我们的职责是让这些孩子参与进来，这样我们就能忠实地描绘他们对世界的看法，并制定符合他们期望的项目 — — 罗伯托·马里尼奥基金会的收购和许可协调员莱昂纳多·坎波斯 (Leonardo Campos) 解释道。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 23:26:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/10/canal-futura-integra-o-espaco-tali-lancado-para-ouvir-criancas-da-america-latina-e-saber-o-que-querem-ver-na-tv.ghtml</guid></item><item><title>里约公共大学关于以色列冲突的辩论在师生讨论后中断</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/debate-sobre-conflito-em-israel-na-puc-rio-e-interrompido-apos-discussao-entre-professores-e-estudantes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NkP-K-MsxvQ6jS1MzALDaDsuGmo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/P/upN5cdSBu2husEieFcxQ/captura-de-tela-2023-10-10-201742.png" /&gt;&lt;br /&gt;演讲者在与学生争论后离开活动周二上午，在位于里约南部区加维亚的里约热内卢天主教大学（PUC-Rio）礼堂之一举行了一场关于以色列和哈马斯之间武装冲突的学术辩论，一群学生侮辱了一位受邀演讲者后，演讲被打断。该活动由国际关系研究所组织并向公众开放，旨在分析冲突的政治局势并概述有关参与者未来的一些预测。了解战争：更多地了解哈马斯、真主党、法塔赫等组织以及加沙、约旦河西岸和耶路撒冷等地 塞尔索·阿莫林表示，如果没有停火，中东冲突“将以非常危险的方式蔓延”辩论向观众开放提问。此次讲座由里约大学国际关系学院 (RI) 教授莫妮卡·赫兹 (Monica Herz) 主持，另外三位专门研究该主题的教授作为嘉宾： 米歇尔·盖尔曼 (Michel Gherman)，联邦大学犹太研究跨学科中心教授里约热内卢和巴西-以色列研究所学术协调员； Márcio Scalercio，PUC-Rio 的国际关系课程教授，Nizar Messari，也是 PUC-Rio 的教授。据活动组织者称，当时有超过 100 人，包括 IR 学生和其他课程的学生，在关注这场辩论，但不同意嘉宾分析的学生开始对演讲者进行口头攻击。其中一位犹太人教授、UFRJ 教授米歇尔·盖尔曼 (Michel Gherman) 拒绝留在那里并离开了活动现场。正如专栏作家劳罗·雅尔丁（Lauro Jardim）报道的那样，学生（其中大部分是犹太人）不同意研究人员的演讲并质疑他的演讲。桌上的调解员试图阻止学生发言，只​​提出问题。告别：在以色列，人们排了数英里的队，参加一名被哈马斯杀害的巴西人的葬礼。为了结束讨论，调解员打断了一名学生的发言，将轮到另一名有兴趣提问的学生。从社交媒体上流传的图片中可以看出，所有参与者似乎都对这种情况感到兴奋。据国际关系系学生报道，盖尔曼在向观众告别时表示，他在大学里从未如此被冒犯，人们不愿意听。 GLOBO试图联系该教授，但尚未收到回复。国际关系研究所（IRI）发表了一份声明，否认其所谓的“试图阻止任何学术辩论”，并对辩论中表现出的侵略行为表示遗憾。 IRI对此次活动承担全部责任，并表示相信对话的重要性。该研究所还强调，它认为大学是倾听和表达差异的场所，并相信保留交流和相互尊重空间的重要性。查看注释全文：Puc-Rio国际关系学院否认学生的言语攻击</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 23:22:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/debate-sobre-conflito-em-israel-na-puc-rio-e-interrompido-apos-discussao-entre-professores-e-estudantes.ghtml</guid></item><item><title>Mega-Sena：无人中六，奖金累计达 1200 万雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/mega-sena-tem-premio-de-r-69-milhoes-nesta-terca-feira-confira-os-numeros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IhHQh5dGBJEvygcvg399qVDJyb4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2020/F/k/9zY3IKQCKqoljV6CEWGA/mega.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;抽奖于晚上 8 点在圣保罗的 Espaço da Sorte 举行，并在 Caixa 的社交网络上进行了现场直播。Caixa Econômica Federal 本周二晚上 8 点举行了第 2,643 届 Mega-Sena 竞赛，奖金为 6,901,765.34 雷亚尔。检查数字：10 - 29 - 56 - 02 - 59 - 31。由于没有人猜对十位，因此价值累计为 1,200 万雷亚尔。下一次抽奖将于周六举行。了解更多：Azul 将加利昂机场的业务扩大十倍，开通飞往 7 个目的地的航班 经济舱：您要去旅行吗？您是否对美元升值感到害怕？了解如何节省汇率 在抽奖当天晚上 7 点之前，您可以在认可的彩票网点、在线或彩票应用程序上进行 Mega-Sena 投注。最低猜测费用为 R$5.00。除了这种投注模式外，用六个选定的号码支付主要奖金，还可以通过匹配四到五个十来赢得奖金。抽奖通常于晚上 8 点在圣保罗的 Espaço da Sorte 举行，并在该机构的社交网络上进行现场直播。 Bolão Bolão Caixa 可供投注者进行团体投注。只需填写方向盘上的相应字段或询问彩票服务员即可。在 Mega-Sena 中，头奖的最低价格为 R$10，每股不能低于 R$5。可以持有至少 2 股、最多 100 股的头奖。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 23:19:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/mega-sena-tem-premio-de-r-69-milhoes-nesta-terca-feira-confira-os-numeros.ghtml</guid></item><item><title>商会批准将费拉德圣克里斯托旺 (Feira de São Cristóvão) 列为里约州遗产的法案</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/tijuca-e-zona-norte/noticia/2023/10/10/camara-aprova-projeto-de-lei-para-tornar-feira-de-sao-cristovao-patrimonio-do-estado-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eEJwesVXcVXiLGqvmuL6mlp0Sfc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/Z/OWvmY9REG8Oh1OQGIsoQ/83056071-rio-de-janeiro-06-06-2019-festas-juninas-quadrilha-na-feira-de-sao-cristovao.-foto-marcel.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;州长克劳迪奥·卡斯特罗 (Cláudio Castro) 有 15 个工作日的时间批准或否决该法律。圣克里斯托旺东北传统博览会可能成为里约州的历史、旅游、文化和美食遗产。该法案于本周二 (10) 里约热内卢州立法议会全体会议上获得批准 (Alerj) ），现在提交州长克劳迪奥·卡斯特罗（Cláudio Castro）审议，他有 15 个工作日的时间批准或否决该措施。美食交流：来自莫桑比克的未来厨师兼教师在里约儿童节从著名学校毕业：看到庆祝和品味这一天的甜蜜选择 该项目的作者、议员蒂亚·朱（共和党人）表示，这个地方是里约历史的一部分里约州，因为东北部人民对里约热内卢的文化和领土有着密切的联系和影响。 — 作为东北代表最重要的空间，博览会是我们州历史和文化的一部分。在那里，您可以品尝我们最好的美食，并与家人一起享受当地音乐、手工艺品和民间传说的乐趣。来自巴伊亚内陆康塞桑德雅库伊佩的蒂亚·朱 (Tia Ju) 在今天的会议结束后说道，东北人民万岁，他们为我们的州和国家做出了如此多的贡献。作为共同作者，代表 Luiz Paulo (PSD)、Lucinha (PSD) 和 Martha Rocha (PDT) 也签署了文本。 São Cristóvão Fair 上个月已迎来 78 岁生日，已被认定为巴西非物质文化遗产。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 23:05:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/tijuca-e-zona-norte/noticia/2023/10/10/camara-aprova-projeto-de-lei-para-tornar-feira-de-sao-cristovao-patrimonio-do-estado-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 的一座豪宅中逮捕了三人，并缴获了 47 支步枪</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/tres-pessoas-foram-presas-e-47-fuzis-foram-apreendidos-em-mansao-na-barra-da-tijuca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zJQ9xL0JXixC6yxTdUavZQVlzBY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/T/wunCGpS1mFXuCfkjyz9w/whatsapp-image-2023-10-10-at-19.54.19.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;联邦警察在豪华住宅内的衣柜和手提箱中发现了武器。本周二，三名男子因非法持有 47 支步枪和数百枚 0.556 口径步枪弹药而被捕。联邦警察（PF）在位于里约西区巴拉达蒂茹卡（Barra da Tijuca）的一栋豪华公寓内的整个房屋的衣柜和手提箱中发现了武器。在行动中，联邦警察还在三间房屋内发现了武器和弹药。豪华车辆也被查扣。马里埃尔案：法院为前消防员马克斯韦尔·西蒙斯·科雷亚 (Maxwell Simões Correa) 举行首次听证会，在认罪交易中被抓获：总理因携带 100 公斤毒品被捕，曾在 UPP 工作，今年获得晋升 在巴拉达 (Barra da) 的一座豪宅中发现的武器之一蒂茹卡披露 在房子里，特工发现了用于组装和维护枪支的机器和整个结构。根据调查，这些武器将分发给在里约热内卢社区活动的毒贩和民兵。囚犯和所有缴获的材料均被送往里约热内卢的爱国阵线警局，以起草弗拉格兰特逮捕通知。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:58:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/tres-pessoas-foram-presas-e-47-fuzis-foram-apreendidos-em-mansao-na-barra-da-tijuca.ghtml</guid></item><item><title>税收改革：南方州长要求根据人口标准分配补偿</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/reforma-tributaria-governadores-do-sul-pedem-que-compensacao-seja-dividida-com-criterios-populacionais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YkK_FUHUgXSQ3T7Co2jV3rGKHrU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/q/NAbDTXQBA4COsRpxi7Dg/103198071-governo-do-estado-do-rio-grande-do-sulseguir-26052023-visita-institucional-a-veja-sao-pa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;基金将有 400 亿雷亚尔来补偿新系统造成的损失，但人口最多的州担心失去资源 南部地区各州（南里奥格兰德州、巴拉那州和圣卡塔琳娜州）和南马托格罗索州州长今天举行会议与参议院税收改革报告员爱德华多·布拉加 (MDB-AM) 讨论文本的细节。税收改革：南方州长要求根据人口标准分配薪酬 美元收于 5.05 雷亚尔：了解为什么美元今天下跌如此之多 州长 Eduardo Leite（南里奥格兰德州）、Jorginho Mello（圣卡塔琳娜州）、Ratinho Junior（巴拉那州）和爱德华多·里德尔（南马托格罗索州）询问报告员，区域发展基金的分配标准已在拟议的宪法修正案（PEC）中确定，并且在划分地区发展基金时应考虑各地区的人口比重。资源。参议员爱德华多·布拉加 (Eduardo Braga) 马塞洛·卡马戈 / Agência Brasil 在批准统一消费税（包括 ICMS）的改革后，FDR 旨在补偿各州因税制过渡而造成的损失。 FDR 将从 2029 年联邦转移的 80 亿雷亚尔开始，每年增长 80 亿雷亚尔，直到 2033 年达到 400 亿雷亚尔。从那时起，实际价值稳定下来。州长们提议增加最多 800 亿雷亚尔。布拉加对价值的增加进行了辩护，但表示这仍需要得到财政部的同意。税收改革：报告员表示联邦委员会将保持中立，并捍卫为各州提供更多补偿——我们理解分配标准必须在宪法修正案中解决。符合人口标准的标准。南里奥格兰德州州长爱德华多·莱特 (Eduardo Leite) 表示，我们知道必须寻求融资来扩大该基金。过渡 来自南方的三位州长还要求向 CBS 和 IBS（因 ICMS、ISS、PIS、Cofins 和 IPI 合并而产生的两种增值税变体）同时过渡，以便两者之间不存在不匹配。从各州和联邦收集。议会批准的项目规定了不同的过渡间隔。 — 担心存在保障措施，使欧盟不会在收入的基础上前进。我们理解这是可以调和的——边境另一边的雷特·影响说道：随着邻国危机的恶化，巴西对阿根廷的汽车出口直线下降。然而，布拉加认为满足这一要求很困难，因为各州都在到 2032 年，仍然享有 ICMS 带来的税收优惠。报告员还确认，他将向参议院提交一份文本，保证在 2032 年之前维持东北部汽车工业的税收优惠。该措施已被商会撤回。南方州长不同意，并希望激励措施是部门性的，而不是区域性的。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:56:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/reforma-tributaria-governadores-do-sul-pedem-que-compensacao-seja-dividida-com-criterios-populacionais.ghtml</guid></item><item><title>巴西儿童时期的惊人数据</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/10/os-dados-alarmantes-da-infancia-no-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dAh0ychvk5VVjqqRx9nHAu0sbHU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/h/sooeZTTRSZbftZyJwoZQ/94531387-ri-rio-de-janeiro-rj-02-08-2021-volta-as-aulas-na-rede-municipal-de-educacao-do-rio-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;三年内，不会读写的7岁儿童比例从20%跃升至40%，联合国儿童基金会的一项调查用数据显示了疫情对巴西教育的影响。 2019年至2022年间，识字率大幅恶化：不会读写的7岁儿童比例从20%跃升至40%，尤其是黑人儿童和在识字期间受疫情影响的儿童。联合国儿童基金会本周二发布的《巴西儿童和青少年多维贫困》报告显示，“适龄入学”数据有所改善，但该信息可能仅与疫情下的自动批准有关。 covid-19。 2019年至2022年，该国多维贫困的女童和男童比例略有下降，多维贫困女童和男童的比例从2019年的62.9%下降至2022年的60.3%。据联合国儿童基金会称，这意味着巴西全国有5280万儿童和青少年，其中有3190万儿童和青少年被剥夺了一项或多项权利。在肤色和种族方面，不平等现象仍然很高，但已经有所减少近年来有一点。 2022 年，白人和黑人儿童和青少年在获得权利方面的差异约为 20 个百分点：分别为 68.8% 和 48.2%。 2019 年，这一差距达到了 22 个百分点：黑人为 71.9%，白人为 49.8%。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:43:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/10/os-dados-alarmantes-da-infancia-no-brasil.ghtml</guid></item><item><title>中东冲突：巴西总理援引与卢拉的对话并表示联合国安理会必须推动结束敌对行动</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/conflito-no-oriente-medio-chanceler-brasileiro-cita-conversa-com-lula-e-diz-que-conselho-de-seguranca-da-onu-deve-promover-fim-das-hostilidades.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/844OZYGMAG89FZe_xE2RSMWBP5Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/p/1/eIioJBTcKRhczjEPcpow/101523191-mariz-pa-brasilia-15-12-2022-mauro-vieira-ministro-de-relacoes-exteriores-mauro-vieir.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;毛罗·维埃拉表示，巴西应利用安理会主席身份寻求加沙地带地区的谅解。外交部长毛罗·维埃拉表示，巴西将利用其担任安理会主席的地位，以便该机构促进以色列和哈马斯之间暂停敌对行动并进行和平谈判。总理接受了联邦政府“巴西之声”节目的采访。维埃拉表示，他周一晚上与总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦进行了交谈，并向他提交了周日安理会会议的报告。总理表示，安理会15名成员参加了在联合国举行的闭门会议，联合国秘书长中东问题特别代表也出席了会议，并提交了有关加沙地带局势的报告。 ——这一战略正是在巴西担任联合国安理会主席的情况下，利用安理会作为讨论影响国际和平与安全问题的论坛。这就是安全理事会的作用。因此，巴西拥有这一文书，但目的是促进和平、谅解、谈判，最重要的是立即停止敌对行动。这位部长表示，巴西采取的立场是必须停止暴力行为，谴责暴力和流血行为。 ——但我们认为，特别是在巴西本月担任安理会主席的情况下，我们必须努力实现谅解、讨论、停止敌对行动并开始和平谈判进程——他说。维埃拉还证实了伊塔马拉蒂与巴西空军合作遣返居住在该地区的巴西人的行动。据他介绍，预计约有 2,200 名巴西人将返回该国。 — 遣返航班现已开始，这是一次伟大的遣返行动，显然是与 FAB 联合进行的，有六架军用飞机将运送已经在巴西大使馆登记的巴西人，大约有2200或2300 因此，这将是卢拉总统政府承诺保证的一项驱逐巴西人的重大行动——他说。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:43:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/conflito-no-oriente-medio-chanceler-brasileiro-cita-conversa-com-lula-e-diz-que-conselho-de-seguranca-da-onu-deve-promover-fim-das-hostilidades.ghtml</guid></item><item><title>猩红热：查看症状、原因和治疗方法</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/guia/escarlatina-veja-sintomas-causas-e-tratamentos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YLexg0c6yVPgQP5PW-z5H5tRNxE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/M/EgJ9U8QCqUka6V3YtBeQ/wepik-export-20231010223344szmj.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该疾病主要影响学龄儿童。猩红热是一种由 A 型链球菌引起的传染性疾病，该细菌与引起咽喉感染（扁桃体炎）的细菌相同。它可以影响任何年龄段的人，但主要影响学龄儿童。主要症状之一是身体不同部位出现红色、粗糙的斑点。治疗方法是使用抗生素 茶或沙拉中：专家为有压力的人推荐的植物 敬请关注：4 个迹象表明您可能对超加工食品上瘾，占人口的 14% 猩红热的病因是什么？猩红热是一种传染病，通常发生在春季学龄儿童。它由 A 型链球菌传播，这种细菌会引起扁桃体炎、关节炎、肺炎、心内膜炎、脓疱疮和丹毒。例如，大多数患有由细菌引起的喉咙感染的人不会患猩红热。然而，据卫生部称，大约 10% 的人对其释放的毒素敏感，可能会患上这种疾病。通过直接接触病人或携带细菌但没有表现出症状的人的唾液或鼻分泌物来传播。据卫生部称，接触可能是通过咳嗽或打喷嚏、接吻时喷出的飞沫、共用物体（例如接触过受污染颗粒的眼镜或手）并被带到鼻子或嘴巴时发生的。细菌的潜伏期从 1 到 10 天不等。换句话说，您可以接触病原体，但仅在 10 天后才开始出现症状。猩红热有哪些症状？皮肤上出现小而粗糙的鲜红色斑点，最初出现在躯干上，随后出现在面部、颈部、四肢、腋下和腹股沟处，但不包括手掌、脚底和口腔周围；最初几天出现寒战和高烧，随后几天逐渐减轻直至消失；喉咙剧烈疼痛；舌头上出现白色或黄色的薄膜以及斑点；身体不适；食欲不振;颈部淋巴结肿大；身体、胃部和头部疼痛；恶心和呕吐。如何诊断猩红热？ Prontobaby集团传染病专家André Ricardo Araújo da Silva介绍，猩红热的诊断主要是临床，即观察患者的症状和病史。 — 然而，可以通过对从患者口咽部收集的分泌物进行快速测试（乳胶凝集）来进行实验室诊断 — 他解释道。猩红热如何治疗？对于对青霉素类过敏的儿童，治疗方法是使用针对引起猩红热的细菌的特定抗生素，主要是青霉素类或大环内酯类抗生素。还可以开药来控制疼痛和发烧。如果不及时治疗，这种疾病可能会导致其他并发症，如中耳炎、脑膜炎、肺炎和风湿热。猩红热有预防措施吗？不幸的是，没有针对这种细菌的疫苗。 — 传染病专家安德烈·里卡多·阿劳霍·达席尔瓦 (André Ricardo Araújo da Silva) 建议，最好的预防措施是保持均衡饮食、定期进行体力活动并保持充足的水分。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:36:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/guia/escarlatina-veja-sintomas-causas-e-tratamentos.ghtml</guid></item><item><title>中东和平活动家丹尼尔·巴伦博伊姆谴责哈马斯袭击并呼吁结束对加沙的围困</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/10/ativista-pela-paz-no-oriente-medio-daniel-barenboim-condena-ataques-do-hamas-e-pede-fim-do-cerco-a-gaza.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4I5ysQ9S-ijxmNEIqR1HTqn3ul8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/d/p/SzeuyhR6ekyShLrPVT6Q/81226304-files-in-this-file-photo-taken-on-september-29-2017-daniel-barenboim-general-music-dire.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;作为 20 世纪最伟大的音乐家之一，他创建了一支乐团，将来自该地区的年轻犹太和非犹太艺术家团结起来。指挥兼钢琴家丹尼尔·巴伦博伊姆利用社交媒体谴责哈马斯对以色列平民的袭击以及以色列在加沙地带的军事行动。在《人权》上发表的一篇文章中。帕拉莱洛宇宙：以色列遭受哈马斯袭击的狂欢已经成为 Nathalia Dill Alok 拍摄电影的灵感来源 Nathalia Dill Alok 的兄弟透露了有关他父亲的消息：“他很好，在以色列以外的安全地方。” 巴伦博伊姆被认为是 20 世纪最重要的音乐家之一他是阿根廷裔犹太人，也是以色列人和中东阿拉伯人民之间和平与理解的活动家。 1999 年，他与最好的朋友、巴勒斯坦知识分子爱德华·赛义德 (Edward Said) 一起创立了东西方合奏乐团 (West-Eastern Divan Orchestra)，其中以色列和阿拉伯裔的音乐家一起演奏。该组织的目标是促进中东犹太人和非犹太人之间的对话与和平。两人于 2002 年因该项目获得了西班牙康科迪亚颁发的阿斯图里亚斯王子奖。最初的插件文本赛义德是哥伦比亚大学文学教授，《东方主义：西方作为东方的发明》一书的作者，也是后殖民研究的创始人，于 2003 年因白血病去世。从那时起，巴伦博伊姆继续领导乐团的工作，乐团每年在西班牙南部的塞维利亚举行会议，选择这座城市是因为过去这里是穆斯林、犹太人和基督徒和平共处的地方。该乐队已录制了 11 张专辑，是纪录片《知识是开始》（2005 年）的主题，并定期在包括巴西在内的多个国家进行巡演。东西方合集管弦乐团曾在巴勒斯坦拉马拉和以色列演出，并在以色列获得了里卡多·沃尔夫奖（2004 年）。该团体还于2007年获得日本皇室授予的日本帝国文化奖。阅读艺术大师丹尼尔·巴伦博伊姆的完整致辞：“我怀着恐惧和最大的忧虑关注着周末发生的事件，我看到以色列/巴勒斯坦的局势恶化到难以想象的程度。哈马斯对以色列平民的袭击是一种令人发指的罪行，我对此表示强烈谴责。”谴责。以色列南部和加沙这么多人的死亡是一场将持续很长一段时间的悲剧。这场人类悲剧的严重程度不仅体现在生命方面，还体现在人质被劫持、房屋被毁和社区遭到破坏。以色列对加沙的围困构成集体惩罚政策，这是对人权的侵犯。爱德华·萨义德和我始终相信，以色列和巴勒斯坦之间实现和平的唯一道路是基于人道主义、正义、平等和结束占领而不是军事的道路行动，今天我发现自己比以往任何时候都更加坚定这一信念。在这些困难时期，我用这些话与所有受害者和两个家庭站在一起”</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:32:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/10/ativista-pela-paz-no-oriente-medio-daniel-barenboim-condena-ataques-do-hamas-e-pede-fim-do-cerco-a-gaza.ghtml</guid></item><item><title>嘲笑哈马斯受害者的 PCdoB 武装分子将被解雇</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/10/militante-do-pcdob-que-zombou-de-vitima-do-hamas-sera-demitido-de-cargo-na-camara.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LYxaQO3HidlEry8fX38Y9yv1kGk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/j/EbjpmnQfAGC4aAorp7wA/sayid.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;担任巴西-巴勒斯坦研究所副主席的历史学家和 PCdoB 活动家萨伊德·马科斯·特诺里奥 (Sayid Marcos Tenório) 在嘲笑一名被哈马斯绑架的以色列妇女后，将被解除其在众议院的职务。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:32:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/10/militante-do-pcdob-que-zombou-de-vitima-do-hamas-sera-demitido-de-cargo-na-camara.ghtml</guid></item><item><title>参众两院批准驳回哈马斯袭击以色列的动议</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/camara-e-senado-aprovam-mocoes-de-repudio-contra-os-ataques-do-hamas-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vt-YZuV_lhfbPTIEC05duxeNXW4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/x/7MVCLRRJ27ghOGBkPgiQ/104611127-an-israeli-missile-launched-from-the-iron-dome-defence-missile-system-attempts-to-intercep.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议院代表和参议员于本周二在参众两院全体会议上批准了驳回哈马斯组织在以色列发动袭击的动议，巴西政府领导人表示，“从谴责任何恐怖主义行为的角度来看，巴西的立场是明确的”。不同的时间。在参议院，政府领导人兰道夫·罗德里格斯（美联社无党派）表示，政府的立场是将这些行为视为恐怖主义。 ——一切形式的恐怖主义都将受到我们的谴责。这是巴西政府的立场。这是巴西政府的官方立场，”兰多夫说。在参议院，批准的请求是由参议员 Magno Malta (PL-ES) 提出的。他呼吁投票支持以色列国，同时否认哈马斯自 10 月 7 日以来遭受的袭击。众议院批准了 16 项驳回动议。该议案有 312 票赞成，无反对票。应议员吉尔伯托·阿布拉莫（共和党-MG）的请求，议员们还为双方受害者默哀一分钟。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:29:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/camara-e-senado-aprovam-mocoes-de-repudio-contra-os-ataques-do-hamas-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>Ana Furtado：“在乳腺癌治疗期间照顾好自己是基础”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/conteudo-de-marca/la-roche-posay/noticia/2023/10/10/ana-furtado-cuidar-de-mim-foi-fundamental-durante-tratamento-contra-o-cancer-de-mama.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MQCbkftcu_hiVlXgnT__6qx8yX8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/3/gAutd3QUaTqc3qzilBZw/onana-furtado-laroche36156-copy.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;理肤泉专注于敏感肌肤，一直通过其产品组合和举措改变人们的生活。9 月 30 日对于主持人 Ana Furtado 来说是值得纪念的一天。她在社交网络上分享了一段视频，记录了最后一剂他莫昔芬（一种用于治疗乳腺癌的药物）。自 2018 年 3 月以来，她与这种疾病进行了长期斗争，现已结束，同时另一场“粉红十月”活动也开始了。 “这项运动 [October Rosa] 提高了我们在谈论癌症时最重要的事情之一的认识：提高了对预防和早期诊断重要性的认识。它可以拯救生命。它拯救了我的生命，”安娜说。“我在那里意识到自我检查时，洗澡时出现了奇怪的情况。最理想的时间是摸摸乳房到腋下，检查是否有肿块或异物。那是在 2018 年。从那时起，一切都发生得很快：我跑去看我的妇科医生和乳腺专家，做了影像学检查、尸检，三天后我发现这是癌症。我很幸运！我从一开始就发现了它，”他回忆道。 Ana Furtado 谈论癌症治疗的效果和特殊的皮肤护理程序 Priscilla Haefeli 在治疗期间，Ana 需要特别注意自己的身心。 “我非常小心地照顾我的敏感皮肤，我做了冷冻疗法，一种可以冷却头皮的帽子，所有这些以及化疗、放疗和激素阻断，现在已经结束了。化疗和放疗是毁灭性的、艰难的” ，他强调。她还说，她每天早晚都保持着严格的特殊护理程序，为面部、眼睛和身体使用更多保湿产品。 “副作用是，除了脱发之外，我的皮肤和头发普遍干燥。我什至在家里使用防晒霜，因为化疗、放疗、光和阳光不能混合。皮肤很容易染色” Ana 说。对于每个正在接受相同治疗及其效果的人来说，理肤泉 (La Roche-Posay) 是一个盟友，该公司因其在敏感皮肤领域的专业知识而闻名于世。这个法国品牌投资于技术，其配方经过验证，可减轻皮肤副作用并改善癌症患者的生活质量。其中亮点包括 Cicaplast Baume B5+，用于皮肤愈合和修复； Lipikar Baume AP +M，提供深层补水和微生物组平衡； Lipikar 卸妆油，促进清洁，不含刺激性成分，具有镇静和保湿作用；和 Anthelios XL Protect，提供高效的防晒保护。 50 岁之际，Ana Furtado 推出新书并庆祝治愈 Priscilla Haefeli 皮肤科医生 Vanessa Mussupapo 强调，皮肤化妆品对于保护皮肤免受侵袭性癌症治疗至关重要：“日常持续使用可改善皮肤症状，从而提高治疗期间的生活质量。重要的是，患者要了解这段时期皮肤的状况，并使用能够保护皮肤屏障、带来舒适感和缓解症状的产品。她还表示，良好的皮肤护理对于治疗的成功和连续性至关重要。 “肿瘤治疗会出现不良事件，这是预料之中的，但由于产生的不适和日常活动的限制，它们会对患者的生活质量产生负面影响。这使肿瘤治疗的成功面临风险，因为通常有必要中断药物治疗或减少治疗剂量，这可能会损害治疗方案的有效性。因此，皮肤护理也是肿瘤治疗的一部分，有助于维护患者的健康，”他总结道。今年的“粉红十月”，该品牌希望为那些正在经历这一微妙时刻的人们提供进一步的支持。理肤泉推出 cancer-support.com 应用程序，该应用程序将为患者和护理人员提供相关信息和内容。更进一步：该平台与 WEcancer do Brasil 合作，在治疗期间提供持续支持。在像安娜这样坚强的女性的启发下，除了寻求专门的治疗方法之外，理肤泉等经过科学验证的品牌的支持也可以为治愈之旅做出贡献。对于此时此刻的人们，安娜留下了一条信息：“要有信心，相信自己。你并不孤单。这很困难，痛苦，但有可能。专注于你的康复！以及我对你的所有爱意。”正在经历这个”。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:29:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/conteudo-de-marca/la-roche-posay/noticia/2023/10/10/ana-furtado-cuidar-de-mim-foi-fundamental-durante-tratamento-contra-o-cancer-de-mama.ghtml</guid></item><item><title>里约热内卢 Casa Firjan 的主立面被以色列国旗照亮</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/fachada-principal-da-casa-firjan-no-rio-e-iluminada-com-a-bandeira-de-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JvBxjxHTyZMt3KXyYbgVx0rLTZA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/u/eaD3H6SXCXkbW1zkY57A/whatsapp-image-2023-10-10-at-19.02.07.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这自然是指该国遭受的袭击。本周二，菲尔詹的管理层决定在该机构位于博塔弗戈的总部的主立面上点亮以色列国旗。这自然是指该国在与哈马斯组织的对抗中遭受的袭击。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:27:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/fachada-principal-da-casa-firjan-no-rio-e-iluminada-com-a-bandeira-de-israel.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗在东京证交所：检方律师声称前总统利用政府行为作为“选举集会”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/julgamento-tse-bolso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xS8BaWFELadxQNKJx1ih22GDmtY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/n/NoQzoXSKu5GBatHFnYaw/whatsapp-image-2023-06-22-at-10.34.33.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;程序涉及涉嫌滥用政治权力，利用 Planalto 和 Alvorada 进行选举目的 高级选举法院 (TSE) 本周二开始对调查前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (PL) 连任竞选活动的另外三项行动进行裁决。正在通过现场直播和与盟友会面，对三个进程进行综合分析，以处理涉嫌将普拉纳尔托宫和阿尔沃拉达宫用于选举目的的问题。在阅读报告和选举论据后，审判暂停，将于 10 月 17 日恢复。找出答案：PL领导人将巴西学校所谓的“灌输”与恐怖组织哈马斯的活动进行了比较；视频 阅读更多：了解每位议员如何对禁止同性婚姻的项目进行投票 会议以阅读报告开始，该报告是部长贝内迪托·贡萨尔维斯 (Benedito Gonçalves) 执行的每项行动的总结。随后，控辩双方律师分别陈述了各自的观点。其中一项行动的作者、来自 PDT 的律师沃尔伯·阿格拉 (Walber Agra) 认为，政府行为和竞选行为是混合在一起的： — 这是系统性的事情，是更严重的事情，是更令人遗憾的事情。有人利用他们的权力特权来指导投票。政府行为以非常明显的方式与选举行为混合在一起。同样，代表总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦联盟的律师安吉洛·费拉罗表示，博尔索纳罗利用公共机器来宣传他的候选资格。 — 雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 以牺牲财政部为代价，利用总统这一公共机器的地位来影响他的竞选活动，将制度行为转变为真正的选举集会。负责博尔索纳罗辩护的塔尔西西奥·维埃拉·德卡瓦略表示，受到质疑的信息是在当时总统的个人页面上进行的，而不是在官方渠道上进行的。 — 这不是官方广播。现场直播是在第一名接受调查的人的私人页面上播出的——他说，后来又补充道：——指控称现场直播吸引了大量观众。和？社交网络上的受欢迎程度是否是滥用政治权力？政治家如果竞选连任就必须不受欢迎吗？卡瓦略还质疑这些行动是一起评判的，声称它们没有处理同一主题。今年7月，博尔索纳罗因在与大使会面时对选举制度进行毫无根据的攻击而被土耳其证券交易所谴责滥用政治权力和滥用媒体。然而，另外 15 项针对他的司法选举调查行动 (Aijes) 仍在处理中，其中包括将于本周二宣判的三项。如果有新的定罪，他将再次被宣布不符合资格，但两个刑期不会相加。这三项行动涉嫌滥用政治权力。其中两则由 PDT 发布，涉及同一主题：博尔索纳罗利用总统职位的结构进行现场直播，要求选票。除了在 Planalto 或 Alvorada 中录制之外，这些所谓的“生命”也有政府雇员担任 Libra 翻译。另一项行动由卢拉总统的联盟提出，涉及第二轮选举中在普拉纳尔托和阿尔沃拉达举行的选举活动。当时，博尔索纳罗接见了几位州长，他们在这场争端中表示支持他。出于同一目的还组织了乡村歌手活动。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:24:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/julgamento-tse-bolso.ghtml</guid></item><item><title>人民解放党领导人将巴西学校所谓的“灌输”与恐怖组织哈马斯的活动进行了比较；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/lider-do-pl-compara-suposta-doutrinacao-nas-escolas-brasileiras-a-atuacao-do-grupo-terrorista-hamas-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oymZyt_Ae2FChElVQM_QwBoH-q4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/F/NyFdquRWOqtBUSAGxluA/img20231010102746613.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位里约热内卢议员表示，阿尔蒂内乌·科尔特斯与博尔索纳罗的几位代表一起参与了议会阵线的启动，该阵线的主题是：“旗帜可以拯救国家”。众议院阿尔蒂内乌·科尔特斯 (PL) 将恐怖组织哈马斯的行为与巴西的“这里发生的教义”进行了比较。哈马斯上周六在以色列发动了一次造成数百人死亡的袭击。该声明是在标志着“捍卫教育但不进行意识形态灌输的议会阵线”成立的会议期间发表的，该阵线于本周二聚集了几位博尔索纳主义代表。博尔索纳罗在 TSE：法院开始审判针对前总统的另外三项行动阅读：了解每位议员如何对禁止同性婚姻的项目进行投票在会议结束时的简短演讲中，阿尔蒂内乌在演讲开始时说：“一名老师想给她13岁女儿的班级灌输思想，但女孩“反应过来”。在报告与私立学校校长的会面后，副手提到了他“在那些小互联网广告中”收到的内容。 ——我看到一个采访，好像是2014年一个美国人采访哈马斯创始人之一的儿子。他说，哈马斯创始人的儿子，他设法离开了，但这非常困难，因为那里的孩子从出生起就受到灌输，”他说。就在这时，阿尔蒂内乌的话被戈亚尼亚一所私立学校的校长费尔南多·拉西·纳德医生打断了，他坐在议会阵线成员旁边的桌子旁。纳德在他的社交媒体个人资料中分享了谈论“黑人主义和结构性种族主义的闹剧”的内容，并在没有提供任何证据的情况下指出，性别转变“总是与痛苦、抑郁、精神病甚至自杀联系在一起”。除了有利于前总统雅伊尔·博尔索纳罗（PL）及其周围人士的帖子外。 ——补充一下，你今天所看到的，哈马斯正在做的事情，是从小开始灌输的结果，孩子们学会了仇恨犹太人。他们了解到犹太人不是人。纳德说，犹太人需要被消灭。阿尔蒂内乌随后总结了自己的推理：——我们在视频中看到了哈马斯问题，即该学说，但这里发生的学说又如何呢？ ——他继续问道：——这里的教义正在引导我们的孩子行为，学校的老师告诉我，今天的行为不正常。这是一种需要很多权利的行为，但社会却忘记了它的义务。随后，PL领导人向负责该倡议的联邦议员兼议会阵线主席古斯塔沃·盖耶尔（PL-GO）发表讲话：——这可能是巴西最重要的一场战斗。这场运动，无论发起有多大，都是可以拯救巴西的旗帜。尼古拉斯·费雷拉副官 (PL-MG) 将担任该小组的副主席，副中校祖科 (Republicanos-RS) 将担任协调员。除了三人之外，博尔索纳罗硬核的其他名字也出席了发布会，例如卡拉·赞贝利（PL-SP）和沃尔特·布拉加·内托（PL-RJ）。议会阵线的章程称，该组织的目标是“提高家长、教师和教育领域其他专业人士、学生和民间社会代表对巴西教育环境中意识形态灌输现象的认识”。 “打击和防止巴西学校政治意识形态灌输的发生”。文件还谈到“恢复家长对子女教育的主权”。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:13:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/lider-do-pl-compara-suposta-doutrinacao-nas-escolas-brasileiras-a-atuacao-do-grupo-terrorista-hamas-video.ghtml</guid></item></channel></rss>