<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 02 Oct 2023 20:07:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>迪尼兹裁掉拉芬哈，并为球队预选赛的比赛召集了大卫·内雷斯</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/02/diniz-corta-raphinha-e-chama-david-neres-para-jogos-da-selecao-pelas-eliminatorias.ghtml</link><description>巴塞罗那前锋右大腿受伤 来自巴塞罗那（西班牙）的前锋拉芬哈在队医罗德里戈·拉斯马尔和俱乐部医疗部门进行对话后被巴西队召回。原因是球员右大腿后部肌肉受伤。为了在球队中占据一席之地，主教练费尔南多·迪尼兹征召了来自本菲卡（葡萄牙）的大卫·内雷斯参加巴西接下来的比赛，比赛将于 10 月 12 日在库亚巴对阵委内瑞拉，并于同月 17 日在蒙得维的亚对阵乌拉圭。 2026 年 FIFA 世界杯预选赛。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:49:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/02/diniz-corta-raphinha-e-chama-david-neres-para-jogos-da-selecao-pelas-eliminatorias.ghtml</guid></item><item><title>监护委员会：从奥托尼·德保拉到克洛罗奎纳队长，博尔索纳罗的支持者提名他们的候选人</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/conselhos-tutelares-de-otoni-de-paula-a-capita-cloroquina-bolsonaristas-emplacam-seus-candidatos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/k2ZzN7oRIuJWvmJeD4AlHARcQto=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/R/YQfj5fRTGQHHL5q1p8gA/bolsonaro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;来自前总统支持基础的政治家为本周日参加投票的保守派候选人进行竞选活动。本周日全国范围内举行的监护委员会选举中，雅伊尔·博尔索纳罗（PL）支持基础的名字被移走，他们首次将这场纠纷政治化。 。由于这场进攻性运动，那些自称捍卫家庭价值观和宗教的议员最终在各市顺利当选。例如，在圣贡萨洛市，赢得席位的 20 名议员中有 19 名与右翼和纳尔逊鲁阿斯 (PL) 市政厅有联系。这种联系的一个例子是该市的第一名获得者 Daniela Ribeiro，她在副部长 Maciel 的支持下获得了 3,500 多张选票。就像该国其他地方一样，福音派长凳致力于选举，在联邦议员奥托尼·德·保拉（MDB）的帮助（和名字）下，帕洛玛·费尔南德斯赢得了顾问一职，绰号“帕洛玛”做奥托尼”。这位议员在社交媒体上庆祝自己的提名当选：“LGBTQIA+ 少了一个位置”。然而，这一现实并不局限于圣贡萨洛。在塞阿拉州福塔雷萨，两名与迈拉·皮涅罗（Mayra Pinheiro）有联系的候选人当选，后者是一名医生，在博尔索纳罗执政期间被称为“氯喹队长”。她们是艾迪琳·佩索阿和米尔顿·马克斯。来自蒙特塞神会的艾迪琳得到了她的丈夫、小奥西雷斯·佩索阿牧师的个人支持。在宣布胜利后，这位宗教领袖向社区表达了特别的感谢： – 祝所有兄弟平安，我希望感谢上帝给了今天所有愿意投票支持艾迪琳的人这个特殊的时刻——他说道，背景中烟花在燃烧。与伯南布哥州累西腓商会右翼议员有联系的卢西亚诺·费雷拉议员以本地区最高票数（超过 2,100 名选民）再次当选。作为一名福音派人士，他称自己为“前劳工党成员”。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:46:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/conselhos-tutelares-de-otoni-de-paula-a-capita-cloroquina-bolsonaristas-emplacam-seus-candidatos.ghtml</guid></item><item><title>进展：银行从 7 月到 9 月谈判了 160 亿雷亚尔的债务</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/desenrola-bancos-negociaram-r-16-bilhoes-em-dividas-de-julho-a-setembro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/D7mEbgNmgtGwOr4Fxy4TiImKeQA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/D/ytORdBRPAGBTMYB4Y94g/closeup-de-economista-usando-calculadora-ao-passar-por-contas-e-impostos-no-escritorio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据 Febraban 称，三个月内，有 173 万人与金融机构重新谈判了银行债务。据 Febraban 周一报道，7 月至 9 月期间，与 Denserola Brasil 谈判的银行债务金额达到 158 亿雷亚尔。该卷具体对应于该计划的第二轨，其中消费者可以直接与金融机构协商债务。 7月17日至9月29日期间，加入与银行重新谈判的人数达到173万人。据巴西银行联合会称，迄今为止，该计划已谈判了 222 万份债务合同。除了债务重新谈判外，Desenrola还涉及取消债务高达100雷亚尔的客户的流程，使600万人受益。 Febraban 总裁艾萨克·西德尼 (Isaac Sidney) 在一份声明中表示：“每周，Desenrola 都被证明是银行债务重新谈判的重要工具，这有利于巴西家庭，同时也有利于整个巴西经济。”财政部长费尔南多·哈达德上周五宣布，在该计划的下一阶段，客户将能够协商其他债务，例如水费、电费或零售债务。债务拍卖平台将于 10 月 9 日开放，有 654 家公司参与。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:45:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/desenrola-bancos-negociaram-r-16-bilhoes-em-dividas-de-julho-a-setembro.ghtml</guid></item><item><title>美联储进入 Instagram 和 Threads 以扩大公众影响力</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/fed-entra-no-instagram-e-no-threads-para-aumentar-o-alcance-publico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tKXIUlLAhBRMoe4L_asRy-mVado=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/d/LrRuTVR7ioFomhABV7Bg/402588373-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; American BC 将其在社交媒体上的影响力增加到七个平台。准备好在您的 Instagram 动态中看到一张新面孔：美联储主席杰罗姆·鲍威尔 (Jerome Powell)。美联储本周一宣布进入这两个网络，加强其在七个平台上的影响力。 “大家好，我是杰伊·鲍威尔，我是美联储主席，”这位美联储主席在 Instagram 上的第一篇帖子中说道，他在帖子中指出 10 月份是美国的全国经济教育月。美联储在一份声明中表示，推出新账户是为了提高新闻和教育内容的可访问性和可用性。近年来，这个典型的端庄机构已将其影响范围扩大到了大众——大约十年前，它开始定期举行新闻发布会，并在 2019 年发起了一系列社区倾听活动。美联储的 12 个地区单位中的一些单位是半独立于美联储的。在华盛顿董事会的领导下，他们已经进军 Instagram 等平台。疫情期间，旧金山联邦储备银行行长玛丽·戴利 (Mary Daly) 与大学生一起举办了一场 Instagram Live，就如何在大范围封锁期间寻找工作提供建议。纽约联储上个月开设了一个 Instagram 帐户，该帐户将提供有关在该机构工作的感受、该工作背后的人员以及成为经济学家的不同途径的信息。美联储发布了一系列视频，用乐高积木解释如何保持低通胀。 彭博社表示，Instagram 帖子将包括教育内容、常见问题以及照片和视频。您在 Threads（Instagram 旗下一款类似 X 的应用程序）上的帐户将在很大程度上反映您在 X（以前称为 Twitter）上发布的内容。在两个平台上，该帐户均为@federalreserveboard。美联储使命的一部分是金融和经济教育。 2021 年，通胀研究中心所在地克利夫兰联储发布了一系列视频，利用乐高积木解释央行如何保持低通胀。除了 X（以前称为 Twitter）之外，美联储还在 Facebook、YouTube、Flickr 和 LinkedIn 上发布信息。还没有加入 TikTok。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:43:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/fed-entra-no-instagram-e-no-threads-para-aumentar-o-alcance-publico.ghtml</guid></item><item><title>亚马逊地区的干旱使得黑色星期五产品的运输变得困难，并威胁到“rô-rô cabloclo”，了解</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/seca-na-amazonia-dificulta-envio-de-produtos-da-black-friday-e-ameaca-o-ro-ro-cabloclo-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VnQaS-dEhekvGabfsO0LtB1B9wQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/G/NXsuB4QZOpvYfiPwBHAA/104431141-topshot-view-of-the-low-level-of-the-rio-negro-due-to-the-drought-in-iranduba-amazon.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;运输公司要求自由区提前生产，因为担心干旱会导致航行无法进行。马瑙斯依赖沿海运输和渡轮上的卡车运输。亚马逊地区历史性的干旱除了使从国外运往该国一些最偏远地区的产品变得更加昂贵之外，还威胁着马瑙斯自由贸易区的物流，特别是黑色星期五（零售促销的传统日期）前几周，家电生产流程。据家电制造商Eletros称，“全国空调、电视、洗碗机和微波炉的生产100%”来自自贸区。一些公司报告称运费调整幅度高达 50%。物流运营商建议该地区的客户预测产量，以保证货物运输，因为该地区依靠河流运输来运输货物，预计马瑙斯周围河流的水位将更低。未来几个月至关重要。据代表亚马逊工业的实体 Cieam 称，工业中心不到 1% 的生产通过该地区离开亚马逊森林中心，也就是说，水流通过河流，要么通过沿海航行，要么通过“ rô-rô caboclo”。 Cabotage 是同一国家海岸上的海上运输，而“rô-rô caboclo”是亚马逊地区对卡车在渡轮上的运输的称呼，车辆在该渡轮上行驶，覆盖没有道路的地区，例如高速公路旅程的中间。该名称源自英语“roll-on/roll-off”，即这种公路和水路联合运输系统的名称。据 Cieam 称，它在马瑙斯 (AM) 和贝伦 (PA) 之间广泛使用，这两个城市相距 1,300 公里。在亚马逊东部地区，首府帕拉州与该国中南部有公路连接，而与亚马逊州首府的连接则通过西部地区的韦柳港（RO）。阿特自由贸易区的货物流动路线每年，五月至九月之间的亚马逊地区的干旱期（被认为是该地区的夏季）都会扰乱该地区的货物物流。季节性地，干旱期间水位下降，迫使船只航行更轻，即装载更少的货物，从而使运费更加昂贵。问题是，今年干旱更加严重。以至于全球海运巨头马士基在巴西与其子公司 Aliança 一起经营沿海运输业务，建议该地区的客户根据黑色星期五的需求，预计运往该国其他地区的货物。 11月底.. – 我们警告客户：如果您有紧急货物，如果您有黑色星期五的东西，请提前生产，因为我们在马瑙斯将遇到问题 – 马士基南美东海岸总裁卡琳·舍纳 (Karin Schönner) 表示。据该高管称，许多人已经提前进行了这种运输。对于卡琳来说，亚马逊河流域当前干旱期的水位是气候变化造成的极端现象的又一个迹象，气候变化正在影响整个世界。目前，巴拿马运河的海运商正面临问题，该运河的水位也处于历史最低水平。 – 在巴拿马运河，我们也在研究应急计划。例如，我们开始使用铁路——卡琳说道，她记得亚马逊地区的情况甚至可能会变得更糟。 – 从我们所看到的来看，它将给出 BO（来自自由贸易区的生产流量），因为我们测量了船上航道的吃水深度。马瑙斯阿特的河流水位目前，根据 Cieam 的说法，来自自由贸易区的流量有保障，货运价格仅“略”高于旱季正常水平。 Eletros 描绘了一个更令人担忧的场景，公司“感到惊讶”，因为在当前的干旱期间运费上涨了 40% 至 50%。 “目前，运营正常运转，因为公司在几个月前就发现了可能发生更严重干旱的可能性，并建立了更大的投入库存。然而，如果河流水量继续以目前日均约 30 厘米的水量下降，几周后我们将面临更大的航行限制风险，并且应该对运输物流时间表进行调整。” ， 书面。如果情况恶化，洗碗机和微波炉等家用电器以及手机和电脑零件等电子产品可能受到的影响最大。据 IBGE 称，由于马瑙斯自由贸易区的存在，亚马逊约占该国所有工业生产的 3%，但该中心对于这些领域的重要性更大。电子制造商协会 Abinee 报告称，这些领域约 30% 的产量来自那里。运输公司要求自由区提前生产，因为担心干旱会导致航行无法进行。马瑙斯依赖沿海航行和渡轮上的卡车</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/seca-na-amazonia-dificulta-envio-de-produtos-da-black-friday-e-ameaca-o-ro-ro-cabloclo-entenda.ghtml</guid></item><item><title>南方共同市场-欧盟：外贸部长表示，“我们不能在威胁的基础上建立贸易关系”</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/mercosul-ue-nao-podemos-construir-relacoes-comerciais-com-base-em-ameacas-diz-secretaria-de-comercio-exterior.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yF4Iao2PIBfD_zKZ8R6V16cInd0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/V/lLcOOmRVS2vxOAQYZsMw/103562819-puerto-iguazu-argentina-04072023-presidente-lula-participa-da-cupula-de-chefes-e-che.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在接受 GLOBO 采访时，塔蒂亚娜·普拉泽雷斯 (Tatiana Prazeres) 庆祝了巴西贸易平衡的良好成果，并谈到了与欧洲谈判中面临的挑战。 在对外贸易方面，政府本周有良好的成果值得庆祝，这将导致对预计 2023 年的余额为正余额，目前为 930 亿美元，之前为 841 亿美元。发展部外贸部长塔蒂亚娜·普拉泽雷斯 (Tatiana Prazeres) 在接受 GLOBO 采访时，对巴西目前拥有世界上最强劲的贸易平衡之一的数字和事实表示庆祝，但也承认未来面临重大挑战，其中促进工业出口。普拉泽雷斯强调了巴西在清洁能源方面是全球典范的事实，预计了南方共同市场与欧盟（EU）之间自由贸易协定谈判的下一步，并透露最近欧洲对从这些国家进口的产品的监管哪里有森林砍伐，就可以向世界贸易组织（WTO）提出质疑。外贸部长表示：“双方必须合作应对气候变化的挑战，我们不会在贸易制裁的基础上建立关系。这给南方共同市场国家带来了不安。”采访主要摘录：最新的贸易平衡结果是否会导致对2023年预测的修改？我们在2023年前9个月获得的结果是自1989年（历史系列的开端）以来的创纪录的平衡。这将导致我们对 2023 年出口额的预测从 3,300 亿美元上调至 3,342 亿美元。这一预测将这一年的最初预测增加了 100 亿美元。出口的演变让我们感到非常惊讶，特别是出口量的增加，我们的大豆、玉米、矿石、石油等出口量很大，上个月就超过了2023年同期的累计余额，所以我们会：上调2023年贸易顺差预测。市场已启动。我们预计年底顺差为715亿美元，我们上次预测为841亿美元，现在升至930亿美元。市场正在向我们更加乐观的观点靠拢。巴西将拥有世界上最强劲的贸易平衡之一，这有助于我们应对可能的外部冲击等。结果是积极的，但工业出口仍然跟不上。政府改善工业产品海外销售的策略是什么？农产品有助于推动我们的出口，事实上，该行业仍处于 2022 年的水平。这必须从几个层面进行分析。税收改革对该行业尤其重要，因为它将结束积累。如今，生产链越长，产品积累的税残留就越多。据估计，税收占出口产品价值的7%左右，改革将改善这方面。另一方面，利率下降将使生产性活动的投资成本降低。另外我们的产业政策有一套措施，包括工商部的再创建。我们最近宣布了提高出口竞争力的措施，我们正在扩大国际协议网络，减少出口方面的官僚作风。这方面的一个例子是灵活许可证。以前，公司每项出口业务都需要获得许可证。现在，一份许可证允许您执行多项操作。 BNDES 在前 9 个月支付的出口融资金额已超过 2022 年全年。我们正在确定非关税壁垒，我们已经与哥伦比亚和秘鲁等国家签署了协议，以扩大我们进入其市场的机会。墨西哥等国家在扩大工业出口政策方面是否可以作为巴西的榜样？如今，巴西吸引的外国投资超过墨西哥，成为世界第五大投资目的地。当然，除了贸易协定之外，墨西哥与美国的地理距离也有利于该国。但巴西有非常重要的因素需要强调，例如其能源矩阵，这使其比竞争对手拥有更小的碳足迹，这使得该国对投资更具吸引力。我们是外商投资目的地和出口平台。我们拥有巨大的可持续生产能力，这使我们国家处于非常有利的地位。在中国，我注意到人们对清洁能源、绿色氢能、风能非常感兴趣。人们对近岸外包（英语中的一种表达方式，用来指公司将生产更靠近产品销售市场的战略）进行了很多讨论，但也有动力外包，它将巴西定位为世界上最重要的国家之一。能源绿色、丰富、可靠的国家 说到贸易协定，南方共同市场与欧盟的谈判进展如何？本周，我们将与欧盟谈判代表举行主席会议（定于本周二）。我们将根据我们向欧盟发送的反提案进行谈判，欧盟已经对此做出了回应。这不会是一场轻松的谈判，我们要求做出重要的承诺。我觉得有机会，有机会让谈判顺利完成。我们只能根据欧洲人的反应来知道我们能走多远。欧盟向南方共同市场提出的提案，即著名的附录或“附函”，被欧盟认为是不可接受的，除其他原因外，因为它需要在全球协议中已经做出的环境承诺……我们致力于完成谈判，因为协议与欧盟的合作将产生经济影响，并将展示我们与重要伙伴进行谈判、加强贸易联系以及将我们的经济融入世界的能力。这是一项得到业界支持的协议，证明了我们的承诺。南方共同市场对欧盟回应的要点是什么？南方共同市场，特别是巴西，致力于可持续发展议程。这是起点。但可持续性还必须是经济和社会的，而欧盟只强调森林砍伐。我们认识到森林砍伐的挑战，我们正在应对森林砍伐问题，并且我们在减少森林砍伐方面取得了积极成果。但气候变化的挑战不仅限于森林砍伐，还必须包括其他问题，例如化石燃料。这对我们来说是一次非常明确的讨论，而且需要在平衡的基础上进行讨论。欧洲提案中令我们担忧的另一个方面与因环境问题而实施贸易制裁的可能性有关。我们主张采取一种更具协作性、更具建设性的方法，而不是建立在制裁威胁之上的方法。双方必须合作应对气候变化的挑战，我们建立关系的基础不会是贸易制裁。这给南方共同市场国家带来了不适，我们提出了不同的观点。欧盟批准了一项法律，惩罚来自森林砍伐国家的产品。对此我们正在做什么？我们高度关注欧洲的单边措施，并正在多方面开展工作。其中之一是与私营部门合作，以确定立即受影响的商店面临的主要困难。我们与布鲁塞尔代表团保持定期联系，因为我们希望与欧洲当局进行对话。每个部门都有其担忧和困难，我们正在收集信息来影响这一进程（欧盟关于无毁林产品的法规，EUDR，于 2023 年 6 月 29 日生效）。我们正在评估所有可能性，包括质疑这一措施。这个问题会在世界贸易组织（WTO）提出吗？这是有可能的，我们已经在世贸组织表达了这一点。一封信已在布鲁塞尔提交，并由多个国家签署，我们将在南方共同市场与欧盟的谈判中讨论此事。我们不能将这个问题视为与贸易谈判脱节，我们正在谈论欧洲市场准入。阿根廷危机是巴西目前面临的另一条困难战线。是否有可能找到一种方式为向邻国的出口提供融资，该国正在经历一场影响巴西出口商日常生活的非常严重的危机？今年迄今为止，巴西对阿根廷的出口增长了15.4%，这并没有反映出巴西企业在向阿根廷销售产品时遇到的困难。一些产品对阿根廷的销量显着增加，例如大豆和电力，这是阿根廷面临不利环境的结果，例如该国今年面临干旱。其他产品，例如汽车配件，对该国的销售也出现了积极的变化。猪肉和纸板等产品均出现下跌。收到付款有困难，对阿根廷局势相关的风险感到担忧，我们正在密切关注。关于出口融资，使信贷额度可行的一个大问题是担保。我们探索了几种可能性，但到目前为止还没有实现。但我们致力于推动解决方案，因为无论选举结果如何，阿根廷都是一个相关市场，并且将继续成为我们希望与其保持牢固战略关系的国家。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:40:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/mercosul-ue-nao-podemos-construir-relacoes-comerciais-com-base-em-ameacas-diz-secretaria-de-comercio-exterior.ghtml</guid></item><item><title>女子在 DF 摔倒并被马压死后死亡：“她最喜欢的运动”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/mulher-morre-apos-cair-e-ser-esmagada-por-cavalo-no-df-esporte-que-mais-gostava.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8yZDiwQOi1xs_plt6LPYb2ElsPs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/J/mUOuyGQIKXltXk9BuihA/screenshot-507.png" /&gt;&lt;br /&gt;莉迪亚·皮雷斯·费雷拉 (Lídia Pires Ferreira) 正在训练马术，准备参加未来几天的比赛。 周日，一名年轻女子在巴西利亚进行马术训练时与马匹发生事故，不幸身亡。据莉迪亚·皮雷斯·费雷拉（Lídia Pires Ferreira）的弟弟大卫·费雷拉（David Ferreira）在社交媒体上发布的报道，牙医莉迪亚·皮雷斯·费雷拉（Lídia Pires Ferreira）被从动物身上击落，动物也掉到了受害者的身上。犯罪：阿拉戈斯年轻女子中毒，摄入了杀虫剂和“chumbinho”中使用的物质。 DF：警方逮捕了对老年人使用“监狱卡”诈骗的夫妇“不幸的是，我姐姐去世了。她喜欢骑马，这是她最喜欢的运动。下周有一场比赛，今天早上她去训练，但不幸的是，那匹马摔倒在她身上，致命了。感谢那些发消息的人。 “……这很难”，大卫感叹道。在事故中丧生的家庭中唯一的幸存者遇到了营救他的救援人员；查看图片 在社交媒体上，弟弟分享了朋友们留下的一系列哀悼莉迪亚去世的信息。“你在这里为我们留下了遗产”，一位朋友评论道。“愿上帝给家人和朋友带来安慰。[...]她是一个深受爱戴的女孩”，另一位朋友说。“她留下了欢乐和生活的榜样”，一位朋友说。遗体将于本周一下午 5 点举行仪式，安葬于联邦区宪兵牧师处。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:39:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/mulher-morre-apos-cair-e-ser-esmagada-por-cavalo-no-df-esporte-que-mais-gostava.ghtml</guid></item><item><title>力拓希望推翻一项要求优先调查儿童凶杀案的禁令</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/rio-quer-derrubar-liminar-que-obriga-priorizar-investigacoes-de-homicidios-contra-criancas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Off0BdKdzWOt0KItSVPkCyFQ9A8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/K/iGzqtjSCuskn2BWfjC8A/102320802-ri-rio-de-janeiro-09-03-2023-operacao-aurum-a-policia-civil-fez-operacao-contra-ladroe.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约热内卢州希望推翻一项强制民警秘书处优先调查针对儿童和青少年的凶杀案的禁令。对此，总检察长办公室以原告提出的诉讼不合法为由，要求在未解决案情实质的情况下驳回此案。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:30:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/rio-quer-derrubar-liminar-que-obriga-priorizar-investigacoes-de-homicidios-contra-criancas.ghtml</guid></item><item><title>女子在科帕卡巴纳抢劫游客后被捕</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/mulher-e-presa-em-flagrante-apos-assaltar-turista-em-copacabana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/taYyKaYiXRqU546gnnJmzhW7pjk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/y/q2pLKNQuC15N72Mhc90w/whatsapp-image-2023-10-02-at-13.11.07.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;嫌疑人使用仿制枪械盗窃游客珠宝 周一，一名 37 岁女子在里约南区科帕卡巴纳盗窃一名游客的 5 枚金戒指后被当场逮捕。嫌疑人在 Rua Paula Freitas 被市政警卫拘留。据特工称，该女子使用仿真枪威胁受害者。从嫌疑人手中查获的仿制枪支 披露 / 市政警卫 特工们正在路上检查交通信号，接到来自戈亚斯州的游客的电话，特工们设法追上了嫌疑人，并在她身上发现了这支仿制枪支。五枚被盗戒指中的四枚已被追回。该案件已在第 12 DP（科帕卡巴纳）登记。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:29:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/mulher-e-presa-em-flagrante-apos-assaltar-turista-em-copacabana.ghtml</guid></item><item><title>研究发现，青少年每天查看手机超过 100 次，但希望减少查看手机的次数</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/02/adolescentes-olham-seus-celulares-mais-de-100-vezes-por-dia-mas-gostariam-de-checar-menos-aponta-estudo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DsBPuY3yV6SqyaVVpkXXU0ZYK90=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/a/NBqQUFQLOWhcfIFq8rMg/teenagers-using-smartphone.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;近四分之一的通知是在上课时间到达的，这阻碍了青少年的表现。青少年平均每天检查手机超过100次。这是美国非营利组织 Common Sense Media 进行的一项研究所揭示的内容，该组织致力于帮助儿童、家长和学校更好地利用媒体设备。接二连三的通知，加上上学期间、晚上或清晨的智能手机使用，共同在青少年和智能手机之间建立了一种强大而复杂的关系。找出哪些： Anvisa 下令暂停销售并召回多批次苹果味 Cereser Cider 是否有害？哈佛大学的一项研究显示，每天洗澡有哪些风险？研究显示，超过一半的研究参与者每天收到 237 条或更多通知。在这项研究中，Common Sense Media 使用软件从大约 200 名 11 至 17 岁青少年的不同样本中收集智能手机数据，这些青少年都是同意参与这项研究的 Android 手机用户。在青年咨询委员会的帮助下对数据进行了解读，以了解青少年与智能手机建立的关系。这些数据提供了有关青少年对手机的吸引力的见解，包括他们喜欢的应用程序、他们感受到的回应压力以及他们用来平衡智能手机使用时间的策略。例如，尽管 TikTok 是该研究中最受青少年欢迎且运行时间最长的应用程序之一，但一位青年委员会成员表示，“TikTok 的算法更容易上瘾……它更能吸引你，”Common Sense Media 报道，在沟通中。 “拯救了数百万人的生命”：疫苗领域的 Messenger RNA 技术研究人员荣获诺贝尔医学奖 “这份报告非常清楚地表明，青少年正在努力管理自己的手机使用，这严重损害了他们的注意力集中能力和整体心理健康”，他说Common Sense Media 创始人兼首席执行官詹姆斯·P·斯泰尔 (James P. Steyer) 在一份声明中表示。 “年轻人需要家庭成员和教育工作者的更多支持，也需要技术开发人员的明确护栏，这些技术开发人员故意设计这些设备来让人上瘾，从而损害儿童的福祉。”研究结果显示，近四分之一（23%）的通知是在上课时间到达的，这表明手机和应用程序可以帮助避免在青少年需要集中注意力的时间发送不必要的警报。在上课期间，几乎所有参与者都至少使用过一次手机，平均使用时间为 43 分钟，更极端的情况下使用时间超过 6 小时。青年委员会成员解释说，学校关于智能手机使用的政策不一致，每个教室的规则都不同。 “智能手机已经成为年轻人生活中永远在线、有时甚至是破坏性的力量，”密歇根大学 C.S. 莫特儿童医院发育和行为儿科主任、儿童中心儿科医学联席主任珍妮·拉德斯基 (Jenny Radesky) 说。美国科学院社交媒体和青少年心理健康卓越奖以及该报告的合著者在一份声明中表示。 “由于该行业未能为年轻人提供更好的选择来管理他们的智能手机，青少年正在努力学习如何设定限制。”除了不断更新之外，研究还发现智能手机对青少年的睡眠有害但也有帮助。从无休止地滚动 TikTok 到使用 YouTube 作为白噪音（以平静下来），一些青少年的手机几乎整夜都在开着。青年委员会成员指出，有时他们的日子太忙了，只能在睡觉前玩手机放松，但这会导致上学的晚上睡得很晚。 “我觉得如果我们少用手机，我们都会感觉好很多。当我丢了手机时……我​​有一个星期没有手机了，那一周真是太棒了，”一名 11 年级青年委员会成员说道（在声明中，这将是巴西高中三年级的情况。 “只是没有手机就减轻了你的负担。在某种程度上，它几乎解放了你。”</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:27:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/02/adolescentes-olham-seus-celulares-mais-de-100-vezes-por-dia-mas-gostariam-de-checar-menos-aponta-estudo.ghtml</guid></item><item><title>进展：参议院会议开始对该计划进行投票，并对卡利息进行限制</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/desenrola-comeca-sessao-no-senado-para-votacao-do-programa-com-limite-ao-juros-do-cartao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UoTRJqn_GBQ7zNg0vEwtiLmLbzo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/s/eAcHYUQwaVEaWD3aVSGQ/102309423-plenario-do-senado-federal-durante-sessao-solene-de-premiacoes-e-condecoracoes-destinada-a.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;经参议员批准后，文本将提交总统批准。周一下午，参议院开会就规范巴西政府债务重新谈判计划的法案进行投票。尽管该计划已通过临时措施 (MP) 生效，但仍需得到国会批准。该提案还对循环信用卡的计息债务设定了限制——未偿余额总额不能超过初始欠款金额的两倍。报告员罗德里戈·库尼亚（Podemos-AL）表示他将举行公开听证会并且不会急于发布他的文本，然后上周提出了他的观点。在财政部和普拉纳尔托的压力下，他改变了主意。费尔南多·哈达德部长担心，如果该法案被推迟，德森罗拉将陷入瘫痪。最初的到期日期为 10 月 3 日，届时创建该计划的临时措施将到期。全体会议在本周初召开是不寻常的，但参议院议长罗德里戈·帕切科 (PSD-MG) 响应了政府加快进程的呼吁。拍卖结束 上周，财政部结束了将参与Desenrola Brasil新阶段重新谈判的公司的拍卖。应收账款登记企业共有654家。该计划将提供 1,260 亿雷亚尔的折扣，其中 590 亿雷亚尔的债务为 5,000 雷亚尔以下的债务，680 亿雷亚尔的债务为 5,000 雷亚尔至 2 万雷亚尔的债务。债务人的平均总折扣为 83%。从 10 月 9 日起，人们将能够访问提供折扣菜单的平台。 2019年1月1日至2022年12月31日期间产生的债务将重新协商。根据政府的说法，根据收入和债务限额标准，约3290万公积金有资格参与该计划。信用卡循环 同一提案限制了信用卡循环的利息。银行收取的最高费用将是初始债务的两倍。该部门将有最多 90 天的时间向国家货币委员会 (CMN) 提交年度利率提案。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:18:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/desenrola-comeca-sessao-no-senado-para-votacao-do-programa-com-limite-ao-juros-do-cartao.ghtml</guid></item><item><title>阿瑟·埃利亚斯与玛塔和克里斯蒂安一起征召巴西队参加与加拿大的友谊赛</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/02/com-marta-e-cristiane-arthur-elias-convoca-selecao-brasileira-para-amistosos-contra-o-canada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yQMqg58B1gKYYPFKpRZufmnmgCc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/p/802FGpSPAeArq0kRO3gQ/f7doqdpxkaajnre.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;凭借三项新功能，教练召集了 24 名运动员参加 10 月份的比赛。 阿瑟·埃利亚斯教练于本周一（02 日）在位于里约热内卢西区巴拉达蒂茹卡的 CBF 总部召集了来自巴西队的 24 名运动员。女队将于10月28日和10月31日与加拿大队进行两场友谊赛。在征召期间，教练非常重视加那利队九月份在格兰哈科马里进行一周训练后与奥运冠军面对面的机会。大胆：“只有获得金牌时我才会感到满足”，巴西队新任教练阿瑟·埃利亚斯说道。 感激：桑保利感谢弗拉门戈，并列举了他到来之前的问题来证明他离开的合理性。十月友谊赛的数量有六场球员数量少于阿瑟·埃利亚斯第一次征召的球员，但球队基本持平。在证明这些选择的合理性时，教练谈到了“连贯性”，他说运动员在训练期间表现得很好——展示了一种新的比赛风格，应该在友谊赛、3-5-2阵型和变化中进行检验。 ——现在他们将在游戏中接受考验。查看巴西队征召的 24 名球员： 守门员：莱莱（科林蒂安）、卢西亚娜（费罗维亚）和卡米拉（桑托斯） 后卫：拉斐尔（奥兰多骄傲 - 美国）、泰纳拉（拜仁慕尼黑 - ALE）、凯瑟伦（皇家马德里 - ESP） ), Antônia (莱万特 - ESP) 和 Lauren (堪萨斯城 - 美国) SIDES: Tamires (科林蒂安), Yasmin (科林蒂安) 和 Bruninha (哥谭 - 美国) MIDS: Ary Borges (Racing Louisville - 美国), Luana (科林蒂安),安吉丽娜（OL Reign - 美国）和杜达·桑帕约（科林蒂安）攻击者：阿德里安娜（奥兰多骄傲 - 美国）、克罗林（北卡罗来纳州 - 美国）、盖斯（曼联 - ING）、德宾哈（堪萨斯城 - 美国）、玛塔（奥兰多）普莱德 - 美国）、克里斯蒂安（桑托斯）、加比·波蒂略（科林蒂安）、比亚·扎内拉托（帕尔梅拉斯）和加比·努涅斯（莱万特 - ESP） 阵容与第一批征召的阵容相似，虽然规模较小，但新加入的球员都是后卫劳伦、中场杜达·桑帕约和前锋加比·努内斯。这三人曾随皮亚·桑德哈奇 (Pia Sundhage) 的球队参加世界杯。在征召后的新闻发布会上，阿瑟·埃利亚斯解释了这些选择。 ——我认为在一次征召和另一次征召之间出现一些名字变化是很自然的，甚至在训练和比赛中评估球员也是如此。他们是两位杰出的年轻球员。劳伦最近换了俱乐部，他是我认识很久的球员了。两场比赛中至少一场选择的系统倾向于再征召一名后卫。加比·努涅斯（Gabi Nunes）是我从 14 岁起就认识的球员。他进了很多球——阿瑟·埃利亚斯说。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:04:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/02/com-marta-e-cristiane-arthur-elias-convoca-selecao-brasileira-para-amistosos-contra-o-canada.ghtml</guid></item><item><title>亚马逊河滨社区 40 多所房屋倒塌，造成两人死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/duas-pessoas-morrem-apos-desabamento-que-atingiu-mais-de-40-casas-em-comunidade-ribeirinha-do-amazonas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_C9mx06iBF5UECjMe9OMlmjxEUM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/e/lBT8lWSJOICPXAA75hXg/whatsapp-image-2023-10-02-at-15.50.34.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;原因是“堕落土地”现象，这种现象通过侵蚀过程打开了地下洞，特别是在旱季。在干旱肆虐亚马逊南部地区贝鲁里 (Beruri) 的一个河畔社区时，情况尤其如此。 ，位于河岸的房屋倒塌。据消防员称，原因是“塌陷地”现象，由于侵蚀过程，地下出现了洞。除三人受伤外，已确认两人死亡。这场悲剧影响了 40 多个家庭和 300 人。亚马逊地区干旱：尼格罗河每天下降20厘米，13万居民面临缺水风险，政府召开紧急会议“我们从未见过马德拉河水位如此低”：河边居民报告亚马逊地区干旱问题预计将加剧历史上的干旱：到2024年年中应能感受到影响上周六（30日）晚间，距离马瑙斯173公里的贝鲁里的阿鲁玛社区发生了塌方。第二天，市、州民防和消防部门采取行动疏散了靠近侵蚀点的 30 栋房屋。本周一，潜水开始尝试救援塌陷地区。消防队员表示，由于土壤继续移动，受侵蚀地区的水量逐渐增加，问题尚未得到控制。这种情况使得扫描该区域变得困难。请参阅亚马逊报告中严重干旱的影响：吉普赛“预测”年轻女孩在向中毒死亡的受害者运送糖果之前只剩下几天的时间，“教室桑拿”阿姨说：十分之七的教室国家统计局人口普查显示，该国的公立学校没有空调 亚马逊地区粉红海豚和小海豚死亡之谜：极端高温可能不是唯一的解释 河岸侵蚀是洪水和干旱造成的自然过程，但人类行为，例如无序占领和河岸森林砍伐，加剧了这些问题。任何气候变化都会带来更大的山体滑坡风险，但根据河边居民的报告，传统上在亚马逊地区，山体滑坡在干旱时期会加剧。亚马逊州政府的一个工作组正在社区开展工作。周日，在环境和气候变化部亚马逊保护区计划 (Arpa) 的支持下，向居民发放了 150 个基本食品篮、150 个个人卫生用品包、100 个 20 升水瓶和 180 只鸡。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:59:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/duas-pessoas-morrem-apos-desabamento-que-atingiu-mais-de-40-casas-em-comunidade-ribeirinha-do-amazonas.ghtml</guid></item><item><title>Preta Gil：了解歌手在癌症治疗中使用的回肠造口袋是什么</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/02/preta-gil-entenda-o-que-e-bolsa-de-ileostomia-usada-pela-cantora-no-tratamento-contra-o-cancer.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7CIt9tvcnwVi7U10LlhSG_b7kEI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/f/CeKL2bQj26IlLiRzCakQ/385036289-650343703831534-789964819820887960-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;它的作用是转移粪便的流动，直到肠道从艺术家八月份接受的手术中完全恢复。歌手普雷塔·吉尔在她的社交网络上发布了一系列照片，显示她在接受手术后使用回肠造口袋切除肠道。八月肿瘤。 “是的，我使用回肠造口袋，我并不羞于展示它，因为这个袋子救了我的命，让我有可能从切除肿瘤的手术中康复！我知道这并不容易，但相信我，我谢谢你，”她说。回肠造口术和结肠造口术都是造口术的例子，造口术是为了建立连接器官与外部环境的新路径而进行的手术。肠造口术，即结肠造口术和回肠造口术，将粪便流转移到通过手术在腹部形成的开口（称为造口）。粪便收集在可拆卸的袋子中，每天需要清洁几次。这种类型的干预在癌症病例中非常常见，例如普雷塔·吉尔癌症，或者当需要手术部分或全部切除结肠或肠道时。患有炎症性肠病和憩室炎的患者也可能需要该袋子。结肠造口术和回肠造口术之间的区别结肠造口术是在大肠中进行的造口术类型。当患者出现无法通过肛门正常排便的问题时，就有必要进行回肠造口术，而回肠造口术是将小肠与外部环境连接起来的肠道造口术。粪便也不同：它们比通过结肠造口术排出的粪便更具流动性和酸性。在许多情况下，奖学金是暂时的。它只能帮助新的粪便流动，直到肠道完全恢复。在此期间之后，肠道运输会重组并恢复正常。然而，在某些情况下，医生认为器官不再完全有效地恢复其原始功能，并认为有必要长期甚至永久保留袋子。必要的护理 除了每天清洁几次袋子外，还必须护理皮肤上残留的疤痕（称为造口）。健康的造口呈鲜红色或粉红色，周围的皮肤光滑且无伤口。如果出现任何变化、疼痛或外观不同，就需要紧急就医。在手术后的几天和几个月内，患者咀嚼食物并喝大量液体非常重要。避免举重或接触性运动，以避免损坏造口，并穿着更轻、更舒适、不会压迫造口的衣服。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:49:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/02/preta-gil-entenda-o-que-e-bolsa-de-ileostomia-usada-pela-cantora-no-tratamento-contra-o-cancer.ghtml</guid></item><item><title>这件事疯传：军人被抓到踢动物，互联网用户发起反抗；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/viralizou-militar-e-flagrado-chutando-animal-e-revolta-internautas-veja-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YJYOrioLB1D1-vS3FVcl89a4fC0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/D/Ut7I6hTuAWOFW0ePtLyg/arte-6-.png" /&gt;&lt;br /&gt;在图像中，你可以听到一个人说：“来吧，我在录音。”背景中传来笑声。自周日下午以来，一段显示一名士兵踢一只身份不明的小动物的视频在社交媒体上流传，引起了愤怒。互联网用户。在图像中，您可以听到一个人说：“来吧，我正在录音”，背景中传来笑声。目前尚不清楚该视频是在哪里录制的，也不清楚涉案人员是谁。 “教室桑拿”：巴西公立学校人口普查局显示，巴西公立学校十分之七的教室没有空调。 奴隶制：“国家本身也参与了经济干预行动”，GLOBO 的研究员 Sought 表示。陆军在一份说明中表示，军事组织指挥官通过开展宪兵调查来确定适当的调查。关于动物的死亡。如果是猫或狗，除了罚款和禁止饲养宠物外，还将被处以二至五年监禁。互联网用户在 X 上回应了这一事件。“他应该被开除，”一位用户说。其他人评论为“令人反感”、“懦弱”、“怪物”。请看下面的视频：士兵被抓到踢动物和互联网用户反抗</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:47:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/viralizou-militar-e-flagrado-chutando-animal-e-revolta-internautas-veja-video.ghtml</guid></item><item><title>展翅高飞：巴西艺术体操队锁定 2024 年巴黎奥运会参赛资格；看图片</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/10/voando-alto-equipe-brasileira-de-ginastica-artistica-garante-vaga-em-paris-2024-veja-imagens.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/77HlljNDQtW1QG7K3C25xSkpgQA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/K/UQ9wAVS5yveWRVSZyYJA/104518032-brasils-flavia-saraiva-competes-on-the-balance-beam-during-the-womens-qualifying-session.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;丽贝卡·安德拉德、弗拉维亚·萨莱瓦、杰德·巴博萨、洛兰·奥利维拉和朱莉娅·苏亚雷斯确认了自己在安特卫普世界杯的参赛资格。在被东京奥运会淘汰后，女子艺术体操队甚至在安特卫普世界杯结束之前就赢得了奥运会的参赛资格。巴西队拥有卡罗琳·佩德罗、洛兰·奥利维拉、丽贝卡·安德拉德、弗拉维亚·萨拉瓦、朱莉娅·苏亚雷斯和杰德·巴博萨，在比利时比赛结束前仅剩三个分区，排名第三。由此，球队获得 2024 年巴黎奥运会参赛资格。Whatsapp 上的体育全景：加入社区 Rebeca Andrade 参加决赛，并获得 2024 年巴黎奥运会个人参赛资格。查看争议图片 Jade Barbosa 在比利时安特卫普举行的第 52 届世界体操锦标赛女子预选赛中进行平衡木比赛 KENZO TRIBOUILLARD / 法新社 Julia Soares 在安特卫普举行的第 52 届世界体操锦标赛女子高低杠预选赛中进行比赛，比利时 KENZO TRIBOUILLARD / 法新社 Rebeca Andrade 在安特卫普举行的第 52 届世界体操锦标赛女子预选赛中参加平衡木比赛，比利时 KENZO TRIBOUILLARD / 法新社 Flavia Saraiva 在安特卫普举行的第 52 届世界体操锦标赛女子预选赛中参加高低杠比赛，比利时。 Lionel BONAVENTURE / 法新社 Lorrane Oliveira 在比利时安特卫普举行的第 52 届世界体操锦标赛女子预选赛中参加高低杠比赛 KENZO TRIBOUILLARD / 法新社 Jade Barbosa 在安特卫普举行的第 52 届世界体操锦标赛女子预选赛中参加高低杠比赛比利时 KENZO TRIBOUILLARD / 法新社 弗拉维亚·萨莱瓦 (Flavia Saraiva) 在比利时安特卫普举行的第 52 届世界体操锦标赛女子预选赛中进行平衡木比赛 KENZO TRIBOUILLARD / 法新社 巴西队在比利时安特卫普举行的第 52 届世界体操锦标赛女子预选赛后摆出姿势凯三·特里布亚尔 / 法新社</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:42:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/10/voando-alto-equipe-brasileira-de-ginastica-artistica-garante-vaga-em-paris-2024-veja-imagens.ghtml</guid></item><item><title>联合国安理会将对肯尼亚领导的海地国际特派团进行投票</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/conselho-de-seguranca-da-onu-votara-sobre-missao-internacional-no-haiti-liderada-pelo-quenia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8M5oq8aI_zivhgSomMreVGosPNQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/v/PBBl0SQLu0VWnMp84fLA/99344335-pedestrians-walk-past-makeshift-housing-structures-in-the-martissant-neighborhood-of-po.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;如果获得批准，这将是非洲国家首次领导国际部队；加勒比国家因帮派暴力正在经历严重的安全危机，该团伙暴力占据了首都80%的面积，联合国安理会将于本周一决定是否批准组建一支国际部队帮助海地打击帮派暴力。如果接受，该任务将由肯尼亚领导——这是历史上第一个由非洲国家指挥的任务。采访：无国界医生组织海地人道主义危机协调员表示，“人们无处可逃” 请参阅：海地帮派杀害抗议暴力的示威者 去年，海地总理阿里尔·亨利和联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯呼吁国际社会提供帮助来应对该国日益严重的安全危机。然而，鉴于之前在海地的维和行动面临的挑战，很难找到一个愿意领导这一努力的国家。 7月底，肯尼亚才宣布愿意承担主导国家角色，向这个正在经历严重人道主义危机的加勒比国家派遣千人士兵分遣队。根据法新社获得的决议草案，这个不属于联合国、由“主要国家”领导的“多国安全支持团”将成立，“初步期限为12个月”，并重新评估九个月后。其目标是“为海地警察打击帮派提供行动支持”，为学校、港口、医院和机场的安全做出贡献，并“改善海地的安全状况”。由此，希望能够在该国组织选举，尽管自 2016 年以来从未举行过选举。文本草案明确指出，特派团与海地当局合作，可以“避免失去选举权”。 ”，并根据国际法，“在特殊情况下”采取临时和相称的“紧急措施”，包括拘留。尽管讨论围绕约 2,000 名士兵的部队展开，但该提案并未具体说明任务规模。戏剧：在海地被绑架的母子近两周后获释 紧急援助 美国上个月表示，愿意提供后勤支持，但不愿提供地面部队，其他国家愿意向多国安全部队派遣人员。这些国家包括牙买加、巴哈马以及安提瓜和巴布达。经过数周关于适当任务授权的内部辩论后，安理会成员今天决定是否批准这一不受联合国控制的特派团。在上个月的联合国大会上，亨利再次恳求国际社会为他的国家提供“紧急”帮助。了解更多：一天之内，超过 3,000 人因害怕帮派而逃离海地首都的社区一年多来，武装帮派让海地首都太子港和该国其他地区陷入血腥混乱的场景，谋杀和绑架事件频繁发生，尸体遍布街头，警察部队撤退。据联合国称，从今年1月到8月上半月，已有2400多人被杀，950多人被绑架。随着帮派占领了首都的大部分地区，今年，一场主要由普通海地人组成的运动联合起来​​进行反击，通常使用砍刀而不是枪支。据联合国称，从 4 月到 6 月，至少有 238 名犯罪嫌疑人被私刑处决，其中包括一些被警方拘留的成员。但该团伙再次崛起，据信他们目前控制着大约80%的资本。援助人员估计，大量人逃离家园以躲避暴力。根据国际移民组织 (IOM) 的数据，全国约有 20 万人流离失所，其中大多数在太子港。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:35:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/conselho-de-seguranca-da-onu-votara-sobre-missao-internacional-no-haiti-liderada-pelo-quenia.ghtml</guid></item><item><title>就像 Preta Gil 一样，看看其他使用过回肠造口术或结肠造口术袋的名人</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/02/assim-como-preta-gil-veja-outros-famosos-que-ja-usaram-bolsa-de-ileostomia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mxH0zgnfeIe-33ge9I59aS8433g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/A/wRwLHLTvAxU1m3kP7d5w/385576994-273245772275965-6147906948180197994-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;莎朗·奥斯本 (Sharon Osbourne) 和卢西亚诺·萨菲尔 (Luciano Szafir) 也临时使用了该资源。普雷塔·吉尔 (Preta Gil) 昨天在她的 Instagram 上展示，她在 8 月份进行的肿瘤切除手术后正在使用回肠造口袋。自一月份以来，这位被诊断患有肠癌的歌手一直在乐观地接受治疗，并得到了卡罗莱纳·迪克曼和戈米尼奥等著名朋友的支持。 “是的，我使用回肠造口袋，我并不羞于展示它，因为这个袋子救了我的命，让我有可能从切除肿瘤的手术中恢复过来！我知道这并不容易，但是相信我，我很感激！！！#PretaCura”，她写道。歌手 Preta Gil 展示回肠造口术袋 回肠造口术是通过手术创建的开口，用于转移小肠的血流。因此，粪便沿着新的路径行进并储存在附着在腹部外侧的收集袋中。结肠造口术是在大肠中进行的一种造口术。由于新冠病毒的影响，卢西亚诺·萨菲尔不得不使用结肠造口袋。今年2月份，他就已经患病，但症状较轻。第二次感染病毒时，这位演员的反应更加剧烈，持续发烧。他接受了插管并接受了两次手术，其中一次是为了清除肠道血肿。从那时起，他就开始使用这个包。他公开佩戴该配饰的场合之一是 2021 年的圣保罗时装周。 Luciano Szafir 在 2021 年圣保罗时装周上的再现“一开始我很害怕，有点困难，面对新事物时很正常。但一切都是一个适应问题，很快就变成了例行公事。我没有停止做任何事情因为这个包，我回到了正常的生活，而这个提案正是为了表明这个包并不能定义任何人”，他当时告诉 O Globo。摇滚歌手奥兹·奥斯本的妻子莎朗·奥斯本也不得不使用该资源。 2002年，她被诊断出患有结肠癌。当时她49岁，接受了手术切除部分大肠和一些邻近的淋巴结。莎朗·奥斯本，摇滚歌手奥兹·奥斯本的妻子 复制/Instagram</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:31:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/02/assim-como-preta-gil-veja-outros-famosos-que-ja-usaram-bolsa-de-ileostomia.ghtml</guid></item><item><title>帕金森病：孤独会增加患帕金森病的机会</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/02/doenca-de-parkinson-solidao-aumenta-as-chances-de-desenvolver-a-condicao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Rn51lkj5D7SFW1bACQAmULaKaK0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/N/sbOAQvQgqLrnDUn8T9Ww/mulher-senior-de-tiro-medio-sent.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 《JAMA Neurology》上发表的一项研究对近 500,000 人进行了 15 年的观察，结果表明那些自称感到孤独的人更有可能患上这种疾病。不必要的孤独会给人们的生活带来很多后果。 《美国医学会杂志神经病学》杂志上发表的最新研究表明，与帕金森氏症这一至今仍无法治愈的退行性疾病存在关联。大量研究表明，缺乏陪伴对健康有害，甚​​至在某些情况下会增加患疾病的风险，从而使死亡风险增加约 30%。哈佛研究：每天洗澡有哪些风险？ “他们仍然会说出你的名字”：科学家说，他在获得诺贝尔医学奖后大笑起来，并想起了母亲的预言——孤独是一种令人痛苦的感觉，我们相信，随着时间的推移，它会对大脑产生生理压力，尤其是在有其他弱点的人。到目前为止，人们已经分析了孤独对生活其他方面（例如肥胖或心血管疾病）的影响。但到目前为止，还没有任何研究调查其与帕金森氏症的联系——佛罗里达州立大学老年病学家兼研究协调员安东尼奥·泰拉恰诺（Antonio Terracciano）解释道。这位专家与他的团队一起对英国一家生物银行的总共 491,603 名参与者进行了 15 年的跟踪调查，他们在研究开始时必须回答同一个问题：“你经常感到孤独吗？”研究开始时所有参与者的年龄都在 50 岁以上，因为帕金森病在成年人中发病率较高，而为了更好地确定孤独感与帕金森病之间的时间关系，每五年重复一次分析。最终结果显示，回答肯定的人患帕金森病的可能性增加了 37%。泰拉恰诺说，即使考虑到其他人口因素，例如社会经济地位、不健康的生活习惯或其他疾病的遗传倾向，这种相关性仍然存在，尽管他认识到某些变量可以减轻结果。诺贝尔医学奖：在疫苗中使用信使RNA技术的研究人员获奖 事实上，有两个因素降低了这种概率，研究人员将其识别为理解相关性原因的可能线索。研究表明，孤独更有可能通过代谢、炎症和神经内分泌途径与帕金森病的较高风险相关，考虑到糖尿病等慢性疾病后，这种相关性下降了 13%。然而，最削弱孤独感与帕金森病之间相关性的变量是心理健康（24%）。有证据表明，孤独和抑郁之间存在双向关联，而且往往同时发生。 — 这些结果表明，帕金森氏症也会发生同样的情况，尽管我们仍然不能确定这两种情况中哪一个先发生 — — 这位老年病学家说。神经退行性疾病网络生物医学研究中心 (CIBERNED) 的神经学家 María José Martín 表示，这项研究的一个有趣的方面是性别变量，研究人员指出，在谈论帕金森病时，性别变量并不存在。不穿内裤睡觉好不好？专家解释这种做法的4大好处然而，尽管大多数报告感到孤独的人是女性，经济资源较少，并且更容易患有焦虑或抑郁，但研究结果并没有表明女性更容易患帕金森病男人。不确定的起源佛罗里达研究小组的结果补充了其他证据，表明孤独是健康的社会心理决定因素，与发病和死亡风险增加相关。中国南昌神经科学研究所最近的一项研究警告说，孤独感与痴呆症风险增加 23% 相关，而佛罗里达大学的另一项调查使用与本研究相同的孤独感测量方法，发现感到孤独与阿尔茨海默氏病以及血管性和额颞叶痴呆的风险增加有关。 — 当前和之前的研究结果表明，孤独感可能与神经退行性疾病的风险增加有关，并且孤独感的有害影响并不限于单一原因或神经病理学途径 — Terracciano 解释道。尽管有这样的结果，该研究并没有就这种相关性背后的原因提供任何结论，仅限于揭示对数据的不同解释。除了内分泌方面的可能性之外，研究人员还在调查经历孤独的人是否倾向于采取不健康的行为，例如久坐的生活方式。 — 确实，在 Covid-19 之后，人们对孤独进行了很多研究。它肯定会影响免疫和炎症方面。但我认为我们还无法就孤独是帕金森病的原因还是结果得出准确的结论。马丁承认，这种病态可能是首先出现的，而这种孤独感是一种先前的症状。即便如此，来自生物研究中心 (CIB-CSIC) 的 Ana Martínez 博士并未参与这项研究，她对这项分析表示赞赏，因为这是第一个调查这种相关性的分析，这种相关性已经在其他神经退行性疾病。 — 基本上，这项研究的意思是，一个人的情绪阶段会影响帕金森病的预防或延迟。虽然它没有提供确切的解释，但必须承认这对于普通大众来说是非常好的建议。专家说，它不会造成任何伤害，最终可能会像阿尔茨海默氏症一样，研究表明积极的性格有助于预防。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:26:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/02/doenca-de-parkinson-solidao-aumenta-as-chances-de-desenvolver-a-condicao.ghtml</guid></item><item><title>里约建设峰会三天接待万人次</title><link>https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/sinduscon-rio/noticia/2023/10/02/rio-construcao-summit-recebe-10-mil-visitantes-em-tres-dias.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EL60ZiF-7NGmGcfun3L2ZTvZoWQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/E/NIBAS7RgebAHDWHiA76A/sindusconprincipal.png" /&gt;&lt;br /&gt;国际活动汇集了大公司、公共机构、初创企业、学生和外国专家，讨论土木建筑领域的数字化转型。来自SINICON，克劳迪奥·梅代罗斯；来自 CBIC 的 Renato Correa；来自 Sinduscon Rio 的 Claudio Hermolin 在开幕式上 Vinicius Magalhaes/Disclosure/Firjan 超过 1 万人参观了 9 月 19 日至 21 日在 Píer Mauá 举行的里约建筑峰会 (RCS)。为期三天的讨论围绕土木建筑、生产力、智慧城市和基础设施领域的数字化转型。此次国际活动汇聚了大公司、公共机构、初创企业、学生和外国专家。里约热内卢市长爱德华多·佩斯和里约热内卢州长克劳迪奥·卡斯特罗出席了开幕式。 ——我们恢复了里约热内卢在建筑业的领先地位。我们在这里帮助培训未来的劳动力。我们讨论了混凝土建筑、钢材、木材，但也有与学生的人力资源回合和商业回合。这是一次特殊的活动，超出了本来就很高的预期——主办这次会议的实体里约热内卢州土木建筑工业联盟 (Sinduscon Rio) 的克劳迪奥·埃尔莫林 (Claudio Hermolin) 总结道。里约热内卢工业联合会（Firjan）主席 Eduardo Eugenio Gouvêa Vieira 强调了此次活动的相关性： — 这是一次国际活动，举办了非常丰富的会议和辩论。我们展示了建筑业对巴西经济社会发展的巨大贡献。在 RCS 开幕式上，Firjan 介绍了“基础设施和住房投资——建筑生产链的影响”的研究。文件指出，到2026年，建筑业预计将为巴西经济创造7964亿雷亚尔的收入。这项投资有可能在计划工程执行的每年创造240万个就业岗位。该研究是与 Sinduscon Rio、全国重型建筑工业基础设施联盟 (Sinicon) 和巴西建筑业商会 (CBIC) 合作进行的。开幕式上，菲尔扬总统 Eduardo Eugenio Gouvêa Vieira 也齐聚一堂；来自 Sinduscon Rio，Claudio Hermolin；来自 Sinicon，克劳迪奥·梅代罗斯； CBIC 的 Renato Correia 表示，州政府启动了 HABITA+ 计划，旨在推动民用建筑经济链的发展。 — 该计划将投资 3.5 亿雷亚尔，并将创造 7.5 万个就业岗位 — — 该州社会福利住房部长 Bruno Dauaire 表示。市经济发展、创新和简化秘书 Chicão Bulhões 接待了该行业的几位商人。 FIRJAN 奖 在里约建设峰会的第一天，Firjan 可持续发展奖的获奖者正式公布，今年共有 59 个项目参与角逐。除了决赛入围者之外，出席此次活动的还有 Firjan 第一副主席 Luiz Césio Caetano 和第二副主席 Carlos Erane de Aguiar。仪式上，Jardim Botânico 研究所所长、经济学家兼环保主义者 Sergio Besserman Vianna 也发表了主旨演讲。在“低碳经济建设和 ESG 领导人培训”圆桌会议上，介绍了 Firjan ESG 2023 调查，并由该实体总裁 Eduardo Eugenio Gouvêa Vieira 致开幕词。 2023 年的调查描绘了 162 家公司的做法，其中大多数是在全国范围内开展业务的中型和大型制造业。研究发现，市场的成熟度与治理轴有关，这是与 2021 年版相比发展最快的轴。可持续城市 可持续性、城市流动性、住房占用以及其他对人口非常重要的问题在里约建设峰会的第二天，里约市长爱德华多·佩斯、圣保罗市长里卡多·努内斯和贝洛奥里藏特市长福阿德·诺曼就大城市的问题进行了辩论。在“可持续和包容性城市”圆桌会议上，里约、圣保罗和贝洛奥里藏特市长分享了与该主题相关的经验、最佳实践和主要挑战。根据 Pnad 和 IBGE 的数据，这三个城市共有 2200 万居民，累计 GDP 达 1.2 万亿雷亚尔。辩论从“如何有效地使基础设施成为可持续发展的支柱？”的问题开始。市长们一致强调资源对于资助所有必要干预措施的重要性。 “我们展示了建筑业对巴西经济和社会发展的巨大贡献” Firjan 总统 EDUARDO EUGENIO GOUVÊA VIEIRA “我们知道这个行业对我们的 GDP 和经济的重要性” CLÁUDIO CASTRO RJ 州长 “O Rio建设峰会是巴西蓬勃发展的伟大行动的一个例子” 里约热内卢市长 EDUARDO PAES “我们恢复了里约热内卢在建筑行业的领先地位” CLAUDIO HERMOLIN 里约辛达康公司总裁 “里约需要这个，市场需要这个运动” MARCELO KAIUCA Firjan 建筑论坛主席 “建筑业是国家经济发展的驱动力” INÊS MAGALHéES 联邦储蓄银行住房部副总裁 查看里约建筑峰会的数据： 为期 3 天的活动 101 小时的直播内容 举办了 72 个小组讨论，汇聚了 272 名辩手、主持人和演讲者 2000 名建筑行业企业家 10000 名参观者 观众总数的 25% 是学生：来自教育机构的 2,500 名学生参加了此次活动 36 所高等教育机构 Firjan Senai 帮助土木建筑在技术和技术方面取得进步创新作为国家经济发展的主要基础之一，土木建筑越来越注重技术和可持续性。沿着这条道路，商界人士可以依靠 Firjan Senai 与位于里约北区蒂茹卡的土木建筑参考中心等单位的合作伙伴关系和专业知识。在短期、中期和长期课程中，面对面、混合式该中心通过远程（在线）提供最先进的专业人员培训、资格认证和提升，将创新、数字化、可持续发展和工业化融为一体。它培养了一支能够使用世界上最先进的施工方法的劳动力队伍。 — Firjan 土木建筑参考中心的创建旨在创新并在整个里约州传播知识，重点关注新技术和可再生能源。 Firjan 教育总监 Vinícius Cardoso 表示，该中心将把越来越多的技术引入网络并直接提供给行业。例如，在 FabLab，学生们从事 3D 打印设备的工作。其他实验室允许接触先进的施工方法，例如钢框架和干墙。与所有 Firjan Senai 课程一样，可持续发展主要涉及四个支柱：环境、文化、社会和经济。在里约热内卢港口区举办的国际活动 Rio Construção Summit 期间，Firjan Senai 在 161 平方米的展位上展示了其开发的所有创新和技术。在 Como se Faz 空间中，参观者了解了建筑参考中心的工作民事并能够通过可持续的解决方案与房屋后面的事物进行互动。由维尼修斯·卡多佐主持的“土木建筑教育与工作”辩论吸引了专业人士和学生。 - 我们希望让年轻人对这个市场感兴趣，并让公司意识到照顾这些专业人士 - 士乃国家部门专业教育和技术经理 Mateus Simões de Freitas 说。 Cury Construtora 的人力资源总经理 Daniela Lima 提到了在土木建筑等蓬勃发展的市场中寻找劳动力的困难。四年前，该公司与 Senai 合作创建了 Young Apprentice DNA Cury Jr 计划，该计划已经培训了大约 200 名年轻人。 ——公司变成了一所学校——丹妮拉总结道。 FIRJAN SENAI 实验室 Firjan Senai 建筑材料和系统实验室于今年年初开业，位于特雷里奥斯市，通过测试、试验和技术分析帮助建筑公司提高其建筑的质量、效率和安全性，根据世界上最现代的实践，使用最先进的设备和技术。该装置是里约州第一个、全国第三个拥有声学室的实验室，可以检查墙壁或地板吸收噪音的能力，为建筑物内的人员提供更多舒适度。建筑公司可以测试在自己的实验室组装的原型，并根据结果批准继续施工或进行修改以达到理想的结果。健康和福祉是行业的首要任务避免事故是职业健康和安全 (OSH) 的一项基本挑战，但并不是唯一的挑战。多年来，建筑行业一直专注于疾病预防、促进福祉和心理健康保健，并在技术的帮助下取得了重要进步。 Firjan Sesi 通过管理、项目、咨询、协议、环境评估和其他举措支持建筑行业，为员工及其家人提供更好的生活质量，并帮助减少缺勤和缺勤。在最先进的创新资源的帮助下，开发了虚拟模拟器、采用尖端技术评估工人的考试、个性化营养和体育活动计划、远程医疗以及各种健康促进行动。除了健康安全建筑计划外，Firjan Sesi 还拥有一个专门致力于数字健康和数据分析的中心。 ——职业健康不仅对建筑业至关重要，也是整个行业的需求。 Firjan Sesi Senai 执行董事 Alexandre dos Reis 强调，里约热内卢的 Sesi 设有一个健康促进参考中心，旨在预测疾病并照顾健康。在里约建筑峰会期间，参观者在 Firjan Sesi 展台试用了模拟器，并使用 3D 眼镜虚拟“进入”了建筑工地，并在那里选择了最好的安全设备。他们了解了人体热成像技术，该技术根据热点评估潜在的炎症过程以及肌肉和肌腱的损伤。他们还进行了营养、力量和耐力评估。 Firjan Sesi 的 SST 荣获 2021 年最受关注保护奖，成为该类别中最受铭记的品牌之一。 2022年，健康与安全平台服务了11.6万人。开展健康促进咨询39万人次，医疗咨询25.1万人次。 Firjan Sesi 在所服务的行业中获得了 97.4% 的满意度。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:21:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/sinduscon-rio/noticia/2023/10/02/rio-construcao-summit-recebe-10-mil-visitantes-em-tres-dias.ghtml</guid></item></channel></rss>