<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 16:08:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>超级富豪：领导人称将于17日投票表决对独家和离岸基金征税的PL</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/super-ricos-pl-que-taxa-fundos-exclusivos-e-offshores-sera-votado-dia-17-afirmam-lideres.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0tgkqydqCErZpRHF6UYXE_uSTsk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/o/Z0gIDxSL2w75fUSizrMQ/104042466-mariz-pa-brasilia-22-08-2023-arcabouco-fiscal-plenario-camara-dos-deputados-plenar.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;商会副主席马科斯·佩雷拉 (Marcos Pereira) 向 GLOBO 确认了该党领导人表示，预计将对超级富豪、独家和离岸公司的投资基金征税的法案将于 10 月 17 日进行投票。直到上周，在商会主席阿瑟·利拉（PP-AL）返回巴西后，该协议才于 24 日进行投票。但在周二达成的一项协议中，政府基础党派和森特朗党派决定在副总统马科斯·佩雷拉（共和党-社会党）的主持下就此事进行投票。 — 将于 17 日星期二 — 佩雷拉告诉《环球报》。如今，超级富豪的这些特殊投资不需缴纳所谓的配额税，即定期对金融投资征收的税。如果该提案获得批准，亿万富翁投资的这些资源将开始每年缴纳两次所得税，中产阶级使用的所有投资资金也将开始缴纳所得税。 — 我们已达成协议，将于 17 日投票 — — PSD 领导人 Antonio Brito (BA) 对 GLOBO 表示 上周，此事的报告员 Pedro Paulo (PSD-RJ) 降低了规范申请的费用独家，从 10% 到 6%。这笔正规化费将向今年向美国国税局预付款的投资者收取，并将落在“股票”上，即基金的累计收入上。从明年开始，将根据收入的 15% 至 20% 计算浮动利率，具体取决于资源投资的时期。专属基金不对高收入开放，目前仅在赎回时缴纳所得税。该项目是财政部长费尔南多·哈达德增加收入的优先事项之一。对于离岸基金、投资于海外的资源，PL 对 6,000 雷亚尔至 50,000 雷亚尔的海外基金收入征收 15% 的税，对 50,000 雷亚尔以上的投资征收 22.5% 的税。投资收益不超过 5,000 美元的外汇变动将不被收取。报告员甚至考虑将股权利息的终止纳入针对超级富豪的同一法案中，但没有达成一致。 JCP是一种向股东分配利润的方式，可从企业所得税中扣除这笔金额。这种模式的结束遭到了商界人士的抵制，他们在幕后向代表们施加了压力。因此，政府同意讨论调整该收益扣除的方式，但不一定是彻底结束。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:53:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/super-ricos-pl-que-taxa-fundos-exclusivos-e-offshores-sera-votado-dia-17-afirmam-lideres.ghtml</guid></item><item><title>幕后花絮：蒂特与弗拉门戈员工的第一次接触，谦虚且人性化的一面凸显</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/10/primeiro-contato-de-tite-com-funcionarios-do-flamengo-tem-humildade-e-lado-humano-em-destaque.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Pxps7nbPCyzJOLcmmONHEgHMs4o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/c/8EhtckSYWVsvBeXR29vg/tite-no-ct-1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位教练的形象与桑保利相反。周二早上，蒂特在乌鲁布CT尼奥与弗拉门戈队员工接触的第一个小时，强化了与他的前任教练完全不同的形象。与桑保利不同的是，巴西人在访问期间特意立即与俱乐部员工进行了更密切的接触，以了解培训结构。蒂特在尼尼奥的一个礼堂与红人和黑人专业人士进行了交谈，在参观设施的其他时间里，他与来自不同行业的员工表现得很友好。最初的插件文本从清洁团队到厨房工作人员，包括保安和衣柜工作人员，蒂特展示了他众所周知的人性一面，给弗拉门戈工作人员留下了良好的印象。谦虚的态度以及对俱乐部的一定尊重得到了董事会的一致好评，希望教练能够将2023年良好的环境与主队的高水平表现结合起来。下午，蒂特将与球员们在Ninho do Urubu，在与科林蒂安战平后重新登场。弗拉门戈希望在那之后，也就是本周，介绍这位教练。随教练而来的还有三名助理、一名体能教练和一名市场分析师。蒂特会见了弗拉门戈队的CT并赢得了弗拉门戈队球衣</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:36:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/10/primeiro-contato-de-tite-com-funcionarios-do-flamengo-tem-humildade-e-lado-humano-em-destaque.ghtml</guid></item><item><title>TCU 技术人员认为，健康和教育底线只能从 2024 年开始实施</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/tecnicos-do-tcu-defendem-que-pisos-de-saude-e-educacao-sejam-aplicados-so-a-partir-de-2024.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/e56QOSdkWRV-qq_flgd-G_NB99o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/j/zQiNZxSEWjDimCocI0nQ/98699053-vista-externa-fachada-do-predio-do-tribunal-de-contas-da-uniao-tcu.-foto-leopoldo-si.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;国会批准了一项中期计划，额外发放50亿雷亚尔。联邦审计法院（TCU）的技术领域认为，联邦健康和教育支出最低限度从2024年起才有效。这一谅解证实了这一论点政府经济团队。 TCU全体会议仍将对此事进行分析。 9月底，财政部向TCU提出正式请求，要求仅从2024年开始，而不是2023年在这两个领域应用宪法底线。Desenrola Brasil：启动债务谈判平台。逐步查看如何参与 回答问题：了解有关新阶段债务重新谈判计划的更多信息 在支出上限有效期内，从 2017 年到 2023 年，健康和教育底线为 2016 年支出金额加上通货膨胀时期。随着新财政框架的批准，取消了支出上限，旧规则重新生效。宪法规定至少将所谓的经​​常净收入 (RCL) 的 15% 用于医疗保健支出，并将净税收收入的 18% 用于教育支出。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 2023 年，这将产生 200 亿雷亚尔的额外支出，需要从其他领域削减。因此，政府希望到 2024 年才能全面实施这一下限。上周，国会批准了一项法案，计划减少医疗支出，并且不遵循净收入 15% 的下限。该案文仍需得到卢拉总统的批准。该项目将投资 50 亿雷亚尔，而不是 200 亿雷亚尔。 TCU的技术领域怎么说？根据意见，宪法最低规则并不“要求”在创建或增加（增加）发生的年份适用。也就是今年。该文件谈到在执行正在进行的预算时需要“保持法律确定性”。 “它们仅适用于下一个财政年度的预算，符合宪法的统一原则，指导对宪法整体的解释，而不是孤立的部分，以寻求协调之间的紧张和冲突。同一体系的规范”，意见说。马里尼奥：劳工部长表示经济可以“支持”每周 4 天的工作制 此外，技术人员表示，新宪法最低限度的出现影响了费用的分配，需要重新规划。这一论点得到了财政部的认可。考虑到预算执行已经进入最后四个月，向 TCU 提出的请求提到了对“资源应用质量”可能存在风险的担忧。换句话说，如果没有计划，突然注入资源可能会导致支出使用不当。 TCU 文件称，“考虑到这些影响，新宪法最低限度的适应有一个特定的地点和时机：预算的准备”。上周，TCU主席布鲁诺·丹塔斯表示，该机构将在15天内对今年健康和教育底线的申请做出最终分析。经过技术人员的分析后，意见将提交给报告员奥古斯托·纳尔德斯部长办公室。随后，预计将转发至 TCU 全体会议。教育 今年增加支出的“过渡 PEC”已使卫生和教育预算增加了约 300 亿雷亚尔。结果，根据计划部的说法，教育领域的宪政拨款（净税收收入的18%）已经高于计算。西蒙·特贝特 (Simone Tebet) 领导的部门表示：“本财政年度无需向该机构提供额外资源”。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:34:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/tecnicos-do-tcu-defendem-que-pisos-de-saude-e-educacao-sejam-aplicados-so-a-partir-de-2024.ghtml</guid></item><item><title>卡拉·迪亚兹 (Carla Diaz) 谈论与费利佩·贝卡里 (Felipe Becari) 分手的消息：“假新闻”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/carla-diaz-nega-que-rompeu-relacionamento-com-felipe-becari-falta-de-respeito-com-mulher.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/HJhiv09dR9F7ySl3Xfh7NWSpo0Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/f/VjtGBQQBC9NeSOakNbrg/whatsapp-image-2023-10-10-at-12.30.33.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;卡拉·迪亚兹本周二（10日）利用她的社交网络否认了与费利佩·贝卡里新分手的消息。这是因为粉丝们注意到这位女演员不再关注互联网上这位政客的狗的个人资料。另请阅读：瓦伦蒂娜·班德拉 (Valentina Bandeira) 谈论她的职业生涯以及对路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 的前男友奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 的病毒式采访。请参阅：莫妮卡·马泰利 (Mônica Martelli) 说她对人际关系感到失望：“他们认为我很有趣，超级酷。”我没有”在 Instagram 帖子中，这位女演员说：“我醒来，已经有很多带有我名字的通知，还有假新闻。显然我必须来这里否认它，因为这是荒谬的。这是对女性的不尊重，也是对我的工作的不尊重。我当了30年演员，所以我需要尊重。仅仅因为我正在首映一部电影，并不意味着我就有权说出一堆谎言。对于喜欢小说的人，我推荐观看巴西所有电影院上映的电影《Rodeio rock》。对于那些喜欢其他电影类型的人来说，另一部电影将于本月底上映。” 电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 这对夫妇于 2022 年 11 月订婚，距离两人订婚差不多一年了因去酒庄旅行而订婚，但今年7月，女演员宣布解除婚约。“我看到一些门户网站和记者在谈论‘保密’，我也不断收到询问此事的消息“有些事情我们需要私下生活、理解、成熟，然后才能公开，”她说。不生活在一起的著名夫妇</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/carla-diaz-nega-que-rompeu-relacionamento-com-felipe-becari-falta-de-respeito-com-mulher.ghtml</guid></item><item><title>加布里埃拉·杜阿尔特 (Gabriela Duarte) 回忆起以色列的紧张局势，并表示她仍然听到警报声：“任何地方”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/10/gabriela-duarte-relembra-tensao-em-israel-e-diz-que-ainda-ouve-sirenes-em-qualquer-lugar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YVEZJFV4InQAsPt1Xe427VJr9v8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/c/ZfQSA3Q42r5NCQaNON1A/arte-2023-10-10t113821.656.png" /&gt;&lt;br /&gt;在给《环球报》的一份独家声明中，这位女演员表示，她仍然不明白她的家人是如何设法逃离战争的：“这确实是”女演员加布里埃拉·杜阿尔特和她的孩子曼努埃拉（17 岁）和弗雷德里科， 11 岁——仍然听到爆炸警报声。这位艺术家在《环球报》的独家报道中强调，她仍然无法很好地阐述在以色列战争期间与家人经历的紧张时刻。上周五（6日），她带着孩子来到国内度假。第二天，恐怖组织哈马斯发动袭击后，他发现自己陷入了完全恐怖的境地。了解：米娅·哈利法因在与以色列的战争中保卫巴勒斯坦而被解雇，老板回应：“我的错误”精神导师：瓦内萨·卡马戈、费尔南达·苏扎和维多利亚·斯特拉达：他们是追随阿尼塔萨满的名人——这是一个难以消化的情况。即使现在我也在努力理解……无论我走到哪里，我都会听到警报声。就连街上的救护车驶过，或是警笛的鸣响，都让我们感到非常震惊。我的孩子们也是这样——这位女演员说，她目前在捷克共和国首都布拉格，将从那里前往意大利，然后返回巴西。 “机场绝对拥挤” 上周六早上（7日）早上6点30分，特拉维夫的加布里埃拉·杜阿尔特（Gabriela Duarte）在酒店的警报声中醒来，宣布发生了爆炸事件。她一天的大部分时间都待在地堡里，保护自己免受可能的袭击。周日（8日），这位女演员听从当局的建议，前往挤满数千人的机场。搭乘第一个可用的航班。正如她所说，这实际上是一个奇迹： - 我们的（旅游）导游第一个说：“你必须去机场。”事情就这样完成了。尽管有很多信息表明许多航班被取消并且许多人无法登机，我们还是去了机场。即便如此，我们还是坚持去了，这真是太棒了——她回忆道。 — 机场绝对挤满了人。我仍然不明白我们是如何做到这一点的。这是命中注定的。想象一下一个每个人都想离开以逃避战争的国家......！加布里埃拉·杜阿尔特 (Gabriela Duarte) 和她的孩子们在以色列的一个掩体中，以保护自己免受战争的影响 复制品/Instagram “这一切都非常疯狂” 这位女演员感谢她从巴西人那里获得的远程支持，尤其是来自陪伴她家人的导游的支持。这位专业人士也是巴西人，在以色列首都特拉维夫生活了二十多年。 ——战争带来的一切都是令人绝望的。我们都很沮丧，祈祷一切都会好起来。我只是谢谢你。我很感谢我收到的消息。以及所有的帮助。当我们不懂语言时，导游非常乐意介入。他是根本。他是一个英雄。这位女演员说，他确实设法把我们送上了那架飞机。 — 在我们庆幸自己安全的同时，我们仍然希望战争能够结束。这一切都非常疯狂，非常残酷。加布里埃拉表示，全家去以色列的旅行已经安排“很久了”。她和她的犹太人前夫 Jairo Goldflus 一直对展示家庭文化的密切部分感兴趣。 — 这是我和孩子们的父亲发现的一种向他们介绍一种与他们有联系的文化的方式，因为雅罗是犹太人。这是一个我们想向他们（我们的孩子）介绍的国家。这位艺术家说，此时此刻，任何人做梦也想不到的事情发生了。 — 前一天，我们下午 2 点到达，度过了一个非常愉快、愉快的一天。我们去了海滩，吃得很好。第二天早上 6 点，发生了第一起爆炸事件。之后，警报响了一整天，我们就一直下啊下，一直到地下掩体。这是一种非常困难的感觉，孩子们非常害怕。这是一种脆弱的感觉。我打开“生存模式”，渐渐地我们开始了解冲突的维度。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:21:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/10/gabriela-duarte-relembra-tensao-em-israel-e-diz-que-ainda-ouve-sirenes-em-qualquer-lugar.ghtml</guid></item><item><title>在布希奥斯，卡罗莱纳·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 的照片令人大吃一惊：“我以为这是人工智能”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/10/carolina-dieckmann-arranca-suspiros-com-fotos-de-biquini.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SVVhf0RkFhY3LfOrMA0yrr0Kk2s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/a/liQYBYQMmyXJQ6UGcNLg/arte-88-.png" /&gt;&lt;br /&gt;本周二下午，这位女演员在她的 Instagram 个人资料上发布了一系列照片。本周二下午早些时候，卡罗莱纳·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 在里约热内卢的布希奥斯 (Búzios) 度过了一个季节，她发布了一系列比基尼照片，引起了 Instagram 粉丝的叹息。 “buziana，她……”，这位女演员在出版物的标题中写道。卡罗莱纳·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 复制/Instagram 没过多久，卡罗莱纳的追随者就在该出版物的评论框中表达了如潮的赞扬。一些网友写道：“美丽😘永远美丽”、“女神❤️”、“我以为是人工智能，因为你太漂亮了，下午好”、“完美😍”、“你知道如何美丽！”。卡罗莱纳·迪克曼复制/Instagram</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:16:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/10/carolina-dieckmann-arranca-suspiros-com-fotos-de-biquini.ghtml</guid></item><item><title>里约市政厅交付新的 BRT，可减少高达 80% 的污染气体排放</title><link>https://oglobo.globo.com/um-so-planeta/noticia/2023/10/10/prefeitura-do-rio-entrega-novos-brts-que-reduzem-em-ate-80percent-a-emissao-de-gases-poluentes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AdogRMXDT7kbW8-Ksiu3zE0spmw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/F/DhCGF3SVeMTqV4pbqPJA/arte-1-.png" /&gt;&lt;br /&gt;里约成为第一个获得符合 Proconve P-8 环境标准的可持续铰接式车辆的巴西城市。里约热内卢市政厅于本周二展示了首批 21 辆采用可持续欧 6 技术的 BRT 公交车，这些公交车能够减少排放污染气体减少高达 80%，里约热内卢成为该国第一个获得符合机动车辆空气污染控制计划 (Proconve) 环境标准 P-8 的铰接部件的城市。全球变暖：如果高温趋势持续下去，2023 年可能会超过气候目标 世界：联合国秘书长表示，人类已经随着气候危机打开了“地狱之门” 21 辆新公交车来自制造商 Marcopolo，长 23 米，最多可运送 183 名乘客。这些巴士将服务于 Transoeste 和 TransBrasil 走廊。 Eco 6 线于本周二交付 披露 / 里约市政厅 “这个信息是针对西区居民的，他们长期以来一直受这些旧 Transoeste 公交车的困扰。我们只是还没有开始在 Transoeste 上安装新公交车，因为我们正在完成轨道上的工作。我们希望将新巴士放在新轨道上，这样它们就不会抛锚。”市长 Eduardo Paes 在车队启动仪式上说道。 儿童节：查看甜蜜的庆祝选择共采购337辆欧6铰接式车辆，剩余车辆预计明年5月底逐步交付。市政府强调，该系统对污染物排放设定了更严格的限制，确保污染物排放量减少与目前的欧 5 发动机相比，氮氧化物 (NOx) 排放量减少了 80%，颗粒物 (PM) 排放量减少了 50%。污染气体的减少使得配备欧 6 系统的车辆致力于改善空气质量和环境保护。除了对公众健康产生直接影响外，污染还与高血压和呼吸系统疾病等疾病直接相关，尤其是儿童和老年人。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:16:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/um-so-planeta/noticia/2023/10/10/prefeitura-do-rio-entrega-novos-brts-que-reduzem-em-ate-80percent-a-emissao-de-gases-poluentes.ghtml</guid></item><item><title>玛丽埃尔的遗孀在为被指控参与犯罪的人举行的听证会上表示，“愿我们不会在 3 月 14 日仍然没有答案”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/que-a-gente-nao-chegue-a-mais-um-14-de-marco-sem-resposta-diz-viuva-de-marielle-em-audiencia-de-acusado-de-participar-do-crime.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tHJDXH7Pq-O7fohETf9OZg9YE3Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/y/I8jEbxQ1GBsH8uJbFScQ/marielle.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;法院对麦克斯韦·西蒙斯（Maxwell Simões）进行了首次听证会和审判，他在认罪书中被引用，并被议员谴责参与议员兼司机安德森·戈麦斯（Anderson Gomes）的死亡；玛丽埃尔·佛朗哥的遗孀莫妮卡·贝尼西奥议员在本周二第四陪审团对前消防员麦克斯韦·西蒙斯·科雷亚（又名苏尔）的听证会和审判中第一个出庭受审。首都法院。 Élcio de Queiroz 的声明中提到，他是监控这位议员脚步的人，该议员于 2018 年与司机安德森·戈麦斯 (Anderson Gomes) 一起被谋杀。在证词中，这位寡妇回答了检察官有关其伴侣在犯罪时的日常生活的问题。玛丽埃尔·佛朗哥：前总理的认罪交易改变了调查方向；了解协议如何运作 埃皮斯：了解调查玛丽埃尔和安德森死亡事件的机构名称 莫妮卡向法官表示，“玛丽埃尔通常不会迟到。她以政治人物的身份在社交媒体上发布了她的任命，并且她去酒吧的旅行总是以会议结束。——这非常痛苦。非常疲惫，但我们理解寻求答案的重要性。我希望我们不会再到 3 月 14 日，六年过去了，却没有答案——议员说听证会后接受采访时，参与玛丽埃尔之死的消防员马克斯韦尔·科雷亚（Maxwell Corrêa），又名苏埃尔（Suel），在抵达加布里埃尔·德派瓦警察局（PF Gabriel de Paiva）被告席时被捕，并通过来自巴西利亚的视频会议，他被关押在最高安全级别的牢房中，麦克斯韦尔·西蒙斯 (Maxwell Simões) 与律师一起参加了听证会。这位前消防员在没有表达任何反应的情况下，在玛丽埃尔的遗孀议员莫妮卡·贝尼西奥 (Mônica Benicio) 发表声明时与她对峙。他于 7 月 24 日在联邦警察和联邦警察发起的“埃皮斯行动”期间被捕。奎罗斯认罪交易后，里约公共部。在听证会上，里约检察官办公室的证人和前消防员的辩护将被听取。玛丽埃尔案：法庭为辩诉交易中提到的前消防员麦克斯韦·西蒙斯·科雷亚举行首次听证会。 随后，安德森·戈麦斯的遗孀阿加莎·阿瑙斯也出席了听证会。苏尔再次听从证词，没有太多表情。外面的礼堂里，只有几个人在观看庭审。车手安德森·戈麦斯的遗孀阿加莎·阿瑙斯不久后接受了采访。她兴奋地说，她的丈夫“并不害怕与议员一起工作”，而且他“不认为她的日常工作有危险”。埃西奥·奎罗斯是第三个发言的。玛丽埃尔和安德森案：找出麦克斯韦·西蒙斯（又名苏埃尔）在议员和PF的一次行动中被捕的身份。听证会在里约政府开始一系列打击有组织犯罪的一周内举行，重点关注上周四，负责在巴拉达蒂茹卡处决三名医生的派系。 62 岁的马科斯·德·安德拉德·科萨托 (Marcos de Andrade Corsato)、33 岁的珀尔修·里贝罗·阿尔梅达 (Perseu Ribeiro Almeida)、35 岁的迭戈·拉尔夫·德·苏扎·博姆菲姆 (Diego Ralf de Souza Bomfim) 在一个售货亭里被枪杀 33 枪。他们当时正在里约热内卢参加一场骨科会议。莫尼卡对这一事件表示遗憾，但谴责民警和军警在犯罪分子猖獗的“Complexo da Maré”地区的行动。他还说，像玛丽埃尔一样，她来自该地区，并表示如果她在这里“她会带着巨大的悲伤看到一切”。有组织犯罪：对玛丽埃尔之死的调查已经表明，苏尔与民兵组织有联系，五年后苏尔被爱国阵线逮捕——这场对抗并不是使用更多武器。国家的路线不再是暴力。克劳迪奥·卡斯特罗选择表演的台词。以更多的暴力来对抗暴力。玛丽埃尔来自马雷，我也来自那里。在这些地区发生的事情是犯罪行为。州长通过他实施的这项政策来选择谁可以活，谁必须死——这位议员在得出结论认为当局在《Completo da Maré》中的决策是无效的之后说道：贫民窟是武装派别。这是暴力。尤其是当州长宣布他想在马雷建造一堵防弹墙，这样他们就不会到达路过的街道上，但居住在贫民窟的人们可能会死亡。贝尼西奥批评说，这是在学校离校和入学时间发生的“头部中弹”政策和行动的一个可恶的遗产。请记住图像中的玛丽埃尔·佛朗哥案</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:16:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/que-a-gente-nao-chegue-a-mais-um-14-de-marco-sem-resposta-diz-viuva-de-marielle-em-audiencia-de-acusado-de-participar-do-crime.ghtml</guid></item><item><title>阿洛克兴奋地否认他的父亲对以色列的狂欢袭击负有责任：“他在特拉维夫很安全”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/epoca/noticia/2023/10/10/quem-e-juarez-petrillo-pai-de-alok-que-estava-em-rave-atacada-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/c1DgYHukyXT3hO6aOeCQqzb4UCY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/S/RZbAcjRLyqoagNQUWOVg/alok.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;活动参与者必须穿过沙漠才能躲避炸弹和枪声；至少两名巴西人死亡 在社交媒体上发布的一段感人的视频中，DJ 阿洛克否认他的父亲华雷斯·佩特里洛 (Juarez Petrillo) 是以色列版狂欢节“帕拉莱罗世界”的负责人，该活动在上周六哈马斯袭击后造成至少两名巴西人死亡。活动参与者必须穿过沙漠才能躲避炸弹和枪声。华雷斯甚至在他的 Instagram 个人资料中记录了聚会不得不中断的时刻。 “我们正处于战争之中”：内塔尼亚胡在哈马斯袭击以色列后表示 视频：哈马斯使用滑翔伞入侵以色列领土，称该国军队佩特里洛已向以色列制作公司 Tribe of Nova 授予使用 Festival Universo Parallello 名称的权利，组织这次活动的。阿洛克解释说，他被称为 DJ Swarup，作为受雇表演的艺术家参加了音乐节。这位 DJ 在 Instagram 上表示：“我父亲不是音乐节的制作人。他是 Universo Parallello 音乐节的创始人，该音乐节已在巴西举办了 20 多年。”他否认了社交媒体上流传的虚假消息。 “国际制作人雇佣了视觉识别和品牌使用权。所有制作和地点选择的责任都由当地制作人承担。阿洛克否认他的父亲对以色列的‘锐舞’袭击负有责任。DJ 还说他的父亲很安全，并于周一抵达特拉维夫。“我的父亲很安全，并于昨天抵达特拉维夫。我现在想要的就是拥抱并欢迎他。许多人将无法做到同样的事情”，Alok 眼含泪水说道。最初的插件文本 Petrillo 的顾问已经确认“组织、后勤、宣传或与活动执行相关的任何其他问题的所有责任，以色列制作公司 Tribe of Nova 负责”。据救援组织 Zaka 称，在事件发生的地区，至少发现了 260 具尸体。其中包括 24 岁的巴西人 Bruna Valeanu 和 Ranani Glazer ，同龄。第三位巴西人卡拉·施特尔泽·门德斯 (Karla Stelzer Mendes)，41 岁，失踪。卡拉与男友加比·阿祖莱 (Gabi Azulay) 一起参加狂欢派对，自恐怖组织袭击以来，加比·阿祖莱 (Gabi Azulay) 也失踪了。她是一名 19 岁孩子的母亲3 岁年轻人，以色列陆军成员。Juarez Petrillo 是谁？Alok 和 Bhaskar 的父亲，Juarez Petrillo 以艺名 DJ Swarup 为人所知。他的音乐生涯始于 1970 年代，当时他创建了摇滚乐队普里米拉佩德拉。与迷幻文化的接触始于 1996 年的阿姆斯特丹。回到巴西后，他开始用从欧洲带来的黑胶唱片练习混音。此外，他还执导和拍摄了多部视频，这些视频为他赢得了MTV-巴西视频音乐奖的提名。什么是平行宇宙？ Universo Paralello 活动创建于 2000 年，当时 Petrillo 在 Alto Paraíso (GO) 举办了新年前夜活动。它在巴西和国外被公认为最大的电子音乐派对之一，并于 2002 年重新发行。此后，它继续在世界各地发行版本。 2000 年代，Petrillo 还创建了 Vagalume Records。攻击性：专家在谈到哈马斯导致内塔尼亚胡宣战的突然行动时表示，“这样的袭击是史无前例的。”这位 DJ 原本打算在以色列举行的活动上进行表演，并记录了参与者在被袭击后逃离的瞬间。该地区的袭击。阿洛克的父亲华雷斯·佩特里洛 (Juarez Petrillo) 是以色列袭击事件的创作者，DJ 出席了以色列的活动，再现了“令人痛心的枪声时刻”，《耶路撒冷邮报》发布了一段视频，显示了几个人匆忙逃离的那一刻哈马斯成员抵达后组织了空中派对。据该出版物称，“参与者报告了令人痛苦的枪声时刻”，增加了“对可能受害者的担忧”。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:13:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/epoca/noticia/2023/10/10/quem-e-juarez-petrillo-pai-de-alok-que-estava-em-rave-atacada-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>菲亚特将针对可能存在交通违规的场景更换广告</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/fiat-vai-alterar-comercial-por-cenas-com-potenciais-infracoes-de-transito.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FYLt54ocHTVz0LuT6_NYr_iBuOA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/F/Op2hv3TBuZHH0ankBWyA/whatsapp-image-2023-08-18-at-11.18.52.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;菲亚特承诺调整包含潜在交通违规场景的广告。该公司对 Conar 的一项裁决提出上诉，该裁决建议更改其有关 Toro 皮卡的广告中被认为违反交通规则的部分。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:12:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/fiat-vai-alterar-comercial-por-cenas-com-potenciais-infracoes-de-transito.ghtml</guid></item><item><title>王室专家表示，“哈里和威廉之间的不和永远不会解决”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/10/rixa-entre-harry-e-william-nunca-sera-resolvida-afirma-especialista-real.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ln_CI42JcaVvung32UuIE4Lv4Ac=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/T/D/gxGlSBTWKvZ5LvEP7cWg/100558902-topshot-britains-prince-william-prince-of-wales-l-and-britains-prince-harry-duke-of-su.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据《镀金的青春：皇室成长的亲密历史》一书的作者汤姆·奎因介绍，这些信息来自于在白金汉宫工作的员工威廉王子和他的兄弟哈里王子以及他们各自的妻子之间的斗争，王室专家汤姆·奎恩 (Tom Quinn) 表示，凯特·米德尔顿 (Kate Middleton) 和梅根·马克尔 (Meghan Markle) “永远不会得到治愈和解决”。他与王室成员进行的闭门谈话。“我与威廉和凯特在英国时为他们工作的人交谈过。他们说这种裂痕永远不会真正愈合。”从左边开始。右：梅根·马克尔、哈里王子、威廉王子和凯特·米德尔顿 盖蒂图片社 作者被告知，曾经被亲切地称为“披头士四人”的他们将永远在皇室订婚仪式上交换“不舒服”的眼神。 。 《剩下的》一书出版后，兄弟俩的关系恶化了。 “每当他们必须见面时，他们都会显得彼此不舒服，”奎因指出。这些评论在皇家传记作家汤姆·鲍尔的另一次采访中得到了重复。他声称凯特和威廉被建议远离哈利和梅根。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:09:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/10/rixa-entre-harry-e-william-nunca-sera-resolvida-afirma-especialista-real.ghtml</guid></item><item><title>SP豪华公寓：新的专业知识可以解开长达十年的绿色空间法律斗争</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/10/condominio-de-luxo-em-sp-nova-pericia-pode-destravar-briga-judicial-de-uma-decada-por-area-verde.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wOsuKV2DcvM_1ODf_aydjAhKHQo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/o/dkqwj6S5uCRqZF9dF6Bg/104576442-brasil-sao-paulo-sp-06-10-2023-terreno-no-morumbi-onde-a-jhsf-quer-construir-em-um.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;公共部称，在高档社区工作使大西洋森林的原生树木面临风险，而承包商 JHSF 否认存在违规行为 作为巴西高收入房地产行业的领导者，JHSF 于 2013 年宣布建设 Bosque Cidade Jardim，这是一项开发项目圣保罗西区的高档社区有许多豪华住宅。十年后，由于成为激烈的法律纠纷的目标，该项目仍然停留在纸面上。公共部声称，这片紧邻Clube Paineiras do Morumby的土地是该市保存完好的大西洋森林的稀有区域。上周向法院提交的一份新的专家报告可能会结束这一混乱局面，该案应在未来几周内做出判决。该公司辩称，这不是一个永久性的环境保护区，该项目拥有所有必要的许可证，部分树木将得到维护。 “现在您可以在城市生活与自然之间寻求平衡。Bosque Cidade Jardim，12000米的绿地和花园，步行道，位于圣保罗最迷人和最有价值的社区之一。快来住在 Cidade Jardim 的中心，具有JHSF品质和最完善的安全和隐私基础设施”，从2013年10月起，该公寓的宣传视频中这样说道。现场的森林，面积为1万平方米（在整个4.8万平方米的范围内）土地）正是该公寓最大的吸引力，JHSF保证该区域将被保留。场地的其余部分将修建道路、大门和整个安全结构，而这些地块将出售给房屋。据GLOBO报道，一周前由地理学家完成并提交给法院的一份专家报告证实了承包商的论点，即继续进行该工程不会对环境造成损害，因此该公司希望该项目最终获得批准继续进行。你看到这个了吗？市政厅要求法院拆除 Itaim 的一座不规则建筑 法律纠纷已持续八年 2015 年 1 月，MP-SP 针对该项目提起公开民事诉讼。在行动中，除了中断对现有植被的任何管理、禁止相关广告或销售外，还要求暂停现场的任何工作，包括土方工程、疏导溪流、开放循环道路和打地基。向 Bosque Cidade Jardim 支付造成环境损害的赔偿金。这个过程已经持续了八年，到目前为止，其优劣尚未得到评判。还是在 2015 年，法院颁布了一项禁止工程继续进行的禁令，这一决定一直持续到 2022 年 8 月，当时第 13 公共财政法院的法官 Maria Gabriella Pavlópoulos Spaolonzi 裁定该项目可以继续进行。她依据的是一份专家报告，该报告得出的结论是，不可能说该项目会造成环境破坏。随后，JHSF 决定继续该项目，直到今年 5 月，一项新决定禁止任何建设。这是在检察官办公室向法官指控该公司正在砍伐这片土地上的树木之后发生的。县令再次中断工作并要求重新审查。 GLOBO 发现，当诉讼到达司法机构时，2015 年，JHSF 已经出售了大部分拍品。但由于这一不利决定，该公司不得不终止业务并退还已支付的款项。 SP 的分区：限制临时租金并保护住宅区 市政厅希望阻止建造“为 Airbnb 打造的”公寓 隐藏的故事：SP 的火车、船只和飞机的墓地 这块土地以前是 Chácara Vidigal 的所在地，现在是所有的由商人 Ricardo Lara Vidigal 设计，他在附近拥有几处房产，是 Cidade Jardim 最后的空地之一。本土树木和泉水 在提出这一行动时，首都环境司法检察官办公室辩称，这片土地是“永久保存植被和被视为环境遗产的植被”的所在地，森林面积稀有，“是许多本土鸟类的栖息地”首都仍然存在——提供住所、食物和合适的筑巢地。”该议员辩称，该项目的地块和内部道路是在两个泉水周围的永久保护区内设计的，而该项目的许可中并未考虑到这一点。检察官办公室还强调，该地点是 40 种当地动物的家园，该地区可能会出现洪水问题。最新的环境许可证和有利的报告 JHSF 反驳了公共部的论点，并强调 Bosque Cidade Jardim 已获得超过 15 个许可证，包括来自市绿色和环境秘书处、国家住房管理局项目分析和审批小组的许可证圣保罗 (GRAPROHAB)、圣保罗州环境公司 (CETESB) 以及其他市政和州机构。该公司仍在依赖上周初提交给法院的专家报告。地理学家福田庆子在报告中强调，最近没有砍伐树木的迹象，而且只有一部分地块有入侵植被管理的证据。专家指出，这片土地实际上代表了城市的重要植被区，但解释说，大多数本土和外来树木恰好位于将被保留的森林区域。地理学家还表示，在访问期间，陆地表面没有泉水或水道。 “检察官办公室关于该项目将在环境保护地区进行的所有指控都被司法程序中进行的专业知识绝对驳回，明确并规定该财产不被视为永久区域环境保护。那里现有的森林面积约1万平方米，将得到完整的保留，一切都按照项目许可范围内签署的环境承诺协议进行，无需谈论砍伐现有树木站点”，在注释中突出显示了 JHSF。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:01:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/10/condominio-de-luxo-em-sp-nova-pericia-pode-destravar-briga-judicial-de-uma-decada-por-area-verde.ghtml</guid></item><item><title>蒂特只有在与球员交谈后才会正式亮相</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/tite-sera-apresentado-formalmente-so-apos-conversar-com-os-jogadores.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/f2soB060QVHuqQ1W3iGjGEyd4y8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/0/mlk0BEQLqh7keWkXrsfA/104629729-es-rio-de-janeiro-rj-10-10-2023-tite-novo-tecnico-do-flamengo-no-ninho-do-urubu-fot.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;教练更喜欢在接受采访之前先与球队见面，自从球队在世界杯上被淘汰以来，他已经十个月没有这样做了。蒂特教练已经在弗拉门戈训练中心Ninho do Urubu开始了他的第一天工作。然而，他抵达俱乐部并没有像往常一样进行正式的介绍，包括新闻发布会。弗拉门戈队的“清洁”将超出预期，并且不会仅限于球员进入Whatsapp上的Panorama Esportivo频道教练将与记者会面，但不会是在本周二。在此之前，他更喜欢与球员们见面。下午，运动员们将再次进行表演，届时蒂特将进行他的第一次训练。早上，蒂特履行了与俱乐部的官僚承诺，并与尼尼奥员工进行了交谈。 《体育全景》在环球广播电台首次亮相 预计这次新闻发布会不仅是因为蒂特接手弗拉门戈队，还因为自去年 12 月巴西队被 2022 年世界杯淘汰以来，教练就没有向媒体发表过讲话。面试需要十个月的时间。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 15:00:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/tite-sera-apresentado-formalmente-so-apos-conversar-com-os-jogadores.ghtml</guid></item><item><title>谁是布鲁纳·瓦莱努 (Bruna Valeanu)，第二位在以色列锐舞袭击事件中丧生的巴西人</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/quem-era-bruna-valeanu-segunda-brasileira-morta-em-conflito-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xGAxYgNVNmPA-P6eNaRZbT5eL9Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/v/75n5IpRjW0LBXO2T70HQ/3567b9a1-cb3e-498e-bc0b-b46b5d3b73ed.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;布鲁纳·瓦莱努 (Bruna Valeanu) 参加了周六被恐怖组织打断的活动；来自南里奥格兰德州的拉纳尼·格雷泽 (Ranani Glazer) 也参加了活动，并得到了亲属的确认。本周二，巴西人布鲁纳·瓦莱努 (Bruna Valeanu) 的家人证实，他也在电子音乐节因袭击中断后失踪。以色列哈马斯恐怖分子所为。这位 24 岁的女孩出生在里约热内卢，她最后一次与家人联系是在周六上午 9 点左右。 KC-390、KC-30 和 VC-2：发现将在以色列遣返巴西人的 FAB 飞机 “军人、儿童和祖父母”：对以色列哈马斯绑架者的了解 布鲁纳拥有双重国籍，她是巴西-以色列人，两周前，即 9 月 26 日，他已经满 24 岁了。在他最后一次与家人联系时，他说他目睹了周围的枪声和死亡。周一，布鲁纳的妹妹纳塔莉亚·瓦莱努 (Nathalia Valeanu) 在接受 g1 采访时甚至表示，她希望这名年轻女子被劫为人质并保住性命。 “说实话，我最大的希望就是她被绑架了。因为如果没有，我想就是这样，她就活不下去了，”他说。一名巴西妇女仍然失踪 最后一位被确认身份的巴西妇女是卡拉·施特尔泽·门德斯 (Karla Stelzer Mendes)，现年 41 岁，目前仍然失踪。她还参加了音乐节，本周二她的失踪已进入第四天。他们所在的Universo Parallello活动是上周六哈马斯袭击的目标。此后，卡拉再也没有给出任何消息。卡拉还拥有以色列国籍。这名女子是一名 19 岁年轻男子的母亲，这名男子是以色列军人。她和男友加比·阿祖莱 (Gabi Azulay) 一起参加了派对，而在恐怖组织袭击后，加比·阿祖莱 (Gabi Azulay) 也失踪了。卡拉·斯特尔泽·门德斯在以色列失踪 复制品/Facebook “有人认识这对夫妇吗？你了解他们吗？他们当时在南部参加一个聚会。如果有人知道或见过他们，请告诉我们”，写道巴西人的朋友，在 Facebook 上。恐怖组织发动袭击后，以色列军队发动反攻。冲突已造成数千人死亡。节日参与者必须穿过沙漠才能躲避炸弹和枪声。社交媒体上分享的视频记录了参加聚会的人被恐怖分子绑架的那一刻。目前还没有证实巴西人被劫持为人质。高乔人也被杀 23岁的巴西裔以色列人拉纳尼·尼德杰斯基·格雷泽(Ranani Nidejelski Glazer)也在周一晚上得到了亲属的证实。他出生于南里奥格兰德州，但在以色列生活了七年，甚至在该国服过兵役。格雷泽是帕拉雷洛环球狂欢节的参与者之一，该狂欢节于周六遭到武装分子入侵。该活动发生在以色列南部雷伊姆附近的内盖夫沙漠，距离加沙地带不到20公里。初始插件文本 — 以色列军队前往我兄弟、拉纳尼父亲的家，他也住在以色列。我们知道的就这些。我们不知道如何以及在何处（尸体被发现）——拉纳尼的阿姨凯伦·格雷泽说。最近几天，格雷泽在其社交媒体上发布了一系列有关以色列首都特拉维夫事件的帖子。在他的 Instagram 个人资料上，最近有一些帖子在 Stories 中分享了他参加的狂欢视频，并标记了地点加沙。不久之后，这个地方就会遭到入侵，并发生枪战，导致在场的人们纷纷逃跑。袭击发生期间，巴西人拉纳尼·格雷泽 (Ranani Glazer) 正在加沙边境，目前失踪。复制品/Instagram 派对的入侵 以色列军队和哈马斯恐怖分子之间的冲突使以色列版的狂欢节Universo Parallello于本周末停了下来。该派对由阿洛克的父亲华雷斯·佩特里洛 (Juarez Petrillo) 创建，该名称已授权给以色列活动制作人。活动参与者必须穿过沙漠才能躲避炸弹和枪声。华雷斯甚至在他的 Instagram 个人资料中记录了聚会不得不中断的时刻。 Petrillo 已将 Festival Universo Parallello 名称的使用权授权给组织该活动的以色列制作公司 Tribe of Nova。他被称为 DJ Swarup，作为受聘表演的艺术家参加了音乐节。阿洛克的父亲华雷斯·佩特里洛 (Juarez Petrillo) 是在以色列遭受袭击的“锐舞”的创作者，“与该活动执行相关的组织、后勤、宣传或任何其他问题的所有责任均由以色列制作公司 Tribe of Nova 负责。”新闻办公室。佩特里罗。阿洛克在社交媒体上评论了此案：“我的父亲被聘请在一项获得音乐节名称使用权的活动中表演，就像在其他几个国家发生的情况一样。以色列制片人获得了该品牌的使用许可，并组织了音乐节的使用权。”该活动是独立举办的，我的父亲是其中的景点之一。从历史上看，活动发生在该地区，前一天，同一地点还有另一个节日，”他写道。救援行动 外交部本周一宣布，以色列授权巴西空军（FAB）飞机飞越并降落以遣返巴西人。该组织在一份声明中表示，“将继续监测以色列和巴勒斯坦的游客和巴西社区的情况”。加沙地带遭到以色列袭击；照片显示巴西于本周日开始执行六架空军飞机的行动，以遣返在以色列冲突地区的巴西人。第一架飞机是KC-30，于下午6点起飞，于本周一凌晨2点48分（巴西利亚时间）抵达意大利罗马。这架飞机正在等待飞往目的地的授权。在周一发布的同一份声明中，该部表示“建议不要前往该地区进行任何非必要的旅行”。他还表示，驻特拉维夫大使馆通过在线表格收集了约1700名表示有兴趣遣返的巴西人的数据，其中大多数是游客。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 14:59:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/quem-era-bruna-valeanu-segunda-brasileira-morta-em-conflito-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>布鲁纳·瓦莱努 (Bruna Valeanu) 的家人证实，一名年轻女子在参加哈马斯袭击的狂欢会上死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/morre-brasileira-que-estava-em-rave-atacada-pelo-hamas-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xGAxYgNVNmPA-P6eNaRZbT5eL9Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/v/75n5IpRjW0LBXO2T70HQ/3567b9a1-cb3e-498e-bc0b-b46b5d3b73ed.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;一名24岁的巴西妇女在闯入帕拉莱洛音乐节的恐怖分子袭击中被抓获。巴西人布鲁纳·瓦莱努(Bruna Valeanu)自周六恐怖组织哈马斯袭击以色列狂欢节以来一直失踪，周二被发现死亡。该消息得到了24岁女孩的家人向g1证实。拉纳尼·格雷泽（Ranani Glazer）：谁是以色列狂欢节后被哈马斯杀害的巴西人 布鲁纳·瓦莱努（Bruna Valeanu）：谁是在以色列哈马斯袭击的音乐节上被杀害的第二个巴西人 布鲁纳有双重国籍。她出生在里约热内卢，但也是以色列人。他最后一次与家人联系是在周六上午 9 点左右，当时他说他目睹了周围的枪声和死亡。本周一，布鲁纳的妹妹纳塔莉亚·瓦莱努 (Nathalia Valeanu) 在接受 g1 采访时表示，她希望这名年轻女子被劫持为人质并保住性命。 “说实话，我最大的希望就是她被绑架了。因为如果没有，我想就是这样，她就活不下来了，”他说。巴西高乔人拉纳尼·格雷泽 (Ranani Glazer) 的姨妈周一晚上告诉《环球报》，这名年轻人自周六以色列与恐怖组织哈马斯之间冲突爆发后失踪，现已被发现死亡。周二早上，伊塔马拉蒂也证实了死亡消息。 “军人、儿童和祖父母”：我们对以色列哈马斯绑架者的了解是在帕拉莱洛大学狂欢节上，格雷泽于周六遭到武装人员入侵。该活动发生在以色列南部雷伊姆附近的内盖夫沙漠，距离加沙地带不到20公里。巴西人拉纳尼·格雷泽 (Ranani Glazer) 参加一场狂欢，在哈马斯入侵以色列后失踪。我们知道的就这些。我们不知道如何以及在哪里（尸体被发现）——年轻人的阿姨凯伦·格雷泽（Karen Glazer）说。格雷泽是巴西裔以色列人，今年 24 岁，出生于南里奥格兰德州。他在以色列生活了七年，并在该国服过兵役。最近几天，这名年轻人在社交媒体上发布了一系列有关以色列首都特拉维夫事件的帖子。在他的 Instagram 个人资料上，最近有一些故事帖子，其中他分享了他参加的狂欢视频，并在该地点标记了加沙。另一名失踪的巴西人 最后一名被确认失踪的巴西人是卡拉·施特尔泽·门德斯 (Karla Stelzer Mendes)，现年 41 岁，也拥有以色列国籍。这名女子是一名 19 岁年轻男子的母亲，这名男子是以色列军人。卡拉和男友加比·阿祖莱 (Gabi Azulay) 一起参加了狂欢派对，而在恐怖组织袭击后，加比·阿祖莱 (Gabi Azulay) 也失踪了。这位巴西女子的一位朋友在脸书上写道：“有人认识这对夫妇吗？你了解他们吗？他们当时正在南方参加一个聚会。如果有人知道或见过他们，请告诉我们。”卡拉·施特尔策·门德斯 (Karla Stelzer Mendes) 在以色列失踪 复制/Facebook</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 14:58:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/morre-brasileira-que-estava-em-rave-atacada-pelo-hamas-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>谢伦·梅内泽斯在阿根廷之旅中推出专辑</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/sheron-menezzes-abre-album-de-viagem-para-argentina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/K911UOlpq-DJM_4cU3DxX36pQrE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/g/zlWnnXRBCFTMvCzw1y6w/whatsapp-image-2023-10-10-at-11.51.31.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;谢伦·梅内泽斯 (Sheron Menezzes) 与他的追随者分享了他沿着卡米尼托 (Caminito) 的步行经历，卡米尼托位于阿根廷布宜诺斯艾利斯市拉博卡 (La Boca) 社区。该出版物于本周二（10）发布。 — 穿过卡米尼托的街道。亲爱的阿米·布宜诺斯艾利斯 — 这位女演员在她的丈夫绍洛·伯纳德 (Saulo Bernard) 的陪同下写道。另请阅读：朱莉安娜·佩斯 (Juliana Paes) 与谢伦·梅内泽斯 (Sheron Menezzes) 一起前往米兰，并谈论在机场遇到的麻烦 查看：保罗·维赫纳 (Paulo Vilhena) 录制了一段视频，嘲笑一篇回忆起他与桑迪 (Sandy) 的浪漫故事的帖子 在《Vai na fé》结束后，从肥皂剧中度假，谢伦一直在利用休息时间去旅行。最近，她和朱莉安娜·佩斯一起在米兰。八月，这位女演员与一些专业同事一起去了加勒比海。电视和名人：在 WhatsApp 上订阅 Play 专栏频道 Sheron Menezzes Reduction Instagram Sheron Menezzes Reduction Instagram</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 14:55:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/sheron-menezzes-abre-album-de-viagem-para-argentina.ghtml</guid></item><item><title>网站称，索菲·特纳和乔·乔纳斯就女儿的临时监护权协议达成一致</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/sophie-turner-e-joe-jonas-definem-acordo-de-divisao-de-custodia-das-filhas-diz-site.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gwAhduDOI5opnoGiUMJD1TR0iio=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/k/6wrPAmRhA1RdNQSCwHdw/joe-sophie.png" /&gt;&lt;br /&gt;索菲·特纳 (Sophie Turner) 和乔·乔纳斯 (Joe Jonas) 已就他们的两个女儿（3 岁的威拉 (Willa) 和 1 岁的德尔芬 (Delphine)）达成临时监护权安排。据《每日邮报》周二（10日）获得的法庭文件显示，这对前夫妇将与女儿们各待两周时间，直到一月份。他们还可以去美国和英国的任何地方旅行，这意味着索菲将能够带孩子们去英国，她声称英国将是她“永远的家”。这位《权力的游戏》女演员将于 10 月 9 日至 21 日与她的女儿们在一起。孩子们将和他们的父亲一起呆到 11 月 2 日，并在那里呆到 11 月 22 日。乔与孩子们一起度过的时间也享受同样的旅行津贴。另请阅读：保罗·维尔赫纳 (Paulo Vilhena) 录制了一段视频，嘲笑一篇回忆起他与桑迪·西 (Sandy See) 的恋情的帖子：瓦伦蒂娜·班达拉 (Valentina Bandeira) 谈论她的职业生涯以及对路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 前男友奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 的病毒式采访 女儿的分娩必须在适合的时间和地点进行根据该文件，双方。该协议是在纽约经过四天的调解后达成的，女孩们目前与母亲住在那里。电视和名人：在 WhatsApp 上订阅该专栏的频道 Play Instagram：关注该专栏 这位歌手于 9 月 1 日在迈阿密提出离婚，与他关系密切的消息人士称这位女演员外出狂欢，留下他独自照顾你的女儿们。 27 岁的索菲对此做出回应，指责她 34 岁的前夫拒绝交出女孩们的护照，以便她们能和她一起返回英国。这位女演员引用了国际儿童诱拐法作为孩子们与她在一起的理由。此次离婚在迈阿密、英国和正在处理儿童监护权问题的纽约引发了诉讼。纽约法庭文件称，双方均参与了英国和美国的调解。审判将于 1 月 2 日进行，以解决监护权问题。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 14:54:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/sophie-turner-e-joe-jonas-definem-acordo-de-divisao-de-custodia-das-filhas-diz-site.ghtml</guid></item><item><title>“亲爱的，这是恐怖主义”：林德伯格和赞贝利在有关哈马斯的辩论中发生冲突并互相辱骂；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/isso-e-terrorismo-querida-lindbergh-e-zambelli-batem-boca-e-trocam-insultos-em-debate-sobre-o-hamas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MZhPDuKXfWuMkzqSAvewUTxrewY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/W/is6N3pSX64O67PRICGwg/lindbergh-zambelli-batem-boca-na-camara.png" /&gt;&lt;br /&gt;在一场空荡荡的会议中，议员们互相讽刺，并在社交媒体上使用辩论剪报。周一晚上，联邦代表林德伯格·法里亚斯（PT-RJ）和卡拉·赞贝利（PL-SP）在众议院进行了激烈的辩论。在众议院的一次演讲中，法定人数较低，这位劳工党成员抱怨被副议员打断，并称她为携带武器的“恐怖分子”，指的是 2022 年大选前夕发生的事件。博尔索纳罗致布洛斯：以色列战争给左翼造成压力，并在巴西政治中造成裂痕博尔索纳罗法定人数：弗拉维奥·迪诺缺席了众议院会议，委员会主席表示他可以要求弹劾部长——我在这里看到一名副手，她在这里打断我，手里拿着左轮手枪走来走去，在选举前夕追一个人。这是恐怖主义，宝贝！爆炸炸弹就是恐怖主义。你是一名恐怖分子——林德伯格在看台上说道。 ——你称我为恐怖分子，你将为此负责。你不是说这种话的人，不——赞贝利反驳道。随后，前总统雅伊尔·博尔索纳罗所在政党的代表走上讲坛反驳了劳工党成员的指控：——这些左翼人士没有勇气发言，然后留在全体会议上。 （...）我问你哈马斯是不是恐怖分子，你没有足够的男子气概说哈马斯是恐怖分子。你和恐怖主义就是这样，哦——这位议员说，她用侮辱来补充她的演讲：——如果有人无耻、一个流浪汉把矛头指向我的存在方式，我并不担心。视频：大 SP 的两间劳工党代表办公室在短短一周内遭到入侵和破坏 在旁听席外，林德伯格和赞贝利开始争吵，并被众议院同事分开。两位代表在网络出版物中使用了经过编辑的讨论图像。 “林德伯格称赞贝利为恐怖分子，并纵火焚烧了议会全体会议”，劳工党在 X（前身为 Twitter）上发布了其简介。在同一社交网络上，赞贝利重复了论坛上的言论：“指责一名右翼女性是恐怖分子很容易。很难看到他称哈马斯为恐怖分子。你不是一个男人，”他写道。以色列在巴西政治中的战争 自上周末中东战争爆发以来，政界人士就立场问题和攻击对手的问题进行了探讨。博尔索纳罗和反对派议员开始向左翼和政府施加压力。前总统和他的盟友试图将卢拉与恐怖组织哈马斯联系起来。周六：博尔索纳罗通过否认哈马斯对以色列的进攻来攻击卢拉。PT 和 PSOL 也是目标。周末，各方发布了有关战争的记录。由于他们没有提到哈马斯的名字，这些缩写词受到了批评。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 14:53:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/isso-e-terrorismo-querida-lindbergh-e-zambelli-batem-boca-e-trocam-insultos-em-debate-sobre-o-hamas.ghtml</guid></item><item><title>阿根廷正在经历新的汇率竞赛，美元突破千比索；政府提高税收</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/argentina-vive-nova-corrida-cambial-e-dolar-chega-a-quase-mil-pesos-governo-eleva-imposto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gZAONm6ztYc75snoSg9hsudstlY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/d/LSKXUlQESRihN1brKJaQ/peso-dolar.png" /&gt;&lt;br /&gt;平行价格再创新高。 Casa Rosada 对阿根廷人在国外的信用卡消费征收新税，以遏制外汇流失 阿根廷正在经历一场新的汇率竞赛，目前正值总统竞选中期，距离 10 月 22 日大选还有不到两周的时间。本周二，平行美元——蓝色美元——的价格突破了1000比索，对于一个近年来本国货币连续贬值的国家来说，这是新的历史纪录。以色列x哈马斯：中东冲突对经济有何影响？分析师回应 理解：为什么金融市场现在最大的担忧是伊朗卷入冲突 据 La Nación 报道，在首都街头，美元交易价格为 1,025 比索。汇率可以在不同的cueva 之间变化，这被称为非正式货币兑换点。在曾经买卖美元的WhatsApp群组中，蓝美元的价格也超过了一千比索。经济部长兼总统候选人塞尔吉奥·马萨 (Sergio Massa) 将新一轮平行美元走势归咎于他的极右翼竞争对手哈维尔·米雷 (Javier Milei)——10 月 2 日美元兑比索为 800 比索。上周一，米莱告诉当地记者，这些体重是“排泄物”，这种态度被庇隆主义候选人认为是不负责任的。与此同时，米莱伊党候选人、布宜诺斯艾利斯市政府首脑拉米罗·马拉告诉当地媒体，阿根廷人不应该节省比索。 — 今天，比以往任何时候都更要保管好您的钱，不要吝啬比索 — — 马拉宣称。经济危机重创阿根廷；在周一晚上的一次活动中，与阿根廷驻巴西大使丹尼尔·肖利一起，玫瑰之家候选人表示，当他看到“有能力烧毁自己居住的房子以获得更多选票的候选人时，我感到担忧”。随着体重“融化”：阿根廷成为包括巴西在内的邻国游客的天堂 本周二上午，为了遏制新的汇率热潮，央行在部长和候选人的指导下发布了新的规则阿根廷人在国外使用信用卡和借记卡，这使得在国外使用比索消费的人的报价更加昂贵。阿根廷经济部统一了用于国际旅行的三种美元——卡塔尔美元、团结美元和信用卡——并增加了对使用借记卡或信用卡在国外支付费用的阿根廷人征收的税款。马萨的目标是进一步限制阿根廷人旅行的可能性，从而限制阿根廷境内对美元的需求。政府消息人士证实，这些措施不会影响在阿根廷使用信用卡或借记卡付款的外国人。 Blue Dollar、卡塔尔、Coldplay、Netflix：了解阿根廷不同的汇率有何不同 在布宜诺斯艾利斯的银行，排队的队伍越来越长，一些账户持有人甚至要等待一个多小时才能提取 40 美元。是银行，而不是银行。用来支付账单和储蓄，希望价格能继续上涨。接受《环球报》采访时，有人提到了米雷的讲话，但也有人将国家正在经历的经济灾难归咎于马萨本人。这场新的竞选对候选部长来说是个坏消息，他面临着阻止米莱在第一轮获胜的挑战，当地分析人士并不排除这种情况。在一个再次经历严重经济危机、年通胀率超过100%、贫困率高达41%、还有严重金融动荡风险的国家，担任经济部长和候选人是一个复杂的组合。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 14:34:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/argentina-vive-nova-corrida-cambial-e-dolar-chega-a-quase-mil-pesos-governo-eleva-imposto.ghtml</guid></item><item><title>伊塔马拉蒂雇用巴士将巴西人赶出加沙地带</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/itamaraty-contrata-onibus-para-retirar-brasileiros-da-faixa-de-gaza.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jJZDuJdzR_XdZRNROE9HDCeQIyk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/4/e0dfnmRRqgZB05n8gMWA/f8fo5bgwsaa2pcq.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西驻拉马拉代表处为有兴趣离开该地区的公民提供电话号码。外交部本周二报道称，已租用一辆巴士遣返 26 名在加沙地带的巴西人。该计划由巴西驻拉马拉代表处组织，设想从加沙以南拉法的一个集合点疏散公民。另请注意：巴西人在以色列狂欢节上失踪，遭到哈马斯袭击，被发现死亡阅读更多：第一架载有巴西人的 FAB 飞机抵达以色列；了解遣返的具体情况 出发日期和时间尚未公布，但该组织建议感兴趣的巴西人联系+972 (59) 205 5510，了解有关日期和必须出示的文件的更多详细信息。同样在本周二，伊塔马拉蒂宣布，“由于以色列和巴勒斯坦敌对行动加剧”，第一批被遣返的巴西人开始前往耶路撒冷和特拉维夫的指定会面点。最初的插件文本 据该机构称，有五辆巴士从巴西人和游客最集中的两个城市出发前往本古里安机场，该机场仍在运营。了解遣返情况 巴西空军 (FAB) 报告称，第一架旨在遣返以色列巴西人的飞机于本周二上午 9:41（当地时间下午 3:41）抵达该领土。预计将于本周三凌晨载着210名乘客返回巴西，于凌晨1点左右抵达巴西利亚。此次行动于周日开始，总共出动了六架 FAB 飞机。本周二，空军出动的第三架飞机将被派往遣返巴西人。 KC-390 Millennium（巴西航空工业公司）计划于下午 4 点在巴西利亚空军基地起飞，首航目的地为罗马。据 FAB 称，周六之前应遣返 900 名巴西人，这一行动可能会在下周重复进行。该部在一份声明中表示，驻特拉维夫大使馆通过在线表格收集了约2300名有意遣返的巴西人的数据，其中大多数是游客。 “遣返候选人将被列入优先名单。最初，应优先考虑那些居住在巴西但没有机票的人”，该说明称。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 14:30:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/itamaraty-contrata-onibus-para-retirar-brasileiros-da-faixa-de-gaza.ghtml</guid></item></channel></rss>