<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Fri, 22 Sep 2023 16:08:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>一名 8 岁女孩在 SP 的一口井中被发现死亡之前，曾与邻居外出并出现在镜头前；警方调查</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/22/antes-de-ser-achada-morta-em-poco-de-sp-menina-de-8-anos-saiu-com-vizinho-e-apareceu-em-cameras-policia-investiga.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XLdm61f3QCM0wecKALJ49BAjH9A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/c/1kDTHVTBiO3Id7r3JByQ/whatsapp-image-2023-09-21-at-11.40.40-am.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;拉娜已经失踪一周了；儿童最后一次出现在该地区的安全摄像头记录中 凶杀和个人防护部 (DHPP) 正在调查一名 8 岁女孩的案件，该女孩于周三晚上在圣保罗 Jardim Lucélia 的一口井中被发现死亡。据当局称，有证据表明年轻的拉娜于 9 月 13 日被绑架后死亡。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 Lana 是如何消失的？那是周三晚上，孩子和他 15 岁的弟弟在家。那时，母亲出去到附近的市场买东西。两人一起看电视，但是，在青少年分心的时刻，拉娜走到街上，和一位 13 岁的邻居一起散步，邻居在她家门口遇见了她。这名孩子最后一次出现在该地区的安全摄像机记录中。从照片中可以看到，拉娜正与前来接她的青少年并肩行走。然而，大约 40 分钟后，同一个男孩又回到了街上，但失踪一周的女孩却不见踪影。假先知行动：谁是所谓的牧师，被任命为骗子头目，造成超过 50,000 名受害者 未来几个月将充满干旱、火灾和洪水的风险：强烈的厄尔尼诺现象的起伏；通过特殊信息图了解拉娜的尸体是如何被发现的？经过一段时间的搜查后，警方收到了圣保罗南部地区 Jardim Lucélia 社区的投诉。人们会在距离拉娜家约 500 米的一口井里发现尸体。尸体上穿着女孩失踪当天所穿的衣服：粉色T恤和短裤。孩子的母亲、兄弟和其他家庭成员被带到警察局，并提供了信息。拉娜的母亲也受到调查。据“TV Bandeirantes”报道，这名少年的祖父向他的孙子发表了一份声明。他们表示，男孩将获得 100 雷亚尔，将拉娜带到车内的三人身边。然而，钱并没有交付。土著人民部称亚诺玛米儿童被矿工捆绑和威胁一事“不可接受” 争夺监护权：冯·里希特霍芬男友前妻表示，“作为母亲，我有义务将他们从苏珊娜身边带走”警察？公安秘书处 (SSP) 在发给 GLOBO 的一份说明中表示，调查仍在继续。 “民警通过警方调查来调查此案。周三（20日），Geacrim团队获悉在井中发现尸体的消息后前往现场，发现这就是失踪的孩子，”他说。他总结道：“这一事实已由 DHPP 凶杀组第一警察局登记，该警察局正在调查一名青少年参与犯罪的情况，并努力澄清与事实相关的所有情况。”</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 16:00:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/22/antes-de-ser-achada-morta-em-poco-de-sp-menina-de-8-anos-saiu-com-vizinho-e-apareceu-em-cameras-policia-investiga.ghtml</guid></item><item><title>23岁青年被发现死于官渡河</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/jovem-de-23-anos-e-encontrada-morta-no-rio-guandu.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8hj2vwJPgK5-0CUshEhayech71Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/v/KiRRoXSN6bvCzPPgFjBw/382087086-284934587727930-5419017228693296088-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;保拉·维多利亚·达·康塞桑 (Paola Vitoria da Conceição)，23 岁，自周三以来一直失踪；嫌疑人是前男友保拉·维多利亚·达·康塞桑 (Paola Vitoria da Conceição)，23 岁，周四被发现死在拜萨达弗鲁米嫩塞省新伊瓜苏的官渡河中。自周三她与患有自闭症的 14 岁妹妹离开后​​，她就一直失踪。梅斯基塔第 20 BPM 军警将尸体从现场移走，调查在拜萨达弗鲁米嫩塞凶杀警察局 (DHBF) 进行。凯基·布里托 (Kayky Brito) 已从 ICU 出院，神志清醒：“我的心快要爆炸了”，这位演员的母亲说，“我不会让我的丈夫看到我”，一位在接受 MC Poze 手术的医生的抽脂手术后变形的女士说道。律师 这名年轻女子的家人和警方都将死亡分析为杀戮女性。到目前为止，嫌疑人是一名与保拉交往一年的男孩。他不会接受分手，甚至攻击女孩，女孩赢得了针对他的保护措施。受害者的姐姐向 RJTV 解释说，保拉很少谈论这个男孩，但她向家人通报了这次袭击事件。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 — 当她告诉我时，我告诉她在更糟糕的事情发生之前采取行动。她设法获得了保护措施，但这还不够。我只需要伸张正义——他评论道。保拉的尸体在警察局通过视频电话被认出，而家人则登记了她的失踪。家人称，这名年轻女子的身体和头部有被攻击的痕迹，脚上还绑着一个重物，试图让她的身体沉入河中。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:56:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/jovem-de-23-anos-e-encontrada-morta-no-rio-guandu.ghtml</guid></item><item><title>众筹被浪费：众筹出版图书为何陷入危机</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/09/22/a-vaquinha-foi-para-o-brejo-por-que-a-publicacao-de-livros-via-financiamento-colaborativo-esta-em-crise.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XLQ5rtauPccEdhIUxvAVzS1p3IA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/0/bVHm4xRPABnhhInYaeTQ/104354235-sp-sc-sao-paulo-sp-18-09-2023-a-vaquinha-esta-em-crise-nos-anos-de-crise-do.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;出版商 Pinard 在 Instagram 上发布的帖子称，纸张价格上涨、社交网络宣传受到限制以及竞争加剧，考验了小型出版商的商业模式，“这次不是”，他警告称，推出这部小说所需的资金“比利时作家乔治·罗登巴赫（Georges Rodenbach，1855-1898）的《布鲁日之死》尚未实现。因此暂停出版。 Pinard 出生于 2020 年，他的愿望是在这里出版未出版或绝版的经典作品（例如智利人 Gabriela Mistral 的诗歌）。为了使发行可行，发行商正在押注于协作融资（即众筹），这种模式已开始显示出疲倦的迹象。 YA文学：在TikTok上流行的年轻人小说，畅销并填满双年展 开放同性恋，不怕挑衅：作家卢西奥·卡多佐被重新发现，日记重新出版 合作融资作品如下：出版商宣布出版新书，并重新出版出版所需的金额（就“Brugues-la-morte”而言，为 46,000 雷亚尔）。任何感兴趣的人都可以在该国主要的在线众筹网站 Catarse 上支持该项目。一旦达到目标，就会打印副本并发送给支持者（通常附有礼物）。 《Brugues-la-morte》在巴西已绝版数十年，达到了目标的 64%。更高的成本，更大的目标 在大流行之前的几年里，基于众筹商业模式的独立出版商开始出现，当时传统出版商面对经济衰退造成的损失以及 Saraiva 和 Cultura 连锁书店的司法复苏而推迟出版。 。这些出版商逐渐建立了忠实的读者群，并通过探索利基市场（从拉丁美洲小说到恐怖文学）并精心完成书籍来克服危机。然而，在过去的一年里，由于纸张价格的飙升、社交网络广告的限制以及竞争的加剧，众筹受到了抑制。根据 Clepsidra（一家致力于恐怖经典和哥特文学的出版社）的 Cid Vale Ferreira 的说法，“越来越多的编辑抱怨难以达到目标”。他补充说，将其归咎于“所谓的宣泄饱和”是不公平的。所有接受 GLOBO 采访的编辑都将这场危机归因于其他因素，主要是大流行以来纤维素价格的上涨。费雷拉说，某些类型的纸张价格已经翻倍。他说，小批量印刷的成本也更高。 Pinard 的伊戈尔·米兰达 (Igor Miranda) 估计，去年生产成本上涨了 30% 以上。难怪书籍变得更加昂贵。根据Nielsen BookScan的数据，2023年图书平均价格已经上涨9.76%。因此，众筹出版的目标也更高、更难实现。 — 读者甚至愿意多花一点钱购买质量上乘、手工制作、但送达时间稍长的产品。但在每个人都缺钱的时代，当一本 200 页的书售价 90 雷亚尔时，他们会抱怨——米兰达说。影响范围有限 对于更昂贵的项目，您需要获得更多的支持者。然而，接受该报告采访的编辑们抱怨说，近年来，社交媒体（尤其是 Instagram）上帖子的影响力有所下降。没有人明白为什么。一些出版商甚至诉诸赞助帖子，即向 Instagram 付费来增加出版物数量。该社交网络在给 GLOBO 的一份说明中表示，“它不会减少鼓励人们购买广告的内容的覆盖范围”。比安卡·安图内斯 (Bianca Antunes) 是来自 Pistache 编辑部，专门从事向儿童介绍城市化世界的书籍和游戏，她补充说，为活动找到广告空间越来越困难。她对随着建筑杂志的停刊而受到社交媒体的绑架感到遗憾。 — 只有当你拥有大量资金时，影响者才会发挥作用 — 她说，他们需要筹集必要的资金，才能在 10 月 10 日之前使 Trilhas Urbanas 棋盘游戏可行。截至本周五（22日），该项目已达到目标的45%。游戏“Trilhas Urbanas”由 Diário Macabro 的 PistacheEditor Divulgação Nathalia Scotuzzi 在卡塔斯资助，该游戏指出，竞争的加剧也让生意变得困难，因为众筹的发行商数量只增不减，而公众的参与程度却大致相同。当娜塔莉亚看到大型出版商来到卡塔斯时，她想象他们将帮助独立出版商吸引更多受众。但事实恰恰相反：本已有限的读者群体最终被粉碎，她说。娜塔莉亚没有提及具体名字，但 Record 和 Companhia das Letras 等出版集团已经采取了合作融资的方式。 — 以前，读者只认识卡塔斯的一个或另一个出版商。随后，他们开始遭到数百家出版商的轰炸。最后，那些关心建立读者社区的人最终会帮助那些从未致力于此的人——来自 Clepsidra 的 Cid Vale Ferreira 说。 “纯真时代的终结” 为了克服众筹危机，出版商试图压低价格并寻找新的项目宣传方式（时事通讯、信息组等）。玛丽娜·阿维拉 (Marina Avila) 来自 Wish，一家以豪华童话选集而闻名的公司，她一直押注于更便宜的版本和具有畅销潜力的书籍。来自 Pinard 的米兰达选择减少印数，这增加了书籍的单价，但降低了活动的价值。然而，他认为这一操作可能会对现金流产生负面影响，因为它限制了出版商囤货并在网站上销售的能力。 — 我们还考虑过发起没有结束日期的筹款活动，改进赠品并通过我们的网站投资于销售 — 米兰达说。 — 众筹实际上是我们唯一的收入来源。我们必须重新调整这个平衡。这是纯真时代的结束。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:54:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/09/22/a-vaquinha-foi-para-o-brejo-por-que-a-publicacao-de-livros-via-financiamento-colaborativo-esta-em-crise.ghtml</guid></item><item><title>枪击、碾压、刺伤和转身：面包店斗殴后发生的一系列事件导致 SP 造成 1 人死亡、2 人受伤</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/tiro-atropelamento-facada-e-reviravolta-serie-de-acontecimentos-apos-briga-em-padaria-deixa-um-morto-e-dois-feridos-em-sp.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vzFaqZz2Ao5O_IkRtgfUZw-mtpA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/y/U0nXATSiWKPUsVuBv88w/whatsapp-image-2023-09-22-at-12.52.24.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这起案件甚至给调查人员留下了深刻的印象，并在社交媒体上疯传。一名男子被捕，警方要求现场检查 圣保罗西区Parque Munhoz的一家面包店内发生斗殴事件，引发枪击、被碾压和死亡等一系列事件来自刺伤和玻璃弹片。该案件给互联网用户留下了深刻的印象，并在社交网络上疯传。这一切都始于本周四早上（21日），当时宪兵被召集来处理一起涉及一名 30 岁男孩的事件，这名男孩与他的父亲一起被一名男子开枪射击，这名男子显然因与父亲之间的谈话而感到恼火。他们俩。苏珊·冯·里希特霍芬 (Suzane von Richthofen)：了解这位来自圣保罗的妇女如何遇见一位名叫莫宁 (Mourning) 的医生的医生，她的第一个女儿莫宁 (Mourning)：五胞胎的母亲讲述了失去婴儿的痛苦以及 71 天后回家时的痛苦：“我们满载而归”枪手 61 岁的父亲在向警方发表的声明中表示，当枪手走近并参与其中时，他正在与儿子谈论一位未透露姓名的律师。对话。据称，嫌疑人威胁了他们两人，然后开枪射击。受害者被送往坎波林波急诊室，目前仍在医院接受治疗。一连串的事件就从这里开始。据警方称，枪击事件发生后不久，枪手打破了面包店的一扇玻璃门，最终用碎片割伤了自己的脖子。尽管受伤，该男子仍钻进车内逃跑。然而，在逃跑过程中，嫌疑人撞上了另一辆车并死亡。然后，一名路过现场的护士看到事故发生后停下来帮助枪手，结果被一名司机撞倒，这名司机在向警方发表的一份声明中表示，她相信这是一起抢劫。为了逃脱她认为的强盗，她最终撞倒了护士。他受了轻伤，决定不对司机提出刑事指控。扭转局面 在分析了安全摄像头的图像后，圣保罗民警再次感到惊讶。调查人员发现，这名被枪杀的30岁男子是对枪手发起袭击的人，这与他父亲的说法相反。随后，袭击发生后，嫌疑人拔出枪并开枪。警方还在图像中发现，与向总理报告的情况相反，除了玻璃碎片之外，枪手还被被枪杀男子的父亲刺伤。这名 61 岁男子被带到警察局并当场被捕，目前仍被拘留。圣保罗第 89 警察局已登记此案，并要求现场检查。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:54:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/tiro-atropelamento-facada-e-reviravolta-serie-de-acontecimentos-apos-briga-em-padaria-deixa-um-morto-e-dois-feridos-em-sp.ghtml</guid></item><item><title>CVC 将雇用 1000 名员工，相当于其现有员工队伍的三分之一</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/22/cvc-vai-contratar-mil-pessoas-o-equivalente-a-um-terco-da-sua-forca-de-trabalho-atual.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UCniLzv1i4uHZlQLCb3-Bf-B_Yk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/C/7bQoilRh2sohEhnpeCUA/loja-cvc-4.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;随着旅游业的恢复，该运营商计划对商店网络进行“强劲扩张”，并开设一家 CV 银行 为了“强劲扩张”其在巴西的千余家商店网络，CVC 计划招募一名千人参与其新计划的就业能力，相当于其劳动力的三分之一。考虑到其 1,040 家门店，该运营商目前总共拥有 3,000 多名员工——其中大多数是特许经营店，只有 5 家自己的分店。 — 部分加盟商在疫情期间流失员工，难以填补空缺。因此，银行需要高质量的招聘。与此同时，CVC 的目标是大力扩张其门店——CVC 特许经营网络总监 Viviane Pio 解释道。疫情期间，该运营商关闭了约 400 家门店，占新冠疫情爆发前 1,400 家门店网络的三分之一。自今年年初以来，已经有49个职位空缺。这位高管表示，到 2023 年底，还有 27 个单位正在实施过程中。该公司没有透露开业目标。但市场消息人士表示，重点是在 2024 年底前恢复到大流行前的水平。 Hurb 和 123Milhas 的影响 Viviane 解释说，扩张还有其他驱动因素。 — 该国旅游业强劲复苏，我们的销售一直在增长。另一件事是，消费者越来越多地寻找实体店购买旅行，特别是由于涉及 Hurb 和 123Milhas 的事件——她说。根据劳动和就业部就业和失业人员总登记册（笼式）的数据，今年 1 月至 6 月，旅游业创造了 10.5 万个新就业岗位。将我们的注意力转向实体店及其销售队伍也是公司新管理层带来的一个变化，自年中以来，法比奥·戈迪尼奥(Fabio Godinho)开始掌管公司。此次交换是在该公司与其债务证券持有人达成协议，重新安排这些证券的付款时间表之后进行的。该协议还为加强 CVC 现金流的股票发行铺平了道路，以换取该运营商创始人兼前控制人 Guilherme Paulus 的投资基金的出资。专注于创造就业机会 为了推进此次招聘，该公司创建了 CVC 特许经营护照，为网络中的所有特许经营商提供统一的职位空缺银行。注册成为永久性的，将用于替换空缺职位和为新店招聘员工。 CVC特许经营网络总监Viviane Pio：公司的目标是大力扩大门店数量。 披露——这些职位空缺主要集中在销售、客户服务方面。我们在小镇有很多商店，全国各地都有空缺。 Viviane 说，里约州有 70 个，圣保罗有 150 个。 ——这千名新兵应该在六到七个月内被吸纳。她本人于 1999 年加入 CVC，担任销售职位。她强调，被聘用的员工将有职业发展的前景，未来甚至有可能成为特许经营商。建立合作伙伴关系以“吸引人才” 该公司建立了合作伙伴关系，以加速和扩大人才招募。 Universia 是桑坦德银行的就业部门，致力于这方面的工作； Vocation，除了非政府组织 Gerando Falcões 之外，还通过零售和客户服务领域的青年学徒计划帮助年轻人为就业市场做好准备。该就业库是 CVC 就业能力计划的首个举措。然后，其他人也会来，例如销售人员和企业家学校。在当今的招聘中，高中或高等教育学历的人有机会。职位空缺的需求大部分来自年轻人和50岁以上的人。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:53:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/22/cvc-vai-contratar-mil-pessoas-o-equivalente-a-um-terco-da-sua-forca-de-trabalho-atual.ghtml</guid></item><item><title>Kayky Brito的克服：从事故到出院，演员经历了手术和多重创伤；记住</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/a-superacao-de-kayky-brito-do-acidente-a-alta-da-uti-ator-passou-por-cirurgias-e-politraumatismo-relembre.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZrmUxf-Xz_PBcFRP8QYpJOhvOM0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/K/CBnBKJRXWfLZ70W6fy9g/snapinsta.app-282011656-675496966841790-581451944858043345-n-1080.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据今天上午发布的金球奖医疗通报，布里托意识清醒，正在与家人交谈并配合治疗。2日凌晨，在普拉亚达巴拉（Praia da Barra）波斯托6号附近的卢西奥科斯塔大道（Avenida Lúcio Costa）被碾压后在里约西区的达蒂茹卡，34岁的演员凯基·布里托因多发伤住院，情况严重。他接受了手术并正在接受康复治疗。在家人和朋友的密切监护下，布里托在重症监护室 (ICU) 度过了 20 天。这个星期五，他被转移到自己的房间。根据今天早上发布的金杯医疗公告，布里托意识清醒，正在与家人交谈并配合治疗。 Kayky Brito 案：参见事故每位目击者证词要点 “我的心不在钱”：碾压 Kayky Brito 的司机表示，他已经拒绝了超过 50 万雷亚尔的广告 这场事故 Kayky 被碾压于2 号凌晨，在里约西区 Praia da Barra da Tijuca 的 Posto 6 附近的 Avenida Lúcio Costa 上，Brito 和 Bruno de Luca 在 Dona Maria 售货亭，决定前往他的家。朋友的车停在街对面。在返回途中，他被迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦 (Diones Coelho da Silva) 撞倒，当时迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦 (Diones Coelho da Silva) 正沿着卢西奥科斯塔大道 (Avenida Lúcio Costa) 从雷克雷奥 (Recreio) 前往巴拉 (Barra)。该应用程序司机正在运送一名乘客，同行的还有她的女儿。事故发生后，迪奥内斯被送往医疗法律研究所（IML），在那里他接受了血液酒精测试，据警方称，测试中没有发现酒精摄入量。司机在给警方的一份声明中表示，演员“突然跑过马路”。他还表示，当时他在左侧车道，试图转向右侧车道，但无法避免碰撞。事故发生当天，Kayky 被送往南部地区的 Miguel Couto 市立医院，并因多发伤入院重症治疗中心 (CTI)，病情严重。下午，他被转移到位于里约南区科帕卡巴纳的 Copa D&amp;#39;Or 医院。布里托被送进 ICU，接受镇静剂和机械通气。 9月4日 事故发生后的周一，他接受了修复骨盆和右上肢骨折的手术。手术顺利进行，演员在机械通气下保持镇静以恢复。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 安全图像显示演员 Kayky Brito 于 9 月 13 日发生的事故 上周，Copa D&amp;#39;Or 医院报告说，演员已停止镇静，并且在没有麻醉的情况下呼吸。机械通气的帮助：“Copa D&amp;#39;Or 医院告知，患者 Kayky Fernandes Brito 在没有机械通气的情况下已经可以呼吸，也没有服用镇静剂。他的临床症状正在改善，仍将继续接受重症监护”，发布的文件称13日，从那时起，演员的病情出现了显着的临床改善，他开始了常规的呼吸和运动康复。最初的插件文本今天 本周五，医院确认布里托正在与言语治疗和物理治疗程序合作。本周五，这位演员终于从重症监护室出院了。在新发布的公告中，Copa D&amp;#39;Or医院报道称，布里托已从重症监护室出院，意识清醒，正在与家人交谈并配合骨科康复过程。查看演员 Kayky Brito 的照片</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:39:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/a-superacao-de-kayky-brito-do-acidente-a-alta-da-uti-ator-passou-por-cirurgias-e-politraumatismo-relembre.ghtml</guid></item><item><title>里约热内卢的冬天即将结束；春天将在本周六到来</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/inverno-vai-embora-em-dia-de-calorao-no-rio-primavera-chega-neste-sabado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lRTG5ZgWu8N_e9337CTcLd2WJ98=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/i/16uTKPRVALJSJJtoFvCQ/picole.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据Alerta Rio系统的预测，本周五将是高温低湿。根据Alerta Rio系统的预测，冬季的最后一天将会很热，最高气温可能达到37度。本周五下午，该市部分地区的相对空气湿度可能在 21% 至 30% 之间。这个季节受到厄尔尼诺现象的强烈影响，该现象导致北部地区伊拉雅市的气温在9月18日达到41度。动物热度：狮子、美洲虎、熊和大象在里约热内卢生物公园接受冰棒消暑 相机：PM 已存储了 1 亿小时的警察行动记录 — 这一现象在南美洲和东南部地区规模巨大，影响深远， “我们市的气温高于平均水平”——Alerta Rio 首席气象学家 Raquel Franco 解释道。此外，根据 Alerta Rio 的数据，7 月 4 日冬季该市记录的最低气温为 11.3 度。Alto da Boa Vista。在历史系列（自 1996 年以来）中，该季节记录的最低气温为 2014 年 6 月的 8.6 度，也是在阿尔托达博阿维斯塔。动物热度：狮子、美洲虎、熊和大象在里约热内卢生物公园收到冰棒消暑 酒吧达卡查萨 (Bar da Cachaça) 表达了对这位歌手的声援，并表示对“那些人的生活”没有任何意见涉及&amp;#39;O Alerta Rio 它还强调了空气相对湿度较低，这是冬季的特征。 13 日，Irajá 站的泄漏率为 26.1%，São Cristóvão 站的泄漏率为 28.6%。根据世界卫生组织的数据，低于 30% 的比率就值得关注。人体的理想水平是在40%到70%之间。查看冬季最高和最低气温排名 Major 41 度 - 9/18 40 度 - 8/24 39.3 度 - 8/23 Lion Simba 是第一个在 Bioparque Minors 11 度获得血味布丁形冰棒的人： 5/7 11.3 度 - 4/7 11.8 度 - 3/7 初始插件文本 Rio：看看通过公司之间的合作伙伴关系，中心可以改变什么，以振兴该地区</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:38:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/inverno-vai-embora-em-dia-de-calorao-no-rio-primavera-chega-neste-sabado.ghtml</guid></item><item><title>被任命为 Chico Moedas 前任的年轻女子在互联网用户入侵她的个人资料后收到消息：“她摆脱了”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/22/apontada-como-ex-de-chico-moedas-jovem-recebe-mensagens-apos-invasao-de-internautas-a-perfil-se-livrou.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VOpHH2WMesJyahYUPPt-b-zEAxw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/d/N7l8YXTlinJABIjVwy7g/whatsapp-image-2023-09-22-at-12.45.06.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; Mariana Tesch 是一名舞蹈老师，已经有了新恋情 来自尼泰罗伊的舞蹈老师 Mariana Tesch 被互联网用户认定为影响者 Chico Moedas 的前女友，而 Chico Moedas 现在是歌手 Luísa Sonza 的前女友。玛丽安娜在她的 Instagram 账户上收到了许多谈论这个话题的消息。 “你摆脱了它，朋友，感谢上帝，”一位追随者说道。另一位网友说道：“哦，我的朋友，我想你一定想唱这首让人难以忘怀的歌曲，但又无法哈哈哈，你很漂亮，祝一切顺利。” “你是奇科的前任吗？”第三个人问道。在社交媒体上，玛丽安娜被称为奇科约会了九年的女人。在接受 Valentina Bandeira 主持的播客 Match - O Papo 采访时，男孩表示一夫一妻制是这种关系的一个特点。 “我约会了九年。九年的关系是一段很长的时间。我有这个特点。一夫一妻制。一夫一妻制的关系。从我年轻的时候就开始了。我像个孩子一样约会。它得到了地狱般的回报。一个女人我非常钦佩。我们互相交谈。一个不可思议的人，”他说。初始插件文本</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:34:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/22/apontada-como-ex-de-chico-moedas-jovem-recebe-mensagens-apos-invasao-de-internautas-a-perfil-se-livrou.ghtml</guid></item><item><title>陪产假：大多数 STF 认为国会应该对父亲的权利进行监管；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/licenca-paternidade-maioria-do-stf-ve-omissao-do-congresso-que-devera-regulamentar-direito-para-pais-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZjcssKfpbepEXCxV7rCHjGTwjPk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/Q/PvOyQYQGeuqBHp1j9x4g/stf-julgamento-8-janeiro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该主题正在法院的虚拟全体会议上进行讨论，直到 29 日 联邦最高法院全体会议 Cristiano Mariz 联邦最高法院（STF）以多数票认为国民议会未能起草一份规范工人父权许可的法律。目前，该许可证的一般期限为五天。该问题将在 29 日之前的法院虚拟全体会议上进行分析，但在此之前，审判可能会因要求审查或强调而中断。最高法院正在分析的诉讼由全国卫生工作者联合会 (CNTS) 提出，并于 2020 年开始审理，但因审查请求而停止。在这种情况下，该实体要求 STF 为国会制定陪产假规则设定最后期限，例如工人有权享受的天数。宪法将福利规定为工人的一项权利，并规定，在立法机关起草有关该主题的法律之前，休假的一般期限为 5 天。当案件开始审理时，报告员、现已退休的部长马可·奥雷利奥·梅洛以毫无根据为由驳回了这一请求。埃德森·法钦 (Edson Fachin) 部长则提出了分歧，以判断该行动是否有效并宣布立法遗漏，并为国会设定了 18 个月的期限来纠正这一遗漏。目前，大多数部长投票承认立法机关存在疏忽，但国会审议该问题的最后期限仍将在审判结束时讨论。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:33:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/licenca-paternidade-maioria-do-stf-ve-omissao-do-congresso-que-devera-regulamentar-direito-para-pais-entenda.ghtml</guid></item><item><title>尸体在莱布隆海滩 (Praia do Leblon) 的海里被发现</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/corpo-e-encontrado-no-mar-da-praia-do-leblon.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sgpnDcC6V9ZAffflZItsZ_GpIGM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/h/69c7ALS9aQDMBnL1OAcQ/whatsapp-image-2023-09-22-at-9.18.47-am-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;审核后转发至IML；受害者身份尚未确定 本周五上午，在里约南部地区莱布隆海滩 (Praia do Leblon) 的海中发现了一具尸体。据消防部门称，消防队于上午 9 点 30 分被召集到 11 号消防站，并将尸体送往博塔弗戈的第一海事大队 (1st GMAR)，在那里进行检查。摄像机：总理已经存储了1亿小时的警察行动记录医生拍摄了麦克波兹的律师手术后的视频，并谈到了手术中的困难：“大量纤维化”莱伯伦的一名居民沿着海岸散步，目睹了这一时刻一名消防员进入海中并开始发出信号寻求帮助，这引起了游泳者的注意。据她说，这名士兵在 11 号哨所得到了身穿制服的同志的支持，他们使用摩托艇协助事件。据她说，尸体处于腐烂状态，穿着红色短裤。据消防人员介绍，死者是一名男子，经过检查后，将被送往该中心的法医研究所进行认领。 Bar da Cachaça 引用了 Luísa Sonza 为 Chico 创作的一首歌曲，表达了对这位歌手的声援，并表示对“相关人员的生活”没有任何意见</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:31:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/corpo-e-encontrado-no-mar-da-praia-do-leblon.ghtml</guid></item><item><title>奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 在社交媒体上的帖子中首次谈论与路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 分手的事</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/22/chico-moedas-fala-pela-primeira-vez-sobre-termino-com-luisa-sonza-em-post-nas-redes-sociais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xUN4I0WX4rE4ABcYatAHKMg4I7M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/o/yxDX1TQUmWIsfUAYu6Kw/luisa-sounza-e-chico-moedas.webp" /&gt;&lt;br /&gt; “我请求尊重”，这名男孩写道，据称他在里约热内卢南区的一家酒吧浴室里背叛了这位歌手。奇科·莫达斯首次公开谈论他与路易莎·桑扎关系的结束。在社交媒体上的新个人资料中，男孩表示他的旧 Instagram 帐户已被删除，但他并没有停止关注这位歌手。 “很多人要求提供摄像机图像”：据称路易莎·松扎被背叛的酒吧老板称“混乱”记住主要时刻：路易莎·松扎和奇科·莫达斯之间的浪漫持续了四个月“不要像对待男孩一样对待男人”：路易莎·松扎回应发布关于与 Chico Moedas 分手的照片中 Luísa Sonza 的时刻“我从未停止关注歌手 Luísa Sonza。我不再能够访问的个人资料已被入侵。关于不忠的指控，我问出于尊重，这不是我现在想谈论的话题。我想说的一切都已经对路易莎说了。谢谢你”，奇科写道。路易莎·松扎 (Luísa Sonza) 在参加安娜·玛丽亚·布拉加 (Ana Maria Braga) 的节目“Mais Você”期间谈到了她与奇科 (Chico) 关系的结束。当时，她读了一封信，信中指责奇科在“酒吧肮脏的浴室”里欺骗了她。 “背叛、违反协议、尊重、信任、关怀继续成为常态，这是令人难以忍受的。这是一次性的错误。只有那些被背叛的人知道他们所感受到的痛苦以及这会引发什么，”他开始说道。 “背叛让你自我否定，让你觉得自己很蠢，很愚蠢，是一个小丑，一个傻瓜。这是一种无法解释的痛苦。这是对他人信任的破坏。这是对相信别人的恐惧。这是一个被摧毁的梦想。所有你的奉献精神、你所有的热情、关心和爱都被抛弃了”，桑扎说。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:30:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/22/chico-moedas-fala-pela-primeira-vez-sobre-termino-com-luisa-sonza-em-post-nas-redes-sociais.ghtml</guid></item><item><title>男子冒充警察向18岁青少年勒索钱财被捕</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/homem-e-preso-apos-se-passar-por-policial-para-extorquir-dinheiro-de-jovem-de-18-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Nk_BQzV_uznhs3aHtEtlxBjxHkE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/4/S3B7zfShe8VN1xldgyzw/screenshot-17.png" /&gt;&lt;br /&gt; 50 岁的雨果·安东尼奥·萨比诺·迪亚斯 (Hugo Antônio Sabino Dias) 在尼泰罗伊的一家购物中心追赶一名男孩，然后威胁他要 600 雷亚尔 雨果·安东尼奥·萨比诺·迪亚斯 (Hugo Antônio Sabino Dias)，50 岁，周三因在一间商场内勒索一名 18 岁男孩而被捕。在里约大都会区尼泰罗伊的购物中心，他向受害人谎称自己是市中心警察局的一名警察，并称自己有另外六名值班警察陪同。这起犯罪事件发生在3月23日，目前正在由第76民警进行调查。嫌疑人已有敲诈勒索、强奸和使用虚假文件的警方记录，并已被捕。凯基·布里托 (Kayky Brito) 已从 ICU 出院，神志清醒：“我的心快要爆炸了”，这位演员的母亲说，“我不会让我的丈夫看到我”，一位在接受 MC Poze 手术的医生的抽脂手术后变形的女士说道。律师 案发当天，受害人在市中心的海湾市场购物中心。有一次，他走进卫生间，发现雨果正在透过镜子看着他。离开时，他被他“飞快地”追到了距离购物中心5分钟步行路程的João Goulart巴士总站。当他们到达那里时，嫌疑人据称询问受害者是否“喜欢”任何东西，指的是同性关系。男孩告诉警方，他回应说他喜欢它，但在那一刻，他“不愿意”。一名男子冒充警察向一名18岁男孩勒索钱财后被捕。据受害者称，雨果抓住了他的手臂，让他陪他一起。他们在 Visconde do Rio Branco 大道和 Rua São João 之间的标志前停下，靠近航站楼和购物中心，当时嫌疑人谎称自己是尼泰罗伊中心警察局的警察。随后，雨果向这名年轻人索要600雷亚尔，并威胁他在浴室里做了“猥亵行为”，如果他不付钱，就会逮捕他一个月。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 男孩宣布他没有那笔钱，并被雨果带到海湾市场的一家商店办理分期付款计划。在那里，他向这名雇员介绍自己是男孩的叔叔，让受害者给他买了一部价值 900 雷亚尔的手机。在调查过程中，第 76 DP 的特工于 4 月 13 日逮捕了雨果的同伴 Alcilene da Conceição Ribeiro。她因携带手机而被当场抓获，并将因接收手机而受到指控。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/homem-e-preso-apos-se-passar-por-policial-para-extorquir-dinheiro-de-jovem-de-18-anos.ghtml</guid></item><item><title>梅西亚斯被列入 STF 名单，他向卢拉政府的福音派支持者询问：“我代表的是一个这里许多人都没有投票支持的政府”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/cotado-para-o-stf-messias-pede-torcida-de-evangelicos-a-gestao-de-lula-represento-um-governo-que-muitos-aqui-nao-votaram.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dKc-vECdILWgwzY8boCkO77QcGw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/J/BtXCJbSnqb2DeauDgC8A/52648761005-a682582ab0-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; AGU 负责人请求祈祷，以便现任政府“做出最佳决定” 总检察长办公室 (AGU) 负责人豪尔赫·梅西亚斯 (Jorge Messias) 有消息称将填补联邦最高法院 (STF) 的空缺，他请求“做出最好的决定”。本周五在国会举行的福音派议会阵线会议期间，向路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦的管理层表达了对福音派的支持。当梅西亚斯在活动中被宣布出席时，受到热烈欢迎，他在讲话开始时强调，他“代表了一个在场的许多人没有投票支持的政府”，但要求大家支持和祈祷，以便包括卢拉在内的所有政客做出最好的决定为社区。他没有点名批评威权主义行为，并强调宪法保障宗教自由，福音派也可以通过宪法表达自己的意见。 ——我今天怀着极大的责任感来到这里，我知道，我代表的政府是这里许多人没有投票支持的。我为此请求爱和同情。我是和平而来的，我知道很多人不支持这个政府。但是，我们生活在一个非常年轻的民主国家，只有 35 年历史。我相信今天在座的每一位代表都是被上帝提升到他的位置的，因此，我为你们每一个人祈祷。这就是为什么我还要求你们为这个国家的每一位权威祈祷，以便他们在决策时拥有智慧——他说。就在向政府祈祷之前，梅西亚斯看到国会女议员弗兰西亚娜·拜尔（Republicanos-RS）称现任政府为“不当政府”并受到赞扬。她批评了卢拉政府所青睐的所谓性别意识形态和意识形态议程。梅西亚斯批评威权主义，并呼吁尊重宗教自由。在活动中，他向会议厅福音派长凳领袖、副议员塞拉斯·卡马拉（共和党-AM）致意，他称其为“兄弟”，以及也出席了活动的 STF 部长安德烈·门东萨。 — 我在一个福音派家庭长大，为来自教会受迫害、弟兄无法传福音的国家的传教士祷告。感谢宪法赋予我们投票权和被选举权，我们今天在巴西处于这种境地。保障我们宗教自由的同一部宪法。威权主义总是潜伏在门口，第一个受害者总是真相和自由。其中，宗教自由。在罗莎·韦伯部长从联邦最高法院 (STF) 退休之前，总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦就空缺的人选向政界人士进行了咨询，这场竞争一直在三个最热门的候选人之间进行：司法部长联盟主席豪尔赫·梅西亚斯 (Jorge Messias)、联邦审计法院 (TCU) 院长布鲁诺·丹塔斯 (Bruno Dantas) 和司法部长弗拉维奥·迪诺 (Flávio Dino)。与此同时，在与可信赖的行政长官的对话中，他们努力表明与政府所珍视的进步议程保持一致。即使面对左翼近几个月发起的提名女性最高法院法官的运动，卢拉也没有表现出压力会产生任何效果的迹象。总统已经明确表示，选择过程中最重要的标准是他与未来部长的信任程度和接触程度。到目前为止，他还没有表明他见过符合这些要求的女人。直到去年年底交接之前，梅西亚斯都无法直接接触卢拉。这种接近是在未来的 AGU 参与制定上任后将采取的措施的过程中建立的。迪尔玛和 BNDES 主席 Aloizio Mercadante 出钱让梅西亚斯去 AGU。如今，劳工党主席格莱西·霍夫曼 (Gleisi Hoffmann) 和参议院政府领导人雅克·瓦格纳 (BA) 也支持他。然而，他的对话者指出，梅西亚斯的优势之一是，由于他的职位，部长几乎每天都与卢拉打交道。卢拉还叫他陪同与共和国总检察长奥古斯托·阿拉斯的谈话，这是对该职位的一种非正式听证会。对于与卢拉关系密切的人来说，梅西亚斯是当今唯一一个与总统对其律师克里斯蒂亚诺·扎宁(Cristiano Zanin)的信任标准接近的人，克里斯蒂亚诺·扎宁是他的律师，也是最高法院的第一个空缺。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:16:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/cotado-para-o-stf-messias-pede-torcida-de-evangelicos-a-gestao-de-lula-represento-um-governo-que-muitos-aqui-nao-votaram.ghtml</guid></item><item><title>为何PR发生128辆车、94人、6人死亡的连环相撞事故</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/o-que-explica-engavetamento-com-128-veiculos-94-pessoas-e-6-mortes-no-pr.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Hv6GeRhCqtTEQ3PGIg30CEz_Uek=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/I/ZGgLEWTsWbF7OSKzIDng/acidnte.png" /&gt;&lt;br /&gt; PRF的报告称，距离事故现场约2公里处，有标志牌警告雾天需要减速，并建议雾天不要在路边停车。此次连环连环相撞事故涉及128辆车、94人以及报告称，2 日，在巴尔萨诺瓦 (PR) 的 BR-277 公路上，由于大雾导致“赛道能见度大大降低，再加上车手反应迟缓或效率低下”，导致 6 人死亡。联邦公路警察局 (PRF) 通报了这起事故，事故发生在圣路易斯杜普鲁纳 (São Luiz do Purunã) 地区 136 公里处。 DF：警方逮捕了模拟 12 起事故并摧毁 25 辆豪华汽车的组织，以从保险公司获得 200 万雷亚尔苏珊·冯·里希特霍芬 (Suzane von Richthofen)：了解圣保罗妇女如何遇见一名被认定为她第一个女儿的父亲的医生 报告强调该道路的监管速度具有“当前且清晰的水平和垂直信号”。限速为 80 公里/小时。报道称，距离事故现场约2公里处，有警示牌，警告雾天需要减速，并建议雾天不要在路边停车。 BR-277 上有 128 辆车连环相撞：PRF 报告显示，事故发生前 2 公里处有关于大雾的警告标志 PRF 披露 根据 PRF 的数据，涉及的车辆总数为 128 辆，其中包括货运车辆（卡车与拖车）的组合例如，因为它们有两个牌照，所以算作两辆车。此外，所有遇难者均乘坐乘用车，两辆货车夹在中间，五人当场死亡，另一人最终在医院死亡。该公司报告称，另有 12 人受轻伤或重伤。据PRF称，事故发生时正在下雨并且有雾。 PRF 的结论已转交给民警，以协助准备刑事专家报告。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:13:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/o-que-explica-engavetamento-com-128-veiculos-94-pessoas-e-6-mortes-no-pr.ghtml</guid></item><item><title>总理当场被捕：瓦斯科圣雅努阿里奥记录的唯一针对科里蒂巴的事件</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/pm-preso-em-flagrante-unica-ocorrencia-registrada-em-sao-januario-no-vasco-contra-o-coritiba.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/k0h7RnWvln2U-g9D0emfSUk20Lo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/h/GXKqp9TS2ulswSwOyWcw/vasco1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;罪与罚：30天没有球迷的情况下，瓦斯科球迷决定守规矩 即使圣雅努亚里奥体育场爆满，瓦斯科对阵科里蒂巴的比赛——场馆向公众开放后的第一场比赛——也发生了一起由法院记录的事件。球迷和重大活动：一名宪兵因在巴雷拉杜瓦斯科 (Barreira do Vasco) 罗伯托迪南大道 (Avenida Roberto Dinamite) 的 Gigantes da Colina 商店外开枪而被捕。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:13:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/pm-preso-em-flagrante-unica-ocorrencia-registrada-em-sao-januario-no-vasco-contra-o-coritiba.ghtml</guid></item><item><title>原住民庆祝时间框架论的推翻，但批评托弗里的投票</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/indigenas-comemoram-derrubada-da-tese-do-marco-temporal-mas-criticam-voto-de-toffoli.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YecssG9KIz8HMG5yPP99bFKqKc8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/f/FMtSA4RluBWqwmFABOSA/52902703427-f78ed0a0c7-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;来自 STF 的迪亚斯·托弗里 (Dias Toffoli) 是第五位投票反对原住民土地时间框架论文的法院部长。根据他在第四项中的立场以及路易斯·福克斯和卡门·卢西亚在第五项中的立场，法院以多数票反对将 1998 年宪法确立为有关领土划界的起点。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:07:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/indigenas-comemoram-derrubada-da-tese-do-marco-temporal-mas-criticam-voto-de-toffoli.ghtml</guid></item><item><title>Stellantis 将在里约投资 25 亿雷亚尔，并在雷亚尔港制造 C3 AirCross</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/22/stellantis-vai-investir-r-25-bilhoes-no-rio-de-janeiro-ate-2025.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6oFJL_F6aTGYeBPHHwu4nJGKU5k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/R/j6XZ4iQp6qtbCZp6prUQ/whatsapp-image-2023-09-22-at-11.56.56.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;公司希望吸引新的供应商。部分资源将用于开发新产品 Stellantis 是由菲亚特克莱斯勒 (Fiat Chyrsler) 和 PSA 集团合并而成的汽车集团，本周五宣布将在里约热内卢投资高达 25 亿雷亚尔。在瓜纳巴拉宫举行的一次活动中，Stellantis América do Sul 总裁 Antonio Filosa 强调，该计划预计将生产新的夏季：酒吧和餐馆对政府决定不采取措施返回感到遗憾 与 123milhas 相同的组织：Max Milhas 申请司法恢复并提供紧急保护 投资位于该汽车制造商在那里设有一家拥有 1,700 名员工的制造工厂。今天，该公司宣布将在该工厂生产一款新车型——C3 AirCross。 C3 已在雷亚尔港生产。这位高管强调，第三款车型即将发布。 — 我们的计划是将里约热内卢置于我们战略的核心。今天我们宣布了第二个模型，很快我们就会有第三个模型。菲洛萨表示，到 2025 年，这一数字将达到 25 亿雷亚尔。 — Porto Real 对我们公司的未来以及可持续和无障碍交通的发展具有战略意义。近年来，其设施获得了重要投资。 C3 AirCross 将在雷亚尔港制造 披露 计划到 2025 年的投资包括新产品的开发、研发和设施现代化，以及工业部门的系统和设备。 Lauro Jardim：汽车制造商与 Anfavea 地位之间的战争 其中，3.3 亿雷亚尔用于开发名为 CMP 的平台变体，该平台与热力、混合动力和电动汽车兼容。该平台将使雷亚尔港具备生产混合动力汽车的技术条件，包括汽油（和乙醇）和电动汽车。 — 此外，通过最近的创新和投资，Porto Real 已准备好接收 Stellantis 各个品牌的型号 — Filosa 说。吸引新供应商 据他介绍，该公司的战略还包括吸引新的国内供应商，这些供应商不仅为雷亚尔港工厂工作，还为巴西其他地区工作。电子商务：Mercado Livre 和 Shopee 获得政府认证，现在购买金额最高可达 50 美元免税。Porto Real 工厂是 Stellantis 在巴西的生产单位之一，是 Stellantis 在南美洲总共建立的 5 家工厂之一。—将允许它供应其他单位，例如米纳斯吉拉斯州和伯南布哥州的单位。这只是更多机会的开始，”他说。到 2022 年，雷亚尔港工厂需要 33 亿雷亚尔的零部件和投入来生产其车辆系列。大约 40% 的需求由位于里约热内卢州的供应商满足。自 2001 年开始运营以来，Polo 已出口超过 35.5 万辆，主要销往拉丁美洲国家。初始插件文本</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:03:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/22/stellantis-vai-investir-r-25-bilhoes-no-rio-de-janeiro-ate-2025.ghtml</guid></item><item><title>消费者报告在 MaxMilhas 获取门票时遇到问题，该公司已申请司法追偿</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/22/consumidores-relatam-problemas-para-obter-passagens-com-maxmilhas-que-pediu-recuperacao-judicial.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KGK-wWlq-ehvGrJRNH492IXZC-g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/a/fGt9PEQyqaYaLQuE2hUg/maxmilhas.png" /&gt;&lt;br /&gt;该公司告诉法庭，三十天内门票销售收入下降了70%，住宿销售收入下降了90%。MaxMilhas周四申请司法赔偿后，消费者对服务提供的投诉在社交媒体上成倍增加。该公司与 123milhas 属于同一集团，法院暂停了该公司针对债权人的保护请求。 123Milhas：米纳斯吉拉斯州法院的决定决定冻结您手机上 5000 万雷亚尔合作伙伴的资产 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 社交网络 X（以前称为 Twitter）的用户据报道，在抵达美国佛罗里达州奥兰多的一家酒店时，预订被取消：“大家好！不要在 #maxmilhas @maxmilhas 买任何东西！我在奥兰多的酒店，我的预订被取消了，没有更多房间可用！避免这种骗局！”他写道。最初的插件文本在社交媒体上的另一篇报道中，一位消费者表示，她将自己的里程卖给了该公司，但该公司现在表示不会付款。该消息附有一个小丑表情符号。最初的插件文本另一个人报告说，他的女朋友正在等待退款，而这笔退款本应提前一天支付。 “他们甚至没有回应，完全无视消费者，”他写道。初始插件文本 超过 1,700 起投诉 在汇集消费者投诉的联邦政府平台 Consumidor.gov 上，2023 年登记的有关 MaxMilhas 的投诉约为 1,795 起。投诉最多的问题涉及航空运输（47.63%）、包裹（28.75%） ）和住宿（5.46%）。投诉数量最多的问题是“支付款项难以或延迟退回”，占22.45%，其次是“不当计费”(10%)、“变更或取消合同/服务困难”(10%)和“报价未履行”（9%）。投诉平均解决率为79%。旅游业担心 123milhas 和 Hurb 等在线旅行社的危机会让消费者更加缺乏安全感和忧虑，从而降低出行意愿 Lucas Tavares/Agência O Globo 了解危机 今年年初，MaxMilhas与123miles宣布合并。 8 月份，有 1.23 亿人暂停了 Promo 线上的灵活套餐套餐和机票，在这种套餐中，人们购买了前往特定目的地的套餐，但没有明确的登机日期。两家公司有一些共同的合作伙伴，但独立运营。在向法院提交的请求中，MaxMilhas 表示，这不是 8 月份提出的追偿请求的一部分，因为当时尚未陷入严重的金融危机。 MaxMilhas 在文件中声称，由于 123milhas 危机，对可信度产生了影响。现在，MaxMilhas 与通过消费者投标经营酒店预订的 Lance Hotéis 一起希望被纳入 123Milhas 司法追偿程序。证词：123milhas 的合作伙伴承认没有现金可用于客户退款 MaxMilhas 在文本中表示，其主要活动是中介销售里程，其业务基本上包括中介销售第三方里程并向感兴趣的人发放机票派对。 123milhas 是采购客户之一。 MaxMilhas 还销售传统的机票和酒店预订服务。根据要求，MaxMilhas 的收入在 30 天的时间间隔内下降了 70% 的门票收入和 90% 的住宿销售收入。请求中列出的 MaxMilhas 债务为 2.26 亿雷亚尔。 MaxMilhas 的债务达 2.26 亿雷亚尔。如果将其计入司法追偿的123Milhas中，债务总额将上升至超过25亿雷亚尔。初始插件文本</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:01:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/22/consumidores-relatam-problemas-para-obter-passagens-com-maxmilhas-que-pediu-recuperacao-judicial.ghtml</guid></item><item><title>在巴黎，COB 将能够与难民分享运动员的食物</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/em-paris-cob-podera-dividir-alimentacao-de-atletas-com-refugiados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MgBkU9nT1nJ1GPq1UFigdzxm57I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/T/U/Va1J3oT22aLruwiK1R5Q/abc.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该提议是在上次董事会会议上提出的，目前正在由委员会研究。巴西奥委会（COB）将能够在明年巴黎奥运会期间与难民分享运动员和巴西代表团的食物。年。委员会正在研究捐款的可行性。道德委员会将在周五之前分析针对 COB 主席的案件 Whatsapp 上的体育全景：加入社区 在董事会的最后一次会议上，COB 与一家负责村里所有食品的公司之间签署的合同获得批准圣图安市议会需要批准超过 100 万雷亚尔的合同。委员会将遵循日本采用的相同模式，即为运动员提供巴西食品。前排球运动员兼顾问伯纳德·拉兹曼指出，将会剩下很多食物，并建议与难民分享。建议联系联合国等国际机构并调解捐赠事宜。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 15:00:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/em-paris-cob-podera-dividir-alimentacao-de-atletas-com-refugiados.ghtml</guid></item><item><title>“自由之声”：为什么有关儿童贩卖的电影与 QAnon 阴谋论联系在一起</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/filmes/noticia/2023/09/22/o-som-da-liberdade-por-que-filme-sobre-trafico-de-criancas-e-associado-a-teoria-da-conspiracao-qanon.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zuVyFgTpn8jTY0wYfRKV0-n_lCw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/b/FwDPyDRUGbwqUnTBM0zw/s704317.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在国内展示的美国产品已经受到了博尔索纳支持者的青睐。达马雷斯·阿尔维斯呼吁“基督教社区”“填满电影院” 《自由之声》周四（20日）在全国800多家电影院首映，其本身无疑是一部电影。以至于墨西哥导演亚历杭德罗·蒙特维德（Alejandro Monteverde）已经在计划拍摄一部关于这部电影的“奥德赛”的纪录片。这部电影由规模不大的 Angel 工作室制作，该工作室以记录耶稣一生的剧集《选民》而闻名，该剧在 Netflix 上播出。该片于 7 月在美国上映，并迅速成为一部大片，取代了诸如此类的耗资数百万美元的制作。比如《印第安纳琼斯与命运遗迹》。它成为继获得奥斯卡最佳影片奖的《寄生虫》之后最成功的独立制作。它已在全球筹集了超过 2 亿美元的资金。然而，它并不仅仅因为它不太可能成功而引起人们的关注。这部电影最终陷入了美国文化战争之中，并被证明是阴谋论的源泉。克劳迪尼奥和布切查、穆苏姆、加尔等：未来几个月，艺术家传记电影将在电影院上映 “我们的梦想”：将真实人物与电影中有关克劳迪尼奥和布切查的人物进行比较 “自由之声”旨在提高公众对有关克劳迪尼奥和布切查的认识贩卖儿童性关系的悲剧探索动作片的陈词滥调。主人公坚韧而敏感，不被恶人吓倒，面对受害者也不忍泪水。这个故事很戏剧性，但影片却时不时地开一些玩笑。它的灵感来自美国国土安全部特工蒂姆·巴拉德领导的地下铁路行动，该行动瓦解了国际儿童贩运团伙。影片中，他由吉姆·卡维泽（《耶稣受难记》中的耶稣）饰演，与听到神圣召唤的麦德林贩毒集团前成员联手，进入哥伦比亚丛林拯救一名洪都拉斯女孩。 ，性剥削的受害者。 “上帝的孩子没有一个是可以出售的，”主角说，他是摩门教徒，也是九个孩子的父亲。这部电影在保守派观众中取得了巨大成功，并得到了美国右翼人物（前总统唐纳德·特朗普、大亨埃隆·马斯克、演员梅尔·吉布森）的认可，导致评论家怀疑《自由之声》暗指被称为 QAnon 的阴谋论，在美国极右翼分子中很受欢迎。这是一个错误的叙述，指责进步人士控制全球儿童性贩运网络。格拉齐·马斯费拉（Grazi Massafera）：“我不知道自己有能力成为一名演员，但我发现天赋是可以磨练的” 说实话：《自由之声》并没有提到左派恋童癖的阴谋。然而，在卡泽维尔公开支持阴谋论以及激烈的观众指责批评这部电影的影评人为恋童癖之后，很难将这部电影与 QAnon 分开。 《滚石》杂志的迈尔斯·克利甚至因将这部电影描述为“带有QAnon暗示的惊悚片”而收到死亡威胁。导演蒙特维德在路过巴西时，对这部电影与“匿名者Q”的联系感到遗憾，但他拒绝说出这个词。 ——在构思这部电影的时候，这些理论根本不存在！起初，我以为我们无法在这些攻击和这些标签中幸存下来。但公众为我们辩护。这已经是最好的防御了！他说，最好的事情是，要让我们的大部分公众认同某个政党或另一个政党并不那么容易。更多争议 《自由之声》的剧本于 2015 年开始编写，比 QAnon 出现早了两年。录制于2018年进行。由于发行商变更，影片的发行被推迟。但这并没有阻止观众将推迟归咎于所谓的好莱坞抵制。是的，《自由之声》粉丝也传播阴谋论。其中一位人士称，美国最大的连锁院线AMC将在仲夏时节在没有空调的房间里放映这部电影，试图迫使公众在放映期间离开。该电影的制片人杰弗里·霍曼否认了这一谣言。 — 实际情况是，自大流行以来，有几家 ACM 影院关闭，但又重新开放放映这部电影。其中一些房间的空调已经多年没有打开，当重新打开时，空调就坏了。然后。没有阴谋。事实上，ACM 很喜欢这部电影——制片人也在访问巴西期间解释道。 “如果你站着不动，你就会死”：年近96岁的劳拉·卡多佐并不关心退休问题 阴谋论并不是“自由之声”道路上唯一的绊脚石。蒂姆·巴拉德（Tim Ballard）是这个故事的灵感来源，是一名恋童癖猎人，也是一个颇具争议的人物。在解放哥伦比亚的儿童之后，他创立了非政府组织地下铁路行动 (OUR)。然而，该组织旨在营救性剥削受害者的秘密任务的有效性受到质疑。最近，在七名女性指控巴拉德性骚扰后，巴拉德被解除了 OUR 的领导职务。在执行这些任务期间，巴拉德会强迫这些女性与他同睡一张床或一起淋浴。据称，他还向其中一人发送了一张穿着内衣的照片，询问她愿意做什么来拯救儿童。 OUR 否认与 QAnon 有任何关系。尽管存在争议，导演和制片人更愿意看到杯子是半满的：至少关于儿童性交易的辩论正在进行。他们希望在像巴西这样有关恋童癖的阴谋论尚未传播得如此广泛的国家，讨论可以更深入。然而，在美国引发的争议应该会蔓延到这里，因为这部电影与全国极右翼的联系已经开始。为了促进这部电影在该国的上映，该公司与 Brasil Paralelo 签署了合作伙伴关系，该平台以根据保守派解释回顾历史的纪录片而闻名，并被批评家指责传播否认主义和阴谋论。 “自由之声”也受到了布尔索纳主义的欢迎。周二（19日），议员爱德华多·博尔索纳罗、卡拉·赞贝利和马里奥·弗里亚斯出席了影片在巴西利亚举行的首映式。在社交网络 X（以前称为 Twitter）上的一段视频中，参议员达马雷斯·阿尔维斯 (Damares Alves) 呼吁整个“基督教社区”“填满电影院”。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 14:53:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/filmes/noticia/2023/09/22/o-som-da-liberdade-por-que-filme-sobre-trafico-de-criancas-e-associado-a-teoria-da-conspiracao-qanon.ghtml</guid></item></channel></rss>