<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2023 20:04:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>有趣的女孩——卡萨格兰德剧院的天才女孩：O GLOBO 订阅者可享受 50% 的折扣</title><link>https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/funny-girl-a-garota-genial-no-teatro-casa-grande-desconto-de-50percent-para-assinantes-o-globo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9y-ilzuyvq5skS7oMUhRTHVXZo0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/B/Y0iarTREOHVR8vz9o9Bg/dsc-5118-aprimorado-nr.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 10 月 28 日至 11 月 19 日，卡萨格兰德剧院举办节目《滑稽女孩 - 天才女孩》。 《O GLOBO》报纸的订阅者购买最多两张门票可享受 50% 的折扣 《滑稽女孩 - 天才女孩》讲述了范妮·布莱斯 (Fanny Brice) 的故事，这是一个被别人视为丑小鸭的年轻犹太女孩。她梦想成为明星和名声，在当地的一场演出中抢尽风头，并被一位著名制片人聘用，后者决定投资她的职业生涯。范妮的舞台才华已经得到认可，她爱上了赌徒尼基。他们很快就结婚了，但当这位女演员和歌手的事业蒸蒸日上时，他们的关系却恶化了。只有俱乐部会员才能享受 50% 的折扣参加本次演出。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:48:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/funny-girl-a-garota-genial-no-teatro-casa-grande-desconto-de-50percent-para-assinantes-o-globo.ghtml</guid></item><item><title>传票请求记录保持者弗拉维奥·迪诺 (Flávio Dino) 在众议院委员会中提供澄清</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/09/recordista-em-pedidos-de-convocacao-flavio-dino-presta-esclarecimentos-em-comissao-na-camara.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NDodj2tnS1cJytCF2bjmCKUQtn8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/S/g1tgMMTweD6Hh8l20Jrg/102969993-mariz-pa-brasilia-09-05-2023-flavio-dino-comissao-de-seguranca-publica-senado-federal-mini.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;司法部长是 71 份要求在他出席的情况下举行听证会的请求的目标； GLOBO排名显示，卢拉的28名部长已成为议员的攻击目标。自接任司法部以来，众议院71名传票请求的目标是弗拉维奥·迪诺，他将于周二参加公安委员会的公开听证会。此次电话会议的目的是让部长澄清其投资组合的预算分配。博尔索纳罗的支持者朱尼奥·阿马拉尔（PL-MG）是请求这次旅行的人。 “Batcu”舞蹈：博尔索纳罗于 2019 年任命了卫生部的无罪服务员 从博尔索纳罗到布洛斯：以色列战争给左翼造成压力，并在巴西政治中打开裂痕 GLOBO 绘制了立法会要求的所有要求卢拉（PT）政府第一梯队成员出席。除了 Dino 之外，Nísia Trindade（健康）和 Gonçalves Dias（前 GSI）分别以 18 和 15 个请求位居第二和第三。这些请求大部分来自于 1 月 8 日进行调查的议会调查委员会 (CPI) 以及 MST 等已经关闭业务的委员会。在旨在调查红色四月入侵的学院中，反对派试图传唤迪诺，以澄清针对社会运动的行动和投诉。 “部长负责协调和监督安全和司法机构，例如联邦警察、联邦公路警察和国家公共安全部队的行动，以打击土地入侵（......）关于部长，由他来澄清联邦警察在目前立法机关发生的入侵事件中应遵循的指导方针”，Kim Kataguiri（União Brasil-SP）解释道。针对迪诺的其他请求要求澄清涉嫌因体育部长安德烈·富富卡就职视频而干扰联邦警察的行为。当时，两人正在谈论该部门的一个项目，首席大法官开玩笑说：“我没有钱，但我有警察队伍。”反对派纷纷转发这一讲话，但其内容却被断章取义。查看申请排名 Flávio Dino（司法）：71 Nisia Trindade（健康）：18 Gonçalves Dias*（GSI）：15 Fernando Haddad（农场）：12 Carlos Fávaro（农业）：12 Camilo Santana（教育）：9 Mauro Vieira （外交）： 9 Paulo Pimenta （通讯秘书）： 8 Rui Costa （民用建筑）： 7 Jader Filho （城市）： 7 Alexandre Silveira （矿业和能源）： 7 Juscelino Filho （通讯）： 5 Paulo Teixeira （发展）土地）：5 Daniela Carneiro*（旅游业）：4 Carlos Lupi（养老金）：4 André Fufuca（体育）：4 Anielle Franco（种族平等）：3 Silvio Almeida（人权）：3 Luiz Marinho（工作）：3 Simone Tebet（规划）：3 Renan Filho（交通）：3 Marina Silva（环境）：2 Jorge Messias（AGU）：1 Esther Dweck（管理和创新）：1 Marcio França（创业）：1 Wellington Dias（开发）：1 Margareth Menezes（文化）：1 Sonia Guajajara（土著人民）：1 * 成为传票请求目标的前部长</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:45:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/09/recordista-em-pedidos-de-convocacao-flavio-dino-presta-esclarecimentos-em-comissao-na-camara.ghtml</guid></item><item><title>“信仰创业”：宗教影响者维克多·博纳托（Victor Bonato）因涉嫌强奸三名信徒而被捕</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/09/empreender-com-a-fe-quem-e-victor-bonato-influencer-religioso-preso-apos-denuncias-de-estupro-contra-tres-fieis.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2ZZ2qdeLsRkanheat8oWhRBp0Hw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/4/TW0tu9RImusHQB4MehRA/whatsapp-image-2023-10-09-at-16.17.06.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; Victor de Paula Gonçalves，27 岁，一年前开始在网上谈论宗教。当时，他说耶稣将使他能够获得金钱并让梦想成真“在重建中”，今天，27 岁的维克多·德保拉·贡萨尔维斯 (Victor de Paula Gonçalves) 的个人资料在 Instagram 上向他的近 15 万粉丝公布，他在 Instagram 上被称为维克托·博纳托.不到20天前，在社交网络上以类似牧师的方式扮演福音派宗教影响者的他，在民警调查了三名妇女对他的强奸指控后，经法院授权暂时逮捕。圣保罗巴鲁埃里妇女警察局 (DDM-Barueri)。他们都是 Galpão 教会的追随者，该教会由 de Paula 和至少另一位合伙人 Guilherme Lemes 创建和教导，Guilherme Lemes 自称是教会的领导者和企业家。这些仪式在阿尔法维尔（Alphaville）举行，这是大圣保罗州的一个高档地区，位于巴鲁埃里（Barueri）和桑塔纳·德帕尔纳伊巴（Santana de Parnaíba）市之间。这些年龄在19岁至24岁之间的中上层年轻女性向当局详细讲述了她们所遭受的骚扰和性虐待，这让司法部门信服了。 “Galpão”：了解福音派运动，其领导人因涉嫌性犯罪被捕活动暂停：因性犯罪被捕的福音派影响者运动取消服务和活动而正是在个人“重建”的正当理由下，维克多·博纳托（Victor Bonato）说他大约一年前从头开始重新启动你的 Instagram。 2022 年 9 月，来自 Igreja Galpão 的网红（曾担任教练）解释说，从那一刻起，他将开始使用社交网络来谈论上帝和他所谓的信仰创业。不久前，博纳托负责至少一家博彩和投资咨询公司，该公司最终因他与其他合伙人发生争执而被关闭，其他合伙人决定将他从公司中除名。现在出现的机会是在圣保罗州的一个主要富裕地区领导一个福音派教会。 “在过去的四五个月里，我沉浸在耶稣里，实际上什么也没做，我感觉到耶稣要求我交付很多东西。当神想要充满一个人时，他想要通过超自然的力量充满一个人，当他他想要交付很多东西，就我而言，它们是经济上的祝福和职业上的祝福，他需要看看将要接受它的人的心是否100％在他身上”，他在第一个视频中说道。 “在这个新的 Instagram 中，我将谈论创业精神，谈论正常的基督徒生活，在那里你会经历奇迹，经历力量，圣灵的洗礼，以及如何根据基于神的话语的原则来承担（。 ..)”。他在 Galpão 旁边选择的美学是众所周知的，并且已经被一些研究人员称为“黑墙教堂”：始终以黑色为主，现代的外观和年轻的气息。这些服务由年轻人提供——在这种情况下，通常是由保拉和她的伴侣莱姆斯——并吸引年轻人。他们穿着浅色和不合时宜的衣服——黑色——、俚语和流行语言。 “我交出了鞋子，告诉耶稣，从那一刻起，我的道路将属于他。耶稣比我更认真地对待我，因为我确实发现自己处于迫使我停下来的境地，”他在第一篇帖子中说道。 “当我到达这个困境时，耶稣开始照顾我的心，并教导我说他想要让我做好准备。让他赋予我力量，充满我并准备我，因为他会恢复我之前所取得的一切：金钱、梦想和一切我都感到空虚，但这一次是以正确的方式，在圣灵的引导下。有钱，但也有平安，被他充满，知道实现这一切的目的是什么。这是”。除了说教、自助名言和励志演讲（与教练的演讲非常相似）之外，维克多还因其在 Galpão 领导下的政治活动而受到关注。在去年的总统竞选期间，他向忠实信徒表示，雅伊尔·博尔索纳罗代表正义，而最终赢得选举的路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦（PT）则代表邪恶。为了发表这一声明，他转载了一些假新闻，例如说卢拉反对逮捕劫匪。 “我被抢劫了，他们用枪指着我的脸，他们拿走了我的手机，这是我辛勤工作和流汗才获得的资产。这种感觉是无能为力和因无能为力而愤怒，这太可怕了，如果你’你知道，曾经被抢劫过。就目前的情况而言，两位总统候选人，我什至不是在谈论名字，而是在谈论理想，一个人辩称，这个人应该被逮捕、审判和定罪，因为他犯下了一种行为一个人受了不公正的待遇，拿了不属于他的东西，另一个人说他只是一个小手机贼，不能逮捕他，不能伤害他，不能虐待他，你甚至可以和他一起喝啤酒。这就是我们面临的情况。 .这是关于善与恶的问题。关于将我们的国家带入我们已经经历过的繁荣之地，即使在世界正在经历的疯狂之中。或者将我们的国家归还到一个抢劫的团伙手中，甚至在竞选活动已经在掠夺（...）选择你的立场，但如果你是一名基督徒，了解基督教，听说过共产主义，研究了包括南美洲在内的国家如何屈服，你就不可能投票给一个左翼政府。”最后，他宣布投票给博尔索纳罗，并重申了前总统的口号：“上帝高于一切，巴西高于一切”。 “我不是在要求你脱掉你的上衣，我是在命令你！”：指控 三名据称受害者提出的强奸指控配有据称由维克多发送给他们的音频和信息，其中，例如，他们气喘吁吁地命令其中一名受害者脱光衣服并发出威胁。 “我不是要你脱掉你的上衣，我是告诉你，该死！！！脱掉你那该死的上衣，炫耀你那美味的乳房，为了我，来吧！！！”，他说在其中一份转录的音频中。甚至有报道称，他邀请其中一人看电影后，趁该女子躺着心不在焉时，强迫其进行口交。 《Metrópoles》报纸预计了这些记录，GLOBO 也获得了这些记录。这三名妇女声称她们违背自己的意愿与维克多发生了性关系，维克多利用自己作为一个不断壮大的教会领袖的声望来威胁她们。被捕前一天的反应 被捕前，维克多在社交媒体上发布了一段视频，称自己“犯了罪”，陷入了“不道德和邪恶”。他在录音中表示：“我违背了我所宣讲的一切，触怒了上帝的心。我辜负了上帝、我的家人和所有信任我的人。”他还表示，他对自己的所作所为感到羞耻和抱歉。因涉嫌性犯罪而被捕的宗教影响者在网上道歉，并继续说道：“我伤害了人们，我伤害了人们，给加尔帕奥这个美丽的事工带来了耻辱。我公开认罪，因为我决定把它抛在脑后，我想建立一个美好的事工。” “没错，从现在开始，光明正大。我来忏悔，这样很明显，我犯了一个错误并失败了，而不是加尔波。”然后，他没有透露细节，而是提到了“女孩们”。“我想请求那些我失败的女孩们的原谅，我欺骗和伤害了她们，我在她们面前表现得不像个男人。”辩方否认指控维克多的律师萨马拉·巴蒂斯塔·桑托斯在一份声明中表示，“重要的是要强调，我的当事人强烈否认对他的指控，尽管警察总部的审讯尚未进行，他的版本尚未进行”，文件说。接下来，萨马拉提到了这段视频。 “我告诉你，被调查的人在他的社交网络上向有关各方发出了宽恕的请求，请求宽恕他在宗教领域被认为有罪的行为，但尚未意识到目前正在处理的任何法律指控。主管部门将进行调查以求澄清”，该说明称。萨马拉还表示，“将根据法律制度，通过程序内的证据对媒体宣布的指控提出质疑。”维克多的辩护律师已经提出撤销临时逮捕的请求。案件曝光后，加尔庞发布了两份笔记。在其中一篇文章中，他谈到将维克多·贡萨尔维斯（Victor Gonçalves）——不再是维克多·博纳托（Victor Bonato）——从会众中除名：“我们通过此声明通知您，维克多·贡萨尔维斯不再是我们运动的一部分！有些事件直接损害了加尔帕奥的信仰并跟随，伤害了这个词，并且与耶稣教导我们的内容不一致。因此，他被从加拉保除名。加拉保重视福音的真理和责任，我们相信我们的事工需要保持透明……我们相信转变，我们为此祈祷。我们向每个人发出邀请，也这样做！我们爱你们，愿上帝祝福你们所有人。”教堂还表示，将关闭一段时间“进行翻修”，直到一切弄清楚。 GLOBO 试图联系自称是 Galpão 领导人的 Guilherme Lemes，但直到本报道发表后才收到回复。此案仍在秘密审理中。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:41:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/09/empreender-com-a-fe-quem-e-victor-bonato-influencer-religioso-preso-apos-denuncias-de-estupro-contra-tres-fieis.ghtml</guid></item><item><title>为什么加维亚赛车赛道是“死亡的跳板”？</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/blog-do-acervo/post/2023/10/por-que-o-circuito-de-automobilismo-da-gavea-era-o-trampolim-da-morte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_Co7GzgKhEf2s3eTIwlmcWKSMVU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/K/fQfPqURCqFcugzHzLELw/gavealargada.png" /&gt;&lt;br /&gt;观看有关在里约南区街道上举行的比赛的好奇故事； 90 年前首次举办的这项赛事使巴西跻身于这项运动的全球版图。作为巴西赛车运动的第一批王牌车手之一，车手伊里内乌·科雷亚 (Irineu Corrêa) 面对着四名对手，他决定采取冒险的策略来夺得冠军。带领您的福特 V8 高速在对手之间“缝合”。然而，当他从路的一侧走到另一侧时，他失去了对车辆的控制，车辆嘎嘎地开到人行道上并撞到了一棵树上。撞击导致他的汽车翻倒，司机被抛到空中。当科雷亚掉进莱布隆阿尔伯克基维斯孔德街的运河时，他已经死了。他当时 35 岁。 2023 年冠军：荷兰人提前赢得一级方程式冠军 艾尔顿·塞纳 (Ayrton Senna) 和加利斯特乌 (Galisteu)：浪漫的开始，最终以车手的死亡结束 这起夺走车手生命的事故是加维亚赛道上发生的几起事故之一。该赛道是巴西最早的赛车运动赛事之一，使该国跻身国际赛车版图，该赛道于 90 年前的 1933 年 10 月 8 日首次举办。赛道全长 11 公里，起始于圣维森特侯爵街 (Rua Marquês de São Vicente) ，从加维亚出发，车手们从那里前往阿尔伯克基子爵，沿着尼迈耶大道绕过莫罗·多伊斯·伊尔芒奥斯，沿着加维亚马路返回起点，在今天罗西尼亚贫民窟所在的山上上下。 Instagram：关注我们的个人资料，其中包含 98 年新闻报道的图片。加维亚赛道有一百多个弯道，穿过不平坦的表面，其中包括乘客被迫用“蟑螂”避开电车轨道的路段，加维亚赛道非常危险，以至于Start被昵称为“魔鬼蹦床”。 1934 年，圣保罗人尼诺·克雷斯皮 (Nino Crespi) 在以 100 公里/小时的速度冲下圣维森特侯爵蜿蜒的鹅卵石斜坡时死亡。在触摸何塞·圣地亚哥的克莱斯勒车后部后，他失去了对布加迪的控制并撞上了一棵树。伊里内乌·科雷亚 (Irineu Corrêa) 赢得了这场比赛，但他在第二年的第三届比赛中去世。加维亚赛道：1947 年攀登尼迈耶大道，背景是莱布隆酒店 Archive/Agência O GLOBO 但这项赛事对参赛者来说不仅有风险。里约热内卢的居民喜欢在赛道上最多样化的地方观看赛车运动的王牌比赛。而且，由于没有任何形式的保护措施将路线与公众隔离，许多人在比赛期间在赛道上行走，只有在“蟑螂”靠近时才匆忙移至赛道边缘。混乱！甲壳虫帆船赛：大众经典车型在拉戈阿水域航行的那一天 Autobol 的时尚：汽车之间的暴力游戏到底是怎样的，在里约热内卢盛行 尽管发生了事故，加维亚赛道还是吸引了重要车手的注意，包括 20 世纪 30 年代和 1940 年代的巴西人曼努埃尔·德·泰菲 (Manuel de Teffé) 和奇科·兰迪 (Chico Landi) 以及意大利人卡洛·平塔库达 (Carlo Pintacuda) 和阿蒂利奥·马里诺尼 (Attilio Marinoni)，此外还有阿根廷人胡安·曼努埃尔·方吉奥 (Juan Manuel Fangio)。这项赛事由 Automóvel Clube 发起，并得到了当时的国家总统 Getulio Vargas 的批准，是里约热内卢最受欢迎的赛事之一，当时里约热内卢还是联邦首都。 1933 年至 1952 年间，该赛事举办了 16 届，二战期间中断了四年。加维亚赛道：1941 年地图上的比赛路线 档案/Agency O GLOBO 法国女性 Hellé Nice 的参与，她是一位热爱驾驶的舞者和色情模特，载入史册。 1929年，在一次滑雪事故中膝盖韧带断裂后，她无法在巴黎歌舞表演中跳舞，转而投身于赛车运动。 1936年，当她来到里约参加加维亚赛道比赛时，她在科帕卡巴纳海滩穿着两件式比基尼抽烟的照片引起了轰动。比赛中，在50万人面前，尼斯获得了第三名，但由于机械问题，在25圈的第11圈时放弃了比赛。尼基·劳达 (Niki Lauda) 的叙述：“我感到生命从我的身体中流失” 詹姆斯·迪恩 (James Dean) 之死：这位演员如何在去参加比赛的路上去世 接下来的一个月，在第一届圣保罗城市大奖赛期间，在尼斯大都市的街道上排名第四的她正在与巴西选手曼努埃尔·德·泰菲 (Manuel de Teffé) 争夺第三名，但在距离终点还有 30 米时，她遭遇了一场事故，她的阿尔法·罗密欧 (Alfa Romeo) 翻车，被抛出车外。这辆车撞上了观看比赛的人群，造成六人死亡、多人受伤。当时的媒体将这起事故形容为恐怖场景，尸体残缺不全。尼斯被送往医院，但没有骨折。她恢复得很好。多年来，加维亚赛道诞生了一些英雄。意大利人卡洛·平塔库达 (Carlo Pintacuda) 在 1937 年和 1938 年赢得了比赛。他对赛车的态度使他的名字在里约俚语中成为大胆的代名词。 20 世纪 50 年代，Armando Cavalcanti 和 Klécius Caldas 创作了“Marcha do gago”（“我是一只可以说话的鼹鼠/但我是一只可以亲吻的 Pintacuda”）。但里约最伟大的冠军是圣保罗的奇科·兰迪，他于 1941 年、1947 年和 1948 年获得冠军。后来，他成为第一个参加一级方程式比赛的巴西人。他最好的成绩是 1956 年在阿根廷大奖赛上获得第四名。巴西人奇科·兰迪 (Chico Landi) 于 1947 年获胜后筹集资金 Archive/Agência O GLOBO Circuito da Gávea：两届冠军车手 Carlo Pintacuda Archive/Disclosure</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:39:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/blog-do-acervo/post/2023/10/por-que-o-circuito-de-automobilismo-da-gavea-era-o-trampolim-da-morte.ghtml</guid></item><item><title>对于 Lennon &amp;amp; McCartney - Beatles 和 Clube da Esquina 在 Teatro Casa Grande 的演出：O GLOBO 订阅者可享受 50% 的折扣</title><link>https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/para-lennon-and-mccartney-beatles-e-o-clube-da-esquina-no-teatro-casa-grande-assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/StdVio4whHI8lKAWvuWlVtPPR2c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/g/XobtBBQGC0jN4vazjmWg/l-e-m-rival-20-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 10 月 22 日，Teatro Casa Grande 举办演出《Para Lennon &amp;amp; McCartney - Beatles e o Clube da Esquina》。 O GLOBO 报纸的订阅者购买最多两张门票可享受 50% 的折扣。 10 月 22 日，Casa Grande 剧院将举办演出“Para Lennon &amp;amp; McCartney – The Beatles and the Clube da Esquina”。七位歌手兼乐器演奏家深受披头士乐队和埃斯基纳俱乐部永恒歌曲的影响，这场演出庆祝并复兴了利物浦四重奏的曲目与诞生于贝洛奥里藏特的运动之间的独特交集——最重要的是，对音乐和友谊的颂歌。只有俱乐部会员购买最多两张门票才能享受 50% 的折扣。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:37:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/para-lennon-and-mccartney-beatles-e-o-clube-da-esquina-no-teatro-casa-grande-assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto.ghtml</guid></item><item><title>在帕拉州驱逐 IT 入侵者期间，又发现两名工人处于类似奴隶制的境地</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/09/mais-dois-trabalhadores-sao-encontrados-em-situacao-analoga-a-escravidao-durante-retirada-de-invasores-de-ti-no-para.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/X8bAr4oV_irg26exWG3EB7_Z6bk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/9/6j3GUVSHObAMYotgu1UQ/whatsapp-image-2023-10-09-at-14.51.03.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;超过 300 名联邦雇员、93 辆车辆和两架直升机支持这次行动，目标是土地掠夺者、砍伐森林者、牧场主和非法采矿者。在帕拉州针对土著土地入侵者的清除行动中，又有两名处境类似奴隶制的工人获救， 上周五。两人居住在 Apyterewa TI 境内的不同房产中。了解更多：安全部队在帕拉州土著土地上作业时发现奴隶劳工。教育部将调查：大屠杀博物馆表示，学校活动被谴责为对纳粹主义的道歉，“感到惊讶和愤慨”。业主的身份不明。劳工和就业部描述说，在第一个案例中，这名工人“睡在一个仓库里，那里存放着一些东西，其中包括蜱虫杀手，这是一种非常强烈的毒药，当它溅到人身上时会被灼伤”。该男子吃饭的地方也岌岌可危，地面泥泞，木头断断续续。空间内虽然有卫生间，但已经破损，没有水。结果，该男子被迫在溪流中沐浴，并在灌木丛中大小便。现场留下了一份通知，交给工人的老板。行动发现帕拉州 IT 部门的工人处境不稳定，该部门表示，“在第二处房产中，一名工人被发现住在一个几乎被毁坏的木棚里，地板是泥土”。厨房被描述为岌岌可危，工人被迫在一条也有牛使用的小溪里洗澡。据当局称，已承诺向该男子支付 100 雷亚尔，但尚未支付。还留下了一份通知，将其发送给该地点的所有者。上周三，特别机动检查组 (GEFM) 小组检查了牧场主安东尼奥·博尔赫斯·贝尔福特 (Antônio Borges Belfort) 拥有的 Sol Nascente 农场，发现一名工人的条件类似于奴隶制。据检查员 Magno Pimenta Riga 称，这名工人正在为该地产种植粮食，并且已经在那里工作了 45 天，但没有拿到工资。在计算出与遣散费相关的金额后，雇主在团队的鼓励下支付了遣散费。周三，贝尔福特向受害人转账了 1,000 雷亚尔，受害人被带到该地区的一家酒店。 — [剩余] 付款安排在今天下午。印发失业保险指南，让每一位被救助人员都享受失业保险待遇。他将获得由国家支付的三期最低工资。我们将提交适当的违规通知，包括奴役劳工。报告将发送给联邦警察、联邦公共部和公共劳工部，由后者确定雇主的责任。 GLOBO 发现，超过 300 名联邦雇员、93 辆汽车和两架直升机将支持此次行动，该行动的目标是土地掠夺者、森林砍伐者、牧场主和非法采矿者。共和国总统府总秘书处、土著人民部、北方军事指挥部以及亚马逊保护系统管理和运营中心（Censipam）也参与了此次行动。了解安全部队于本周一发起了最大规模的行动，旨在将入侵者赶出帕拉州的土著土地。大约 150 名国家部队特工和另外 60 名联邦警察将开始第一阶段行动，旨在清除位于圣奥市的 Apyterewa TI Félix do Xingu 表示，该地区约有 2000 个家庭非法居住，是过去四年来遭受破坏最严重的原住民土地。共和国总统府总秘书处、土著人民部、北方军事指挥部以及亚马逊保护系统管理和运营中心（Censipam）也参与了此次行动。阿皮特雷瓦原住民土地是帕拉卡纳人的领地，在此期间失去了 324 平方公里的森林，比福塔莱萨的面积（约 32,400 个足球场）还要大。据亚马逊称，这是亚马逊地区原住民土地中森林砍伐面积最大的一次破坏。阿皮特雷瓦 TI 的森林砍伐地区已被非法养牛系统地占据。 Apyterewa 于 2007 年获得批准，人口 729 人，分布在 20 个村庄。我们向入侵者发出了一份通知，要求他们“立即”自愿撤离该地区，并在行动开始前带走他们的财物和动物。小册子援引联邦宪法第231条，将划定、保护和尊重原住民占领的土地上的资产作为联邦的一项义务。仅在阿皮特雷瓦的土地上就有约7万头牛，已被伊巴马禁运，并发布通知，确定清除该地区非法饲养的动物。政府承诺将持续进行监控，以防止擅自占地者和入侵者返回。据总统府总秘书处称，将通过“与居住在那里的非土著家庭协商的方式，并在联邦政府的帮助下，如交通、捐赠基本食品篮、登记核实家庭有权享受土地改革计划，并为尚未加入该计划的家庭提供在单一登记处登记的指导”。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:36:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/09/mais-dois-trabalhadores-sao-encontrados-em-situacao-analoga-a-escravidao-durante-retirada-de-invasores-de-ti-no-para.ghtml</guid></item><item><title>2023 年南美解放者杯决赛有固定时间；查看</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/09/final-da-libertadores-2023-tem-horario-definido-confira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1hyvdSaeInViyrZyYteBpHmBkPM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/Y/xbhzJyRYG1za70T8kKlQ/104062074-esp-rio-de-janeiro-rj-24-08-2023-copa-libertadores-2023-jogo-entre-fluminense-x-olimpi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;弗鲁米嫩塞队和博卡青年队之间的单场比赛将于 11 月 4 日下午 5 点在马拉卡纳举行。南美足联规定了南美解放者队的决定时间，比赛将于 11 月 4 日在马拉卡纳举行。弗鲁米嫩塞队和博卡青年队将在一场比赛中争夺洲际冠军头衔，比赛将于下午 5 点开始。三色旗本身通过其社交网络宣布了这一承诺。 Flu在半决赛淘汰国际队后做出决定，有机会赢得自己的第一个冠军。博卡在半决赛中淘汰帕尔梅拉斯后进入决赛，并正在寻求第七个冠军头衔。初始插件文本弗鲁米嫩塞将成为赛事历史上第一支在其体育场进行唯一决赛的球队。请记住，锦标赛形式是在 2019 赛季采用的。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/09/final-da-libertadores-2023-tem-horario-definido-confira.ghtml</guid></item><item><title>脂肪水肿和肥胖：了解两种情况之间的区别</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/guia/lipedema-e-obesidade-entenda-a-diferenca-entre-as-duas-condicoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XEqqLCKQ5k58iW2apuocA2ad5Vs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/T/kANQc2QDiAX0bZqUhzrQ/pernas-de-mulher-em-cueca-preta.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;虽然两者都会导致体内脂肪沉积，但它们是不同的问题。由于脂肪堆积过多，腿部和臀部比身体其他部位粗，可能是某种病症的征兆。闻名于巴西。脂肪水肿是一种具有遗传原因的慢性血管疾病，直到 2022 年才被纳入国际疾病分类 (ICD)。专注、精力充沛、体重减轻 13 公斤：男人模仿百万富翁的生活方式，试图回到 18 岁 每天喝多少咖啡算咖啡过量？专家指出，这种疾病在女性中更为常见，主要影响到育龄期的人群。与淋巴水肿（由于淋巴系统阻塞引起的手臂或腿部肿胀）不同，它不会影响脚部。 “由于缺乏信息，患者一生都是‘假瘦’，即腰部以上瘦，但腿粗。他们常常认为这是家庭的身体模式，因为脂肪水肿确实会影响家庭中的几位女性，所以他们认为这不是一个问题，”巴西血管外科学会会员、血管外科医生 Aline Lamaita 强调道。血管。通常与脂肪团、体液潴留甚至肥胖相混淆，这也是患者延迟寻求医疗帮助的另一个原因。脂肪水肿和肥胖的区别 虽然两者都是慢性疾病，但脂肪水肿和肥胖（世界卫生组织（WHO）将其定义为体内脂肪异常或过度堆积）的区别在于，前者具有特定区域的脂肪堆积。脂肪，而肥胖者的脂肪在全身的分布更加均匀。跳绳：增强腿部力量和改善心脏健康的抗衰老运动 症状 根据巴西血管学和血管外科学会的说法，生命的某些阶段更有利于其发展，例如青春期、怀孕和更年期，因为它涉及一个起源于内分泌系统的问题。食物也是对其进化影响很大的因素。与该病相关的最常见症状是： 水肿（肿胀）；经常形成瘀伤；疲劳；审美不适；受影响区域疼痛。该疾病的演变有四个阶段。第一种情况，皮肤表面正常，但脂肪结节堆积。在第二种情况下，可以注意到脂肪团和结节增加。在第三和第四种情况下，皮肤明显更加松弛，褶皱的存在会导致淋巴系统受损。分享：为什么你不应该在社交媒体上发布孩子（甚至是婴儿）的照片患有这种疾病的人更容易损害他们的关节并导致下肢长期功能障碍。 “需要强调的是，脂肪水肿的治疗并不局限于抽脂手术来去除脂肪，这一点非常重要。这只是控制疾病的支柱之一，在某些阶段确实至关重要，可以极大地改善患者的生活质量”，巴西血管学和血管外科学会成员、血管外科医生 Aline Lamaita 解释道。此外，专家表示，建议使用压力袜和处方药物，以及改变习惯。艾琳指出，必须采取抗炎饮食和定期体育锻炼。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/guia/lipedema-e-obesidade-entenda-a-diferenca-entre-as-duas-condicoes.ghtml</guid></item><item><title>2023年诺贝尔奖女性获奖名额打破纪录</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/09/nobel-de-2023-bate-recorde-de-cota-de-premiacao-entregue-a-mulheres.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/a7INpmrHFZyvkHfaMKBJHYmEb8o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/l/2VRUbnTRWXLN8cUbgQag/104622104-cambridge-massachusetts-october-9-claudia-goldin-the-henry-lee-professor-of-economic.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;今年分配金额的 47% 分配给了四位获奖者；此前的纪录是2009年，五名女性分享了42%的奖项。今天宣布美国人克劳迪娅·戈尔丁获得诺贝尔经济学奖，2023年诺贝尔经济学奖打破了女性获奖名额的记录。四位获奖者将分享相当于基金会年度奖金47%的份额。其中两人（诺贝尔和平奖得主戈尔丁和伊朗人纳尔吉斯·穆罕默迪）将各获得由该奖项组织基金会分配的 1100 万瑞典克朗（100 万美元）。分子生物学家 Katalin Karikó 将获得医学奖的一半，物理学家 Anne l&amp;#39;Huilllier 将获得该类别奖金的三分之一。 2023 年诺贝尔经济学奖：诺贝尔奖得主和平奖获得者和平说，“除非我们在夫妻之间实现公平，否则我们永远不会实现性别平等”：伊朗争取妇女权利的活动家纳尔吉斯·穆罕默迪 (Narges Mohammadi) 荣获诺贝尔文学奖：诺贝尔奖授予挪威人乔恩·福斯 (Jon Fosse)化学：出现在彩色屏幕上的“量子点”技术赢得了诺贝尔奖 物理学：诺贝尔奖颁给了创造超快光脉冲来研究电子的三人组 医学：发现了如何做到这一点的科学家 RNA 疫苗赢得了诺贝尔奖诺贝尔奖 2023 年并不是更多女性获奖的一年。 2009年公布的获奖者名单中有5名，但由于只有1名获奖者，因此女性获奖者的比例总计为42%。 （该基金会将奖项分配给最多三名获奖者。）诺贝尔奖从未将超过一半的配额授予女性。今年，诺贝尔基金会颁发了第 1000 个奖项，迄今为止，获奖者中只有 65 名是女性。 （共有 905 名男子获奖，另外 30 名获奖者属于和平类别的组织，而不是个人。）如果您没有看到上面的面板，请单击此处。戈尔丁是就业市场性别不平等研究的先驱，此次获奖在一定程度上也标志着诺贝尔奖的这种不平衡。作为哈佛大学教授，她是经济学类别中第三位获奖的女性。在该奖项的长期历史中，男女之间的差距正在缩小，但速度很慢。仅向男性公布奖项的情况仍然很常见，例如 2017 年，有 11 名男性获奖，没有女性获奖。诺贝尔奖不仅反映了性别不平等，也反映了种族不平等。迄今为止，只有 17 名黑人获奖者（其中 4 名女性），几乎全部获得诺贝尔和平奖。在科学类别中，唯一获奖的黑人是来自圣卢西亚的经济学家阿瑟·刘易斯。在医学、物理和化学领域从来没有赢家。如果您没有看到上面的面板，请单击此处。地区不平等也体现在奖金分配上，发达国家占据了大部分奖金配额。迄今为止，四分之一的配额分配给了美国出生的人，其中 10% 分配给了英国出生的人。美国是所有奖项的冠军国家，但文学奖除外，法国人获得的文学奖多于美国人。唯一一位出生在巴西的获奖者是 Peter Medawar（1960 年医学奖得主），但他是英国公民，与祖国关系不大。诺贝尔奖自1901年设立，经济学奖于1969年设立。迄今为止，已颁发了621个奖项，还有47个因各种原因尚未颁发。 20世纪两次大战期间，颁奖活动完全中断。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/09/nobel-de-2023-bate-recorde-de-cota-de-premiacao-entregue-a-mulheres.ghtml</guid></item><item><title>以色列主要报纸称，内塔尼亚胡应对与哈马斯的战争负责</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/responsabilidade-pela-guerra-com-hamas-e-de-netanyahu-diz-principal-jornal-israelense.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hoEVdFWn8a-x-G0rb4W7iKQpwCI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/A/cHAJspR6KvORBaVyCtNg/whatsapp-image-2023-10-07-at-06.42.14.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 《国土报》在一篇社论中指出，由总理点名的极右反阿拉伯当局领导的“吞并和征用政府”的决定是导致暴力残酷爆发的因素之一。以色列主要报纸：本周一，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡对哈马斯策划的史无前例的袭击事件负责，该袭击造成一千多人死亡。 《国土报》强调，总理无法评估公开敌视巴勒斯坦人的政策以及政府中存在激进反阿拉伯宗教极右派代表所带来的冲突升级风险。直播：中东战争让以色列和哈马斯陷入“没有电力、食物、水和燃料”：以色列国防部长宣布全面包围加沙，那里居住着 200 万人。以色列完全没有认识到它通过建立吞并和征用政府、任命贝扎莱·斯莫特里奇（Bezalel Smotrich）[财政部长]和伊塔马尔·贝姆-格维尔（Itamar Bem-Gvir）[国家安全部长]来有意识地引导以色列面临的危险。右]关键职位，同时采取公开无视巴勒斯坦人的存在和权利的外交政策”，文本说。 《国土报》认为，随着事实的确定，情报部门和武装部队的失败将会浮出水面，他们的领导人将面临被罢免和追究责任的压力。然而，他认为，国家其他部门的失败并没有削弱总理在危机爆发中的核心作用，因为他是“以色列外交和安全问题的最终仲裁者”。作为该国历史上执政时间最长的总理，《国土报》回顾说，过去，内塔尼亚胡采取了谨慎领导人的形象，避免了战争和许多以色列人的生命损失，但是，“在上次选举中获胜后，他取代了“完全右翼政府”采取明确步骤吞并约旦河西岸的政策，在奥斯陆协议规定的 C 区部分地区（包括希伯伦高地和约旦河谷）进行种族清洗，从而发出警告”。最初的插件文本《国土报》声称，哈马斯利用了西岸日益增长的叛乱，在那里“巴勒斯坦人开始感受到以色列占领的最严厉的打击”，定居点的扩张和该地区犹太定居者数量的增加，靠近阿克萨神庙和清真寺山。该报还攻击了内塔尼亚胡在法庭上面临的指控，以及他为批准一项有争议的司法改革所做的努力，这种改革被广泛认为是不民主的。 “在三起腐败案件中受到谴责的总理无法处理国家问题，因为国家利益必然服从于使他免受可能的监禁”。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:18:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/responsabilidade-pela-guerra-com-hamas-e-de-netanyahu-diz-principal-jornal-israelense.ghtml</guid></item><item><title>以色列演员利奥尔·拉兹 (Lior Raz) 在爆炸事件中加入志愿者行列：“没有恐惧”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/09/ator-israelense-lior-raz-se-junta-a-voluntarios-em-meio-a-bombardeios-sem-medo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ID4YVEb-NRb_iSdWDoCkJdjTO8o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/4/trMBVFTBCkWv1OLBszCg/arte-2023-10-09t162021.559.png" /&gt;&lt;br /&gt;以《Fauda》和《最终行动》等作品而闻名的艺术家展示了战争期间的紧张时刻，并在网络上获得支持 以色列演员利奥尔·拉兹 (Lior Raz) 因其在全球范围内的成功制作而闻名，例如电影《最后行动》(2018) 和系列“Fauda”（2015）和“贝鲁特的幽灵”（2023）——在该国南部的爆炸中加入了一群志愿者，与巴勒斯坦极端组织哈马斯作战。陪同他的还有以色列民主研究所所长约哈南·普莱斯纳和记者阿维·伊萨沙洛夫。他在 Instagram 上发帖称：“我南下，与数百名勇敢的‘战友’志愿者一起，他们不知疲倦地工作，帮助以色列南部的人民。”精神大师：马克斯·托瓦尔 (Max Továr) 是谁，萨满让阿尼塔 (Anitta) 失去性行为，并受到巴西名人的追捧 另请阅读：他是谁？涉嫌谋杀阿拉拉斯牙医的乡村歌手在里贝朗普雷托被捕 “我们被派往被轰炸的斯德罗特市，营救两个家庭。不用害怕！”这位演员报道道，并播放了一段视频，视频中他与一位同事一起保护自己墙后的爆炸和爆炸。观看视频 初始插件文本 Lior Raz 的崇拜者和追随者支持这位演员。女演员卡罗尔·卡斯特罗写道：“英雄，注意安全。” “一个真正的英雄，”另一个人通过 Instagram 评论道。女演员乔凡娜·安东内利也表达了对同事的声援，并在她的数字个人资料的评论中留下了悲伤的表情符号。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:18:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/09/ator-israelense-lior-raz-se-junta-a-voluntarios-em-meio-a-bombardeios-sem-medo.ghtml</guid></item><item><title>蒂特将带去弗拉门戈的教练组成员有哪些</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/09/quem-e-quem-na-comissao-tecnica-que-tite-levara-para-o-flamengo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QrcK4iVwbPyuCSm4NY12XJCRlA4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/o/CV6N4OQrC4DGD8kERrEg/104620532-files-brazils-coach-tite-gives-instructions-to-his-players-from-the-touchline-during-the.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;教练将在三名助理、一名体能教练和一名分析师的陪同下抵达尼霍德乌鲁布，弗拉门戈俱乐部很快将宣布新教练蒂特的消息。与他一起，技术委员会的另外五名专业人士也将抵达 Ninho do Urubu：助理 Cleber Xavier、Matheus Bachi 和 César Sampaio、体能教练 Fábio Mahseredjian 和分析师 Lucas Oliveira。每个人都将抵达指挥 2023 年红黑赛季的剩余比赛并计划下赛季。蒂特在弗拉门戈：记住教练的职业生涯和头衔 新教练：了解为什么蒂特不止一次拒绝科林蒂安并在 2023 年接受弗拉门戈 每个人都与这位高乔教练有过历史，此外还培养了持续不同时期的关系。虽然马修斯是蒂特的儿子，克莱伯已经担任他的助手 20 多年，但其他人只开始在巴西队与他合作，包括在 2022 年上届世界杯​​上。无论如何，他们对于你的留下来至关重要弗拉门戈队的克雷伯·泽维尔（Cleber Xavier）自2001年蒂特（Tite）执教格雷米奥（Grêmio）以来一直担任他的助理教练。从那时起，在过去的二十年里，两人形影不离，并一起赢得了14个冠军。克莱伯·马西奥·塞尔帕·泽维尔 (Cleber Marcio Serpa Xavier) 是一位来自南里奥格兰德州的 59 岁高乔人，是一位忠实的乡绅，他在巴西国家队度过了六年的时光，其中包括两届世界杯，在科林蒂安队度过了伟大的时刻，甚至还有足球方面的经历在阿拉伯联合酋长国。在他第一次被蒂特任命为助理教练之前，他曾在国际队和格雷米奥队的青年队中度过了职业生涯。出生于阿莱格里特市的他从未成为职业球员，但他已经有享受战术方案的倾向。 1994年，他毕业于阿雷格里港体育教育专业。蒂特和助手 Cleber Xavier CBF 接受蒂特的委托是他职业生涯迄今为止最伟大的冒险。他最著名的事件之一是 2001 年对科林蒂安队的“间谍活动”。当时格雷米奥队与圣保罗队一起参加巴西杯决赛，最终他们获胜，助理教练被指派监视对手的情况。秘密训练。一个多小时后他才被发现并被驱逐。在场外，克莱贝尔·泽维尔的形象与蒂特不同。她在 Instagram 上拥有超过 2 万名粉丝，她以更加公开的方式过着自己的生活，参加社交活动并分享自己的时刻。相反，蒂特性格内向、朴实无华，与家人关系密切。即便如此，两人在足球方面的想法还是一致的。查看弗拉门戈队在临时马里奥·豪尔赫·马修斯·巴奇 (Mário Jorge Matheus Bachi) 指挥下训练的照片 这个无需进一步介绍：他是蒂特 (Tite) 的长子，与妻子罗斯玛丽·里齐·巴奇 (Rosmari Rizzi Bachi) 一起训练。现年 34 岁的他于 2015 年 9 月首次加入父亲的委员会，这是他第三次在科林蒂安效力。他接受过运动科学方面的专业培训，此前曾在卡希亚斯 (RS) 担任助理。蒂特在将儿子带到科林蒂安队后就因裙带关系而受到批评，当他跟随父亲来到巴西队后，抗议活动加剧。在那里，他最初进行了更多的分析工作，但在他在团队中任职的最后时刻出现了边缘。马修斯已经表示他未来想成为一名教练，并且已经拥有CBF Pro执照。在弗拉门戈，他将拥有职业生涯中的另一种经历。马修斯·巴奇 (Matheus Bachi) 在团队训练中 Lucas Figueiredo/CBF 至于他的个人生活，马修斯 (Matheus) 与数字影响者费尔南达·席尔瓦·巴奇 (Fernanda Silva Bachi) 结婚，并育有两个孩子：卢卡 (Lucca) 和莱昂纳多 (Leonardo)。他也可以被认为是一位有影响力的人，因为他拥有 22.3 万名粉丝——是他妻子的四倍。塞萨尔·桑帕约（César Sampaio）是委员会中唯一一位拥有球员职业生涯的成员。他担任中场球员，是帕尔梅拉斯队的偶像，在那里他赢得了 1999 年解放者杯以及 1993 年和 1994 年巴西人队冠军。他还曾效力于所有伟大的圣保罗球队 - 桑托斯队、科林蒂安队和圣保罗队 - 以及拉科鲁尼亚拉科鲁尼亚队（西班牙） ）以及日本足球。他随巴西国家队赢得了 1997 年美洲杯和联合会杯冠军，并在 1998 年世界杯上获得亚军。在场外，他的职业生涯主要集中在体育管理领域。同样，他参加了 CBF Academy Pro 许可课程，他和 Tite 就是在那里认识的。于是，他成为了巴西队的助教，并前往弗拉门戈，利用自己在球场上的经验来补充教练组。法比奥·马赫塞德吉安·蒂特 (Fábio Mahseredjian Tite) 的体能教练是弗拉门戈队的老熟人，20 年前，也就是 2003 年，他曾在该俱乐部工作过。这位 56 岁的职业教练从 20 世纪 80 年代开始涉足足球界，2014 年加入巴西队，并成为正式员工。自 2016 年起担任 CBF 的教练。此外，法比奥在科林蒂安会见了教练。经过如此多的时间安排训练并控制选秀员的身体状况后，蒂特邀请他跟随他的脚步走向红黑赛场。二十年后，你会发现一个结构截然不同的俱乐部。蒂特·卢卡斯·奥利维拉教练职业生涯的重要时刻 本周一，GE网站证实，这位市场分析师离开帕尔梅拉斯，加入了蒂特在弗拉门戈的委员会。卢卡斯·奥利维拉自 2020 年以来一直是圣保罗俱乐部的职业球员，他的职责是观察潜在的签约。他还在卡塔尔世界杯上作为技术观察员与教练一起工作，他很享受比赛。 Lucas 是一位训练有素的绩效分析师，在 CBF 教授该领域的课程。在他的职业生涯中，他曾效力于格雷米奥、Athletico-PR 和卢多戈雷茨（比利时）等俱乐部。他还曾为巴西青年队效力。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:17:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/09/quem-e-quem-na-comissao-tecnica-que-tite-levara-para-o-flamengo.ghtml</guid></item><item><title>Silvinei Vasques 的辩护针对 CGU 的“泄密”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/defesa-de-silvinei-vasques-representa-contra-cgu-por-vazamentos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZoUKs7icfu8DQFL3LJC1CaEd60U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/7/SXERhpSQWLrw0c0xRifw/52989563608-c32368e820-z.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;贾尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 的前 PRF 西尔维内·瓦斯克斯 (Silvinei Vasques) 被捕，并被指控在总统选举期间进行闪电战时存在行政不当行为，他的辩护律师代表总检察长办公室，处理有关该客户拒绝签署调查的可能“信息泄露”。联邦主计长。订阅者的独家材料。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:07:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/defesa-de-silvinei-vasques-representa-contra-cgu-por-vazamentos.ghtml</guid></item><item><title>电视台称，哈马斯愿意讨论与以色列停战的可能性</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/hamas-esta-aberto-a-discussoes-sobre-possivel-tregua-com-israel-diz-tv.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nJU_oqpwL2NhhbDM1_jhnupq0Gs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/O/t/qlV0O3Tfq5AFU6DOwIbw/99923488-masked-members-of-the-al-qassam-brigades-the-military-wing-of-hamas-march-during-a-rally-in.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据武装极端组织的一名高级成员透露，在接受半岛电视台询问有关停火的问题时，穆萨·阿布·马尔祖克表示，该极端组织已经在考虑“类似的事情”，哈马斯愿意就与以色列停火的可能性进行讨论。穆萨·阿布·马祖克本周一在接受半岛电视台电视网采访时表示，哈马斯已经在考虑“类似的事情”。了解救援应该是什么样子：以色列授权 FAB 飞机在“没有电、食物、水和燃料”的情况下遣返巴西人：以色列国防部长宣布全面围困加沙，那里居住着 200 万人。马尔祖克回应说，哈马斯承认“所有政治对话”。他补充说，哈马斯周六对以色列发起闪电攻势，已经“实现了其目标”。早些时候，哈马斯威胁称，如果犹太国家继续轰炸加沙地带，哈马斯将杀害人质。他说他打算广播处决过程。加沙地带遭到以色列袭击；哈马斯发言人阿布·奥贝达表示：“不幸的是，在没有事先警告的情况下对无辜平民的任何袭击都会导致我们拘留的一名人质被处决，我们将被迫广播这次处决。”“我们感到遗憾据半岛电视台报道，奥贝达表示：“这一决定，但我们认为犹太复国主义敌人（以色列）及其领导层对此负有责任。”武装冲突 去年，哈马斯成员可能在以色列抓获了数十名失踪人员。目前，据当地媒体报道，遇难者被关押在加沙地带不同地点，以色列政府已着手确定人质的确切人数。以色列对加沙800个目标进行猛烈袭击，国际军发言人理查德赫克特告诉美国有线电视新闻网，“数十人”被抓获，并强调情况“复杂”，失踪人员中有“平民、儿童和祖父母”。然而，除了以色列人之外，其他国籍的人也被绑架。哈马斯武装组织卡萨姆旅警告称，以色列在该地区的袭击可能对人质构成威胁，其发言人阿布·奥贝达在周六录制的音频信息中表示，他们“出现在巴勒斯坦的所有轴线上”。加沙地带”。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:02:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/hamas-esta-aberto-a-discussoes-sobre-possivel-tregua-com-israel-diz-tv.ghtml</guid></item><item><title>伊塔马拉蒂预测，FAB 将开通 15 架航班前往以色列接巴西人</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/fab-fara-15-voos-para-buscar-brasileiros-em-israel-preve-itamaraty.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GHEDl4UL2H2E1GrP0as2DmhSix8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/g/eAamAMSIqRrH5wqcVlRw/52453513546-a7c08e10d4-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;第一波国民将于周二下午起飞前往巴西 政府估计，由于冲突而想要离开以色列和中东其他国家的巴西人将需要 15 架巴西空军 (FAB) 航班来接回巴西以色列人和巴勒斯坦哈马斯组织之间。巴西驻以色列大使 Frederico Meyer 表示，第一架飞往该地区的 FAB 飞机将于明天（周二）下午 2 点降落，下午 5:30 起飞，返回巴西。以色列当局已获得授权。迄今为止，已有1,744名本国公民等待遣返。在注册总人数中，73.2%没有以色列公民身份，55.4%是游客。自周六袭击事件以来，三名巴西人仍然失踪。大使表示，大使馆已与家人、朋友和地方当局保持联系，以防有消息。我们将通过电话联系遣返名单上的巴西人。集合点确定在特拉维夫和耶路撒冷，以便大家乘坐使馆组织的巴士接送。第一架 FAB 飞机将于周一早上降落在罗马，该飞机将用于遣返想要离开以色列的巴西人。 KC-30 飞机从纳塔尔 (RN) 出发经过九个小时的飞行后降落在罗马。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:02:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/fab-fara-15-voos-para-buscar-brasileiros-em-israel-preve-itamaraty.ghtml</guid></item><item><title>查看 Vibra Open Air 展示的好东西</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/10/confira-as-guloseimas-em-cartaz-no-vibra-open-air.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cHiZde15jhnvqR7_4h2PljWF3Qw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/2/vBPBgeQCAnMks9WKOIJw/image004.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该活动不仅仅是爆米花，在 Jockey 一直持续到 10 月 22 日。除了爆米花之外，Vibra Open Air 上还有很多美食，该活动一直持续到 10 月 22 日，总是从周三到周日，在 Jockey 举办。美食中，大人小孩都喜欢的美食中，不错的选择是 Lievita 的质朴披萨，固定价格为 30 雷亚尔，或者 Las Empanadas 的肉馅卷饼（15 雷亚尔）。还有阿拉伯加维亚 (Gávea) 的 esfirras 和 kibbehs（12 雷亚尔）和 quebab（25 雷亚尔）； Afro Gourmet 的非洲风味食品，价格从 20 雷亚尔到 38 雷亚尔不等，Mil Frutas 的冰淇淋（23 雷亚尔到 38 雷亚尔）。博塔弗戈的波西米亚大本营 Quartinho 也出席了此次活动，提供 Negroni 等饮品，售价为 36 雷亚尔。本周三，10 月 11 日，假期前一天，Quartinho 仍有一场日场演出，在歌手结束后朱莉娅·梅斯特（Julia Mestre）将演唱丽塔·李（Rita Lee）。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 18:57:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/10/confira-as-guloseimas-em-cartaz-no-vibra-open-air.ghtml</guid></item><item><title>雷南·达尔佐托为何要求离开男排</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/09/por-que-renan-dal-zotto-pediu-para-deixar-a-selecao-masculina-de-volei.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JbCGAQID5kIgVPQ-p2_hlZGy7ig=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/b/RDqnqZQRycSuyRLE3swA/94060400-24-07-2021-jogos-olimpicos-toquio-2020-volei-de-quadra-masculino-fase-de-grupos-brasi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西队获得巴黎奥运会参赛资格后教练宣布辞职 令所有人惊讶的是，雷纳尔·达尔佐托于本周日宣布辞去巴西男排自 2017 年以来担任的职务。这一消息是在巴西队获得奥运会参赛资格后不久宣布的。巴黎奥运会，奥运会前夕，在里约热内卢举行。在赛后的现场采访中，教练声称健康问题。 2021 年，他因 Covid-19 住院了一个多月，并表示他仍然承受着压力和心悸等后果。尽管缺席，雷南表示他将在某个时候重返排球。 ——我要休息一段时间，然后我一定会以其他角色、俱乐部的身份回来。我将永远可以参加排球比赛。这是一个经过深思熟虑的家庭决定。雷南在接受环球电视台采访时表示，划分事物并不容易。周六晚上，教练正式宣布退出国家队，但这一决定并未传达给任何人。教练打电话给巴西排联主席拉达梅斯·拉塔里，与代表团下榻的酒店谈话，并提出辞呈。鉴于提出的论点，拉达梅斯接受了请求。不过，大家一致认为，球员们不会在周日对阵意大利的比赛之前得知这一决定，这对赢得奥运会参赛资格具有决定性作用。无论谁赢得了比赛，都会在护照上盖章。它来到了巴西。在接受《环球报》采访时，雷南解释了为什么他没有与球员谈论他的离开：——我没有与球员和委员会交谈，因为我不想让任何事情干扰他们的想法。小组是封闭的，一个支持另一个。我不知道什么会影响它。我们只是想打排球。雷南因为最近的糟糕成绩而来到了奥运会前的比赛。巴西在国家联赛中排名第六，在南美锦标赛上输给了阿根廷，而巴西在这项赛事中曾是所有赛事的冠军。他差一点就没有得到巴黎的工作。随着雷南的离开，CBV将不得不在巴黎选择一位新教练来带领球队。该决定将由拉达梅斯·拉塔里 (Radamés Latari) 做出；豪尔赫·比查拉 (Jorge Bichara)，技术总监；以及男队协调员贝尔纳迪尼奥。但首先，他们必须决定谁将在 10 月 20 日开始的泛美运动会上执教球队。该决定应于周三公布。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 18:48:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/09/por-que-renan-dal-zotto-pediu-para-deixar-a-selecao-masculina-de-volei.ghtml</guid></item><item><title>Bola de Cristal表示，瓦斯科降级风险再次上升，超过47%</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/10/09/risco-de-rebaixamento-de-vasco-volta-a-subir-e-passa-de-47percent-segundo-bola-de-cristal.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/08e63uOMOkdy07O0P7QVwtaurJk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/D/FG7xghTTW9SjJfh49wNQ/104595880-rio-de-janeiro-rj-07-10-2023-vasco-sao-paulo-goleiro-leo-jardim-partida-entre-vasco-e.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;与圣保罗队互交白卷并不足以让克鲁兹-马尔蒂诺队离开Z4。里奥·雅尔丁扑出的点球保证了瓦斯科在周末与圣保罗队互交白卷。但凭借27分，克鲁兹-马尔蒂诺目前占据降级区首位，再次看到了从降级区降级的风险。如今，Ramón Diaz 领导的团队有 47.8% 的概率参加 2024 年 B 轮比赛。这个数字来自 Bola de Cristal，这是 GLOBO 与 UFMG 合作开发的工具。水晶球：查看您的球队晋级南美解放者杯、夺冠或降级的机会即兴创作：吉鲁在米兰比赛中进球并当选意甲本轮最佳门将 抽签前球队达到 34 分，被淘汰的风险为 5%被降职。但这个数字已经波动很大：7月，当克鲁兹-马尔蒂诺在积分榜垫底时，这一比例达到了78%。回归后，拉蒙·迪亚斯到来后，情况有所改善，瓦斯科在巴西重新开始进球。第24轮过后，这一概率下降至23.3%，但最近两场未尝胜绩的比赛——圣保罗之前，克鲁兹-马尔蒂诺被直接竞争对手桑托斯4-1击败——保级成功风险再次上升。获得南美锦标赛席位的机会较小：只有16.4%。美洲灯笼队今天降级的可能性为 98.2%。科埃略在26轮比赛中仅得到18分，需要在接下来的12轮比赛中再拿27分，才能达到45分的“神奇数字”，这是避免降级的平均分。接下来是科里蒂巴（Coritiba），倒数第二位，风险率为 91.3%。戈亚斯（48.9%）与瓦斯科一样得了27分，排在第18位，而在禁区外，巴伊亚（37.7%）和桑托斯（21.1%）位列最受威胁的六强之列。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 18:48:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/10/09/risco-de-rebaixamento-de-vasco-volta-a-subir-e-passa-de-47percent-segundo-bola-de-cristal.ghtml</guid></item><item><title>CNI 表示，行业成本下降，但较疫情前水平高出 31.3%</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/10/custos-da-industria-caem-mas-estao-313percent-acima-do-nivel-pre-pandemia-diz-cni.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/n76Crfb7iX7uZtSF4n-5zc4sOGo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/S/thzP5sSkSrcN1rP52zBw/100764499-pelo-menos-65-das-compras-de-carro-zero-sao-feitas-a-vista-diz-anfavea-foto-caoa-ch.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;研究表明，成本下降反映了国际能源大宗商品价格的下降，下半年，由于投入链正常化和能源价格压力减轻，工业成本有所放缓，但仍处于31.3高于大流行前水平的%。该数字是 CNI 工业成本指标 (ICI) 的一部分，该指标在 2023 年第二季度比今年第一季度下降了 4.6%。该指标由其他三个指标组成，并且它们都较小。生产成本下降 5.1%，资本成本下降 6.3%，税收成本比上一季度下降 0.6%。 2023年全年，成本指标逐渐下降。 - 成本下降表明投入和能源价格压力减轻。 CNI经济学家Paula Verlangeiro表示，与上季度相比，大多数指标有所改善，这是积极的，但工业成本仍然处于非常高的水平，这损害了该行业在国内和国际市场的竞争力。报告称，成本下降反映了国际能源商品价格的下降，4月至6月期间能源商品价格仍在下跌，此外还有全球供应链的重组和中间产品支出的减少。减少幅度并不大，原因是人事成本增加了 1.4%，这是由就业市场改善以及第二季度历史上有利于招聘增加的事实推动的。一年内，劳动力成本上涨了10.5%。第二季度与第一季度相比，法人免费资源信贷业务平均利率下降，资金成本下降6.3%。 - 信贷发放仍受到更大限制，高利率导致需求下降。用于资金成本指标的营运资金平均利率较第一季度至第二季度略有下降。另一种解释是，税收成本（按工业缴纳的联邦税和州税之和除以工业 GDP 计算得出）与 2023 年第二季度和第一季度相比下降了 0.6%。经济学家表示，该指标的下降之所以发生这种情况，是因为与上一季度相比，2023 年下半年工业 GDP 的增长足以抵消指标（IPI、PIS/Cofins 和 ICMS）所考虑的税收增加。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 18:47:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/10/custos-da-industria-caem-mas-estao-313percent-acima-do-nivel-pre-pandemia-diz-cni.ghtml</guid></item><item><title>咕咕案：在父亲不在的情况下，谁是最适合进行DNA检测的亲戚？专家澄清</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/10/09/caso-gugu-qual-e-o-melhor-parente-para-realizar-o-teste-de-dna-na-ausencia-do-pai-especialista-esclarece.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/itHL8Y2Kf_RCuHdqQ0f45GLQlvo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/S/mgNEzkSgCvm2A7eJtewQ/arte-2023-06-26t094055.528.png" /&gt;&lt;br /&gt;自称是古古儿子的男子要求主持人的兄弟和母亲提供 DNA，而不是他的儿子。商人里卡多·罗查 (Ricardo Rocha) 上法庭，要求承认是主持人古古·利伯拉托 (Gugu Liberato) 的儿子，他希望从样本来自 Gugu 的兄弟和母亲，而不是来自演示者的孩子。在接受 GLOBO 采访时，GLOBO 专栏作家、库里蒂巴 Genetika 咨询和实验室中心主任、遗传学家萨尔莫·拉斯金 (Salmo Raskin) 解释了 DNA 测试的工作原理，以及在这种情况下谁是进行测试的最佳亲属。专家指出限度：每天喝多少咖啡算咖啡过量？抗衰老：探索跳绳，这是一种增强腿部力量和改善心脏健康的运动 DNA 测试是如何进行的？ DNA 存在于我们所有的细胞中。这意味着可以使用血液或唾液进行测试。对此存在很多疑问，因为人们认为唾液测试可能会出错。但这种可能性并不存在，因为测试的第一阶段正是从细胞中取出足够量的DNA来进行测试。正常情况下，血液比唾液含有更多的 DNA。但这可以通过例如采集大量唾液来解决。作为最后的手段，如果提供的唾液样本中没有足够量的 DNA，则不会进行测试，并且必须收集另一个样本。关于血液，您不需要像实验室测试那样采集大量血液样本。对于这种类型的采集，将四滴或五滴血液滴到专门的滤纸上就足够了。它不仅仅是甜味或咸味：科学家们发现了一种适合人类味觉的新口味，总数达到 6 种；查看列表 在亲子鉴定过程中，如果父亲本人不在场，谁是提供 DNA 的最佳家庭成员？当人自己无法提供 DNA 进行测试时，有一些策略。其中之一，通常是最后的选择，因为情感和后勤的复杂性以及高昂的成本，就是挖掘尸体。 DNA 是一种天然稳定的分子。这意味着即使在尸体分解后，它仍然存在于骨骼中。某些骨骼，例如股骨、下颌、牙齿和锁骨，通常具有足够量的 DNA，可以在我们所说的骨髓（骨骼的中间区域）中进行测试。另一种最常见的选择是将死者亲属的 DNA 与自称是其儿子的人的 DNA 进行比较。在这种情况下，可以利用多种遗传工具。如果识别的是男孩，就像 Gugu 的情况一样，一种选择是研究 Y 染色体的 DNA。记住，这仅适用于男性，因为女性没有 Y 染色体。DNA 需要无数代才能拥有一些突变，那么父亲的 DNA 与儿子的 DNA 完全相同，也与他的父亲、兄弟等的 DNA 完全相同。所以只要是那个人的男性血亲，就可以是任何人。当死者有亲生男孩时，可以尝试这种策略。从科学的角度来看，亲生儿子还是兄弟，都没有关系。这个简单的检查就能准确解决亲子鉴定问题。如果没有男性亲属怎么办？在这种情况下，我们需要使用不同的策略，但这也是可能的。任何亲生孩子，无论是男性还是女性，都有 50% 的 DNA 与父亲相同，因为另外 50% 来自母亲。所以，同父异母的兄弟，他们有 25% 的 DNA 相同。基于这一原理，例如，将自称是儿子的人的遗传物质的若干点与已证明亲生女儿的遗传物质的若干点进行测试。例如，如果同父异母的兄弟姐妹有 25% 的 DNA 相同，那么检测结果就会呈阳性。如果数量较少，也可以不这样做。也可以分析相关父亲的妹妹。这是一项更复杂的考试，对结果的分析也更微妙。 DNA检测的结果需要多长时间才能出来？在这些更复杂的情况下，大约需要 60 天。如果是男性亲属提供样本的识别，则需要30天，紧急情况下需要7至10天。如果有有关父亲的生物材料，则需要大约 20 天或 2 或 3 天，紧急情况下。 DNA 测试是否在特定实验室进行？巴西有数千个临床分析实验室，但只有大约六个实验室进行此类检查。所发生的情况是，常见的临床分析实验室是这些特定实验室的合作伙伴，因此他们经常收集样本并将其发送到这些地点。在司法承认亲子关系的过程中，会有一名由法官指定的专家和实验室负责检验。但当事人可以在法官授权的情况下聘请他们信任的技术助理。在这种情况下，可以在另一个实验室重复进行测试。虽然这另一种考试没有法律效力，但却是让各方都满意结果的最好方式。一个人的健康状况会影响DNA检测的结果吗？任何事物。唯一可能影响使用血液样本进行 DNA 测试的因素是该人是否接受过血液或骨髓输血。以至于这是参加考试前提出的问题之一。如果该人接受过任何这些程序，则使用唾液样本进行测试。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 18:46:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/10/09/caso-gugu-qual-e-o-melhor-parente-para-realizar-o-teste-de-dna-na-ausencia-do-pai-especialista-esclarece.ghtml</guid></item></channel></rss>