<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 26 Sep 2023 18:09:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>赫莱诺表示，发动政变需要“一个准备充分的头脑”，博尔索纳罗除外</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/09/heleno-diz-que-e-preciso-uma-cabeca-muito-bem-preparada-para-fazer-um-golpe-o-que-isenta-bolsonaro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/07gvU4hnhdalVBDd0c04WufWw2Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/i/mStMIoSPSLlrv0aql6Hg/img20230926110953299-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;奥古斯托·海莱诺 (Augusto Heleno) 将军在向 CPMI 发表的关于 8 月 1 日反民主行为的声明中表示，需要“一个准备充分的领导人才能发动政变”。海莱诺的讲话是继毛罗·西德的指控之后，博尔索纳罗的又一次试图洗清罪名的言论。这是因为在阿尔伯特·爱因斯坦医院进行的测试表明，博尔索纳罗的头实际上是一个装饰品。这位将军表现出了对前任老板的忠诚，并表示他不知道如何发动政变。海莱诺说：“发生的唯一的意外是博尔索纳罗向他的追随者索要照片。”据海莱诺称，保罗·格德斯管理着政变账户，但最终却没有钱。由于他是军事独裁政权的“强硬派”成员，这位将军在作证前接受了​​检查，以确定他是否携带阴茎炸弹。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 17:55:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/09/heleno-diz-que-e-preciso-uma-cabeca-muito-bem-preparada-para-fazer-um-golpe-o-que-isenta-bolsonaro.ghtml</guid></item><item><title>在通胀预览和 Copom 会议纪要之后，Ibovespa 跌至 114,000 点，美元逼近 5 雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;投资者反思长期高利率的可能性 在通胀预览和 Copom 会议纪要之后，Ibovespa 跌至 114,000 点，美元逼近 5 雷亚尔</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 17:43:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item><item><title>死亡证明显示圣保利诺死于枪击</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/26/sao-paulino-morreu-vitima-de-disparos-de-arma-de-fogo-mostra-atestado-de-obito.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/g3BjJfZ_r6puXjmXLImNzN_KVL4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/o/cu1Sl7T9So7Jq7mZN9EQ/sp.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这位 32 岁的男子有听力障碍，是独立三色旗球迷组织的包容性翼队“聋哑三色旗”的一员。这位圣保罗人在莫伦比体育场举行的巴西杯决赛后遭到枪击身亡。据 G1 门户网站称。据该网站称，这一信息包含在受害人家属于本周二（26 日）发布的死亡证明中。据公安秘书处（SSP）称，32 岁的拉斐尔·加西亚（Rafael Garcia）被发现头部受伤。周日下午晚些时候，俱乐部球迷与宪兵之间发生了冲突。目击者声称，在混乱期间，警察开始攻击球迷，并且不允许拉斐尔得到帮助。另请阅读：2023 年，圣保罗在莫伦比仅以 2 球之差输掉了 3 次热浪：圣保罗创下了自 1943 年以来 9 月份的最高气温 拉斐尔患有听力障碍，是独立组织“Surdos e Mudos tricolores”包容性翼队的一员粉丝三色。他于本周二（26日）下葬。该案件在禁止体育不容忍犯罪警察局 (DRADE) 被登记为煽动骚乱和凶杀案，并由 DHPP（凶杀和个人保护部）进行调查。据 G1 报道，在周二早上的守灵活动中，来自圣保罗的 Torcida Independente 的朋友和成员举起了横幅，呼吁对这一犯罪行为进行严格调查。拉斐尔的母亲维尔玛·库斯托迪奥·多斯桑托斯表示，有必要调查枪手是谁。警方版本 SSP 在一份声明中表示，在上周日（24 日）的最后一场比赛期间，宪兵在营和骑兵的支持下设立了人员，以保证莫伦比地区球迷、常客和居民的安全。据该部门称，发生了因球迷想要闯入禁区而引发的骚乱。当他们被警察阻止时，球迷开始向警察投掷瓶子、石块和烟花。八名警察在冲突中受伤。警方表示，他们使用了攻击性较小的技术进行干预，例如喷水。射击、骑兵和剑 为了驱散球迷，总理召集了骑兵特工，他们使用“剑”试图遏制骚乱。图像显示几名警察挥舞着武器。据宪兵队称，这是一把没有切口的军刀，“被认为是攻击潜力较小的武器”。据该公司称，使用手榴弹、“受控冲击弹药”以及喷水器是必要的。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 17:41:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/26/sao-paulino-morreu-vitima-de-disparos-de-arma-de-fogo-mostra-atestado-de-obito.ghtml</guid></item><item><title>根据 FGV 计算，私立学校的学费可能会有 7% 至 9% 的调整。查看如何保存</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/mensalidades-de-escolas-privadas-podem-ter-reajuste-de-7percent-a-9percent-calcula-fgv-veja-como-economizar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XWLXwuJF_UMzmRIyI6CbJg5HSjg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/I/mYPOB3SnSe2x5ZRvGWfQ/mensalidades-escolares-escola-reajuste-fabiano-rocha-agencia-o-globo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 2023 年指数将高于预期通胀随着年底的临近，家长开始收到有关为孩子续学的信息。私立教育机构的学费预计将再次高于通胀水平。根据中央银行 (BC) 的焦点公报，虽然广泛消费者价格指数 (IPCA) 年底应为 4.93%，但 2024 年学费调整应在 7% 至 9% 之间。卢拉：经济不会有“木马”，并将保持“平静” FGTS：银行已经预计长达 12 年的周年提款。今年贷款已达 490 亿雷亚尔。该预测来自经济学家、消费者价格指数 (IPC) 教授兼协调员安德烈·布拉兹 (André Braz)。他表示，学校的调整传统上高于平均通胀率，并且对消费者构成真正的增长。影响这一计算的因素有很多，主要是教师和助教的工资调整，此外还有教育专业人员的争议和集体协议。此外，技术投资以及租金、费用和税收也包含在账户中： — 明年也不会有什么不同，月费将以每年同样的方式上涨。 2023年的通胀预测约为5%。该指数将指导学校改正从7%到9%，这代表着实际增长，遵循近年来的模式。 2021年和2022年，仍然存在疫情问题，学校没有做出调整或提供折扣。但布拉兹解释说，大流行的影响已经过去。王室：看乔治王子学校的照片，月费超过46,000雷亚尔。根据巴西消费者保护研究所（Idec）的说法，第9,870号法律没有设定学校调整的上限，但新值必须根据学校费用且只能每 12 个月进行一次。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上新的经济和商业频道 此外，即使调整是教学过程修改的结果，也必须通过成本电子表格证明增加费用的必要性，他说Idec 解释道。新的数值以及证明增加的文件必须在入学截止日期前 45 天张贴在学校可见且易于访问的地方，并根据要求发送给负责人。家庭预算 据他介绍，学校教育和普通课程的支出平均占家庭预算的4.4%。尽管高等教育支出占家庭资源的最大份额，但历史上私立大学对学生的调整略低。安德烈·布拉兹 (André Braz) 表示，这是由于提供大量课程、EAD（远程教育）课程和竞赛。五点：了解法院命令讨论中的利害关系 巴西学校搜索网站 Melhor Escola 进行的一项调查显示，调整水平也在同一范围内，私立学校学费平均上涨 9% 2024 年。除罗赖马州和托坎廷斯州外，几乎所有州共有 979 所学校对调查问卷做出了答复。 Melhor Escola 的创始合伙人塞尔吉奥·安德拉德 (Sergio Andrade) 评估道，这种增长是由机构在改进方面进行的投资证明的，但即便如此，它们往往也不足以支付这些成本。经济学家安德烈·布拉兹强调，调整的价值对每个人来说并不相同，每个教育机构都会根据学校的成本表来增加调整的价值。 IPCA-15：随着燃料调整，9 月份通货膨胀率将加速至 0.35% André Braz 建议各国寻找学校并尝试获得折扣并进行谈判，特别是在续订入学时： — 我建议家长尝试去学校并要求折扣。讨论您的工资跟不上月费的调整。很多情况下，他们可以通过直接要求折扣获得高达5%至10%的回扣，减少对家庭预算的影响。布拉兹说，在同一所学校有一个以上孩子的家庭通常会获得折扣，并补充道：此外，一些教育网络在考试和测试后提供奖学金，学生可以根据成绩获得奖学金，免费学习或享受优惠折扣..查看节省小贴士 直接向学校申请折扣 认为工资跟不上通货膨胀的上涨 如果您有多个孩子在同一所学校就读，请申请折扣 鼓励您的孩子参加学校网络中的考试口袋 家长必须阅读合同并注意诸如逾期付款利息和终止罚款等项目。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 17:39:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/mensalidades-de-escolas-privadas-podem-ter-reajuste-de-7percent-a-9percent-calcula-fgv-veja-como-economizar.ghtml</guid></item><item><title>斯特凡尼·布里托 (Sthefany Brito) 透露，她的儿子患有眼部蜂窝组织炎：“他很好，但我已经精疲力竭了”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/26/stefany-brito-revela-que-o-filho-teve-uma-celulite-ocular.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EufCYO_oV199lkes4_dRcIN-d14=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/4/5/75PiV3Q7ADw16I3sOOBg/sthefany2.png" /&gt;&lt;br /&gt;斯特凡尼·布里托在社交媒体上发布了一段视频，解释了儿子恩里科住院的原因。该男孩于上周日（24 日）住院，并于本周二（26 日）出院。 - 非常感谢您对恩里科的喜爱和关心。周六，一只蚊子在他的眼睛附近叮咬了一口。眼睛有点肿，没什么大不了的。我给了抗过敏药。周日，他醒来时发现右眼完全肿胀、发红且闭合。我无法睁开（我的眼睛）。儿科医生说：“医院。”我记得当我听到“医院”这个词时，我的腿在颤抖。她说这是眼部蜂窝织炎。蚊子叮咬后，它成为细菌的门户。一定是他用他肮脏的小手划伤了它。恩里科是斯特凡尼与伊戈尔·拉斯科夫斯基的儿子。男孩今年 2 岁。在男孩住院的同时，这位女演员也在关注她弟弟凯基·布里托(Kayky Brito)的健康状况的演变，凯基·布里托(Kayky Brito)已住院并于2日从被碾压中恢复过来。-我从未听说过眼部蜂窝织炎。说真的，这不是玩笑。埃里科没事，他的眼睛肿了。我已经完成并筋疲力尽了。当儿科医生说医院，哦多可怕，两秒，还能一样吗？至少我可以去看望我的兄弟。两天我没能见到他（Kayky）。上帝是奇妙的。我一直收到一些不知道我从哪里汲取力量的信息。我也不。我想这就是爱。爱我的兄弟，爱我最宝贵的财富，我的儿子。埃里科正在康复。 Kayky 也走同样的路。我不相信这是偶然的。自从我父母出事和Kayky出事后。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 17:32:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/26/stefany-brito-revela-que-o-filho-teve-uma-celulite-ocular.ghtml</guid></item><item><title>会议纪要和 IPCA-15 表明 BC 与降息保持同步</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/ata-e-ipca-15-apontam-para-bc-mantendo-o-passo-no-corte-de-juros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mo12tSidCP9CAa4ld-rN44RTOA0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/a/EhE9ucQDWv9aJR1rYqzA/45452564882-304a46e0c4-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;央行提到了食品通胀的缓解，但同时也给出了一些信息。9月份通胀预览显示当月增长0.35%，增幅较小，符合经济学家的预期。 12 个月内，IPCA-15 上涨 5%，远高于 8 月份的 4.24%。但这一切都不令人担忧。 12个月强劲增长的原因是比较的基础，因为去年下半年出现了一系列人为通货紧缩，以及总统选举前夕给予的税收刺激。从9月数据来看，主要影响来自汽油，上涨5.18%。但通胀的分散度较低：扩散指数（即一段时间内有多少商品和服务价格上涨）为41.7%，是历史序列中最低的。另一个好消息是食品饮料组再次出现通货紧缩，跌幅为0.77%。亮点是家里的食物，餐桌上的食物，这是连续第四个月下降：6月份下降0.81%，7月份下降0.72%，8月份下降0.99%，现在下降1.25%。在上次Copom会议纪要中，央行引用了这一粮食救济措施，但同时也给出了一些信息。一是委员会内有一个团体担心期望的部分锚定。用央行的话说，这意味着市场对通胀的预测并不完全处于目标 3% 的中心，而是高于该目标，为 3.5%。 BC表示，未来利率不会像一些银行预期的那样加速下降至0.75点。这种强化只有在出现“实质性”积极惊喜的情况下才会发生。 BC认为，在今年受益于超丰收的粮食价格明年可能再次承压的背景下，必须保持警惕，不要加快步伐。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 17:22:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/ata-e-ipca-15-apontam-para-bc-mantendo-o-passo-no-corte-de-juros.ghtml</guid></item><item><title>为 ABS-Rio 成立 40 周年干杯</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/blog-clube-o-globo/post/2023/09/um-brinde-aos-40-anos-da-abs-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VsPfJEwEU8oXul1TyHvhqB-wrTM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/N/uk7OjqQsGEfc3SVQ6YlQ/abs-rio-cursos-credito-filico-72-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;与俱乐部一起庆祝里约热内卢巴西侍酒师协会成立四十周年 ABS-Rio 作为 Clube O GLOBO 的长期合作伙伴，心情愉悦。巴西侍酒师协会于 1983 年在里约热内卢成立，是一个非营利性实体，致力于推广葡萄酒和传播酿酒学。 ABS-Rio 为专业人士和业余爱好者提供推荐课程，是国际侍酒师协会的成员，该组织被公认为现代侍酒师需求的世界领先捍卫者。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 17:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/blog-clube-o-globo/post/2023/09/um-brinde-aos-40-anos-da-abs-rio.ghtml</guid></item><item><title>弗拉门戈队正在阻止布鲁诺·恩里克的续约，他感到自己名誉扫地，并听取了感兴趣的俱乐部的意见；知道哪些</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/26/flamengo-trava-renovacao-de-bruno-henrique-que-se-sente-desprestigiado-e-ouve-clubes-interessados-saiba-quais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IVpkuvVPfsiLZehF0V_hDgVnkS8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/7/SQ9oYtR0erhFjNvAURKw/104169045-esp-rio-de-janeiro-rj-02-09-2023-campeonato-brasileiro-2023-jogo-entre-botafogo-x-flam.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前锋从竞争对手处获得更多有利信号，看到红黑一动不动 关注桑保利的解雇和新教练的到来，弗拉门戈面临着将32岁的前锋布鲁诺·恩里克（Bruno Henrique）流失到巴西竞争对手俱乐部的风险。这位球员的合同将于12月到期，他毫不掩饰自己对董事会迟迟未能向他提供与其他球队所提供的续约合同相匹配的不满。除了帕尔梅拉斯和格雷米奥之外，布鲁诺·恩里克还收到了来自圣保罗、国际米兰、格雷米奥和科林蒂安的有意接触。每个人都指出工资和手套之间的价值更高。 27号球员的愿望是留在弗拉门戈至少两年，但BH对俱乐部的惰性感到悲伤，并希望在巴西杯决赛之前解决这一问题。决议延迟和价值降低在获得亚军后，管理层承诺恢复联系以定义续约，但到目前为止这还没有发生，这让球员感到不舒服，不知道他的未来。弗拉门戈队直到今年年中布鲁诺·恩里克伤愈后才发出报价，但为期一个赛季，财务水平相同。自此，一片寂静。竞争对手利用合同漏洞，走得更远。这些报价不仅涉及高薪，而且主要是中期合同中稀释的手套。因离开而被罚款 今天将布鲁诺·恩里克从弗拉门戈队解雇的解约罚款约为 3500 万欧元。自由市场并签署预合同，球员不排除离开，但等待。弗拉门戈方面有信心在12月合同到期前解决问题并平衡各方利益。今天，幸福的结局面临着危险。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 17:16:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/26/flamengo-trava-renovacao-de-bruno-henrique-que-se-sente-desprestigiado-e-ouve-clubes-interessados-saiba-quais.ghtml</guid></item><item><title>拜登成为第一位参加美国罢工纠察队的美国总统，创造了历史</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/biden-faz-historia-ao-se-tornar-primeiro-presidente-americano-a-unir-se-a-piquete-grevista-nos-eua.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/z1iGGti3_Izk0Ls9uLpVOW5w3zg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/M/ijfI4mSy2zXWo45OFPBg/104443525-us-president-joe-biden-with-united-auto-workers-uaw-president-shawn-fain-c-l-addresses-a-u.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总统于本周二在密歇根州（2024 年大选的关键州）与汽车行业工会成员一起发表讲话 美国总统乔·拜登于本周二抵达密歇根州，该州可能在 2024 年美国大选中具有决定性影响力——与罢工的汽车工人交谈。拜登参加了美国汽车工人联合会（UAW）的工会成员设立的纠察线，该工会汇集了来自 Stellantis、福特和通用汽车的员工，成为第一位直接参加罢工的美国总统。从纠察线到领奖台：美国罢工浪潮蔓延至好莱坞白宫罢工竞赛：不成为明星是否可以在世界上职业生存？ “事实是，你们 UAW 的家伙在 2008 年拯救了汽车行业，”拜登戴着带有工会标志的棒球帽，对着扩音器讲话。 ——[工会]做出了很多牺牲，当公司陷入困境时他们放弃了很多东西。现在，他们做得非常好。你猜怎么着？你一定也做得非常好，”拜登补充道，赢得了掌声。 — 您值得获得所需的大幅加薪和其他福利。我们将找回失去的一切。”他补充道。下午 1 点 30 分后不久，拜登抵达密歇根州（巴西利亚）。美国汽车工人联合会主席肖恩·费恩 (Shawn Fain) 在机场迎接了他。白宫发言人卡琳·让-皮埃尔称这次访问是“历史性的”。 — 虽然拜登总统对纠察线并不陌生，事实上，他于 2019 年在堪萨斯城的纠察线上加入了美国汽车工人联合会 (UAW)，今天我们将迎来现代史上第一次有现任总统参观纠察线。皮埃尔.乔·拜登在密歇根州受到工会领导人吉姆·沃森/法新社的接见这位民主党人希望在竞选连任的前一天赢得罢工者的支持，而他的主要共和党竞争对手唐纳德·特朗普预计将于周三与工人发表讲话.公平。特朗普在拜登之前宣布了自己的行程，指责总统抄袭了他的做法。他的发言人杰森·米勒称总统的访问是“一次糟糕的拍照机会”。特朗普在他的真相社交网络上发帖称：“当他缓慢地走来假装自己在纠察线上时，请记住，他想把你的工作机会转移到中国。”对于拜登来说，面临的挑战是证明他是工人、工会的捍卫者和美国制造业复兴的缔造者。这次旅行对这位八十多岁的总统来说也有风险，他每次旅行都会收到有关他身体状况的问题：这个关键行业的冲突可能会打击美国经济。拜登在向工会领导人吉姆·沃森（Jim Watson）点头致意时赢得了掌声/法新社 拜登指出，制造商应该通过“创纪录的利润”让员工受益，尽管他的发言人表示他不会直接参与谈判。在告别密歇根州的工会领导人之前，拜登直接向中产阶级和工会致意，仍然赢得了一些掌声。 — 我已经说过很多次了：华尔街没有建设这个国家。中产阶级建设了国家。工会创造了中产阶级。这是事实。那么让我们继续吧——他在掌声中总结道。对工会的支持是拜登任务的一个关键特征。 UAW 工会对他 2020 年候选人资格的支持对于密歇根州在 2016 年投票支持特朗普后投票支持他至关重要。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 17:12:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/biden-faz-historia-ao-se-tornar-primeiro-presidente-americano-a-unir-se-a-piquete-grevista-nos-eua.ghtml</guid></item><item><title>图片显示丹尼尔风暴过后希腊一个村庄遭到破坏</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/imagens-mostram-destruicao-em-vilarejo-na-grecia-apos-passagem-da-tempestade-daniel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8M98pqt69FDltoQ4t5Y0Y7H42wk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/o/iagkyZSZSR2rCBp0ipkQ/104442965-this-photograph-taken-on-september-26-2023-shows-damaged-houses-after-the-floodwater-from.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在从最近一次洪水中恢复的过程中，居民们正在为预计将袭击该国的新风暴锋做准备。令人惊叹的图像显示，希腊中部的弗洛霍斯村，丹尼尔风暴过后造成的洪水退去。九月初袭击地中海大部分地区的丹尼尔风暴引发的洪水证明，气候变化使降雨量增加了十倍。鉴于希腊、保加利亚和土耳其的城市位于容易发生洪水的地区，因此造成的损失更加严重。希腊：洪水造成 10 人死亡，救援行动仍在继续 欧洲洪水：暴雨造成至少 7 人死亡 希腊中部弗洛霍斯村，丹尼尔风暴退去后，人们正在清理被毁坏的房屋 Angelos TZORTZINIS/法新社造成 17 人死亡，希腊农业生产中心色萨利中部地区遭到严重破坏。洪水杀死了数万头牲畜，同时也冲走了装有化肥、除草剂、汽油和其他化学品的仓库，留下有毒的洪水混合物。希腊中部弗洛霍斯村，丹尼尔风暴过后，大雁在干泥中行走。这场史无前例的风暴造成 17 人死亡，并摧毁了希腊农业生产中心色萨利中部。 Angelos TZORTZINIS/法新社 成堆的被毁坏的家具、电器和衣服被倾倒在每户人家外面，空气中弥漫着动物尸体和受污染水的恶臭。当弗洛霍斯村民努力重建时，头顶上乌云密布。预计从本周二开始，一场名为埃利亚斯的新风暴锋将袭击希腊，带来大雨和冰雹。希腊中部弗洛霍斯村，丹尼尔风暴退去后，房屋被毁。 Angelos TZORTZINIS/法新社 希腊中部弗洛霍斯村一所房子的厨房在丹尼尔风暴退潮后被毁。 Angelos TZORTZINIS/法新社 希腊中部弗洛霍斯村一所房屋的房间在丹尼尔风暴退潮后被毁。 Angelos TZORTZINIS/法新社 希腊中部弗洛霍斯村，人们正在清理丹尼尔风暴洪水退去后被毁坏的房屋 安吉洛斯 TZORTZINIS/法新社 希腊中部弗洛霍斯村，丹尼尔斯风暴退去后，房屋被毁。在一份分析与风暴丹尼尔相关的洪水的报告中，这场风暴于九月初席卷了地中海的大部分地区。 Angelos TZORTZINIS/法新社位于希腊中部弗洛霍斯村的公墓，背景是风暴过后的破坏场景丹尼尔退了下去。 Angelos TZORTZINIS/法新社 希腊中部弗洛霍斯村的房屋在丹尼尔风暴退潮后遭到毁坏。安杰洛斯·佐尔齐尼斯/法新社</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 17:11:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/imagens-mostram-destruicao-em-vilarejo-na-grecia-apos-passagem-da-tempestade-daniel.ghtml</guid></item><item><title>对分离主义者的特赦是西班牙权力斗争的核心。右翼领导人面临议会投票</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/anistia-a-separatistas-esta-no-centro-da-disputa-de-poder-na-espanha-lider-da-direita-enfrenta-voto-no-parlamento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/K_cgYGTCJc03uf_nPpq32j8E6Yw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/O/aQUCTwQ7abJRrjV9dYNQ/104442993-combo-this-combination-of-pictures-created-on-september-26-2023-shows-spanish-acting-prime.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;即使没有组建政府所需的支持，阿尔贝托·努涅斯·费霍也站上讲台，攻击他的对手佩德罗·桑切斯与独立主义者结盟并继续掌权的企图。西班牙右翼领袖阿尔贝托·努涅斯·费霍周二，他向西班牙议会提出了自己的要求，众所周知，他试图接替社会主义者佩德罗·桑切斯担任政府首脑。尽管费乔领导的人民党赢得了 7 月份的立法选举，但即使有极右翼政党 Vox 的支持，他也没有获得当选总理所需的 176 票。这位 52 岁的加利西亚政治家利用这个平台巩固了自己作为反对派领袖的角色，并攻击了一项可能会扭转桑切斯立场的大赦提案——桑切斯在选举中也没有获得议会多数席位。背景：了解选举结束后没有一个政党在议会中占多数的情况下会发生什么了解：西班牙极右翼的刹车将如何影响欧洲极端保守派的策略第一次向议会提交名字的会议如预期在本周二举行西班牙议会系统在征得国王同意的情况下，上个月选择提名费若奥来完成手续，尽管他知道自己不具备组建政府的基础。当时，现任总理也没有足够的票数。为了获得最低数量的176个席位并继续执政，桑切斯的西班牙社会工人党[Psoe]得到了左翼苏马尔阵线的支持，但仍然需要独立政党，其中主要的是加泰罗尼亚联合军，拥有七个议会席位。流亡的独立党领导人卡尔斯·普伊格德蒙特 (Carles Puigdemont) 强加了一项核心条件，即政府对那些因参加 2017 年加泰罗尼亚独立尝试而被定罪的人进行大赦，这是在中央政府缺席的情况下进行的。普伊格德蒙特是该运动的领导人，为避免被捕而居住在比利时。大男子主义：针对妇女的暴力行为是西班牙选举的中心主题 尽管费乔无法接管政府，但他坚持维持议会会议，他在演讲中几乎整个演讲都在批评他的对手并谴责任何特赦的可能性。 ——对我来说，这在法律上和道德上都是不可接受的。费约在谈到对分离主义者的特赦时宣称，宪法之外没有民主，他认为这是“欺骗”宪法秩序。 “宪法不忠” 另一方面，右翼领导人提出收紧法律作为解决加泰罗尼亚政治冲突的办法，并提议设立新的“宪法不忠”罪来遏制独立爆发。总理佩德罗·桑切斯选择不就政府对反对者的回应表态。人民党议员奥斯卡·普恩特（Óscar Puente）被选来反驳费约的言论，他指责人民党在一个基于“非法融资”和“腐败”的体系中被极右翼分子“寄生”。争议：西班牙投票可能会搜寻佛朗哥独裁统治受害者遗骸 如果预测得到证实，右翼领导人在周三的投票中仅以 172 票落败，那么周五应该会有新的尝试，届时人民党应该会失败再次。一旦这种情况得到确认，两个月的倒计时将开始，直到举行新的大选。在此期间，如果桑切斯获得联合党的支持并获得足够的选票，他将能够呼吁议会支持他担任这一职务。然而，与普伊格德蒙特的谈判意味着总理将付出高昂的政治代价，他面临着包括党内在内的阻力。周日，4万名人民党支持者前往马德里市中心抗议可能对被分离主义运动定罪的人进行大赦。桑切斯对赢得巴斯克和加泰罗尼亚独立党的支持仍然乐观。 — 他们正在示威反对社会主义政府。总理在回应抗议活动时说，对不起，将会有一个社会主义政府。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:52:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/anistia-a-separatistas-esta-no-centro-da-disputa-de-poder-na-espanha-lider-da-direita-enfrenta-voto-no-parlamento.ghtml</guid></item><item><title>英航州长为行动辩护并承诺评估平衡：“没有搜查尸体的命令”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/governador-da-ba-defende-operacoes-e-promete-avaliar-saldo-sem-ordem-de-buscar-cadaver.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kqvCJwhBODF17mdiR-n72Wo8rkQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/c/eHHaASQMSBaH19Nqf4Kw/snapinsta.app-364953490-256573833819849-712348717211058831-n-1080.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;杰罗尼莫·罗德里格斯刚刚在巴西利亚参加联邦政府仪式后，在巴伊亚公开为其政府的安全政策辩护。这位劳工党成员在接受采访时表示，他更愿意投资于教育和文化，而不是将资源分配给“武器”，但他表示，现在，他需要让警察做好“对抗”的准备。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:43:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/governador-da-ba-defende-operacoes-e-promete-avaliar-saldo-sem-ordem-de-buscar-cadaver.ghtml</guid></item><item><title>年轻人患癌症：为何 50 岁以下人群的癌症病例增长了近 80%？</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/26/cancer-em-jovens-por-que-os-casos-em-pessoas-com-menos-de-50-anos-cresceram-quase-80percent.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Th3WyZy1OLVn5p7lXLWd-q1m4Zk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/i/ewMOUrRsm0PG0sLt6Q8w/arte-2023-09-04t120255.823.png" /&gt;&lt;br /&gt;发表在《BMJ Oncology》杂志上的一项研究估计，全球增加的原因与生活习惯有关，人体细胞会疯狂并开始不受控制地繁殖直至产生恶性肿瘤的原因有很多。例如，吸烟会导致突变，导致细胞不受限制地繁殖。酒精、过度暴露在阳光下或纯粹的偶然因素也会导致细胞复制中出现这些错误。 ICU 时间、假肢和助行器：卢拉本周五将接受的大手术细节 伊莱恩·拉兰 (Elaine LaLanne)：97 岁的健身第一夫人证明了身体活动的价值 然而，年龄一直是变量 最重要的是：年龄越大，发生这些错误的风险就越大，因为细胞退化、控制机制丧失以及防御系统恶化。然而，该疾病的传统传播方式发生了一些变化：年龄仍然是决定因素，但年轻人中的病例越来越多，且原因尚不清楚。最近发表在《BMJ Oncology》杂志上的一项研究估计，在过去三十年中，全球 50 岁以下人群的肿瘤发病率增加了 79%。尽管由于地区之间的差异（国家越发达，早发癌症的发病率越高）、信息来源的不同以及发展中国家漏报的可能性，数据解释需要谨慎，但专家指出，这种习惯是不健康的。生活方式、不良饮食、久坐的生活方式、污染、过量服用抗生素或生殖因素等，例如导致早发癌症的因素。他们也不排除其他仍然未知的因素正在调解剧本中的这一转折的可能性。先天性多发性关节弯曲：巴西人的手臂粘在胸部，头向后转，是国际研究的主题。例如，研究人员咨询的内容还增加了早期检测改进和诊断技术改进的影响。西班牙肿瘤内科学会 (SEOM) 主席塞萨尔·罗德里格斯 (César Rodríguez) 在之前接受《国家报》采访时强调，这些现象从来都不能用单一原因来解释，除了西方生活方式的影响外，“早期诊断”也有影响。 ，通常与更好的诊断技术有关。”例如，当前的数字乳房 X 光检查比 30 年前进行的检查更加准确，肿瘤学家解释道： — 您越完善诊断方法以及开展发现肿瘤的研究的能力，就越有可能更快地诊断出肿瘤 —解释说。安德里亚·维茨纳 (Andrea Wizner) 被诊断出患有乳腺肿瘤时年仅 30 岁。 2020年初，他注意到自己的胸部有“一个鹰嘴豆大小的小球”，并去看了医生。她既紧张又害怕，但他们向她保证：在她这个年纪，肿瘤不太可能发生。他们向他保证，这肯定是一块“脂肪”。但当她收到医学检查结果时，肿瘤科医生脸上的表情让她的美好期望落空了：鹰嘴豆变成了浸润性导管癌（一种乳腺癌，癌细胞已经成功突破）。乳管，到达乳房的脂肪组织）。这位现年 34 岁的年轻女子说道，比赛就在那时开始。安德里亚想知道为什么。因为她？ — 我以前从未出现过症状，也从未去过医院。我是一名运动员。我住在一个空气清新的岛屿上（伊维萨岛）……我想知道这怎么可能——他说。这位年轻女子还表示，她感到“恐惧和不确定”。他今天承认，在那个年纪面对癌症诊断并不容易。 — 如果你到了那个年纪，你就会认为自己一定做错了什么。但我知道我根本没有要求它，”他解释道。科学界仍在试图从其维度到原因来理解这一现象。并不总是能够确定与癌症的直接因果关系，甚至可能涉及哪些因素。但专家们已经明确了一些观点，例如生活方式起着决定性作用：“20世纪初以来，饮食、生活方式和环境的变化导致肥胖率上升、缺乏身体活动、西化饮食研究人员在《BMJ 肿瘤学》文章中指出，环境污染可能影响早期癌症的发病率。此外，酒精、吸烟和怀孕期间的有害接触也可能产生影响。专家认为，咨询中常见的所有因素，例如吸烟或不健康的饮食，也是心血管或代谢疾病的原因，这些因素在近几十年来有所增加，并可能造成损害。西班牙肿瘤内科学会 (SEOM) 董事会成员兼奥伦塞大学综合医院肿瘤学家 Ana Fernández Montes 建议关注暴露组（环境影响和相关生物反应的累积测量）。换句话说，人类一生中接触到的所有环境暴露——饮食、生活方式、微生物组、肥胖、环境等等。 — 我们所面临的一切都将决定风险 — 费尔南德斯·蒙特斯警告说。 《自然评论临床肿瘤学》上发表的一项研究假设，尽管早发癌症增加的原因尚不“完全清楚，但它们可能与疾病早期阶段暴露于危险因素的变化有关”和/或从20世纪中叶开始的成年早期。不过，他们承认：“个人暴露的具体影响在很大程度上仍然未知。”早期月经和晚期孕产 早期检测（例如筛查）的改进可能是导致病例增加的原因之一，尽管其影响肯定有限，因为大多数系统性早期诊断计划都针对老年人群。一个例子是乳腺癌，它有筛查技术，但在许多国家，例如西班牙，从 50 岁起就可以进行筛查。 BMJ 肿瘤学研究警告说，在没有常规筛查测试的地方，这种早发肿瘤的发病率也有所增加。研究人员表示，这表明，除了体重增加和不健康生活习惯增加之外，“生殖因素的变化”可能也起到了一定作用。例如，科学家提到月经提前、口服避孕药的使用、生育第一个孩子的年龄增加以及母乳喂养的减少等。所有这些因素也会增加患癌症的风险。巴塞罗那德尔马医院流行病学和评估负责人泽维尔·卡斯特尔（Xavier Castells）表示，每个变量都可以为个人风险加分，尽管风险一开始就很低。 — 当我们审视五年风险时，最重要的因素仍然是年龄。在欧洲，患乳腺癌的平均风险为 1.3%。那些呈现高风险的人是 2% 或 5——让医生放心，他是欧盟乳腺癌筛查建议专家团队的一员。安德里亚必须接受六个周期的化疗、一次手术和多次放疗才能杀死肿瘤。在治疗期间，她遇到了其他像她一样的女孩。更年轻，24岁。 ——这是一个没有人安全的时代——他反思道。 BMJ 肿瘤学研究估计，这十年，早发癌症的发病率将增加约 31%，特别是在 40 至 49 岁的人群中。在办公室里，这也是人们的看法。 — 我们都意识到我们越来越多地为年轻人服务。此前，我所接诊的结肠癌患者概况都是65岁以上的人群，很少见到48岁的患者。现在我有一个病人36岁，另一个病人40岁或43岁。这些病例以前很少见——肿瘤学家安娜·费尔南德斯·蒙特斯 (Ana Fernández Montes) 感叹道。关于结肠癌，发表在《科学》杂志上的一项研究指出，这种早发性肿瘤“在全球范围内不断增加，预计到2030年将成为美国20岁至49岁人群癌症死亡的主要原因”。作者承认“确切原因仍不清楚”。结直肠癌（结肠癌或直肠癌，位于消化道下端）一直是一种与衰老相关的肿瘤 - 这就是为什么粪便潜血测试筛查通常在 50 岁之后进行。但肥胖、糖尿病或久坐的生活方式等也是传统上与这种疾病相关的危险因素。 Vall d&amp;#39;Hebron 医院的肿瘤学家兼 VHIO 结直肠癌小组的首席研究员 Elena Elez 强调，25% 的结直肠癌“具有遗传成分”，而在 40 岁以下的患者中，这种情况是由于“他们患有遗传性疾病”而发生的。有家族史。”现在，科学家警告说，所有人类接触的作用也得到了强调，包括产前阶段的接触。微生物组的作用专家们密切关注微生物组，它是肠道内的微生物的整个生态系统，参与身体的基本功能，例如自身防御外来病原体。没有两个微生物组是相同的，一切都会根据暴露于某些环境而变化：例如，婴儿是剖腹产还是自然分娩；取决于饮食类型或抗生素消耗量。 — 人类是细菌的入侵生物。例如，微生物组是用抗生素来调节的，这些药物的使用现在越来越多，并且可能会产生效果——费尔南德斯·蒙特斯解释道。埃琳娜是一个国际项目的一部分，该项目旨在研究微生物组的作用，以查明它是否是一个危险因素，如果是的话，如何调节它： — 有一种细菌，具核梭杆菌，已被发现与更常见于一种结直肠癌。这种细菌的存在已在肿瘤和肝转移中得到证实——来自希伯伦谷的肿瘤学家举例说明。目前尚不清楚这些细菌或其他细菌是否是暂时性的或导致疾病，但科学界仍在继续研究它们在癌症发生或预后中的潜力。 — 某些细菌使免疫疗法更有效或副作用更少 — Elena 强调。尽管乳腺癌和其他肿瘤的平均个人风险较低，但早发性肿瘤的增加引发了关于是否适合提前筛查或完善这些早期检测测试以了解风险状况的争论。例如，Castells 参与的欧盟咨询小组建议提高乳腺癌筛查年龄： — 对于处于平均风险的女性，建议将年龄从 45 岁提高到 74 岁，这将增加目标人群50%。我们降低了年龄，因为我们相信已经有足够的研究表明死亡率的益处超过了风险（例如误报或过度诊断）。在 40 至 45 岁之间，建议不要参加考试，但我们正在开展研究，看看在女性亚群体中尽早开始考试是否有意义——卡斯特解释道。它指的是那些乳腺密度高的人——在这种类型的乳房中，乳房X光检查中的潜在病变没有得到很好的评估——、乳腺癌家族史、良性病变个人史或具有遗传倾向。科学家们认识到，研究中仍然存在许多“差距”。事实上，哈佛大学的研究人员指出，这种早发癌症的“流行病”可能只是更大事件的一部分，他们说：“冰山一角，或者是许多慢性疾病发病率上升趋势的一个例子。年轻人和/或后代”。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:38:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/26/cancer-em-jovens-por-que-os-casos-em-pessoas-com-menos-de-50-anos-cresceram-quase-80percent.ghtml</guid></item><item><title>在 CPI 中，海伦诺称跨性别议员杜达·萨拉伯特为“先生”：“是女士”，议会反驳</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/general-heleno-se-refere-a-duda-salabert-com-pronome-feminino-e-senhora-nao-senhor.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aJAZ-7YeUmddLDriUufAhaALkAg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/e/ssrH8xS06LHsLnW7h6VA/duda-heleno.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;冲突发生在雅伊尔·博尔索纳罗政府的前GSI部长听证会上。前机构安全内阁部长奥古斯托·海莱诺(Augusto Heleno)用男性代词提及变性联邦议员杜达·萨拉伯特(PDT-MG)。 ，不尊重她的性别认同。这一事件发生在审讯前总统雅伊尔·博尔索纳罗（PL）盟友期间。 CPI 1 月 8 日：委员会主席将博尔索纳罗议员驱逐出会议，听海莱诺讲话“这是为了保持生气……”：海莱诺对 CPI 报告员感到愤怒并咒骂。据报道，这导致数十名儿童和妇女死亡。海伦诺反过来否认了这些指控：——这种说法是谎言。我想保护您，阁下。如果我愿意，我会去法庭起诉你，然后让你坐在椅子上——他说。海伦诺将军在提到副手杜达·萨拉伯特时使用了男性代词，萨拉伯特对代词错误做出了回应：“她是女士，不是先生，她不会来威胁我”，她说。代表 Jandira Feghali (PCdoB-RJ) 加入支持这位议员。事情发生后，副官再次谈到了将军的简历。 ——如果你和其他士兵逃脱了军事独裁政权的特赦，那么你现在就逃不掉了。他说，如果巴西有正义，他将在本次消费者物价指数结束时被捕。反对派打断了议员的讲话。 “他甚至没有受到调查，”阿比利奥·布鲁尼尼 (PL-MT) 说，他因反复受到干扰而被排除在全体会议之外。奥古斯托·海莱诺将军向印度共产党就政变袭击作证</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:37:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/general-heleno-se-refere-a-duda-salabert-com-pronome-feminino-e-senhora-nao-senhor.ghtml</guid></item><item><title>CPI 1 月 8 日：委员会主席将博尔索纳罗副议员驱逐出聆听 Heleno 讲话的会议</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/cpi-8-de-janeiro-presidente-de-comissao-expulsa-deputado-bolsonarista-de-sessao-que-ouve-heleno.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Fmp3LvCgP7BJTMpUOTGcsqcGir4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/C/lypzOVRU2hew6nqRtCAg/depudado-cpi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;会议因阿比利奥·布鲁尼尼 (PL-MT) 打断议员讲话而暂停；该议员起初拒绝离开会议，最终离开了房间。1 月 8 日，联合议会调查委员会 (CPMI) 主席、议员阿瑟·马亚 (União Brasil-BA) 下令驱逐议员PL 议员有时会打断另一位同事的讲话，学院的 Abilio Brunini (PL-MT) 则表示。在 CPI 中，海伦诺称跨性别女议员杜达·萨拉伯特为“先生”：“她是女士”，议会反驳：泽马拒绝总统候选人资格，并表示他与博尔索纳罗“不同”——废话够了。每次都是这样的威胁——在玛亚下令驱逐后，阿比里奥抱怨道。布鲁尼尼是前总统雅伊尔·博尔索纳罗的支持者，他拒绝遵守委员会主席的命令，因此玛亚暂停了会议。博索纳主义者打断了正在质询前部长奥古斯托·海莱诺的联邦议员杜达·萨拉伯特（PDT-MG）的讲话。这位在博尔索纳罗政府期间负责机构安全办公室（GSI）的军人将于本周二向该委员会作证。奥古斯托·海莱诺 (Augusto Heleno) 将军向印度共产党证实政变袭击 自印度共产党成立以来，玛雅就一直向人民解放党副代表发出警告。布鲁尼尼有一个习惯，就是在轮到议员和参议员发言时，打断政府基层议员的讲话，并大声发表评论。布鲁尼尼在印共会议室停留了大约半个小时，但最终离开了委员会，以防止盟军议员失去质询海莱诺的权利。在离开学院之前，他批评玛雅：——这是总统的选择（在他离开房间之前不恢复会议）。他（亚瑟·玛亚饰）面对这里发生的滥用职权行为保持沉默，仅仅因为我想提出程序问题让他表明立场，他就认为他有权命令我离开。我没见过他命令左边的人离开，但我这个右边的人，他却要送出去。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:36:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/cpi-8-de-janeiro-presidente-de-comissao-expulsa-deputado-bolsonarista-de-sessao-que-ouve-heleno.ghtml</guid></item><item><title>Wilson Ferreira 被解雇后，Eletrobras 宣布财务副总裁辞职</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/26/apos-demissao-de-wilson-ferreira-eletrobras-anuncia-renuncia-de-vice-presidente-financeira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/H8THAn4GktuCFpi-Nneh9-TuaF0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/h/r/9motWHT6CMSAu6G63ALQ/captura-de-tela-2022-05-17-as-22.24.04.png" /&gt;&lt;br /&gt;公司报告 Elvira Cavalcanti Presta 离开公司 在 Wilson Ferreira Jr. 离开 Eletrobras 掌舵人后，该公司周二报告创下新低。 Elvira Cavalcanti Presta 向董事会提出辞去财务和投资者关系副总裁职务。分五点： 了解有关 FGTS 法院命令的讨论的利害关系：银行已经预计最多 12 年的周年提款。今年贷款已达 490 亿雷亚尔 根据该国电力行业最大公司的一份声明，董事会报告称，Eduardo Haiama 被任命为该公司的新副总裁。在就任执行官之前，现任战略和业务发展副总裁埃利奥·沃尔夫 (Élio Wolff) 将同时担任这两个职务。 8 月，小费雷拉 (Ferreira Jr.) 在 Eletrobras 私有化后重新掌管该公司大约一年后，辞去首席执行官职务。巴西国家石油公司 (Petrobras) 前总裁、巴西国家电力公司 (Eletrobras) 董事会主席伊万·蒙泰罗 (Ivan Monteiro) 接替他当选为公司新任总裁。由此，蒙泰罗辞去了学院的指挥权，由维森特·法尔科尼·坎波斯 (Vicente Falconi Campos) 指挥。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 小费雷拉的离职令市场感到意外，而此时政府一直在批评该公司的私有化。据消息人士透露，Eletrobras 董事会希望软化与政府的关系，以保持公司的私有化。卢拉政府的批评之一是，尽管工会拥有 43% 的股份，但仅以 10% 的票数参与决策，因为私有化后的股东协议使 Eletrobras 通过股东大会成为一家没有明确控制人的公司。股东分散。今年5月，联邦总检察长办公室向联邦最高法院询问政府在Eletrobras委员会的代表人数（九人之一）。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:36:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/26/apos-demissao-de-wilson-ferreira-eletrobras-anuncia-renuncia-de-vice-presidente-financeira.ghtml</guid></item><item><title>迈克尔·杰克逊在“月球漫步”时佩戴的帽子售价 407,000 雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/26/chapeu-usado-por-michael-jackson-durante-moonwalk-e-arrematado-por-r-407-mil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iFpicWbBszHn8lzbWulbVgnzZ4Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/x/cmVSeYSh6tXx7sb57mqA/michael-jackson.png" /&gt;&lt;br /&gt;该物品是拍卖行 Lemon Auction 举办的拍卖会上的明星，该拍卖会汇集了来自摇滚世界的 200 件物品。迈克尔·杰克逊在他的第一次“月球漫步”（一种著名的舞蹈动作）中所戴的帽子于本周二售出（ 26），在巴黎举行的一场拍卖会上，德鲁奥酒店在球迷和旁观者在场的情况下以 77,640 欧元（407,703 雷亚尔）的价格宣布了这一消息。阅读更多：迈克尔·杰克逊第一次“月球漫步”中的帽子即将拍卖，价值可能超过 50 万雷亚尔“我梦见自己在干净的水中游泳”：在分居浪潮中，Scheila Mello 回忆起 Xuxa 的离婚这件 Fedora 作品，它由羊毛制成，内衬丝绸，价值 60,000 至 100,000 欧元（约合 315,000 雷亚尔至 525,000 雷亚尔）。该物品是 Lemon Auction 拍卖行组织的拍卖会上的明星，该拍卖会汇集了来自摇滚世界的 200 件物品。属于美国歌手迈克尔·杰克逊的软呢帽，由羊毛制成，内衬丝绸，在拍卖前展示。 Geoffroy VAN DER HASSELT/法新社1983 年 3 月 25 日。组织这次拍卖的 Artpèges 画廊总经理阿瑟·佩罗 (Arthur Perault) 告诉法新社，他“以为歌手的团队会来接他，但事实并没有发生”。事实上，迈克尔·杰克逊并没有带着那顶帽子随着歌曲《Billie Jean》跳舞：他在演出开始时把它扔到了舞台旁边。亚当·凯利将这件作品保存了好几年，然后将其卖给了一位美国收藏家。这顶帽子后来又出现在欧洲的一个收藏品中。另一件拍卖品是布鲁斯歌手 T-Bone Walker（1910-1975）的吉他，他对 BB King、Chuck Berry、Jimi Hendrix、Buddy Guy、Jimmy Page 和 Eric Clapton 产生了巨大的影响。该乐器于 1949 年生产，仅发行 22 份，售价为 129,400 欧元（679,505 雷亚尔）。摇滚世界在拍卖会上仍然吸引着富有的歌迷。最近，在伦敦，一系列属于 Freddie Mercury 的各种物品的拍卖价格超过了 5000 万美元（2.48 亿雷亚尔），据苏富比拍卖行称，这是此类藏品的最高纪录。在这次拍卖会上，这位艺术家创作几乎所有歌曲（包括《波西米亚狂想曲》）所用的钢琴以 200 万欧元（1050 万雷亚尔）的价格售出。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:34:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/26/chapeu-usado-por-michael-jackson-durante-moonwalk-e-arrematado-por-r-407-mil.ghtml</guid></item><item><title>Scheila Carvalho 庆祝“享受生活”50 周年并展示健美腹肌</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/26/scheila-carvalho-celebra-50-anos-curtindo-a-vida-e-faz-brinde.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lXMvsaQ-HmmMaD0LERvNp5HFg_s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/S/GhoAmIT5uFj7v6BjczuA/382569898-640223301567829-3016559504934132167-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;舞蹈家谢拉·卡瓦略 (Scheila Carvalho) 表示，“我继续进入新的周期，感谢自己的健康以及上帝在这个世界上为我提供的一切”。她于周日（24 日）庆祝了自己的 50 岁生日，并在 Instagram 上发布了亲密庆祝活动的照片。她穿着绿色钩针短上衣和中长裙，出现在萨尔瓦多日落时的迷人风景中。 “享受生活！！！🎂🎉。路过谢谢你所有的爱意信息！🫶我接收并拥有你所散发的所有正能量！🙌🏼✨我爱你❤️。我继续新的循环，感谢你的健康和上帝在这个世界上为我提供的一切，并确信他负责一切，”她写道。谢拉·卡瓦略 (Scheila Carvalho) 在生日那天祝酒 复制品/Instagram 谢拉·卡瓦略 (Scheila Carvalho) 欣赏日落 复制品/Instagram 在照片中，展示好身材和健美腹部的谢拉 (Scheila) 似乎正在吃午餐并祝酒。她还很享受日落。这位舞者出生于米纳斯吉拉斯州茹伊斯德福拉，她的追随者称赞她。其中一位写道：“来自米纳斯吉拉斯州的最具巴伊亚风格的女孩。”另一位说：“我们巴伊亚永恒的缪斯”。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:31:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/26/scheila-carvalho-celebra-50-anos-curtindo-a-vida-e-faz-brinde.ghtml</guid></item><item><title>丹妮拉·墨丘利要求在刑事诉讼中通过通知通知爱德华多·博尔索纳罗</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/daniela-mercury-pede-que-eduardo-bolsonaro-seja-notificado-por-edital-em-queixa-crime.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UFVrMDiZVkWE7fy_scpOp8DBGwA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/m/b/XAVUPhTAywBtV20oHahg/mercury.png" /&gt;&lt;br /&gt;丹妮拉·墨丘里的辩护人要求 STF 通过通知通知爱德华多·博尔索纳罗这位歌手因诽谤而提起的刑事诉讼。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:27:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/daniela-mercury-pede-que-eduardo-bolsonaro-seja-notificado-por-edital-em-queixa-crime.ghtml</guid></item><item><title>Dois Irmãos 市政自然公园获得新标牌，并获得奥斯卡·尼迈耶 (Oscar Niemeyer) 创作的五件稀有雕塑</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/parque-dois-irmaos-ganha-nova-sinalizacao-e-recebe-cinco-esculturas-oscar-niemeyer.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/U9l6Y5XON4aSHERADpuXJcNV7sI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/E/ElXz11QUKsNed8z6Bycg/parque.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该项目是由 Carioca Cidade Criativa 研究所的 RevivaRio Parque Dois Irmãos 通过与市政厅和赞助公司的公私合作伙伴关系促成的。奥斯卡·尼迈耶 (Oscar Niemeyer) 创作并于 2002 年捐赠给该市的仅有的六件雕塑中，有五件是位于该市南区莱布隆、焕然一新的多伊斯·伊尔芒斯市政自然公园于本周二重新开放，再次向公众开放。除了艺术品之外，旅游景点的 Mirante 3 还增加了新的甲板、蝴蝶花园和新的标牌。该项目是由 Carioca Cidade Criativa 研究所的 RevivaRio Parque Dois Irmãos 通过与市政厅和赞助公司的公私合作伙伴关系促成的。出租车上携带武器：前 BBB 迭戈·阿莱芒 (Diego Alemão) 在莱布隆 (Leblon) 因非法持有枪支而被捕 定罪：前 BBB 迭戈·阿莱芒 (Diego Alemão) 在里约因持左轮手枪被捕，已被判醉酒驾驶罪 — 我们希望通过所有这些行动，促进该地区的旅游业，该地区还有四个风景优美的景点，并且是一个自然保护区。我们希望每个人都能欣赏这些雕塑，它们不仅仅是作品，它们是奥斯卡·尼迈耶大师的作品。因此，对它们进行精美修复的需求非常高——ICCC 联合创始人 Ana Luiza Piza 说道。除了雕塑《空间之形II》（两根弯矛从雕塑底座展开，7.70m）之外，《空间之形III》（从底座开始，雕塑分成天，斜臂似乎与天空共舞） vento)、Violência、Mulher I 和 Retirantes 供当地人和游客享用，该场所配备了 40 个由回收材料制成的长凳、一个老年人健身房和一个儿童游乐场。 ——我们希望通过这个项目，让里约热内卢的居民重新认识里约热内卢这座城市。我们希望能够展示最美的事物：自然、文化……公园因其优越的地理位置、自然美景以及尼迈耶大师的雕塑等景点而成为一颗能够吸引更多游客的宝石。 ICCC 联合创始人 Heitor Wegmann Jr. 表示，这里也是一个非常适合步行、跑步和骑自行车的地方。来自北区：两名年轻人将作为巴西国家交响乐团的独奏家大放异彩 在公园展出之前，奥斯卡·尼迈耶的雕塑在里约市政厅的纪念碑和喷泉库中保存了多年。现在，它们将永久装饰公园花园Dois Irmãos 恰好位于艺术家设计的地方，并配有标牌和有关其创作者在创作时的想法的信息，正如艺术策展人加布里埃拉·戴维斯 (Gabriela Davies) 所解释的那样： - 我们很少能看到尼迈耶作为雕塑家的力量。所以，通过这些作品，我们了解了形式、材料。每件作品都具有挑战性、独特。他们设计空间，随风燃烧，切断我们视野的垂直性，揭示我们国家的现实：难民状况、暴力、妇女问题。在公园里拥有这些建筑不应该是一种特权，而应该是每个人的基本权利，因为它们是资产。在他一生中创作的为数不多的雕塑中，能够接触到这些独特的雕塑确实是独一无二的。我很高兴我们能够保证这些原则和基本权利，并向所有人开放。关注环境 公园内种植有来自大西洋森林的原生树木，包括 Ipê Roxo、Pau-Brasil 和 Embaúba。在那里您还可以看到巨嘴鸟、七色唐纳雀、红领带、蜥蜴、雅库彭巴、黑耳负鼠、三趾树懒、卡辛格莱、长耳猫头鹰、巨型特古、狨猴和卷尾猴等鸟类。该地区拥有 39 公顷的保护区，拥有步道、花园、湖泊、露天剧场以及四个观景台，可欣赏莱布隆 (Leblon)、伊帕内玛 (Ipanema) 和拉戈阿罗德里戈德弗雷塔斯 (Lagoa Rodrigo de Freitas) 海岸的景色。该公园是在里约热内卢联合国环境会议 Eco-92 期间创建的，旨在保护该地区并保护该地区的动植物群。本周二，在重新开放时，捐赠了数十棵本地物种的幼苗用于重新种植。来自 Fecomércio 的 Antônio de Queiroz 宣布了这一消息。南区副市长弗拉维奥·瓦莱和民政厅负责人爱德华多·卡瓦利埃等官员出席。在仪式上，奥斯卡·尼迈耶的侄子爱丽丝·奥斯卡·尼迈耶和路易斯·奥斯卡·尼迈耶负责以他的名字命名的基金会，并向他表示感谢。 — 基金会的目的是管理和保存他留下的一切。这是一场持续不断的斗争。正如卢西奥·科斯塔和保罗·门德斯·达罗查的遭遇一样，我们一次又一次地受到骚扰，要求将这些雕塑从里约移走。实体和当局的参与对于将它们留在这里非常重要。我们只能代表家人和基金会说声谢谢。很高兴知道有人像我们一样思考。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:22:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/parque-dois-irmaos-ganha-nova-sinalizacao-e-recebe-cinco-esculturas-oscar-niemeyer.ghtml</guid></item></channel></rss>