<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Fri, 29 Sep 2023 00:30:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>巴罗佐接任 STF 并向国会和极右翼传达信息</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bernardo-mello-franco/coluna/2023/09/barroso-assume-stf-com-recados-ao-congresso-e-a-extrema-direita.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cZyPTJcGMBkqRNAfkxYwX-tVLH0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/f/larwdzRmSqGOsdPSHyfQ/whatsapp-image-2023-09-28-at-17.11.41.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;部长在就职演说中表示，他无意放弃进步议程十年后，路易斯·罗伯托·巴罗佐就任联邦最高法院院长。他将面临的挑战是在照顾法院的同时，不忽视与国会和社会的关系。仪式在 1 月 8 日政变后重建的全体会议厅举行。巴罗佐表示“机构赢了”，但他知道极端主义威胁仍然潜伏着。最高法院才刚刚开始审判那些攻击民主的人。仍然需要识别和惩罚金融家和委托人。他们被从普拉纳尔托下马，但他们仍然拥有政治和经济实力。就职前夕，参议院与法院开启了另一条摩擦战线。批准的项目恢复了时间框架，上周在审判中推翻了反土著论点。这次投票表明国会已经放弃了全国和平的说辞。该命令旨在打击司法部门，阻止在毒品、堕胎和保护少数群体等问题上取得新进展。从就职演说来看，巴罗佐并不愿意屈服于保守派的压力。部长赞扬了 STF 的决定，这些决定使妇女、黑人、土著人民和同性伴侣受益。他承诺法院将继续“推动历史朝着正确的方向发展”。看看这是否意味着恢复被他的前任瘫痪的辩论，例如质疑《特赦法》对酷刑者的有效性的行动。这位部长还向政府传达了一个信息，即捍卫妇女和黑人在法庭上的更多参与。卢拉周一表示，性别和种族不会成为选择下一任最高法院法官的标准。在新的管理下，法院的风格将发生变化。巴罗佐取代了罗莎·韦伯，后者逆潮流而行，远离聚光灯、演讲行业和商业平台。几天前，部长为一个有争议的论点进行了辩护，即该国存在“对私人主动性和商业成功的偏见”。与罗莎不同，他从未认为在法庭外发言有什么问题。他上任后的第一个行动将是召开新闻发布会。昨天，巴罗佐承诺改善最高法院与社会的沟通。为此，您还需要驯服自己的语言。近几个月来，他犯了一些错误，例如告诉学生“我们击败了博尔索纳主义”。该声明助长了极右翼攻击部长并质疑司法公正的行为。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:17:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bernardo-mello-franco/coluna/2023/09/barroso-assume-stf-com-recados-ao-congresso-e-a-extrema-direita.ghtml</guid></item><item><title>拜登指责特朗普煽动暴力，并警告称，如果他的对手在 2024 年当选，民主将受到威胁</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/biden-acusa-trump-de-incitar-a-violencia-e-alerta-sobre-ameaca-a-democracia-caso-o-rival-seja-eleito-em-2024.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7EoZHrWhcB3YeIHrSyotzpgYV_8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/h/pAFqcaRdadymCCqyDMkg/104345900-us-president-joe-biden-walks-to-board-marine-one-as-he-departs-the-white-house-in-washingt.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;尽管他通常避免提及共和党人的名字，但总统在民主党支持下，不遗余力地批评了他的前任。乔·拜登总统本周四对前总统唐纳德·特朗普进行了严厉的攻击，指责他的前任煽动暴力，如果他在明年的选举中重新任职，他将寻求不受约束的权力并密谋破坏美国宪法。拜登在几个月来对其主要共和党竞争对手最直接的谴责中，将特朗普描绘成一个不忠于美国民主原则、出于仇恨和复仇欲望的崛起独裁者。拜登有被弹劾的迹象吗？共和党举行首次听证会辩论问题理解：特朗普即使在监狱里也能竞选总统吗？尽管拜登通常避免提及特朗普的名字，但这一次，拜登不遗余力地对共和党新任期的后果发出了严厉警告。拜登在亚利桑那州坦佩的一次演讲中表示，总统凌驾于法律之上，权力不受限制，这是一个危险的观念。 ——特朗普声称，我引用宪法赋予他“作为总统做任何他想做的事的权利”。我从来没有听过总统开玩笑地说过这样的话。不是以宪法为指导，也不是以对我们同胞的共同服务和正派为指导，而是以复仇和报复为指导。 “英俊的男人，出色的家伙”：拜登嘲笑特朗普的“被告照片” 拜登援引特朗普最近承诺对其敌人进行“报复”的言论，指责NBC新闻“叛国”，并暗示参谋长联席会议主席马克·米利将军即将卸任的他应该被判处死刑。总统还批评了特朗普盟友的计划，这些计划破坏了关键机构的独立性，取消了大部分公务员高层，并让高级政府官员个人忠于他。 ——掌权、集中权力、试图滥用权力、清洗和填补关键机构、传播阴谋论、散布谋利谎言和权力以各种方式分裂“美国”，煽动针对那些冒着生命危险保住美国人的人的暴力安全，使用违背我们作为美国人的本质...... - 拜登说。 ——来自 Maga（特朗普“让美国再次伟大”口号的缩写）的威胁是对我们民主制度基础的威胁。这也是对我们民族性格的威胁。对特朗普的直接攻击代表了拜登的重大转变，他几个月来主要强调其政策的好处，而忽略了挑选共和党候选人来挑战他的竞争。挫折：纽约法官裁定，特朗普通过夸大资产价值犯下欺诈罪。然而，多次发表声称对“拜登经济学”有功劳的演讲并没有改善他的低支持率，因为许多选民告诉民意调查机构，他们担心总统的年龄，他的已经80岁了。但尽管拜登有弱点，民主党策略师仍坚持认为，一旦竞选活动集中于对比特朗普，摇摆州的选民就会转向他。这种更加激进的新做法受到了特朗普批评者的赞扬。总统历史学家迈克尔·贝施洛斯在社交媒体上写道：“拜登从来没有发表过比他刚刚发表的关于保护美国民主至关重要的演讲更重要、更有力或雄辩的演讲。”</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:12:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/biden-acusa-trump-de-incitar-a-violencia-e-alerta-sobre-ameaca-a-democracia-caso-o-rival-seja-eleito-em-2024.ghtml</guid></item><item><title>您是否知道 WhatsApp 允许您使用密码保护对话？看看如何做</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/28/sabia-que-o-whatsapp-permite-proteger-conversas-com-senha-veja-como-fazer.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/72SGklH1tUy7JdR1Os9b2UG7d_4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/D/vfiDqoSvuzPrdOOU9qDQ/image-61-.png" /&gt;&lt;br /&gt;有了这个功能，与其他人的单独对话和群聊都可以被阻止。自 5 月份以来，WhatsApp 用户拥有了一项安全功能，允许他们使用密码或生物识别技术来保护特定对话。这样，聊天内容就会“转移到一个名为“受保护的对话”的文件夹。您想在 WhatsApp 上阅读已删除的消息吗？扩展程序会显示用户编写的内容。另请参阅：WhatsApp 测试允许用户向竞争对手发送消息的功能据该公司称，该功能非常适合那些需要与家人共享手机的人，或者“在收到特殊消息的同时，其他人拿着你的手机的时刻”。除了生物识别资源之外，该功能允许用户仅使用手机本身已使用的密码。但是，该公司保证，将来可以为每次聊天启用单独的密码。GLOBO 在您的手机：点击此处关注 WhatsApp 上的新频道技术 该功能还允许使用密码阻止与其他人的单个对话和群组聊天。iPhone 15 的新功能 了解如何保护您在 WhatsApp 上的对话 使用使用该工具时，您必须首先检查您的应用程序是否已更新到最新版本。为此，只需访问 App Store (iOS) 或 Google Play Store (Android) 并确认是否有可用的新版本。了解如何保护您的对话 复制博客 WhatsApp 现在，只需按照以下步骤操作： 打开 WhatsApp 并点击联系人或群组的名称；然后，点击“保护对话”（聊天锁）；激活聊天拦截方式：“用指纹/密码锁定本次聊天”；通过单击“密钥”启用该工具并确认选择，同样使用所需的身份验证方法。现在，要查看隐藏的对话，请慢慢向下拖动输入框并输入密码或生物识别信息。从那时起，您的个人或群组对话将需要身份验证密码或某种形式的生物识别技术来解锁聊天。被阻止的对话也与收件箱分开，位于“存档”对话上方的文件夹中。 iPhone 15：开售前夕，机型已售罄，预计11月份发货，只需向下滚动页面，点击“阻止的对话”，然后使用手机上的方法解锁即可文件夹并检查受保护的对话。据该公司称，激活后，该功能还会自动隐藏通知中受保护对话的内容。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/28/sabia-que-o-whatsapp-permite-proteger-conversas-com-senha-veja-como-fazer.ghtml</guid></item><item><title>STJD 禁止另一名参与投注操纵的玩家</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/stjd-bane-mais-um-jogador-por-envolvimento-em-manipulacao-de-apostas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wzw2bEsiags1Uu__i5H9l6R8inE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/0/uhvbjiSU6eGCzLxNV6zQ/52849221784-1e65fb89f7-k.webp" /&gt;&lt;br /&gt;另有七名运动员被停赛，一名被罚款，三名无罪释放。高等体育司法法院 (STJD) 淘汰了另一名足球运动员。戈亚斯公共部通过“最高处罚行动”透露，前科里蒂巴球员、现瓜拉尼球员迭戈·波尔菲里奥因参与结果操纵计划而受到处罚。另有七人被停职。此外，应报告员保罗·费兹的要求，批准了国际延长刑期的指示，涉及同一计划的其他两项审判已经这样做了。 STJD 将向 CBF 发送请求，要求 FIFA 对该实体所属的所有国家实施处罚。 8月，运动员接受了STJD第二届纪律委员会的评审；上诉后，案件进入合议庭进行终审分析。受到处罚的运动员包括尼诺·帕拉伊巴 (Nino Paraíba)、阿莱夫·曼加 (Alef Manga) 和伊戈尔·卡里乌斯 (Igor Cariús)。然而，对一些球员的停赛和罚款进行了修改（增加或减少）。审计人员还对桑尼·安德森处以罚款。他们维持西德利、埃米利亚诺·赫苏斯和佩德里尼奥无罪释放。查看处罚：受到最高处罚的运动员是迭戈·波尔菲里奥。他一审被判处 360 天停职和 30,000 雷亚尔罚款。但处罚增加至淘汰和 60,000 雷亚尔。维托尔·门德斯和尼诺·帕拉伊巴的刑期也被增加。暂停期限分别从 430 天和 480 天延长至 720 天。此外，第一人将被处以70,000雷亚尔的罚款，第二人将被处以100,000雷亚尔的罚款。此前，每件价值为 4 万雷亚尔。达达·贝尔蒙特是唯一一位从审判中受益的人。他曾被判处720天缓刑，但后来减至600天。罚款仍为 70,000 雷亚尔。伊戈尔·卡里乌斯仍被禁赛 540 天。布莱恩·加西亚 (Bryan Garcia) 和阿勒夫·曼加 (Alef Manga) 仍被禁赛 360 天。然而，他们的罚款有所修改。 Cariús 的费用从 5 万雷亚尔下降到 4 万雷亚尔； Bryan 和 Alef 的捐款从 3 万雷亚尔增加到 5 万雷亚尔。萨维奥·阿尔维斯维持 360 天禁赛和 30,000 雷亚尔罚款的判决，而桑尼·安德森则继续缴纳 40,000 雷亚尔的罚款。西德利、佩德里尼奥和赫苏斯·埃米利亚诺再次被解围。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 23:58:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/stjd-bane-mais-um-jogador-por-envolvimento-em-manipulacao-de-apostas.ghtml</guid></item><item><title>弗拉门戈队将在过去五年内迎来第十位主教练；记住谁路过俱乐部</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/28/flamengo-tera-decimo-treinador-nos-ultimos-cinco-anos-relembre-quem-passou-pelo-clube.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LrLJjGfDIeeUsoHK3L-TfvyMCyM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/C/MA9H4qR7ihYHK9vQ6U2Q/tecnicos.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;今天被解雇的桑保利是鲁道夫·兰迪姆手下的第九位教练，平均每六个月就有一名职业教练。豪尔赫·桑保利正式离开弗拉门戈。他于周四晚正式辞职，结束了仅五个多月的工作。事实上，自从鲁道夫·兰迪姆（Rodolfo Landim）担任俱乐部主席以来，2019年初，乌鲁布（Ninho do Urubu）的教练来来往往。结束语：弗拉门戈在巴西杯亚军获得四天后宣布解雇主教练豪尔赫·桑保利 比较：桑保利离开弗拉门戈时，他的管理层表现排名第三与明星打交道的红黑演员都出席了俱乐部。自兰迪姆担任主席以来，足球运动由副主席马科斯·布拉兹领导，平均每六个月就有一名教练。下一个名字将是本届政府的第十届任期，其第二个三年期将于 2024 年底结束。在 2019 年至 2020 年间，豪尔赫·热苏斯 (Jorge Jesus) 任期仅一年多。历史性的工作为这支球队奠定了基础，自第一个赛季以来，这支球队一直赢得了许多奖杯。与此同时，失望和危机也随之而来。热苏斯接替了阿贝尔·布拉加，当他决定前往本菲卡（葡萄牙）时，他让位给了经验不足的西班牙人多梅内克·托伦特。几个月后，他被解雇，罗杰里奥·塞尼 (Rogério Ceni) 在 2020 年底接替了他的位置。尽管他手下有一些头衔，但他于 2021 年中期离开，由雷纳托·高乔 (Renato Gaucho) 接任。弗拉门戈教练：从豪尔赫·热苏斯到桑保利 没有冠军头衔和有争议的表现意味着他的合同在当年年底没有继续。 2022赛季，弗拉门戈将赌注押在葡萄牙人保罗·索萨身上。另一次与外籍教练的不愉快经历让俱乐部再次辞职并聘请了多里瓦尔·儒尼奥尔(Dorival Júnior)。非常成功的2022年结束后，红黑军团似乎将在替补席上稳定下来，但董事会不想与多里瓦尔续约，该合同已于12月到期。这导致了本赛季，俱乐部由葡萄牙人维托·佩雷拉担任教练，桑保利紧随其后。兰迪姆管理层中的弗拉门戈技术人员：阿贝尔·布拉加·豪尔赫·赫苏斯·多梅内克·托伦特·罗杰里奥·塞尼·雷纳托·高乔·保罗·索萨·多里瓦尔·儒尼奥尔·维托尔·佩雷拉·豪尔赫·桑保利阿根廷人在弗拉门戈队的连续性甚至在巴西杯决赛之前就已经很困难了，但巴西杯亚军圣保罗是他旅程结束的触发点。由于桑保利的合同有效期至2024年底，弗拉门戈队须支付约150万欧元的罚款，按目前价格相当于790万雷亚尔。自2019年以来，弗拉门戈队只不需要为阿贝尔（他在工作七个月后要求支付账单）、雷纳托和多里瓦尔支付解约金，两人的合同都没有续签。在弗拉门戈，桑保利带队踢了39场比赛，取得20胜11平8负（成功率60.6%）。进了63个球，丢了41个球。他在巴西杯中获得亚军，在解放者杯 16 强中被淘汰，在巴西锦标赛中排名第七，落后领先者博塔弗戈 11 分，超出了 2024 年解放者队的分级区。弗拉门戈队的下一任教练是蒂特，自从离开巴西国家队后，他就一直没有在俱乐部效力。弗拉门戈队将谈判视为“正在进行中”，既然这个职位肯定空缺，协议可能很快就会达成。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 23:52:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/28/flamengo-tera-decimo-treinador-nos-ultimos-cinco-anos-relembre-quem-passou-pelo-clube.ghtml</guid></item><item><title>瓦尔德马表示，PL应该“投票支持”迪诺最终被任命为STF成员，但弗拉维奥·博尔索纳罗反应：“这不会发生”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/valdemar-diz-que-pl-deve-votar-a-favor-de-eventual-nomeacao-de-dino-ao-stf-mas-flavio-bolsonaro-reage-nao-passaria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/c7zuBg2SbhUKr8gnhL1HpicNR9k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/l/qov55YSui192VZxaiXPw/arte.png" /&gt;&lt;br /&gt;该党参议员豪尔赫·赛义夫 (Jorge Seif) 在回应党主席的讲话时问道：“这是无赖的恶作剧吗？”PL 主席瓦尔德马·科斯塔·内托 (Valdemar Costa Neto) 本周四表示，这种趋势是针对该党的。前总统雅伊尔·博尔索纳罗支持可能提名弗拉维奥·迪诺进入联邦最高法院（STF）。随着罗莎·韦伯的退休，司法部长被认为是最高法院空缺的热门人选之一，但博尔索纳罗的主要对手、总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦（PT）尚未放弃这一职位。 — 如果你是一个准备好的公民，情况就是这样，我们应该投赞成票 — — 瓦尔德马在回应迪诺任命的可能性时告诉 CNN。然而，该声明并未受到在众议院拥有 11 名代表的 PL 参议员的欢迎。最严厉的批评来自前总统的儿子弗拉维奥·博尔索纳罗（PL-RJ），他利用社交媒体表达了他所谓的在这个问题上的“个人立场”：“我的个人立场是，我永远不会投票支持一个傲慢、傲慢的人，为堕胎辩护，不打击毒品和武器贩运，嘲笑参议院，并利用“他的”警察迫害政客，甚至是他所属政府的政客，更不用说反对派了。它不会通过，”弗拉维奥。参议员豪尔赫·赛义夫（PL-SC）是另一位在网络上公开谈论瓦尔德马演讲的人，甚至将党主席的声明视为“流氓恶作剧”。 “那里有问题......如果我们在国际法庭上谴责侏罗纪，PL将如何支持它？这是无赖的诡计吗？我只希望公民（迪诺）被起诉，审判并定罪。他的罪行”，他写道。议会中的 PL 议员也做出了反应。博尔索纳罗的前部长里卡多·萨勒斯（PL-SP）公开嘲笑瓦尔德马的声明：“巴西最大的右翼政党……”。萨勒斯希望成为该党圣保罗市长候选人，但该党主席更倾向于支持里卡多·努内斯（MDB-SP）连任。卢拉正式宣布后，STF的提名人将在参议院宪法、司法和公民委员会举行听证会，然后投票批准该名称。随后，选出的人选还要在众议院全体会议上进行投票。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 23:52:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/valdemar-diz-que-pl-deve-votar-a-favor-de-eventual-nomeacao-de-dino-ao-stf-mas-flavio-bolsonaro-reage-nao-passaria.ghtml</guid></item><item><title>STF 的安德烈·门多萨 (André Mendonça) 暂停了将喜剧演员莱奥·林斯 (Léo Lins) 从节目中除名的决定</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/28/andre-mendonca-do-stf-suspende-decisao-que-determinou-retirada-do-show-do-comediante-leo-lins.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BXgQLduQ1fhx2abwQrw7371Yu4U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/n/Z/CcNPszQRmukRTQAgja6w/leo-lins.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;部长在圣保罗法院的裁决中看到了事先的审查，但维持了对喜剧演员安德烈·门多萨 (André Mendonça) 的刑事诉讼，联邦最高法院 (STF) 撤销了圣保罗法院从节目中删除所有数字平台的裁决由喜剧演员莱奥·林斯创作。决定将于本周四做出。去年年底，特别节目《Troubling》在 YouTube 上推出，已有超过 300 万人观看。在 5 月的一项裁决中，针对儿童、老年人、残疾人和国内人口贩运受害者暴力犯罪援助部门 (Sanctvs) 的吉娜·丰塞卡·科雷亚 (Gina Fonseca Correia) 法官除了推翻特别法案外，还禁止林斯“携带在他们的演示文稿中发表任何评论，并披露、传输或分发任何视频、图像或文本文件，其中包含对任何被视为少数群体或弱势群体的贬义或侮辱性内容。”该决定还禁止这位喜剧演员未经司法授权离开他的地区。在决定中，门多萨暂停了圣保罗法院的裁决及其所有影响，但不影响因预防程序而引起或与之相关的任何正在进行的警方调查或刑事诉讼的正常连续性”。圣保罗检察官办公室指控莱奥·林斯可能犯有种族主义罪以及因残疾而歧视他人的罪。对于 STF 部长来说，圣保罗法院的决定选择“对申诉人实施事先审查，采用了一种合作技术，除了明显违反比例性和合理性原则之外，甚至会产生严重的法律不确定性”。 “虽然申诉人指出了涉嫌非法行为的例子，并提到“有煽动暴力的迹象，并且公然不尊重历史上和社会上的少数群体和弱势群体的尊严”，但该决定并没有命令排除具体言论，而是指出理论上所实施的非法行为的具体内容仅限于陈述广泛禁止的一般命令，广泛使用“任何”一词来指代“视频、图像或文本文件”、“内容”、“评论”等等……抽象地讲，对于“任何被认为是少数或弱势群体的群体”来说，这可能被视为“贬损或侮辱”，部长认为。该案通过这位喜剧演员的辩护律师于 6 月份提交的申诉提交给了 STF。在诉讼中，莱奥·林斯的律师声称圣保罗法院的行为侵犯了言论自由，违背了最高法院已经采取的立场。对于 STF 部长来说，暂停对 Léo Lins 实施禁令的决定“并不意味着对申诉人刑事责任的是非曲直的判断，要么因为这不是申诉的对象，要么因为并非所有要素这种审查是必要的，而且其管辖权属于普通机构&amp;quot;。 “本案中的案件还包含两个重要的补充记录。第一个记录涉及据称“暗示”实施刑事犯罪的演讲的发表环境。所有证据表明，这是一种幽默的表现，被称为单口喜剧的一种形式目前在巴西很普遍，其中盛行——这正是这些活动的消费者所期望的——笑声、戏谑、对现实的双曲线变形、辱骂、嘲笑、严厉的批评、有争议的、有时是冒犯性的和，通常，没有任何政治正确想法的承诺”，部长说。根据门多萨的说法，STF 的理解是“关于保障人类精神创作自由的优先宪法保护，涵盖幽默绘画的自由制作和展示，即使这种创作的产品不符合宗教信仰”标准，道德或意识形态的社会多数（甚至少数）”。在圣保罗做出反对林斯的决定时，法比奥·波尔查特 (Fábio Porchat)、安东尼奥·塔贝特 (Antônio Tabet) 和卡里奥卡 (Carioca) 等其他喜剧演员也在社交网络上支持林斯。 “这是一种耻辱！不可接受！”，波尔查特写道。塔贝特已经发表过这样的言论：“法院——也不是其他任何人——可以批准或审查别人的笑话。你可以喜欢、讨厌或批评喜剧或喜剧演员，但笑话就是笑话。笑话不会杀死更多人。”戏剧、新闻、广告或现实。”</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 23:49:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/28/andre-mendonca-do-stf-suspende-decisao-que-determinou-retirada-do-show-do-comediante-leo-lins.ghtml</guid></item><item><title>米格尔案：劳工法庭判处雇主赔偿母亲和祖母 200 万雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/caso-miguel-justica-do-trabalho-condena-patroes-a-r-2-milhoes-de-indenizacao-para-mae-e-avo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ardmFED-YjM5W5i8j6KV4_HnIhE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/3/IZGNfQSgOKZucgm7dBrw/88372766-o-desabafo-e-de-uma-empregada-domestica-negra-que-acaba-de-perder-o-filho-de-5-anos-por.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;第六区 TRT 法官认为，疫情期间女性被迫工作，导致一名男孩被留在老板身边，并从大楼坠落身亡。第六区劳工法院判处塔曼达雷 (PE) 前市长 Sérgio Hacker Corte Real 和他的妻子 Sarí Mariana Costa Gaspar Corte Real 向男孩 Miguel 的家人支付 200 万雷亚尔精神损害赔偿， 2020 年 6 月在这对夫妇居住的累西腓大楼内去世。米格尔去世时，他的母亲将他交给萨里（她为萨里工作）照顾，当时他不得不带着老板的狗去散步。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 在 26 日的决定中，安德拉德·席尔瓦 (Andrade e Silva) 决定将付款平分给米格尔的母亲 Mirtes Renata Santana 和受害者的祖母 Marta Maria Santana。可以对该决定提出上诉。视频引发网络分歧： 腿上抱着婴儿的警察杀死了逃跑的狗 对未成年人进行性虐待：美国非政府组织投诉导致伯南布哥州被捕 米格尔从豪华建筑 Píer Maurício 九楼坠落时年仅 5 岁拿骚，在累西腓被称为双子塔。由于 Covid-19 大流行，学校关闭，没有人可以照顾孩子，米尔特斯带他去上班。当米尔特斯遛萨里的狗时，米格尔至少五次试图进入大楼的电梯。萨里会按下盖按钮，让孩子独自一人。这些动作被安全摄像机拍摄下来。在屋顶上，孩子从防火门离开，跳过窗户，爬到空气冷凝器上。设备无法支撑米格尔的重量，他从 35 米处坠落。法官认为支付精神损害赔偿是合理的，因为男孩的母亲和祖母在疫情期间被迫在科尔特雷亚尔家中工作。两者均由塔曼达雷市 (PE) 的预算支付。去年6月，伯南布哥州法院因遗弃无行为能力人导致死亡，判处萨里8年零6个月监禁。她可以自由上诉。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 23:42:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/caso-miguel-justica-do-trabalho-condena-patroes-a-r-2-milhoes-de-indenizacao-para-mae-e-avo.ghtml</guid></item><item><title>政府将允许在响应融资请求之前通过 Proex 进行出口</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/governo-vai-permitir-que-exportacoes-pelo-proex-sejam-realizadas-antes-da-resposta-ao-pedido-de-financiamento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_AX-jKAfHiedUi5nA8W0cA4uuW8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/s/L/7sopJ4R0KdZUvkMw0M6A/101222767-workers-walk-past-a-docked-vessel-at-the-btp-export-terminal-at-the-port-of-santos-in-sant.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;如果 Proex 福利请求未获批准，出口商将不得不承担风险和成本。国家货币委员会（CMN）于本周四批准了一项调整出口融资计划（Proex）现行规则的决议。在这些变化中，该措施允许在潜在受益人迫不及待地等待对其请求的分析完成的情况下执行该操作。 Proex 在与国际市场同等的条件下对商品和服务的外部销售给予信贷。 “在这种情况下，出口商承担了请求可能不获批准的风险，但并没有失去获得利益的可能性，因为他不能等待官僚程序来运送他的商品”，财政部解释道。董事会会议后发布的说明。 CMN 由财政部长 (Fernando Haddad)、规划部长 (Simone Tebet) 和央行行长 (Roberto Campos Neto) 组成，决议中还规定金融机构有 60 天的时间向央行通报情况巴西财政部（Proex 的金融代理）在提前结算融资、违约和更换融资利率参考指数的情况下可能退还给国家财政部的金额。如果未在截止日期前完成，该规则规定，工会可以阻止对该公司的新业务批准，直到其情况得到规范化。还规定了欧盟在这些情况下通过行政或司法方式向金融机构收取欠款的可能性。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 23:27:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/governo-vai-permitir-que-exportacoes-pelo-proex-sejam-realizadas-antes-da-resposta-ao-pedido-de-financiamento.ghtml</guid></item><item><title>阅读巴罗佐就任 STF 时的讲话全文</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/leia-a-integra-do-discurso-de-barroso-ao-tomar-posse-no-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/uAICwgJ5Cy9b57hKpbiYIqbwhSc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/X/3RPbXxSAiKAHPhtsgIdw/104469370-posse-na-presidencia-do-ministro-roberto-barroso.-foto-fellipe-sampaio-sco-stf.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新任法院院长在本周四举行的仪式上就任 65 岁的部长路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 本周四就任联邦最高法院 (STF) 院长。标志着前总统迪尔玛·罗塞夫（PT）任命的法学家担任法院最高职位的仪式汇集了该国主要当局，例如总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦（PT）和商会主席，亚瑟·里拉 (PP-AL) 和参议院的罗德里戈·帕切科 (PSD-MG)。巴罗佐在讲话中捍卫了民主，并提到了军队在去年选举中的作用。阅读巴罗佐在就任STF时的讲话全文“杰出的共和国总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦；国民议会议长，参议员罗德里戈·帕切科；众议院议长，副阿瑟·里拉；我永远的总统，罗莎·韦伯部长，我向在场的三个国家当局表示祝贺。巴西律师协会主席贝托·西蒙内蒂先生和共和国代理总检察长埃莉泽塔·拉莫斯先生，我向所有律师和成员表示祝贺公共事务部在座。亲爱的朋友们、同事们、来宾们，我将这次演讲分为三个部分，我保证演讲的长度不会超过必要的长度。第一部分是致谢，感谢那些为我铺平道路的人们。到目前为止；第二个是司法机构，我们的角色和我们的情况；第三个是巴西，这种将我们团结在一起的热情以及我们必须做出的承诺。第 1 部分：感恩 I - 一般感谢 能够感恩是一种祝福。我将这一刻献给我的父母朱迪思和罗伯托，他们让我的生活充满了爱和价值观，也给了我一个可爱的妹妹。特蕾莎、卢娜和贝尔纳多是我一生的灵感、动力和快乐。我也感谢在人生不同阶段与我相遇并让我的人生变得更加美好和快乐的众多朋友。许多人都在场。我以最近离开我们的何塞·保罗·塞普尔韦达·佩尔滕斯向他们所有人表示敬意。我要感谢在最高法院这十年里陪伴我的所有公务员和顾问，他们不仅让我将办公室收集的 9,500 件案件减少到尽可能少的数量——大约 900 件——而且还让我能够生活下去。多个生命集中在一个生命中。我还要感谢迪尔玛·罗塞夫总统，她以总统所能采取的最共和的方式提名我担任这一职位：她没有要求，她没有暗示，她没有要求。我试图通过为巴西服务来回报大家的信任，除了建设一个更好、更大的国家、一个公平的国家（也许有一天）之外，我没有任何其他兴趣或意图。我还借此机会向卢拉总统、罗德里戈·帕切科总统和阿瑟·利拉总统致敬，他们与联邦最高法院一起象征着我们机构的团结和民主承诺。但我想特别感谢你们。 II - 对我的老师的认可 我出生在瓦苏拉斯，这是一座距离里约热内卢两小时车程的优雅城市，到处都是皇家棕榈树、保存完好的殖民时期房屋和简单而慷慨的人民，就像我心爱的卡尔莫泰特一样。我一生都在玛丽亚奶奶的布鲁姆斯学院学习。多纳·佐拉德 (Dona Zoraide) 拥有的罗马学校 (Escola Roma)；位于多纳弗洛林达的佩德罗·阿尔瓦雷斯·卡布拉尔学院 (Colégio Pedro Álvares Cabral)；里约热内卢州立大学，作者：Jacob Dolinger 和 José Carlos Barbosa Moreira。我还在耶鲁大学跟随 Bruce Ackerman 和 Harold Koh 学习，在哈佛大学与 Mark Tushnet 和 Mangabeira Unger 等学者进行了交流。经过一段漫长的旅程才到达这里。我最特别的感谢所有以崇高原则、思想和良好榜样照亮我（我的和我们所有人）道路的老师。在此记录中，我添加一个观察：根据我自己的经验，我坚信，一个国家可以为其儿童做的最重要的事情是确保全民教育的质量和普及，包括所有基础教育，并结合高等教育中的择优和分配正义——社会和种族。一个国家生活的三个优先事项必须是：教育、素质教育和全民教育。在继续前进之前，我要表达应有的、应得的敬意。 III - 向罗莎·韦伯部长致敬 继任部长罗莎·韦伯并不是一件容易的事。成功，因为替换它是不可能的。从我到达这里的第一天起，我们就成了亲密的朋友。她甜美的身材和迷人的个性使我们在一起的时光对我来说是一种巨大的荣幸。作为一名法官，她的职业生涯无可挑剔，从她心爱的南里奥格兰德州的一级劳工法院，到地区劳工法院、高级劳工法院，直到联邦最高法院，然后是高级选举法院。一个完整的人生。无论他走到哪里，他都留下了自己的能力印记和大批崇拜者。在最高法院，她是令人难忘的案件的报告员。在东京证交所，他以坚定和干练的态度主持了 2018 年两极分化的选举；在最高法院，他也以高超的技巧获得了非常重要的监管变革的批准。而且，在我们历史上最戏剧性的时刻之一，他在 21 天内领导了这次全体会议的重建，以便为司法年的重新开放做好准备。罗莎·韦伯部长：我知道你的内向性格不习惯荣誉。但是，以一个感恩的国家的名义，以那些知道如何区分本法院历史上伟大人物的人的名义，我向你们向巴西提供的巨大服务表示敬意。那是阁下。永远受到祝福。第二部分：司法机构 I - 联邦最高法院 我现在谈论司法机构，首先从联邦最高法院开始，即宪法法院。由他来解释它，从而维护民主并促进基本权利。我对每一项任务都发表了评论。 1. 宪法的解释 宪法规定了国家的结构，划分了权力的权限，并规定了公民的权利和保障。所有民主宪法都这样做，包括巴西宪法。然而，我们的宪法更进一步：它还考虑了经济制度、税收制度、社会保障制度、教育制度、环境保护、文化、媒体、保护土著社区、家庭、儿童、青少年、老年人人，以及许多其他主题。将某个事项写入宪法，很大程度上就是将其从政治中剔除，纳入法律。这就是巴西生活普遍司法化的原因。这不是行动主义的问题，而是制度设计的问题。世界上没有哪个法院能够裁决如此多的社会分歧问题。违背利益和世界观是我们角色的固有组成部分。我们总是会受到批评和不满。因此，法院的德行永远不能用民意调查来衡量。尽管如此，法院的行动必须保持自我克制，并与其他国家和社会进行对话，正如我们一直在努力并打算加强的那样。在民主国家中不存在霸权国家。在保证每个人的独立性的情况下，我们将与机构合作伙伴和谐相处，造福巴西。 2. 捍卫民主 我们并不是一个达成完全共识的法院。没有法庭。生活涉及不同的观察点，它们都反映在这里。然而，在大流行期间，我们比以往任何时候都更加团结地保护巴西社会。而且，我们始终团结一致，捍卫民主。宪政民主是同一枚硬币的两个不同价值观的组成。一方面，人民主权（广泛的民众参与权）、自由选举和多数统治。另一方面，有限的权力、法治和对基本权利的尊重。微妙而基本的平衡。在世界各地，宪政民主都经历过剧变的时刻，机构受到攻击，信誉也丧失。在这里，这些机构赢得了胜利，民间社会、新闻界和国会都不可或缺。而且，公平地说，在决定性的时刻，武装部队并没有屈服于政变。我们倾向于找出常见的罪魁祸首：极端主义、民粹主义、威权主义……事实上它们就在那里。但民主衰退也伴随着民主的低谷：为所有人提供机会、繁荣和安全的承诺尚未兑现。当代民主国家需要考虑并克服社会包容、反对不公平不平等和改善政治代表性的挑战。 3. 基本权利的保护 最后，我们要保护基本权利，即纳入国内法律秩序的人权。基本权利是社会正义的最低限度，包括自由、平等以及获得基本物质和精神财富以过上有尊严的生活。在这件事上，我们试图将故事推向正确的方向。我们一直是妇女崛起、在公共和私人空间争取平等尊重和考虑以及反对家庭暴力和性暴力的持续斗争中的合作伙伴。我们还始终根据《宪法》采取行动，支持黑人为获得承认和平等机会而做出的英勇努力，验证平权行动，这对于克服奴隶制及其废除但不包容所带来的结构性种族主义至关重要。同样，LGBTQIA+群体的重要权利也得到了法院的认可，强调同性婚姻与传统稳定婚姻的平等，从而使民事婚姻成为可能。但这不仅仅是。土著人民的尊严现在得到承认，并且有权保护其文化，至少保留其原始土地的一部分。我们还努力确保残疾人的差异得到重视，努力提供无障碍和包容性。环境保护也是最高法院关注的主题，旨在在其限度内解决森林砍伐和气候变化问题。这些都是未完成的奋斗，但在生活中我们必须品味进步和胜利。有些人认为捍卫人权、妇女平等、环境保护、平权行动、尊重 LGBTQIA+ 社区、包容残疾人、保护土著社区是进步的事业。他们不是。这些是人性、人类尊严、尊重和考虑所有人的事业。没有什么比那些认为自己比别人更好的人更悲伤的精神挫败了。 II - 巴西的司法 巴西司法机构是世界上最独立、最富有成效的司法机构之一。独立是因为，要成为法官，需要参加法学院并通过竞争性公开考试。他不欠任何人人情。诚然，高等法院存在政治成分，就像世界各地的情况一样。但独立的基因并没有消失。巴西的司法系统也是全球效率最高的司法系统之一，每年审理约 3000 万起案件。我们有大约 18 000 名法官，司法部门可能是全国影响力最大的机构。准备充分、诚实和合格的法官是民主、正义和公民的福祉。我致力于确保他们得到严格挑选、听取和重视。尽管如此，我们仍有两点需要改进。第一：提高妇女在法院的参与度，晋升标准考虑到性别平等。此外，扩大种族多样性。此外，通过技术创新和人工智能，我们将寻求提高巴西程序处理的效率和速度。为此，我一直在绘制司法机构的瓶颈和拥堵点，我们会解决它们。这里没有值得庆祝的地方：我们需要提高为巴西社会提供的服务质量。 III - 我的管理方针 在上帝的祝福和同事们的大力帮助下，我打算围绕三个主轴进行管理。第一个是内容，包括寻求提高司法效率，推进基本权利议程，并为巴西的经济、社会和可持续发展做出贡献。第二个轴是沟通，改善与社会的对话，用简单的语言解释我们的角色，以说教的方式解释决策，消除误解和误会。第三个将是关系的轴。司法机构必须是技术性的和公正的，但不能脱离社会。我们需要以开放的心态面向世界，用眼睛去看，用耳朵倾听社会情绪。生活中，我们要做窗户而不是镜子，有能力看别人，而不仅仅是看自己。司法机构和整个法律围绕着两个伟大的价值观：正义和安全。我们已经谈到了正义。我还打算高度重视安全的三个方面：法律安全、民主安全和人类安全。法律保障，为国家经济和商业发展提供良好的环境，激励创业、投资和创新。没有什么惊喜。我们需要克服巴西仍然存在的对自由企业和商业成功的不信任。这就是就业、社会流动性和进步的来源。同样重要的是民主安全、廉洁选举、公共自由、权力独立以及对机构的尊重。此外，作为一项原则和目标，人类安全，包括与贫困、不公平的不平等和犯罪作斗争，以及公共安全和对警察的赞赏，并接受尊重公民和人权的基本文化的培训。我亲爱的法庭同事们：宇宙把我们带到这里是因为我们有一个使命。我们是一个团队，每个人都有自己的定位，也有共同的目标。为此，我们将继续加强合作性和制度性联系。就我而言，依靠坦诚的对话和深情的伙伴关系。来到这里是一种挑战、一种特权和一种命运，我们将共同实现。有他们在我身边真是太好了。我仍然很幸运能有我一生的朋友路易斯·埃德森·法钦部长担任副总统，他是我在这段漫长旅程中遇到的最好的人之一。第三部分：巴西 I. 我们希望民主赢得的巴西，我们需要为国家的安定而努力。结束人为制造的分裂我们的对抗。国家不是由我们和他们组成的。我们是一个民族，思想多元化，这是自由开放社会的典型特征。诗人写道：“自给自足是最大的孤独。”农业综合企业的成功与环境保护并不矛盾。相反。有效打击犯罪与尊重人权并不矛盾。打击腐败与正当法律程序并不矛盾。我们都在同一条船上，我们需要努力避免风暴并将其驶向安全港。如果它沉没，它就属于每个人，无论政治偏好如何。为了正义，我打算倾听所有人的声音，工人和商人、原住民社区和农民、农村生产者和环保人士、城市和农村的人们。还有保守派、自由派和进步派。没有人拥有真理，没有人可以垄断良善和美德。民主生活是那些有不同想法的人的文明共存。任何与我想法不同的人都不是我的敌人，而是我建设开放、多元化和民主社会的伙伴。 II - 巴西的议程 无需任何人放弃任何信念，该国需要围绕共同点走到一起，即巴西的议程。以宪法为基础，才有可能达成这些共识。以下是其中一些：(i) 消除贫困； ㈡ 经济和社会可持续发展； (iii) 基础教育是重中之重； (iv) 重视自由企业以及正式工作； (v) 科学技术投资； ㈥ 基本卫生设施； (vii) 大众住房； (viii) 在环境问题上的全球领导力。任何议程的基础都是建设一个伟大国家的三个基本要素：正直、文明和信任。它们都先于意识形态、先于个人政治选择。事实上，正直文明的人们之间，信任是油然而生的。没有信任就没有进步。三——指导我们的价值观 2013年6月26日我就职当天，我发表了一篇自我介绍文章，其中写道： 我相信善良、正义和宽容是基本的哲学价值观。我相信教育、平等、工作和自由企业是基本的政治价值观。并以民主宪政作为一种理想的制度形式。十年后，我来到这里，重申同样的誓言。有了一些新的教训：国家和人一样，都会经历他们必须经历的成熟和发展的过程；公共部门的生活比看上去更加艰难；如果你正在完成你的人生使命，那么无论是赞扬还是批评都无法改变你的方向；只有真相才会令人反感：如果它是谎言，请漠不关心；如果它是谎言，请漠不关心；巴西是一个许多人将人际关系置于纠正和责任之上的国家。生活中，光是正确还不够，还得懂得如何领导；而且，非常重要的是：只要有真诚和善意，这个世界上几乎一切皆有可能。我想分享最后一个信念。情感是宇宙中最强大的能量之一。对所有人的真诚的兄弟情谊和同情心改变了世界。不怀恶意、不狡猾、不抛下他人地生活。没有恶意。对于某些人来说，这听起来很天真。但这是通往内心平静、个人成功和社会进步的道路。美德本身就是回报。剩下的就是外观了。历史是向善、正义、文明进步的不断前进。纵观古往今来，我们从活人牺牲、残酷专制、宗教裁判所和大屠杀的时代来到了人权时代。尚未完全实现，但在大多数人心中已经取得了胜利。诚然，历史不是线性的，而是由进步和挫折组成的。然而，即使你从地表看不到它，它也会像地下河一样继续朝着它需要去的方向流动。这是我理性的信念，我最深的信念。正因为如此，即使在逆境中，我也对生活抱有积极和建设性的看法。在困难的时刻，当一切似乎都不合时宜，当人们没有展现出最好的自己时，我用支配我生活的格言来安慰自己：无论周围发生什么：发挥你最好的作用。尽你所能能。即使没有人在看，也要保持良好和正确的态度。今天，在联邦参议院主席罗德里戈·帕切科的代表下，我在联邦参议院举行的听证会上，我用一个寓言来结束这次演讲。生活中我们总是在平衡自己。生活就是走钢丝。我们向一侧倾斜一点，向另一侧倾斜一点，然后继续前进。对于每个人来说都是如此，无论你是在舞台上还是在观众席上。有时，从外面看的人可能会有走钢丝的人在飞翔的印象。这并不严肃，因为生活是由某些幻想组成的。但走钢丝的人必须知道他正在保持平衡。因为如果他认为自己在飞，他就会坠落。而现实生活中是没有网络的。作为联邦最高法院和巴西司法机构的负责人，我打算按照我认为应该生活的方式行事：有价值观，有同理心，尽可能保持良好的幽默感，最重要的是保持谦逊。我担任最高法院和 CNJ 院长，但没有忘记我首先是一名公务员。宪法的仆人。愿我有幸很好地完成这个使命。非常感谢。”</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 23:18:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/leia-a-integra-do-discurso-de-barroso-ao-tomar-posse-no-stf.ghtml</guid></item><item><title>玛莱莎 (Maraísa) 与玛亚拉 (Maiara) 组成的二人组确认与费尔南多·莫科 (Fernando Mocó) 订婚：“确实非常幸福”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/28/maraisa-da-dupla-com-maiara-confirma-noivado-com-fernando-moco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IixoWouAowLKoMASo-himcfhX-g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/F/RODgWaQm21QEHWkDBjEw/361100983-590717819916961-5154590610998935600-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;歌手在她的 Instagram 个人资料上发布了交换戒指的消息，并在本周四的一次活动中确认了订婚。与 Maiara 组合的歌手 Maraísa 本周四宣布她与商人费尔南多·博科 (Fernando Bocó) 订婚。周三晚上，她甚至在 Instagram 个人资料的故事中发布了这对夫妇交换戒指的照片，但尚未确认订婚。该信息是歌手本人在圣保罗举行的 DVD Ao Vivo em Bulgaria 发布会上发布的。百万富翁人数、打破纪录、热情的粉丝：泰勒·斯威夫特如何通过 Eras 巡回演唱会“请来巴西”征服世界：这个国家因欢迎偶像而脱颖而出，他们热衷于表演并在网络上进行大量参与 - 众所周知，我我”我订婚了。我现在想宣布这个消息。我很高兴，这个联盟已经存在了 20 年——这位歌手在葡萄牙举行的 DVD Ao Vivo 发布会上说道：——今天我收到了很棒的消息。每个人都为我的幸福加油。在活动中，歌手们还透露，本周她们首次用另一种语言演唱了歌曲：西班牙语，以恢复姐妹俩与玛丽莉亚·门多萨 (Marília Mendonça) 所梦想的国际职业生涯，玛丽莉亚·门多萨 (Marília Mendonça) 死于飞机失事。 2021 年。Maiara 说，Marília 指控朋友们参加了语言课程，并且 Boss 们已经就歌曲“Todo Mundo Menos Você”进行了合作。费尔南多·莫科是谁？这一切都始于一张篝火的照片，乡村歌手 Maraisa（与她的妹妹 Mairara 一起工作）和商人 Fernando Mocó 在他们的个人资料中分享了这张照片。随后，两人在她居住的戈亚尼亚 Aldeia do Vale 的豪华公寓里发布了一张两人的合照，并配有心形表情符号。 Fernando 是一名商人，有一个 6 岁的儿子，拥有家具和电器连锁店 Nosso Lar 以及销售汽车用品的 SIM Distribuidora de Peças。他的 Instagram 个人资料上有 5.28 万粉丝。在那里，他分享了前往法国和费尔南多迪诺罗尼亚群岛等地旅行的照片，这是他最近的一些目的地。这位出生于戈亚斯州的商人已经在乡村音乐领域担任专业制作人。在此之前，他还尝试过歌手事业。因此，除了 Maraisa 本人之外，他们还与 César Menotti &amp;amp; Fabiano、Jorge &amp;amp; Mateus、Cleber and Cauan 和 Rodolffo Matthaus（Israel 和 Rodolfo 组合的前 BBB）等人物关系密切。费尔南多是一架私人飞机的主人，他的名字刻在飞机的侧面，他在社交媒体上展示了自己的日常生活，其中包括参观中西部的农场和定期前往里约热内卢。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 23:12:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/28/maraisa-da-dupla-com-maiara-confirma-noivado-com-fernando-moco.ghtml</guid></item><item><title>Mega-Sena 本周四抽取 520 万雷亚尔奖金；检查数字</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/mega-sena-sorteia-premio-de-r-52-milhoes-nesta-quinta-feira-confira-os-numeros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2y8i4z9RdWkWp7DDiy1uGhgEESk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/M/6alVhTTAaPYrKklUILCQ/novos-volantes-18jan18-foto-rodrigo-de-oliveira-30.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;最低猜测费用为 R$5.00；下一场比赛将于周六举行 Caixa Econômica Federal 将于本周四晚上 8 点举行第 2,638 届 Mega-Sena 比赛，累计奖金为 5,260,373.56 雷亚尔。检查数字：44 - 55 - 54 - 30 - 34 - 09 了解：123milhas 发生了什么？它是如何工作的？ Diese：7 月份几乎 90% 的类别的薪资调整高于通货膨胀。最低猜测成本为 R$5.00。除了这种投注模式外，用六个选定的号码支付主要奖金，还可以通过匹配四到五个十来赢得奖金。抽奖通常于晚上 8 点在圣保罗的 Espaço da Sorte 举行，并在该机构的社交网络上进行现场直播。 Bolão Bolão Caixa 可供投注者进行团体投注。只需填写方向盘上的相应字段或询问彩票服务员即可。在 Mega-Sena 中，头奖的最低价格为 R$10，每股不能低于 R$5。可以持有至少 2 股、最多 100 股的头奖。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 23:02:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/mega-sena-sorteia-premio-de-r-52-milhoes-nesta-quinta-feira-confira-os-numeros.ghtml</guid></item><item><title>从豪尔赫·热苏斯到桑保利：看看自 2019 年以来有哪些弗拉门戈教练</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/de-jorge-jesus-a-sampaoli-veja-quais-foram-os-tecnicos-do-flamengo-desde-2019.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LrLJjGfDIeeUsoHK3L-TfvyMCyM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/C/MA9H4qR7ihYHK9vQ6U2Q/tecnicos.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;上周日在莫伦比战平圣保罗的比赛为弗拉门戈带来了本赛季的又一次惨痛的亚军。弗拉门戈队将巴西杯决赛的失利视为一个转折点，最终导致主教练豪尔赫·桑保利永久离开。随着解雇的确认，现在将有八名教练在豪尔赫·热苏斯时代之后在弗拉门戈工作过。加入 GLOBO WhatsApp 上的弗拉门戈频道，获取 Sampaoli 俱乐部的新闻、幕后花絮和更新：Landim 管理层表现第三差 查看自主帅豪尔赫·热苏斯 (Jorge Jesus) 执教以来，哪些教练曾为弗拉门戈效力：豪尔赫·耶稣 (2019/2020)豪尔赫·热苏斯在 2020 年卡里奥卡锦标赛胜利期间被弗拉门戈队抛向空中 亚历山大·卡西亚诺/环球通讯社 教练豪尔赫·热苏斯于 2019 年 6 月抵达弗拉门戈，赢得了解放者杯 (2019 年)、巴西杯 (2019 年)、巴西超级杯（2020 年）、南美洲杯（2020 年）和卡里奥卡杯（2020 年）。他于2020年6月离开俱乐部加盟葡萄牙本菲卡。多梅内克·托伦特 (2020) 巴西弗拉门戈队主教练，西班牙人多梅内克·托伦特，在 2020 年南美解放者杯比赛中 罗德里戈·布恩迪亚/泳池/法新社 多梅内克于 2020 年 7 月被弗拉门戈队聘用，接替主教练豪尔赫·热苏斯。在起起落落之间，他一直保持着良好的状态。 3个多月以来，他于2020年11月9日在米内罗体育场0-4输给米内罗竞技队后被解雇。 ROGÉRIO CENI (2020/2021) 罗杰里奥·塞尼 (Rogério Ceni) 在 2020 年弗拉门戈训练期间。亚历山大·维达尔/弗拉门戈/披露 弗拉门戈于 2020 年 11 月宣布罗杰里奥·塞尼 (Rogério Ceni) 为其新教练。塞尼 (Ceni) 在福塔莱萨 (Fortaleza) 度过了一段出色的赛季，但接受了弗拉门戈 (Flamengo) 更换俱乐部的提议。在他的指挥下，弗拉门戈队获得了2020年巴西冠军、2021年巴西超级杯冠军和2021年里约卡冠军，但他在2021年7月输给米内罗竞技后被解雇。雷纳托·高乔 (2021) 雷纳托·高乔于 2021 年在马拉卡纳举行的巴西杯比赛中弗拉门戈队输给竞技队期间 亚历山大·维达尔 / 弗拉门戈队 雷纳托·高乔于 2021 年 7 月宣布接替被解雇的教练罗杰里奥·塞尼。他的逗留一直持续到2021年11月29日，即解放者杯决赛输给帕尔梅拉斯的一天后。他在没有赢得任何冠军的情况下离开了俱乐部。保罗·苏萨 (2022) 保罗·索萨在 2022 年弗拉门戈训练期间 马塞洛·科尔特斯/弗拉门戈 葡萄牙教练保罗·索萨于 2021 年 12 月 29 日被弗拉门戈正式宣布，但直到 2022 年 2 月 2 日才首次执掌球队。他在南美解放者杯小组赛中被解雇，并于 2022 年 7 月 9 日被解雇。里约热内卢在决赛中输给弗鲁米嫩塞，以及巴西锦标赛的糟糕表现都影响了这一决定。多里瓦尔少年 (2022) 多里瓦尔少年，在弗拉门戈训练期间 马塞洛·科尔特斯 / 弗拉门戈·多里瓦尔于 2022 年 6 月 10 日由弗拉门戈宣布。在瓜亚基尔举行的决赛中击败巴拉那竞技队后，他带领弗拉门戈击败科林蒂安队和解放者队赢得巴西杯，厄瓜多尔。即使赢得了两个冠军，红黑董事会也没有与 2022 年 12 月离开俱乐部的教练续签合同。 维托·佩雷拉 (2023) 维托·佩雷拉为弗拉门戈队效力 MAURO PIMENTEL / 法新社 维托·佩雷拉是另一位被聘用的葡萄牙教练弗拉门戈队，于 2022 年 12 月 13 日宣布并于 2023 年 1 月接任。在 2023 年卡里奥卡联赛决赛中输给弗鲁米嫩塞后，他在上任三个月后被解雇。豪尔赫·桑保利 (2023) 豪尔赫·桑保利在他的第一场比赛中作为弗拉门戈队主教练，在 2023 年巴西杯马拉卡纳对阵马林加的比赛中 亚历山大·卡西亚诺/环球通讯社 豪尔赫·桑保利于 2023 年 4 月受聘于弗拉门戈队。自从他到来后，球队的表现并没有好转。他的职业生涯充满了被淘汰、糟糕的成绩和场外问题。在他的带领下，弗拉门戈队在解放者杯16强中被淘汰，并在巴西杯决赛中输给了圣保罗队。 28日周四晚，桑保利正式宣布辞职。 弗拉门戈队的桑保利</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 22:52:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/de-jorge-jesus-a-sampaoli-veja-quais-foram-os-tecnicos-do-flamengo-desde-2019.ghtml</guid></item><item><title>扬贾在没有卢拉的情况下在塞尔维亚洪水地区的议程中扩大了自己的作用，但避开了媒体</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/janja-amplia-protagonismo-em-agenda-sem-lula-na-regiao-de-enchentes-no-rs-mas-se-esquiva-da-imprensa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/n9wWeJ7W8lpEHIehTBKU9OcXSvA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/n/zShjFiSrW3QsjYuyD4Zg/janja-e-leite-em-lajeado-set2023.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;第一夫人向受影响的家庭分发了基本食品篮，并参加了联邦政府发布的一项活动在南里奥格兰德州，洪水摧毁了城市，并造成至少 50 人死亡。尽管正式参与了那里的政府行动，但这位社会学家避开了媒体，以扩大她在普拉纳尔托的角色。提及 STF：迪诺、梅西亚斯和丹塔斯开玩笑并提到维持友谊的“协议” 1 月 8 日：法钦追随莫赖斯并投票谴责另外五人的政变行为 Janja 受到南里奥格兰德州州长 Eduardo Leite（PSDB）的接见），并与通讯部长 Paulo Pimenta 一起；发展和社会援助，惠灵顿迪亚斯；区域发展，Waldez Góes；和农业发展，保罗·特谢拉。出行前几天，皮门塔甚至表示她将“宣布”联邦政府针对该地区的措施，但最终没有实现。参见罗桑杰拉·达席尔瓦的照片，扬贾·扬贾的出现被视为具有象征意义，因为卢拉将于本周五接受臀部手术，因此没有出行，他因没有出席悲剧现场而受到批评。洪水发生后，总统继续前往印度参加G20会议。最初的插件文本 抵达亚洲国家后，Janja 甚至发布了一段视频，称他抵达该地点后正要“出去跳舞”。然而，在南里奥格兰德州各城市进入灾难状态时，她的行为受​​到批评，之后她删除了这些内容。本周四，第一夫人花了一天时间访问该地区的城市，并分发了通过她组织的行动获得的基本食品篮。其议程通过通信部长 (Secom) 及其社交网络通过官方政府渠道发布。本周初，保罗·皮门塔曾表示，她将前往该地区“仔细观察”并“宣布措施”。然而，在部长们宣布联邦政府帮助该州复苏的行动的活动中，尽管身居要职，但贾贾没有发言。在活动结束后举行的新闻发布会上，简贾离开了去会见记者的部长们，谨慎地站在采访房间的另一部分。注意到她的存在后，记者询问保罗·皮门塔是否可以向第一夫人提问——这一请求被忽略，她也没有说话。当被问及第一夫人是否出席代表团时，秘书亲自回答：——有人说：“扬贾是代表卢拉总统来这里的。”不，Janja 代表她来到这里。它代表什么。作为一个帮助我们的人，他有远见、对巴西的承诺、正能量——皮门塔说。第一夫人在她的社交网络上表示，她前往该州象征性地运送了摩门教耶稣基督后期圣徒教会与 Sesc 的 Mesa Brasil 计划合作捐赠的 20,000 个基本食品篮，为那些取得成就的家庭提供帮助。 。她飞越塔夸里地区，访问了埃斯特雷拉、穆苏姆和拉热阿多等一些处于灾难状态的城市，并受到市长和地方当局的接见。扬贾还走访了被洪水摧毁的家庭和房屋，向受影响的人们表示声援。在这些照片中，她似乎在安慰人们，拥抱并承诺提供帮助。 “我们会夺回一切，好吧，”他在其中一个视频中说道，他拥抱了一位因失去家园而哭泣的妇女。第一夫人还访问了Arroio do Meio，在那里她对一群人发表了讲话，并对卢拉政府的口号进行了“更新”，后来保罗·皮门塔重复了这一口号。 ——卢拉总统领导下的我们政府的座右铭是团结和重建，这并非偶然。然后我再补充一下神父的话，那就是团结。因此，这是一个伟大团结、重建和团结的时刻。卢拉总统说了很多，巴西需要回到我们一直以来的团结国家——扬贾说。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 22:52:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/janja-amplia-protagonismo-em-agenda-sem-lula-na-regiao-de-enchentes-no-rs-mas-se-esquiva-da-imprensa.ghtml</guid></item><item><title>桑保利离开弗拉门戈时，表现在兰迪姆政府中排名第三；比较前教练的人数</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/28/sampaoli-deixa-o-flamengo-com-terceiro-pior-aproveitamento-da-gestao-landim-compare-numeros-dos-ex-tecnicos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/h4jL4hvUiBPMQ5wmZBOrSy1L68o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/3/BIAnw3RmKna8X0s4NuIw/104424263-flamengos-argentine-coach-jorge-sampaoli-gestures-during-the-copa-do-brasil-final-second.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;阿根廷主帅是现任主席入职四年多以来第九任主帅。经过五个月的时间、两场浪费的比赛以及在巴西的糟糕表现，豪尔赫·桑保利执掌弗拉门戈队的工作已经到来。到最后。这位阿根廷教练在年初的灾难性开局中被寄予了不合理的希望，但他也没有度过愉快的时光。巴西杯亚军结束了这位阿根廷教练自鲁道夫·兰迪姆接任弗拉门戈主席以来四年来第三差的轨迹。红黑双方执掌39场比赛，20胜11平8负，总计成功率为60.7%。兰迪姆负责聘用桑保利并留住他，尽管弗拉门戈董事会的其他成员希望他离开——足球副主席马科斯·布拉兹为桑保利在决赛两场比赛之间被解雇的行为进行了辩护——但他已经进入了第二个任期。现在准备聘请第10位教练。迄今为止最好的选择是豪尔赫·热苏斯，他在任一年，为俱乐部带来的冠军数量多于失利。 58场比赛，44胜10平4负，成功率81.6%。他赢得了卡里奥卡、巴西、南美解放者杯、巴西超级杯和南美杯的冠军。同样进入解放者杯决赛的雷纳托·高乔 (Renato Gaucho) 在 2021 年获得第二名，以 72% 的成功率离开俱乐部。多里瓦尔·儒尼奥尔去年随红黑队两次夺得世界杯冠军，现在已经连续第二次获得全国冠军，但仅位居第三，与葡萄牙人保罗·索萨并列。中间人中，接替热苏斯前后的阿贝尔·布拉加和多梅内克·托伦特占据中间位置，成功率依次为62.4%和62.3%。排在第七位的是豪尔赫·桑保利（Jorge Sampaoli），排名倒数第三。值得记住的是，这位教练于四月份上任，并一直任职到九月份，并且没有负责卡里奥卡的弗拉门戈队，这是一个通常对统计数据做出积极贡献的联赛。此时带队的是维托·佩雷拉，他经历了三个月内四次失败的灾难性时期，战绩最差，只有57.4%。赢得巴西杯、超级杯和卡里奥卡冠军的罗杰里奥·塞尼（Rogério Ceni）的得分第二差，为 59.3%。查看自 2019 年以来弗拉门戈教练的表现 Jorge Jesus - 81.6% Renato Gaucho - 72% Paulo Sousa - 66.7% Dorival Júnior - 66.7% Abel Braga - 62.4% Domènec Torrent - 62.3% Jorge Sampaoli - 60.7% Rogério Ceni - 59.3% Vítor Pereira - 57.4% 弗拉门戈教练：从豪尔赫·热苏斯到桑保利</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 22:42:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/28/sampaoli-deixa-o-flamengo-com-terceiro-pior-aproveitamento-da-gestao-landim-compare-numeros-dos-ex-tecnicos.ghtml</guid></item><item><title>市政警卫在西区袭击前伴侣后被捕</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/guarda-municipal-e-preso-apos-agressao-a-ex-companheira-na-zona-oeste.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1M6HFsSQRW5JKUUtc5GoP90fvxc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/i/UCNgcDSxuluEc4Rux6hw/whatsapp-image-2023-09-28-at-19.10.55-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;案件在雅卡雷帕瓜妇女服务警察局登记后，法院下令对该特工进行预防性拘留。37 岁的市政警卫安德森·莫雷诺·塞尔斯 (Anderson Moreno Sales) 在用枪袭击前伴侣并威胁她后被捕。当受害者在房间里时，市政警卫让他感到惊讶。据民警称，安德森对分居感到不满，上周日晚上闯入前伴侣的家中，并威胁要用枪管杀死她。市政特工还在受害者家门前向空中开了几枪。枪击的弹片最终击中了他的前搭档，导致他受伤。在向西区 Jacarepaguá 妇女援助警察局提出投诉后，法院下令对这名特工进行预防性拘留。 — 这些是公共人员犯下的严重罪行。我们一了解事实，就迅速采取了一切措施，最终预防性逮捕了提交人并没收了所使用的枪支，这表明了整个团队的努力。因此，这意味着又一条生命得到拯救——雅卡雷帕瓜议会主席、代表维维安·达科斯塔 (Viviane da Costa) 表示。安德森于周三晚上在里约北区圣克里斯托旺被捕。警方从他身上缴获了一把 9 毫米手枪。据警方称，这把武器登记在这名特工的名下，与用来威胁他前妻的武器是同一把。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 22:41:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/guarda-municipal-e-preso-apos-agressao-a-ex-companheira-na-zona-oeste.ghtml</guid></item><item><title>在担任巴西杯副主席四天后，弗拉门戈宣布解雇主教练豪尔赫·桑保利</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/28/flamengo-anuncia-demissao-do-tecnico-jorge-sampaoli-quatro-dias-depois-do-vice-da-copa-do-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/v4xDUElIoOI0S9qOIZEhDVliIEc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/T/OOY81aSnaqa7XmBGfAoQ/102734607-esp-rio-de-janeiro-rj-16-04-2023-flamengo-jorge-sampaoli-jorge-sampaoli-no-estadio-d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;阿根廷主帅以 60% 的成功率辞去红黑俱乐部的指挥权 弗拉门戈队本周四宣布解雇豪尔赫·桑保利，后者在执教仅五个多月后就辞去了主帅一职。甚至在巴西杯决赛之前，阿根廷人的连续性就已经很困难了，但输给圣保罗的亚军是他在里约俱乐部生涯结束的导火索。最初的插件文本预期解雇将在锦标赛决定后的几个小时内宣布，但教练一直留任到今天。在幕后，他的离开总是被认为是理所当然的，然而，红黑领袖希望在牺牲阿根廷人的解雇之前，能够推进新教练的谈判。做出最终决定的会议定于本周四晚上 7:30 举行。会议并没有持续很长时间，仅仅五分钟后，俱乐部就发布了关于桑保利离开的官方声明。负责解雇阿根廷人的是马科斯·布拉兹和布鲁诺·斯平德尔。总统鲁道夫·兰迪姆一直支持他直到最后，但他没有出席与教练的会面。由于桑保利的合同将持续到2024年底，弗拉门戈队必须支付约150万欧元的罚款，按目前的价格相当于790万雷亚尔。解雇的决定是在主席鲁道夫·兰迪姆和红黑俱乐部足球领导层进行对话后做出的。自2019年以来，弗拉门戈队只为三名教练无需支付合同罚款：兰迪姆执教第一年伊始，阿贝尔·布拉加在工作七个月后索要账目。 2021年带队的雷纳托·高乔直到合同到期才续约，与去年年底离开的多里瓦尔·儒尼奥尔的情况相同。在弗拉门戈，桑保利带领球队出战39场比赛，取得20胜11平8负，成功率60.6%，打进63球，失41球。他在巴西杯中获得亚军，在解放者杯 16 强中被淘汰，在巴西锦标赛中排名第七，落后领头羊博塔弗戈 11 分，处于 2024 年解放者队分级区之外。弗拉门戈教练？俱乐部正在与教练蒂特同时进行谈判，蒂特自从离开巴西国家队后就一直没有效力过俱乐部。弗拉门戈队认为与教练蒂特的协议谈判“正在进行中”，立即接管球队并签约至2024年底。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 22:39:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/28/flamengo-anuncia-demissao-do-tecnico-jorge-sampaoli-quatro-dias-depois-do-vice-da-copa-do-brasil.ghtml</guid></item><item><title>古迹复兴为里约居民和游客带来新的休闲空间</title><link>https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/glab/noticia/2023/09/28/revitalizacao-de-monumentos-recupera-o-glamour-do-rio-antigo-mas-traz-novos-espacos-de-lazer-para-cariocas-e-turistas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Uo85xYuxpS7c6ma9A0Mga1PvCCk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/7/q0AEW4SNSeUT12mgzLLA/a-noite.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;港口区、Piedade 和 Cosme Velho 等地区焕然一新 夜晚将有公寓、商店、餐厅和文化中心 披露 里约热内卢充满了古老的纪念碑，讲述着这座城市和里约首都的历史里约热内卢的一些建筑获得了重生，获得了新的含义和功能，使首都里约热内卢对居民、游客和投资者更具吸引力。 A Noite 大楼，在广播黄金时代曾是国家广播电台的所在地；前伽马小大学 (Gama Filho University) 和 Largo do Boticário 的土地是从过去的苍白图像中出现的空间的例子，为它们所在的地区赋予了生机。标志性的 Edifício A Noite 大厦位于港口区的 Praça Mauá，于 1929 年开业，后来由市政厅以 3,600 万雷亚尔的价格出售给私营部门。该房产于 2013 年被国家历史和艺术遗产研究所 (Iphan) 列入名单，后来被废弃，并在 2021 年至 2022 年间以 2,890 万雷亚尔从联邦政府手中购买。除了利润之外，Reviver Centro 的规则还将使市政府将获得该项目产生的额外金额的 50%，其价值估计超过 2,400 万雷亚尔。 - 购买A Noite大楼是里约热内卢市中心振兴的最重要部分之一。里约市长爱德华多·佩斯强调说，我们希望再次行动起来，为该地区带来新的项目和投资。通过翻修，QOPP Incorporadora 集团将保护、翻新和重新激活该建筑。该建筑将拥有 447 间公寓、商店、一家餐厅和一个属于前广播电台的文化中心。工程将于 2024 年下半年开始。 - 随着 A Noite 的复兴，我们将在有利的条件下向市场提供住房基础设施，并享有瓜纳巴拉湾的令人难以置信的景色。谁不想住在面向明日博物馆和瓜纳巴拉湾的地方？好久没有经历过的景色了。我们正在实现我们的目标：改造港口地区——市长庆祝道。在城市北区的Piedade，小伽马大学运营的建筑将被改造成Parque Piedade。该空间将拥有近17,700平方米的休闲区、文化、体育和教育中心。该项目由里约市政厅与 Fecomércio RJ 合作实施。受马杜雷拉公园的启发，该场地将从市政府获得 5800 万雷亚尔的投资，工程于本月初开始，预计将在 15 个月内完成。 Gama Filho校园废弃八年，里约市政厅于2022年开始征用土地财产的程序。前Gama Filho校园已废弃八年披露-贝斯桑托斯22日，里约市政厅宣布了振兴项目Mercadinho São José 位于拉兰热拉斯 (Laranjeiras)，自 1994 年以来一直是该市的文化遗产。该空间预计将于 2024 年下半年重新开放，这一年市场将迎来 80 岁生日。在Cosme Velho，当地人已经开始享受古迹的复兴。 Largo do Boticário 是一座新殖民主义风格的房屋建筑群，经过翻修，并接收了法国雅高集团旗下的 Jo&amp;amp;Joe 酒店。这些设施被改造为“开放日”式的住宿，旨在为各类观众提供服务。修复真正的建筑瑰宝也意味着有机会看到城市中重要空间的保存、使用和坚固。在复兴之前，房屋的特点是废弃 Agência O Globo - Barbara Lopes</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 22:26:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/glab/noticia/2023/09/28/revitalizacao-de-monumentos-recupera-o-glamour-do-rio-antigo-mas-traz-novos-espacos-de-lazer-para-cariocas-e-turistas.ghtml</guid></item><item><title>移植：全国捐献者数量创历史新高，但家属拒绝仍是卫生部面临的挑战</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/28/transplante-numero-de-doadores-no-pais-e-recorde-mas-recusa-de-familiares-ainda-e-desafio-para-ministerio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/N336jqpJGDl442o8bKEnrlAQRKY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/c/CZVtn4R0KEElvZ3yeowg/104128541-sp-sao-paulo-sp-30-08-2023-a-rotina-e-a-corrreria-em-um-dos-hospitais-que-mais-reali.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;目前，该国有 40,300 人正在等待移植手术。据卫生部称，从 1 月到 8 月，该国已有 2,400 人捐献器官，创下历史记录。这些捐献使该国在此期间进行了 5,900 例移植手术。与 2022 年的 5.3 相比，增长了 11.6%。如果没有那么多家庭拒绝的话，这个数字可能会更高：根据卫生部的数据，近一半的家庭（43.4%）拒绝捐献家人的器官。潜在捐赠者亲属的拒绝是巴西扩大器官移植的主要障碍之一，因为该程序只能在家庭成员的授权下进行。如今，该国有 40,300 人正在等待移植。巴拉那州和圣卡塔琳娜州是捐赠者最多的州，每百万居民中约有 42 人。朗多尼亚位居第三，每百万居民有 30 名捐赠者。巴西人均 19 人。另一方面，巴伊亚是家庭拒绝率最高的地区之一：在卫生团队进行的 484 次访谈中，有 376 次被拒绝。卫生部长 Nísia Trindade 认为，主持人 Fausto Silva 的案例已知Faustão 博士对于改变巴西人对器官捐赠和国家移植系统 (SNT) 的看法非常重要。在被诊断出患有严重心力衰竭后，他于八月底接受了心脏移植。 — 人们并不知道 SUS 所做的一切，他们经常通过争议知道这一点。我们有主持人 Fausto Silva 的成功案例，我们感谢他和他的家人，他们也想说出这句话并加入我们——特林达德在本周四的全国器官捐赠活动仪式上宣布。该部长的目标是使巴西成为世界领先的移植国。如今，该国在该类别中排名第二，仅次于美国。 — 他强调说，国家人口老龄化和慢性病数量的增加只会增强捐赠的重要性。 — 数据显示，尽管存在种种困难，该国的移植数量仍有可能增加。大多数器官捐献者是中风患者、男性和 50 岁至 64 岁之间的人。只有13%的捐献发生在65岁以上的患者身上，其中超过40%是O型血。全年移植总数中，角膜10,575例，肾脏3,930例，骨髓1,972例，肝脏1,574例，心脏281例， 58 个联合胰腺和肾脏、55 个肺、15 个胰腺和 1 个多内脏。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 22:17:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/28/transplante-numero-de-doadores-no-pais-e-recorde-mas-recusa-de-familiares-ainda-e-desafio-para-ministerio.ghtml</guid></item><item><title>阿皮：“理想情况下，改革将毫无例外地获得批准”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/appy-o-ideal-e-que-e-a-reforma-fosse-aprovada-sem-nenhuma-excecao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mSXw9tnQLHdjXlKKCiu01Hx9jng=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/z/d/oBNL22TICTZwOWUTepWA/101057475-data-18-08-2022-editoria-brasil-reporter-marta-watanabe-local-escritorio-do-ccif-centro-de-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;国务卿表示，改革中仍然规定了现金返还，但由于例外情况，退税金额要小一些。税务改革特别秘书贝尔纳多·阿皮表示，理想的情况是文本无任何例外地获得批准。根据财政部的测算，这一比例无一例外都在20.7%至22%之间。考虑到众议院批准的所有例外情况，影响约为 5 个百分点，从 25.4% 到 27%。超级富豪：在与里拉会面后，哈达德确认离岸基金和专属基金的征税将在同一份法案中——理想的情况是没有任何这些例外，但这就是批准税制改革的政治成本。他在联邦经济委员会组织的一次研讨会上表示，理想的情况是为每个人提供平等的税率，并为家庭，特别是低收入家庭建立退税制度。据他介绍，现金返还仍然包含在改革中，但退款金额比例外情况要少。 - 显然，由于创造了很多例外，返现的空间变小了。这并不意味着不会有任何，但它会比应有的更小，效率会更高。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 22:04:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/appy-o-ideal-e-que-e-a-reforma-fosse-aprovada-sem-nenhuma-excecao.ghtml</guid></item></channel></rss>