<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 02 Oct 2023 22:06:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>“AeroFlu”：弗鲁米嫩塞球迷关注球队离开南美解放者队半决赛</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/02/aeroflu-torcida-do-fluminense-acompanha-embarque-da-equipe-para-semifinal-da-libertadores.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/e5EQXVSKMw1fS19kXHyujFKBTxc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/P/P4dZKIT3SGzhOxdT0TzA/53230245719-e452951f8b-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;和四分之一决赛一样，球迷们手持旗帜、横幅和信号灯前往加利昂机场迎接球队。今晚一早，弗鲁米嫩塞代表团将启程前往阿雷格里港，他们将在本周三晚上 9:30 迎战国际队，参加第二场比赛。解放者杯半决赛第二回合。贝拉里约热内卢的决定性比赛值得在比赛决定中占据一席之地。值此特殊时刻，球迷们前往里约热内卢北区的加利昂机场迎接球队并表示支持。该党有权获得旗帜、横幅和信号弹。这并不是本次版本中第一次发生这种情况。在三色旗出发前往阿松桑（球队在四分之一决赛中对阵奥林匹亚）之前，球迷们也在加利昂为球队提供支持。没有关于聚会期间出现混乱的报道。球员们下了车，直接去向球迷致谢。登机时间定为晚上 7 点。弗鲁米嫩塞球员在机场感谢球迷的支持 Disclosure/Fluminense FC 上周三在马拉卡纳 2-2 战平后，凭借德国卡诺的两粒进球，弗鲁米嫩塞以简单的胜利晋级解放者杯决赛。如果出现平局，则通过点球大战决定名次。如果失败，三色旗将被淘汰。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:55:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/02/aeroflu-torcida-do-fluminense-acompanha-embarque-da-equipe-para-semifinal-da-libertadores.ghtml</guid></item><item><title>NBA最有希望的新秀温班亚马声称自选秀以来体重增加了“5至15公斤”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/02/maior-promessa-da-nba-wembanyama-afirma-ter-ganho-de-5-a-15-kg-desde-o-draft.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vio64veshXKSy2Dq1cwWl_AflCE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/k/JhkXpCTLy3GRfbGf9vRA/104525014-san-antonio-tx-october-02-victor-wembanyama-1-of-the-san-antonio-spurs-addresses-th.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;法国神童维克多·温班亚马 (Victor Wembanyama) 周一表示，在为圣安东尼奥马刺队 NBA 处子赛季的严酷身体条件做准备时，他的体力已经显着增加。这位19岁、身高7英尺4英寸的天才球员在6月份的NBA选秀中以状元秀身份被加州队选中之前，其相对苗条的体格曾受到一些人的质疑。约基奇、东契奇、文班亚马：NBA 运动员中谁参加篮球世界杯，谁不参加“从后面抱住我”：文班亚马在保安掌掴布兰妮·斯皮尔斯后发表讲话，但文班亚马周一透露，他在抵达德克萨斯州后获得了力量他正在为自己在世界顶级篮球联赛的第一个赛季做准备。 “我体重增加了 5 到 15 公斤，”温班亚马在热刺媒体日上告诉记者。 “我尽量不要做得太多、太快。我的身体状况比我一生中的任何时候都好得多。我们很好。”查看 NBA 伟大转会的图片 温巴尼亚马 (Wembanyama) 抵达圣安东尼奥后，这座城市受到了狂热的欢迎，许多人希望这位被认为是一代天才的球员能够带领俱乐部重回 NBA 的巅峰。温班亚马表示，在被圣安东尼奥选中后，他短暂休息了一下，恢复了体力，很快就回到了工作岗位。 “我暂时离开了几乎所有的事情，几周的时间。它让我完全康复了，”温班亚马说。 “我经常认为最好的球员是那些最努力的球员，但你也需要知道如何更多地休息，我休息了几周。”法国人的目标是在首秀中重返季后赛今年，决心带领马刺队自 2018-2019 赛季以来首次重返季后赛。“一个有思想的人”周一，温班亚马表示，他的期望是“学会如何尽快获胜。”这位运动员将在圣安东尼奥传奇教练格雷格·波波维奇的指导下开始他的 NBA 职业生涯。波波维奇是一位 74 岁的三届 NBA 年度最佳教练，曾带领马刺队于 1999 年、2003 年、2005 年、2007 年和 2014 年夺得总冠军。查看勒布朗的照片NBA得分纪录保持者詹姆斯周一表示，温班亚马非常适合马刺队的阵容，并称赞这位少年的智慧和成熟。“就他的年龄而言，他是一个有思想的人，”波波维奇说。“他非常聪明。”他是个好人。 “因此，他在融入并赢得队友的尊重，或者了解我们的社区以及他所承担的责任方面曾经遇到过也不会遇到任何问题。超越温班亚马：NBA 征集了比法国人还要高的‘巨人’；还记得 2023 年 NBA 选秀吗：GLOBO 团队分析了维克多·温班亚马的选择和未来波波维奇多年来已经出名，但强调他会为任何事情做好准备。“目前我们还没有看到格雷格·波波维奇强硬的一面，”温班亚马说。“我只是在等待。没有其他的了。”除了有一个强硬的教练之外，我已经准备好接受这一切。如果要进步，他可能会对我大喊大叫，我只是在等待。当然，我希望获得重要的上场时间。但最重要的是重要的是如何协调一切并让我融入集体。”温班亚马预计将于 10 月 25 日在马刺队主场迎战达拉斯小牛队 2023-2024 年赛季的第一场比赛，这是他在圣安东尼奥的常规赛首秀。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:49:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/02/maior-promessa-da-nba-wembanyama-afirma-ter-ganho-de-5-a-15-kg-desde-o-draft.ghtml</guid></item><item><title>鼻子上长痘痘？医生解释为什么你永远不应该流行</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/02/espinha-no-nariz-medico-explica-por-que-voce-nunca-deve-estourar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SVhePE2e_mUwOviwtzcHixcmd40=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/x/dnBCWdRoqBBAohHfDDHA/espinha-no-nariz.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;细菌和其他微生物可以通过丘疹伤口进入并导致潜在的致命疾病。只要丘疹指向您的鼻子，您就会立即想要将其挤掉。但这种习惯可能会带来健康风险，甚至可能致命。这是美国加州加州大学欧文分校医学中心的住院医生埃弗·阿里亚斯在 TikTok 上发出的警告。查看哪些并找出该怎么做：Anvisa 下令暂停销售并召回多批苹果味 Cereser Cider 是否有害？根据哈佛大学的一项研究，每天洗澡有什么风险？在她最近的一个视频中，观看次数超过一百万，阿里亚斯向她的粉丝解释说，当你挤破痘痘时，细菌会进入毛孔。打开的伤口——可能导致严重的疾病，例如脑膜炎。他主要警告出现在他所谓的“死亡三角”或“危险三角”区域的粉刺——集中在鼻子顶部（眼睛之间的区域）一直到嘴角的区域。 “这个区域被称为死亡三角是有原因的——因为已经发生了几起因挤压该区域的丘疹而导致死亡的案例，”医生在这段疯传视频中解释道。 “这些潜在的致命感染的发生是因为位于死亡三角的面神经连接到海绵窦，这是一个流入大脑的静脉系统。” Ever Arias 医生解释了脸上不应该挤痘痘的部位 海绵窦是一个静脉网络，是大脑延伸结构的一部分，位于颅骨底部、眼睛后面和前额下方大脑的一部分。如果细菌通过痘痘破裂造成的伤口进入血液，可能会引起非常严重的感染和炎症。 “炎症可能会导致称为海绵窦血栓形成的血凝块，但它也可能导致称为脑膜炎的感染，这是脑膜或脑组织的感染。另一种可能是导致脑脓肿，”医生列出。据卫生部称，脑膜炎是脑膜、大脑和脊髓周围的膜的炎症。 “尽管这种情况很少见，但我的建议是不要挤掉该区域的任何丘疹，因为出现这种情况的机会可能很低。但它可能是非常致命的，死亡率非常高，”医生总结道。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:31:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/02/espinha-no-nariz-medico-explica-por-que-voce-nunca-deve-estourar.ghtml</guid></item><item><title>了解监护顾问的工作及其收入；工资在资本方面最多可相差 380%</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/saiba-o-que-faz-e-quanto-ganha-um-conselheiro-tutelar-salario-pode-variar-ate-380percent-nas-capitais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-YyzujAbba0Fb0CphlXlrbRHO4s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/r/aFgsDkQzyciK5BUWqNew/91852787-ri-rio-de-janeiro-rj-03-03-2021-conselhos-tutelares-de-portas-fechadas-seis-unidade.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;上周日举行了未来四年职位空缺的选举。上周日，全国范围内举行了监护顾问选举，这些顾问将在 2023 年至 2027 年的四年内工作。），当选的专业人士约为 30 名千——组成理事会必须协助权利受到侵犯或威胁的未成年人。选举：PCdoB 正式支持布洛斯在 2024 年竞选圣保罗市长 贝拉梅加莱：STF 部长们认为法院关于任期时间的讨论并不顺利 此外，根据人权和公民事务部的说法，顾问的工作是确保在自主和长期服务中遵守儿童和青少年的权利。请参阅下面将由当选监护委员会委员开展的一些活动。监护顾问处理哪些案件？除了暴力之外，如果缺乏公共卫生网络的护理、日托中心和学校空间不足（即使学校空间远离儿童的住所）、社会经济脆弱性，也可以致电监护顾问或性虐待。返回：安德烈·门多萨 (André Mendonça) 在 STF 虚拟全体会议上撤回了 1 月 8 日起的两项刑事诉讼。投诉后会发生什么？收到投诉后，辅导员必须评估是否存在任何侵犯权利的情况。调查结束后，如果发现不尊重行为，可以采取保护措施，以帮助未成年人克服这种情况。据该部称，下一步将联系民警或军警，开始对此案进行刑事调查。除此措施外，辅导员还可能要求心理支持。辅导员是否决定未成年人的监护权？这取决于。这项措施甚至可以由大学决定，但只能在极端或紧急的情况下采取。此外，该部表示，“修改儿童监护权的最终决定完全由司法当局负责”。监护委员会：选举记录创纪录得票数，较2019年增加28.3% 职业顾问的工作日是多少？根据人权部门的说法，《儿童和青少年法》没有关于工作时间的明确规则。因此，这是由市政府本身的立法或规则管辖的，这也要求对这项服务感兴趣的人进行注册。专业人士的薪水是多少？考虑到监护委员会是一个市政机构，每个城市监护委员会委员的工资各不相同。就首都而言，价值最低的是帕拉州贝伦 (Belém)，为 1,413.36 雷亚尔。库亚巴的薪酬最高：6,812.47 雷亚尔（比贝伦的辅导员高出约 380%）。下面是每个首都当前工资的列表。阿拉卡茹： 1,972.08 雷亚尔： 1,413.36 雷亚尔 贝洛奥里藏特： 4,433.15 雷亚尔 博阿维斯塔： 4,127.94 雷亚尔 巴西利亚： 4,684.66 雷亚尔 大坎普： 5,946.26 雷亚尔 库亚巴： 6,812 雷亚尔 .47 库里蒂巴： 5,96 雷亚尔1.02 弗洛里亚诺波利斯：R$ 3,906.00福塔雷萨：2,536.02雷亚尔 戈亚尼亚：6,110.71雷亚尔 若昂·佩索阿：不包括 马卡帕：3,858.81雷亚尔 马塞约：4,500雷亚尔 马瑙斯：4,003.04雷亚尔 圣诞节：2,605.77雷亚尔 帕尔马斯：5,254.94雷亚尔 阿雷格里港：约 5,000雷亚尔 港口o Velho：R$4,345.09 累西腓： R$3,820.79 里约布兰科：R$4,401.00 里约热内卢：R$ 4,501.28 萨尔瓦多：R$ 2,579.56 圣路易斯：R$ 2,759.29 圣保罗：R$ 4,000.00 特雷西纳：R$：2,886.17 维多利亚：R$ 2,828.1 1</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:25:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/saiba-o-que-faz-e-quanto-ganha-um-conselheiro-tutelar-salario-pode-variar-ate-380percent-nas-capitais.ghtml</guid></item><item><title>帕切科再次捍卫 STF 部长的职责：“这对国家有利”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/pacheco-volta-a-defender-mandato-para-ministros-do-stf-e-bom-para-o-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/k_4lNX4WVqGsLFjHQsMv4itwT4I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/L/YtGsCZQES4RPYT7ITbzA/whatsapp-image-2023-04-26-at-14.11.15.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;国会和最高法院存在分歧；参议院议长表示巴罗佐“尊重”立法机关参议院议长罗德里戈·帕切科（PSD-MG）再次为联邦最高法院（STF）部长的任期定义进行辩护。 。如今，被提名者可以继续留在球场上，直到年满 75 岁。过了这个年龄，就必须退休。 Bela Megale：STF 部长们认为关于法院任期长度的讨论并不顺利 采访：阿宾负责人表示，情报系统在 1 月 8 日的政变行为中“混乱”——我认为这对该国来说是一个有趣的论点。许多国家都采用这种方法，许多最高法院部长已经对此进行了辩护。参议院有这方面的立法材料，我认为这是一个我们应该研究和发展的话题，而不是简单地批准。这对司法机构、最高法院、国家都有好处。 ——帕切科说道。由于对 STF 的立场存在分歧，来自不同党派的参议员加强了对宪法修正案（PEC）的辩护，该修正案规定了最高法院部长的临时授权。除了授权之外，帕切科还主张提高被提名人在最高法院任职的最低年龄。如今，这个年龄已经35岁了。帕切科甚至被提及为路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统提名的候选人之一，以填补罗莎·韦伯部长的空缺。然而，他的名字失去了力量，而司法部长弗拉维奥·迪诺（Flavio Dino）、布鲁诺·丹塔斯（TCU）和联邦总检察长豪尔赫·梅西亚斯（Jorge Messias）的名字却获得了声望。卢拉选择的名字将由参议院审查才能担任该职位。 ——媒体提到的弗拉维奥·迪诺部长、布鲁诺·丹塔斯和豪尔赫·梅西亚斯部长的名字，在我个人看来，都符合成为最高法院部长的必要条件以及参议院在收到最高法院部长令时的角色。帕切科表示，提名的目的是进行听证会。与此同时，参议院和最高法院之间的关系最近几周变得紧张，这主要是由于批准土著土地的时间框架。帕切科表示，最高法院新任院长路易斯·罗伯托·巴罗佐部长可以帮助平息这些关系。 ——我们不止一次讨论过司法机构和立法机构之间围绕国家感兴趣的共同问题寻求亲和力的问题。因此，我认为他实际上愿意在司法部门中发现他在属于司法部门的范围和轨道上面临的巨大挑战，尊重立法部门的作用和权力范围——他说帕切科。 —联邦最高法院和参议院之间的对话非常重要，这样我们就可以避免任何尖锐的冲突 —</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:23:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/pacheco-volta-a-defender-mandato-para-ministros-do-stf-e-bom-para-o-pais.ghtml</guid></item><item><title>达尼洛·卡瓦尔坎特：巴西受害者的儿子收到了帮助抓捕的狗尤达的亲笔签名照片</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/danilo-cavalcante-filhos-de-vitima-de-brasileiro-ganham-foto-autografada-de-cao-yoda-que-ajudou-na-captura.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/k1QxHYsdA7__3F-BlWJ3EfZBB0Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/T/Q2vjkURxAFEnL0oqSvGQ/whatsapp-image-2023-10-02-at-18.18.48.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;经过两周的搜查，达尼洛·卡瓦尔坎特 (Danilo Cavalcante) 于 9 月中旬被捕。达尼洛·卡瓦尔坎特 (Danilo Cavalcante) 被捕后，他因谋杀黛博拉·布兰达奥 (Deborah Brandão Weeks) 而被判处终身监禁。达尼洛·卡瓦尔坎特 (Danilo Cavalcante) 越狱后在美国宾夕法尼亚州逃亡了大约 15 天。巴西的受害者收到了负责逮捕该男子的团队赠送的礼物。上周五，严收到了狗尤达的亲笔签名照片，尤达因参与抓捕行动而出名。阅读更多：认识尤达 (Yoda)，它是帮助在美国抓获达尼洛·卡瓦尔坎特 (Danilo Cavalcante) 的狗 达尼洛·卡瓦尔坎特 (Danilo Cavalcante)：巴西人越狱的监狱将进行价值 1,760 万雷亚尔的“安全改进” 这份礼物是由卡瓦尔坎特所在切斯特县的侦探大卫·尼维斯 (David Nieves) 赠送的发生了逃亡。在其中一张照片中，比利时牧羊犬在曼达洛系列人物尤达宝宝的玩偶旁边摆姿势。该图像还有狗爪子的印记。哥伦比亚广播公司 (CBS) 电视频道对尼夫斯探访黛博拉·布兰当 (Deborah Brandão) 的孩子们的家进行了跟踪，孩子们与姨妈莎拉 (Sarah) 住在宾夕法尼亚州。在照片中，黛博拉·布兰当的儿子微笑着拿着礼物。 -我想我预料到了他的反应，因为我知道当我们收到包裹时我的反应以及我的同事的反应 - 尼维斯告诉哥伦比亚广播公司。达尼洛·卡瓦尔坎特 (Danilo Cavalcante) 受害者的儿子获得了帮助捕捉繁殖的狗的照片 在被美国当局逮捕之前，巴西人达尼洛·卡瓦尔坎特 (Danilo Cavalcante) 曾被狗尤达 (Yoda) 追赶，尤达 (Yoda) 曾接受过拘留逃犯的训练。据宾夕法尼亚州警方的乔治·比文斯中尉称，这只动物甚至咬了巴西人，然后被命令撤退。这只狗是在美墨边境巡逻的特工小组的一员。热图像帮助找到了巴西人。据乔治·比文斯称，卡瓦尔坎特试图手持枪支逃跑，但拒绝被捕。 — 他带着步枪（几天前他从该地区的一位居民那里偷来的）爬行。其中一名特工带着一只狗，他释放了那只狗。他被包围了，狗把他撞倒了，他还继续反抗。没有人受伤，但他受了轻微的[狗]咬伤。比文斯说，他已被拘留，并将被转移到监狱，在那里他将继续服刑。据他称，尽管流血，但卡瓦尔坎特头部的伤势并不严重。尤达是一只 4 岁的比利时牧羊犬，在德克萨斯州埃尔帕索的边境巡逻战术部队执行任务，埃尔帕索是德克萨斯州的一个城市，距离切斯特县 3,200 公里，巴西人正在那里逃亡。精英组织的特工被派去协助搜查，动员了 300 多名警察。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:22:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/danilo-cavalcante-filhos-de-vitima-de-brasileiro-ganham-foto-autografada-de-cao-yoda-que-ajudou-na-captura.ghtml</guid></item><item><title>照片识别后，年轻人被指控三度抢劫，再次被无罪释放</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/jovem-acusado-tres-vezes-por-roubo-apos-reconhecimento-por-foto-e-novamente-inocentado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_UCzYcsba-hVsjSKZ4ci1wDs2uI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/P/L7L2koSDuR6PAz9yIGGg/danilo-felix.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;达尼洛·费利克斯·文森特·德奥利维拉 (Danilo Félix Vicente de Oliveira) 已被监禁 55 天。今年4月，26岁的达尼洛·费利克斯·文森特·德奥利维拉再次被认定为他未犯下的罪行的肇事者，在警察局通过照片识别被起诉后，他在另一起案件中被无罪释放。他担任行政助理，在被确认为 2020 年发生的一起抢劫案的肇事者后，已被监禁 55 天。今年 4 月，他再次因在因加、尼泰罗伊、里约大都会区。当时，一对夫妇报告遭到三名武装罪犯的抢劫。达尼洛和另外两名男子被传唤。然而，在法庭上，受害者——他们的手机和结婚戒指被犯罪分子拿走——声称他们无法识别犯罪者的身份。该决定由尼泰罗伊区第四刑事法院做出。了解协议如何运作：前总理达成的认罪协议改变了玛丽埃尔案的调查方向 在安谢塔：派别之间的战争令里约北区一个社区的居民感到恐惧 除了达尼洛之外，罗纳德·丰塞卡·德奥利维拉·达席尔瓦·达·席尔瓦·法里亚斯和维尼修斯·达席尔瓦·法里亚斯也被列为嫌疑人，但因缺乏证据而被无罪释放。达尼洛于上周五晚上，也就是他生日的前一天收到了无罪释放的消息。据他说，在等待决定六个月后，他第一次能够安然入睡。 — 我们参加听证会时以为我们会带回答案，但那并没有发生。它是在我生日前两天发布的，但我是前一天得到的消息。第一次，我被逮捕了。现在我自由地回应了。正如它影响了我一样，它也影响了我的家人。之前，我们都是忧心忡忡地睡觉的。 [新闻]是一份生日礼物，打火机。这一次，我真的很享受。”他激动地说。然而，他透露了自己对再次遭到不公正逮捕的恐惧：——等待无罪释放花了六个月的时间。我的脑海里充满了恐惧和不安全感。我害怕再次远离家人。当这一切再次发生的时候我想到了这一点，再次经历了怯懦。上次我在街上被人搭讪，我什么都不知道。 “认出那一刻的压力” 在法庭上，一名受害者声称在认出犯罪者的那一刻就受到了压力。然而，据她说，“由于时间的推移，无法描述事件肇事者的特征，但她记得其中一个人又高又瘦，另一个人中等身高，他们都是深色皮肤，无法判断他们是否具有特殊特征”。她还表示，她“不记得自己在派出所见过多少张照片，但数量不多”，而且“进行认领时压力很大”。今年，在该案第一次听证和审判前不久，为行政助理辩护的律师杰夫·阿玛迪斯表示，这名年轻人已经在另外两起类似案件中被无罪释放，这一事实可以帮助他在最后一案中证明自己的清白. — 是的。重要的是他在另外两起案件中已经被洗清了。受害者在见到他本人时意识到了错误。这三起案件都发生在 2020 年 7 月。第 76 DP 使用了达尼洛的同一张照片（尼泰罗伊）参与了三项调查。我们想知道他的照片是如何被收录在警察局相册中的，因为在 2020 年被捕之前，他没有与警察打交道的经验——律师问道。达尼洛·费利克斯 (Danilo Félix) 试图证明他的行为在尼泰罗伊的调查和审判听证会上，法庭上无罪 复制 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 Alerj 批准法案 里约热内卢州立法议会 (Alerj) 一致批准了一项仅防止逮捕的法案通过面部识别。因此，还需要其他证据、确认和调查。该提案是由议员卡洛斯·明克（Carlos Minc）（PSB）和路易斯·保罗（Luiz Paulo）（PSD）提出的。该项目已于 9 月投票表决，目前正等待州长克劳迪奥·卡斯特罗 (Cláudio Castro) 的批准。 ——达尼洛最终被无罪释放，他是一位英雄。他将自己的痛苦和磨难转化为对正义的呼声。他感人的证词对于我们在全体会议上一致批准该项目在公开听证会上至关重要。明克说，这个项目反对结构性种族主义和调查懒惰。请记住，尼格罗是达尼洛尼泰罗伊贫困社区的居民，于 2020 年 8 月 6 日因法院发出逮捕令而被捕。在第一次调查中，从照片中认出他偷了一辆摩托车、手机和钱。犯罪发生于 2020 年 7 月 2 日，地点为尼泰罗伊。在尼泰罗伊第一刑事法院的听证会上，受害人回应了他的请求，他被无罪释放。第二项和第三项指控也是第76民进党调查的结果，其中一项指控达尼洛也被证明无罪。这三起案件发生在 2020 年 7 月。在监狱服刑 55 天后，行政助理于同年 9 月被判无罪释放，并被释放。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:19:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/jovem-acusado-tres-vezes-por-roubo-apos-reconhecimento-por-foto-e-novamente-inocentado.ghtml</guid></item><item><title>据公告称，格莱西手术后离开重症监护室，无需设备帮助即可呼吸</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/gleisi-deixa-cti-e-respira-sem-a-ajuda-de-aparelhos-apos-cirurgia-informa-boletim.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Ju_FyUjL9HJO6iinJog73wpKX_E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/r/f6fuBKSCa1fBhKJCMKoA/img20230920174808786.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Gleisi 去了中间治疗室，在那里继续康复过程。PT 主席、副 Gleisi Hoffmann（PR）在心肌血运重建手术后离开了 ICU。根据巴西利亚 DF Star 医院本周一发布的新医疗公告，格莱西可以自主呼吸、说话和进食。她去了中间治疗室，在那里继续康复过程。手术过程中，进行了两处乳动脉移植以恢复心脏的血液循环。规模很大，手术持续了六个小时。手术是在“露天”进行的，胸部被切开。尽管阻塞率为 90%，Gleisi 却没有表现出任何症状。没有严重心血管问题迹象的情况在女性中更为常见。 Gleisi 58 岁，吸烟。问题是在检查时发现的。该手术是在巴西利亚的 DF Star 医院在心脏病专家和重症监护专家 Ludhmila Hajjar 的协调下进行的。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:17:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/gleisi-deixa-cti-e-respira-sem-a-ajuda-de-aparelhos-apos-cirurgia-informa-boletim.ghtml</guid></item><item><title>加利昂：从桑托斯杜蒙起飞的航班，起降次数增加了 42%</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/10/02/galeao-com-voos-vindos-do-santos-dumont-pousos-e-decolagens-sobem-42percent.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fYZwxzNCrKDJUD2MikdPWdNYdjs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/g/jSn2GPTduwTZjkQ4UJdw/104521314-e012.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;机场特许经营商预计，与9月相比，10月份的旅客流量将增加50%。从桑托斯杜蒙飞往加利昂的航班开始转机的第二天，里约热内卢国际机场的国内航班数量将增加42%。与上周同一天相比，本周一的起降架次总数从 77 架次增加到 109 架次。工程：桑托斯杜蒙港口和机场部长表示，桑托斯杜蒙将获得 3 亿巴西雷亚尔的投资 里约机场：政府将评估将巴西利亚纳入桑托斯杜蒙的运营 增加的原因是前往已经开通的目的地的航班数量增加由加利昂（福塔莱萨、累西腓、坎皮纳斯和马塞约）提供服务，还有三个新的服务：阿雷格里港、库里蒂巴和弗洛里亚诺波利斯。到今年年底，该机场将服务巴西19个城市和国外21个城市。因此，该特许经营公司估计本月国内航班的客运量将比 9 月份增长 50%。了解：桑托斯杜蒙的航班今天开始飞往加利昂。了解里约热内卢机场的变化 与 2022 年同期相比，桑托斯杜蒙航班的逐步迁移将有助于加利昂运营的国内航班增加至少 62%，国际航班也将增加 42%。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:16:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/10/02/galeao-com-voos-vindos-do-santos-dumont-pousos-e-decolagens-sobem-42percent.ghtml</guid></item><item><title>帕切科召集部长们讨论抗击饥饿问题</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/pacheco-reune-ministros-para-debater-o-combate-a-fome.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QKrnWwsyYlFuYHr8muxfHpbbbGw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/B/F37MAMTVOzQTlfqvvsbg/101923667-pa-brasilia-01-02-2023-posse-senado-federal-rodrigo-pacheco-posse-dos-novos-senado.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;罗德里戈·帕切科将推动20日召开一次会议，讨论消除饥饿、保障粮食安全和减少粮食浪费的政策。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:15:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/pacheco-reune-ministros-para-debater-o-combate-a-fome.ghtml</guid></item><item><title>发展：政府今天应批准债务重新谈判法</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/desenrola-governo-deve-sancionar-lei-de-renegociacao-de-dividas-ainda-hoje.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BNWfTcMIV0CsznzCTsbtWXN1i30=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/N/aujviFTv6b627vvrRyDg/empresario-trabalhando-com-contas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该项目于周一下午获得参议院批准，国会议员明天到期 卢拉政府应于今天批准巴西德森罗拉法案。参议院全体会议于周一下午批准了该项目。尽管该计划已通过临时措施 (MP) 生效，但仍需得到国会批准。该提案还对循环信用卡的计息债务设定了限制——未偿余额总额不能超过初始欠款金额的两倍。报告员罗德里戈·库尼亚（Podemos-AL）表示他将举行公开听证会并且不会急于发布他的文本，然后上周提出了他的观点。在财政部和普拉纳尔托的压力下，他改变了主意。费尔南多·哈达德部长担心，如果该法案被推迟，德森罗拉将陷入瘫痪。最初的到期日期为 10 月 3 日，届时创建该计划的临时措施将到期。全体会议在本周初召开的情况并不常见，但参议院议长罗德里戈·帕切科 (PSD-MG) 响应了政府加快进程的呼吁。这次会议是半出席式的，只有七名参议员亲自出席。参议员们抗议急于分析此事。联邦政府于 6 月发布了临时措施，但商会主席阿瑟·利拉 (PP-AL) 拒绝投票支持特别委员会的议员以及参议员。然后需要将文本转化为法案。 PL 必须首先通过议会厅。 — 由于造成了僵局，这是政府发布最少临时措施的开始，我们需要找到解决方案来解决这一僵局 — 政府领导人兰道夫·罗德里格斯（美联社无党派）表示 拍卖于去年结束本周，财政部结束了将参与巴西 Desenrola 新阶段重新谈判的公司拍卖。应收账款登记企业共有654家。该计划将提供 1,260 亿雷亚尔的折扣，其中 590 亿雷亚尔的债务为 5,000 雷亚尔以下的债务提供折扣，680 亿雷亚尔的债务为 5,000 雷亚尔至 2 万雷亚尔的债务提供折扣。债务人的平均总折扣为 83%。从 10 月 9 日起，人们将能够访问提供折扣菜单的平台。 2019年1月1日至2022年12月31日期间产生的债务将重新协商。根据政府的说法，根据收入和债务限额标准，约3290万公积金有资格参与该计划。信用卡循环 同一提案限制了信用卡循环的利息。银行收取的最高费用将是初始债务的两倍。该部门将有最多 90 天的时间向国家货币委员会 (CMN) 提交年度利率提案。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:10:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/desenrola-governo-deve-sancionar-lei-de-renegociacao-de-dividas-ainda-hoje.ghtml</guid></item><item><title>美国县治安官滥用职权监视女友，案件仍被地方当局保密</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/xerife-de-condado-americano-abusava-do-cargo-para-espionar-namorada-e-caso-permaneceu-em-sigilo-por-autoridades-locais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NIwvgcjrxoDZWMq3Ic8crVtP38o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/n/iytTOsR6uG2blwkgdigw/miss-sheriff-subpoenas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;布莱恩·贝利 (Bryan Bailey) 尚未接受调查，即将再次竞选连任，他在 8 月赢得了共和党初选，并在 11 月的选举中没有对手。2014 年，密西西比州兰金县治安官布莱恩·贝利 (Bryan Bailey) 做出了看似向当地地方检察官办公室提出一系列例行请求。他说，他需要大陪审团传票，迫使电话公司交出通话记录和短信，以进行他所谓的“机密内部调查”。大熊猫从华盛顿动物园返回中国：即使是动物也无法逃脱国家之间的紧张关系；观看视频 太空任务：在太空呆了一年多的宇航员窒息返回地球遗憾；但根据《纽约时报》此前未公开的报道，他的要求与涉嫌不当行为或任何刑事调查无关。文件显示，贝利警长在一年内至少八次动用大陪审团的权力来监视他已婚女友以及她也“不忠”的学校员工。文件于 2016 年汇编当时的地区检察官迈克尔·盖斯特 (Michael Guest) 提供了证据，证明治安官误导了检察官办公室，并可能违反了州欺诈法，这种严重犯罪可能会导致最高五年的监禁。盖斯特现在是美国国会议员和主席众议院道德委员会决定，由于利益冲突，包括他与治安官的长期友谊，他不能继续调查此案。他向两名当地法官通报了他的发现，并将调查转交给州检察长最长的空间站飞行：记录- 宇航员重返地球的爆炸性事件 根据对总检察长办公室前工作人员的采访，没有人询问警长或进行全面调查。时任司法部长吉姆·胡德要求一名高级律师调查此事，但没有提出刑事指控。七年来，每一位了解这些指控的民选官员都对公众保密，使兰金县的公民蒙在鼓里，尽管他们两次连任贝利担任治安官。他已准备好再次竞选连任，他在 8 月份赢得了共和党初选，并且在 11 月份的选举中没有对手。据胡德回忆，他选择不提出指控，因为治安官有合理的理由来调查传票所针对的人。他说，他相信他以前的办公室的调查发现这些人参与了“一些犯罪活动，可能与毒品或入室盗窃有关”。视频：闪电摧毁英国家中烟囱，夫妇“奇迹”逃脱 然而，电话和短信被传唤的人中没有一人因毒品案、入室盗窃或任何其他刑事案件而受到指控。并且没有公开证据表明传票是刑事调查的一部分。 2016 年，盖斯特收到有关贝利使用大陪审团传票的举报后开始调查贝利。他在调查报告中写道，最初，他“非常怀疑”，并开始调查此事，“希望尽快消除这些谣言”。然而，他很快就发现了一系列索取电话记录的请求，根据贝利指示的号码，这些请求似乎很可疑。据报道，其中一个号码属于治安官办公室行政助理克里斯蒂·彭宁顿·尚克斯(Kristi Pennington Shanks)，她在贝利尚未结婚时就开始与她发生关系。报告称，另一个号码属于尚克斯也参与其中的当地学区员工。目击 UFO 和 20,000 人失踪：探索“阿拉斯加三角”，这是一个隐藏着未解之谜的地区 2014 年全年，至少有七张与前学校员工和尚克斯的号码相关的短信和电话传票。大多数请求都指示电话公司将记录发送给贝利。大陪审团由从社区中选出的多达两打人组成，秘密服务。他们调查可能的犯罪行为，索取证据，强制作证，并决定是否应提出指控。各州的做法有所不同，但通常是地方检察官办公室代表大陪审团提交传票文件，而无需经过陪审员或法官的审查。执法官员可以请求这些传票，将其送达持有记录的个人或实体，并直接收集证据。特工们通常的做法是将这些证据移交给检察官，检察官保留有关案件的永久调查档案。根据密西西比州法律，大陪审团传票只能用于协助合法的刑事调查。违法者可能会因欺诈而被起诉，并面临数年监禁。专家表示，对贝利的行为提出潜在的国家指控的时效已经过去。然而，联邦当局可能会重新评估案件的细节。弗雷德·尚克斯的前妻后来成为贝利的女友，也是贝利传票的目标。他说，他最近接受了联邦调查局的约谈。香克斯是盖斯特的表弟，也是促使他调查此案的最初线索的来源。他在接受记者采访时表示，他多次向当局通报，贝利对他和女友的手机进行了不当跟踪。 2015年，离婚后，香克斯开始与贝利办公室的调查员克里斯汀·利伯托约会。父母和阿姨被捕：美国6个月大婴儿被老鼠咬了50次后手指被截肢 利伯托说，当时他与治安官的职业关系恶化。她说，当她下班去看脊椎按摩师时，她发现自己受到观察，并发现她的车上装有一个跟踪装置。 2015 年 10 月，贝利把她叫到办公室，给了她两个选择：要么辞职，要么因填写欺诈考勤卡而被捕。她说，她辞职了，感到“彻底崩溃了”。治安官还要求利伯托归还他所拥有的县设备。 “我想要回我的追踪器，”他回忆道。 2016年，香克斯收到举报称贝利此前获得了他和前妻的电话记录。他说他立即打电话给客人。自 2018 年以来一直在密西西比州立法机构代表兰金县的尚克斯说：“有很多人本可以对此采取行动，但什么也没做。这让你想知道还有多少人这样做了。”</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:04:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/xerife-de-condado-americano-abusava-do-cargo-para-espionar-namorada-e-caso-permaneceu-em-sigilo-por-autoridades-locais.ghtml</guid></item><item><title>卢拉：“博尔索纳罗破坏了国家，我必须做物理治疗？”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/10/lula-bolsonaro-quebrou-o-pais-e-eu-que-tenho-que-fazer-fisioterapia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oA_o_C_EFikFSzs0S2k7BanmPRo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/U/rMDKBiQwekk26sr60L9g/bren1896.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;卢拉总统在髋部手术后于今天开始物理治疗。这位专业人士问总统最困扰他的是什么，他回答说：“更靠近中心，在中心”。博尔索纳罗录制了一段视频，称他的政府要好得多，证明这一点的是他住院的次数比卢拉多得多。除了臀部问题之外，卢拉在与莉拉交谈过多低头后还将接受物理治疗。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 21:02:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/humor/sensacionalista/post/2023/10/lula-bolsonaro-quebrou-o-pais-e-eu-que-tenho-que-fazer-fisioterapia.ghtml</guid></item><item><title>拜尔斯在除不对称设备之外的所有设备上均处于世界领先地位，并命名了最困难的女子跳跃</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/02/biles-lidera-classificacao-mundial-em-todos-os-aparelhos-menos-nas-assimetricas-e-batiza-salto-mais-dificil-do-feminino.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FRqtROpAdomRnzlXzglwwyQAXUc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/D/ePQeP5SkyZkCgI7eVOEQ/104506675-us-simone-biles-competes-in-the-vault-during-the-womens-qualifying-session-at-the-52nd-f.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;体操运动员将参加所有器械和全能决赛；美国队在资格赛中获得第一名 美国体操运动员西蒙·拜尔斯表明，她重返赛场后状态极佳。在安特卫普世锦赛上，他几乎在所有预选赛中都处于领先地位，只是在高低杠上没有获得第一名，作为奖励，他将马匹的第二个元素命名为“拜尔斯二世”，这是目前世界上最难的马匹。国际体操联合会的积分规则。美国队已经获得了巴黎奥运会的参赛资格，他们的目标是连续第七次获得世界冠军。视频：丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 如何保守新编舞的秘密，其中包括碧昂斯 (Beyoncé) 和安妮塔·拜尔斯 (Anitta Biles II) 创作的《Movimento da Sanfoninha》：随着美国队获得 2024 年巴黎奥运会参赛资格并寻求第七个冠军，拜尔斯将在世界大赛：拜尔斯紧随其后，丽贝卡正在寻求世界杯冠军，并带领巴西队争夺奥运会参赛资格：“这次回归表明她在做自己喜欢的事情”本周一，拜尔斯在所有项目中获得第一名，除了高低杠，她获得第五名。因此，他将参加全部器械决赛和一般个人决赛。美国队以 171,395 名获得第一，领先于英国（166,130）、中国（165,663）和巴西（164,297）。最初的插件文本拜尔斯已经命名了其他四个动作（两个在地板上，一个在跳马上，一个在横梁上）。凭借本周日推出的尤尔琴科双人屈体项目，她成为第二位获得《积分规则》认可项目最多的体操运动员，仅次于俄罗斯传奇人物斯维特兰娜·霍尔金娜，后者有八个动作以她的名字命名。为了在积分规则中以她的名字命名一个新项目，体操运动员必须首先将其提交给实体技术委员会进行评估，然后在不参加世界锦标赛等著名国际比赛的情况下进行表演。拜尔斯提交了尤尔琴科双跳（尤尔琴科双翻筋斗），她已经在 2021 年和 2023 年在全国范围内表演过几次，该项目将被称为“拜尔斯 II”（拜尔斯将在东京奥运会上尝试表演）。这是因为她的马身上已经有了一个以她的名字命名的元素，拜尔斯一号。新的动作包括在她的手上支撑跳跃，背在马上，并将她的身体推到足够的高度以完成两个转弯。身体弯曲，双腿伸直。周日，这位体操运动员做得非常精准，尤其是飞行。落地后他只向后退了一大步。教练劳伦特·兰迪出现在着陆区（为了美国人的安全）让她失去了半个执行点。她获得了15,266分。为了参加该装置的决赛，他进行了第二次飞翔，获得了14,633分，平均分14,949，获得装置第一名。平衡木方面，她以14.566的成绩获得第一，比中国选手周亚昆高0.066。在地面比赛中，她的总成绩为 14,633，领先于英国选手 Jessica Gadirova（14,400）、巴西选手 Rebeca Andrade（14,033）和 Flávia Saraiva（13,833）。在高低杠上，她获得了 14.400 的成绩。在个人全能中，拜尔斯以58.865名列第一，美国选手希莱斯·琼斯（56.932）和英国选手加迪洛娃（56.766）紧随其后。巴西人丽贝卡以 56,599 分排名第四。丽贝卡是目前的全能冠军。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 20:59:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/02/biles-lidera-classificacao-mundial-em-todos-os-aparelhos-menos-nas-assimetricas-e-batiza-salto-mais-dificil-do-feminino.ghtml</guid></item><item><title>Ibovespa 下跌，美元收于 5.06 雷亚尔，重点关注海外</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;投资者呼应美联储官员的言论，他们指出美国利率应长期保持在高位，直到通胀回到目标伊博维斯帕下跌且美元收于5.06雷亚尔，重点关注海外投资者呼应美联储官员的讲话他们指出，美国利率应长期维持在高位，直至通胀回到目标水平</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 20:56:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item><item><title>巴西女子体操队确保获得2024年巴黎奥运会参赛资格，并将参加五场决赛</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/02/ginastica-feminina-do-brasil-garante-vaga-em-paris-2024-e-vai-disputar-cinco-finais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9DWPb9g3FuBx43bakREBW3grhww=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/T/AyJAycSiOZpiPVTH9vTQ/whatsapp-image-2023-10-02-at-09.21.25.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该队在总排名中排名第四，仅次于美国、英国和中国；丽贝卡（Rebeca）将四次进入个人决赛，弗拉维尼亚（Flavinha）将两次进入决赛。由丽贝卡·安德拉德（Rebeca Andrade）、弗拉维亚·萨莱瓦（Flávia Saraiva）、杰德·巴博萨（Jade Barbosa）、朱莉娅·苏亚雷斯（Júlia Soares）和洛兰·奥利维拉（Lorrane Oliveira）组成的巴西女子艺术体操队将在2024年巴黎奥运会上获得保证。巴西队本周一在安特卫普举行的世界杯上获得第四名，获得了参赛资格。团体决赛将于周三下午 2:15（巴西利亚时间）开始。男子体操队没有赢得奥运会参赛资格，最多将派出三名体操运动员前往弗兰卡。视频：丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 如何保守新编舞的秘密，其中包括碧昂斯 (Beyoncé) 和安妮塔·拜尔斯 (Anitta Biles II) 创作的《Movimento da Sanfoninha》：随着美国队获得 2024 年巴黎奥运会参赛资格并寻求第七个冠军，拜尔斯将在世界大赛：拜尔斯·热特紧随其后，丽贝卡正在寻求世界杯冠军，并带领巴西队争夺奥运会席位：“这次复出表明她在做自己喜欢的事情”去年，女队获得第四名。这样，女子团体将拥有一支完整的队伍，由法国的五名体操运动员组成。上届东京奥运会上，女队并没有以团队形式参赛，只有丽贝卡和弗拉维亚。巴西以 164,297 人的数量仅次于美国（171,395 人）、英国（166,130 人）和中国（165,663 人）。在西蒙·拜尔斯（Simone Biles）的增援下，美国队几乎在所有项目上都领先，除了由中国队领衔的高低杠项目。丽贝卡·安德拉德：在安特卫普世界杯上的表演 Ricardo Bufolin/Disclosure CBGin 此外，在本次比赛中带领巴西队并在地面上展示了她的新编舞的丽贝卡将参加四项器械决赛（2022 年世界杯）利物浦，有五个）。她将卫冕全能冠军。只有每种设备上最好的八名体操运动员才能晋级，争夺每个专业的冠军头衔。丽贝卡在个人全能中获得第四名（拜尔斯第一），跳马第二（拜尔斯第一，也以她的名字命名为拜尔斯 II），自由体操第三（拜尔斯第一），平衡木第八（拜尔斯）第一名），高低杠第 15 名（中国邱启元第一名）。这样，他就晋级了全能、跳马、自由体操和横木的决赛。弗拉维亚·萨莱瓦（Flávia Saraiva），场上第四名和全能第六名，也将参加这些决赛。 Flávia Saraiva：安特卫普世锦赛个人全能和个人决赛 Ricardo Bufolin/CBGIn Disclosure - 我对我们所做的非常满意。即使我们到达平行线，我们也没有掉球。一切顺利。我很自豪。我承认，当我并行制作我的系列时，我并不是 100% 满意，尽管它是我最喜欢的设备。但最让我自豪的是我没有放弃。我本可以从平行世界中走下来，思考很多事情，但我没有。我奋力坚持到最后，因为我们的目标是在巴黎获得一席之地——丽贝卡说道，她指的是巴西女子在器械上的最差表现。男子 周日，男子队获得第 13 名，未能进入 2024 年巴黎奥运会的参赛名单。但他获得了带一名运动员的权利（被CBGin征召）。此外，迪奥戈·苏亚雷斯在个人赛中赢得了自己的位置。巴西男子队可能会在明年的奥运会上再增加一名运动员：阿瑟·诺里将参加固定杠决赛。迪奥戈·苏亚雷斯 (Diogo Soares) 在个人总成绩中排名第 26 位。由于决赛每个国家名额有限，他继承了世界杯决赛的第24个也是最后一个名额。另一方面，诺里在固定栏位列第九，他在上届世锦赛和2019年冠军中获得铜牌。他还受益于决赛中每个国家两个名额的限制，在固定杆决定。下周日他将争夺奖牌，如果他领先廷·斯尔比奇(Tin Srbic)，他就能获得奥运会参赛资格。丁·斯尔比奇是决赛入围者中唯一一个像诺里一样还没有保证参加奥运会的人。克罗地亚人是目前的奥运会亚军，并在固定栏上获得了两枚世界杯奖牌。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 20:51:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/02/ginastica-feminina-do-brasil-garante-vaga-em-paris-2024-e-vai-disputar-cinco-finais.ghtml</guid></item><item><title>伯南布哥州发生枪击事件，导致大屠杀的年轻女子所生婴儿</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/nasce-bebe-de-jovem-baleada-em-tiroteio-que-levou-a-chacina-em-pernambuco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qU9lDHr5VMF87tES8MEGUoGmZVU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/P/1PsAyIR1qzA05kRq8jug/cena-de-chacina-em-camaragibe-reproducao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;孩子八个月出生；怀孕因母亲感染而中断，母亲被枪杀后失去了眼睛，目前仍在伯南布哥州住院。母亲年仅 19 岁。儿子于本周一（2）出生，怀孕仅八个月。由于大累西腓发生了一场类似大屠杀的暴力事件，孩子的出生不得不提前。这名年轻女子在卡马拉吉贝的一次警察行动中被枪杀，一只眼睛失明，由于细菌感染，她的健康状况恶化，导致她接受了剖腹产。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 这起事件发生在两周后，该事件导致 8 人死亡，除了母亲之外，一名 14 岁的青少年（她的表弟）也受伤。亚马逊：预计 2024 年之前将出现历史上最严重的干旱 谜团：海豚在亚马逊死亡，高温可能不是唯一的解释 这位年轻女子的律师艾琳·马西尔 (Aline Maciel) 向伯南布哥州媒体证实了海豚的出生。该孩子被转诊接受新生儿通气治疗，这是早产儿的常见手术。尽管他的出生情况不佳，但他的健康状况被认为是稳定的。 9 月 14 日晚，累西腓大都市区卡马拉吉贝塔巴廷加街区 Corrego do Jacaré 发生枪战，两名警察被枪杀，这名母亲和青少年被枪杀。警察前去查看枪声报告。 15日凌晨，被指控枪杀警察的人亚历克斯·席尔瓦的5名亲属被发现死亡。其中一名受害者甚至在社交媒体上直播，显示施虐者正在逼近，但他最终还是没能逃脱被处决的命运。当天早上，亚历克斯在与警方交火时头部中弹身亡。在上个月发表的一份声明中，这名已经出院的少年表示，他被一名警察开枪击中。据目击者称，事件发生后不久，这名年轻女子在导致警察被杀的枪战中被亚历克斯用作盾牌。公共部、民警和宪兵正在调查此案。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 20:49:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/nasce-bebe-de-jovem-baleada-em-tiroteio-que-levou-a-chacina-em-pernambuco.ghtml</guid></item><item><title>FGTS生日提款：更改将允许加入者在解散时赎回基金</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/mudanca-vai-permitir-quem-aderiu-ao-saque-aniversario-acessar-recursos-do-fgts-em-caso-de-demissao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wNZZbe6GYnFCcIOn87rURp3CrXE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/d/9kJoqVQACLr9SAYcryGw/101787693-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-r-talks-with-brazils-minister-of-labour-lui.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;部长表示，他已获得卢拉的批准，可以向国会提交有关该计划的项目 劳工和就业部长路易斯·马里尼奥 (Luiz Marinho) 周一表示，他已获得总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inácio Lula da Silva) 的授权，可以向国会提交一项改变抢劫的项目- 服务时间保证基金 (FGTS) 周年纪念日。了解：FGTS生日提现会改变吗？我可以赎回全部余额吗？ FGTS：银行预计生日提款期限可达 12 年。今年贷款总额已达 490 亿雷亚尔 正如 O GLOBO 预期的那样，该项目授权从 2020 年起下岗的工人以及参加生日提款的工人从 FGTS 账户中提取剩余余额。换句话说，追溯而言，因为创建此类撤回的规则两年内禁止撤回所有资源。该措施对 FGTS 的影响将达 140 亿雷亚尔。根据联邦储蓄银行向政府转交的估计，这是可以注入经济的潜在资源。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 — 我们将其提交给总统（卢拉），他授权转发一个项目，以纠正前政府法律造成的不公正现象，周年纪念抢劫，这禁止人们有权拿走属于他们的东西——马里尼奥说。初始插件文本生日提款允许工作人员在生日当月从活跃和不活跃的 FGTS 账户中提取部分余额。然而，根据今天的规定，如果被解雇，他不能全额提取余额——只能在工人离开模式两年后提取。进展：参议院批准债务重新谈判计划和循环信用卡利息限制——担保基金中的资金属于账户持有人。一个账户持有人以狮子般的方式与银行签约融资，却被禁止提取余额，我认为这是极大的不公正，我不想相信议会会对一群工人——马里尼奥说。马里尼奥一接任该部就主张结束FGTS周年纪念撤军。尽管他个人赞成消灭周年纪念战利品，但马里尼奥表示，这种模式的结束“目前尚未讨论”。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 20:47:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/mudanca-vai-permitir-quem-aderiu-ao-saque-aniversario-acessar-recursos-do-fgts-em-caso-de-demissao.ghtml</guid></item><item><title>卡斯特罗在里约民警新任秘书就职典礼上表示，“这是对犯罪的打击”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/e-porrada-na-criminalidade-diz-castro-durante-cerimonia-de-posse-de-novo-secretario-da-policia-civil-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IK1MEIU_tsgW0rlqbxP6gvqgK28=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/F/UrIkklSlGWox3dM5YCKg/104524293-ri-rio-de-janeiro-02-10-2023-posse-de-jose-renato-torres-secretario-da-policia-civil-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;秘书何塞·雷纳托·托雷斯·多·纳西门托 (José Renato Torres do Nascimento) 拥有 26 年的警察职业生涯 里约热内卢民警新任秘书何塞·雷纳托·托雷斯·多纳西门托 (José Renato Torres do Nascimento) 于本周一在里约北部区的警察城举行就职典礼。里约热内卢的演讲与他的前任费尔南多·阿尔伯克基相似。在讲话中，国务卿强调了他对维护道德规范和维护国家正义的承诺。然而，州长克劳迪奥·卡斯特罗才是下午夸大其辞的演讲的主人。他在鼓掌后强调，里约现任政府是“警察的朋友”。与司法部会面：卡斯特罗表示将对 Complexo da Maré 和该市其他地区的犯罪采取“重大行动” 监控发现：根据里约民事局的调查，贩运者在 Complexo da Maré 设有一个培训中心警察——里约政府是警察的朋友。这是一个有自己的一面、非常明确的一面的政府。在我的领导下，我们正在打击犯罪。土匪活动并不容易。我们的警察不会选择罪犯。卡斯特罗说，我祝愿新任秘书好运，何塞·雷纳托的到来是一件好事。庆祝仪式的主礼堂挤满了警察、律师、检察官和检察官。此外，国家政界知名人士也出席了此次会议，例如前卫生部长爱德华多·帕苏埃洛（Eduardo Pazuello）和现任部长讲话中尊敬的里约前州长路易斯·费尔南多·佩桑（Luiz Fernando Pesão）。民警部长何塞·雷纳托·托雷斯·多·纳西门托在就职演说中。 Domingos Peixoto / Agência O Globo 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 — 今天是庆祝的一天，但我知道整个巴西的暴力正在升级。警察需要与里约的伟大相匹配。我们需要有战斗力，但这并不意味着非理性，而是根据法律行事——部长强调。何塞·雷纳托·托雷斯的讲话还讨论了警察的不稳定以及对犯罪特工的惩罚。 — 新的比赛已经开始。重要的是要振兴团队，带来更多的技术和新设备，并且始终更加现代化。他补充说，我们将投资特工，但我们不会与不尊重职责的警察勾结。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 20:40:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/e-porrada-na-criminalidade-diz-castro-durante-cerimonia-de-posse-de-novo-secretario-da-policia-civil-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>PCdoB 正式支持 Boulos 竞选 2024 年圣保罗市长</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/pcdob-oficializa-apoio-a-boulos-para-disputar-a-prefeitura-de-sao-paulo-em-2024.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jUPgzWdieXbHw7Sdegp1oi0aRPw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/A/nDLTP0Qkm6A1nGO9cpRw/whatsapp-image-2023-10-02-at-17.31.50.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该党是第二个在市政选举中确认与 PSOL 预候选人结盟的政党 PCdoB 正式支持联邦议员 Guilherme Boulos (PSOL-SP) 参加明年的圣保罗市长竞选。该联盟于本周一下午在圣保罗 PCdoB 总部举行的新闻发布会上得到确认。这是第二个参加无家可归者领袖预竞选活动的政党。 8月，劳工党决定放弃在首都圣保罗竞选自己的候选人，转而支持布洛斯，这是一项历史性决定。 — Boulos 说：“我们希望 PCdoB 积极参与协调这场运动，帮助我们制定政府计划。”他补充说，他将提供一切支持，以便该党能够再次在圣保罗市拥有代表理事会。这位联邦代表表示，他打算与整个城市进行对话，“打破偏见”，以赢得圣保罗的选举。在最近几周重复的策略中，他再次将市长里卡多·努涅斯与前总统雅伊尔·博尔索纳罗联系起来，称他面临着“与博尔索纳主义有关的右翼项目”。正如在接受 GLOBO 采访时所说，PSOL 议员预计本学期将组建一个广泛的阵线，其缩写词与第一轮支持卢拉的缩写相同，但 PSB 除外，该阵线应任命联邦议员塔巴塔·阿马拉尔 (Tabata Amaral)，而 Solidariedade 则必须任命联邦议员。支持现任市长。它们是：PV、Rede、Agir、Avante 和 PROS。根据 Datafolha 8 月份发布的一项调查，PSOL 议员在圣保罗市长竞选中领先，获得圣保罗选民 32% 的支持。现任市长埃梅德比斯塔·里卡多·努涅斯 (Emedebista Ricardo Nunes) 的支持率为 24%，其次是联邦代表塔巴塔·阿马拉尔 (Tabata Amaral)，支持率 11%，最后是金·卡塔吉里 (Kim Kataguiri)（União），支持率 8%。按照正负三个百分点的误差幅度估算，塔巴塔和金在技术上打成平手。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 20:39:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/pcdob-oficializa-apoio-a-boulos-para-disputar-a-prefeitura-de-sao-paulo-em-2024.ghtml</guid></item></channel></rss>