<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 07 Oct 2023 02:13:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>博尔索纳罗起诉 STF，反对一项导致他八年没有资格的决定</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/06/bolsonaro-aciona-o-stf-contra-decisao-que-o-deixou-inelegivel-por-oito-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AOWWmQAycOYn0wYFcCeSQWWub4M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/g/ZTwdfkTJuiQ1GqGQRA0A/bren7976.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;前总统雅伊尔·博索纳罗（Jair Bolsonaro）在阿尔沃拉达宫（Palácio da Alvorada）与大使会面时煽动对选举进程的攻击，因此被判滥用政治权力和滥用媒体罪。高级选举法院（TSE）使他八年内没有资格。他因在阿尔沃拉达宫与大使会面时宣扬对选举进程的攻击而被判滥用政治权力和滥用媒体罪。该上诉是向联邦最高法院 (STF) 提出的，但由于程序原因，首先向 TSE 提出。如果选举法院院长亚历山大·德莫赖斯部长认为该文件不符合程序要求，他将决定将上诉提交最高法院或驳回。博尔索纳罗的辩护律师质疑联邦警察在前部长安德森·托雷斯的家中发现的“政变草案”是否被纳入程序。此次纳入得到了 TSE 全体会议的批准。前总统的律师表示，这份涉及国防令的文件与选举行动的目标之间没有任何关系。上周，东京证交所以七票对零票驳回了博尔索纳罗的第一个上诉，即宣布禁运。 6月30日，东京证交所以五票对二票谴责博尔索纳罗去年7月在阿尔沃拉达宫与大使举行的一次会议上攻击电子投票系统的行为。在分析四次会议期间对前总统的指控时，部长们列举了前总统在任职四年期间对民主造成的无数威胁。在此期间，博索纳罗发起了一场针对联邦最高法院（STF）的十字军东征，特别是针对被选为博索纳主义“头号敌人”的部长亚历山大·德·莫赖斯（Alexandre de Moraes）。大多数法官认为，博尔索纳罗的这一行为公然违反了他作为共和国总统的宪法职责。律师仍然可以向联邦最高法院（STF）提出上诉。 TSE 七名部长中的三名也是 STF 的成员，可以参与任何上诉的判决。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 01:03:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/06/bolsonaro-aciona-o-stf-contra-decisao-que-o-deixou-inelegivel-por-oito-anos.ghtml</guid></item><item><title>距离南美解放者杯决赛还有一个月：期间弗鲁米嫩塞将如何面对巴西队的比赛？</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/06/um-mes-ate-a-final-da-libertadores-como-fluminense-vai-encarar-os-jogos-do-brasileirao-no-periodo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Y_cYLn44P1Kp9a8pjFOpL62YYjE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/V/VaYnkLTrCq9AShFd6UPw/53239635490-ca2b84fe6e-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;本周日，三色旗队将对阵博塔弗戈，这是一场经典的比赛。尽管夺冠的几率为 1.8%，球队仍将利用这六场比赛，直到决定保持接近 G-4 的水平。在阿雷格里港击败国际队并晋级南美解放者杯决赛后，弗鲁米嫩塞将把注意力转向这周日的巴西比赛。从下午 4 点开始，将在马拉卡纳与博塔弗戈进行一场经典比赛，比赛有效期为第 26 轮。尽管拉兰热拉斯的焦点在于 11 月 4 日的决定，但全国锦标赛仍将至少进行六场比赛。本周末，费尔南多·迪尼兹表示他将尽其所能。分析：迪尼兹的成功——甚至错误——如何带领弗鲁米嫩塞进入南美解放者杯决赛 全景图：弗鲁米嫩塞和博卡将获得约 2 万张马拉卡纳决赛门票 🔔 弗鲁米嫩塞频道：在我们的新频道 WhatsApp 上关注球队的更多新闻在巴西锦标赛中排名第六，积 41 分，对于三色旗来说，努力保持接近 G-4 的水平非常重要，以确保在下一届南美解放者杯中获得一席之地，无论对阵博卡青年队的结果如何。请记住，冠军将在下一届比赛中赢得一席之地。在此之前，球队还将对阵科林蒂安、红牛布拉甘蒂诺、戈亚斯、马竞和巴伊亚。根据Bola de Cristal do Brasileirão的数据，费尔南多·迪尼兹的球队目前有54.8%的机会通过锦标赛晋级。因此，这些比赛除了作为总决赛的实验室之外，还意味着保持在积分榜上的好位置。巴西利亚的弗鲁米嫩塞比赛，直至南美解放者队决定： 弗鲁米嫩塞 x 博塔弗戈 - 10/08 - 下午 4 点 弗鲁米嫩塞 x 科林蒂安 - 10/18 - 晚上 9:30 红牛布拉甘蒂诺 x 弗鲁米嫩塞 - 10/22 - 下午 6:30 弗鲁米嫩塞 x 戈亚斯 - 10/ 26 - 晚上 8 点 Atlético-MG x 弗鲁米嫩塞 - 10/29 - 时间待定 巴伊亚 x 弗鲁米嫩塞 - 11/01 - 时间待定 冠军机会可以忽略不计：只有 1.8%，同样根据 Bola de Cristal 的说法。有趣的是，本轮的对手黑白对手，是比赛的领先者。然而，他们已经四轮比赛未尝胜绩。除了不想为对手负起责任之外，弗鲁米嫩塞还正在捍卫自己的主场不败纪录——该纪录已经持续了8个月、26场比赛——对阵上一支在主场击败它的球队。 1月29日，博塔弗戈在马拉卡纳举行的州锦标赛中以1-0获胜。从租借球员到解放者队英雄：约翰·肯尼迪在弗鲁米嫩塞的重生 这场比赛之后，解放者队决赛之前的策略应该是不要强迫队中最有经验的球员。请记住，迪尼兹加盟巴西队的国际足联约会仍将开始。九月份，这是由马尔科和常设委员会领导的体力劳动时间。球队恢复训练 今天下午，球队在昨天没有进行活动后恢复训练。早上，从阿雷格里港返回。由于对阵博塔弗戈的经典比赛将在十天后举行，对手是科林蒂安队，因此迪尼兹不需要保留整个首发阵容。只有更具体的情况，例如费利佩·梅洛和马塞洛，才提出休息的需要。在这种情况下，马龙和迪奥戈·巴博萨有望首发比赛。这位左后卫已经习惯了与12号球衣交替首发，尤其是在他受伤的时候。费利佩在对阵国米的两场比赛中场休息时离开，不应该被迫离开。历史：卡诺在弗鲁米嫩塞解放者杯历史进球数上追平弗雷德。甘索也有可能被排除在外。这位中场球员在右膝受伤后仍在恢复状态。法比奥和安德烈在上一轮流感以 3-0 输给库亚巴的比赛中领到第三张黄牌停赛后回归，首发球员幸免于难。周日比赛的阵容将在明天上午 9:30 在 CT Carlos Castilho 开始的训练中确定。虽然还有大约一个月的时间来决定南美解放者队的归属，但流感将在巴西带来最好的结果。加入 GLOBO WhatsApp 上的弗鲁米嫩塞频道，了解俱乐部的新闻、幕后花絮和最新动态</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 23:52:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/06/um-mes-ate-a-final-da-libertadores-como-fluminense-vai-encarar-os-jogos-do-brasileirao-no-periodo.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗因袭击投票箱被定罪，再次质疑 2022 年选举：“有一天我们会知道发生的一切”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/06/condenado-por-atacar-urnas-bolsonaro-volta-a-questionar-eleicoes-de-2022-um-dia-saberemos-tudo-o-que-aconteceu.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0jzd7TwWdOSJ0rL-r5dK6XGHdfg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/Q/daIRx3TwavbaNmBxDPoA/bolsonaro-culto.png" /&gt;&lt;br /&gt;前总统在贝洛奥里藏特联邦议员尼古拉斯·费雷拉（PL-MG）父亲的教堂参加福音派礼拜 由于选举制度受到攻击，前总统雅伊尔·博尔索纳罗（PL-MG）在 2030 年之前无法参选，再次受到质疑2022 年选举的结果是，他被现任行政长官路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (PT) 击败。 6 月，高级选举法院 (TSE) 判处他八年禁止参选资格，原因是他在阿尔沃拉达宫 (Palácio da Alvorada) 与大使举行的一次活动中披露了有关电子投票机的虚假信息。了解：TSE 将评判博尔索纳罗针对卢拉竞选活动的两项行动 马卢·加斯帕：卢拉 PGR 候选人在 TSE 中为博尔索纳罗和布拉加·内托无罪辩护 — 第二轮才发生，有一天我们会知道发生的一切，看来远处的门打开了。但我们必须尽自己的一份力量。只要我们有力量让这些东西真正远离我们——博尔索纳罗周五晚上在贝洛奥里藏特格拉萨与巴斯教堂举行的仪式上受到“神话”的呼喊后说道。在联邦议员尼古拉斯·费雷拉 (PL-MG) 的父亲埃德西奥·德奥利维拉牧师领导的教堂里，这位前总统利用这个机会，让自己可以“完成任何其他使命”，指的是当时的情况。他站在共和国总统的前面。博尔索纳罗还批评了劳工党执政期间海关议程的推进：——当我负责行政部门时，没有谈论过推进堕胎、大麻释放、时间框架、私有财产相对化等提案。在博尔索纳罗参加之前，埃德西奥牧师介绍了这位前总统，高喊着他的竞选口号“上帝、国家、家庭和自由”，而他得到了大批高呼“神话”的支持者的鼓掌。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 23:44:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/06/condenado-por-atacar-urnas-bolsonaro-volta-a-questionar-eleicoes-de-2022-um-dia-saberemos-tudo-o-que-aconteceu.ghtml</guid></item><item><title>蒂茹卡加油站前的邮报着火；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/06/poste-pega-fogo-em-frente-a-posto-de-gasolina-na-tijuca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QuJArV9hI7z_imfW1o5KXxMgu1E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/B/0fANs6TOyYLr88Agrvcg/incendio-poste.png" /&gt;&lt;br /&gt;晚上 8 点 10 分，消防局接到电话对这一事件做出反应。里约北区蒂茹卡圣弗朗西斯科泽维尔街 (Rua São Francisco Xavier) 的一个加油站前的一根柱子起火。消防局报告说，火灾发生在晚上8点10分对事件的发生做出回应。 2024 年狂欢节：特殊​​群体中的一半学校已经确定了桑巴舞主题；看看本周末将做出的决定 警方确认一名在里约热内卢发表种族主义言论的男子被捕：“黑狗屎” 蒂茹卡加油站前的邮报着火 到目前为止，还没有人员受伤的报告。 *材料正在更新中</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 23:32:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/06/poste-pega-fogo-em-frente-a-posto-de-gasolina-na-tijuca.ghtml</guid></item><item><title>巴西队与阿根廷队的预选赛将在马拉卡纳举行</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/brasil-x-argentina-sera-no-maracana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jFRAYR0jVBEFS3-LCWVccWYKa98=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/i/c/mQrmWzTxKpBxG9IZGmXQ/2021-11-09-capa-blog.png" /&gt;&lt;br /&gt;比赛将于11月21日进行，适用于2026年世界杯预选赛第6轮。CBF选择马拉卡纳作为11月21日晚上9点30分对阵阿根廷的比赛的体育场。比赛有效期为预选赛第6轮。弗鲁米嫩塞和博卡将拥有约 2 万张马拉卡纳决赛门票 在 Whatsapp 上进入全景体育频道 — 在众多准备举办此类比赛的地方中，选择马拉卡纳不仅是因为后勤问题，条件训练和旅行，这些是优先事项，但因为这也是我们管理层拉近国家队与巴西各地区球迷距离的前提。 CBF 主席埃德纳尔多·罗德里格斯 (Ednaldo Rodrigues) 表示，我们已经在北部地区进行了一场比赛，很快就会在中西部地区进行比赛，然后将轮到东南地区进行比赛。马拉卡纳球场将在南美解放者杯决赛前 13 天关闭进行草坪护理。球队上次在马拉卡纳比赛是在去年 3 月，也是在预选赛中。巴西4-0击败智利。阿根廷队上一次参加世界上最重要的比赛是对阵巴西。 7 月，他们凭借迪马利亚的进球赢得了 2021 年美洲杯决赛。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 22:32:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/brasil-x-argentina-sera-no-maracana.ghtml</guid></item><item><title>里约热内卢和中国北京的天文馆建立合作伙伴关系，交流教育项目并扩大景点</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/06/planetarios-do-rio-e-de-beijing-na-china-firmam-parceria-para-ampliar-atracoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gSf8zvKgwRCwcSX7iI4Ehe2LtRQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/U/XATJ8lT6K3pAbRe9GUrQ/whatsapp-image-2023-10-06-at-19.26.12.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;里约代表将于下周前往中国参加研讨会，并就两座城市之间的合作细节达成一致。里约和北京天文馆签署了合作与交流协议，以扩大为游客提供的景点范围。该文件将于下周在中国首都正式签署。除了加强巴西和中国之间的联系之外，两个天文馆之间的合作伙伴关系的目的是交流经验并促进创新、研究和教育项目领域的交流。恐慌：鳄鱼出现在巴拉达蒂茹卡的阿尔沃拉达航站楼 医生被处决：信息图表显示犯罪动态，持续 25 秒，开了 33 枪 本月 12 日至 25 日，应中国领事馆的邀请，该市市委书记劳工和收入部埃弗顿·戈麦斯和城市星球基金会主席雷南·乌切利参加了关于航空航天业技术开发和应用的研讨会。在此期间，他们将确定里约天文馆和北京天文馆之间的合作伙伴关系。 – 中国是历史上第三个将宇航员送入太空并建造空间站的国家。中国已经是航天大国，这次北京之行将让我们近距离看到中国的科技进步，包括天文学领域的科技进步。埃弗顿·戈麦斯说，并将其中一些知识带到里约，当然，使其适应我们的现实。天文馆基金会主席表示，通过与中国人交流信息、知识和项目，将有可能丰富里约天文馆游客的体验。新闻：里约天文馆与中国北京天文馆签署合作伙伴关系扩大景点——除了现代化的设施和尖端设备外，北京天文馆还开发了相关的教育项目。我们的目标是了解这些举措，并将那些有助于学习这门与天文学一样重要的科学的举措带到里约——雷南·乌切利 (Renan Uccelli) 说道。北京天文馆已有 66 年历史，里约天文馆已有 53 年历史。第一个天文馆除其他设施外，还拥有 4D 影院和建于 1442 年的天文台，其中存放着清朝的仪器。里约天文馆是拉丁美洲同类设备中最大的。宇宙博物馆是互动展览和实验的舞台，在卡尔萨根和伽利略圆顶中，天文学电影被投影到球形表面上，给观众一种身临其境的感觉。加维亚还有藏有三千多本书的图书馆、露天剧场、礼堂和望远镜广场，以及一个为孩子们提供玩具的户外区域。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 22:29:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/06/planetarios-do-rio-e-de-beijing-na-china-firmam-parceria-para-ampliar-atracoes.ghtml</guid></item><item><title>弗拉门戈队尚未收到蒂特的回应，并相信有反提案</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/flamengo-ainda-nao-recebeu-resposta-de-tite-e-acredita-em-contraproposta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GNPyMhTFU6VEuOrzV5t9gI3XXKg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/e/g/u2Efd3T5K3ABEjnhDDhg/98296869.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Coach于周三收到了正式提案；俱乐部没有太大的加薪空间 弗拉门戈队周三向蒂特提出了正式提议。到目前为止，教练还没有回应是否接受所提供的条件——在这种类型的谈判中，时间被认为是正常的。弗拉门戈向蒂特提出正式提案 进入Whatsapp上的Panorama Esportivo频道 俱乐部相信教练团队会提出反提案。虽然。预算没有那么大的弹性，无法大幅增加所提供的内容。提议的薪水接近支付给 Jorge Jesus 的薪水，他的团队每年获得 350 万欧元（约 1900 万雷亚尔）。弗拉门戈的“清理”将比预想的更大，而且不会仅限于球员，薪水的价值是合同签订的唯一障碍。蒂特曾与家人达成协议，2023年他将不再在巴西工作，但这个问题已经得到解决。合同期限为1年零2个月。蒂特教练职业生涯的精彩瞬间</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 22:10:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/flamengo-ainda-nao-recebeu-resposta-de-tite-e-acredita-em-contraproposta.ghtml</guid></item><item><title>因降雨变化，官渡取水量减少</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/06/captacao-de-agua-do-guandu-e-reduzida-devido-a-alteracoes-provocadas-pelas-chuvas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TS1SvOeDSQbTb6TrU6tGE_2fN9A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/a/h/UsyBwwT3iIZvVo7B9NaQ/eta-guandu-credito-cosme-aquino-7-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;水处理厂以 90% 的产能运行。消费者未来几小时应节约用水 周四晚上和周五早上的降雨导致官渡河原水水质发生变化。官渡水处理站（ETA）的取水量因此减少。据 Cedae 称，自本周五上午 10 点 20 分以来，该站一直以 90% 的运力运行。采取该措施是为了保证分配给居民的处理水的质量。因此，首都的供水将受到影响，包括市中心、北部、南部和西部地区，以及贝尔福德罗克索、杜克德卡希亚斯、梅斯基塔、尼罗波利斯、新伊瓜苏、凯马多斯和圣若昂德等市梅里蒂（Meriti），位于弗鲁米嫩塞下城区。增容：力拓将开展工程，防止5100万升污水违规倾倒官渡 官渡泡沫：被指污染官渡的公司尚未被环境消防局罚款 公司技术人员监测水源状况一旦情况恢复正常，就恢复全面生产。据 Cedae 称，负责在官渡系统所服务地区供水的特许经营商 Águas do Rio、Iguá 和 Rio+Saneamento 已经收到通知。 Águas do Rio 建议其住宅和商业客户从蓄水池和水箱中储备水以用于优先活动。待Cedae官渡水处理站全面恢复​​生产后，供应将逐步恢复正常。在供应受到影响的这段时间内，特许公司建议其客户从蓄水池和水箱中储备水以用于优先活动。您可以拨打 0800 195 0 195、致电或通过 WhatsApp 发送消息联系该公司。西区19个街区供水量也减少。负责该地区供应的特许经营商 Rio+Saneamento 将逐步使该系统正常化。指导意见是，消费者在此期间自觉用水，推迟非必要任务或需要大量消耗的任务。在尼泰罗伊，由于特许经营公司 Enel 的电力供应波动，拉兰贾尔水处理站 (ETA) 本周五不得不以 10% 的容量运行。能源供应正常化后，本周五下午6点开始逐步恢复产水。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 22:10:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/06/captacao-de-agua-do-guandu-e-reduzida-devido-a-alteracoes-provocadas-pelas-chuvas.ghtml</guid></item><item><title>莫赖斯引用了“极右派”对民主的“攻击”，并讽刺道：“共产主义很受欢迎，对吧？”；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/06/moraes-cita-ataque-a-democracia-pela-extrema-direita-e-ironiza-comunismo-da-ibope-ne.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6VmsRq07vcz1F8pSnxz8ACFern0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/F/pgHZFBQOSJvX0b7D1Hxw/whatsapp-image-2023-10-06-at-18.22.22.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; STF 部长在 TCE-SP 的一次活动上发表讲话，还谈到了科洛尔和迪尔玛的弹劾程序，认为双方“遵循宪法游戏规则” 联邦最高法院 (STF) 部长亚历山大·德·莫赖斯 (Alexandre de Moraes)本周五出席了圣保罗审计法院（TCE-SP）发起的一场活动，并谈到了他所说的世界各地极右代表的“对民主的攻击”。在整个演讲中，法官引用了贾尔·博尔索纳罗（PL）及其盟友经常使用的“共产主义威胁”的叙述及其对巴西选民的影响作为例子。判处 14 至 17 年监禁：莫赖斯于 1 月 8 日投票判定一批新的政变被告有罪 机场讨论：PF 表示，图像表明一名商人对莫赖斯的儿子进行了“明显的身体攻击”——令人印象深刻的是，共产主义如何给伊博佩，对吗？ 99%的人都不知道什么是共产主义。知道的那 1% 人知道共产主义已不复存在。中国是共产主义国家，但比我们更加资本主义。普京是共产主义之王吗？ （当）你谈论共产主义，尤其是老年人，这是一门生意......（当被问及）为什么他们反对这样的事情时，（他们回答）：“因为他们将在巴西建立共产主义” - 莫赖斯说。在考虑社交网络的力量及其大规模传播虚假信息的能力时，部长强调了政治话语的激进化，并将这些网络算法的功能与“洗脑”进行了比较。 — 咨询某事、阅读并对某一点感兴趣的人开始受到他们感兴趣的新闻的轰炸，但带有分享该消息的人感兴趣的偏见。这是个大问题。真是洗脑啊。该算法感知您的兴趣偏见，并从中推断出政治信息。法官解释说，它提供了一系列真实的信息，构建了一个叙述和一个错误的结论。时间框架、堕胎、毒品：了解加剧 STF 和国会之间紧张关系的一系列摩擦接下来，莫赖斯解释了叙事激进化的后果，并将“仇恨言论的回归”归因于这种情况。 ——故事就这样被创造出来了，那些泡沫也随之被创造出来了。这些泡沫正在被喂养、征服和狂热。然后，就像世界各地一样，仇恨言论卷土重来。 “任何不同意我观点的人都不再是我的对手，他已经成为我的敌人。一个需要被屠杀、消灭的敌人”——他总结道。打开投票箱源代码时：“巴西拥有世界上最高效的选举制度”，莫赖斯在演讲中还提到了1月8日的政变袭击，被视为“对民主的威胁”的又一章。法官强调了巴西机构的实力，并赞扬了 10 月 5 日，即联邦宪法颁布的日期，该宪法于本周四结束了 35 周年。 ——最近，巴西民主遭受攻击。不仅仅是巴西。攻击民主的公式源自北美极右翼，首先应用于匈牙利、波兰、土耳其……意大利、西班牙、拉丁美洲其他国家和巴西的尝试——在继续之前列出了莫赖斯：参见亚历山大·莫赖斯 (Alexandre Moraes) 部长就任 TSE 主席的照片——巴西机构知道如何应对。我们举行了选举，举行了就职典礼，举行了 10 月 8 日（1 月），我们在 10 月 6 日在这里实现了民主和法治，这要归功于 10 月 5 日进行的制度强化以及这种制度发展。国家机构、政府。告别 STF：罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 表示，亚历山大·德莫赖斯 (Alexandre de Moraes) 从 1 月 8 日起与囚犯一起祈祷并受到鼓掌。 STF 部长还评论了前总统费尔南多·科洛尔 (Fernando Collor) 和迪尔玛·罗塞夫 (Dilma Rousseff) 的弹劾程序。他认为，在这两种情况下，双方都“遵循宪法游戏规则”。 — 巴西克服了两次弹劾。一个来自右边的总统，另一个来自左边的总统，不偏离游戏规则。如果把这两个程序加起来，STF的履行职责令状就有一百多个。换句话说，所有政党，无论左翼还是右翼，都遵循宪法游戏规则：向联邦最高法院提出挑战。 （...）在这两种情况下，这一程序都导致了罢免，副总统接管并执政，我们随后进行了选举——他分析道。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 22:10:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/06/moraes-cita-ataque-a-democracia-pela-extrema-direita-e-ironiza-comunismo-da-ibope-ne.ghtml</guid></item><item><title>弗拉门戈：反对派要求审议委员会调查兰迪姆涉嫌违规行为</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/flamengo-oposicao-pede-que-conselho-deliberativo-investigue-suposta-infracao-de-landim.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/CtGn9au1kFPSfI6nQDKMwBJnAwU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/E/7/AHEkX3Qz6Eq5LIJxZDEw/landim.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;弗拉门戈反对派成员呼吁审议委员会调查鲁道夫·兰迪姆涉嫌违反纪律，给俱乐部金库带来负担。红黑人的顾问和合作伙伴要求成立临时调查委员会。在文件中，他们提到弗拉门戈主席解雇了六名教练，其中五人面临“巨额”解雇罚款。他们还提到，董事会其他成员对这种情况表示蔑视。该文件称：“在这些高额付款方面表现得鲁莽，并且没有采取任何行动来改变这种惯例——也就是说，在你的选择上更加自信，最重要的是，考虑到你的历史，在谈判破裂条款时更加明智——先生。”主席将弗拉门戈队变成了通过罚款来充实教练员的机器，这是明显的违法行为”。签署者包括爱德华多·班达拉·德梅洛和马西奥·布拉加。几天前，两人会面讨论俱乐部明年选举的候选资格。联邦代表已经承认竞选弗拉门戈主席的可能性。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 22:08:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/flamengo-oposicao-pede-que-conselho-deliberativo-investigue-suposta-infracao-de-landim.ghtml</guid></item><item><title>近年来，在艺术体操世界锦标赛上占据领奖台的黑人运动员不断获得奖牌</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/06/atletas-que-dominaram-podio-do-mundial-de-ginastica-artistica-tem-empilhado-medalhas-nos-ultimos-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nfB9V2JN6VFzOndedScmODA2_RM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/A/Sx22IDR5iAdG9FCUZcOg/whatsapp-image-2023-10-06-at-17.35.22.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 被认为是巴西体操界的女王，她已成为世界上第二好的名字，仅次于西蒙·拜尔斯 (Simone Biles)。美国选手西蒙·拜尔斯 (Simone Biles) 和希莱斯·琼斯 (Shilese Jones) 以及巴西选手丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 本周五成为艺术体操历史上的最佳女运动员。前三名登上世界杯领奖台的黑人运动员。虽然这项运动的三位明星齐聚一堂而引人注目，但结果并不令人意外。毕竟，这三人在最近的比赛中已经积累了奖牌。西蒙·拜尔斯被认为是有史以来最伟大的体操运动员，无需评论。美国队在比利时安特卫普获得团体和个人全能第一名，在世锦赛上获得了 21 枚金牌，此外还获得了 3 枚银牌和 3 枚铜牌。奥运会共有四枚金牌、一枚银牌和三枚铜牌。丽贝卡·安德拉德（Rebeca Andrade）凭借在东京奥运会上的出色表现而名垂奥林匹克运动史，并在世锦赛上获得了六枚奖牌。两人在比利时获得团体和个人全能冠军，并于 2022 年获得全能金牌和自由操铜牌，以及 2021 年跳马金牌和高低杠银牌。当然，巴西人还在他的画廊里收藏了跳马金牌和全能银牌，这两项金牌都在东京获得。希莱斯·琼斯在世锦赛（2023年和2022年）上获得第二枚团体金牌，在个人全能中排名第三并获得铜牌。就像今年她落后丽贝卡·安德拉德0.434分一样，2022年她在个人总成绩上排名第二，正好输给了巴西人。此外，去年，美国人在高低杠项目上也获得了第二名。丽贝卡·安德拉德在体操世界锦标赛上获得银牌</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 22:08:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/06/atletas-que-dominaram-podio-do-mundial-de-ginastica-artistica-tem-empilhado-medalhas-nos-ultimos-anos.ghtml</guid></item><item><title>在产生负面影响后，卫生部为活动设立了管理机构</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/06/apos-repercussao-negativa-ministerio-da-saude-cria-curadoria-para-eventos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZORTlVekhhljvk470GFf7gyAvK8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/3/Z8kfkaTZirRUhZ3Oz78A/batcu-2.png" /&gt;&lt;br /&gt;反对派要求提供在巴西利亚举行的活动的费用细节。帕斯塔表示，这次展示是一个“令人遗憾的事件”。面对在卫生部活动中不当艺术展示所带来的负面影响，尼西亚·特林达德部长决定设立一个策展机构来组织官方活动。该小组与部长办公室有联系，将评估该部门所有领域提出的活动。据该部称，“评估将考虑提案对机构使命的充分性”。 “Batcu”舞蹈：博尔索纳罗的支持者要求提供卫生部推动的活动的费用详细信息 视频：卫生部承认部委活动中的舞蹈有“不当的编排” 本周五，在第一次动员会议期间举行的舞蹈表演巴西利亚的健康促进组织成为反对卢拉政府的反对派政客的目标。在社交媒体上流传的视频部分中，​​一名女子跳着 Aretuza Lovi 的《Batcu》版本，并向观众跳舞。在本周五早些时候发布的一份报告中，该部门表示对所发生的事情感到遗憾，并表示将采取措施确保此类事件不再发生。事件发生后，议员 Sóstenes Cavalcante (PL-RJ) 和 Daniela Reinher (PL-SC) 提交了质疑健康的文字。Cavalcante 辩称，“上述活动中的上述色情舞蹈表演不符合该部制定的政策和准则”与健康促进有关的健康”。他要求获得该活动的总费用以及负责该组织的员工名单。查看更多：反对派以“batcu”舞蹈回应卫生部推动的活动；视频了解 此次会议由卫生部初级卫生保健秘书处预防和健康促进司主办，部长内西奥·费尔南德斯牵头，于4日开始，预计于本周五6日结束。据萨乌德介绍，此次活动，旨在通过分享经验和扩大来自不同州的管理人员和工人之间的对话，以及致力于文化多样性的时刻，支持国家健康促进政策的实施和参与式管理。文化部表示：“该节目包括7个艺术团体在休息期间参与。其中一场表演因舞蹈编排不当而令人惊讶。”博尔索纳罗政府前民政部长、参议员西罗·诺盖拉（PP-PI）对这段视频提出了批评。 “这是卫生部举办的初级保健研讨会！这就是初级保健吗？（……）真正的巴西对这一切感到震惊，”他宣称。网络上：“扒手请注意”：在前总统访问当天，集体在波黑举行反对博尔索纳罗的横幅。被弹劾的副手、前检察官德尔坦·达拉尼奥尔（Deltan Dallagnol）是另一位否认这一演讲的人； “卢拉政府道德沦丧的程度令人难以置信。现在我们甚至在卫生部的官方活动中出现色情的‘bate c*’舞蹈。下一个荒谬的事情会是什么？巴西家庭会在卫生部看到色情舞蹈吗？”教育也一样吗？”他问道。 MBL 还分享了这段视频：“我不知道一个女人跳一场几乎色情的舞蹈与初级卫生保健有什么关系，但你可能为此付出了代价”，该运动发布。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 22:06:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/06/apos-repercussao-negativa-ministerio-da-saude-cria-curadoria-para-eventos.ghtml</guid></item><item><title>认识伊朗阿亚图拉政权的女性受害者</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/06/conheca-mulheres-vitimas-do-regime-dos-aiatolas-no-ira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YnawbTxBpzNLEgISziHINsZRi5M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/i/PnWsUSRHm6L181hG1x9A/102308167-an-woman-takes-a-selfie-as-she-holds-a-portrait-of-mahsa-amini-a-young-iranian-woman-who-d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini)、尼卡·沙卡拉米 (Nika Shakarami) 和阿米塔·杰拉万德 (Armita Geravand) 是伊朗道德警察暴力行为的一些年轻受害者。 本周五，伊朗活动家纳尔吉斯·穆罕默迪 (Narges Mohammadi) 荣获诺贝尔和平奖，突显了封闭的神权世界中争取人权和妇女权利的斗争政权由阿亚图拉控制，女性自由的空间很小。据挪威颁奖委员会主席称，仅纳尔吉斯一人就因政治活动被捕 13 次，并被判处 5 次监禁，总计 31 年监禁和 154 次鞭打。伊朗活动家：伊朗争取妇女权利的活动家纳尔吉斯·穆罕默迪 (Narges Mohammadi) 获得诺贝尔和平奖 全球反响：诺贝尔和平奖获得者的儿子在获悉该奖项后表示，“我的心停止了跳动” 诺贝尔委员会本身在一份声明中表示，该记者的奖项“表彰了数十万人抗议神权政权歧视和压迫妇女的政策”。这位活动人士的家人在一份声明中强调，该奖项标志着“伊朗争取自由的历史性时刻”。伊朗侵犯人权的记录由来已久，受害者是妇女。就在去年，一些标志性案件让这个百年国家的历史沾上了鲜血。发现其中一些案例。马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 22 岁的马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 去年 9 月与家人一起访问德黑兰，当时她被伊朗道德警察拘留，原因是据称她没有戴头巾（根据伊斯兰传统，这是一种遮盖女性头发的面纱）。来自宗教家庭的玛赫萨穿着这件衣服，但显然露出了几缕头发，这足以引起行为检查人员的注意。这名年轻女子被送往警察局，据称是要接受“再教育班”，但在昏迷状态下被转移到医院，三天后死亡。家人称，她是被警察殴打致死的。当局否认了这一点，并表示她以前有健康问题。马赫萨·阿米尼之死引发了多年来针对伊朗政府最大规模的抗议浪潮 复制 马赫萨·阿米尼之死引发了多年来针对伊朗政府最大规模的抗议活动，暴力抗议以及抗议者与警察当局之间的冲突蔓延到全国各地。作为回应，该政权进行了无情的镇压，造成数百人死亡。这些数字并不准确，但国际非政府组织估计抗议活动后一年有超过 500 名受害者。更稀缺的是，伊朗当局的官方数据显示，约有 200 人死亡，其中包括安全部队成员。德黑兰谴责马赫萨死后的抗议活动是西方发起的推翻阿亚图拉政权的运动。一些在这些行动中被捕的抗议者被政府视为恐怖主义，并被判处绞刑。尼卡·沙卡拉米 (Nika Shakarami) 16 岁的尼卡·沙卡拉米 (Nika Shakarami) 去年 9 月 20 日在德黑兰失踪，当时该国首都正因马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 之死而引发强烈抗议。根据她从地图上消失之前在社交网络上发布的帖子，尼卡以反政府行为烧毁了她的头巾，并与其他抗议者一起唱了抗议歌曲。她最后一次与某人联系是在一次电话中与一位朋友联系，她在电话中说自己正在被警察追赶。几天后，她被发现死亡，身上多处瘀伤。 16 岁的尼卡·沙卡拉米 (Nika Shakarami) 在首都的一次抗议活动中失踪，几天后被发现死亡。地板——这可以解释骨盆、肋骨、手臂和腿部的多处骨折。家人对当局的官方说法提出质疑，尼卡的母亲声称，她在女儿身上发现的伤痕与政府官员公开描述的伤痕有很大不同。事发时，经英国BBC电视台核实的死亡证明显示，死因是“硬物”造成的创伤。随后，这名少女的家人公开证实了当局的说法，即女孩是被从建筑物上扔下来的。然而，尼卡的母亲对这些说法提出异议，并表示人们被迫支持官方报告。同样 16 岁的 Armita Geravand 在德黑兰地铁站遭到伊朗道德警察袭击，身受重伤。总部位于挪威的非政府组织 Hengaw 报道了这起案件，该组织报告称，这名少年因袭击而陷入昏迷，并被送往实行高度安全措施的 Fajr 医院。德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克表示，德国和美国对此案表示担忧，“仅仅因为她的头发在地铁上被发现”，就会发生这种情况。 16 岁的阿米塔·杰拉万德 (Armita Geravand) 在德黑兰地铁遭到袭击后陷入昏迷。与其他案件一样，伊朗当局否认该国安全部队参与其中或遭受任何暴力对待。德黑兰地铁总经理马索德·多罗斯蒂 (Massod Dorosti) 否认这名少年与“乘客或地铁工作人员”有任何“言语或身体上的分歧”，而国家机构 IRNA 报道称，阿米塔“在地铁中摔倒后失去了知觉”。 ”。尽管官方版本免除了国家特工任何可能的不当行为，但伊朗一家报纸的一名记者在前往医院试图报道此案时被短暂拘留，而这名青少年的母亲沙欣·艾哈迈迪(Shahin Ahmadi)在附近被安全部队逮捕。从医院被送往未知地点。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 22:05:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/06/conheca-mulheres-vitimas-do-regime-dos-aiatolas-no-ira.ghtml</guid></item><item><title>Vasco 收到来自 777 个合作伙伴的新资金</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/10/06/vasco-recebe-novos-valores-do-aporte-da-777-partners.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Lwa20OPDWfQS0LcFUP9esHHk3a0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/j/oY8yzESemZkjaPQpFHeA/52327776304-56affd3c3c-h.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;另外 700 万美元（约 3600 万雷亚尔）被发放给 Cruz-Maltino Vasco 本周五收到了相当于 777 Partners 9 月份捐款的新金额。周四，Cruz-Maltino 号已经收到了 780 万美元（略高于 4000 万雷亚尔），现在，另外 700 万美元（3600 万雷亚尔）已经进入瓦斯科 SAF 的金库。该信息最初由 Lance! 网站报道。并由 GLOBO 检查。俱乐部预计此次行动还涉及其他金额，但这些信息让幕后更加安心。正如 GLOBO 的 Panorama Esportivo 博客本周四报道的那样，各种资金来源和美元问题减缓了运营速度，但预计捐款将很快支付。最初预计金额为 1.2 亿雷亚尔，这笔捐款将从转会窗口预付款中扣除，计算金额为 3,000 万雷亚尔，另加利息，因为付款是在 9 月 5 日截止日期后 30 天的宽限期内支付的。 Vasco 希望以约 1 亿雷亚尔的价值偿还即时债务，例如购买 Puma Rodríguez、Léo Jardim 和 Capasso 的分期付款。其他谈判，例如中场球员贾尔的谈判，也有分期付款的情况。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 22:04:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/10/06/vasco-recebe-novos-valores-do-aporte-da-777-partners.ghtml</guid></item><item><title>被指控称 TCE-AM 主席为“婊子”的顾问是该机构的检查员：“我是法庭上唯一的女性”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/06/conselheiro-acusado-de-chamar-presidente-do-tce-am-de-vadia-e-corregedor-do-orgao-sou-a-unica-mulher-no-tribunal.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/khDoCik6t7RYybrc21UqhBn4HXM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/f/6y0KqdS02TmDFGuGCKTA/arte-12-.png" /&gt;&lt;br /&gt;据顾问亚拉·林斯 (Yara Lins) 称，阿里·穆蒂尼奥 (Ari Moutinho) 据称在失去该机构主席选举前不久实施了这些袭击。亚马逊州审计法院 (TCE-AM) 院长亚拉·林斯 (Yara Lins) 谴责他遭受了穆蒂尼奥 (Ari Moutinho) 的言语攻击。辅导员阿里·穆蒂尼奥 (Ari Moutinho) 周二出席会议，当时她被选为该学院的领导者。据她说，此案于本周五在亚马逊总警察局登记，还将报告给法院监察员办公室，并由内部监察局进行调查，该监察局由据称袭击她的同一名顾问领导。 Vera Magalhães：盟友主张卢拉将 STF 的选拔推迟到 2024 年 了解：PGR 指出国会不能赦免不遵守平权政策的罚款 在本周五于亚马逊总警察局总部举行的新闻发布会上，辅导员说，在全体会议期间，她的同事称她为“荡妇”和“顽皮”。她进一步声称他威胁要伤害她的职业。 GLOBO联系了顾问阿里·穆蒂尼奥的办公室，但直到报告发表后才收到回复。她向《GLOBO》解释说，这位顾问是本周二选举中亚马逊州 TCE 主席的候选人之一，由于据称难以当选，她在会议上感到“恼火”。据亚拉称，袭击发生在投票前，当时他去迎接他的同事。阿里·穆蒂尼奥 (Ari Moutinho) 于 2008 年被当时的州长、现任州参议员爱德华多·布拉加 (MDB) 任命为会计法院法官。 Yara 是一名职业顾问，自 1989 年以来一直在法院任职，从事审计领域的工作。她表示，在该组织工作的四十多年来，她从未经历过类似的情况。 — 我在法庭上已经 47 年了，经历了很多，但这是我第一次受到攻击 — 她说。 ——我是唯一的女人。我必须树立榜样，让女性谴责袭击者。我不是以辅导员的身份提出申诉，而是以女性的身份提出申诉。距市政选举整整一年：TRE-RJ 主席详细介绍了准备工作并引用了“复杂的后勤工作” 该顾问告知，她在亚马逊总警察局将此案登记为侮辱和威胁，并且她还将投诉提交给了亚马逊法院妇女总监察员办公室。周一，代表将向 TCE 自己的监察员办公室提交，调查必须由该机构的总监察局进行，由顾问阿里·穆蒂尼奥 (Ari Moutinho) 领导。她解释说，在这种情况下，规定允许学院院长、辅导员胡利奥·皮涅罗（Julio Pinheiro）监督进展情况。该顾问的儿子、联邦议员小福斯托·桑托斯 (União-AM) 使用他的社交媒体账户否认所发生的事情。在周五下午发表的出版物中，他表示，“从顾问阿里·穆蒂尼奥嘴里听到如此卑鄙和无礼的言论，真是令人作呕”，他对亚拉说：“我无法用言语来描述我们面对这样的情况所经历的一切。”懦弱，我不希望任何孩子有我和我的家人正在经历的愤怒和反抗的感觉。”亚马逊州审计法院在一份说明中表示，它尚未收到“有关所发生事件的任何通讯或请求”，也没有获悉顾问本周五举行的新闻发布会。法院还表示，它有举报违规行为和不当行为的渠道，对与妇女有关的问题有不同的处理方式。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 22:03:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/06/conselheiro-acusado-de-chamar-presidente-do-tce-am-de-vadia-e-corregedor-do-orgao-sou-a-unica-mulher-no-tribunal.ghtml</guid></item><item><title>研究表明，72％的巴西人支持国家军队和安全干预里约</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/06/pesquisa-mostra-que-72percent-dos-brasileiros-sao-a-favor-da-forca-nacional-e-intervencao-na-seguranca-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/frdAS6OoJ0gL1ok7XEPt6HnDK-4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/9/jBtmy0RR2zhWeFR9cpuQ/cb823f88-961b-4d1c-bcc2-6808a196b537.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 62.7% 的受访者表示，犯罪和贩毒是当今政府面临的最大挑战。鉴于最近里约热内卢不同武装团体蔓延的暴力行为，包括巴拉达蒂茹卡医生的死亡，周四，阿特拉斯咨询公司在 10 月 5 日至 6 日期间进行了一项调查，调查了民众对派遣国家部队协助打击犯罪以及假设联邦干预该州公共安全的支持程度。残酷犯罪：克劳迪奥·卡斯特罗表示，对巴拉处决医生的调查仍在继续：“一个真正的黑手党” 巴拉处决：据警方称，找出在里约热内卢处决医生后发现嫌疑人死亡的嫌疑人 在全国接受咨询的 1,200 人中在全国范围内，72.5%的人支持联邦干预，20.8%的人反对该措施。在东南部居民中，支持率增至 76.2%，圣保罗则达到 76.8%。公共安全问题是两极分化选民的共识。在分析支持联邦干预的选民形象时，调查显示左翼和右翼之间存在共识：64.1%的卢拉总统选民和80.1%的前总统博尔索纳罗支持者捍卫联邦政府的行动在安全方面。 — 引起我们注意的是，安全问题是绝大多数分散选民的共识 — Atlas 首席执行官安迪·罗曼 (Andei Roman) 表示。他进一步解释说，虽然该研究没有具体说明联邦干预的模式，但这个问题是根据 2018 年前总统米歇尔·特梅尔 (Michel Temer) 政府期间实施的情况提出的，当时沃尔特·布拉加·内托 (Walter Braga Netto) 将军被任命为里约公共安全干预者克服：&amp;#39;伙计们，我很好，明白吗？在巴拉达蒂茹卡枪击事件中幸存下来的医生说，只有几处骨折；视频 该调查还想了解巴西民众认为巴西面临的最大问题是什么：62.7% 的受访者认为犯罪和贩毒是当今政府面临的最大挑战。 Atlas 首席执行官解释说，这个主题是流离失所的腐败——在之前的研究中被认为是该国的主要问题。 71.1%的受访者认为联邦政府和州政府都应对公共安全危机负责。当被问及可能对巴拉达蒂茹卡的一个报亭内的三名医生被谋杀负有责任时，52.8%的人表示他们不知道； 23.2%的人称肇事者是民兵，22.9%的人将死亡归咎于毒贩。 14枪目标：巴拉袭击中幸存医生接受10小时手术 对于前往里约热内卢市的安全感，48.8%的受访者表示感觉不安全，但并不亚于其他目的地在巴西。该研究通过“随机数字招聘”方法收集了巴西各地 1,200 人的信息。 54.2%的问卷由女性回答，45.8%由男性回答。大约 35.5% 的样本家庭月收入高达 2,000 雷亚尔。超过一半的受访者（58.8%）宣称自己是天主教徒，39.6% 的人已完成或未完成中学教育。误差幅度为正负三个百分点 (3pp)。艺术编辑信息图</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 22:03:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/06/pesquisa-mostra-que-72percent-dos-brasileiros-sao-a-favor-da-forca-nacional-e-intervencao-na-seguranca-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>Bradesco应用程序出现访问问题，用户在线投诉</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/06/app-do-bradesco-apresenta-problemas-de-acesso-e-usuarios-reclamam-nas-redes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UyWLVM7zOagpn4jGt-B58uvsq4Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/Q/ZAB1qBSMS6cqQLXj6tAA/bradesco.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;银行表示，服务已经正常化 Bradesco的客户向X（以前的Twitter）抱怨说，本周五，银行的应用程序被关闭。大多数用户抱怨说，问题恰恰发生在十月的第五个工作日，也就是人们通常领取工资的时候。 ANP：圣保罗、里约热内卢和其他七个首都的乙醇比汽油更有优势，你要去旅行吗，你会被美元升值吓到吗？了解如何节省汇率 在用于监控网站和服务问题的平台 DownDetector 上，客户投诉高峰发生在中午 12:33，共报告了 516 起投诉。整整六个小时后，只剩下 50 条，但社交媒体上仍不断出现批评声。例如，一位用户写道，每个月都会发生同样的问题。 “上个月我花了一整天的时间试图访问它。他们只说‘稍后再试，先生’，即使在他们的 SAC 服务中，如果我们推迟账单和付款，谈话就会改变，这很有趣，”他写道。另一位消费者发帖称，她尝试打开该应用程序已经三个多小时了，但没有成功。 Bradesco 在一份报告中表示，它正在经历“影响部分客户的一次性中断，但服务已经正常化”。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 21:58:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/06/app-do-bradesco-apresenta-problemas-de-acesso-e-usuarios-reclamam-nas-redes.ghtml</guid></item><item><title>盟友认为卢拉将 STF 的遴选推迟到 2024 年</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/vera-magalhaes/post/2023/10/aliados-defendem-que-lula-adie-escolha-para-o-stf-para-2024.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/e76G3Oo0gUiC_7_8A9k3cud6_xg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/4/R99vNARPq40n5lMIF8og/04.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;司法和立法机关之间的争端以及安全危机是那些建议总统更好地考虑这一任命的人所强调的因素。卢拉总统的助手表示，他有可能将罗莎·韦伯继任者的任命留到2024年不排除。。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 21:48:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/vera-magalhaes/post/2023/10/aliados-defendem-que-lula-adie-escolha-para-o-stf-para-2024.ghtml</guid></item><item><title>鳄鱼出现在巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 的阿尔沃拉达 (Alvorada) 航站楼</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/06/jacare-aparece-no-terminal-alvorada-no-centro-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Mm9xNA8hhfhDxvMMnQdLhMKGYCw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/q/bzRaJGQMiP2mYWF3uEMw/screenshot-3.png" /&gt;&lt;br /&gt;消防部门于傍晚抵达后将其移走。周五下午，在里约西区巴拉达蒂茹卡的阿尔沃拉达航站楼发现了一条鳄鱼。消防部门接到电话后将其移走。这只动物，发生在下午 6 点左右。该地点的运营并未受到动物出现的影响，动物的出现可能是由于该地区的大雨造成的。巴拉处决：根据警方的说法，找出在里约热内卢处决医生后发现嫌疑人死亡的人 被处决的医生：信息图表显示犯罪动态，持续 25 秒，开了 33 枪 里约运营部公布了鳄鱼造访航站楼的情况中心（COR），该中心制定了新的行动协议，以应对城市部分地区出现动物或活荷载翻倒的情况。新指南考虑了六种情况：救援或清除陆地或空中动物、清除海滩沙子上的死亡动物、救援被网或搁浅的海洋动物、公共场所存在动物、投掷大型活物。尺寸，最后是小活荷载的下降。最初的插件文本 二月份，同样由于大雨，西区的库里卡出现了鳄鱼。他们在维拉奥罗拉街被消防员移走，救援花了一个多小时才完成。被处决的医生：Bangu 3 是根据犯罪派别成员之间的视频会议信息采取行动的目标 截至今年 4 月，里约州民防部门救出了 111 只黄吻凯门鳄，几乎每天一只。在该市，该市环境巡逻队记录了 19 起在自然栖息地外徘徊的案例。该市的大多数事件发生在植被区，例如蒂茹卡森林、白礁州立公园以及雅卡雷帕瓜和 Recreio dos Bandeirantes 地区（Lagoinha das Tachas 所在的地区）。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 21:42:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/06/jacare-aparece-no-terminal-alvorada-no-centro-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>俄罗斯宣布第一艘船只抵达穿越北极连接亚洲和欧洲的航线</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/06/russia-anuncia-chegada-de-primeiro-navio-por-rota-que-liga-a-asia-a-europa-atraves-do-artico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eJguN3sBqWJkGG1nnbTCm7oDAck=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/8/QYZIPgQhCQ2YBe1eqB5w/newnew-polar-bear-kaliningrad.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该船从上海出发，开往圣彼得堡。这条航线是莫斯科发展国际贸易的最大希望之一 俄罗斯本周五宣布，第一艘船只抵达“北海航线”，该航线通过北极连接亚洲和欧洲，这是莫斯科发展国际贸易的最大希望之一它的国际贸易。盟友：美国将从伊朗缴获的数千件武器弹药运往乌克兰 “假新闻”：在国家电视台现场抗议乌克兰战争的俄罗斯记者被判处 8 年监禁 “今天，第一艘船通过途径抵达加里宁格勒地区北海航线，”地区州长安东·阿利贾诺夫在 Telegram 上表示，但没有具体说明货物的内容。他发布的照片​​显示了一艘名为“Newnew北极熊”的集装箱船。据阿利贾诺夫介绍，这艘船离开上海，沿着俄罗斯北部海岸航行到阿尔汉格尔斯克港（位于俄罗斯最北部），然后抵达位于欧盟门口的俄罗斯飞地加里宁格勒地区的波罗的斯克。 。您的最终目的地是前俄罗斯帝国首都圣彼得堡。基辅：自战争开始以来，已有超过 2.6 万名乌克兰人失踪。俄罗斯希望，由于全球变暖和该地区冰层融化而使这条路线变得更加可行，有一天能够与苏伊士运河竞争，特别是在碳氢化合物方面贸易。 “它将比苏伊士运河更便宜、更快，”阿利贾诺夫说。然而，在北极的极端条件下航行仍然是一项重大挑战，而且这条航线距离取代苏伊士运河还有很长的路要走。俄罗斯通过这条海上路线发展贸易的雄心对于克里姆林宫来说更加重要，因为俄罗斯对其在乌克兰的进攻进行了一系列制裁。</description><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 21:40:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/06/russia-anuncia-chegada-de-primeiro-navio-por-rota-que-liga-a-asia-a-europa-atraves-do-artico.ghtml</guid></item></channel></rss>