<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 24 Sep 2023 08:07:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>玛丽娜·迪亚斯 (Marina Dias) 谈论她不生孩子的决定以及她与母亲的复杂关系：“他们问我是否快乐”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/24/top-marina-dias-fala-sobre-decisao-de-nao-ter-filhos-e-da-relacao-complicada-com-a-mae-me-perguntam-se-sou-feliz.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sSSCiUhwKdZLUZK6nMwnwu_oMHM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/G/BYOlaxRQmFRjf4EcHE9g/arte.png" /&gt;&lt;br /&gt;这位 47 岁的圣保罗人以纹身和违法形象而闻名，她为药用大麻治疗辩护，她认为这是医学的未来。在纽约，玛丽娜·迪亚斯 (Marina Dias) 只有时间跑到她住的酒店看看2001 年 9 月 11 日，电视上第二架飞机撞上了世贸中心双子塔。在她职业生涯的鼎盛时期，25 岁​​的模特渴望成为这座城市的明星。时装周秀场。但是，就在不久之前，他发现自己侥幸逃脱了死亡的命运——谁知道呢？ “那天，时装秀之前有一次选角。我很兴奋，但我醒得很晚。我跑向地铁，火车刚刚过去。我很生气，然后我意识到下一个需要一段时间，这在纽约并不常见，”玛丽娜回忆道。当他询问信息时，他接到了父亲、摄影师克劳迪奥·弗雷塔斯(Claudio Freitas)的电话。 “他让我回酒店，因为发生了恐怖袭击。延误让我错过了火车，火车被掩埋了。”玛丽娜身着路易威登造型阿德里亚诺·达马斯 (Adriano Damas) 这场改变世界进程的悲剧也给玛丽娜的职业生涯带来了艰辛。 20 世纪 90 年代末，时尚界正经历一个充满活力和颠覆性的阶段，人们崇尚雌雄同体的美，模特身上有纹身，头发短，姿势坚强。除了圣保罗人之外，英国人艾琳·奥康纳 (Erin O&amp;#39;Connor) 和意大利人埃莱奥诺拉·博斯 (Eleonora Bosé) 也脱颖而出。突然，它们全都进了冰箱。 “市场需要销售的确定性。我停止了时装秀和宣传活动，很长一段时间没有工作。我的图案不再畅销，这是一个打击。”使玛丽娜失去轴心的这一击是正确的。她自 1997 年起居住在巴黎，此前曾为世界上最大的品牌工作过，例如 Dior、Chanel、Fendi、Kenzo 和 Sonia Rykiel。由于被迫改变航线，他乘坐了专门参加美容活动的航班。但在此之前，他曾考虑放弃自己的职业生涯。 “重温那一天真是令人痛苦。宇宙从来没有像这样刹车过”，他分析道。 2004 年，他回到巴西，在从事时尚方面的小工作的同时，他开始涉足其他艺术领域，例如绘画和音乐。 “我还拥有一家玩具艺术公司，并无意中开始做 DJ。”然而，2016 年，玛丽娜将她的爱好变成了职业，从那时起，她就一直需要在她居住的首都圣保罗的热门派对上表演。玛丽娜身高 1.75m，身材修长，乍一看，她的身材可能会让人联想到忧郁的夜间风格。主要是因为她的头发很黑，与她苍白的皮肤形成鲜明对比，还有她身上无数的纹身，还有乳头穿孔。大型设计在今天的车型中并不常见，在 30 年前就更少见了。但他保证，这种外观并不是为了令人震惊。 “我这样做并不是为了冒犯世界。大多数人都这么认为，但我从小就一直觉得它很美。”上衣搭配 Gucci 耳环和靴子、Adriano Damas 系列 À La Garçonne 热裤和手套。圣保罗时装周创始人、商人 Paulo Borges 强化了 Marina 风格的真实性，随时准备取悦自己。 “她超越了她的时代，在时尚强加标准、没有改变空间的时代，她一直非常自信。玛丽娜通过纹身来塑造自己的形象”，她保证道。她最好的朋友之一、创意总监兼造型师杜杜·贝托里尼 (Dudu Bertholini) 插话道：“秘密在于她比其他人更了解自己。她知道这对她来说意味着什么，也知道自己风格的微妙之处。我从来不想成为别人。”尽管这位现年 47 岁的模特很自信，属于很酷的人群，但她却感觉自己像个局外人。 “当我这么说时，人们不明白，因为我又白又瘦。但当客户注意到这些纹身时，我必须向 A + B 证明我是一位出色的专业人士”，她声称。坚强、叛逆、好斗的性格在青春期就显现出来了，那时他身上还没有任何涂鸦。玛丽娜出生于一个艺术家家庭，住在圣保罗西区的帕卡安布社区。除了他的父亲是一名摄影师之外，他的母亲是艺术家 Claudia Dias，他的妹妹 Elle Dee 是一名 DJ 和记者。即使有一些自由，13 岁时，我还是想离开家独自生活。 “但他们不让我们这么做。我希望我能获得解放。”玛丽娜 (Marina) 身穿 Dimy 紧身衣、路易威登 (Louis Vuitton) 外套，佩戴赫克托·阿尔伯特齐·阿德里亚诺·达马斯 (Hector Albertazzi Adriano Damas) 耳环玛丽娜 (Marina) 在她所说的“困难的家庭，有着复杂的童年”中长大。这有助于立即表明他来这里的目的。 “我一生都在尝试与众不同。我生来就是金发女郎，13 岁时我第一次染发，那是一场斗争。我妈妈想让我学芭蕾，我说“不”。我混合了女性化和男性化的衣服，采用了雌雄同体、假小子的风格。”试图找出你叛逆背后的原因并不是一件容易的事。 “我是巨蟹座的人，很难进入我的外壳。可能是为了不伤害自己”，他承认。当被问及家庭问题时，她不说话。 “不好了！我不想去接受治疗（笑）。但我经历了一次很好的叛逆，我度过了困难时期。我走遍了世界各地，去过一些我不知道是否安全的地方，我会说几种语言。所有这些都在某种程度上让我为未来做好了准备”，他解释道。事实上，玛丽娜只接受过一次治疗，当时她还很年轻。她说她擅长自我分析。 “我做这件事很深入。我知道我的触发点是什么。”原本强化叛逆女孩形象的黑发今年也变成了白发。这张照片是模特第一次显得自然。“45岁以后，黑色显得沉重，突出了黑眼圈。”我一直觉得灰色很漂亮。在欧洲，女人没有神经。明智地变老是件好事”，他指出。女商人兼顾问科斯坦萨·帕斯科拉托（Costanza Pascolato）是民族时尚界最重要的人物之一，她表示，玛丽娜是少数几个以自己的风格变老的模特之一。 “她是一位潮流引领者，从不让自己被操纵，并且拥有永恒的美丽。他开始先于其他人纹身，并在“不同”的外观变得微不足道之前建立了自己的叙述”，科斯坦萨反映道。因此，玛丽娜高举时尚多元化的旗帜。她看到了业内人士在不经思考的情况下将其他身体带到T台上的努力。 “我对未来并不乐观。争论时有发生，但归根结底，一切都是为了卖衣服。我们需要向品牌收费，并将自己强加为消费者。”身着普拉达 (Prada) 造型的玛丽娜·迪亚斯 (Marina Dias) 阿德里亚诺·达马斯 (Adriano Damas) 年轻时曾是圣保罗俱乐部的常客，这位模特记得多年来一直生活在不安之中。在有利的环境下，他获得了毒品，并尝试了摇头丸和迷幻药。 “我喜欢发现自己处于改变的意识状态，我有美丽的洞察力。对于那些感觉格格不入的人来说，能够在自己的头脑中‘自在’真的很好，”他说。现在，快 50 岁的他不再依赖人工资源，感觉自己的精力更加集中。 “这里的情况已经稳定下来了。”目前，他按照医疗建议使用药用大麻来治疗焦虑症。 “这是医学的未来。黑白药对我没有好处。”尽管玛丽娜对自己的决定充满信心，并且没有职业上的遗憾，但多年来玛丽娜一直被质疑为什么不想要孩子。当妈妈原本不在计划之中，却因为不小心，两次怀孕。她流产过两次，一次是在 19 岁时，另一次是在 20 岁时。 “我从来没有受到过母亲的召唤。我和母亲的关系也很困难。我很害怕想到我会重复当时对我来说如此糟糕的事情”，她说，并提供了有关“复杂的童年”的线索。 “这是一种恐惧，担心没有足够的结构化情绪，无法重复小时候影响我的事情。直到今天，人们还会问我，没有结婚、没有孩子，我是否感到高兴。”玛丽娜认为，药用大麻的使用是医学的未来。 阿德里亚诺·达马斯 (Adriano Damas) 12 岁时，她的身体正在成型，玛丽娜发现男人邪恶的一面。即使是她好斗的态度也未能使她免受性骚扰。“我在一个朋友家里，他的父亲把我带到一个角落，赤身裸体地在我身上摩擦”，她透露。 40 她能够与亲密的人谈论这个话题。因此，他捍卫女性在性教育方面的素养。“我们必须公开谈论这个。没有人知道骚扰者。这不合逻辑。”玛丽娜在独处方面做得很好。而且独处。凭借结构化的日常生活，她很高兴独自生活在贝拉维斯塔社区的一套公寓里，和她的五只猫在一起。但她无意中透露，伟大的爱是受欢迎的。“我想，但我不想要一个骑着马、手里拿着剑的白马王子。我不需要从我的塔里被救出来，我在里面很开心。但是你可以，如果你愿意的话，过来一下，我们可以喝点酒。”非常玛丽娜·迪亚斯的回应。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/24/top-marina-dias-fala-sobre-decisao-de-nao-ter-filhos-e-da-relacao-complicada-com-a-mae-me-perguntam-se-sou-feliz.ghtml</guid></item><item><title>广场、酒吧、足球场的课堂：“每个地方都产生知识”，路易斯·安东尼奥·西马斯说</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/tijuca-e-zona-norte/noticia/2023/09/24/aulas-em-pracas-bares-campos-de-futebol-todo-lugar-produz-conhecimento-diz-luiz-antonio-simas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YeupahkyCU0CnIoXibJqnwpd8nA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/b/BGJfajToidbn0cDWXEZQ/simas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;蒂茹卡居民、作家和历史教师将于十月推出儿童读物《从未离开过学校》。历史学教授兼作家路易斯·安东尼奥·西马斯 (Luiz Antonio Simas) 非常自豪地发表了这一声明。教室是最能代表蒂茹卡这位杰出居民的地方，他是一位重温过去、解释当下并赋予当下新含义的学科大师，尽管他的智力成果具有多元化的特点。 2024 年，这位历史学家、30 本书的作者、环球电视台系列节目“Encantado”的顾问、曼格拉桑巴博物馆展览文本的创作者以及其他课外工作，完成了三十年的教学。美食：若昂·迪亚曼特 (João Diamante) 在马拉卡纳电影院 (Maracanã Cinema) 开设小吃店：本托·里贝罗 (Bento Ribeiro) 居民的配饰品牌在电影中脱颖而出 自此，教育发生了转变。就像历史一样，教学过程是不断变化的，要求董事会前面的人将祖先与当代联系起来。对于西马斯来说，知识交流艺术的未来仍然是一个谜，他于 10 月份推出了儿童读物《三只巴西猪》(Editora Cobogó)。他确信的是，站在21世纪出生的观众面前，把世界掌握在他们的手中，是当前的、真正的挑战。 ——学校面临着一个复杂的问题。这些是 19 世纪的空间，20 世纪的专业人士为 21 世纪的学生授课。真是麻烦啊信息的传播速度非常快，学生的时间发生了变化。我并不是说这是好还是坏，但事实是它已经改变了。这就是选项卡生成。对于这些孩子来说，在手机或电脑上打开五个不同主题的不同标签是很正常的。因此，这个小组很难在一个半小时的课程中集中注意力于同一主题。老师需要通过新的动态和技术资源来了解最新动态，以激发这些孩子的兴趣。他列举了在课堂上允许或禁止使用手机的困境。 — 在教室里玩手机怎么办？限制或用作技术工作工具？我最担心的是“无恐惧症”，即害怕与外界隔绝。有些学生如果一段时间不打开手机就会出现身体症状、发抖、心疼。这并不理想，但我更希望学生最终拿起手机进行研究，例如第二次世界大战，而不是上社交网络——这位 55 岁的教授说，他在高中任教。蒂茹卡校区的 Colégio Ao Cubo 学校和大学预科课程。在这样的数字时代，激发人们对文学的兴趣并不容易。与 Nei Lopes 合作撰写的《非洲哲学——简介》；以及与阿尔贝托·穆萨 (Alberto Mussa) 合着的《情节桑巴：历史与艺术》(Samba deplot: História e arte)（均由 Editora Civilização Brasileira 出版）是西马斯在课堂上使用的工具示例，旨在证明没有任何技术可以克服翻阅充满书籍的页面的行为。故事。 10月，路易斯·安东尼奥·西马斯（Luiz Antonio Simas）推出儿童读物《三只巴西小猪》吉托·莫雷托（Guito Moreto）——这本书太完美了，几个世纪以来都是一样的设计。这是一项祖传技术，与旧的不同。我解释一下对学生来说，祖先是在那里建造的，并且在今天仍然有意义是当代的。旧的已经过时了。这本书绝对没有过时。这本书将抵抗新技术并继续存在——教授打赌。郊区艺术：在马杜雷拉公园举办展览 对于历史大师来说，教育的未来是一个谜。但西马斯毫不怀疑，要走的路是扩大知识交流的空间。十年前，老师和艺术家一样，去人民所在的地方。——我教授的街头课程与我所理解的公共历史相关。这是一种在传统手段之外拓宽教师行动视角的方式。每个地方都会产生知识。当我在街头教授艺术课时在一个社区中，我不是在获取知识，而是与该领域固有的知识联系起来。我们需要知道我们想要哪个城市。是一条适合聚会、交流的街道，还是一条适合工作逻辑内汽车、货物和驯养身体流通的街道？教育是一种随处可见的日常现象。我的课程在广场、墓地、酒吧、足球场进行……教育并不等同于学校教育，但它当然存在于学校教育中。教育远远超出了课堂。理想的学校是一所与街道相连的学校。教育的未来是一个谜，但它肯定遵循社会的道路。大师强调，如果教育不好，社会也不好。 Luiz Antonio Simas 于 2023 年在迈耶任教，项目“Coretos：A História na rua”由北区分县披露/北区分县创建 Simas 中值得强调的一章” 传记是他对居住了至少 30 年的社区的热爱。 — 如果我不是出生在蒂茹卡，我就会认为自己是蒂茹卡的卡里奥卡人。有必要提请注意蒂茹卡·杜·莫罗·杜·萨尔盖罗； Acadêmicos do Salgueiro，这是第一所将非洲主题带到大街的桑巴学校； Morro da Formiga 的 Folia de Reis 传统；来自街道；作者：豪尔赫·本杰尔； Jovem Guarda；蒂姆·马亚.我曾经写过一篇文章，标题是“蒂茹卡缺少一个墓地”。我对没有墓地感到遗憾，因为考虑到这一点，有一天我将不得不离开蒂茹卡——阿丰索佩纳广场的居民总结道。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/tijuca-e-zona-norte/noticia/2023/09/24/aulas-em-pracas-bares-campos-de-futebol-todo-lugar-produz-conhecimento-diz-luiz-antonio-simas.ghtml</guid></item><item><title>作家说：“不可能用单一的原因来解释精神障碍”</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/24/e-impossivel-que-um-unico-motivo-explique-os-transtornos-mentais-diz-escritora.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/w8Ov27zVwkSP2OXBlR5DsPhy7ro=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/J/sRTA5BSvqlp8ULwwYDdw/rachel-aviv-c-rose-lichter-marck-tr.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;记者雷切尔·阿维夫（Rachel Aviv）写了《我们自己的陌生人：不稳定思想的故事》一书，在书中她谈到了倾听患者的困难、了解他们的背景的必要性以及药物治疗的谨慎雷切尔·阿维夫（Rachel Aviv）专注于她自己对厌食症的诊断， 6岁时，探索一个关于心理健康的误解世界。这项研究是《我们自己的陌生人：不稳定思想的故事》一书的核心内容，该书于去年在美国出版，获得了一系列积极评价后，由编辑扎哈尔于上周在该国推出。什么是最健康的蔬菜？美国政府研究表明；了解我每天应该喝多少水？ GLOBO Calculator 的回应 在这份出版物中，记者汇集了不同寻常的故事，这些故事能够让读者面对一个由持续不断的问题引发的十字军东征：如果这发生在我身上怎么办？本着这种精神，它讲述了一位在严重抑郁症后失去一切（他的金钱、他的家庭和他的声望）的医生，一位印度女族长，她相信接受精神分裂症的诊断会让她远离她的诗歌、信仰和年轻人。他在精神病发作期间杀死了自己的儿子。雷切尔向 GLOBO 讲述了医生和患者之间的分离、用药时需要谨慎以及大男子主义和种族主义如何阻碍患者的治疗。我们在识别和诊断精神障碍方面取得了很大进展，但您指出在这个话题上存在盲点。他们是哪一个？在心理健康领域，完全接受某一方的解释和解决方案之间存在着变化。多年前，精神分析被视为伟大的真理，但后来出现了一些失望。近年来，我们开始关注精神病学和化学失衡（分析），但也开始经历一些幻灭。在写这本书的过程中，我意识到人们渴望用一个单一的理由来解释精神障碍，但这是不可能的。由于某种原因，人们似乎选择单一的解释，而忽略了其他原因（使某人患上这种疾病）也可能起作用的事实。这些并不是被排除在外的事情。这本书重点讲述了五名患者的故事，其中之一就是你。在几段经文中提到，他们没有得到适当的倾听。为什么会发生这种情况？有一个平凡的答案可以解释这一困难：在全球的卫生系统中，没有足够的时间来倾听，而且专家的这种奉献精神也没有得到补偿。然而，我发现还有其他更有趣的思考这种动态的方式：我看到人们希望识别患者并快速开始治疗，以便该人可以出院并继续前进。这与真正思考某人以及他们周围的社会、文化和经济方面是相反的。除了考虑患者的感受之外。这很困难，因为医生通常没有接受过这方面的培训。有这样一种思维方式，认为人的整个生活方式都是病态的一部分，因此，没有必要了解这个问题，只需解决它即可。以娜奥米（盖恩斯，书中讲述的一个精神病故事）为例，她所遭受的许多妄想都是基于美国发生的种族主义。以及她所面临的歧视和贫困。你不能忽视这一部分（在诊断和治疗时）。种族主义、性别歧视和其他社会耻辱如何影响一个人的待遇？这种情况发生在几个方面。这一切始于这位患者，她一生都学会了不要信任，就好像那些白人男医生没有赢得她的信任一样。我认为对于一些医生来说，与与他们不同的人建立联系可能很困难。开始将病理学称为病理学可能会更快，因为它与具有不同精神实践的人有关，或者对世界如何运作有不同的信念，正是因为他们沉浸在另一种文化中。如果不考虑那个人的现实，就不可能客观地决定什么是正常或异常。我们怎能不变得挑剔并在不评判患者的情况下面对这些故事呢？我开始想，如果那些人的遭遇也发生在我身上，我可能也会遭受同样的命运。到了某个时刻，你就会真正认同这些故事。你打开这本书，讲述你小时候患厌食症的情况，当时你住院治疗身体和精神上的疾病。为什么？如果没有这个个人故事，我想我根本不会写这本书。这段经历让我对精神病学和精神障碍产生了一定的好奇心。我从来没有确切地了解发生在我身上的事情，我认为如果不以我个人的故事开头，我就无法清晰地讲述这本书的故事。最大的问题是理解当痛苦的时刻成为现实时会发生什么。我想了解一个人在接受诊断时会如何反应。这些都是复杂的问题，只是根据我的经验而产生的。书中表明，知道诊断后会出现一定的并发症。在某些情况下，有些人几乎开始将症状作为其性格的一部分……劳拉·德拉诺（Laura Delano）在这方面有一个有趣的故事。首先，（双相情感障碍）的诊断就像一份礼物，就好像她终于被人看见一样，她可以向其他人解释它的真实情况。当治疗不起作用时，就好像诊断成为了她的身份，她停止寻找其他存在方式，这变得非常有限。就好像你以当病人为职业而发展了自己的职业生涯，没有其他任何事情可以赋予你生命的意义。 （印度婆罗门）巴普发展了一种具有诗歌天赋的神秘人物的身份。精神分裂症的诊断似乎剥夺了她的身份，仿佛她不可能同时是精神分裂症患者和神秘诗人，仿佛一件事必然取代另一件事。这对她来说是非常还原论和迷失方向的，她拒绝了诊断，当然也拒绝了可以帮助她的治疗。因为接受这种医疗支持在某种程度上会否认她是谁。谈到治疗，您对精神科药物表示了一些担忧。为什么？我认为我们可以更仔细地思考这个话题。我绝对不想告诉人们不要服用药物，因为药物确实可以带来好处。但我的印象是，人们并没有仔细考虑服用这些类型的药物时会发生什么。我们知道如何开始使用，但不知道如何停止它，而且对几十年的长期使用知之甚少。我还相信人们在服用这些药物时不会考虑自己的自我意识。但仅此而已，鼓励人们反思一下。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/24/e-impossivel-que-um-unico-motivo-explique-os-transtornos-mentais-diz-escritora.ghtml</guid></item><item><title>拉丁美洲孕产妇死亡率上升，助产士成为国家的盟友</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/24/mortalidade-materna-cresce-na-america-latina-e-parteiras-viram-aliadas-do-estado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/czOwxE65JqvpRZoad5u3tBhh3PM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/0/3gSMA5QHKlNDX9I61RKw/enfermeras-embarazada.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;泛美卫生组织计划在多个国家对妇女进行培训，并倡导尊重祖传医学。拉丁美洲和加勒比地区每小时都有一名妇女因怀孕、分娩或产后并发症而死亡。专家表示，绝大多数死亡可以通过改善弱势群体（如土著妇女、非洲人后裔、移民、低收入和低教育群体）获得优质医疗服务的机会来避免。为了应对这场艰难的斗争，泛美卫生组织（PAHO）今年发起了一项运动，旨在减少使该地区更接近非洲大陆的指标，并依靠与该组织合作的助产士的宝贵参与。上周，泛美卫生组织（PAHO）主任巴西人贾巴斯·巴尔博萨（Jarbas Barbosa）在纽约联合国大会期间组织的一次活动中提出了这一倡议。泛美卫生组织当局认为，助产士及其传统医学的参与对于该地区实现每 10 万活产中孕产妇死亡人数低于 30 人的宏伟目标至关重要。去年，拉丁美洲和加勒比地区的孕产妇死亡率，即每10万名活产中的妇女死亡人数为68人。在纽约，泛美卫生组织的负责人，也是这项运动的热衷者，向该大陆各国政府询问和私营部门增加分配用于降低孕产妇死亡率的资源，在 Covid-19 大流行期间孕产妇死亡率下降了 20 年。孕产妇死亡率在 1990 年至 2015 年期间下降了 16.4%，之后在 2016 年至 2020 年期间增加了 15%。 — 在一些国家，大流行期间孕产妇死亡率几乎翻了一番，追溯到近十年前 — — 巴博萨强调说。目前，每年约有 8,400 名妇女死于高血压、出血和不安全堕胎（在绝大多数国家都是非法堕胎）引起的并发症等疾病。泛美卫生组织认为，通过优质护理、获得避孕药具和减少社会不平等，十分之九的死亡是可以避免的，这是路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统在联合国大会演讲中关注的焦点之一。 — 能够改变这种情况的是实施多部门项目并增加分配给这些举措的资源。乌拉圭蒙得维的亚 Opas Saúde da Mulher e Reproductiva (CLAP) 拉丁美洲围产期中心主任苏珊·塞鲁亚 (Suzanne Serruya) 指出，绝大多数死去的女性仍然隐形，这就是问题的一部分。专家认为，拉丁美洲和加勒比地区的孕产妇死亡率水平“令人无法接受”。 ——我们哪里失败了？ Serruya 补充说，有几件事，包括缺乏对孕产妇死亡率的监测、没有为所有妇女提供优质的卫生服务、护理的延迟以及卫生系统对助产士的包容和尊重。对于专家来说，“如果我们想回到降低孕产妇死亡率的道路上，我们必须解决社会经济、性别、种族、教育和居住地不平等问题”。祖传医学 泛美卫生组织正在对助产士进行培训并与其建立重要伙伴关系，其中一些国家包括哥伦比亚、巴西、巴拉圭、玻利维亚和厄瓜多尔。在哥伦比亚乔科省（州），45 岁的 Ledi Manuela Mosquera 从 15 岁起就开始担任助产士。2015 年，这位哥伦比亚战士在她所在的地区创建了助产士协会，目前该协会拥有 1,500 名会员。 ——对于许多医生来说，很难理解那些没有上过学、从未离开过自己社区的女性却更喜欢她们所知道的祖传医学。每天我都会遇到一些女性不愿意去医院的案例，因为她们觉得自己不会被理解，她们的传统不会得到尊重——莫斯克拉解释道。她还与哥伦比亚其他省份（例如安蒂奥基亚省和玻利瓦尔省）的助产士保持联系。在他看来，传统医学缺少的是对许多社区祖先文化的“尊重”。 — 我们尊重这些女性并建立信任关系。西方知识和祖先知识之间仍然存在差距，我们可以成为两者之间的桥梁——助产士评论道，她非常感谢奥帕斯在整个地区的工作。莫斯克拉已经参加了几次培训课程，该组织的员工在培训中使用基本的助产工具，以便助产士可以学习如何在咨询中使用它们。该计划的想法是将此类材料与许多社区仍在使用的天然药物结合起来，其中绝大多数是为了减轻孕妇的分娩疼痛和焦虑。 — 许多助产士使用我们称之为木匠的植物，其作用类似于催产素。哥伦比亚助产士说，奥帕斯相信我们的工作，重视我们并尊重我们。 1990年至2015年间，拉丁美洲孕产妇死亡率下降了16.4%，但从2015年起，情况再次恶化。泛美卫生组织主任认为，拉丁美洲和加勒比地区的助产士是公共卫生系统的“盟友”，致力于减少孕妇和产后妇女的死亡人数。这些死亡主要集中在贫困阶层。 — 祖传医学是我们地区的文化遗产，我们予以尊重。巴博萨强调说，我们寻求与这种知识和这种药物建立对话。泛美卫生组织主任认为，像莫斯克拉这样将一生奉献给弱势和边缘化社区孕妇的人，应该成为预防死亡和改善所有妇女获得卫生系统机会的领导者。紧急情况 每天，哥伦比亚助产士都会接到人们的手机打来的电话，为某个距离公立医院有五个小时车程的村庄、村庄或部落的待产妇女寻求帮助，而且在许多情况下，他们拒绝转移。对遭受歧视的恐惧使这些孕妇陷入瘫痪。凭借他的耐心和理解，莫斯克拉在许多情况下能够在公共卫生系统和社区之间建立必要的桥梁。你需要做的就是让这些女性相信她们会受到良好的对待，并且会在尊重她们的传统的情况下获得人类的诞生。最后，呆在家里会给他们和婴儿带来风险。 ——关键词是尊重——助产士总结道。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/24/mortalidade-materna-cresce-na-america-latina-e-parteiras-viram-aliadas-do-estado.ghtml</guid></item><item><title>97岁健身第一夫人证明体力活动的价值</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/24/aos-97-anos-a-primeira-dama-do-fitness-prova-o-valor-da-atividade-fisica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WhzMD3z2vTeJiWcCEP7eXYFUFm4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/u/5XsfEtTd2e38KMI62gug/lalanne-aging-exercise-1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;伊莱恩·拉兰 (Elaine LaLanne) 与她的丈夫杰克 (Jack) 一起彻底改变了现代运动，是健康老龄化的榜样。 伊莱恩·拉兰 (Elaine LaLanne) 的早晨锻炼通常在她起床之前就开始了。她躺在被子上，拿了两打小刀。在浴室的水槽旁，她做上斜俯卧撑。穿好衣服、化好妆后，她前往家里的健身房，在跑步机上爬山几分钟，并在机器上做侧弯。我每天应该喝多少水？ GLOBO 计算器可以回答 3D 打印的纯素三文鱼、激光烹制的芝士蛋糕、实验室肉类：发现食品市场的新趋势——每天 20 分钟帮助我遵循自己的道路——她在加利福尼亚州中部海岸的家中说道。但他每天最伟大的力量壮举发生在肩膀以上。 97 岁的伊莱恩每天早上都会提醒自己，“你必须相信你可以。”她相信，这种信念不仅让她在受伤和情感障碍的情况下保持身体活跃，而且还帮助她过上了比自己年轻几十岁的人的生活。 “一切都始于头脑”，他说。伊莱恩用格言说话的习惯（“这不是问题，这是一种经历”；“你用你拥有的设备尽你所能”）是她一生试图激励人们更多、更好地行动的产物。近六十年来，她一直是电视名人杰克·拉兰尼 (Jack LaLanne) 的妻子和商业伙伴，杰克·拉兰尼被广泛认为是现代健身运动之父，他的锻炼计划从 1951 年到 1985 年持续了 34 年。 — 她是背后的推动力杰克·赫什 (Rick Hersh) 是拉兰尼 (LaLanne) 长达 40 多年的经纪人。尽管杰克是一位天生的表演家——他在 1930 年代因在圣莫尼卡的肌肉海滩表演特技而声名鹊起，但伊莱恩更喜欢在幕后工作，支持他并管理他庞大的娱乐和创业帝国，其中不仅包括电视节目，还包括电视节目。数十个健身器材、食品和补品的电视节目，以及遍布全国 100 多个地点的连锁健身房。然而，自从 2011 年杰克去世后，伊莱恩（朋友们称呼她为拉拉）已经悄悄培养了自己的追随者。她仍在经营家族剩余的企业 BeFit Enterprises，该公司销售档案视频和纪念品，并获得 LaLanne 名称的授权，该农场坐落在尘土飞扬的山丘和牛群中。她在过去四年里出版了两本书，并正在与马克·沃尔伯格合作制作一部纪录片和故事片，后者已签约扮演杰克。健身行业的长期参与者——20 世纪 90 年代的家庭健身女王 Denise Austin、跆拳道大师 Billy Blanks、健美传奇人物 Lou Ferrigno——都向她寻求有关生活和事业的建议。 — 她几乎就像我的第二个母亲 — 费里尼奥说。 7 月，在创意健康与健身协会的年会上，LaLa 面带微笑，推着全新助行器走在大厅里，而源源不断的健美、穿着氨纶的健身专业人士却拦住了她，让她自拍。十多年来，她一直颁发杰克·拉兰奖（Jack LaLanne Award），这是一项终身成就奖，颁发给在媒体上宣传健康和锻炼的健身人士。 — 我们的许多成员都追随它 — Idea 首席执行官艾米·汤普森 (Amy Thompson) 说 — 我们可能不得不将名称改为伊莱恩·拉兰恩奖 (Elaine LaLanne Award) — 他补充道。伊莱恩·拉兰 (Elaine LaLanne) 仍然每天锻炼身体，在跑步机上锻炼几分钟、上斜俯卧撑和高位下拉。 《纽约时报》的照片 据独立学者、《锻炼身体：美国健身文化的兴起》一书的作者雪莉·麦肯齐 (Shelly McKenzie) 介绍1926 年，当伊莱恩出生时，很少有美国人将锻炼作为日常生活的一部分。近一个世纪后，伊莱恩“证明了终生锻炼习惯的有效性”，麦肯齐感叹道，也许更重要的是，她有能力选择自己希望晚年的样子和感觉。 “当我老了的时候，我不想变老” 在明尼阿波利斯长大的伊莱恩梦想着从事娱乐事业。 20 世纪 40 年代中期，她向西前往旧金山，在那里她在新兴的电视媒体工作，最终成为每日现场综艺节目的制片人和联合主持人，这在那个很少有女性能够超越这一角色的时代是罕见的。的秘书。 20 世纪 50 年代初，她成为当地名人，一位记者称她为“旧金山的电视宠儿”。 27 岁的伊莱恩是一位离异的单身母亲，工作要求很高，她抽烟，午餐吃巧克力，并且像当时的大多数美国人一样，不太注重锻炼和营养。 1951 年的一天，当地一位健美运动员兼健身房老板的公关人员给工作室打电话，说他的客户可以在整个项目中做空中俯卧撑。果然，杰克·拉兰做到了，他在整个 90 分钟的节目中升降了他 5 英尺 9 的身躯，而主持人则照常进行。他们见面后不久，杰克来到工作室里伊莱恩的办公桌前，斥责她吃甜甜圈和抽烟。健身历史学家本·波拉克 (Ben Pollack) 在 2018 年写道：“毫不夸张地说，她无缘无故地咬了他的甜甜圈，并向他脸上吹香烟烟雾，让他大吃一惊。”但随着时间的推移，她不仅爱上了他，还爱上了他的信仰关于吃天然食品和锻炼——他改编自 20 世纪早期生活方式名人保罗·布拉格 (Paul Bragg)，他认为这使他从一个体弱多病的年轻人变成了一个体弱多病的年轻健美运动员。这让她想：“当我老了的时候，我不想变老。”凭借伊莱恩的电视经验和杰克的魅力，拉兰的明星地位不断上升。杰克在伊莱恩的节目中的出现最终导致了他自己在同一网络上的现场表演，然后在洛杉矶举行了“杰克·拉兰秀”，这成为第一个致力于饮食和锻炼的全国性系列节目。当杰克在好莱坞站稳脚跟时，伊莱恩正在湾区主持她的节目，并在全州各地发表有关健康生活的演讲。她还开始管理产品开发和授权交易的业务细节，这些交易预示着现代个性驱动的健身市场，包括 Jack LaLanne 浴室秤、“Glamour Stretcher”阻力带和维生素。但她最出名的是作为联合主持人出现在镜头前。女子举重先驱、德克萨斯大学奥斯汀分校运动机能学系临时系主任简·托德 (Jan Todd) 表示，她总是寻找榜样，并且“在第九条通过之前长大。妈妈不去健身房。”简从伊莱恩身上找到了灵感，她金发碧眼，性情开朗，让女性看起来可以接受肌肉发达的身材。伊莱恩·拉兰 (Elaine LaLanne) 表示，伸展运动是她日常锻炼的重要组成部分。在过去的十年里，她经历了几次跌倒，但她的力量和职业道德帮助她在每次跌倒后康复。 《纽约时报》照片 回想起来，并非所有拉兰尼斯的信息都促进健康。麦肯齐强调，观看第一集就见证了当代饮食文化的诞生，提倡瘦身理想，并将脂肪视为一个需要克服的问题。他们创造并推广了诸如“唇上十秒，胯上一生”之类的短语。伊莱恩坚持这些信息，称它们为观众提供了实现目标的工具和信心。但她承认，现在电视上有各种各样的身材尺寸，“这样更好”。伊莱恩总是挂着微笑，而且喜欢说俏皮话，她的积极性很容易被误认为是天真。但他的积极乐观态度来之不易，尤其是 1973 年 5 月 24 日，他与第一次婚姻所生的 21 岁女儿珍妮特 (Janet) 在一场车祸中去世。当她得知女儿被杀的那天晚上，她面临着一个选择：“崩溃还是继续前进。”她心里想：“如果她能看到你在那里，她就永远不想看到我哭泣”，伊莱恩说，仔细地选择她的措辞： - 我的意思是，我不能......她走了，我不能做任何事情。我不能把她带回来。这位传播改变生命福音的女人知道这是她永远无法改变的事情。她处理悲伤的方式与处理其他事情的方式一样——向前推进并训练她的大脑，就像肌肉一样，不要关注她的损失，而是关注女儿在她活着时给她带来的快乐。托德说，“如果你不动，你就保持静止”，拉兰家族最伟大的遗产可能是“向我们展示了锻炼与衰老相关的价值”。随着年龄的增长，杰克在他的生日那天表演了媒体特技。 70 岁时，他拖着一支由 70 艘划艇和 70 人组成的船队进行了一英里长的游泳。伊莱恩开始撰写有关过渡到中年的书籍，其书名包括《50 岁后的健身》和《Dynastride！》尽管与拉兰家族密切合作的人称她是帝国的支柱，但伊莱恩本人却避免因其在建设帝国过程中所扮演的角色而受到赞扬。当鼓励强调她的成就时，她很快将话题转移到其他事情上——通常是杰克——或者回到她的标志性格言（“探戈需要两个人”，“一个人的乐队很好，但乐队中更多的是更好”）。就连她的电子邮件也写着“杰克·拉兰尼”。伊莱恩·拉兰尼说，她的生活建立在积极思考的重要性之上。她说，就像她训练肌肉一样，她也训练自己的思维，几乎通过意志力寻找一线希望。 《纽约时报》图片 伊莱恩说，自从92岁以后，她的脚步就慢了下来。在过去的十年里，她也曾摔倒过好几次。但在健身房里获得的体力帮助她反弹了。随着她每天的锻炼，伊莱恩全身心投入是时候伸展身体并悬挂在扶手上，让她的身体像布娃娃一样放松。她使用她和杰克一生中大部分时间使用的相同健身设备，包括杰克在 1930 年代设计的举重机和跑步机这对夫妇在 20 世纪 70 年代初买了房子。——你必须搬家。如果你不动，你就保持不动——伊莱恩警告说。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/24/aos-97-anos-a-primeira-dama-do-fitness-prova-o-valor-da-atividade-fisica.ghtml</guid></item><item><title>武装部队的挫折</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/coluna/2023/09/o-retrocesso-das-forcas-armadas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TWIx-EWgwhqA6XGp33cCCFFStgM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/i/6TZDDaSPieCbVTepZwBQ/104194836-brasilia-df-07-09-2022-desfile-civico-militar-por-ocasiao-das-comemoracoes-do-bicent.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;如果策划政变的军方真的受到惩罚，这将是该国历史上的第一次。21日星期四晚上，国防部长何塞·穆西奥抵达马科斯海军上将的家中海军司令奥尔森先生，在前总统博尔索纳罗与三位指挥官会面并讨论政变的消息曝光后，一整天处理政府和武装部队之间紧张关系的工作结束了。空军司令马塞洛·达马什诺准将下午前往办公室。部长通过电话与陆军司令托马斯·派瓦将军进行了交谈。将军在亚马逊。他从三人那里听到了他对联系他的记者说的同样的话：武装部队作为一个机构，没有参与专制项目，有必要知道谁单独犯下了哪些罪行。周四，来自 O GLOBO 的记者 Bela Megale 和来自 Uol 的 Aguirre Talento 带来的信息澄清了很多事情。博尔索纳罗的政变行动和演讲是公开的，武装部队的模糊性也是如此。但毛罗·西德中校补充了具体信息：军事指挥官和当时的总统共同密谋破坏制宪进程的信息。消息人士透露，从法律上讲，没有任何减轻处罚的因素。 ——这次会议——似乎不止一次——表明犯罪，因为所涉及的犯罪类型是“未遂政变”。他们可以说他们只是想到了这一点，而且想到这一点并不是犯罪。但他们更进一步，召开了一次会议，制定了政变草案，所以这是一个准备行为。这是犯罪行为。根据我最近几天听到的一位消息人士的定义，卢拉政府上任时发现武装部队中“存在大量违纪行为”。博尔索纳罗政府的指挥官不想与任命的部长何塞·穆西奥会面就证明了这一点。正如部长本人告诉我的那样，加尼尔海军上将从未同意与他会面。这是当时正在执行任务的军官的一种违纪行为。博尔索纳罗政府中出现的所有荒谬行为——来自武装部队的威胁性照会、海军为国会纸质选票投票日召集的坦克游行、活跃的军事人员在社交媒体上攻击候选人——都是结果博尔索纳罗每天的工作就是破坏原则、污染军队、让他们卷入其中。他们允许自己陷入困境，因为他们愿意。它的领导人决定利用该政府并获得权力和金钱。该机构作为一个整体，正面临着巨大挫折的后遗症。武装部队再次被视为政变策划者。今天他们很遗憾自己被怀疑了，但事实是，卷入这场他们不知道如何摆脱的混乱之中是他们的选择。我在进行的调查中听到的是，现任指挥部希望所有参与这一阴谋的人都受到惩罚，但他们需要司法部门对行为进行个别化。一位消息人士称：“无论谁有罪，都将被开除出武装部队。”如果这真的发生，那将是向前迈出的一步，因为巴西历史上充满了军方的政变运动，并且没有惩罚的记录。本来支持政变想法的阿尔米尔·卡尼尔上将于 2021 年 4 月上任，当时博尔索纳罗解雇了国防部长、费尔南多·阿泽维多将军和所有军事指挥官。博尔索纳罗希望部长和指挥官更加服从他的独裁计划。它实现了。当时被选为三支部队的人，保罗·塞尔吉奥·诺盖拉将军、小巴普蒂斯塔准将和加尼尔海军上将，或多或少地对民主党产生了恐吓作用，但由于机构和社会的强烈抵制而被击败。这不是让步。他们“让”民主继续存在的想法是不正确的。她是国家的成就。博尔索纳罗的政变将如何发生？直接干预高级选举法院，罢免部长、违反保密规定、撤销选举结果。选举法院将是第一个受害者。政变草案中是这么写的。因此，令人惊讶的是，就在这次阴谋头目会议被揭露的同一天，劳工党主席格莱西·霍夫曼攻击了选举法院。第二天，她说她被误解了。他的话非常清楚。如果劳工党想成为全国民主斗争的出海口，它就必须仔细思考它所拥护的纲领。 （与安娜·卡罗莱纳·迪尼斯）</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/coluna/2023/09/o-retrocesso-das-forcas-armadas.ghtml</guid></item><item><title>孩子们在酷暑中</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/daniel-becker/post/2023/09/criancas-no-calor-extremo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rOgh7Gc0nzkNtrtihO5vTpSpsSY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/5/g1YKgORH24JZSFgRDPvg/crianca-de-tres-anos-bebendo-da-garrafa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;补水是预防热相关问题的最重要措施。当孩子意识到自己口渴时，他已经有点脱水了。因此，护理人员有责任预防性地补充水分。使用冰水。这是不可避免的：我们都将受到气候危机的影响。她比我们想象的来得更早、更快。新闻中的场景看起来像反乌托邦小说电影：全球各地发生火灾、干旱、风暴和洪水。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/daniel-becker/post/2023/09/criancas-no-calor-extremo.ghtml</guid></item><item><title>热应激加剧：3800万巴西人每年几乎有一个月的时间都处于超出身体承受能力的高温环境中</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/meio-ambiente/noticia/2023/09/24/estresse-termico-aumenta-38-milhoes-de-brasileiros-passam-quase-um-mes-por-ano-sob-calor-superior-ao-que-o-corpo-aguenta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hO9l3RlM6ZFHl8AukX-68nsVtdo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/J/pWoxS6SICCKSCrB3aEWQ/104398422-sp-brasil-sao-paulo-sp-22-09-2023-stress-climatico-o-stress-climatico-para-as-p.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;南美洲的第一项生物气候学评估研究表明，每年热应激期都会增加十个小时；分析来自 Lasa/UFRJ 困扰几乎整个巴西的热浪是升级的一部分，而且看不到结束的迹象。年复一年，巴西人遭受所谓的热应激（一种健康风险状况）的时间不断增加。里约热内卢、圣保罗、巴西利亚和其他 10 个人口超过 100 万的城市的居民，超过 3,800 万人，每年有长达 25 天的气象条件超出了人体所能承受的范围，而不会遇到以下问题：除了不适之外，还包括心脏病发作、癌症恶化、糖尿病和抑郁症。中西部煎炸：在热浪中，各州记录了 48°C 的热感。参见照片：以极端高温为标志的冬季结束。该数据是评估过去四十年来整个南美洲生物气候学的第一项研究的一部分。报告显示，在巴西分析的城市中，平均每年热应激期会增加十个小时。 20 年前，随着气候变化，热应激开始加剧。这项工作由里约热内卢联邦大学（Lasa/UFRJ）环境卫星应用实验室的雷纳塔·利博纳蒂（Renata Libonati）协调，并有来自阿根廷、西班牙、葡萄牙和委内瑞拉机构的科学家参与。该研究得到 Faperj 和 CNPq 的支持，将发表在国际科学杂志《理论与应用气候学》上。第一作者是维托·米兰达。该研究调查了南美洲 31 个城市的数据，其中 13 个位于巴西。由于人口代表性，选择标准是拥有超过一百万居民。巴西城市包括里约热内卢、圣保罗、贝洛奥里藏特、巴西利亚、萨尔瓦多、累西腓、福塔雷萨、马瑙斯、贝伦、戈亚尼亚、阿雷格里港、库里蒂巴和坎皮纳斯。动物高温：狮子、美洲虎、熊和大象在里约热内卢生物公园接受冰棍消暑 然而，该研究的作者之一贾辛托·多斯桑托斯 (Djacinto dos Santos) 指出，遭受热应激的巴西人数量肯定比分析的样本数量要多得多。 — 总体呈上升趋势，人们每年有 17 至 25 天遭受热应激，这个数字很多，桑托斯说。例如，由于标准是人口规模，新马林加（MT，拥有 5,846 名居民）和 Bom Jesus（PI，拥有 28,799 名居民）被排除在外。两者均创下巴西最高气温。 2020 年，新马林加 (Nova Maringá) 的沸点为 44.8 摄氏度。2005 年，Bom Jesus 的熔点为 44.7 摄氏度。这些记录今天或未来几天可能会被打破。 — 1979 年至 2020 年间，非洲大陆所有气候带每年处于热应激状态的小时数显着增加。在巴西，研究的所有城市都显示出这一趋势 — Libonati 强调道。在人口不足 100 万的大城市，例如皮奥伊的特雷西纳，情况已经很严峻。 22 岁的朱尼利·卡瓦尔坎特 (Junilly Cavalcante) 表示，居民们避免在烈日下外出，通常会以白天换夜晚来完成许多强制性任务。一般来说，这发生在被称为“兄弟”的月份，指的是九月、十月、十一月和十二月的结尾，当大锅沸腾时：——当这个时期开始时，我避免离开家，只去到空气良好的地方。-有空调。这位年轻女子说，我不再在街上散步，不再去公园了，她的生活伴随着头晕、偏头痛甚至昏厥等后果。在调查中，增幅最大的是福塔雷萨和戈亚尼亚，每年增加 13 个小时。但巴西利亚、坎皮纳斯、马瑙斯和贝洛奥里藏特也不甘落后，有 10 个小时。在圣保罗和里约热内卢，趋势是每年热应激时间增加 6 小时。在贝伦和库里蒂巴，该值分别为 4 小时/年和 2 小时/年。热应力评估不仅仅指温度。研究人员使用一个指数来衡量特定天气条件下身体的生理舒适度。也就是说，不仅仅是温度计的读数，还有人们的感受。通用热气候指数 (UTCI) 还考虑了空气湿度、接收到的太阳辐射流量和风速。它们共同影响我们的身体对外部环境条件的反应方式。无论潮湿还是干燥，极端的高温总是不好的。但湿度的影响使其以不同的方式表现出来。高湿度可以防止汗水（我们的主要防热形式）蒸发并使其留在皮肤上。因此，感觉更差。然而，桑托斯指出，空气湿度低，除了引起呼吸道不适外，还可以通过减少降雨来缓解热浪，从而使热浪持续更长时间，从而缓解气温。干旱助长热量，热量助长干旱。这是一个自我延续的系统。而目前在巴西活跃的正是这样的一股浪潮。研究人员强调，极端高温是一种被忽视的灾难，需要开始衡量其影响。它是一种看不见的敌人，其发病和死亡速度比风暴慢，但能够影响更多的人。桑托斯补充说，像这样的干浪在城市中常常伴随着污染浪潮。高温和辐射会引起化学反应，增加汽车和工业排放中产生的臭氧和颗粒污染物的浓度。由于缺乏雨水，他们集中在城市。 — 这些都是综合事件，热浪产生并助长了一波污染。桑托斯说，由于气候变化，这些极端现象已经在增加，而厄尔尼诺现象只会让一切变得更糟。科学家强调公共适应和保护政策的必要性。 ——炎热暴露了不平等。桑托斯强调说，那些在户外工作、在没有冰箱的情况下花费数小时的交通以及生活在通风不良的环境中的人遭受的痛苦要大得多。利博纳蒂强调需要制定适合巴西现实的战略。在这里，学校为许多孩子提供唯一的膳食，停课并不是解决办法。关键是要确保冷藏。世界卫生组织认为，进入冷藏环境是缓解酷热最有效的方法，尽管存在争议。然而，根据 Eletrobras 的住宅类电气设备拥有和使用习惯调查，在巴西，只有 13.91% 的家庭配有空调。拥有设备还不够。您需要能够支付水电费。如果温度计读数为 35°C，为了将环境维持在 24°C，设备平均需要多 30% 的能量。这将反映在电费单中。科学给出的警告数字对于那些无法逃离高温的人来说意味着痛苦。教育家 Débora Félix，30 岁，在联邦区公立学校系统教授识字课。没有空调，她看到学生们更加分散和焦躁。 — 这太可怕了，因为学校总体上没有良好的结构。菲利克斯感叹道，孩子们抱怨头痛、胃痛，而且无法集中注意力。来自马托格罗索州立大学的索兰热·池田 (Solange Ikeda) 是潘塔纳尔湿地生态学领域最有经验的科学家之一，他住在卡塞雷斯，这里是目前地球上最热的地方之一，也是热浪的震中之一。池田本周取消了现场工作，以避免暴露团队。 ——一是热，二是难以忍受的温度。想要适应这样的高温是不可能的。球场上总有人生病，但现在我什至不知道会发生什么。她解释说，高温会损害我们的健康和工作。圣保罗在冬季最后一天打破了年度气温记录（周五达到 34.7 摄氏度）后，进入了更加温暖的春天。非洲大陆最大的大都市，是一个年年升温的国家的写照。它的居民通过对酷热恐怖的科学研究中的肉体指标和数字来实现。 75 岁的阿帕雷西达·阿维拉 (Aparecida Avelar) 由于年龄而面临更大的风险，她竭尽全力应对圣保罗市的新现实。像大多数巴西人一样，她没有空调，并抱怨炎热“令人窒息”，而且她醒来时感到恶心和疲倦： - 我们必须使用几个技巧。洗冷水澡，多喝水，并寻找阴凉处。但是，在万里无云的蓝天下，她瞥见了一个黑暗的未来：——以我的年龄，我认为我看不到它，但我认为这个星球会着火。我从来没有在一年中的这个时候见过这么热的天气。我没有空调，有吊扇和落地扇，正常，必须一直开着。 60 岁的弗朗西斯科·桑托斯 (Francisco Santos) 走在圣保罗市中心的街道上时，即使他在装满冰棒的购物车里装着冰块，也无法减轻他的不适感。 — 我经常走路，在某个地方停留半小时，然后我又走路。我设法给自己补充水分，吃冰淇淋，喝大量的水。尽可能呆在阴凉处。他说，家里更热，风扇一直开着。桑托斯担心气候变化，并认为未来几年炎热天气只会变得更糟。 ——我不知道我还能坚持多久，但我担心年轻人、孩子们的未来，因为这种高温非常不寻常——他说。摄影师埃利亚西贝·罗莎·德利马 (Eliasibe Rosa de Lima) 每周五都会前往安扬加巴乌 (Anhangabaú) 拍摄该地区的照片，并通过戴帽子和喝大量水来保护自己。他将环境破坏归咎于过热，并对缺乏救济前景表示遗憾。 —我家里没有空调，只是多补充水分，尽量呆在阴凉处，但没办法——他说。 * Hyndara Freitas 和 Bruno Alfano 合作</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/meio-ambiente/noticia/2023/09/24/estresse-termico-aumenta-38-milhoes-de-brasileiros-passam-quase-um-mes-por-ano-sob-calor-superior-ao-que-o-corpo-aguenta.ghtml</guid></item><item><title>左翼和税收</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/gustavo-franco/coluna/2023/09/a-esquerda-e-os-impostos.ghtml</link><description>这届政府的财政政策就是在收入方面封账，就这么简单。税制改革和财政政策是不同的事情。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/gustavo-franco/coluna/2023/09/a-esquerda-e-os-impostos.ghtml</guid></item><item><title>绿色主角：卢拉今年将再进行两次旅行，以寻求环保方面的突出地位</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/protagonismo-verde-lula-tera-mais-duas-viagens-no-ano-em-busca-de-destaque-ambiental.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-uEB_Bsk2Fswyq9Ei1NYrxL5sgQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/i/b6YUBWSamBXsnWiqUwXg/whatsapp-image-2023-08-09-at-11.41.53-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;总统的目标是在围绕全球变暖的讨论中成为富裕国家和全球南方之间的桥梁。在国际议程紧张的一年中，距离巴西还有近 70 天，路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统将结束 2023 年的旅行11 月 30 日至 12 月 12 日，参加在迪拜举行的世界气候大会（COP 28）。随后，计划回国并对德国进行正式访问，德国是绿色主题的伙伴国，也是亚马逊基金的捐助国。卢拉的目标是在围绕全球变暖的激烈讨论中成为富裕国家和南半球国家之间的桥梁。分析：中国反腐败“沙皇”安德里·梅尔尼克访问巴西：乌克兰大使表示，卢拉和泽伦斯基之间的会晤“开启了新的一页”，巴西人不应该信任普京政府成员和专家表示，卢拉通过在环境议程上提出成果，在乌克兰战争、改善委内瑞拉民主环境或实现减少饥饿和不平等的实际承诺等方面取得了绿色主导地位。上周二在纽约举行的联合国大会开幕词中，他宣布到 8 月份将亚马逊雨林的砍伐量减少 48%，受到广泛好评。一位政府成员解释说，这一下降相当于影响巴西气候变化的气体排放量减少了 25%。因此，巴西总统开始将自己定位为发达国家与所谓的全球南方（即发展中国家）之间的桥梁。当他质疑该国在国际刑事法院的存在时，他在其他问题上受到了严厉批评。卢拉在要求工业化国家提供资源时强调了这一点，以便新兴国家能够采取行动应对全球变暖。这些问题将在缔约方会议和柏林之行期间讨论。 — 巴西在全球气候议程的讨论中发挥了积极作用，解决了气候事件灾难性加剧的问题，这些事件在全球范围内造成了巨大的经济损失。巴西非洲商会 (AfroChamber) 主席 Rui Mucaje 表示，此次合作还涵盖全球脱碳目标以及当前碳市场中的信用生成。石油是一个挑战 对于巴西环境实体大型联盟气候观测站执行秘书马西奥·阿斯特里尼 (Márcio Astrini) 来说，卢拉面临着一些可能损害其计划的风险。其中之一是他对化石燃料的看法缺乏更坚定的声明，而化石燃料目前是全球主要争论的焦点。 — 石油是更具挑战性的场景的一部分，并不是因为巴西是生产国或勘探国。问题在于叙事、定位。巴西会采取立场终止化石燃料这一全球主要议程吗？或者您是否会将您的活动限制在林业议程上，并将您的角色让给另一位领导人？ - 问题。赤道边缘复制/谷歌地图 卢拉还面临着因伊巴马拒绝允许巴西国家石油公司在所谓的赤道边缘（覆盖亚马逊河口）进行石油勘探试验而造成的僵局。虽然环境部长玛丽娜席尔瓦表示，该决定是技术性的，只有在国有公司提供一致的研究后才能改变，但巴西总统捍卫巴西至少研究该地区勘探可行性的权利。对于卢拉来说，这一决定“是国家决定”，这可能会让他与环保主义者发生冲突。阿斯特里尼强调，卢拉还必须面对国内问题，更具体地说是与国会的问题。时间框架问题就是一个例子。尽管联邦最高法院（STF）推翻了只有在1988年10月5日（即宪法颁布之日）已经被原住民占领的土地才能划界的论点，但该问题可能会通过法案返回立法机关。 ——巴西发生的一些事情可能会泼冷水。还有征地项目、环境许可的终止、杀虫剂等，如果获得批准，这些项目将提交给卢拉的办公桌，卢拉将被迫否决，但需要农村人口等团体的支持才能批准感兴趣的事项. 执行机构——警报。再平衡 在寻求发展中世界代言人的角色时，卢拉捍卫了新兴国家更多地参与重大决策、巴西成为联合国安理会常任理事国以及结束以环境为由的贸易保护主义。气候与科学：政府推翻了博尔索纳罗削弱二氧化碳减排目标的措施“全球沸腾”：查看“极端热图”并找出到 2050 年世界上哪些城市将成为最热经过 9 个月的政府执政和访问 22 个国家，接受 GLOBO 采访的外国外交官对这一成果表示庆祝，并以 8 月在贝伦举行的亚马逊国家峰会以及在该市举行 2025 年缔约方会议的承诺为例。但在全球辩论中巩固卢拉作为环保主角的形象仍然存在障碍。据一位欧洲重要大使馆的对话者称，有两个问题困扰着他：卢拉在乌克兰战争问题上对俄罗斯并没有采取更强硬的态度，以及巴西人对南方共同市场与欧洲联盟之间的协议的半心半意。联盟。其他成就 对于巴西利亚大学国际关系学教授罗伯托·古拉特·梅内塞斯来说，如果不是国内议程陷入困境，卢拉本可以在外交政策上做得更多：——卢拉必须利用其政治政策的重要组成部分精力与商会主席阿瑟·利拉（Arthur Lira）谈判主要议程。 1 月 8 日的政变需要政府付出巨大努力来确保该国的民主。卢拉总统和副手阿瑟·利拉在部长塞尔索·萨比诺·乔德森·阿尔维斯/巴西通讯社的就职典礼上“不仅是建议，也是必要的”，并看到绿色议程之外的进展：——卢拉的许多访问也旨在加强其外交政策的核心支柱，例如加强与南美地区的关系、恢复与非洲的合作并要求改革多边体系。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/protagonismo-verde-lula-tera-mais-duas-viagens-no-ano-em-busca-de-destaque-ambiental.ghtml</guid></item><item><title>圣地针对基督徒的袭击有所增加</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/ataques-a-cristaos-aumentam-na-terra-santa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/h7S53rNWBy_RmaXIjRPlXAmh3VE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/a/sVL6FKQO6rdlErlB2gIg/104397321-22-09-2023-padre-samuel-atacado-por-judeus-em-israel-credito-paola-de-orte.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;今年，耶路撒冷针对宗教少数群体的不容忍现象至少发生了 80 起，据受害者称，随着极右势力进入政府，情况变得更加恶化，这为以色列社会中更激进的阶层提供了空间和发言权。圣墓教堂欢迎亚美尼亚朝圣者的天花板房间，塞缪尔·阿霍万神父深受喜爱。坐在墙内的石椅上，头戴白纱的男男女女，远赴耶路撒冷参观圣地，悠闲自得。神父拥抱信徒，提供建议。他们笑了。最后，他们要求自拍。在外面，牧师的受欢迎程度发生了变化。一周前，当两人与亚美尼亚神父阿尔巴格一起走过鹅卵石街道时，两人被吐口水，监控录像拍到了这一幕。 “冷漠的狂热”：教皇弗朗西斯要求欧洲对移民承担责任想象一个没有战斗的世界？：发现所有财富都被分配的阿根廷村庄——我们一起走向父权制。我没有看到，他（阿尔巴格）告诉我的是，一名激进的东正教犹太人吐口水侮辱基督徒——圣墓亚美尼亚教堂的主教说，他身穿黑色外衣，留着长长的白胡子，坐在教堂的教堂里。房间里有马赛克墙壁和圣母玛利亚抱着婴儿耶稣的图像，当 O GLOBO 到达时，婴儿耶稣仍然散发着焚香的气味。 ——这种情况已经发生了几十年。他们说我们必须提出指控。但这种情况可能会发生数百次、数千次。我们抱怨，但什么都没有改变。在老城的街道上，吐口水、言语攻击、推搡基督教神职人员和朝圣者等袭击事件以及对教堂建筑的破坏行为十分常见。 O GLOBO 神父表示，随地吐痰的情况每天都会发生，有时甚至会发生好几次。耶路撒冷是基督徒、犹太人和穆斯林的圣城，也是影响在那里生活和工作的人们的生活的政治、领土和社会争端的目标。耶路撒冷圣墓教堂屋顶上的代尔苏丹修道院的圆顶 阿米特·埃尔卡亚姆/《纽约时报》 专家表示，以色列激进组织针对基督徒的袭击时有发生，但最近，他们增加了。以色列人伊斯卡·哈拉尼 (Yisca Harani) 6 月创立的宗教自由数据中心 (Center for Religious Freedom Data) 表示，自 1 月以来已收到 80 起袭击事件报告。本月发布的一份报告估计，可能还有数十起案件没有被报告——与其他年份无法进行比较，因为该实体在注意到更严重案件的增加后现在开始编制数据。文件显示，8月至9月12日期间，发生了8起破坏财产和涂鸦等破坏行为事件，8起向神职人员或宗教场所吐痰事件，两起辱骂和推搡等言语和身体虐待事件，两起辱骂和推搡等辱骂事件。拒绝提供服务或进入场所的事件以及试图侵占宗教场所的事件之一。激进势力得到加强 来自本笃会社区的尼科德穆斯·施纳贝尔神父认为，暴力事件的增长与本杰明·内塔尼亚胡于 2022 年组建的极右翼政府庇护以色列社会中更激进的成员有关。 ——这并不是什么新现象。耶路撒冷安眠修道院的院长说，新的情况是，这些基督教仇恨者、这些宗教流氓现在成为政府的一部分，这产生了巨大的影响。 — 2015 年，我们遭受了一场可怕的袭击，一场火灾，袭击者是这些犹太民族主义极端分子，他们憎恨一切非犹太人的东西。他们试图烧毁我们的修道院，他们被抓获并受审，而这些极端分子的律师是我们见过的最可怕的律师。他因为行为不端而受到法庭的惩罚。伊塔马尔·本格维尔 (Itamar Ben-Gvir) 走过耶路撒冷阿克萨清真寺的庭院，该清真寺被犹太人称为圣殿山 Minhelet Har-Habait/法新社 这名律师是现任政府国家安全部长伊塔马尔·本格维尔 (Itamar Ben-Gvir)，他是政府中最重要的国家安全部长之一。以色列民族主义极右翼的受欢迎成员，领导犹太权力党。捍卫宗教自由的组织关注的是保证基督徒在耶路撒冷存在的连续性。古加查克拉：激进的本格维尔想要破坏耶路撒冷的现状采访：阿拉伯裔以色列医生说，“冲突和政治留在医院之外”，旧城所在的东耶路撒冷在六世纪被以色列占领- 1967 年的日战。目前，该城市的控制权在以色列政府之下，尽管这种主权并未得到大多数国家的承认，因为巴勒斯坦人和以色列人都对该城市作为首都存在争议。警方表示，他们会认真对待所有举报，并对所有向当局提交的案件进行调查。以色列骑警在特拉维夫观察一场反对司法改革的抗议活动 Gil Cohen-Magen/法新社 — 以色列警察为所有人服务。这是一支由来自不同背景和不同生活方式的成员组成的警察队伍。然而，他们都有一个共同的目标，那就是确保公众的安全与和平。我们有很多军官，特别是在老城，他们本身就是基督徒。以色列警方发言人迪恩·埃尔斯邓恩 (Dean Elsdunne) 表示，人们普遍误解以色列警察是犹太警察，这是完全错误的。 — 我们谴责针对基督教社区的行为，并将其视为可耻的。我们严肃对待所有刑事犯罪。我们强调，将对这些攻击采取零容忍态度。宗教领袖表示，反应还不够。以色列：最高法院开始分析在该国引发大规模示威的司法改革 古加查克拉：阿巴斯的反犹太主义攻击以色列——他们打电话给那个人，说他们做错了事，他们道歉，但没有惩罚。这就是他们继续这样做的原因——亚美尼亚牧师塞缪尔说。 — 有必要教育这样做的人，让他们明白你不能因为别人的宗教信仰与你不同而侮辱他们。他们不想在这里看到我们。今年的袭击之一是二月份针对鞭打教堂内的耶稣基督雕像的袭击，鞭打教堂是痛苦之路上的地点之一。一名美国游客被捕，被指控将雕像撞倒在地。一段在互联网上疯传的视频显示，警卫将这名 40 岁左右的游客固定在破碎雕像旁边的地上。鞭打教堂空无一人，那里的耶稣雕像本应被极端分子保拉·德·奥尔特 (Paola de Orte) 摧毁——他把雕像扔在地上，然后开始用锤子摧毁它——鞭打教堂的修道士马泰奥·穆纳里 (Matteo Munari) 说，谁确认袭击有所增加。 ——对于犹太教来说，每一座雕像都像偶像一样，有悖于宗教的纯洁性。这就是为什么对于这个人来说，摧毁耶路撒冷所有的雕像很重要。总统来访 9月8日，该中心在耶路撒冷老城一座基督教房屋的门上记录了涂鸦，上面写着：“本格维尔来过”。这些袭击事件引起了以色列媒体的高度关注，以至于该国总统艾萨克·赫尔佐格视察了其中一个袭击地点——这次是在以色列北部的另一个城市海法。以色列总统艾萨克·赫尔佐格对该国局势表示担忧 Georg Hochmuth/APA/法新社 — 近几个月来，我们目睹了圣地基督教团体成员、我们的兄弟和赫尔佐格八月在访问斯特拉马里斯修道院与基督教领袖会面时表示，姐妹们、基督教公民在祈祷场所、墓地和街道上都感到受到攻击。 ——这从各方面来说都是完全不可接受的。 7月底，东正教犹太教分支哈西德运动的数十名犹太朝圣者在修道院与基督教徒发生冲突。冲突造成人员受伤，并导致通往该地点的街道被关闭。没有反犹太主义 由于基督教机构在历史上一直存在反犹太主义的历史，反对袭击运动的领导人选择使用“以色列激进团体”一词来指称肇事者，并强调他们是少数派这一事实犯下这些罪行的是东正教的有限群体。 — 这是一个非常敏感的话题，一些犹太人对基督教的仇恨，因为在历史上他们一直遭受基督徒的迫害 — — 马特奥修士说。 ——重要的是要说出仇恨从何而来，为什么存在这种仇恨，并努力治愈它。这很有趣，因为在这里，最有兴趣打击这种现象（对基督徒的攻击）的人也是犹太人。我和很多犹太朋友交谈过，他们说这是不能接受的，他们想做点什么。许多犹太人比基督徒更愿意对抗这种仇恨。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/ataques-a-cristaos-aumentam-na-terra-santa.ghtml</guid></item><item><title>您听说过生态创新吗？工业界创造产品来克服环境挑战</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/24/ja-ouviu-falar-em-ecoinovacao-industria-cria-produtos-para-vencer-desafios-ambientais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Z2Y2tJWLtZ_7oY6iP6_j5LpBWI0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/B/XD4uHdRWyu0HsWnq5E3w/104394446-airjelly-objeto-voador-com-oito-tentaculos-e-peso-de-13-quilo-da-festo-ultima-foto-emotio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西该行业近一半的公司已加入这一趋势，将研发 (R&amp;amp;D) 投资转向新技术、服务、产品或商业模式，以支持可持续发展。纸张和纤维素生产商 Suzano 开发了一项技术利用木质素生产能量，木质素是一种赋予树木刚性的物质，其原材料桉木中含有 25%。工业自动化公司 Festo 基于自然生物（例如昆虫）创建了仿生项目，这些设备可以在工业中使用，效率更高，使用寿命更长。 Natura 设计了一个化妆品系列 Una，它使用来自巴西生物多样性的可再生植物活性成分，对环境影响很小。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/24/ja-ouviu-falar-em-ecoinovacao-industria-cria-produtos-para-vencer-desafios-ambientais.ghtml</guid></item><item><title>阿根廷超越了我们最迷人的邻国的陈词滥调</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/a-argentina-para-alem-dos-cliches-do-nosso-vizinho-mais-cativante.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-pKnAryatPBNdWM1YfQpe-jGuWI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/h/3Uja5yQBG2XUtbtK5TBg/101555364-topshot-fans-of-argentina-hold-a-flag-depicting-argentine-football-stars-lionel-messi-l.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;贾娜伊娜·菲格雷多 (Janaína Figueiredo) 的书以轻松的方式探讨了政治、经济和赫尔曼诺斯的怪癖，有助于解释今年至关重要的选举的钦佩、嫉妒、竞争以及最近的忧虑。这是巴西人对阿根廷最普遍的感受。然而，对兄弟文化、历史、美食和生活方式的迷恋并不总是基于对我们邻居的了解，而对我们邻居的了解仍然很少。同样，阿根廷接连发生的经济和政治危机——其影响远不止我们去布宜诺斯艾利斯、酿酒厂或安第斯山脉的度假计划——也需要更好地翻译。为了帮助缓解这种缺乏，GLOBO 驻布宜诺斯艾利斯首都的特约记者 Janaína Figueiredo 于 29 日在伊帕内玛（里约热内卢）的 Livraria da Travessa 推出了 Globo Livros 的“阿根廷，Qué pasa？”。塞尔吉奥·马萨：阿根廷政府候选人诉诸恐惧运动，试图遏制激进的右翼偏袒 阿根廷选举：尽管存在反精英言论，米莱仍吸引了统治阶级的商人 — 我在 9 岁时发现了阿根廷，从那时起我的生活已经与国家结下了深厚的缘分。我是一名报道阿根廷危机的记者。来自里约热内卢的菲格雷多已经在阿根廷度过了三十多年的人生不同阶段。弗洛伊德别墅 这部现已发售的作品以直接而坦率的语言，超越了经典的报道书籍，探讨了有关布宜诺斯艾利斯生活的问题。菲格雷多用他的经验来解释一些看似平淡无奇的问题，但这些问题表明了该国问题的螺旋式上升，例如购买窗帘、了解一公斤桃子的合理价格或取消购买新车的梦想等问题纸。她将布宜诺斯艾利斯与美元之间的内在关系与这场货币危机的政治原因联系起来。这一切都发生在一个在 1900 年代初被预言将成为全球强国的国家中。而且，尽管我们离这一目标越来越远，但我们仍然取得了前所未有的成就，例如五项诺贝尔奖——尽管我们仍然没有——教育、健康和安全标准仍然优于巴西大都市，尽管南锥体邻国目前的经济形势令人窒息。记忆：阿根廷独裁时期最大的酷刑中心埃斯玛博物馆被列入联合国教科文组织世界遗产名录 你能想象一个没有战斗的世界吗？探索所有财富的分配地阿根廷小镇。更重要的是，这本书——由大使马科斯·阿赞布亚 (Marcos Azambuja) 作序——展示了这个国家对心理学和分析的痴迷从何而来（布宜诺斯艾利斯甚至在巴勒莫有“弗洛伊德别墅”和咖啡）指的是治疗），一个处于危机中的国家如何拥有世界上获奖最多的电影院之一，甚至谁更大——梅西或马拉多纳。体育运动是从政治和社会学的角度来看待的，这对于这个在大都市地区拥有最多体育场馆的国家来说是一个基本问题：大布宜诺斯艾利斯地区拥有令人难以置信的 36 个体育场馆。这本书还有助于解释为什么邻国的足球运动比巴西更加暴力，并且解决方案比英格兰更复杂，英格兰成功地禁止了流氓——自 1922 年以来，阿根廷已记录了 346 人在体育场内死亡。但“阿根廷，Qué pasa？”的伟大使命是为了帮助解释这个国家从世界上最富有的国家之一到一连串的危机，这些危机使人民陷入贫困，他们曾经对其社会条件感到自豪，但被其国家视为势利和以自我为中心的人。邻居。 — 了解阿根廷危机的根源是了解其现状的基础。 80年来一直兜圈子，找不到出路，经济、社会和政治问题不断加深。菲格雷多说，目前的崩溃预计会进一步恶化，这是数十年来错误决策、不稳定政策、政变和民主侵蚀的结果。哈维尔·米莱（左）和塞尔吉奥·马萨（右）是阿根廷总统候选人费尔纳德斯（Fernádez））和帕特里夏·布尔里奇（Patricia Bullrich）（前总统毛里西奥·马克里（Mauricio Macri）政府部长）。这位极右翼候选人是八月初选的获胜者，除了蔑视南方共同市场之外，还提出经济美元化和中央银行的终结，这对边境这边产生了直接溢出效应。 — 10 月 22 日总统选举中最受欢迎的极右翼领导人哈维尔·米莱 (Javier Milei) 的现象在我们深入研究阿根廷历史时是有道理的。作者表示，米莱承诺让阿根廷人重返20世纪头几十年的辉煌过去，当时阿根廷是世界上最富有的十个国家之一，并在传统政党深陷危机的背景下点燃了希望。新侨民根据自己的经历，并受到她父亲、记者牛顿·卡洛斯 (Newton Carlos) 的启发，牛顿·卡洛斯是国际新闻业的先驱之一，也是拉丁美洲的爱好者，于 2019 年去世，享年 91 岁 - Janaína Figueiredo 成功地将其与巴西进行比较和相似之处促进像阿根廷这样复杂、激烈和热情的国家的理解。 ——阿根廷是巴西在本地区的战略伙伴。更好地了解我们兄弟的国家是重要且必要的，因为那里发生的一切都会对我们的国家产生影响。这本书旨在让巴西人更接近这个令他们着迷但许多人却知之甚少的国家。尽管在许多人的想象中，仍然存在着一个成熟的阿根廷，在探戈、美食、电影和文学方面拥有深厚的文化，但近年来，人们对这个国家不断重叠的危机、失控的通货膨胀的看法有所扩大。生活水平和购买力的下降在世界上是罕见的。邻国重建的挑战在很大程度上影响着巴西，这一挑战与阿根廷人新一轮外流的强烈愿景一起被描绘出来，散居国外的人们寻求替代方案和新观点。正如菲格雷多总结的那样：“如果巴西不适合业余爱好者，那么阿根廷也不适合弱者。”</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/a-argentina-para-alem-dos-cliches-do-nosso-vizinho-mais-cativante.ghtml</guid></item><item><title>市场上产品包装缩小，但价格不变</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/09/24/embalagem-de-produtos-no-mercado-encolhe-mas-o-preco-continua-o-mesmo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dQGA2S1vr2d19JL0cNYv_lnk3wQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/p/yoi1m8TfC3pu07gIt7tg/103775145-ec-rio-de-janeiro-rj-25-07-2023-cesta-basica-no-supermercado-merko-na-tijuca.-foto-leo-m.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; GLOBO进行的一项调查发现，有20种商品进行了尺寸缩小，数量减少了，但价格保持不变。在不改变产品价值的情况下减少数量的策略再次成为社交媒体上用户投诉的对象。尽管存在不满，但只要消费者明确获悉通胀下降的消息，“降低”通胀的尝试并不违法。热浪袭来，能耗上升，空调销量猛增，你要买空调吗？看看最便宜的五件电器是哪五件。是缩小了的肥皂、番茄酱、饼干，甚至是一块多用布都变小了。 GLOBO 进行的一项调查发现，市场货架上大约有两打产品尺寸缩小了。该行业使用的策略被称为“redufflation”。其中一个案例是 Piraquê 的传统 Maizena 饼干，其包装从 200 克减少到 175 克。同一品牌的威化饼从160克变成了100克。 Quero和Tarantella品牌番茄酱从340克减少到300克。同样，唐的果汁粉从25克增加到18克。就连狗粮也没有逃脱：针对 12 个月至 7 岁的狗的 Peigree 包装减少了 10%，从 1 公斤减少到 900 克。查看一些在手机上“缩小”Editoria de Arte O GLOBO 的产品：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 37 岁的糖果商 Natalia Mendes 在购物时对商品的新尺寸感到惊讶。她甚至怀疑家人吃得更多，直到她注意到发生了什么。 — 它和我们经常买的东西一样，而且字体很小，即使戴着眼镜也很难看清，购物时也不会被注意到。 — Natália 说。来自巴西经济研究所 Fundação Getulio Vargas (Ibre/FGV) 的经济学家安德烈·布拉兹 (André Braz) 表示，这种做法已经持续多年，并警告说这意味着价格上涨：改变的是她体内的重量。这是一种伪装信息的方式。由于您以相同的价格获得的产品较少，因此您需要支付更多的费用。价值 2,200 万雷亚尔的游艇、水上汽车和帆船共享：来自圣保罗游艇展的消息 更多透明度 巧克力棒的标准重量曾经是 200 克，但如今许多巧克力棒的重量仅为 80 克。问题是价格并没有遵循这个差异。 23 岁的学生 Marcos Vinicius de Freitas 是巧克力爱好者，他抱怨巧克力棒的缩水： — 现在为了满足我的渴望，我必须买两块巧克力，只买一块是不够的。查看提示：热浪：如何选择理想的空调？在研究机构中，通货膨胀的这些小幅度的变化并没有被捕捉到。 — 如果受监控产品的任何特征发生变化，无论是重量、尺寸、体积甚至品牌，则该产品将被停产或更换（在价格收集中）。这样一来，这种减少在技术上是无法观察到的——同样来自 Ibre/FGV 的 Matheus Peçanha 说。巴西超市协会 (Abras) 副主席马尔西奥·米兰 (Márcio Milan) 在一份声明中表示，零售商没有注意到这些变化。他捍卫供应商透明度的必要性。了解：随着 8 月份燃油价格上涨，衡量家庭支出的通货膨胀加速，FGV 表示，“一些超市已经采取行动，提醒消费者注意这种做法”，报告摘录称。如果知情的话，这并不违法。根据巴西食品工业协会 (Abia) 的说法，只有制造商不遵循立法规定的说明，这些变化才被视为不正常。司法部 2021 年颁布的一项法令规定，自变更之日起至少六个月内必须强制提供消费者信息。该标准还规定，有关重量或尺寸减少的信息必须出现在标签主面板上易于看到的位置，并以大写字母、粗体、与标签背景形成鲜明对比的颜色显示清晰的字符，最小高度为两毫米。隔壁：阿根廷出现自1991年以来最高的月度通胀，价格一年内上涨124% 例外情况是“主面板面积等于或小于100平方厘米的包装，其最小字符高度”是 1mm（一毫米）”，文件中写道。根据司法和公安部下属的国家消费者秘书处（Senacon）的说法，如果消费者发现任何违规行为，他们必须向消费者保护机构（例如 Procons、公设辩护人办公室和检察官办公室）进行投诉，甚至向消费者保护机构提出投诉。在 Consumer.gov.br 平台上。 Tang 和 Lacta 品牌的所有者 Mondelez 表示，就果汁而言，新的重量为消费者提供了相同量的清爽感，相当于一升。他补充说，他拥有广泛的产品组合“可以满足各种消费场合”。负责 Omo、Tixan 和 Ypê 品牌的 Química Amparo 和 Surf 的所有者联合利华均表示，这些变化旨在提高产量并减少对环境的影响。危机：消费者向 MaxMilhas 报告获取门票时遇到问题，MaxMilhas 申请司法追偿 对于 Quero 品牌番茄酱的消费者来说，理由是担心成本效益和提供不同的包装尺寸。负责番茄酱品牌 Elefante 和 Tarantella、Minuano 和 Pedigree 的嘉吉公司也表示，产品组合的变化旨在为消费者提供更多选择。 Piraquê 和 Richester 品牌的所有者 M. Dias Branco 承认，降价的目的是弥补生产成本的增加，而不是将增加的成本转嫁给客户。当我们联系到富吉尼时，他拒绝就该话题发表评论。 Furatto 是一家生产缩小尺寸的多用途布料的公司，直到本期结束时才对该报告做出回应。 （*实习生在 Luciana Casemiro 的监督下）</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/09/24/embalagem-de-produtos-no-mercado-encolhe-mas-o-preco-continua-o-mesmo.ghtml</guid></item><item><title>巴西足球不知道如何输，也不知道如何赢</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/marcelo-barreto/coluna/2023/09/o-futebol-brasileiro-nao-sabe-perder-nem-sabe-ganhar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/CwRusdx1jbJNup3fvRoKBlEDUpU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/T/t/I2Zoj0TlSm7aP8YNFaug/36601192-rg-exclusivas-revista-o-globo-museu-do-futebol-tristeza-na-final-da-copa-de-1950-co.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;建立在一次失败的基础上，又建立在一系列胜利的基础上，它对两者的反应都很糟糕。巴西足球是建立在失败的基础上的。我们在马拉卡纳佐球场爆冷击败了乌拉圭队，从那以后我们就不知道怎么输了。正如 1950 年世界杯之后的几年里，巴博萨和比戈德——这支球队中唯一的黑人球员——的罪责被构建起来一样，时至今日，人们仍在寻找一个内部或外部的因素来导致三种可能结果之一在暴力的布列塔尼运动中。（或者两个，如果关键的是冠军的话）。守门员基罗加的贿赂。何塞·罗伯托·赖特的卡片。罗纳尔迪尼奥的崩溃。瓷砖匠的入侵。罗伯托·卡洛斯的中场球员。毛里西奥的推动。停电。除了对手打得更好之外，一切都解释了为什么我们没有在拥挤的马拉卡纳球场上实现成为冠军的命运。巴西足球在一系列胜利中得到重建。自从贝利和加林查进入国家队以来，我们已经赢得了四届世界杯中的三届——在他们两人都在场上的情况下，他们从未输过一场比赛。不公平地说，从那时起我们就不知道如何获胜，尽管纳尔逊·罗德里格斯正是在这一轨迹中警告了我们的杂种情结，一种对失败状态的依恋。但最近出现了一个现象，本赛季对里约的两支俱乐部产生了不同的影响：一系列胜利所引起的不适。弗拉门戈今天进入赛场，看看它是否会迎来自 2019 年以来的第一个没有国内或国际冠军的赛季。如果它不能在巴西杯中击败圣保罗（是的，我已经排除了奇迹的可能性）巴西锦标赛上），它将结束其历史上第二成功的序列，只能与80年代初的济科时代相媲美。而它之所以能达到这样的局面，要归功于它自己的不安。自从豪尔赫·热苏斯离开后，留下的奖杯比失败还多，对于主教练、球迷和球员来说，一切似乎都不够好。 Rogério Ceni 和 Dorival Júnior 是这种过度需求的支持者和受害者。桑保利是下一个：关于他的替代者的讨论已经公开，没有丝毫担心决赛的结果。博塔弗戈的轨迹并不那么辉煌，但它以巴西队历史上最好的首轮连续20个俱乐部积分的成绩让球迷们充满了希望——这是另一位自行决定离开的葡萄牙教练的工作和优雅。当球队没能晋级卡里奥卡半决赛时，所有索要路易斯·卡斯特罗头颅的人都排队请求他的原谅，并请求他不要接受阿尔·希拉尔的提议。当这没有帮助时，他们开始寻找像他们一样的工作人员，他们相信 Cláudio Caçapa 就是这样，现在他们指责 Bruno Lage 无法胜任这项工作。与副领头羊的距离仍然是七分，但急躁在这十年里似乎是红黑特权，现在也披上了黑白的外衣。今天，比巴西杯决赛入围者和巴西锦标赛领头羊的球迷平静得多的是尚未赢得南美解放者杯冠军的弗鲁米嫩塞队和甚至还没有离开降级区的瓦斯科队的球迷。对于他们来说，现在的胜利只是一个梦想，而不是一种负担。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/marcelo-barreto/coluna/2023/09/o-futebol-brasileiro-nao-sabe-perder-nem-sabe-ganhar.ghtml</guid></item><item><title>即将主持 STF 的巴罗佐在经历了一段摩擦后与吉尔玛接洽</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/24/proximo-a-presidir-o-stf-barroso-se-aproxima-de-gilmar-apos-historico-de-atritos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5bpoC_MdKCQXJW9CgERK3_8l-LI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/k/q4OfIUQGK7LpXT06eLLg/arte-8-.png" /&gt;&lt;br /&gt;部长们进行了联合投票，并恢复了以法院全体会议上的冲突为标志的关系。作为担任联邦最高法院（STF）院长的准备工作的一部分，部长路易斯·罗伯托·巴罗佐（Luís Roberto Barroso）征求了与他最亲近的同事的建议，例如现任该职位的罗莎·韦伯(Rosa Weber)，除了与法院院长吉尔马·门德斯(Gilmar Mendes)关系密切之外，与他有着长期的摩擦历史。马鲁·加斯帕 (Malu Gaspar)：巴罗佐计划重新安排 STF 对堕胎合法化的审判 查看更多：STF 在弹劾后占多数以维持迪尔玛·罗塞夫 (Dilma Rousseff) 的政治权利 这种新伙伴关系的一个例子是 6 月份在全国护理界进行的史无前例的联合投票。两位部长维持了制定规则的法律并制定了应用指南。该决定规定，各州、联邦区、市和地方当局必须在联盟划拨的资源范围内支付护士、护理技术人员、护理助理和助产士的最低工资。发生在本月讨论工会援助捐款有效性的审判中。在巴罗佐提出投票后，法院院长改变了立场，因此最高法院宣布即使对非工会成员也可以提出指控。法院的多数评估认为，由于时任总统雅伊尔·博尔索纳罗发起的攻击过程中需要“机构防御”，内部关系普遍缓和。 1 月 8 日发生的对 STF 房舍的入侵和破坏事件，凸显了治安法官所定义的“团队精神”。就吉尔马和巴罗佐的具体情况而言，“洗车行动”的结束也起到了一定作用，因为他们在有关该行动的大多数辩论中都处于对立面。找出每位 STF 部长的提名人是哪位总统 “不好的感觉” 接受 GLOBO 采访的一位部长强调，即使在全体会议上进行讨论，今天的讨论也是在温和的气氛下进行的。在1月8日第一批行动的判决中，部长亚历山大·德·莫赖斯和安德烈·门多萨发生了争执，但分歧最终以双方道歉而告终。与 2018 年 3 月的剧本截然不同，当时全体会议对选举捐款行动进行了裁决。在给他的同事的间接信息中，现任院长批评了他所谓的部长们为在法院获得利益而采取的“策略”，“表现得很聪明”。该评论提到了巴罗佐在第一小组的投票，该投票撤销了对堕胎诊所医生和员工的预防性拘留。 ——让我远离你的坏感觉。你是一个可怕的人。邪恶与拖延和精神病的暗示混合在一起。巴罗佐反应说，与阁下一起生活对我们所有人来说都是非常痛苦的。 Míriam Leitão：吉尔玛回答道，卢拉将于下周决定新的 PGR，并于 10 月任命 STF 部长——我将建议巴罗佐部长关闭他的律师事务所。一年前，这位未来的总统就已经指责他的同事“宽容地合作”。院长回应说，他不是“国际罪犯的律师”，指的是巴罗佐在意大利恐怖分子切萨雷·巴蒂斯蒂（Cesare Battisti）执业时担任辩护人的角色。 2021 年 4 月，由于大流行，审判实际上进行，两位部长在法院分析前法官塞尔吉奥·莫罗在瓜鲁雅三重案中的嫌疑的会议上意见分歧，该案以总统卢拉为被告。巴罗佐表示，吉尔玛·门德斯“已经等待了两年的审查请求，院长反驳说，“道德主义是不道德的家园”。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/24/proximo-a-presidir-o-stf-barroso-se-aproxima-de-gilmar-apos-historico-de-atritos.ghtml</guid></item><item><title>阿拉斯将 PGR 留在管理层，其管理层因与博尔索纳罗结盟而受到备案和批评</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/24/aras-deixa-pgr-em-gestao-marcada-por-arquivamentos-e-criticas-por-alinhamento-a-bolsonaro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9xaZFF3KRCPfotv-DsGq2vC1w10=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/j/u5OZOiSzqN2QCQ5mt0NA/augusto-aras.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; MPF 负责人雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 任命并再次任命该职位，结束了 70 多项针对前总统的调查请求；在辩护中，他接着透露，今年他还阻止了大约 120 份针对卢拉、其部长和家人的请愿书。在担任共和国总检察长的最后几天，奥古斯托·阿拉斯致力于为自己做出补偿。他与朋友们分享了 PGR 的成就清单，出版了一本关于他的管理层如何在大流行期间“拯救生命”的书，并在联邦最高法院 (STF) 的告别会上宣布，他是“误解和虚假叙述”。 Bela Megale：为什么莫拉斯和吉尔玛的候选人再次成为 PGR 1 月 8 日的热门人选：与 PGR 签署协议的被告将必须参加 12 小时的“民主与政变”课程 演讲揭示了对评估的不满公众舆论对其轨迹的影响。自上任以来，他因与前总统雅伊尔·博尔索纳罗（Jair Bolsonaro）的结盟和宽大处理而受到批评，主要是因为他对 Covid-19 危机的管理，以及与森特朗政界人士的密切关系。在任职约 1,500 天后，阿拉斯将于周二卸任。近几个月来，在路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦的总统任期内，他试图走一条新道路。他扮演了民主“情人”的角色（“民主，我爱你，我爱你，我爱你”，他在司法年开幕时说），并提醒劳工党成员，他对熔岩的终结负有责任。 -杰托。卢拉打算在该职位上另立一个名字，但总统的周围环境并没有掩盖他选择一位与阿拉斯相似的PGR的计划——一个避免“政治犯罪化”并且“反”的人。拉贾提主义者”。 2022 年选举：“洗车”目标的候选人与对前总统迪尔玛·罗塞夫和米歇尔·特梅尔提出投诉的前任不同，阿拉斯提出了 70 多项针对博尔索纳罗的调查请求。其中，针对新冠肺炎疫情造成的渎职、挪用公款、违反卫生措施、疫情导致死亡等指控。 PGR 也不认为博尔索纳罗反对疫苗和口罩的宣讲有罪，也没有认为他反对 2021 年 9 月 7 日的政变声明有罪。 — 在那里，我本来会就总统违反民主法治的罪行展开调查。克劳迪奥·丰特莱斯(Claudio Fonteles)在第一个任期内被卢拉任命为PGR成员，他告诉环球报，由于巨大的惯性和疏忽，现在导致了这一切。为了反驳这些批评，阿拉斯接着透露，今年他还根据要求对卢拉、其部长和家人进行了 120 多项调查。阿拉斯所实行的政治“反犯罪化”也延伸到了其他政治家，例如商会主席阿瑟·利拉（PP-AL），他目前正在为他重返该职位而开展竞选活动。在阿拉斯执政期间，里拉受到了“谴责”——也就是说，MPF 要求撤回该机构本身就一起被动腐败案件提出的投诉，该案件涉及建筑公司涉嫌支付 150 万雷亚尔的贿赂。奎罗斯·加尔沃公司。 Míriam Leitão：卢拉下周决定新的PGR，十月决定STF部长除了里拉之外，阿拉斯还要求搁置对时任民政部长西罗·诺盖拉涉嫌收受贿赂的调查来自 J&amp;amp;F 集团。 PF 的结论是，诺盖拉犯下了被动腐败和洗钱罪，但阿拉斯的下属林多拉·阿劳霍 (Lindora Araújo) 明白，证据只是基于辩诉交易。 —阿拉斯以更激进的方式复制了被称为“共和国总抽屉”的杰拉尔多·布林代罗（费尔南多·恩里克·卡多佐的前总检察长）的模型，但在更严肃的背景下——宪法学教授丹尼尔·萨门托说在乌尔季。控制很少除了调查和谴责拥有特权管辖权的政客外，PGR还负责对联邦政府行为进行所谓的“合宪性控制”。根据 FGV Direito 教授 Eloísa Machado de Almeida 进行的研究，2019 年至 2022 年间，仅发生了 9 次 PGR 行动。这位教授表示，鉴于 PGR 被撤回，这一角色最终由政党扮演，这些政党是 STF 中针对博尔索纳罗行为的最大诉讼当事人。下台：在 STF 的告别演说中，阿拉斯批评了有关他在 PGR 管理的“不真实的叙述”。 如果说对阿拉斯最严厉的批评来自法律界，那么政治界则有赞扬。联邦议员阿尔贝托·弗拉加 (PL-DF) 是阿拉斯的崇拜者，他表示，他上周收到了总检察长的一条消息，列出了媒体“抵制”的行动。 PGR 通过其咨询机构联系了阿拉斯，并发送了阿拉斯的声明，其中他对“虚假叙述”进行了处理。 “我们的使命不是向右走或向左走，而是保证在法律秩序内实现正义、自由、平等和人类尊严”</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/24/aras-deixa-pgr-em-gestao-marcada-por-arquivamentos-e-criticas-por-alinhamento-a-bolsonaro.ghtml</guid></item><item><title>Esporte 计划对 Fufuca 在马拉尼昂州的据点体育场进行近 20 年来最大的投资</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/24/esporte-planeja-o-maior-investimento-em-estadios-em-redutos-de-fufuca-no-maranhao-que-nos-ultimos-vinte-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EI7NqY67g1H4E2urrMHcSQnHOW4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/K/E0PDMETku3S8xZFYEEcg/fufuca-peritoro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;唐佩德罗和佩里托罗竞技场是近年来该部与该州各城市签订的 79 份协议中最昂贵的。体育部为在马拉尼昂州的唐佩德罗和佩里托罗市建设足球场预留了资源，这标志着在新任部长安德烈·富富卡 (PP) 的管理下，该州的支出创下了纪录。 GLOBO 对过去二十年来联邦政府在马拉尼昂州土地上建设体育场馆的协议进行的调查显示，已完成或在建的 79 项此类工程中，没有一项达到了本月初该部批准的项目水平。 Fufuca 声称没有参与协议的起草。 “富富卡竞技场”：体育界甚至在就职前夕就为新部长大本营的体育场提供了资金 视频：富富卡与市长将获得 470 万雷亚尔建设马拉尼昂州体育场的资金：“你比以往任何时候都更值得信赖”据 O GLOBO 透露，新部长上任后，该部门承诺投入 470 万雷亚尔在佩里托罗建造一座体育场，并投入 520 万雷亚尔在唐佩德罗建造另一个体育场。自 2004 年以来，根据 2019 年与 Zé Doca 市政府签署的协议，体育局授权用于马拉尼昂州足球场建设的最大一笔转让金额为 260 万雷亚尔。按通货膨胀调整后的价值计算，工程将达到约 260 万雷亚尔。 340 万雷亚尔，该项目包括四个油田。经过多次推迟，目前该工程的交付日期为2024年1月。第二名是市政体育场“Doutorzão”的建设，位于距离圣路易斯280公里的Centro do Guilherme。该工程于2020年完工，耗资2.4雷亚尔。万，以修正值表示。预计将于 2019 年 11 月举行的体育场落成典礼视频展示了看台、更衣室和球场上的灌溉系统等结构。看看卢拉政府的 38 位部长 在 Zé Doca 和 Centro do Guilherme 的案例中，预算金额低于体育部为建造 Peritoró 体育场预留的金额。作为2022年该市得票最多的联邦议员，福富卡13日在体育部举行的就职典礼上与市长朱尼奥尔博士（PP）合影，并表示他与当地经理“情同手足”，“将推动城市发展”。在一些重要问题上，例如佩里托罗体育场”。佩里托罗的工作承诺说明于4日发布，就在宣布选择富夫卡担任部长职务的前一天，当时他已经是接替时任部长安娜·莫泽的热门人选。 — 市长支持我是一回事，我提出的协议却没有实现则是另一回事。 （前）部长甚至没有接待我（进行过渡），而且这个签名是在我就职之前 - 富富卡辩称。上个月，佩里托罗市长与联邦议员法比奥·马塞多 (Podemos-MA) 一起录制了一段视频。当时，他表示，体育场的建设由体育部提供资金，将在活跃于该市政坛的议员父亲德德·马塞多捐赠的土地上进行。据对话者称，马塞多所调动的资源不是为了建造新建筑，而是为了让唐佩德罗市政体育场重新投入运营。市政府在联系时表示不了解该协议。佩里托罗市政厅没有返回该报告的联系信息。就职典礼：富富卡接管该部并表示该国“体育质量几乎为零” 该部与马拉尼昂州体育和休闲国家秘书处（Sedel）签署了两项在马拉尼昂州建造体育场馆的创纪录协议。由马塞多提名担任该职位的秘书纳尔迪尔·洛佩斯和我们能党副手也在福富卡的就职典礼上与他一起合影。 “我毫不怀疑，通过这次提名，唯一的获胜者将是我们的马拉尼昂州。恭喜你，富富卡”，洛佩斯在他的社交网络上发布了与新部长的照片时写道。当联系时，塞德尔没有回应。类似的项目相距 80 公里，Dom Pedro 和 Peritoró 各有超过 2 万居民。 Transfere.gov 门户网站上记录的数据汇集了联邦政府向各州和市政府转移资金的信息，显示了州政府提出的体育场提案之间的相似之处。在这两种情况下，“场地翻新和安装”的预算价值均为 180 万雷亚尔。在该地区周围修建“墙”也有类似的费用，约为 30 万雷亚尔，以及建造更衣室，费用为 61.2 万雷亚尔。差异体现在未来场馆的“城镇化”和“入场票务”服务上。 Peritoró 项目预计这些类别的支出分别为 800,000 雷亚尔和 900,000 雷亚尔； Dom Pedro&amp;#39;s 的预算分别为 140 万雷亚尔和 80 万雷亚尔。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/24/esporte-planeja-o-maior-investimento-em-estadios-em-redutos-de-fufuca-no-maranhao-que-nos-ultimos-vinte-anos.ghtml</guid></item><item><title>美国宇航局带着解释太阳系形成的小行星物质的探测器于本周日登陆地球；了解如何观看</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/24/sonda-da-nasa-com-material-de-asteroide-que-explica-a-formacao-do-sistema-solar-pousa-na-terra-neste-domingo-saiba-como-assistir.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dLZxxpuh_S9pL98ojG8fVUIHulI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/g/v5HfU2TUeghdR9xgNKmw/asteroide.png" /&gt;&lt;br /&gt;贝努碎片可能揭示太阳系早期的细节以及地球上水的可能起源；太空舱预计将于上午 11:15 抵达 本周日上午 11:15 左右，OSIRIS-REx 探测器预计抵达。该航天器由 NASA 于 2016 年发射，旨在调查小行星贝努 (Bennu)，自 2021 年以来一直在返回途中。科学家们期望收集到的材料将有助于阐明太阳系是如何形成以及地球如何变得适合居住。着陆将在美国国防部所属的犹他州沙漠进行，这一时刻将在美国航天局的频道上进行现场直播。阅读更多：NASA 直升机在火星上达到新的高度记录观看：图像显示 NASA 探测器在太阳耀斑中行驶这颗小行星的碎片将有助于解开超过 40 亿年的历史。 NASA 认为该样本含有高达 250 克的物质，远高于任务中最初预期的含量。美国宇航局项目执行官梅丽莎·莫里斯说，这个质量可能是“月球轨道之外”最大的样本。 “生命的种子” 日本探测器于 2010 年和 2020 年将第一批小行星样本带到地球，最新发现的是尿嘧啶，RNA 的组成部分之一。这一发现强化了这样的理论：地球上的生命是在小行星与我们的星球相撞时出现的。奥西里斯-雷克斯号首席研究员、图森亚利桑那大学的但丁·劳雷塔 (Dante Lauretta) 表示，这些岩石可能包含“据信可以回答人类所提出的一些最深刻问题的线索”。 — 研究人员表示，这些样本可能代表了这些小行星在地球诞生之初带来的“生命种子”，从而形成了令人难以置信的生物圈、生物进化以及我们今天在这里的原因。贝努直径 500 米绕太阳运行，每六年接近地球一次。着陆情况如何周三（20日），航天器对飞往地球的轨道进行了最后调整。载有材料的太空舱将于2019年10月10日在10.8万公里处释放。高度，四小时后，距离地面还有不到 1.6 公里时，降落伞将打开。这最后一刻大约需要五分钟。一旦太空舱到达地面，一个团队将检查其状况并确定其是否安全。然后将被直升机带到“洁净室”。周一，样本将被运送到位于德克萨斯州休斯顿的美国宇航局约翰逊航天中心的一个专门实验室。科学家们将打开太空舱，在几天内分离尘岩碎片。一些样本现在将用于研究，其余的则为子孙后代保存，当更先进的技术出现时。这种做法自阿波罗登月任务以来一直在进行。NASA 预计将在 10 月 11 日的新闻发布会上公布第一批发现。 2020 年 10 月，样本的获取涉及到一次高风险的操作，当时探测器与小行星接触了几秒钟，并喷出一股压缩氮气，将样本举起并捕获。小行星贝努让科学家感到惊讶，因为在与其表面接触的几秒钟内，探测器的手臂沉入地下，显示出比预期低得多的密度。然而，这使得 NASA 能够携带的重量远远超过最初计划的 60 克。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/24/sonda-da-nasa-com-material-de-asteroide-que-explica-a-formacao-do-sistema-solar-pousa-na-terra-neste-domingo-saiba-como-assistir.ghtml</guid></item><item><title>劳工党盟友爱德华多·佩斯在里约扩大与左翼的冲突</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/24/aliado-do-pt-eduardo-paes-amplia-embate-com-esquerda-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/foaCm9obFGqVHw2LFa4RYWqm9wM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/2/lsCkAURwO4pI96AiAAfg/arte.png" /&gt;&lt;br /&gt;连任候选人、里约市长希望在2024年得到卢拉总统的支持，但与PSOL、PSB等政党领导人以及部分劳工党党员积累摩擦；副总统的选择应引发新的不和 尽管与里约热内卢劳工党签署了政治联盟，但市长爱德华多·佩斯（PSD）继续与部分左翼人士积累摩擦。着眼于 2024 年连任计划，他希望得到路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统（PT）的支持，从而吸引该选民的选票。但与此同时，它也卷入了与领导人的冲突，并在政治领域遭受阻力。在 Ancelmo Gois 专栏中发表的最新案件中，他要求法院在联邦议员 Lindbergh Farias (PT)、PSOL 地区理事会和 Comlurb 前雇员 Célio Viana 的账户上添加在线附件。封锁将用于支付三方提起并由市长胜诉的案件的 27,000 雷亚尔的法律费用。这场精神损害诉讼是在佩斯发表有关去年街道清洁工罢工的文章后发生的。在一篇充满讽刺意味的文字中，他指责该案的三位作者在罢工期间帮助该市街道上的“恐怖主义”和“破坏行为”。 “上面这个人物（与 Célio Viana 合影）是 Comlurb 的前雇员，被任命为工人党议员 Lindbergh 的办公室。我希望这不是政党的官方立场，而是这位以此类行为为标志的议员的孤立的混乱姿态。最重要的是，从圣保罗引进了与 PSOL 有关的政治领导人，以帮助应对当时针对里约的恐怖主义、破坏行为和威胁。事实上，这些人不就是那些总是大声疾呼反对布尔索纳主义独裁手段的人吗？”佩斯写道，但没有提供证据。林德伯格在推特上回应当时的市长：“尊重爱德华多·佩斯（……），将街道清洁工定为犯罪，并称罢工为骚乱，市长将自己等同于这个仇恨人民、总是攻击人民的右翼分子。”这位劳工党成员发帖称，他是最穷的，他指责佩斯的攻击是基于 WhatsApp 的“照片”。冲突根源 林德伯格在 2020 年至 2022 年担任议员期间对佩斯政府提出了激烈批评，他所领导的劳工党派别不愿与市长结盟。他为自己的 2024 年候选人资格或对 PSOL 预候选人、联邦众议员塔西西奥·莫塔 (Tarcísio Motta) 的支持进行了辩护。对于副手来说，劳工党在谈论支持佩斯时“有些言过其实”。市长与左翼阵营之间的另一个冲突根源是2022年选举中州政府的争端，佩斯支持来自PDT的罗德里戈·内维斯，提名他的盟友费利佩·圣克鲁斯为副总统。在整个竞选过程中，佩斯批评了他的前政治对手、社会安全局候选人马塞洛·弗雷克索。除了质疑弗雷索担任州长的资格外，他也不赞成卢拉给予公共安全局独家平台的决定，并称这一立场是“高跃进”。作为回应，现为工人党党员兼巴西国家电力公司总裁的弗雷克索表示，佩斯在反对以克劳迪奥·卡斯特罗（PL）为代表的布尔索纳主义斗争中“分裂”了里约热内卢。然而，在第二轮比赛中，竞争对手们齐心协力支持卢拉。佩斯一头扎进竞选活动，并在首都的选举战略地点（例如北部和西部地区）组织了活动和集会。总统选举中的这种支持为佩斯与劳工党在里约的和解铺平了道路。为了巩固联盟，佩斯向劳工党授予了职位：女议员泰纳·德·保拉 (Tainá de Paula) 担任环境部长；该市前副市长阿迪尔森·皮雷斯 (Adilson Pires) 前往社会援助机构；马里卡市副市长迭戈·扎伊丹 (Diego Zeidan) 接管了团结经济。但劳工党希望更进一步，并在佩斯的支持下竞选副总统。这应该成为市长和左翼之间的新争论点，因为他暗示该职位空缺应该交给更亲密的政治盟友，例如联邦议员佩德罗·保罗和市议会主席卡洛·卡亚多。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/24/aliado-do-pt-eduardo-paes-amplia-embate-com-esquerda-no-rio.ghtml</guid></item></channel></rss>