<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 23 Sep 2023 06:08:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>一场比赛的奇迹：阿拉斯卡埃塔提前返回弗拉门戈，但准备牺牲</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/23/milagre-por-um-jogo-arrascaeta-volta-ao-flamengo-bem-antes-do-tempo-previsto-mas-pronto-para-o-sacrificio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/X8iu0xMoNYESmdR1dQQZJ_HK-eM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/Y/s/1BDAAwRhi6zmLS7cEleA/52440990309-aea96ed9b2-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;经过专门针对决赛的治疗后，乌拉圭人甚至可能成为对阵圣保罗队的首发球员。中场球员阿拉斯卡埃塔通过了最后一次测试，然后确认参加明天在莫伦比举行的弗拉门戈队和圣保罗队之间的决赛。这名球员从左大腿的严重受伤中恢复过来，完成了两次有球训练，今天将在决定巴西杯比赛之前与球队进行最后一次活动。经过四个星期的强化治疗，分三个阶段，阿拉斯卡埃塔才恢复到足以打首发的状态，尽管他的身体状况还远未达到理想状态。股二头肌受伤需要三个月才能完全康复。因此，乌拉圭人已经为这场比赛做好了准备，整个赛季剩下的时间都要做“保养”。前锋路易斯·阿劳霍（Luiz Araújo）也是如此，他也遇到了类似的甚至更严重的问题，但恢复速度比乌拉圭人稍快一些，而且桑保利也可以上场。两次回归进程加速，参与堪称奇迹。有一个明确的观念，运动员不是100%的，而是会因环境而牺牲自己。因此，一切工作的成功也将取决于获得的称号。教练现在需要决定谁前往阿拉斯卡埃塔加入球队。目前基本的疑问是在加比戈尔和佩德罗之间，因为布鲁诺·恩里克将被保留。在中场，乌拉圭人将占据中锋身后的空间，格尔森位于左侧。随着普尔加的回归，桑保利是否会留下维克多·雨果还是启用中场球员蒂亚戈·马亚仍然是一个问题。另一个疑问是罗西和首发球员马修斯·库尼亚之间的进球。防守方面，莱奥·佩雷拉将与法布里西奥·布鲁诺并肩作战。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 05:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/23/milagre-por-um-jogo-arrascaeta-volta-ao-flamengo-bem-antes-do-tempo-previsto-mas-pronto-para-o-sacrificio.ghtml</guid></item><item><title>剧本室</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/gustavo-poli/coluna/2023/09/sala-de-roteiro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9X6Vb2MxURCNdrmjQmgUgNedzzE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/D/aXcsCrRjeAQOCQzN4fSQ/104344325-rio-de-janeiro-rj-17-09-2023-futebol-flamengo-x-sao-paulo-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;编剧着急了。千载难逢的机会终于来了。他的任务是编写 2023 季的《老大哥萌高》系列，有望成为年度大热门。他决定冒险一试。这将是夸张的、开箱即用的。我只需要说服剧本室，吸引现实编辑并说服逼真分析师。接待很直接：——然后呢？你给我们带来什么？他毫不犹豫：——看……我们在第一集中从一颗炸弹开始。我们解雇了赢得巴西杯和解放者杯冠军的教练。 - 有？ ——稍后他又回到了这个故事。 ——谁接替他的位置？ ——离开科林蒂安的葡萄牙人。 — 在欧洲照顾生病的婆婆是什么感觉？ - 确切地！看看戏剧性的冲锋。压力够大，磨炼竞争！ — 他是从赢得帕尔梅拉斯超级杯开始的吗？ ——不，输了。他还把 Recopa 输给了果汁队。 ——那你是世界冠军吗？ — 不。我在半决赛​​中输给了阿尔希拉尔。 ——但这只是个笑话！ - 那。危机只会加剧。然后他在卡里奥卡决赛中四次输给弗鲁米嫩塞！ ——这是什么疯狂的事？然后葡萄牙人出来了？ — 不。它一直持续到在解放者杯中输给一支不知名的厄瓜多尔队并被布拉甘蒂诺击败为止。 ——写作前喝酒吗？这只是耻辱。 ——然后最精彩的部分开始了。现实编辑受不了了：——什么感觉？你明白我们在这里谈论的是BBM吗？来自我们最大的预算？你只能是在开玩笑。这个想法是否会疏远消费者？ - 冷静的。跟我来。接下来......俱乐部签下了豪尔赫·桑保利！ — 啊，是的……疯狂的一个！开始救赎回合！ - 不！桑保利与演员们相处得不好……加比戈尔说弗拉门戈不是老大哥。压力更大……解放者队16强被巴拉圭队淘汰！ — 你服用过任何精神药物吗？ - 留在我身边！不久之后......球队在BH击败了Atlético-MG......但体能教练在更衣室里殴打了佩德罗。 - 一拳？在更衣室里？ — 每个人都去报警。准备者被解雇。不久之后……格尔森在训练中用拳打断了瓦雷拉的鼻子。加比戈尔与马科斯·布拉兹争论。 — 这不是为了运河战斗，朋友。 — 但球队吓坏了格雷米奥并进入了巴西杯决赛。猜猜反对谁？ - WHO？ — 对阵圣保罗多里瓦尔 — 年初开火！剧情转折！弗拉门戈队首场比赛表现不佳，输掉了比赛。在做出决定的那一周，加比戈尔的长相被抢劫了，他试图通过表现得像个木克来安抚罪犯。粉丝骚扰马科斯·布拉兹——他为保护女儿而战，结果咬了某人的腹股沟！房间里一片寂静。编辑和分析师面面相觑。其中一个害羞地结结巴巴地说：——腹股沟？另一个说：——双倍？编剧兴奋地继续说道：——所以我不知道我们是否会以莫伦比的一场神圣胜利结束，还是一场惨败，为悬念奠定基础……就像……新教练和 2024 年的救赎。哪个对你来说听起来更强烈？作者摘下眼镜。抓破你的眼睛。他看着分析师，慢慢地说：——请有人承认这个疯子。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 05:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/gustavo-poli/coluna/2023/09/sala-de-roteiro.ghtml</guid></item><item><title>由于桑保利无法参加 2024 年的比赛，弗拉门戈队的雷达上出现了豪尔赫·热苏斯和蒂特的名字；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/23/com-sampaoli-descartado-para-2024-flamengo-tem-nomes-de-jorge-jesus-e-tite-no-radar-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Vr5h4eCHIAES2PtItFRhRedRgyY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/O/BH3rFnQWaet2njLXg2Iw/arte-7-.png" /&gt;&lt;br /&gt;俱乐部已经向市场发出信号，表示将做出改变，但正在等待决赛开始谈判。弗拉门戈已经警告足球市场，豪尔赫·桑保利不会在2024年留在俱乐部。董事会正在等待决赛巴西杯主席开始讨论可能的继任者。如今，豪尔赫·热苏斯和蒂特的名字刚刚出现在人们的视线中。目前还没有与教练或其代表就课程进行谈判。耶稣受雇于沙特阿拉伯，但在内马尔的阿尔希劳受到解雇威胁。蒂特在带领巴西队休息一年后，在等待来自欧洲的球队时，他表示愿意从明年开始接管巴西的俱乐部。这两个名字在弗拉门戈的部分地区都受到抵制。感谢热苏斯处理俱乐部最后一次引进他的尝试的方式。反过来，蒂特也因为他在选拔中的形象，以及球队内部的保留意见，尤其是加比戈尔。关于桑保利继任者承诺的争论在对阵圣保罗的比赛后变得更加激烈。阿根廷人的合同到2024年底为止，根据具体情况，他的任期可能会延长，这样弗拉门戈队仍然可以尝试在巴西锦标赛中做出反应。然而，锤子已经敲定，明年没有气候继续下去。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 05:09:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/23/com-sampaoli-descartado-para-2024-flamengo-tem-nomes-de-jorge-jesus-e-tite-no-radar-entenda.ghtml</guid></item><item><title>分析：队长马萨尔被驱逐的愚蠢举动对博塔弗戈的又一次失败造成了太大的伤害</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/09/23/analise-expulsao-do-capitao-marcal-em-lance-bobo-prejudica-demais-o-botafogo-em-mais-uma-derrota.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5BPbbzl-Du1eF8_p3EzgpBV4hIo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/V/Ppwa0WSXmWC14Kax3IXA/104399588-marcal-corinthians-x-botafogo-pelo-campeonato-brasileiro-no-estadio-arena-corinthiuans.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;边后卫在前场比赛第20分钟吃到不必要的红牌，看到争冠主要竞争对手帕尔梅拉斯被格雷米奥击败后，人们期待博塔弗戈能再次发挥出色，赢得胜利并增加他们的领先优势。但对阵科林蒂安队的比赛情况却恰恰相反。由于左后卫马尔萨尔被不必要地驱逐的巨大影响，黑白队在新基米卡球场以 1-0 落败，目前积 51 分，领先黑白队 7 分。这是博塔弗戈连续第四场失利，也是巴西队的第三场失利。尽管遇到了巨大的逆境，即近70分钟的比赛中少一人，但布鲁诺·拉赫的球队又遭遇了一场糟糕的比赛，教练也是如此，他犯了一个错误，在半场没有对球队做出改变——一次，在对阵弗拉门戈的经典比赛中出现了类似的阅读错误。驱逐改变比赛 虽然场上球队数量相等，但博塔弗戈比科林蒂安队更好。在富有创造力的球员的良好参与下，黑白队表现出了有趣的进攻量。作为球队的挡风玻璃的马龙·弗雷塔斯（Marlon Freitas）在分配进攻方面做得很好，并让路易斯·恩里克（Luis Henrique）在左路，在蒂基尼奥·苏亚雷斯（Tiquinho Soares）的支持下作为主要目标。然而，除了没有制造出任何非常危险的进攻外，只是在Tchê Tchê禁区外打出一脚漂亮的射门，博塔弗戈在比赛中的优势是短暂的。第20分钟，马萨尔与佩德罗铲球，击中科林蒂安前锋小腿，吃到黄牌。三分钟后，经过VAR检查，裁判保罗·塞萨尔·扎诺维利选择驱逐这名黑人和白人球员。当马萨尔离开球场时，他对着转播镜头大喊：“这是盗窃，阿贝尔”，这是对帕尔梅拉斯教练的明确回应，后者在周四阿尔维维德对阵格雷米奥的比赛中也谈到了盗窃问题。在落后一球的情况下，布鲁诺·拉赫选择降低球队得分高的防守拦网，并且不进行换人。因此，Tchê Tchê 被移至左翼，Victor Sá 和 Luis Henrique 下撤，与 Marlon 和 Eduardo 一起封闭中场的四人阵——由于球队无球，33 号球员很难帮助盯防。 。无法阅读比赛 在这场比赛中，比赛的场景设计得非常舒适，科林蒂安队的进攻也很轻松，落后的风险也很小。上半场，圣保罗队传球缓慢，也无法创造机会。中场休息时，卢森博戈按照比赛要求对球队做出了调整：他抽出了一名中场球员，换上上半场休息的球队主力雷纳托·奥古斯托和法格纳。布鲁诺·拉赫则无法阅读比赛的要求。因此，科林蒂安队保持了上半场已有的控球权，但技术质量更高，很快就进球了。第13分钟，马修斯·比杜在左路与迪普拉西多争执，传中给吉尔。这名后卫在禁区内担任中锋，利用奎斯塔的走位失误，向佩里的防守冲去。篮板球上，吉尔亲自完成：1比0。进球后，已经示意换人的布鲁诺·拉赫立即三人出击：他为路易斯·恩里克、马龙·弗雷塔斯和蒂基尼奥换下迭戈·科斯塔、加布里埃尔·皮雷斯和雨果。因此，教练在左路安排了一名边后卫，但并没有解决中场缺乏战斗力的问题——他将一名中场换成了另一名中场，尽管皮雷更具进攻性。另一方面，随着换人，儒尼奥尔·桑托斯也换下迪普拉西多，让切切成为右后卫，博塔弗戈的进攻性更强。然而，除了维克多·萨的头球攻门，以及最后维克多·库埃斯塔的另一粒头球被卡西奥扑出——这是博塔弗戈在对阵马竞和科林蒂安的比赛中的第一次射门——黑白两色玩家不再打扰他，并被击败。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 04:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/09/23/analise-expulsao-do-capitao-marcal-em-lance-bobo-prejudica-demais-o-botafogo-em-mais-uma-derrota.ghtml</guid></item><item><title>埃隆·马斯克传记揭露：对特朗普的反感、格莱姆斯的出生暴露、对父亲的恐惧</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/as-revelacoes-da-biografia-de-elon-musk-antipatia-a-trump-parto-de-grimes-exposto-medo-do-pai.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3RHbrFwjnySlHOhG7oQWbdXRXYM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/D/I/JduKYBSXi1Yd9boD6gEw/94821656-file-photo-tesla-ceo-elon-musk-gestures-as-he-visits-the-construction-site-of-teslas-gigaf.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在巴西出版的书揭露了世界首富对政治的幻灭以及他与前妻和 X 员工的冲突埃隆·马斯克的新传记将这位亿万富翁商人描绘成一个复杂而痛苦的人物，他的才华常常因语言能力的无能而黯然失色。人际关系——他与妻子、孩子以及他信任的那些帮助发展太空探索和电动汽车业务的人之间的困难，使他成为地球上最富有的人。麻烦的关系：伊隆·马斯克和艾梅柏·希尔德在达尼罗河的除夕夜的小屋 蒂姆：谁是赢得“德国之声”评委青睐的巴西人 这本书由 Intrínseca 在巴西推出，作者是沃尔特·艾萨克森（Walter Isaacson）是一位专门从事传记的记者，记录了史蒂夫·乔布斯（Steve Jobs）、阿尔伯特·爱因斯坦（Albert Einstein）、列奥纳多·达·芬奇（Leonardo da Vinci）和本杰明·富兰克林（Benjamin Franklin）的一生。 《纽约时报》强调了该作品中包含的一些启示。见下文：对 X 员工（前 Twitter）的迫害 马斯克于 2022 年 10 月以 440 亿美元收购了 Twitter，此前他对公司提出了令人惊讶的收购要约，但随后又明显不愿推进该交易。艾萨克森写道，收购 Twitter 后，马斯克和他的顾问梳理了员工的内部通讯和社交媒体帖子，寻找不忠诚的迹象。 Twitter 内马斯克的忠实拥护者被称为“火枪手”，他们在 Twitter 的 Slack 档案中搜索包含“埃隆”的关键词，并解雇了数十名曾对这位商人发表讽刺言论的员工。艾萨克森写道，在马斯克跨行业的商业利益频繁动荡的情况下，父亲的恐惧一直是他的大家庭的安慰之源。但他与父亲埃罗尔的关系却是他内心创伤的根源。马斯克的父亲被描述为在情感和身体上虐待他人，并在某些段落中以贬义的方式提到黑人。谈到 2016 年马斯克同意与关系疏远的父亲见面时，一位朋友告诉艾萨克森：“这是我唯一一次看到埃隆的双手在颤抖。”艾萨克森写道：“有些人在马斯克的头脑中占据了一个恶魔般的空间。他们激怒了他，让他变得黑暗，并唤醒了冷酷的愤怒。他的父亲是第一。” 2020 年 5 月，歌手兼词曲作家格莱姆斯（又名克莱尔·鲍彻）生下儿子 X 时，马斯克拍摄了一张出生照片，并与她的朋友和家人分享，包括她的父亲和兄弟。格莱姆斯感到震惊是可以理解的，并努力要求删除这张照片。 “他只是不明白我为什么感到不安，”她告诉艾萨克森。政治与特朗普 马斯克的政治立场无法简单归类。尽管他攻击自由派批评家，对进步的民主党人（今天被称为唤醒派）进行长篇大论，并且偶尔宣扬极右翼阴谋论，但他更多地被描绘成对民主党左翼倾向的幻灭，而不是民主党的粉丝。共和党人。马斯克一再声称自己不是前总统唐纳德·特朗普的崇拜者，他告诉他的传记作者：“我不是特朗普的粉丝。他具有破坏性。”艾萨克森写道，马斯克对这位前总统“深感蔑视”，“他认为他是个骗子”，据马斯克说，他似乎“有点疯狂”。但他也不支持乔·拜登，尽管他告诉艾萨克森，如果他支持的话，他会在 2020 年投票给他。 （他决定不投票，因为他在加利福尼亚州登记，并认为这是一种浪费，因为该州在总统选举中没有竞争力。）马斯克描述了几年前与拜登的一次会面，但他对此不以为然。 “当他担任副总统时，我们去旧金山吃午饭。他聊了一个小时，真的很无聊，就像那些玩偶，你会一遍又一遍地说同样的废话。”对人工智能的担忧 马斯克长期以来一直关注人工智能（AI），他认为人工智能是潜在的生存威胁。他是 OpenAI 的联合创始人，之后于 2018 年与该组织断绝关系，最近又宣布他正在组建一家竞争对手的人工智能公司 X.AI。马斯克决定创建 X.AI 的部分原因是出于对人口不足的担忧。 （他是十个孩子的父亲。）“他观察到，由于人们没有足够的孩子，人类智力的数量正在趋于平稳。与此同时，计算智能的数量呈指数级增长，”艾萨克森写道。马斯克相信，“在某种程度上，生物脑力将被数字脑力超越”。马斯克给 X.AI 的第一批员工设定了三个目标：创建一个能够编写代码的人工智能聊天机器人，另一个经过训练保持政治中立的机器人，以及一个可以推理和寻求真相的人工智能。 “你必须能够分配重大任务，比如‘建造更好的火箭发动机’，”马斯克告诉艾萨克森。特斯拉的生存模式 多年来，特斯拉一直是马斯克公司投资组合中最突出的业务，一直是他的骄傲和压力的来源。公司最初的困难给马斯克带来了漫长而困难的时期，这对他的身体和精神都产生了影响，他在 2021 年的一次采访中告诉艾萨克森：“你不可能为了生存而不断奋斗，总是处于肾上腺素模式，而不感到痛苦。他。”但他也认识到，自己在压力下找到了目标：“当你不再处于生死存亡的模式时，每天激励自己就不那么容易了。”即使取得了成功，该公司也招致了做空特斯拉股票的卖空者的批评。这种做法在 2018 年达到顶峰，当时特斯拉难以实现生产目标，这激怒了马斯克，他称此类销售人员是“公司脖子上的水蛭”。但他承认，其中一些交易员还从内部信息，甚至从飞越特斯拉工厂的无人机中收集到了该公司令人印象深刻的准确信息：“他们掌握的内部信息程度是疯狂的。”特斯拉和太空探索公司 SpaceX 的困难和生产问题也磨练了马斯克的理念，他将其提炼成五步法，他称之为“算法”，并反复向员工援引。这依次涉及：质疑需求、排除零件或流程、简化和优化、加速流程，最后是自动化。 “我已经打破了算法的记录，”马斯克告诉艾萨克森。 SpaceX 马斯克创建 SpaceX 是为了帮助人类成为多行星物种。该公司迄今为止的成功归功于它愿意接受风险，有时成功，有时失败。为了在未来进行星际飞行，SpaceX 需要找到一种当前赚钱的方法。因此，2015 年，马斯克宣布推出 Starlink，寻求进入利润丰厚的互联网服务市场，这次是通过一系列低轨道卫星。这项服务对于战区人民至关重要，并帮助乌克兰军队抵御俄罗斯的入侵。但马斯克也因去年不允许乌克兰使用该服务对俄罗斯海军基地发动无人机袭击而受到批评，担心这会引发战争的重大升级。 “我们不想成为其中的一部分，”马斯克说。 2021 年，SpaceX 首次在没有专业宇航员的情况下成功将机组人员送入轨道。随后，马斯克反思了他和他的公司在推进太空探索方面所发挥的作用：“为大众市场制造电动汽车是不可避免的。如果没有我，这件事也会发生。但成为太空文明并不是不可避免的。这次飞行是一次伟大的尝试。”进步如何需要人类行动的例子。”</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:30:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/as-revelacoes-da-biografia-de-elon-musk-antipatia-a-trump-parto-de-grimes-exposto-medo-do-pai.ghtml</guid></item><item><title>碧昂丝的歌迷俱乐部动员起来，让坐轮椅的歌迷可以参加“文艺复兴”巡演</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/fa-clube-de-beyonce-se-mobiliza-para-que-fa-cadeirante-consiga-assistir-a-show-da-turne-renaissance.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xyCMCt0mPJkGxoyYedckK09PKMU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/2/mVYL17QhWg4hQpYpx2pg/bey.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;乔恩·赫瑟林顿 (Jon Hetherington) 因轮椅无法带上飞机而被阻止前往见这位流行歌星。这位歌手的团队表示，34 岁的乔恩·赫瑟林顿 (Jon Hetherington) 已经为碧昂丝做好了准备。 25 年前就已经准备好了。他穿着黑色裤子和灰色 T 恤，上面印有这位超级明星的头像，背面印有他的歌曲《Heated》的钴蓝色图案，他安排了乘车将他送往俄勒冈州尤金市的机场。最重要的是，他拥有一张令人垂涎的西雅图文艺复兴世界巡演门票。碧昂斯：报纸披露了碧昂斯在“文艺复兴”巡演中所需的不寻常物品；找出哪场十亿秀：碧昂斯超越泰勒·斯威夫特，预计通过新巡演筹集超过 100 亿雷亚尔；但当赫瑟林顿上周四（14日）抵达机场门口时，这个计划很快就泡汤了。该航空公司无法容纳患有脑瘫的赫瑟林顿出行时使用的电动轮椅。机组人员试图为他找到另一架可以容纳他轮椅的航班；他被告知，一架空客飞机可以做到这一点，但唯一可用的一架飞机会让他晚点 12 个小时。赫瑟林顿在接受采访时表示：“这是一个系统性问题，这是能力问题，这是我一生都在处理的问题。” “这一切让我士气低落。”他在社交媒体上发布了一段视频，详细描述了发生的事情，碧昂丝的粉丝（更广为人知的名字是 BeyHive）开始工作，标记了这位歌手和她的经纪公司，并承诺看看是否可以采取一些措施。通过动员，在碧昂丝的代表与他接洽后，赫瑟林顿获得了周四晚上（21日）在德克萨斯州阿灵顿见到碧昂斯的门票。除了演出之外，他们还安排了他的交通，包括他的航班。碧昂丝效应：歌手的演唱会推高了瑞典五月份的通货膨胀“我非常感激和赞赏这一切正在发生，”他说。当谈到让空间变得更加无障碍时，他说：“我希望人们真正参与这些事情。这对我来说很重要。”赫瑟林顿最初尝试乘坐阿拉斯加航空公司的航班，他表示，情况“比一家航空公司的情况还要严重”。 “我们没有以完全包容的方式建设我们的社会或这个国家，”他说。 “在日常生活中，我们有点被忽视和看不见，”他说，指的是残疾人。他可能没能到达西雅图，但这并不是因为缺乏努力。登机口服务员帮助赫瑟林顿坐上机场轮椅，并多次尝试让他的轮椅适合。赫瑟林顿说，登机口的服务员很友善，乐于助人，但最终，椅子仍然高了四英寸。该航空公司表示将报销飞行费用，一名登机口服务员帮助他向阿拉斯加航空公司提出伤残索赔。碧昂丝：流行歌星不会将“文艺复兴”巡演带到巴西；看看其他令巴西粉丝感到沮丧的艺术家 “我们对这次旅行经历感到很糟糕，”该航空公司在一份声明中表示。 “我们的目标是在遇到这样的情况时始终做得更好。”该公司证实了赫瑟林顿提供的细节，并表示其波音飞机在货舱装载电动轮椅时存在尺寸限制。旅客无需告知他们正在使用助行器，但我们鼓励他们这样做。他说，更糟糕的是，就在两周前，他乘坐同一家航空公司的同一条航线，去参加另一场音乐会，这几乎让他放弃了碧昂丝的演唱会。赫瑟林顿曾经遇到过这样的情况。他说，当他去西雅图 WaMu 剧院观看加奈尔·梦奈 (Janelle Monáe) 巡演开幕式时，航班延误了大约 20 分钟才能登机，这很尴尬。但与他试图离开这个地方相比，这根本不算什么。当演出在午夜左右结束时，赫瑟林顿说他曾多次尝试乘坐价格实惠的出租车，但都没有成功。他说，出租车服务公司表示会在有空的时候派车，但没有人来；优步和警方指示他拨打同一电话线。随后赫瑟林顿试图独自返回酒店。但他手机的 GPS 功能停止工作，在他的椅子断电后不久，他最终从午夜到早上 9 点在西雅图闲逛。一位朋友的父亲终于伸出援手，为他预订了一间新的酒店房间。赫瑟林顿通常不会带着轮椅充电器进行快速旅行，因此不得不使用亚马逊的一艘友谊船过夜。 “我想如果这件事发生在珍妮尔身上，碧昂斯会怎样？”他说，“我想，‘也许我不会去。我会再次陷入困境吗？’”但事实并非如此，碧昂丝将是“一生一次的经历”，他说。他从 9 岁起就是一名歌迷，从未看过她的现场表演。上周，当赫瑟林顿到达尤金的大门去参加碧昂丝的演唱会时，他说门口工作人员认出了他上次去看梦奈时的椅子。平价旅行和酒店协会执行董事贾尼·纳亚尔 (Jani Nayar) 表示：“如果椅子无法穿过飞机舱门，航空公司对此真的无能为力。”展会上的障碍只是赫瑟林顿遇到的困难的一小部分。 ，她利用社交媒体平台提高人们对残疾的认识。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/fa-clube-de-beyonce-se-mobiliza-para-que-fa-cadeirante-consiga-assistir-a-show-da-turne-renaissance.ghtml</guid></item><item><title>法官对自己薪酬的看法与现实相去甚远</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/percepcao-dos-juizes-sobre-a-propria-remuneracao-e-distante-da-realidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hGNwwckgxdeosuh9q8yq0f_wd9g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/y/1LInLCS9ChApMmlyBdmg/91837356-ri-rio-de-janeiro-rj-02-03-2021-opercao-mais-valia-policia-federal-cumpre-mandado.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;尽管他们属于公共服务精英，但 CNJ 的一项调查发现，四分之三的巴西法官表示不满意 每四名巴西法官中就有三名认为他们获得的薪酬不足国家司法委员会 (CNJ) 本周发布。考虑到这种看法通常受到培训时间、工作量、服务年限或职业规划等因素的影响，几乎所有工人都对自己的工资不满意也就不足为奇了。然而，在这种情况下，不满恰恰来自于资金雄厚的公务员精英。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/percepcao-dos-juizes-sobre-a-propria-remuneracao-e-distante-da-realidade.ghtml</guid></item><item><title>演讲很好。演讲</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/carlos-alberto-sardenberg/coluna/2023/09/o-discurso-foi-bom-o-discurso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/k76CaoyiGPZA5XHy-GhwQiHHk7Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/u/CtN6dvRtCFXLud9TqmxQ/104359291-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-addresses-the-78th-united-nations-general-as.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总统能谈论保障国家领土而不向臭名昭著的侵略者俄罗斯赔罪吗？卢拉总统在联合国大会上的演讲获得了公众和评论家的成功。你怎么得到的？订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:05:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/carlos-alberto-sardenberg/coluna/2023/09/o-discurso-foi-bom-o-discurso.ghtml</guid></item><item><title>阿根廷《明天我就是你》</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/pablo-ortellado/coluna/2023/09/argentina-eu-sou-voce-amanha.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/RSdSlUxmJ3oYnIBcq9WMWIUxB9k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/v/iaCYo2RWAlK2BKH4r1Lw/103897680-argentine-congressman-and-presidential-pre-candidate-for-la-libertad-avanza-alliance-javie.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;米雷完全有机会获胜，稍有不慎，他就会在第一轮获胜。一个月内，阿根廷将举行总统选举。在大多数民意调查中，最受欢迎的是哈维尔·米莱（Javier Milei），他是一位自由主义者和反体制的局外人，他打算使经济美元化，加大力度打击犯罪，并与性别意识形态作斗争。从某种意义上来说，他不是博尔索纳罗，但两人的相似之处也不小。和博尔索纳罗一样，他是局外人，没有政党，他发表反对精英的言论，并承诺彻底改造这个国家，改变那里的一切。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:05:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/pablo-ortellado/coluna/2023/09/argentina-eu-sou-voce-amanha.ghtml</guid></item><item><title>万岁，维里西莫！</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/eduardo-affonso/coluna/2023/09/salve-verissimo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3jFrikp685X04F1rdNfUB9dkskw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/u/2/gFmrZFRAqv87jnDTg7hw/verissimo-vale.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;报纸上、喜剧节目的新闻编辑室里都在想念你，以及你是如何做到的！在这样的时刻需要你的诗歌 还有三天，但是……如果专栏今天而不是周二发布，该怎么办？ 9 月 26 日是您的生日，这是让您回到第 3 页这一角落的理想借口。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/eduardo-affonso/coluna/2023/09/salve-verissimo.ghtml</guid></item><item><title>克拉科兰迪亚是最大的城市僵局</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/09/cracolandia-e-o-maior-impasse-urbano.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TMUBE5P2GAwcAvGahGgrE7oj6Po=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/R/kYB7gBRFe3OgJY73AqDA/104141051-brasil-sao-paulo-sp-31-08-2023-cracolandia-dependentes-quimicos-e-traficantes-ge.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;疏散行动失败了，因为总是有新人到达、经过，也有老人返回。至少三十年来，不同的政府一直面临着当代最大的城市僵局：圣保罗的克拉科兰迪亚的挑战。为什么如此多的警察行动未能将这些人驱散出该地区？订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:05:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/09/cracolandia-e-o-maior-impasse-urbano.ghtml</guid></item><item><title>俄罗斯驻巴西大使表示，“对俄罗斯的制裁失败了”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/as-sancoes-contra-a-russia-falharam-afirma-embaixador-da-russia-no-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/H4-cHXoJKzVDFxR_S3eFXHl8oPI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/p/APugYZQsmd7XK2lyfqgw/104398282-pa-brasilia-df-22-09-2023-entrevista-exclusiva-embaixador-da-russia-no-brasil-ale.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;阿列克谢·拉贝茨基在接受《环球报》采访时表示，巴西的表现是积极的，美国从乌克兰冲突中受益。俄罗斯驻巴西利亚大使阿列克谢·拉别茨基 (Alexey Labetskiy) 表示，上周三在纽约举行的联合国大会自然受到了莫斯科的关注。据他介绍，巴西政府承认“我们的战略伙伴”巴西的主权。拉别茨基强化了克里姆林宫的说法，即泽连斯基政权是纳粹法西斯政权。他强调，美国和其他西方国家对俄罗斯实施的经济制裁并没有达到预期效果。这位外交官强调，尽管卢拉愿意尝试提出和平方案，但结束俄罗斯和乌克兰之间的战争（始于2022年2月俄罗斯向东欧国家派遣军队）并不符合美国人的利益。这位大使表示，美国将从向欧洲国家出售战争物资和碳氢化合物中受益。俄罗斯宣布暂停石油和柴油出口，引发包括俄罗斯柴油进口大国巴西在内的担忧。是否有预计保留何时结束？我无法预测。政府决定暂时停止石油和柴油出口，以影响国内市场。当我们讨论石油、衍生品和天然气的价格时，我们必须考虑到世界现在正朝着碳中和的方向发展，但需要考虑到这一变化的所有后果。凡事都要计划好，而不是说说而已。对我们来说，无论是哪个国家，无论是巴西、欧洲还是非洲，主要任务是保证本国经济的运转。我们是石油、天然气和衍生品的生产大国，但我们必须稳定国内市场，国内市场已经出现价格上涨。我们已经看到国内价格下降。克里姆林宫如何看待卢拉总统与泽连斯基总统的会晤？我们尊重战略伙伴巴西的主权政策，并且我们接受在这一政策范围内所做的一切。我们认为，泽伦斯基以及在乌克兰建立的整个政权仍然是一个近乎新纳粹的政权，一个反俄罗斯政权，不幸的是，一个建立在法西斯德国传播的价值观基础上的政权。更重要的是：这个2014年上台的政权被证明是一个受外国势力操纵的傀儡。卢拉和泽连斯基会晤后的第二天，巴西和俄罗斯外交部长毛罗·维埃拉和谢尔盖·拉夫罗夫举行了会晤。他们说了些什么？我们有一个两国之间战略合作的议程。我们正在安理会共同努力，巴西是安理会非常任理事国，将从 10 月起担任该机构的主席。此外，我们赞赏巴西关于解决与乌克兰冲突的可能性的所有想法。实际上，我们有一个广泛的双边议程，其中包括柴油、贸易协定和投资项目。巴西和其他发展中国家被迫支持对俄罗斯实施的经济制裁。莫斯科对此有何看法？我们坚信，西方国家实施的单边制裁是非法的。当我们谈论当前世界经济形势时，我们必须考虑到对俄罗斯的制裁事实上已经失败。西方国家及其支持者切断了银行系统，切断了金融系统，几乎完全阻止了他们的公司进入俄罗斯市场。但效果出乎意料。俄罗斯经济没出什么事吗？我们什么都不缺。制裁为俄罗斯商人在国内外市场开辟了新的可能性。制裁组织者面临的最大未知数是俄罗斯企业家阶层的复兴。他们认为麦当劳的退出会影响市场，但我们没有麦当劳，而是另一家公司购买了资产并以不同的名称生产相同的产品。农业部门的生产呈爆炸式增长。目前我国小麦产量位居世界第一。您不认为俄罗斯作为安理会常任理事国并拥有否决权，可以轻松阻止针对俄罗斯的决议获得通过吗？实际上，没有任何国家会接受单方面制裁，我们知道这些行动不会通过安理会。唯一合法的制裁必须由安理会通过。历史上最全面的制裁是对英格兰的大陆封锁。结果如何？拿破仑死在大西洋的圣赫勒拿岛上。我建议制裁的作者稍微研究一下历史。我还建议制裁支持者阅读马克思和弗里德里希·恩格斯的著作。马克思在《资本论》中写道，无论哪个资本家，如果利润大于300%，他都会卖掉自己的母亲。我们今天正在观察这一点。卢拉总统为建立一个国家集团以帮助俄罗斯和乌克兰之间达成和平协议辩护。巴西能做出贡献吗？我对巴西倡议的看法是，它们非常积极。我们非常理解巴西方面以及总统个人想要实现的目标。但现实却不同。乌克兰人自己有一项法律禁止与俄罗斯进行外交对话。此外，去年3月和4月，首次尝试政治对话，有关该主题的文本几乎已出版。但华盛顿和其他首都的所有者阻止了这一行动，军事行动仍在继续。他们向乌克兰人提供各种军事装备。对于俄罗斯来说，美国想要战争吗？这是非常明显的。美国军事公司可以按市场价格向北约国家供应大量战争物资。如今，欧洲的碳氢化合物市场已经重新分配。俄罗斯的天然气和石油离开了，这个地方现在被美国人占据了，他们的收费要高得多。从明年开始，随着六个新成员（阿根廷、沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国、伊朗、埃及和埃塞俄比亚）的加入，金砖四国（由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非组成的集团）的扩大可能会与G7（称为富人集团，成员包括美国、意大利、加拿大、日本、法国、英国和德国）的实力相对？我不想用重叠和对立来推理。我们首先要研究全球治理。有利于七国集团治理世界的尝试已经失败，发展中国家的问题也没有得到解决。以非洲大陆为例，大多数国家独立60年后，由于前殖民者缺乏投资和缺乏责任，问题非常严重而得不到解决。国际刑事法院指控俄罗斯总统弗拉基米尔·普京犯有战争罪。你们的政府怎么说？我们不是本法院的一部分，我们不想对不属于我们且我们不感兴趣的事情发表意见。就像我们一样，美国人和中国人不属于其中。如果巴西向乌克兰出售弹药，会遭到俄罗斯报复吗？出售或不出售的决定权属于巴西主权国家。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:00:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/as-sancoes-contra-a-russia-falharam-afirma-embaixador-da-russia-no-brasil.ghtml</guid></item><item><title>春天：了解什么是春分，这是标志着季节开始的现象</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/primavera-saiba-o-que-e-equinocio-fenomeno-que-marca-o-inicio-da-estacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/---lwvIV8jssBUUnuXvNX9GsQTM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/r/MBZyhpTamSGlLAM3f3Qw/104354593-brasil-sao-paulo-sp-18-09-2023-a-primavera-chega-no-final-dessa-semana-com-tempera.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这一现象标志着冬天的结束，昼夜等长 从本周六凌晨3点50分开始，南半球开始立春。春分标志着冬天的结束，这一现象使白天和夜晚变得相同。与冬季相比，夜晚的长度相同，白天更长，气温更高。视频：巴西火山学家追踪世界上最活跃的夏威夷基拉韦厄火山的喷发苏珊·冯·里希特霍芬：了解她如何遇到一位名叫她第一个女儿的父亲的医生了解四个季节是由地球的位置决定的由于平移运动导致地球的位置和角度在一年中发生变化，两个半球的太阳入射角发生变化，导致天气变得更冷、更热或白天持续时间更长。春分是地球绕太阳自转的四个重要时刻之一，此外还有秋分、夏至、冬至。在春分期间，阳光直接照射在赤道上，导致白天和黑夜的长度相同，均为 12 小时，并且在不同地区可能会存在分钟或秒的差异。例如，如果太阳在春分日早上 6 点升起，那么太阳就会在下午 6 点左右落下。毫不奇怪，“春分”一词源自拉丁语，意思是“平等的夜晚”。在夏至时，太阳的光线集中在一个半球，带来温暖的气温和更长的白天，而在另一个半球则凉爽，夜晚持续更长的时间。春季于 12 月 22 日 00:27 结束，标志着夏季的开始。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:00:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/primavera-saiba-o-que-e-equinocio-fenomeno-que-marca-o-inicio-da-estacao.ghtml</guid></item><item><title>Mega-Sena 本周六抽奖 4000 万雷亚尔奖金</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/23/mega-sena-sorteia-premio-de-r-40-milhoes-neste-sabado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2y8i4z9RdWkWp7DDiy1uGhgEESk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/M/6alVhTTAaPYrKklUILCQ/novos-volantes-18jan18-foto-rodrigo-de-oliveira-30.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西利亚时间晚上 7 点之前均可投注； Caixa 现场直播比赛 Caixa Econômica Federal 将于本周六举办第 2,636 届 Mega-Sena 比赛，估计奖金为 4,000 万雷亚尔。了解更多：一名 8 岁女孩在 SP 的一口井中被发现死亡之前，曾与邻居外出并出现在镜头前；警方调查 经济：CVC 将雇用 1000 名员工，相当于其现有劳动力的三分之一 最低猜测成本为 5.00 雷亚尔。除了这种投注模式外，用六个选定的号码支付主要奖金，还可以通过匹配四到五个十来赢得奖金。抽奖通常于晚上 8 点在圣保罗的 Espaço da Sorte 举行，并在该机构的社交网络上进行现场直播。可以在抽奖当天晚上 7 点之前在认可的彩票网点、在线或彩票应用程序上进行 Mega-Sena 投注。 Bolão Bolão Caixa 可供投注者进行团体投注。只需填写方向盘上的相应字段或询问彩票服务员即可。在 Mega-Sena 中，头奖的最低价格为 R$10，每股不能低于 R$5。可以持有至少 2 股、最多 100 股的头奖。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 03:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/23/mega-sena-sorteia-premio-de-r-40-milhoes-neste-sabado.ghtml</guid></item><item><title>居民报告说，北区 Chapadão 和 Pedreira 综合体中毒贩之间发生激烈交火</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/moradores-relatam-intensa-troca-de-tiros-entre-traficantes-dos-complexos-do-chapadao-e-pedreira-na-zona-norte.ghtml</link><description>Costa Barros 和 Barros Filhos 的气氛很紧张。居民报告说，在里约北区 Costa Barros 和 Barros Filhos 的 Complexo da Pedreira 和 Chapadão，毒贩之间发生了枪战。根据社交媒体上发布的报道，这场对抗，从晚上10点左右开始。当我们联系时，宪兵队尚未报告他们是否接到电话。该地区是警方不断采取行动打击车辆和货物盗窃行为的目标，但该地区正经历着来自敌对派别的毒贩之间的争端。据民警称，Chapadão 综合体已成为犯罪团伙的行动基地之一，该团伙负责提供重型武器（步枪、手枪和手榴弹），用于盗窃车辆和货物。这些行动主要发生在Baixada Fluminense和大都市区，如尼泰罗伊、圣贡萨洛和里约。在首都，西区的社区，如Barra da Tijuca和Recreio dos Bandeirantes，以及南部地区都有记录。和北区。高速公路，例如 Brasil、Via Light 和 Pastor Martin Luther King Jr 大道。文章正在更新。初始插件文本</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 02:01:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/moradores-relatam-intensa-troca-de-tiros-entre-traficantes-dos-complexos-do-chapadao-e-pedreira-na-zona-norte.ghtml</guid></item><item><title>博塔弗戈输给科林蒂安，巴西锦标赛三连败，浪费了扩大优势的机会</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/09/22/botafogo-perde-a-3a-seguida-no-brasileiro-e-perde-chance-de-ampliar-vantagem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6sucrYphvrsc8HKGYtW4YkRw7Zs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/N/JeKUMwTDaQdn64x2EY6Q/53206788184-020a20cde9-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;冠军领头羊在上半场的23场比赛中少踢一场，从梦幻般的第一轮到第二轮的开局都面目全非。博塔弗戈继续遭遇一系列失误，并再次失利。 0-1负于科林蒂安队后，他们遭遇巴西锦标赛三连败（算上南美杯，则是四连败），至今仍无法恢复良好状态。由于帕尔梅拉斯在本轮输给了格雷米奥，球队也失去了将与第二名的差距扩大到10分的机会。他继续拿下 51 分，并将于 10 月 2 日在尼尔顿桑托斯对阵戈亚斯队的比赛中再次尝试获胜。这场比赛以马萨尔在上半场第 23 分钟被罚下为标志。当两人争夺球权时，边后卫鲁莽地抬起脚，撞到了佩德罗的脚。裁判保罗·塞萨尔·扎诺维利 (Paulo César Zanovelli) 在 VAR 建议复审后才出示了红牌。尽管被驱逐并非无可争议，但马萨尔在离开球场时对着电视摄像机大喊“这是盗窃”时犯了一个错误。那是盗窃，阿贝尔”——指的是帕尔梅拉斯教练前一天向裁判的抱怨。现在，他面临着受到更严重停职的风险。博塔弗戈一开始就对科林蒂安队的出局施加压力，并试图夺回球权。但他对卡西奥的进球威胁不大。当他少了一个时，他就放弃了整个策略。标线向后移动，前方只有蒂基尼奥·苏亚雷斯。然而，科林蒂安不知道如何利用人数优势。他让很多人落后（当他应该在前面有大量的进攻时）并且没有加快传球的速度。对于几乎没有受到威胁的博塔弗戈来说，这是一个方便的组合。结果这场比赛一直沉闷到半场结束。然而，回归后，范德雷·卢森博格推动了球员和策略的改变，而布鲁诺·拉赫则保持了球队的比赛方式。结果黑白队只是继续防守，最终被主队卷入其中。科林蒂安队凭借更加激烈和高质量的触球，开始形成威胁，直到他们找到球门。 13岁的迪·普拉西多没有表现出任何斗志，让马修斯·比杜在该地区崛起。吉尔利用奎斯塔的移动失误，独自头球破门，并在篮板球上首开记录。直到那时，拉格才改变了球队。虽然没有多少实力，但博塔弗戈终于开始陷入危险。但那时已经太晚了。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 01:07:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/09/22/botafogo-perde-a-3a-seguida-no-brasileiro-e-perde-chance-de-ampliar-vantagem.ghtml</guid></item><item><title>阿皮奥称自己是“洗车的残酷受害者”，并呼吁STF恢复库里蒂巴第13联邦法院的诉讼</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/appio-se-diz-vitima-cruel-do-lavajatismo-e-aciona-o-stf-para-reassumir-a-13a-vara-federal-de-curitiba.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mUa7Hu2tjLIqgC48zhD4_xsjh0I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/6/bRTnitR3yGSIA60yQDkQ/b.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在致托夫利的请愿书中，联邦法官声称自己受到迫害，“因为他所代表的内容与特别工作组的行动构成了合法的批评对立”。联邦法官爱德华多·阿皮奥于本周五向联邦最高法院（STF）提交了一份请愿书。该法院要求库里蒂巴第 13 联邦法院恢复审理，该法院正在审理“洗车行动”引起的诉讼。 5月，对该行动案件进行二审审理的第四区联邦地区法院（TRF-4）已将这名治安法官免职，他也成为纪律程序的目标。另请阅读：CNJ 检查员从 TRF-4 中撤回针对 Appio 的案件，但让法官远离 Lava-Jato 了解：为什么 Eduardo Appio 法官不顾 Dias Toffoli 的决定而恢复 Lava-Jato 法庭？ 9 月初，驻扎在阿雷格里港的同一 TRF-4 认为阿皮奥涉嫌实施“洗车行动”，并废除了他做出的决定。然而，最新的 TRF-4 决定于上周二被 STF 部长 Dias Toffoli 废除。然而，托弗里并未决定罢免联邦法官，而是将此事留给国家司法监察员、部长路易斯·费利佩·萨洛芒进行分析。 Lava-jato：记住行动中一些最相关的目标 Salomão 反过来选择从 TRF-4 中撤回针对 Appio 的纪律程序，将其纳入国家司法委员会 (CNJ) 的范围，但仍坚持目前，法官被预防性撤职。在本周五向 STF 提交的请愿书中，法官向库里蒂巴第 13 联邦法院提出了重新任命的请求，托弗里本人是 TRF-4 纠纷相关诉讼的报告员。 “巴西有正义吗？”：德尔坦·达拉尼奥尔质疑托弗里取消对阿皮奥处罚的决定 在文件中，阿皮奥辩称，“导致他被免职的证据，也是纪律指控的支柱”，包括一段视频由他的女婿塞尔吉奥·莫罗（Sérgio Moro）制作，塞尔吉奥·莫罗是“洗车行动”中最臭名昭著的元老之一。 TRF-4 罢免该法官是对联邦法官马塞洛·马卢切利 (Marcelo Malucelli) 的陈述的回应，马卢切利曾对“洗车行动”案件进行二级审判。法官称，若昂·爱德华多·马卢切利 (João Eduardo Malucelli) 的父亲、塞尔吉奥·莫罗 (Sergio Moro) 的女婿兼合伙人，他的儿子接到了一名男子打来的电话，该男子自称是联邦法院雇员，但实际上是阿皮奥 (Appio)。这通电话被理解为法官发出的威胁。几天前，马卢切利推翻了阿皮奥做出的决定，这可能引发了所谓的恐吓。 “我很困惑”：莫罗说他帮助谴责了阿皮奥涉嫌给法官儿子打电话的行为“请愿人拒绝了这一指控，并提倡添加技术意见来反驳作者身份”，阿皮奥在发送给 STF 的陈述中表示。 “用于进行所谓谈话的手机没有被扣押或检查，”他继续说道。 “违反监管链的情况尤为严重，因为塞尔吉奥·莫罗明确承认，他直接采取行动寻求驱逐请愿者，同时，根据众所周知的事实，他与若昂·爱德华多·巴雷托·马卢切利关系密切” ”，法官在文件中继续说道，列出了有关马卢切利和莫罗之间亲密关系的媒体出版物。请愿书称，“申诉人是拉贾蒂主义的残酷受害者，他使用了纪律程序来做出反应”，该请愿书还引用了阿皮奥“由于他所代表的对拉贾蒂主义的合法批评对立”而引起的所谓“拉贾蒂主义愤怒”。工作组的行动。 “托弗里会说他没有作弊”：达拉尼奥尔用桑扎的术语来批评 STF 部长。在请愿书中，阿皮奥还表示，他的预防性解雇“由于失去了奖金，损害了他和家人的生计”。法官随后要求托弗里确定他“立即重新任命”为“库里蒂巴第十三联邦法院​​法官”。作为替代方案，他建议“立即指派他到任何其他联邦法院或‘共同努力计划’工作，包括考虑到司法规定的重要性、治安法官的稀缺以及臭名昭著的待司法规定存在的法律程序”本地”。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:46:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/appio-se-diz-vitima-cruel-do-lavajatismo-e-aciona-o-stf-para-reassumir-a-13a-vara-federal-de-curitiba.ghtml</guid></item><item><title>TSE以多数票驳回博尔索纳罗对导致他失去资格的定罪的上诉</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/tse-forma-maioria-para-negar-recurso-de-bolsonaro-contra-condenacao-que-o-tornou-inelegivel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/g4kVD-bUJAmP7rXEjcNPyUC_Wnk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/Q/lhAiguSr2IJxebmIirsw/bren8031.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;投票通过虚拟全体会议进行；对前总统的处罚有效期为八年 高级选举法院（TSE）于本周五以多数票驳回了上诉，前总统雅伊尔·博尔索纳罗（PL）的辩护人对导致他在八年内没有资格的决定提出质疑。滥用政治权力和滥用媒体。周五凌晨，虚拟审判开始后不久，TSE 监察长 Benedito Gonçalves 部长第一个公开反对辩方的要求。亚历山大·德·莫赖斯、卡门·卢西亚和拉莫斯·塔瓦雷斯一整天都陪伴着他。三名部长（努内斯·马克斯、劳尔·阿劳霍和弗洛里亚诺·德·阿泽维多·马克斯）尚未投票。审判计划持续到29日。在此之前，部长仍可以要求审查并暂停分析。对博尔索纳罗的判决有效期为八年。然而，上月初，前总统的律师向东京证交所提出上诉，对审判中的几个要点提出质疑，其中包括所谓的“政变草案”，理由是它是一份新文件。然而，东京证交所全体会议在今年年初批准了一项规则，允许将文件纳入与 2022 年选举有关的司法调查行动中。辩方认为，原行动的“对象扩大了”。签署请愿书的塔尔西西奥·维埃拉·德卡瓦略律师也对案件调查期间收集的一些陈述提出质疑，并要求澄清这些问题。 6月30日，东京证交所以五票对二票谴责博尔索纳罗去年7月在阿尔沃拉达宫与大使举行的一次会议上攻击电子投票系统的行为。在分析四次会议期间对前总统的指控时，部长们列举了前总统在任职四年期间对民主造成的无数威胁。在此期间，博索纳罗发起了一场针对联邦最高法院（STF）的十字军东征，特别是针对被选为博索纳主义“头号敌人”的部长亚历山大·德·莫赖斯（Alexandre de Moraes）。大多数法官认为，博尔索纳罗的这一行为公然违反了他作为共和国总统的宪法职责。律师仍然可以向联邦最高法院（STF）提出上诉。 TSE 七名部长中的三名也是 STF 的成员，可以参与任何上诉的判决。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:21:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/22/tse-forma-maioria-para-negar-recurso-de-bolsonaro-contra-condenacao-que-o-tornou-inelegivel.ghtml</guid></item><item><title>调查Unisa学生猥亵行为的代表调查了可能的欺凌行为，并表示可能会追究更多学生的责任</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/22/delegado-que-investiga-ato-obsceno-de-alunos-da-unisa-apura-possivel-trote-e-diz-que-mais-alunos-podem-ser-responsabilizados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZWugYUfrcGBw5Vc3lfaw_6Z6ry8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/a/1Q1lDiQlKMqkbCQ7LVNw/f6pas8xxkaa7j0b.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;警方分析视频并将于下周在圣保罗收集证词 圣卡洛斯 (SP) 一般调查警察局代表若昂·费尔南多·巴普蒂斯塔 (João Fernando Baptista) 本周五表示，警方不排除圣保罗大学医学院学生的假设（Unisa）在大学体育赛事期间拍摄的裸体镜头遭到了高年级学生的欺辱。不过，该代表表示，即使信息得到证实，被发现实施猥亵行为的学生也将面临刑事指控：——我们了解学术界的运作方式。无论是否发生过，欺凌问题都是一个值得调查的问题。我们从一开始就一直在分析这一点，如果得到证实，实施欺凌行为的人也可能被追究责任，具体取决于他们对新生施加的胁迫类型。但《刑法》仅在不可抗拒的情况下才对受到强迫的人予以豁免，就像有人用枪指着另一个人的头强迫他们做某事一样。事实并非如此。这位代表告诉《环球报》，只有新生说“不”。民警已经初步采访了一些目击者，目前正在分析 4 月 28 日至 5 月 1 日在圣卡洛斯举行的 CaloMed 体育比赛的视频。录音和比赛举办的体育馆将接受技术专家的指导。在一段流传的视频中，年轻人的行为被解释为模拟集体自慰。从下周开始，调查人员将来到圣保罗首都，听取在Unisa Medicine学生被拍到裸体场面时参加排球比赛的学生的说法。组织比赛的运动队成员也将在 15 名已确定参加该活动的学生作证之前接受听证。圣卡洛斯警察局长表示，更多学生可能面临猥亵行为指控，此类犯罪可判处三个月至一年的拘留或罚款。除了 Unisa 学生之外，警方还收到报告称，来自 Santa Casa、Centro Universitário São Camilo 和 Unifesp 的医科学生也进行了类似的行为：其他大学。对图像的分析将使我们能够识别更多涉及的人。我们仍然不知道我们将面临什么，所以仍然可以发现更多的犯罪行为。在确定哪些人执行了每个操作之前，让我们分析所有事实。被开除并接受民警调查的15名Unisa学生全部是男性，但也可能会要求女学生做出解释。上周在社交媒体上流传的一些视频显示，女孩和男孩在大学比赛中放低了短裤。 GLOBO 本周五表明，厌女症在大学医学课程中司空见惯。新生男女表示，他们一进入大学就被迫接受某种行为准则。一份报告称，这些规定对女性尤其严格，以使她们显得“尽可能不具有性吸引力”。退伍军人的指导是，他们永远不能放下头发、领口、配饰、指甲油、裙子或短裤。他们必须扎高发髻、长裤、遮盖身体的衬衫和封闭的鞋子。男人需要剃光头发。还记得这个案例吗？今年 4 月举行的大学间体育比赛 CaloMed 的女排比赛中，圣保罗圣保罗圣阿马罗大学 (Unisa) 医学课程的学者们被拍到裸体镜头，引起了社交媒体的愤怒。年。然而，这一集的图像直到上周末才开始流传。妇女部和全国学生联合会（UNE）否认了这一事件。 “打破几个世纪以来的厌女文化是一项持续的任务，需要仔细审视所有类型的性别暴力。像Unisa医学院学生这样的态度永远不可能正常化，”妇女部在X上的官方帐户说（以前的推特）。在引起共鸣的图像中，十几名男子脱下裤子在球场上奔跑。他们一边触摸自己的私处，一边模拟“奥运单圈”。在另一段视频中，可以看到学生们在看台上观看女子比赛，并做出了看似模拟手淫的行为。教育部（MEC）通知Unisa“确定Unisa针对所发生的事件采取了哪些措施，否则将启动监督程序并采取纪律措施”。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:14:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/22/delegado-que-investiga-ato-obsceno-de-alunos-da-unisa-apura-possivel-trote-e-diz-que-mais-alunos-podem-ser-responsabilizados.ghtml</guid></item><item><title>政府建议学校允许根据性别认同使用卫生间</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/conselho-do-governo-orienta-sobre-uso-de-banheiro-por-identidade-de-genero.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0r3rEPT4D_a2uPkb8klkH1kSn70=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/I/DEVEJoTH6tgIKGL5YpyA/103338456-movimentacao-durante-a-27a-parada-do-orgulho-lgbt-neste-domingo-11-na-avenida-paulis-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;决议引起了博尔索纳罗议员的反抗，但文件不具有法律效力 与人权和公民部有联系的机构全国 LGBTQIA+ 人民权利委员会本周五发布了一项决议，其中除其他事项外，指导教学机构确保根据个人性别使用卫生间。该决议具有指导性和推荐性，但不具有法律效力，并更新了已经为学生使用社交名称的可能性提供指导的其他决议。根据设立该委员会的法令，该委员会拥有审议自主权。这个话题重新引发了有关该主题的辩论，尤其是在博尔索纳派议员中。联邦众议员尼克拉斯·费雷拉（Nickollas Ferreira）在他的社交网络上发布消息称，他提交了一份立法令草案来暂停该决议。然而，这位议员表示，该决议是一项建议，已经保证了浴室和更衣室的使用。同样，参议员塞尔吉奥·莫罗也利用社交媒体对此事发表评论。和费雷拉一样，莫罗也宣布政府将强制推行“男女通用的浴室”。 “没有国会，没有与社会辩论，没有与州和市政府协商，没有询问家长，卢拉政府在该国所有公立学校强制实行男女通用卫生间。”该决议发表在本周五出版的《欧盟官方公报》上。根据该决议，其目标是确定性别认同的机构认可及其运作的参数并制定指导方针。该文件还建议教育机构尽可能安装供个人使用的浴室，无论性别如何，此外还表明开展宣传活动，以及解决与使用社会名称相关的问题，例如确保跨性别学生以他们的社会名称称呼。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 23:50:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/22/conselho-do-governo-orienta-sobre-uso-de-banheiro-por-identidade-de-genero.ghtml</guid></item></channel></rss>