<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 12:10:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>比安卡·安德拉德 (Bianca Andrade) 重现了她在互联网上发布的第一个视频中的妆容</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/08/bianca-andrade-recria-maquiagem-de-primeiro-video-que-publicou-na-internet.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-KDr6VzX1nh40yAqbM-QoVUACpc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/X/uSSiruTVywlvxTdR7GDA/qpqpqpqpqpqpqp.png" /&gt;&lt;br /&gt;比安卡·安德拉德 (Bianca Andrade) 本周六 (7) 与她的粉丝分享，她录制了一个教程，重现了她在第一个 YouTube 视频中所做的化妆，该视频于 2014 年发布，已累计近 200 万次观看。 另请阅读：基·阿尔维斯 (Key Alves) 展示了她的新豪宅2000万雷亚尔。查看照片 看看：Viih Tube 展示她在去巴黎旅行时为女儿购买的名牌服装。 这位被认为是最早的数字影响者之一的女商人，也是前 BBB 人，目前拥有一家化妆品公司。 2022年底，比安卡接受《Vogue》杂志采访，透露当年其彩妆系列的收入，价值约1.6亿雷亚尔。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 Bianca 还拥有一家专注于护发产品的公司，并被 Bloomberg Linea 评为 2021 年拉丁美洲 500 名最具影响力人物之一。她是 Cris 的母亲，2岁，是她之前与弗雷德·布鲁诺关系的结果。观看下面的视频： Bianca Andrade 复制品：Instagram Bianca Andrade 复制品：Instagram</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 12:01:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/08/bianca-andrade-recria-maquiagem-de-primeiro-video-que-publicou-na-internet.ghtml</guid></item><item><title>手风琴演奏者走调的音符仍然在 Embratur 中回响</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/notas-desafinadas-de-bolsonarista-sanfoneiro-ainda-ecoam-na-embratur.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tgxRts6s9VDaMzVKy0cgnEuVkuA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/7/D/ilBqeDSAqyncsHVododQ/gilsonmachado-1024x613-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;应 Marcelo Freixo 的要求，一个由 AGU、CGU、Turismo 和 Embratur 组成的工作组提出了八项建议，以撤消从他之前的主教练：Jair Bolsonaro 的“助理手风琴演奏家”Gilson Machado 那里继承下来的建议。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 12:00:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/notas-desafinadas-de-bolsonarista-sanfoneiro-ainda-ecoam-na-embratur.ghtml</guid></item><item><title>帕拉蒂电影节汇聚了几十年前在这座城市创造历史的人们</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/mostra-de-cinema-de-paraty-reune-quem-fez-historia-na-cidade-decadas-atras.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cxt0ti2EqK9JxANiUWsjKSg8Sh4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/3/0ug6ChTtiLPuwQ1tRCzg/whatsapp-image-2023-10-06-at-16.35.56.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;活动将于 10 月 26 日至 29 日举行。帕拉蒂电影节由 Luiz Carlos Lacerda 策划，将于 10 月 26 日至 29 日在历史名城举行，将放映 20 世纪 60 年代至 1980 年代在帕拉蒂制作的电影。订户。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 12:00:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/mostra-de-cinema-de-paraty-reune-quem-fez-historia-na-cidade-decadas-atras.ghtml</guid></item><item><title>在中东紧张局势升级之际，真主党从黎巴嫩袭击以色列；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/hezbollah-ataca-israel-do-libano-em-meio-a-escalada-da-tensao-no-oriente-medio-veja-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5G-UkV3xrp3nkAjrZCMX-ncGpx0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/G/hYwc6qRCAmaUlQdCD3dQ/33xr3bn-preview.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;作为哈马斯的盟友，这个什叶派组织于 1967 年向以色列占领的边境地区的三个地点发射了一系列火箭弹。就在哈马斯对以色列发动闪电袭击的一天后，这场袭击已造成 750 多人死亡和 4,000 人死亡据周日上午发布的报告称，真主党向沙巴难民营的三个地点发射了一系列导弹和大炮，沙巴难民营是两国边境有争议的地区。截至目前，尚未收到人员伤亡报告。请参阅：教宗呼吁以色列“停止袭击” 背景：近几十年来前所未有的哈马斯从陆地、海上和空中发起的突然袭击，导致以色列数百人死亡、数十名人质 最初的插件文本 据强大的黎巴嫩武装组织称，该组织也作为作为该国的一个政党，这次袭击是哈马斯周六发起的海陆空行动中对巴勒斯坦人民的“声援”。该什叶派组织在一份声明中表示：“伊斯兰抵抗运动（……）用大量炮弹和导弹袭击了被占领的沙巴营地中的三个犹太复国主义敌方阵地（……）。”作为回应，以色列陆军报告说，他们用无人机袭击了边境地区哈尔多夫的“真主党恐怖分子基础设施”。黎巴嫩南部 Kfar Shouba 村与真主党部队第二次交火，紧张局势仍在继续。路透社采访的消息人士称，黎巴嫩政府已加强该地区的安全。震惊和惊讶：据《环球报》驻以色列记者报道，以色列人密谋逃跑路线——我们建议真主党不要干预。如果发生这种情况，我们将做好准备——以色列陆军发言人理查德·赫克特警告说。真主党是以色列最大的敌人之一，得到伊朗的支持，与统治加沙地带的哈马斯关系密切。 2006 年，以色列和真主党卷入了一场毁灭性的战争，导致黎巴嫩境内 1,200 多人死亡（其中大部分是平民），以色列方面则造成 160 人死亡（其中大部分是军事人员）。本周日，联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）——1978 年以色列入侵邻国南部后成立的联合国维和行动——呼吁“克制”，并敦促避免“进一步升级”。联黎部队证实，它“发现了从黎巴嫩南部向以色列占领的领土发射的几枚火箭弹”，并表示，由于以色列和加沙最近发生的事件，联黎部队已经增援了人员。哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；联合国驻黎巴嫩特派团协调员乔安娜·沃内卡 (Joanna Wronecka) 在 X（前 Twitter）上表示，她对交火“深感担忧”，并呼吁各方“保护黎巴嫩及其人民免遭进一步火灾” ”。沙巴油田相当于以色列自1967年以来占领的39平方公里的面积。叙利亚和黎巴嫩都认为该地区属于黎巴嫩政府。周六，事实上控制黎巴嫩南部的真主党表示，它正在与巴勒斯坦“抵抗”组织的领导人“直接接触”。该组织表示，针对以色列国的进攻是“对以色列持续占领的果断回应，也是向那些寻求与以色列关系正常化的人发出的信息”。上周，以色列的敌人和巴勒斯坦人民领土权的历史捍卫者沙特阿拉伯在美国的鼓励下试图与该国实现和解。两国政府内阁成员历史上首次实现互访。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 11:54:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/hezbollah-ataca-israel-do-libano-em-meio-a-escalada-da-tensao-no-oriente-medio-veja-video.ghtml</guid></item><item><title>安德森·托雷斯希望在 STF 调查中使用 PF 主管的证词</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/anderson-torres-quer-usar-depoimento-de-diretor-da-pf-em-inquerito-no-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/x7MDhbto558lsBTKE1uPMEOpO5U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/B/2g2KbNQA6cAYxUhSXocA/bren9560.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;安德森·托雷斯是雅伊尔·博尔索纳罗领导下的前司法部长，是PF行政纪律程序（PAD）的目标。现在，他打算用柠檬制作柠檬水。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 11:40:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/anderson-torres-quer-usar-depoimento-de-diretor-da-pf-em-inquerito-no-stf.ghtml</guid></item><item><title>教皇呼吁以色列“停止袭击”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/papa-pede-que-cessem-os-ataques-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/khYSe06SG4oCwUhdh482GQvcQf4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/A/2Oz1kpQqO2AEohnFAbjA/33x7977-preview.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;方济各表示，“恐怖主义和战争不会带来任何解决方案”，并呼吁以色列和巴勒斯坦实现和平。教宗没有提及对周六袭击负责的加沙地带或巴勒斯坦组织哈马斯。教皇方济各周日呼吁以色列“停止袭击”，并表示“恐怖主义和战争不会带来任何解决方案”。这一请求是在梵蒂冈圣彼得广场举行三钟经祈祷后提出的。情况可能会变得更糟：以色列的冲突在 24 小时内造成近 700 人死亡、4,000 人受伤 背景：哈马斯近几十年来前所未有的陆海空突然袭击，造成以色列数百人死亡、数十名人质痛苦”，并向受害者家属表示声援。总共有近 700 人在冲突中丧生，其中包括 313 名巴勒斯坦人和 350 名犹太人，另有 4,000 人受伤。 ——我请求你们停止袭击和武器——他对聚集在一起聆听他演讲的信徒说道。 — 恐怖主义和战争不会带来任何解决办法，只会导致许多无辜人民的死亡和痛苦。教宗最后表示，“战争就是失败”，并祈求卷入冲突的国家实现和平：——让我们为以色列和巴勒斯坦的和平祈祷。哈马斯：本周六会见袭击以色列的组织 教宗没有具体提及加沙地带或巴勒斯坦组织哈马斯，该组织在周六凌晨对以色列发动了突然袭击，造成双方数百人死亡。巴勒斯坦组织从加沙地带进入以色列城市并劫持公民作为人质。与此同时，据特拉维夫称，从该组织控制的地区发射了 2,200 多枚火箭弹，据哈马斯称，发射了 5,000 枚火箭弹。这次攻势已经被认为是最近针对以色列的最大攻势之一。以色列和哈马斯之间的上一次重大冲突是2021年的一场为期10天的战争。当时加沙有250人死亡，以色列有13人死亡。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡宣战，并在视频讲话中表示，加沙地带将为这次攻势付出“前所未有的代价”。内塔尼亚胡在社交媒体上发布的视频消息中表示：“我们正处于战争之中，我们将会获胜。敌人将付出他从未知道的代价。”美国总统乔·拜登在白宫发表声明，重申他对以色列“坚定且不可动摇”的支持。巴西政府还谴责了一系列爆炸和地面袭击，并在一份声明中表示：报道称，作为联合国安理会主席，他于周日在纽约召​​开了安理会紧急会议。总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在社交媒体上表示，该国“将不遗余力避免冲突升级” “在以色列。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 11:32:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/papa-pede-que-cessem-os-ataques-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>卡拉·赞贝利 (Carla Zambelli) 在手机上保存大麻药物的照片，遭到右翼批评</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/carla-zambelli-guarda-no-celular-fotos-de-remedios-a-base-de-maconha-criticados-pela-direita.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MaITprToVNe9RYRTt4xRHMLzfOo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/5/tgIndmQjWSBhKCJUyIDw/89816315-pa-guarulhos-sp-29-09-2020-primeiro-simposio-conservador-do-alto-tiete-carla-zambelli.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在医用大麻问题上，极端博尔索纳罗支持者卡拉·赞贝利 (PL-SP) 与右翼保守主义保持距离。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 11:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/carla-zambelli-guarda-no-celular-fotos-de-remedios-a-base-de-maconha-criticados-pela-direita.ghtml</guid></item><item><title>探索跳绳，这是一种可以增强腿部力量并改善心脏健康的抗衰老运动</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/conheca-o-skipping-exercicio-antienvelhecimento-que-fortalece-as-pernas-e-melhora-a-saude-do-coracao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FLsklOLbZl7h3-MDD_w7FjqngOc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/X/jQ9XAWQiuBbqY3gCt3xg/fotojet-2023-10-08t080920.456.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;原地跳跃这项活动比跑步更微妙、对身体更轻，而且有助于增强协调性和抵抗力。跳绳是近年来发展迅速的一项运动项目，吸引了男女双方的关注。运动员和健身爱好者。这项运动虽然乍一看似乎是孩子们快乐时专有的活动或动作，但它不仅仅是一种娱乐运动，而且练习它仍然会带来很多好处。也称为“及膝高跟鞋”，您可能还记得体育课或学校课间休息时的这种体育锻炼，但事实是，对于那些希望在不暴露自己的情况下改善健康和身体状况的人来说，它作为跑步的替代方案正在逐渐普及对身体如此严苛的纪律。古式饮食和赤脚：可追溯到文明起源的习惯又重新流行起来，甚至骨质疏松症也没有：研究表明，维生素 D 补充剂不能预防大多数人的疾病 了解：我们可以加热塑料包装中的食物吗？质疑成为网络争论健身界的新趋势，这项运动结合了协调性、抵抗力和心血管功能。这就是为什么许多人将其作为一种练习。它的根源或起源可以在职业运动员的日常训练中找到，但现在它已成为社会上保持活跃和健康的可行选择。无论在健身房追求什么目标，跳跃都是激活或“启动”身体的一个很好的选择。虽然您可能认为它只锻炼下半身的肌肉，但它实际上是一个完整的运动，几乎涉及您整个身体的参与，从脚到肩膀。 “跳绳是热身时的经典节奏。它具有多功能性，因为它可以在有或没有元素的情况下进行，并且可以根据您的需求以不同的强度、速度和高度进行，从而产生不同的结果”，儿科医生、运动专家兼儿科运动医学部门主任解释道。阿根廷法瓦洛罗大学圣地亚哥奎特尔。他表示，许多人选择或喜欢用跳绳来补充锻炼，因为核心动作保持不变。好处和变体 至于如何进行练习，很简单：在一个固定点上，你必须交替快速地将膝盖抬高到腰部，仅支撑脚的前部，并一致地移动双臂。由于这是一项完整的练习，涉及到身体的大部分链条，并且根据所选择的变式、强度和频率，或多或少会对肌肉产生影响。正如 Kweitel 所详述的，一般来说，这个动作最有效的身体部位是与下部相对应的部位：踝伸肌（小腿、比目鱼肌）和髋屈肌（股四头肌、腰肌）。如果添加重物或绳索等外部元素，躯干的稳定肌（多裂肌、腰方肌、腹直肌）和核心肌（盆底肌、横肌、膈肌和骨盆带稳定肌）将得到锻炼。对于所有年龄段的人来说，它可以被认为是安全的。这一结论是由负责对《运动医学》杂志上发表的九项研究进行荟萃分析的研究人员得出的。该论文表明，每周最多 3 次跳跃训练（每次训练包括 3 组，每组 10 次跳跃，每组后休息 60 秒）可以提高 50 岁以上成年人的力量。然而，值得注意的是，研究参与者没有任何可能影响运动的健康状况。此练习提供的好处如下。它可以改善心脏健康“跳绳可以作为一种心血管训练方法——其主要目标是增强心脏功能并保持良好的肺部健康。这也有助于那些希望通过体力活动减肥和减脂的人”，Kweitel 说。多项研究表明，这种跳跃是改善心血管健康和降低血压的有效方法。具体来说，物理治疗研究人员在 2019 年对年轻男性进行了一项实验研究，其中一组每天跳两次，持续 12 周，而另一组则遵循平常的锻炼习惯。结果，跳跃组在最大摄氧量（或最大摄氧量，衡量运动过程中身体消耗氧气的量度）方面表现出了统计上的显着改善。塞尔吉奥·卡布拉尔在里约黄金地段的消防站进行演习；另一项发表在《欧洲应用生理学杂志》上的为期 12 周的研究发现，跳跃对具有心血管疾病相关危险因素的人有积极影响，这些危险因素包括身体成分、炎症、血压和血管功能（例如血液和淋巴 -患有高血压前期的青少年体内，白细胞会攻击血液和身体组织中的细菌（循环至全身）。据推测，这一结果与不断跳跃会增加心率、增强心肺功能有关，从而有助于更好的血液循环和更强的身体抵抗力。更好的协调性和更低的受伤风险与跑步不同，这种替代方案对关节的影响更温和，对于那些希望最大限度地减少跑步造成的高受伤风险的人来说，这是一个有吸引力的选择。通过减少对膝盖、脚踝和臀部的影响，从长远来看，这项练习可以实现更可持续的练习。减肥：为什么Ozempic减少了超市的食品销量？ Ozempic：发现用户最常引用的 13 种副作用 Kweitel 解释说，跳跃对于任何想要提高协调性的人来说都是必不可少的。意大利科学家的研究同意他的说法，他们聚集了一群十几岁的足球运动员，命令其中一组在为期八周的训练前进行跳跃。研究结束时，与非跳跃运动员相比，年轻的跳跃运动员表现出更好的运动协调性和平衡性。据专家介绍，出现这种情况是因为踝关节和膝关节在每次运动时都会保持稳定，同时脚学会进行小幅度、快速且重复的跳跃。有助于发展和维持骨密度“由于这是一项重复性的冲击运动，并且可以以不同的强度进行，因此它很可能有助于提高骨矿物质密度，即骨质量，”医生说。 2021 年的一项研究考察了年轻的奥运会游泳运动员，他们将两项新练习纳入每周的训练中：跳跃和全身振动（涉及坐在、站立或躺在振动机上的练习）。随着时间的推移，游泳运动员的测试结果显示，腰椎、臀部和颈部的骨矿物质密度增加，同时下半身的体重减少。缓解焦虑 为了查明跳绳是否对心理健康有影响，一项题为“跳绳对年轻人单胺和注意力的影响”的研究的作者命令一组人跳七节课，每节课持续两分钟，然后是休息一分钟。结果除了包含心理问卷的答案外，还包括性能测试以及唾液和尿液测试。间歇性禁食：如何充分利用间歇性禁食并避免巴西最受欢迎的饮食方式带来的风险 Ludhmila Hajjar：了解如何保护自己免受冠心病的影响后者揭示，禁食的成年人的焦虑分数显着降低，注意力水平提高参与者尿液中的 5-羟基吲哚乙酸含量也较高，这表明血清素（一种与情绪调节和减少焦虑相关的神经递质）有所增加。 “当肌肉在跳跃等活动中收缩时，血液中循环的某些氨基酸是肌肉发挥功能所必需的，”临床心理学家、《走出红区：改变你的生活》一书的作者伊丽莎白·隆巴多 (Elizabeth Lombardo) 解释道。她的书。预订、强调并优化以获得真正的成功。 “这些氨基酸通常与色氨酸（血清素的前体）竞争，穿过血脑屏障，即进入大脑。因此，随着可用氨基酸的减少，色氨酸被吸收的机会就会增加，从而导致大脑中血清素的增加”，他指出。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 11:17:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/conheca-o-skipping-exercicio-antienvelhecimento-que-fortalece-as-pernas-e-melhora-a-saude-do-coracao.ghtml</guid></item><item><title>朱莉娅·巴特勒 (Giulia Butler) 是谁？她是贝蒂·法利亚 (Betty Faria) 的孙女，也是在互联网上引起轰动的亚历山德拉·马佐 (Alexandra Marzo) 的女儿</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/08/saiba-quem-e-giulia-butler-filha-de-alexandra-marzo-e-neta-de-betty-faria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3cyP1jJsJao4ZVFDhaj69jbOuuw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/Z/q1SHynSM6plfu6pbDxuA/aodapsapsofajspofjaspofas.png" /&gt;&lt;br /&gt;朱莉娅·巴特勒 (Giulia Butler) 是贝蒂·法利亚 (Betty Faria) 的孙女和亚历山德拉·马佐 (Alexandra Marzo) 的女儿，本周六 (7)，她母亲在互联网上发布的一篇帖子中提到了她的名字。在该出版物中，55 岁的亚历山德拉有力地讲述了她与这位 82 岁女演员之间的艰难关系。她是贝蒂与 2015 年去世的演员克劳迪奥·马佐 (Claudio Marzo) 关系的结晶。另请阅读：Angélica 在芭比主题派对上庆祝伊娃 11 岁生日。查看照片 看看：看看以前的儿童演员和主持人，他们已经为人父母了，比如《Bom dia &amp;amp; cia》中的杰西卡·埃斯特维斯 (Jéssica Esteves)。这部由黛博拉·塞科 (Deborah Secco)、贝蒂·法利亚 (Betty Faria)、亚历山大·博尔赫斯 (Alexandre Borges) 和保罗 (Paulo) 主演的 Globoplay 作品于 19 日首映皮雷，并在里约热内卢和里斯本录制了场景。在该剧中，贝蒂饰演路易莎·托斯卡诺，一位患有阿尔茨海默氏症的妇女，她的丈夫神秘去世。朱莉娅·巴特勒 (Giulia Butler) 是里约公共大学 (PUC-Rio) 的电影系学生。这位 20 岁的年轻人是里约热内卢南区加维亚市 PUC-Rio 的电影系学生，曾在故事片《埋葬你的死者》和葡萄牙电影《Justa》中担任第三助理导演。 ”，以及“Codex 632”系列，其灵感来自葡萄牙记者何塞·罗德里格斯·多斯桑托斯的同名畅销书。她还担任短片《小偷与读者》的艺术总监，以及中长片《热带垃圾逻辑》的联合导演、编剧、制作和联合艺术总监。看看那些与父母关系不和、卷入公共争斗的名人。目前，朱莉娅正在执导大学短片《如何哭泣而不融化》，由她的祖母主演。朱莉娅在 Instagram 上发帖称，这部短片讲述了 82 岁女性伊丽莎的故事，她“有一天醒来，眼睛感到非常剧烈的疼痛，去看眼科医生，发现她忍住了哭声”时间太长了，她的泪腺里就形成了大理石。”学生们在网上众筹，筹集资金以使该项目可行。迄今为止，已经购买了超过 4000 雷亚尔。目标是一万。电视和名人：在 WhatsApp 上订阅该专栏的 Play 频道 Instagram：关注该专栏 朱莉娅的母亲过着谨慎的生活，她在她的私人 Instagram 上爆发了。她说她是在一个“有毒家庭”长大的，并说她的母亲是一个自恋者。 “长期以来，面对母亲向法庭和媒体提出的不公正和诽谤，我一直保持沉默。自2012年以来，我一直面临着难以言喻的巨大痛苦。我出生在一个有毒、功能极其失调的家庭。” ”。目前正在重播​​的《Mulheres de Areia》中，亚历山德拉提出了其他指控，并表示她的母亲在 2012 年未成年时带女儿参加晚上的聚会。贝蒂·法利亚 (Betty Faria)、她的孙女朱利亚 (Giulia) 和她的狗马达莱娜 (Madalena) 照片：克里斯蒂娜·格拉纳托 (Cristina Granato) 亚历山德拉·马佐 (Alexandra Marzo) 和她的母亲贝蒂·法里亚 (Betty Faria) 照片：复制品</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 11:07:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/08/saiba-quem-e-giulia-butler-filha-de-alexandra-marzo-e-neta-de-betty-faria.ghtml</guid></item><item><title>儿童空间：乐趣需要责任</title><link>https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/morar-bem/noticia/2023/10/08/espacos-kids-diversao-exige-responsabilidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aBi1SuypycUka35nCKz7nY9VIyQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/I/rx9xJtRaCzbslcQgxjFQ/foto-3.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约房地产项目的推出为刺激小居民的发展和社交提供了环境。里约房地产项目中的儿童空间经过战略性设计，旨在刺激小居民的身心发展和社交，同时代表着一种健康的选择到电子游戏。在加菲萨位于里约热内卢的住宅中，这些空间旨在促进乐趣、热情、舒适和安全。在博塔弗戈的We Sorocaba，玩具库被遮盖并融入游乐场，设备由木头制成，设计俏皮。这一概念也适用于阿普多尔的 Canto Mar，那里将设有电影院、玩具图书馆和迷你室内篮球场；博塔弗戈的伊沃 (Ivo) 的迷人宅邸内设有休闲区，伊沃·皮坦吉诊所 (Ivo Pitanguy Clinic) 就在此经营。有小木屋、攀岩墙、球坑；在户外，可以激发创造力的木制玩具。 Canopus 在巴拉 (Barra) 的 Be Península 腾出了空间，建造了一个水上乐园，里面有玩具。该公司的营销经理 Renata Tavares 表示，人们更喜欢带有障碍物的玩具，例如隧道、滑梯和游泳池。Canopus 在巴拉的 Be Península 腾出了空间，建造了一个装有玩具的水上乐园。该公司的营销经理 Renata Tavares 表示，人们更喜欢设置障碍的玩具，例如隧道、滑梯和带球的水池。她认为，空间需要具有趣味性、感官性和互动性，以帮助孩子的成长。 ——除了玩具的功能性之外，美观问题也变得非常重要。他指出，挑战在于如何平衡美观、乐趣与安全。过去与现在 在蒂茹卡的 Casa Gabizo，玩具图书馆位于受保护的房屋内，该房屋是开发项目的一部分。该空间有开放区和封闭区，设有游乐场、游戏室和阅读区。 Tao 总裁塔尼特·加尔迪阿诺 (Tanit Galdeano) 表示，其目的是为孩子们重现家的氛围，激发他们的好奇心并提供自由玩耍的机会。 — 他评论说，该空间内拥有上市房产的事实允许过去和未来之间的交流，使开发项目更加独特。在 Soter Engenharia 设计的 Visi Humaitá 中，游乐场位于户外，并与玩具库融为一体。该空间俯瞰糖面包山和基督救世主，并配有迷你市场、黑板、攀岩墙和跳房子。商务总监罗德里戈·佩克利 (Rodrigo Pecly) 表示，这些资源旨在促进身份建构、培养儿童的自主性并促进儿童之间的互动。 — 佩克利评价说，有必要保证这些空间的现代外观，但始终与自然联系在一起，并整合封闭和开放的环境。对于 Grupo Patrimar 产品总监 Renata Veiga 来说，选择房产时安全性至关重要，客户也看重能够在公寓内为孩子提供娱乐的项目。 — 新一代与电子产品有很多接触，目标是创造有趣的空间，让他们可以在远离屏幕的地方玩耍、奔跑和玩耍，互动并发展其他感官和技能。据产品协调员 Marcelo Esteves 介绍，Sig Engenharia 始终注重设计靠近儿童娱乐区域的美食空间。 — 他强调说，有了更大的起居区，大人可以在照顾小孩的同时享受乐趣。在卡尔珀 (Calper) 在 Barra Olímpica 地区推出的规划社区 Cidade Arte 中，儿童空间的设计旨在鼓励人们进行体育锻炼。将会有综合运动场和沙场、滑板公园和带滑梯的水上公园以及带泳道的游泳池。首席执行官里卡多·拉瑙罗 (Ricardo Ranauro) 表示，我们的想法是鼓励儿童和年轻人摆脱社交媒体和视频游戏，进行体育运动和户外活动。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 11:01:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/morar-bem/noticia/2023/10/08/espacos-kids-diversao-exige-responsabilidade.ghtml</guid></item><item><title>共和党人在 Codevasf 任职，在政府中取得进展</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/republicanos-avanca-no-governo-com-cargo-na-codevasf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zdYSb4Yh1B8a8N1N7pAu6usO3OM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/Q/0pVx0xTtq1Be4wXUvuDQ/sede-codevasf.png" /&gt;&lt;br /&gt;民政院正在分析任命前议员 Gil Cutrim（马萨诸塞州共和党）接任 Codevasf 主任一事。这是小西尔维奥·科斯塔·菲略领导的政党在政府职位上的又一次进步。然而，马科斯·佩雷拉对盟友反驳说，该党仍然独立，但具有“合作独立”。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 11:01:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/republicanos-avanca-no-governo-com-cargo-na-codevasf.ghtml</guid></item><item><title>里约一切都被盗：视障人士过马路的系统被盗</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/no-rio-rouba-se-de-tudo-sistema-usado-por-deficientes-visuais-para-atravessar-a-rua-e-furtado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QsSVs4sGWgoIB6HSvvy3WfWIgEA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/m/1j3N6oRkm3DjgA2pQk6g/whatsapp-image-2023-10-05-at-18.43.14-2-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;国库损失 20,000 巴西雷亚尔 看看里约热内卢已经走了多远。你知道那个按钮装置吗？它的系统会发出声音信号，让视障人士过马路，告知他们交通灯的颜色？订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 11:00:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/no-rio-rouba-se-de-tudo-sistema-usado-por-deficientes-visuais-para-atravessar-a-rua-e-furtado.ghtml</guid></item><item><title>以色列冲突24小时内造成近700人死亡、4000人受伤</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/conflito-em-israel-deixa-quase-700-mortos-e-4-mil-feridos-em-24-horas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GA9StWnX41ACOqV8nOpDixQdxjo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/A/d8DxLWTt2ZbBMytnIUfQ/104600583-editors-note-graphic-content-a-plume-of-smoke-rises-above-buildings-in-gaza-city-dur.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;哈马斯对以色列国的攻势被认为是 50 年来最大规模的攻势；未来几个小时，局势可能会变得更加令人担忧，届时以色列政府将开始在加沙采取行动。就在哈马斯开始对以色列国发动广泛攻势的一天后，这场攻势被认为是 50 年来最大规模的攻势，死亡人数和伤害不会停止增长。周日，加沙巴勒斯坦卫生部报告称，由于以色列军队的反应，至少有 313 名巴勒斯坦人死亡，近 2000 人受伤。另一方面，最新调查显示，有超过 350 名犹太人被杀，1,800 人受伤，总计近 700 人死亡，4,000 人受伤。背景：近几十年来前所未有的哈马斯从陆、海、空发起的突然袭击，在以色列造成数百人死亡和数十名人质 令人震惊和意外：据《环球报》驻以色列记者报道，以色列人密谋逃生路线 但这似乎只是一个开始以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺“全力”攻击加沙，使这座城市“变成废墟”，之后发生了血腥冲突。以色列政府敦促巴勒斯坦民众在24小时内离开家园，并开始疏散居住在该地区郊区的犹太人。周六晚间，以色列能源部长伊斯雷尔·卡茨表示，加沙地带的电力供应将被中断。据半岛电视台驻该地区的记者报道，由于巴勒斯坦权力机构从其他发电厂获得了 20 兆瓦的电力，该地区每停电 12 小时仅能维持 4 小时的电力。地图显示哈马斯对以色列的袭击 艺术编辑 据加沙最大的al-Shifa医院院长Mohamed Abu Silmiya表示，以色列的断电使局势更加令人担忧，阻碍了对大量受伤人员的治疗。正在抵达现场——由于有额外的发电机，该现场仍在运行。 — 我们正在利用我们所拥有的一切尽力而为，但我们面临着真正的威胁，特别是因为电力已经被切断，而且这里的发电机每天消耗 48,000 升燃料。我们不能继续以这种方式运作，”阿布西尔米亚告诉半岛电视台。请记住：以色列和加沙之间的战争是 15 年来的第六次冲突 在黑暗和轰炸中，巴勒斯坦人民发现自己没有出路，因为时间对他们不利。该地区的居民收到了以色列军队的警报，警告他们寻求庇护，但这座被围困的城市几乎没有安全的选择。 “我们可以离开并在其他地方寻找安全的事实是完全错误的，”四个孩子的父亲扎基·安瓦尔告诉半岛电视台。 — 他们（以色列军队）可能会试图表现得仁慈，但就在几分钟前，他们轰炸了乡村的一所住宅，炸死了一个家庭的 18 人。另一边，在被占领的约旦河西岸，居民组织葬礼，哀悼过去24小时内死去的巴勒斯坦人。 “我们正在参加今天在被占领的约旦河西岸举行的四到五场葬礼之一，”一名半岛电视台记者在一名 18 岁年轻人的祖父母家外说道。 — 在下葬之前，他将被带到他的祖父母家。他和另外四人在冲突中丧生。袭击以色列的战斗人员引用了阿克萨清真寺： 了解为什么这个地方是犹太人和穆斯林之间冲突的焦点 它是如何开始的 哈马斯对以色列国的攻势于周六上午 6:30 开始，从以色列多个地点发射火箭弹加沙。随后，200 至 300 名巴勒斯坦武装分子渗透到以色列境内，在靠近该领土的几个地点发起袭击。据以色列陆军称，他们使用皮卡车、橡皮艇甚至滑翔伞进入境内。以色列武装部队发言人证实，数名平民和士兵在奥法金镇等家中被扣为人质，或被带到巴勒斯坦领土。据《国土报》报道，被俘的总人数尚不清楚。该地区局势升级：埃及警察开枪打死两名以色列游客，亚历山大的一名埃及人在袭击开始后发表声明。自2007年该组织掌权以来，以色列与埃及一道一直对加沙地带实行严厉封锁。此后，巴勒斯坦武装分子与犹太国家之间发生了多起冲突。该组织宣称：“我们决定结束[以色列]占领的所有罪行，他们的暴力而不受追究的时代已经结束。”他们写道：“我们宣布了阿克萨洪水行动，并在最初 20 分钟的攻击中发射了 5,000 多枚火箭弹。”他们指的是围绕阿克萨清真寺的历史性争端，阿克萨清真寺位于耶路撒冷，对穆斯林来说都是圣地。至于犹太人。一名哈马斯高级官员表示，抓获人质的目的是为了将他们换成以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。内塔尼亚胡在社交媒体上发布的消息中表示，该国正在与该组织交战。——我们是我们是内塔尼亚胡在视频消息中说：“在战争中，我们会赢。敌人将付出他从未知道的代价。”</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 10:43:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/conflito-em-israel-deixa-quase-700-mortos-e-4-mil-feridos-em-24-horas.ghtml</guid></item><item><title>参议院已经确定了维克·穆尼斯 (Vik Muniz) 成立一个小组的日期，该小组将描述政变行为</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/senado-ja-tem-data-para-inaugurar-painel-de-vik-muniz-com-retrato-de-atos-golpistas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AGN34bQl7hsCM3iXVzfwb78Vrbc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/l/QSDm4gSMGAFAh33li4JQ/101780245-mariz-pa-brasilia-08-01-2023-manifestacao-bolsonarista-invasao-congresso-nacional-manife.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;维克·穆尼斯（Vik Muniz）设定了一个日期，向参议院提交他一直致力于描绘对三国建筑的袭击事件的小组，以此作为使反对民主的政变企图永垂不朽的一种方式。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 10:40:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/senado-ja-tem-data-para-inaugurar-painel-de-vik-muniz-com-retrato-de-atos-golpistas.ghtml</guid></item><item><title>穆西奥寻求雷南·卡列罗斯 (Renan Calheiros) 解锁现役军事人员的 PEC</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/mucio-procura-renan-calheiros-para-destravar-pec-sobre-militares-da-ativa-na-politica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/U2jEcdzhqVh89rghVevxqR81ld4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/T/l8m423SMu8qXuHbEEJhg/103082523-mariz-pa-brasilia-17-05-2023-jose-mucio-ministro-da-defesa-comissao-de-relacoes-exte.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;何塞·穆西奥·蒙泰罗（José Múcio Monteiro）做了很多令人信服的工作，以安抚武装部队周围的 PEC，该协议禁止现役军人进入政治生涯。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 10:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/mucio-procura-renan-calheiros-para-destravar-pec-sobre-militares-da-ativa-na-politica.ghtml</guid></item><item><title>Sabrina Sato展示照片：“Zozo第一次担任伴娘”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/08/sabrina-sato-mostra-fotos-zozo-foi-daminha-pela-primeira-vez.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6wN2VyeTH5SQ0i3MkMp4Q7KDwu4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/j/kGfLl1SKyZBp8Pq6zPVA/whatsapp-image-2023-10-08-at-07.11.50.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;主持人展示女儿观看糖果桌和其他有趣的点击像每个流口水的母亲一样，萨布丽娜·佐藤周六在里约与她的粉丝分享了女儿的照片。“佐佐第一次担任伴娘。”佐伊和萨布丽娜在科帕卡巴纳宫的阳台上 主持人展示了两人准备在科帕卡巴纳宫举行婚礼的瞬间，包括在标志性的游泳池里游泳和在房间里吃午餐。随后，他又展示了女孩的伴娘造型，身穿绿白格子，头戴花冠。纯粹的可爱。佐伊 (Zoe) 盯着糖果桌 复制品 婚礼派对在圣孔拉多 (São Conrado) 的加维亚高尔夫俱乐部 (Gávea Golfe Clube) 举行。萨布丽娜点击了几个细节，甚至发现她与演员杜达·内格尔结婚后的女儿正在密切关注糖果桌上。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 10:20:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/08/sabrina-sato-mostra-fotos-zozo-foi-daminha-pela-primeira-vez.ghtml</guid></item><item><title>埃及警察在亚历山大开枪打死两名以色列游客和一名埃及人</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/policial-egipcio-mata-a-tiros-dois-turistas-israelenses-e-um-egipcio-em-alexandria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/v_jLLuuPUX49THdYS9TA37eqdmE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/R/iRcBAjQsKPHhthWAa7xg/104584219-editors-note-graphic-content-topshot-smoke-billows-over-the-israeli-side-of-the-border.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;死亡事件发生在周日，当时以色列和巴勒斯坦运动哈马斯之间的紧张局势不断升级。据当地媒体报道，一名埃及警察周日在埃及北海岸的亚历山大开枪打死了两名以色列游客和一名埃及人。这些死亡事件发生在以色列和巴勒斯坦运动哈马斯之间紧张局势升级的背景下。战争状态：哈马斯近几十年来前所未有的海陆空突然袭击造成以色列数百人死亡和数十名人质“这样的袭击是前所未有的”：专家分析了哈马斯导致内塔尼亚胡宣战的突然行动“私人电视台 Extra news 援引安全消息人士的话报道称，亚历山大的一名警察用个人武器不分青红皂白地向一群以色列游客开枪（……）两名游客被杀，一名埃及人也被杀，一名警察被拘留。 。 50 年前，埃及与叙利亚在 1973 年 10 月 6 日开始的赎罪日战争中对以色列领土发动了突然袭击。这次攻势发生在最重要的犹太节日，当时以色列情报部门被指控没有能够有效地预测攻击。即便如此，自2007年哈马斯在加沙地带掌权以来，该国与以色列一道，一直对该飞地保持严厉封锁。作为中东冲突双方尝试对话的历史参与者，埃及为双方“保持克制”的紧迫性进行了辩护。埃及外交部在一份声明中呼吁“巴勒斯坦和以色列双方保持最高程度的克制”。约旦和埃及是该地区最早与以色列达成和平协议的两个国家，早于 2020 年以来美国支持的外交正常化浪潮，其中包括阿拉伯联合酋长国。据政府称，埃及总理本周六保持了一系列电话联系，寻求“国际行为体”立即干预，以防止危机恶化。在与阿联酋外交部长的交谈中，双方都同意“当前局势的严重性以及需要尽一切努力防止安全局势失控”。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 10:11:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/policial-egipcio-mata-a-tiros-dois-turistas-israelenses-e-um-egipcio-em-alexandria.ghtml</guid></item><item><title>看看曾经的儿童演员和主持人，他们已经为人父母了，比如《Bom dia &amp;amp; cia》中的杰西卡·埃斯特维斯 (Jéssica Esteves)</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/08/veja-ex-atores-e-apresentadores-mirins-que-como-jessica-esteves-do-bom-dia-and-cia-ja-sao-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DDZPSyGxEaps4bP8FDfu0Uf4w4A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/N/X7xcQVTCSHVnAc8Ud1OA/whatsapp-image-2023-10-06-at-16.18.21.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; SBT 儿童节目“Bom Dia &amp;amp; cia”的前主持人 Jéssica Esteves 于上周三 (4) 生下了她的第一个孩子 Elisa。 32岁的她在社交媒体上与粉丝分享了这一消息。像她一样，一些童年时期非常成功的演员和主持人现在都已为人父母。画廊：托马斯·科斯塔 (Thomaz Costa) 和若昂·吉列尔姆 (João Guilherme) 等前童星通过纹身改变了自己的身体。查看照片 还有更多：心理学家、营养师、兽医……转行并从电视中消失的前儿童演员佩德罗·马耳他就是这样的例子。 2002年，他在肥皂剧中首次出演角色，在《Coração de Estudante》中饰演Lipe。现年29岁的他是3月份出生的但丁的父亲。在下面的画廊中，看看其他也有孩子的人：看看已经为人父母的前儿童演员和主持人</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 10:01:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/08/veja-ex-atores-e-apresentadores-mirins-que-como-jessica-esteves-do-bom-dia-and-cia-ja-sao-pais.ghtml</guid></item><item><title>归因于贾尔·雷南 (Jair Renan) 的团队，“橙色”在被告席上出现了两次</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/atribuido-ao-grupo-de-jair-renan-laranja-apareceu-duas-vezes-no-banco-dos-reus.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KKRafWh-8Sl0LUEjV27wG77YuWs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/d/9nO7m3QP2l6ZylX746hQ/104057762-files-jair-renan-bolsonaro-son-of-brazilian-president-and-presidential-candidate-jair-bols.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;安东尼奥·阿曼西奥·阿尔维斯·曼达拉里 (Antônio Amâncio Alves Mandarrari) 是“橙子”的名字，据称是贾尔·雷南·博尔索纳罗 (Jair Renan Bolsonaro) 集团创建的，目的是开设银行账户和指挥公司，一个月前，DF 民警在针对“Zero Quatro”的行动中透露。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 10:01:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/atribuido-ao-grupo-de-jair-renan-laranja-apareceu-duas-vezes-no-banco-dos-reus.ghtml</guid></item><item><title>伊帕内玛超市采用警报器防止专用饮料杯被盗</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/supermercado-de-ipanema-adota-alarme-para-evitar-furto-de-canecas-de-drink-especial.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Pnyogv55RSdCvgCnV4AMc0zmLXk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/F/wrw3BkSoegyaM1LvGGRw/whatsapp-image-2023-10-03-at-14.48.13-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;顾客正在“拿走”莫斯科骡子饮料的容器，这是家里最受欢迎的饮料之一。在记录了平均每月 50 个杯子被盗的情况后，伊帕内玛 Supermercado Zona Sul da Barão da Torre 的管理人员，决定在莫斯科骡子饮料的容器上安装安全警报器（见照片），该饮料是该地方最受欢迎的饮料之一。即便如此，房子的保安仍需要留意那些坚持把纪念品带回家的最“不专心”的人。这很容易。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 10:01:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/supermercado-de-ipanema-adota-alarme-para-evitar-furto-de-canecas-de-drink-especial.ghtml</guid></item></channel></rss>