<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 02 Oct 2023 08:09:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>里约音乐节：执行董事回忆与国际明星的故事</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/02/festival-do-rio-diretora-executiva-relembra-historias-com-astros-internacionais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/M2RbBqikQIKflKaMo6OUh41352k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/5/NHMGxjRfCL2AZUe5aNAA/104354776-el-exclusivo-rio-de-janeiro-rj-18-09-2023-perfil-de-ilda-santiago-do-grupo-do-estacao-il-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;活动思考如何在下周四举办第 25 届国家电影盛会 每年的里约电影节，下周四举办第 25 届活动的执行董事伊尔达·圣地亚哥 (Ilda Santiago) 都会参加私人影院会议：在里约电影节上播放的电影你的头脑，关于到达这里的感觉。一部由国际明星主演的亲密超级制作。毕竟来这座城市推出作品的外国演员和导演不计其数。 “我记得（英国演员）夏洛特·兰普林（Charlotte Rampling）去了马拉卡纳，（美国演员兼导演）福里斯特·惠特克（Forest Whitaker）来了三天，然后就不想离开了”，他回忆道。 “但（意大利导演）泽菲雷利也抱怨，因为他的简历在目录中不正确。”显然，这并不意味着巴西视听正在支持。伊尔达强调，毕竟，主要想法始终是“电影节可以让巴西电影成为大红地毯”。她回忆道，《Lavoura Arcaica》（2001 年，路易斯·费尔南多·卡瓦略导演）的开场“非常令人兴奋，因为这是一部定义了民族电影许多事物的电影”。同样，关于贝丝·卡瓦略 (Beth Carvalho) 的纪录片《安丹萨》(Andança) 在去年的版本中首映，影片导演佩德罗·布朗兹 (Pedro Bronz) 回忆道，其中有一段宣泄情绪的片段。 “桑巴和电影这两个伟大的民族文化实体在那个神奇的夜晚融合在一起”，这位纪录片制片人如此描述。 2010 年，导演乔纳森·诺西特 (Jonathan Nossiter) 与演员费舍尔·史蒂文斯 (Fisher Stevens)（左）、夏洛特·兰普林 (Charlotte Rampling)、艾琳·雅各布 (Irène Jacob) 和比尔·普尔曼 (Bill Pullman) 一起拍摄 安娜·布兰科·伊尔达 (Ana Branco Ilda) 与第七艺术的历史可以追溯到她在 UFF 新闻系的日子，当时她在电影俱乐部。 1985 年，她被眼前的景象迷住了，与一群朋友一起开设了 Cineclube Estação Botafogo，这是视听界的另一个里程碑。该集团在里约热内卢和圣保罗之间拥有 30 个银幕，传播专注于艺术电影的电影院概念。随着其成功，它也开始在全国范围内发行这些作品，并在流媒体时代继续在里约热内卢的四个地址上传播，其中包括位于 Rua Voluntários da Pátria 88 的 Estação NET Botafogo，这一切都是从那里开始的。当谈到 2023 年抵制街头电影院的感受时，伊尔达的声音哽咽了。 “这是一场日常斗争”，与合伙人阿德里安娜·拉特斯 (Adriana Rattes) 和纳尔逊·克鲁霍尔茨 (Nelson Krumholz) 一起管理该团队的她说。 “那些了解这些空间重要性的城市就是那些了解它们所创造的结构的城市。毕竟，它们改变了环境并带来了生活质量。当街头电影院关门时，对每个人来说都是一种情感上的损失。”</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/02/festival-do-rio-diretora-executiva-relembra-historias-com-astros-internacionais.ghtml</guid></item><item><title>还要照顾家人</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/antonio-gois/coluna/2023/10/cuidar-tambem-das-familias.ghtml</link><description>Undime（市政教育总监联盟）和 Fundação Itaú Social 今年进行的一项调查显示，网络管理者在小学教育最后几年强调的主要挑战是学生和教师的心理健康。 75% 的受访者表示，这种担忧甚至超越了教学方面（例如这一阶段的教师培训，70% 的受访者提到）或基础设施（例如学校的连通性，52% 的受访者提到）。解决这个问题的解决方案之一是投资于教师培训。例如，同一研究表明，只有 41% 的市政网络经常至少每两个月将与学生心理健康和社会情感方面相关的问题纳入继续教育涵盖的主题中。毫无疑问，培训教师解决这一问题至关重要，旨在照顾教学专业人员本身心理健康的政策也是如此。然而，教育行动中并不总是包含第三个重要因素：家庭。哈佛大学教育学院上个月发布的一份报告显示，父母或照顾者的心理健康与青少年的心理健康之间存在密切关联。根据这项研究，根据“让关爱成为共同”项目的一部分，对美国家庭和学生进行的民意调查显示，青少年患抑郁症的可能性比没有面临亲属患有抑郁症问题的年轻人高出五倍左右。也很郁闷。在焦虑的情况下，同样的概率要高出三倍。美国调查的其他相关发现是，母亲和少女的抑郁症发病率更高，超过三分之一的受访年轻人表示，他们至少有一个家庭成员患有抑郁症或焦虑症，其中 40% 的人表示，他们的家人患有抑郁症或焦虑症。担心父母的心理健康。该报告列出了支持父母的策略。其中包括鼓励家庭更多地谈论他们的心理健康，指导父母如何识别和处理焦虑和抑郁的情况，以及建议始终将照顾者纳入针对公众的心理健康策略。针对儿童和青少年。学校可以从这种方法中做出很多贡献并受益匪浅，但该策略不能仅限于教育领域，否则可能会进一步增加教育工作者的工作量，而他们却没有做好准备。这一领域的政策必然需要跨部门的，这需要比卫生设备、教育和社会援助之间通常发生的更多互动。这是一项艰巨的任务，而且打破了地区之间的隔离文化。但收益是有希望的。请记住，幼儿期最成功的项目，能够在一生中产生积极和持久的影响，是那些将提高日托中心和学前班的服务质量与为家长提供多方面支持和指导相结合的项目。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/antonio-gois/coluna/2023/10/cuidar-tambem-das-familias.ghtml</guid></item><item><title>莱蒂西亚·利马受邀参加新一季的“Rensga hits！”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/10/02/leticia-lima-e-convidada-para-nova-temporada-de-rensga-hits.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vhjjrYCaw5Qwg1rLNJnC2lgqopw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/z/AgKLihQdKlCYj5XaaIUQ/apapapapap.png" /&gt;&lt;br /&gt; Letícia Lima 受邀观看 Renata Corrêa 为 Globoplay 创作的系列剧《Rensga hits!》第三季。拉斐尔·因方特 (Rafael Infante) 也将成为新成员。采访：Lorena Comparato 谈论“Rensga 热门歌曲！”鼻子手术后的抑郁过程检查一下：Juliana Didone 将在 Disney+ 上制作 Miguel Falabella 系列。第三波剧集将在第二波剧集之后不久录制，相关工作已经开始。里奥·比当古、让·佩德罗和朱莉娅·戈麦斯加入了演员阵容。乡村歌手预计将参加。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 该剧演员包括 Alice Wegmann、Alejandro Claveaux、Lorena Comparato、Maurício Destri、Mouhamed Harfouch、Maíra Azevedo、Ernani Moraes、Fabiana Karla、黛博拉·塞科、塞缪尔·德·阿西斯、西德尼·圣地亚哥和詹妮弗·迪亚斯。法比亚娜和黛博拉仍然对第三季持怀疑态度，因为她们正在参与其他项目。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/10/02/leticia-lima-e-convidada-para-nova-temporada-de-rensga-hits.ghtml</guid></item><item><title>“教室桑拿”：Inep 人口普查显示，该国公立学校十分之七的房间没有空调</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/02/sauna-de-aula-sete-em-cada-dez-salas-das-escolas-publicas-do-pais-nao-sao-climatizadas-mostra-censo-do-inep.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5B9lUWZtOAwseXQSLCwjWScJFLo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/y/GdptLhQCSJext1Kf5xlA/104479672-pa-brasilia-df-29-09-2023-calor-nas-escolas-a-escola-classe-106-norte-em-brasilia-est.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;全国范围内热应力的增加使得保证热舒适性成为教育网络面临的紧迫挑战。用一根大鼓棒制成假麦克风，17岁的学生安娜·蒂娜莱·佩雷拉·苏萨(Ana Tinaele Pereira Sousa)出现在著名的来自环球电视台的紧急新闻小插曲。说实话，她告知：“一名名为 Rayssa 的学生今天去世了。学生们声称他的死因是学校太热。”这些图像显示，一名年轻女子躺在托坎廷斯学校的地板上，周围铺着绿布，模仿了棺材的桌子。热应激加剧：3800 万巴西人每年几乎有一个月的时间都处于超出其身体承受能力的高温环境中 教育挑战：近 30 年前在索布拉尔开始的学习革命在该国仍然是一个梦想 该视频在社交媒体上疯传上周，他以幽默的方式谴责巴西学校缺乏应对热应激的准备，热应激是一种每年至少有 25 天的高温超过人体承受能力的情况，这种现象已经影响到了 3800 万人口的地区。巴西人生活。而且，根据 2022 年学校人口普查，在这种情况下，该国市级和州级单位中每十间教室中就有七间没有空调。——这是一个不知从何而来的想法，作为一个笑话，但想要提出这个问题。我们学校的情况非常不稳定。它建于 1997 年，从那时起就只有风扇了。有些房间他们甚至不再工作了——托坎廷斯 Barro do Ouro 的 Colégio Estadual Vicente José Vieira 学院的学生 Ana 说。在巴西七个最大的城市（里约热内卢、圣保罗、贝洛奥里藏特、巴西利亚、萨尔瓦多、累西腓、福塔雷萨、马瑙斯、贝伦和戈亚尼亚）中，只有三个城市——里约热内卢、伯南布哥和戈亚尼亚的首都。亚马逊——拥有一半以上的空调房间。过去两周，巴西圣罗马 (MG) 的气温达到 43.5°C，教室没有空调。教师和学生一直在寻找临时解决方案。在亚马逊，来自圣保罗奥利文萨的学生在后院上课。在戈亚斯州，年轻人带着自己的扇子到戈亚尼亚阿帕雷西达的教室纳凉。米纳斯吉拉斯州和皮奥伊州的学校在天气炎热时减少了上课时间。在圣保罗内陆的莫吉米林，弗拉维亚·阿尔瓦伦加有一天因为天气炎热而没有送儿子上学——前一天，他的一位同事生病了。 — 风扇坏了，只停在一侧。因此，学生们会争先恐后地看谁能坐在风中——阿尔瓦伦加说。一些教育专业人士找到了基于聚会的解决方案。巴拉那州圣若昂杜卡尤亚 (São João do Caiuá) 两所学校的约 700 名儿童参加了“湿课间休息”活动。在巴西利亚，Escola Classe 106 Norte 为班级打造了一个软管浴室。这个想法来自管理层，他们与家长进行了交谈。随着成功，还购买了小型游泳池。 — 过高的热量最终会干扰活动，因此此类措施代表学校履行了其思考策略以克服学生与教学过程之间障碍的职能。 — Escola Classe 106 Norte 的教师 Laryssa Lima 说道。 — 孩子们的日程安排就在嘴边。他们确切地知道日期和时间，并为体验做好准备。根据负责人口普查的 Inep 的定义，空调教室是指配备运行设备（空调、暖气或空调）以保持宜人温度的教室。两个最大的州网络的空调率最低：圣保罗，房间比例为 10%，米纳斯吉拉斯州，比例为 8%。 Rondônia 网络（全国最小的网络之一）85% 的房间都装有空调。里约热内卢的比率为 43%，政府表示已经为 983 所学校购买了空调设备，目前只有 250 所学校正在研究中。在迪亚德马，仅风扇全国，225个城市至少有95%的房间装有空调，而764个城市的任何学校都没有空调。这种情况中规模最大的是位于圣保罗大都市区的迪亚德马，拥有近 1,500 个教室，其中包括州和市级网络。欧鲁普雷图联邦大学 (Ufop) 的研究人员对米纳斯吉拉斯州学校的气温变化进行了一年的测量，发现学生注意力不集中的最大问题恰恰发生在非常热或非常冷的时期。 — 身体不适意味着身体无法集中注意力于课堂上所教授的内容。如果你把学生带出幸福区，注意力水平不可避免地会下降——南太平洋大学教育学院的博士生 Caio Marçal 说。迪亚德马市在一份说明中报告说，学校使用风扇进行通风，“考虑到地区气候，这些设备适合学校单位的需求”。圣保罗州教育部报告称，已拨款 7000 万雷亚尔为学校购买空调设备，并已为 210 台空调发放了 5000 万雷亚尔。托坎廷斯政府表示正在研究减少每所学校的上课时间。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/02/sauna-de-aula-sete-em-cada-dez-salas-das-escolas-publicas-do-pais-nao-sao-climatizadas-mostra-censo-do-inep.ghtml</guid></item><item><title>必读：向全国最好的肝脏和消化系统外科医生之一询问您的问题！问你的问题</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/noticia/2023/10/02/tem-que-ler-tire-suas-duvidas-com-um-dos-melhores-cirurgioes-de-figado-e-aparelho-digestivo-do-pais-faca-sua-pergunta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KmYhmkAIokAns4gZ_YyIbYE9jCQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/B/ZXMQlKQ8uqShP9ksEgbg/egb-5919tt-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Tem que Ler 是 GLOBO 用户的独家产品 Ben-Hur Ferraz Neto 是一位专攻肝脏和消化系统的外科医生，也是圣保罗大学 (USP) 的教授，也是负责新 GLOBO Tem que Ler 产品的医生，本周，订阅者专享。 Ferraz Neto 列出了改善胰腺、肝脏和肠道健康的 10 条建议。周三中午12点，他将参加GLOBO社交网络的直播，回答读者的问题。探索 Tem que Ler，这是 O GLOBO 订阅者的独家产品。因此，如果您有任何疑问，请发送问题，Ben-Hur Ferraz Neto 将会回答。填写下面的表格并发送您的问题。如果您无法查看表格，请单击此链接。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/noticia/2023/10/02/tem-que-ler-tire-suas-duvidas-com-um-dos-melhores-cirurgioes-de-figado-e-aparelho-digestivo-do-pais-faca-sua-pergunta.ghtml</guid></item><item><title>被科学遗忘的女性</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/a-hora-da-ciencia/post/2023/10/mulheres-esquecidas-pela-ciencia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BSSjYN6e8ZypO2F_lIAe-a099v0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/L/Gug6z8QdGjV1sXAeB7OA/jovem-isolada-indecisa-e-duvidosa-com-cabelos-escuros-soltos-esfregando-o-queixo-pensativamente-e-olhando-para-os-comprimidos-coloridos-na-palma-da-mao-vai-toma-los.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;许多研究只对男性受试者进行药物测试，这可能会影响结果。女性作为科学家和研究人员在历史上被忽视并不是什么新闻。将妇女和其他弱势群体和种族纳入科学界也增加了科学研究中思想和相关问题的多样性，从而促进科学的进步，这也不是什么新鲜事。例如，在本专栏中，我们已经讲述了灵长类动物学如何受益于女性科学家的存在的故事，与男性同事不同，女性科学家并不认为非人类灵长类动物社会中的女性只是一种可以争夺的资源。男性，但作为能够主动行动的代理人，扩大了我们对这些社会如何运作的理解。也许不太为人所知的是，女性——以及整个雌性脊椎动物——在生物医学研究试验中的代表性也不足，无论是基础动物研究还是人类治疗和药物的临床研究。换句话说，许多研究仅在男性个体上测试药物，这可能会影响结果。有一种安眠药，女性的代谢速度比男性慢。由于药物在女性体内的持续时间较长，女性保持困倦的时间较长，影响了传单上关于服药后安全驾驶时间的指示。经过更全面的研究，美国卫生机构FDA修正了剂量。新陈代谢、体型、肌肉质量的差异，所有这些都会影响女性和男性对相同药物的反应。直到 1993 年，美国国立卫生研究院 (NIH) 才强制要求将女性和少数族裔纳入临床研究。直到2016年，性别才成为结果分析中的强制变量。最近的研究指出，尽管这种疾病对公众健康造成负担，但对女性多于男性的疾病治疗方法的研究经费却减少了：如果两种疾病对社会造成同样的危害（按损失的工作时间、收入、死亡人数计算），对男性影响大于女性的项目往往会获得更多资金。美国国家癌症研究所发表的研究报告称，2007-2017年期间，妇科癌症获得的资助少于其他同等致死率的癌症。卵巢癌的致死率排名第五，但资金排名第十二。心血管疾病位居美国女性死亡原因之首，但药物临床试验参与者中只有三分之一是女性。非白人女性的情况更糟：2015 年发表的一项治疗心脏病药物的临床研究仅纳入了 3.2% 的黑人女性。男性和女性的心脏病症状也往往不同，这可能会影响和延迟诊断。有必要制定激励措施和规则来增加女性在科学研究中的参与度。但不仅如此。在近期最高法院关于堕胎合法化的争议中，需要看到的是，对涉及女性身体的公共卫生问题的忽视远远超出了生殖权利的范畴。增加女性研究人员的数量肯定会有所帮助，有助于促进思想和研究目标的多样性。但必要的是增加妇女在所有知识和公共管理领域的代表性。否则，我们将永远看到不成比例地影响女性生活和生活质量的问题由男性决定。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/a-hora-da-ciencia/post/2023/10/mulheres-esquecidas-pela-ciencia.ghtml</guid></item><item><title>每 7 名因堕胎住院的女性中就有 1 名年龄在 19 岁以下</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/02/uma-a-cada-7-mulheres-internadas-por-aborto-tem-menos-de-19-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SCv-k_bnotCbbkRxC2FeHgYdaGM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/s/xJsOBAR8SCAYV0iHTy7Q/104459060-mulher-aperta-as-maos-durante-procedimento-de-aborto-no-alabama-eua-ashley-garza-clenches.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;自2012年以来，已有675人因住院治疗死亡。换句话说，每 3,300 次住院就有 1 名女性死亡。 2023 年，截至 7 月，有 95.6 名女孩和妇女住院治疗，其中 19 人死亡。据卫生部称，在该国因堕胎并发症而入住公立医院的妇女中，每 7 名就有 1 名年龄在 19 岁以下。住院人数超过200万人。该数据指的是2012年至今年7月期间，即SUS医院信息系统（SIH/SUS）中提供最新信息的月份。共有 2,259,965 人住院治疗，其中 333,211 人为成年早期或未成年人。考虑到所有年龄段，有 675 人因住院治疗而死亡。换句话说，每 3,300 次住院就有 1 名女性死亡。 2023 年，截至 7 月，有 95.6 名女孩和妇女住院，其中 19 人死亡。正如南太平洋大学公共卫生教授 Cristiane Cabral 回忆的那样，虽然这些数据已经很具有表现力，但实际上更大。由于刑事定罪，有些案例甚至没有到达医院： - 我们在卫生服务部门接收流产的妇女，她们最终说这是自发的，因为害怕遭到报复，因为她们知道终止妊娠是一种行为在巴西是犯罪行为。此外，存在一种甚至无法到达医疗中心的巨大中断情况。根据世界卫生组织（WHO）的定义，不安全堕胎是指在没有必要条件和最低医疗标准的环境下，终止女孩和妇女意外怀孕的程序。世界 不安全堕胎对妇女生命造成的风险超越了巴西国境：根据世界卫生组织的数据，全世界每年进行约 2500 万例不安全堕胎，导致 39000 名妇女和女童死亡。大多数并发症死亡发生在低收入国家和弱势群体：60%的死亡发生在非洲大陆，而97%的不安全堕胎发生在非洲、亚洲和拉丁美洲的发展中国家。世界卫生组织指出，在堕胎合法的北美和欧洲国家，不安全堕胎的发生率较低。据 Ipas México 实体称，在拉丁美洲，每 10 万例在危险条件下进行的堕胎就有 62 名妇女死亡。该地区的死亡人数是发达国家同类死亡人数的两倍多。在巴西，堕胎是导致孕产妇死亡的五大原因之一，约占孕产妇死亡总数的 5%。巴西立法只允许在三种情况下这样做：强奸导致怀孕、胎儿无脑畸形以及妇女或女孩的生命面临风险。 — 不安全堕胎的条件可能是最糟糕的。尽管违法，但有财力的人可以在安全的情况下中断。现在，绝大多数买不起好诊所的人都会去不健康的地方，即后院诊所。在这些情况下，堕胎是在没有消毒和足够器械的环境中进行的。卡布拉尔说，绝望如此之大，以至于有人用织针和蓖麻子进行自我堕胎。 STF 的判决 经过人权活动人士三十多年的斗争，阿根廷于 2020 年 12 月将怀孕 14 周以内的堕胎合法化，无论出于何种原因。自愿终止妊娠的法律将阿根廷列入 67 个国家的名单该法案授权堕胎，并被认为对于在世界上不安全堕胎数量最多的大陆之一打开大门并恢复辩论非常重要。在该法案颁布之前，堕胎已成为阿根廷孕产妇死亡的主要原因。根据该国卫生部的数据，2020年共报告堕胎64,164例。在合法化后的一年内，从 2021 年 1 月到 12 月，公共卫生系统在安全条件下进行了 32,758 次手术。在巴西，联邦最高法院（STF）22日开始对一项试图将怀孕12周以下妇女进行的堕胎合法化的诉讼进行裁决。到目前为止，只有该行动的报告员罗莎·韦伯部长在虚拟全体会议上进行了投票——审判已被中断，将亲自恢复，但日期尚未确定。 ——在这种理解世界的视角和方式下，从女性的角度来看，母性不应该源于女性错误偏好所导致的社会强制，而应该来自于她们在阐述过程中自由行使的自决权。韦伯认为，他们的人生计划。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/02/uma-a-cada-7-mulheres-internadas-por-aborto-tem-menos-de-19-anos.ghtml</guid></item><item><title>黑人女性在视听执行制作中的作用</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/rachel-maia/coluna/2023/10/o-papel-das-mulheres-negras-na-producao-executiva-audiovisual.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/G8Bjsd-H2zjUMa6ad_Bq8-qzL84=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/N/3h3nbaQverwDugL2p8AQ/whatsapp-image-2023-09-29-at-19.00.46.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;为担任创意领导职位的黑人提供的职业支持计划有助于提高民族电影的质量并增强社会力量您如何看待黑人女性在视听市场中的作用？我不仅谈论镜头前的代表性，还谈论担任领导职务和主角的黑人专业人士。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/rachel-maia/coluna/2023/10/o-papel-das-mulheres-negras-na-producao-executiva-audiovisual.ghtml</guid></item><item><title>乌克兰战争和反移民情绪进入波兰竞选活动</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/guerra-na-ucrania-e-sentimento-contra-imigrantes-entram-na-campanha-eleitoral-polonesa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/a3S4nUYObYZgeHjBfOYyMZE1U6U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/k/Fu1FNCSmG9X5hqUYovwA/whatsapp-image-2023-09-29-at-16.13.47-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;尽管有近100万乌克兰人居住在波兰，但政府在向邻国提供军事援助方面改变了态度，并受到反对派的质疑，目光转向右翼选民。据报道，目前有近100万乌克兰人居住在波兰。联合国难民事务高级专员办事处（难民署）9月发布的最新报告显示，波兰是战争期间接收乌克兰人第二多的国家，仅次于德国，这不仅是因为地理位置接近，还因为两国共有的文化和历史。迄今为止，它是该国最大的移民人口，拥有 4100 万居民。背景：作为对俄战争的强大盟友，波兰宣布在大屠杀 80 年后不再向乌克兰提供武器：犹太人在波兰重新发现了他们的起源（和他们的骄傲）在波兰主要城市的街道上，在商店、私人机构和家庭窗户上以及公共广场上的支持行为中常见乌克兰国旗。例如，在克拉科夫老城中心，波兰志愿者每天为乌克兰难民募捐，并聚集在那里唱乌克兰国歌。该国最大的私人报纸《Gazeta Wyborcza》现在有一个版块，只用乌克兰语撰写新闻，而且该国还有多个乌克兰付费电视频道——这在战前并不常见。因此，在15日波兰立法选举前夕，国家和乌克兰战争不可避免地会在竞选活动中强势出现。自俄罗斯入侵开始以来，华沙在游说欧盟和北约其他成员国向乌克兰运送更多武器方面发挥了关键作用。但就在一周前，波兰总理马特乌什·莫拉维茨基（Mateusz Morawiecki）——基辅在与莫斯科的冲突中最坚定的支持者之一——宣布，他将停止向乌克兰提供军事援助，以武装其军队。乌尔玛：在波兰立法选举前夕，对因藏匿犹太人而被杀的家人进行宣福，强化了民族主义和宗教信仰。 在基辅抗议华沙禁止出售乌克兰粮食的决定之后，乌克兰粮食开始涌入波兰，导致波兰被暂停。通过黑海的谷物出口协议。该国的农民和农村人口是波兰右翼的重要选民。他们现在担心自己的生计受到来自乌克兰的廉价谷物和其他农产品的威胁。 — 波兰政治学家、副主席、波兰政治学家帕维尔·乌基尔斯基 (Pawel Ukielski) 告诉《环球报》，法律与公正党正确地认识到了广大波兰人的感受，他们长期以来一直热情支持乌克兰，但现在却因战争、通货膨胀和生活成本而精疲力竭。华沙起义博物馆的馆长，指的是极端民族主义的法律与正义党。 ——他们还认为乌克兰并没有像应有的那样重视波兰的支持。因此，总理、总统和法律与公正党领导人通过这些声明打出了一张政治牌。克拉科夫贡萨尔维斯码头犹太社区中心（JCC）入口处升起乌克兰国旗“反乌克兰马戏团” 上周，波兰总统安杰伊·杜达甚至将乌克兰比作“溺水者”。然而几天后，他的态度软化了总理的声明，认为停止向基辅供应武器的威胁是“以最糟糕的方式解释的。”杜达说，溺水者是极其危险的，因为它可以把他拉入深渊。她可以简单地淹死救世主。德国马歇尔基金会智库华沙办公室分析师Marta Prochwicz-Jazowska也表示，总理在电视上的讲话旨在安抚选民，右翼联合政府（PiS领导的右翼政党联盟）将投资波兰军队的现代化建设，到目前为止，政府已向乌克兰分配了约40%的军事装备，但自4月份以来步伐有所放缓。在失去自身能力后，该国迅速开始大规模采购，以补充和现代化军队波兰武装部队。 2023 年，用于现代化建设的预算为 330 亿美元（1,650 亿雷亚尔）。 ——总理的声明是针对害怕俄罗斯的国内听众的。法律与正义党的竞选口号是“波兰的安全未来”，而总理的目的是向选民保证波兰是安全的，并且安全是重中之重——玛尔塔·普罗赫维茨-贾佐斯卡 (Marta Prochwicz-Jazowska) 说。波兰自由主义反对派领导人、前总理唐纳德·图斯克将两国之间新的言论冲突描述为“道德和地缘政治丑闻”。在卡利什市的一次集会上，图斯克谈到法律与正义党正在上演“卑鄙的反乌克兰马戏团”。图斯克表示，当他们决定在乌克兰前线作战时，仅仅因为这对他们的竞选有利可图，就在政治上从背后捅乌克兰一刀，这是道德和地缘政治丑闻。图斯克的政党公民联盟（KO，中）出现在民意调查中排名第二。选举：波兰通过反对“俄罗斯影响”的法律后引发国际批评，该法律威胁取消反对派领导人的资格 国家本身的安全 与该国历史上的其他时刻不同，今天的波兰并没有广泛的反乌克兰情绪——远非如此。德国马歇尔基金会的一项调查显示，超过 70% 的波兰人支持乌克兰加入北大西洋公约组织 (NATO)，这是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京发动战争的理由之一，同时也支持波兰加入北大西洋公约组织 (NATO)。政府为国家重建提供财政援助。这一数字是欧洲最高的之一。 — 波兰人欢迎乌克兰人来到自己的家中，而留在波兰的乌克兰人（许多人返回乌克兰，其他人去了德国）很好地融入了社会。德国马歇尔基金会的分析师表示，波兰人也意识到，得益于乌克兰劳动力，他们的经济表现良好。整个波兰社会也明白，保卫乌克兰和乌克兰人事关国家本身的安全。乌克兰支持追踪系统的一项调查显示，向邻国提供的军事、金融和人道主义援助总额约为 42.7 亿欧元（220 亿雷亚尔），该调查量化了各国政府向基辅承诺的援助。 ——人们普遍认为乌克兰人也在为我们的安全而战，这就是为什么整个社会在战争中支持乌克兰人——波兰历史学家同意。 ——政府和反对派政治双方在军费开支上达成一致，即军事化水平不受质疑。权利：波兰在 LGBTQIA+ 权利方面倒退，但内部压力开始生效 例外的是联邦党，这是一个比 PiS 更右的民族主义政党，该党在竞选活动中公开使用反乌克兰口号，并捍卫更微妙的方式是，莫斯科决定入侵该国。最新民意调查显示 PiS 领先，获得 39% 选民的支持。图斯克的公民联盟位居第二，支持率为 31%。联邦平均拥有10%的选票。正因为如此，一些分析人士认为，随着选举临近，法律与正义党可能会利用反乌克兰情绪为自己拉选票，利用波兰农民为联邦拉选票。 — 普罗赫维茨-贾佐斯卡 (Prochwicz-Jazowska) 表示，这一评论可能还旨在吸引那些从法律与公正党转而支持联邦的极右翼选民，并保留农民的选票。移民公投 尽管该国有大量乌克兰人，但并非所有难民都受到欢迎。事实上，过去三年来，围绕这个话题的讨论在该国发生了巨大的变化。战前，法律与正义党利用难民危机进行“仇外宣传”，将非欧洲移民，尤其是来自中东和非洲的移民描绘成“恐怖分子”。采访：华沙大学专家表示，“波兰政府利用移民危机谋取自身利益” 2021 年，在前所未有的移民涌入之后，政府开始在与莫斯科盟友白俄罗斯的边境修建金属围栏来自国家。与波兰外交部有联系的宣传和虚假信息分析中心谴责白俄罗斯发动的“混合战争”。该中心成立于 2019 年，据该中心称，白俄罗斯政府推行虚假信息宣传活动，提供一条经白俄罗斯通往欧盟的路线，导致数百名移民前往边境。 — 我们将俄罗斯视为威胁。该中心一位不愿透露姓名的发言人表示，除了日常网络攻击之外，虚假信息对我们的安全构成了真正的威胁。 — 一场混合战争正在进行，其目的是破坏我们国家的稳定并影响选举。如今，该部 80% 的工作都针对俄罗斯。去年年底，波兰政府再次加固边境，这次是在与俄罗斯领土加里宁格勒的边境修建围栏。沿210公里边境的临时屏障设有高2.5米、深3米的铁丝网和电子设备。立法选举当天，还将就以下话题进行全民公投：“您是否支持按照欧洲官僚机构强加的强制搬迁机制接纳数千名来自中东和非洲的非法移民？”选票上的问题。在有关公投的政府小册子和宣传材料中，答案已经标明“是”。 * 记者应圣保罗大屠杀纪念馆邀请并在波兰政府的支持下前往</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/guerra-na-ucrania-e-sentimento-contra-imigrantes-entram-na-campanha-eleitoral-polonesa.ghtml</guid></item><item><title>不穿内裤睡觉好不好？专家解释该做法的4大好处</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/bem-estar/noticia/2023/10/02/faz-bem-dormir-sem-calcinha-especialistas-explicam-4-beneficios-da-pratica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KakBDYb8_CNJ-SfsMDgzcD_YJrw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/L/B4fDCcRwKuF9bY8w8XTg/menina-bonita-do-retrato-dormindo-na-cama-branca-em-um-apartamento-moderno.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;不穿内衣睡觉可以改善休息，降低压力水平，降低外阴阴道感染的风险，并增加性欲。女性睡觉穿或不穿内衣并没有普遍的理由。这几乎总是取决于这个人喜欢什么或觉得最舒服。尽管我们现在也知道，无论个人喜好如何，选择不穿内衣睡觉都有益于您的健康。哈佛研究：每天洗澡有哪些风险？ “排毒”饮食真的有必要吗？查看真正的饮食计划来替代它们——不穿内裤睡觉的女性通常这样做是出于文化原因。由于性禁忌而对生殖器产生恐惧，这导致我们将它们视为肮脏的，同时，由于同样缺乏知识，我们对待它们就好像它们是一个巨大的东西。来自 S Moda 的传播者和性学家索尼娅·恩西纳斯 (Sonia Encinas) 解释说，脆弱的部位和裸体会带来恐惧、摩擦或感染。她表示，从性福祉的角度来看，不穿内衣睡觉并没有负面后果，恰恰相反。 ——它可以帮助我们更轻松、更愉快地联系——恩西纳斯说。 Gleisi Hoffmann：6小时心脏手术结束；女议员将在重症监护病房住两天——研究表明，这还可以提高自尊和与伴侣的肌肤接触，从而提高性欲——国际皮肤病学中心私密皮肤科专家、妇科医生 Loyola García-Atance 补充道诊所。在妇科咨询中，仍然存在一些关于私密卫生、内衣和私密打蜡的神话和禁忌，这导致人们向妇科医生询问他在这方面的建议。加西亚-阿坦斯医生解释说，当患者反复出现生殖器感染时，医生通常会提出这个问题，为了完全控制病情，除了建议药物治疗外，他们还会接受卫生和着装指导，以帮助快速改善并避免复发。此外，近年来，在睡眠和性专家的支持下，有关不穿内衣睡觉的头条新闻周期性出现。这有什么好处呢？我们咨询了一些睡眠、性健康和性专家，他们认为这就是当我们决定不穿内衣睡觉时身体会发生的情况。你睡得更好根据北美睡眠基金会的说法，不穿内衣过夜可以帮助我们睡得更好，让我们的皮肤更健康。其一，如果你在床上感觉太热，你的基础体温将很难降低，根据研究睡眠卫生的英国睡眠委员会的说法，这意味着你不会激活你的“睡眠机制”。当我们睡觉时，体温会在三四个小时后自然下降，睡得太热会打断这个过程，所以我们会更容易醒来。事实上，“除了许多其他好处外，裸睡还有助于调节体温和排汗”，妇科医生加西亚-阿坦斯补充道。 — 适当的体温有助于促进睡眠并维持整晚的睡眠。加西亚-阿坦斯回忆道，通过改善休息和睡眠质量，智力表现也会得到改善，他强调，改善休息还必须考虑室温和良好的通风。 — 温度一定在 18°C 左右 — 他总结道。该课题甚至成为多个品牌研究的课题。 Almirall 制药公司的 Thiomucase 补充道，身体最热的部位是我们的私密区域。 — 由于放弃内衣有助于调节体温，这将有助于身体和精神的良好休息，这将对生活的各个方面产生影响，使我们表现得更好并改善我们的健康。该品牌还描述说，生殖器区域容易受到自然湿度的影响，不穿内衣睡觉可以让生殖器通风，保持干燥和清洁。 — 当我们入睡时，身体需要将内部温度降低大约半度。床垫制造商 Nubett 解释说，我们穿的衣服越少，这项活动完成得越快，因此我们入睡的速度也会更快。该公司还补充说，在快速眼动睡眠阶段，体温往往会与环境温度相同，因此，如果我们过于忙碌，我们可能会出现盗汗和潮热的情况。如果我们在睡眠周期改变时早起，休息质量就会受到影响。预防感染——绝大多数没有慢性妇科疾病的女性，不会因为睡觉时是否穿内衣而受到影响。然而，除了采取其他护理措施外，患有复发性外阴阴道感染的女性也将从中受益——加西亚-阿坦斯解释道。因此，所有易患慢性外阴阴道感染（如念珠菌病）的女性，不穿内裤睡觉都会受益匪浅。加西亚-阿坦斯补充道：（不穿内衣睡觉）是一项对普通人群不会产生任何负面影响的措施，因此可以推荐给所有女性，尽管有些女性从中获得的好处比其他女性更多。互联网上关于穿内裤睡觉是否更好的文章中最常见的原因之一是，当你脱掉内裤时，阴道可以“呼吸”。事实上，外阴皮肤和阴道都不会呼吸，但皮肤会呼吸。 — 出汗和通风对身体至关重要，尤其是生殖器，因为生殖器是一个有褶皱、毛发和潮湿的区域，这无疑使它们成为真菌和细菌的理想滋生地。将条件改善到这个水平可以大大降低发生感染的风险。因此，总的来说，宽松、无塑料的睡衣和裸体可以减少生殖器菌群失衡的可能性，”García-Atance 解释道。美国国家睡眠基金会还开展的研究表明，使用厚重的衣服或毯子会阻止生长激素的释放，从而阻碍夜间修复骨骼、肌肉和皮肤的过程。更少的压力，更多的性欲同样的研究证实，不穿内衣睡觉可以帮助调节皮质醇水平，这是一种与压力相关的激素。根据该研究的结论，床上适当的体温有助于预防高血压或胆固醇，但也有助于预防食欲过度、睡眠中断和性欲下降。 “在你的伴侣旁边裸睡可以增加满足感和联系感。花更多时间进行肌肤接触的夫妻更有可能感受到更少的压力和更亲密的关系。皮肤接触会释放催产素，这是一种让人感觉良好的激素，可以促进安全感和爱的感觉，同时减少焦虑。除了减轻压力之外，与伴侣裸睡还可以帮助您对自己的身体感觉良好。与其他人一起裸体会增加自尊和积极的身体形象，”这项研究指出。至于生育能力，妇科医生加西亚-阿坦斯解释说，女性的卵巢位于腹腔内，不会受到内衣的影响。然而，医生补充说，“越来越多的研究表明微生物菌群影响女性生殖。因此，容易感染或生态失调的因素会对阴道产生负面影响，而改善阴道细菌平衡的卫生和衣物措施将对生育能力产生积极影响。” — 男性的睾丸位置较低，并稍微远离身体，因为他们需要略低于核心体温的温度才能产生良好的精子。医生补充说，男士内衣将睾丸固定在会阴上，会导致体温升高和精子质量下降。男性的生理特征及其与生育能力的关系导致人们越来越多地研究不穿内衣睡觉对男性的影响。睡觉时穿内裤 鉴于是否穿内裤睡觉纯粹是个人决定，因此我们必须遵循一系列建议。 — 理想的选择是宽松的棉质衣服。妇科医生加西亚-阿坦斯建议，避免穿塑料、硅胶、尼龙和紧身衣服。一些内衣品牌开始专门生产专为睡眠设计的内衣。例如，Black Limba 是一个品牌，拥有一系列专为睡前设计的胸罩和内裤。采用激光切割和热封接缝制成，触感几乎难以察觉，具有出色的透气性、弹性和耐用性。每条内裤在最私密的部位还设有棉条，以避免过敏。 Oddbody 是另一个专门生产 100% 纯棉内裤的品牌，其柔软的高腰短裤让人想起 Carrie Bradshaw 在 90 年代《欲望都市》中所穿的平角内裤，搭配背心。事实上，它们与 Miu Miu 和 Prada 同年推出的奢华版本（适合在街上穿着，不穿裤子）非常相似，女演员艾玛·科林（Emma Corrin）等女性已经穿过（在上届威尼斯电影节上） 。近年来，众多品牌也推出了月经内裤的版本，有的甚至专门生产睡眠专用的月经内裤。比如美国品牌Knix，其“短裤”的设计目的是让睡眠舒适、防漏。所有这些设计都符合睡眠舒适的几项建议：首先，它们必须是宽松的，可以促进良好的血液循环，不会引起任何类型的刺激，由棉或天然纤维制成，可以保持良好的体温并促进排汗，防止真菌和细菌的繁殖。一个好的建议是只在睡觉时穿这些内裤，以延长其使用寿命并防止变形。另一方面，本周我们通过 Diet Prada 了解了 Miu Miu 水钻内裤中出现的模因。一些 Instagram 用户表示，不建议和他们一起睡觉，也不建议进行其他活动。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/bem-estar/noticia/2023/10/02/faz-bem-dormir-sem-calcinha-especialistas-explicam-4-beneficios-da-pratica.ghtml</guid></item><item><title>本周，STJ 对圣贡萨洛 (São Gonçalo)、马热 (Mage) 和瓜皮米林 (Guapimirim) 提出的上诉进行裁决，该上诉要求重新分配石油资源</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/stj-julga-esta-semana-recurso-de-sao-goncalo-mage-e-guapimirim-que-pedem-a-redistribuicao-dos-recursos-do-petroleo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Hub1IE3yPmwRaxoRwhBo8hayLyE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/R/wj4Dl7SpOdlcVOKxKNQg/plataformas-de-petroleo-fundeadas-no-porto-do-rio-imagens-nobrudrone-4-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;特许权使用费使邻近城市陷入法律战一场围绕数十亿美元特许权使用费和石油和天然气特别参与的新冲突定于周三举行，里约的六个城市将陷入对立。 São Gonçalo、Mage 和 Guapimirim 提出的澄清动议，自去年年初以来一直试图将其纳入该州的主要生产区，因此，他们收到的收益将增加，将由高等法院 (STJ) 进行判决）。 Marielle 案：在调查中了解 Brazão 的情况 PF 调查：Brazão 再次否认参与此案，并表示他将在法庭上要求赔偿。另一条战线是 Rio、Niterói 和 Maricá，他们估计每年如果资源重新分配得到确认，损失将超过 15 亿雷亚尔。除了巴西利亚和里约联邦法院的诉讼之外，该争议还涉及国家审计法院 (TCE) 等机构关于雇用一个协会的问题，该协会可以在三年内保留 20% 的福利这些产品的目的地是那些努力增加自己的份额的城市。这一纠纷的焦点是 IBGE 和国家石油局 (ANP) 分配经济补偿的参数，例如，由于环境风险。由于海岸面向公海，里约、尼泰罗伊和马里卡获得的收益更多，因为它们被认为毗邻五个油气井。其他三个城市位于边境和二级生产区。但是，在瓜纳巴拉湾的沐浴下，他们声称自己受到了海洋探索的“明显影响”，并希望改变自己的现状。圣保罗海岸的一场战斗激发了他们的期望，将他们告上法庭。在那里，人们讨论了“岛屿阴影”的概念，法院承认圣塞巴斯蒂昂的特许权使用费计算受到伊利亚贝拉岛市面向其部分海岸的位置的阻碍。 São Gonçalo、Mage 和 Guapimirim 目前正在请求位于巴西利亚的第一区联邦地区法院 (TRF1)，要求在瓜纳巴拉湾采用类似的标准，尽管 ANP 和 IBGE 提出了相反的意见。 TCE 顾问：找出多明戈斯·布拉桑 (Domingos Brazão) 是谁，他是充满争议和诉讼的政治轨迹的所有者“伊利亚贝拉是岛屿阴影问题上范式转变的论点是完全错误的，因为这个城市的情况是独一无二的整个巴西海岸”，IBGE 9 月份的一份技术说明指出。文件称，“在海湾或其他凹处的问题上，标准保持不变”。总之，在司法来回中，去年7月，联邦区第21联邦民事法院甚至裁定São Gonçalo、Mage和Guapimirim将获得更大的特许权使用费份额。尼泰罗伊市总检察长弗朗西斯科·米格尔·苏亚雷斯 (Francisco Miguel Soares) 表示，尼泰罗伊的第一反应是“恐慌”，因为尽管这座城市受到了影响，但它甚至没有被提及或听说过。随后，市议会向里约联邦法院提起诉讼，并于 2022 年 8 月获得了有利的禁令，但不到 24 小时后，第二区联邦地区法院 (TRF2) 推翻了该禁令。 ），总部位于里约热内卢。 — 第二天，他们又收到了圣贡萨洛和其他城市 5 亿雷亚尔的特许权使用费。苏亚雷斯表示，这一切都是在 2022 年选举的背景下进行的，他指出，在这种情况下，仅尼泰罗伊就减少了约 3 亿雷亚尔，一年之内，它可能会积累 10 亿雷亚尔的缺口，相当于其预算的 25%。 “Zap do GLOBO”：通过手机接收来自国家和世界的主要新闻 邻国圣贡萨洛 (São Gonçalo) 正在庆祝，市长尼尔森上尉 (PL) 表示，这笔转移有利于居民，据他说，他们多年来一直受到惩罚由于 IBGE 错误和 ANP。市政厅在一份说明中证实了这一语气：它表示，它寻求纠正“历史性失败”，这损害了“这三个城市的人口，在过去五年中损失了约 80 亿雷亚尔”。由于面临如此大的资金风险，尼泰罗伊向 STJ 求助。还是在 2022 年 9 月，部长玛丽亚·特蕾莎·德阿西斯·莫拉 (Maria Thereza de Assis Moura) 暂停了改变利益分享的禁令，因为她知道这严重损害了该地区的经济。今年 4 月，STJ 特别法庭一致维持了这一决定。尼泰罗伊市政厅的代表解释说，在本周的章节中，如果针对 STJ 裁决的禁运被拒绝，尼泰罗伊、里约热内卢和马里卡将继续获得特许权使用费，直到事情最终确定为止。另一方面，除了对这一理解提出质疑之外，海湾沿岸三个城市的代表维尼修斯·佩肖托·贡萨尔维斯 (Vinícius Peixoto Gonçalves) 律师表示，将要评估的申报禁运的目标之一还包括以下决定： TRF1 中的程序继续进行，在争议中承诺的特许权使用费和特别参与将提交法院。 — 在禁运中，我们指出了 STJ 措施中的不当之处 — 该律师表示，并强调该行动的优点将继续在 TRF1 中进行判断。 — 一旦发生事故（石油生产），瓜纳巴拉湾各市的环境影响与尼泰罗伊、马里卡和里约没有什么不同，它们都位于大西洋。该律师是 Associação Núcleo Universitário de Pesquisas, Estudos e Consultoria (Nupec) 的成员，受 São Gonçalo、Mage 和 Guapimirim 聘请在诉讼中代表他们。 WhatsApp 频道：了解如何关注手机上的频道 在这场战争中，据 Niterói 向 TCE 报告，此次招聘是在没有竞价的情况下进行的，根据条款，协会将按成功费获得报酬设定为这三个城市在三年内通过法律措施收到的金额的 20%。法院甚至认定这些市政厅在调查期间不向 Nupec 付款。 — 原则上，Nupec 是一个非营利协会 — 尼泰罗伊总检察长表示，并强调该协会在此过程中汇集了一系列在法律界具有重要地位的公司。 ——这表明，在没有招标过程的情况下雇用 Nupec 并声称它没有竞争是没有逻辑的。损失 5 亿雷亚尔的维尼修斯·贡萨尔维斯 (Vinícius Gonçalves) 唤起了相关团队的经验，以及捍卫协会合同竞标资格的过程的独特性。对于选择的报酬形式，他表示这是市场惯例： ——这是一个纯粹的风险契约。如果失败，您将一无所获。圣贡萨洛总检察长则保证招聘得到法律支持，并且是“经过市场研究”进行的，需要技术能力证书和其他行动的成功证明。与此同时，里约总检察长办公室估计，如果特许权使用费计算发生变化，该市每年将损失超过 5 亿雷亚尔。他认为 STJ 的决定没有缺陷。当我们联系到马杰、马里卡和瓜皮米林时，他们没有说话。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/stj-julga-esta-semana-recurso-de-sao-goncalo-mage-e-guapimirim-que-pedem-a-redistribuicao-dos-recursos-do-petroleo.ghtml</guid></item><item><title>阿宾总经理在接受采访时表示，1 月 8 日事件中该国情报系统“混乱”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/em-entrevista-diretor-geral-da-abin-diz-que-sistema-de-inteligencia-do-pais-estava-caotico-nos-atos-de-8-de-janeiro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wCKh-IjVGq9Oukp71QNJ6csVgWs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/q/BUqdrdRdW20DJScLMojw/103655453-luiz-fernando-correa-c-lula-marques-agencia-brasil-geral-luiz-fernando-correa-e-nomeado-d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;路易斯·费尔南多·科雷亚 (Luiz Fernando Corrêa) 捍卫扩大该机构的权力，以适应“巴西在地缘政治中的影响力” 1 月 8 日，该机构总干事巴西情报局 (Abin) 路易斯·费尔南多 (Luiz Fernando) 被总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inácio Lula da Silva) 呼吁重新制定政府的战略信息系统科雷亚说，他发现了一个“混乱”的环境。据他说，这种情况是过去政府（包括劳工党政府）对该领域缺乏关注的结果。重新民主化后的博索纳里斯塔。卢拉和迪尔玛忽视了阿宾吗？我并不是说他们作为一个机构忽视了它。我说过并且重复一遍：（重新民主化）之后的所有政府都没有正确对待情报活动。在卢拉第二届政府期间，职业生涯进行了重组。我的问题是智力。活动很马虎。发生这种情况的原因很明显：人们怀疑该服务仅用于监视人们，这违反了国家利益，这是一个文化问题。 1月8日阿彬犯了什么错误？系统一片混乱。它没有逻辑，没有正常的功能。是整个系统吗？我们是否要把全部责任归咎于阿宾，因为它是一个中央机构？卢拉表示，没有任何情报警告他政变的风险。你同意？他在那。如果他认为自己还没有到达，那是因为他有他的理由。从系统上来说，情报并没有发挥作用。阿宾在 1 月 8 日前夕发出了有关行为风险的警告，该警告已转达给时任机构安全内阁部长贡萨尔维斯·迪亚斯 (Gonçalves Dias)。总统没通知吗？我什至没有在政府任职。我是从 1 月 17 日才接到电话的。此事正在调查中。我想展望并重建这个系统。难道国家没有可靠的情报吗？信息很清楚，但操作却很混乱。我不会公开我的诊断结果。我会进行更正。我们设计了解决方案，进行了讨论并得到了总统的同意。现在，我们有一个项目来实现这一点。在入侵三个国家的建筑物后，阿宾如何监测极端主义运动？我们正在努力从各个方面研究这一现象，以帮助那些制定公共政策的人。极端主义与民主不相容。它通过意识形态和其他动机表现出来，这会导致其他事情，例如学校中的暴力行为。为什么军事人员参与指挥巴西情报系统的人数减少了？该法令（重新制定制度）将规定，中央机构是阿宾，它决定谁进入以及谁从一个类别迁移到另一类别。我不会放弃军事情报系统内的伙伴关系。该系统的管理因阿宾而出现功能障碍，但这是政府的选择。您曾担任联邦警察局长。您如何看待涉及军事人员涉嫌参与选举后政变阴谋的调查？警察不选择客户。事实证明谁正在接受调查。它是一个正常运转的机构。如果她展开调查，她就有了基础。这种政治评估不是阿宾的责任。联邦警察正在调查阿宾在贾尔·博尔索纳罗（Jair Bolsonaro）管理下使用一个程序来监控手机位置的情况。这项调查目前处于什么阶段？联盟总审计长呼吁所有公共机构的程序提供统一的待遇。您同意使用该程序吗？对我来说，这是满足智力需求的儿童玩具。据我对该工具的了解，它对我们不起作用。 Abin 需要能够搜索被拒绝的数据。这是典型的情报活动。他们不想告诉我而巴西需要知道的事情。我首先想组织这个系统，向我的外部控制者国会表明，我们是可追踪和可审计的。你安全吗？因此，现在给我们能力并增加更多的司法权，并像任何现代国家一样，设立专门的部门（情报部门）。我们收到有关一名（俄罗斯）间谍被捕的消息，法庭将其视为其他事件。实际上，您是否设想阿宾在智力方面更强大？我们需要一个与巴西在地缘政治地位相适应的阿宾。我希望该机构履行其职责。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/em-entrevista-diretor-geral-da-abin-diz-que-sistema-de-inteligencia-do-pais-estava-caotico-nos-atos-de-8-de-janeiro.ghtml</guid></item><item><title>从国际特赦组织的政治选举委员会到小型选举改革，国会议程再次反对阿瑟·里拉和罗德里戈·帕切科</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/de-pec-da-anistia-a-minirreforma-eleitoral-pautas-voltam-a-opor-arthur-lira-e-rodrigo-pacheco-no-congresso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DlV62e7ERDT5yuFxmcVsSblg71E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/p/nzdUa8QWyHPtsudfG8PA/100417188-mariz-pa-brasilia-07-09-2022-sessao-solene-do-congresso-nacional-200-anos-da-independen.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议院和众议院议长在新年伊始就争夺对临时措施的影响力，现在又开始了一场新的斗争。在年初就谁对临时措施的处理有更大影响力的战争中，众议院议长、阿瑟·里拉 (PP -AL) 和来自参议院的罗德里戈·帕切科 (PSD-MG) 卷入了一场新的幕后斗争，涉及其中一院被阻止的项目。参议员发起的一项运动将里拉赞助的倡议搁置一旁。帕切科的盟友抱怨说，代表们长时间持有提案，让他们没有时间进行辩论。当联系帕切科和里拉时，他们拒绝就此事发表评论。 PSOL 国会：博洛斯·博尔索纳里斯塔议院的斗争、战争呐喊和胜利，退出了对国际特赦组织提出的宪法修正案（PEC）的投票，该修正案规定，除了释放未提供账目的政党，还可以免除罚款。他们免受不遵守性别和种族配额的责任。原因是评估认为，在不能保证一项不受欢迎的措施也能在参议院获得通过的情况下，不值得花精力去批准它。投票 在商会副主席马科斯·佩雷拉（共和党-SP）致电帕切科询问该提案是否会很快获得参议员批准后，决定暂停 PEC 投票。在谈话中，参议院议长表示，他不熟悉该文本，也没有承诺及时批准该文本，使其在 2024 年选举中生效——要做到这一点，需要在下届选举中颁布。星期五。从肥胖恐惧症到体能歧视：对于专家来说，失态暴露了卢拉对当前问题的不关注——我们不会在这里（商会）对一个充满争议和问题的 PEC 进行投票，而只是浪费墨盒，以到达那里（在参议院）而不是投票——他说，工党在众议院的领导人泽卡·迪尔塞乌（Zeca Dirceu，PR）。 — 只有参议院议长保证他也会投票，众议院才会投票 — — 人民党领袖、议员阿尔蒂纽·科尔特斯 (RJ) 对此表示赞同。代表们的投诉是基于最近至少另外两项提案已经发生的情况。两周前，众议院批准了所谓的小型选举改革，以减轻对政客和政党的惩罚，帕切科向议员们泼了一盆冷水，宣布他不会很快对此投票。同样的情况也发生在将针对政客的“歧视”定为犯罪的项目上，该项目在里拉推动的一项安排迅速获得批准后，于 6 月在众议院进行了投票。三个月后，帕切科甚至没有任命该案文的报告员。同样，里拉也发出信号，表示不应推进规范弹劾法的帕切科项目。该提案的要点之一是规定众议院议长对弹劾请求采取立场的时限，这实际上可以防止请求被留在抽屉里并被用作施加压力的工具。该文本的报告员、里拉的盟友、参议员韦弗顿·罗查 (PDT-MA) 表示，该项目预计将于 10 月获得批准并发送至众议院。 ——参议院将尽自己的一份力量——他说。国会议员之争 众议员和参议员之间斗争的背景之一仍然是国会议员的分歧。虽然现在的情况没有年初帕切科和里拉停止交谈时那么严重，但争议仍然很激烈。 “幽灵内阁”：为法国森特朗让路，法国接管了迄今为止只存在于纸面上的内阁 从纸面上看，参议院赢得了由参议员和众议员组成的混合委员会的回归，赢得了这场战斗。然而，实际上，里拉已经成功推翻了最重要的议员，并通过法案解决了政府感兴趣的问题，这些法案正开始在众议院进行处理，这使他对最终文本产生了更大的影响力。这方面的例子包括处理 Desenrola 计划、债务重新谈判以及离岸公司和专属基金征税的措施。就德森罗拉而言，参议员们对里拉要求不通过议员投票并将其转变为一个项目感到不安，如果明天文本未获得批准，该计划的连续性将面临风险。议员们立即生效，但有一个由国会确认的最后期限。参议院政府领导人 Jaques Wagner (PT-BA) 批评了众议院。 ——我知道权力之间的和谐是宪法文本，更是权力内部的和谐，即参众两院之间的和谐。我们几个月来所经历的事情是不合理的，”瓦格纳说。 ——我们必须与我们的姊妹院进行更广泛的对话，这样我们才能发挥作用——他继续说道，并抱怨众议院留给参议院审议问题的时间有限。国会中的政府领导人、参议员兰道夫·罗德里格斯 (Randolfe Rodrigues) (Rede-AP) 抱怨商会将临时措施转变为法案的方式。 ——有一个不便之处，就是临时措施制度的暂停。我感到双重伤害。设立联委会的责任在于政府在国会的领导，但首先分析的是政府本身以及与立法院的关系受到损害。我祈祷在这方面找到解决方案，”他说。尽管今年年初有关国会议员处理问题的争议加剧，导致国会议程陷入瘫痪，并导致普拉纳尔托亮起黄灯，但里拉和帕切科在领导两院时缺乏和谐。是以前的。例如，2021 年，代表们批准在比例选举中恢复联盟，这有利于租赁缩写词的增加。帕切科称这一举措是“挫折”，此事被参议院否决。另一个分歧是关于赌博合法化项目，该项目在里拉的努力下于去年二月获得批准，但今天在邻近的众议院仍然停滞不前。 （卡米拉·特泰利合作）踩刹车 由于里拉和帕切科之间的分歧，国会搁置了特赦 PEC 参议院议长罗德里戈·帕切科（PSD-MG）未承诺批准后，代表们暂停了投票此事及时在 2024 年选举中生效。该提案使各政党无需遵守性别和种族配额，并对未报告的政党给予特赦。两周前，众议院批准了一项减轻对政客和政党惩罚的小型选举改革后，帕切科宣布他不会很快对此进行投票，这让议员们感到沮丧。弹劾法 商会主席阿瑟·利拉 (Arthur Lira) (PP-AL) 表示，他不应推进帕切科规范弹劾法的项目。其中一点规定了议长对罢免请求采取立场的时限，从而减少了将其用作施压工具的余地。临时措施 里拉已经成功地罢免了议员，并通过法案解决了政府感兴趣的问题，这些法案已开始在众议院进行处理。这样，它对最终文本的影响就更大。例如，负责处理 Desenrola、债务重新谈判以及离岸公司和专属基金征税问题的国会议员。之前的分歧 在里拉的努力下，赌博合法化项目于 2022 年 2 月获得众议院批准，但在参议院陷入停滞。比例选举中联盟的回归 2021 年，众议院批准了这项有利于增加租赁缩写词的措施后，帕切科称该举措是一次“挫折”。此事被参议院否决。 IR Lira的变化要求参议院对该项目进行投票，帕切科回应称，参议员批准了一系列提案，等待代表们的分析。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/de-pec-da-anistia-a-minirreforma-eleitoral-pautas-voltam-a-opor-arthur-lira-e-rodrigo-pacheco-no-congresso.ghtml</guid></item><item><title>医院、“豪华Airbnb”和市政选举：博尔索纳罗用圣保罗“交换”他的据点里约</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/hospital-airbnb-de-luxo-e-eleicoes-municipais-bolsonaro-troca-rio-seu-reduto-por-sao-paulo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WAufTOia2e3TzErVOWc9qxnMt2g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/X/rIbjgBRB2HBbfe9KBd7Q/bren7994.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这位前总统对圣保罗内陆城市和首都进行了一系列访问，他相信他的盟友在那里获胜的机会更大。 雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 在 1990 年至 2018 年间七次当选里约热内卢联邦代表。离开共和国总统后，他一直忽视了他的老据点。自从在美国佛罗里达州自我流放返回巴西以来，他已经 11 次在圣保罗度过了至少 25 天。他曾三次来里约。分手：博尔索纳罗的摩托车组织者离开前总统，邀请卢拉和阿尔克明骑摩托车“荒谬”：德尔坦·达拉尼奥尔承认有关“洗车行动”基金的错误，并批评托弗里关于奥德布雷希特维拉新星医院的论点，因为他被刺伤2018 年竞选期间收到的信息以及 2024 年市政选举的准备工作是不断访问圣保罗的主要原因。 9月，博尔索纳罗在该州待了九天，期间在他的盟友塔尔西西奥·德·弗雷塔斯领导的圣保罗政府总部帕拉西奥多斯·班代兰特斯医院和休息之间度过了九天。对于这位前总统来说，州长官邸就像是一种“豪华的Airbnb”。据盟友称，塔西西奥家的住宿是由州长特别顾问、博尔索纳罗的妹夫迭戈·托雷斯组织的。在那里，这位前总统享受着舒适、安全和自由。除了与他的前部长和州长交谈外，他还会见了人民解放党领导人，包括该党主席瓦尔德马·科斯塔·内托。在这些会议中，博尔索纳罗讨论了政党问题，听取了圣保罗立法议会（阿莱斯普）代表的要求，并评估了下一次市政选举的前景。支持者明白，在该国最大城市取得胜利对于右翼在2026年重夺总统宝座至关重要——首都选举是右翼在全国选举中回归的主要支柱。博尔索纳罗的律师、政府前通讯特别秘书法比奥·瓦金加滕（Fabio Wajngarten）表示，我们需要防止塔西西奥州长被“夹在”卢拉和吉列尔梅·布洛斯的左翼胜利之间。努涅斯可能获得的支持 这解释了他与里约保持谨慎距离的原因，这位前总统认为，在里约击败劳工党盟友、市长爱德华多·佩斯的可能性不大。因此，他否决了其儿子参议员弗拉维奥·博尔索纳罗（PL）的候选资格，并且不应参与选举。博尔索纳罗的支持者然而，最近几周，埃梅德贝斯塔和前总统的盟友之间出现了不安。不满之处包括市长与博索纳主义议程的疏远以及该组织缺乏管理空间。这位前总统预计将在三月份就结盟问题做出决定。为了平息情绪，上个月，在博尔索纳罗接受了另一次手术后，市长前往维拉诺瓦之星医院探望了他。努涅斯竞选前的成员将其最小化。他们说不存在破裂的风险，市长和前总统说话正常。努涅斯（左）是与前总统关系密切的人的目标，据称他“隐瞒”了与博尔索纳罗的联盟。 在圣保罗，博尔索纳罗一直在参加吸引他的选民形象的活动，主要是农业企业。他去过 Agrishow (Ribeirão Preto) 和 Festa do Peão de Barretos。上周，他去了首都的SP游艇展。他也经常参与由他的妻子米歇尔主持的 PL 议程，主要是妇女领域的议程。盟友和支持者报告说，博尔索纳罗与他在众议院和总统任期内的好战人物有所不同。他们表示，这是近 35 年来首次受到联邦警察和公共部门以外的调查，其“较轻”且“较少冒犯”。 6月，博尔索纳罗抵达里约热内卢时，他被问及关于“禅宗”阶段的问题，选举法庭审判期间，他被判没有资格：——我们改变了，伙计们。如果你认为自己无法提升自己，那你就错了，对吧？我不再对挑衅做出反应——他当时宣称。除了他居住的圣保罗、里约热内卢和巴西利亚之外，他还去过弗洛里亚诺波利斯、戈亚尼亚、贝洛奥里藏特和阿雷格里港，这些城市都是卢拉在 2022 年获胜的城市，但首都南里奥格兰德州除外。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/hospital-airbnb-de-luxo-e-eleicoes-municipais-bolsonaro-troca-rio-seu-reduto-por-sao-paulo.ghtml</guid></item><item><title>迫于打击犯罪的压力，卢拉政府试图在公共安全领域做出成绩</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/sob-pressao-para-combater-criminalidade-governo-lula-tenta-emplacar-marca-na-seguranca-publica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5hLJPVZtWykGCJ1JZWIynyWUf8U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/R/NsbCyRQyGfUpvbpxuZIA/1689366285391002.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;鲁伊·科斯塔召开会议，加速该地区的行动，迪诺今天启动打击犯罪计划 在采取打击犯罪措施的压力下，卢拉政府正急于在公共安全领域做出成绩。民政部长鲁伊·科斯塔 (Rui Costa) 进入该领域，试图加快该地区的行动，据他说，该地区的行动“脱节”，今天，司法部启​​动了打击犯罪组织的国家计划。目标是加强刑事调查和情报活动。 Bolsonaristas 和 José Múcio（国防部）以及巴西情报局（Abin）。与会者表示，讨论只是初步的。会议之前，民政部长表示该领域需要“更多协同作用”。 — 我们将与迪诺部长和穆西奥部长一起组织行动。旨在控制边境、机场和港口武器和毒品的行动。我们不能允许我们的对手，即有组织犯罪，在全国范围内组织起来，而我们却四分五裂、脱节。你需要让每个人都聚集在一起。我的角色更多的是表达和整合，”他说。据巴西公共安全论坛称，直到去年 12 月，科斯塔管辖的巴伊亚州是去年暴力死亡人数最多的州，共有 6,659 起案件。今年，在民政部长政治教子、劳工党成员杰罗尼莫·罗德里格斯的指挥下，巴伊亚正经历安全危机，仅9月份就有52名警察死亡。从肥胖恐惧症到体能歧视：对于专家来说，失态暴露了卢拉对当前问题的无知 巴伊亚的暴力事件令人尴尬，也是劳工党批评的目标。评估认为，州警察的行为与该党捍卫人权的历史旗帜相矛盾。迪诺表示，他与罗德里格斯进行了交谈，罗德里格斯将这场危机归因于犯罪组织的加强，来自圣保罗和里约的派系的存在更加频繁。PT 的一部分为司法部的肢解辩护，其投资组合只集中于关于公共安全。该派系认为，该措施将明确政府在该问题上的优先顺序。迪诺和副总统杰拉尔多·阿尔克明领导的社会安全党认为，该地区已经是当前格局的中心。内阁的划分是卢拉总统的竞选承诺，但目前没有迹象表明他会兑现这一承诺。随着劳工党成员提名迪诺填补联邦最高法院（STF）部长罗莎·韦伯的空缺，讨论变得更加激烈。对于迪诺的盟友来说，对政府没有打击犯罪行动计划的批评旨在削弱他的力量，因为他是唯一参与政府决策核心的非劳工党成员。 —现在不是讨论这个问题（部门）的合适时机，也不是对他（迪诺）进行匿名批评的合适时机，他正在做无人会做的工作来捍卫自己的政府和民主——总统说PSB 的卡洛斯·西凯拉。周二，西凯拉会见了司法部执行秘书、迪诺的得力助手里卡多·卡佩利。 24日，卡普利在社交媒体上发文称，该部八个月内在公共安全方面所做的工作已经比“历史上没有其他政府所做的”还要多。他还表示，“懦弱和掩饰的攻击隐藏着不可公开的利益”。在劳工党方面，一个主要由众议院领导人组成的团体的论点是，该党从未成功提出过公共安全提案。现在，在政府里，如果不采取切实有效的行动，在下一次选举中，你将再次受到博尔索纳主义的攻击。该组织了解到，迪诺政府部门并未将这个问题视为优先事项。 ——所有研究都发现，巴西的主要问题正是安全问题。劳工党全国执行官、副议员吉尔玛·塔托 (Jilmar Tatto) 表示，经过近一年的管理，政府应该解散，以便巴西国家有一个专门负责打击暴力问题的人。迪诺在接受 GLOBO 采访时表示，实际上，公安部门已经存在，因为他 90% 的时间都花在了这个主题上。他进一步辩称，根据法律确定，大多数安全行动不是联邦政府的责任。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:31:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/sob-pressao-para-combater-criminalidade-governo-lula-tenta-emplacar-marca-na-seguranca-publica.ghtml</guid></item><item><title>公开听证会后，新城市法文本将送交尼泰罗伊议会投票</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/niteroi/noticia/2023/10/02/apos-audiencias-publicas-texto-da-nova-lei-urbanistica-segue-para-votacao-na-camara-de-niteroi.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/d9il1ovFjofxyYA6CFGAlMQhO7c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/U/gIj84zQTuVOUt9agux4Q/whatsapp-image-2023-09-28-at-16.20.48.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在商店经理协会 (CDL) 总部举行的公开听证会上，在提交了将修订该市城市法的文本后，该文件规定，环境敏感地区的比率下降，闲置的房产可以成为受欢迎的住房还有两周时间，城市规划和交通部达成最终版本，将于下周四之前发送至参议院，以便立法更新最终得以实施。历时三个月的多轮谈判涉及市政公共当局、有组织的民间社会实体、尼泰罗伊居民和司法机构代表的代表。 Emusa：正义决定总统的免职 Alzira Reis：自 5 月起获得授权，妇产医院工程延迟恢复 负责城市规划和交通事务的副部长 Fabrício Arriaga 强调，这一过程的主要收获是广泛民众参与定义了一个城市管理最重要的公共政策。召开了六次会议，分布在全市行政区域：中心；大洋洲、北部和东部地区；潘多蒂巴；和海湾海滩。根据秘书处的调查，整个8月共有918人参加了研讨会。 ——这是一个长期而激烈的过程，得到了民众的广泛参与。但总的来说，我们强调新提案扩大了城市的环境保护并创建了新的社会利益区。换句话说，现在立法对环保场所的占用更加严格。例如，海洋地区的城市规划从四层楼增加到两层楼。更具体地说，是在皮拉蒂宁加泻湖周围，那里有更敏感的动物群。现在也将完全禁止在国家环境研究所（Inea）划定的区域内进行建设。这引起了极大的混乱，我们根据国家机构划定了所有环境范围，”他解释道。社会企业的改造也是新事物。市政厅于 2021 年提出了第一个类似建议。由于这种机制，诸如“Caixa 大楼”（Avenida Amaral Peixoto 大道上的一座建筑广为人知）之类的建筑可以具有社会用途。所有建议均已汇集 尼泰罗伊的传统活动渔业部门在新文本中也得到了突出强调。现在，任何可能对城市水资源产生直接影响的变化都必须直接咨询海事工人。 Ondas de Nazaré：葡萄牙摄影师的图像展览抵达 MAC，所有谈判中的透明度也被阿里亚加强调为信任的纽带。建筑师表示，除了 Colab 虚拟工具中收集的信息外，所有详细信息，例如研讨会视频、照片、文件和人们现场制作的五千条笔记，都收集在秘书处的网站上。阿里亚加说，所有提案都得到了市城市政策委员会（Compur）的批准，该委员会是一个常设、审议和咨询的大学机构，其目标是为城市发展提供建议和指导方针。该团体有社会运动和民间社会实体以及市政府代表的参与。 — 全体民众只需点击一下鼠标即可商定新提案的每个部分以及最终文本。更好的是，制作的所有内容都在我们的网站上。因为这些提案是集体审议的，符合公共利益。这是主要的遗产：实现了广泛的民主参与，因为我们通过所有的贡献设法改善了法律的要求。这就是该方法论的优点。他说，参与者之间充满了尊重。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:30:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/niteroi/noticia/2023/10/02/apos-audiencias-publicas-texto-da-nova-lei-urbanistica-segue-para-votacao-na-camara-de-niteroi.ghtml</guid></item><item><title>弗拉门戈足球的真正职业化仍然可能是兰迪姆最伟大的遗产</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/rodrigo-capelo/post/2023/10/profissionalizacao-de-verdade-do-futebol-do-flamengo-ainda-pode-ser-maior-legado-de-landim.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ROd3istd9rnfIYxnyU-fu4iA4EA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/J/HzWdOcTwqK2dJLVqd8xA/102483845-foto-maarcelo-cortes-flamengo-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;有几个倦怠的迹象。 2023年没有夺冠是其中之一，但还不是最糟糕的。巴西足球虽然没有找到平衡俱乐部之间争端的机制，但业余主义仍然保持着不可预测性。弗拉门戈案。凭借超过 10 亿雷亚尔的收入和相对于竞争对手的巨大优势，其管理层犯错的余地要大得多。球员和教练的签约数量众多，薪水更高，并且可以参加多项比赛。几乎在所有事情上都犯错误，却一无所获。今天，有传言称要聘请一位新教练，接替豪尔赫·桑保利，就像是重新启动足球部门一样。蒂特似乎得到了教练和球迷的一致同意，或者说几乎一致，但尚不清楚他是否愿意放弃休假一年来接管一家巴西俱乐部。豪尔赫·耶稣是一个幽灵，将盘旋在加维亚上空，直到他最终回来的那一天。还有谁能到达？某某怎么样？周期进展如何？通过这种方式，可以避免另一个可能更相关的问题。弗拉门戈的足球指挥结构是老式的：在球员之上是技术委员会，在其之上是一名受薪高管负责部门的运营问题，在他之上是一名业余足球副主席。最高层是总统，他也是一名业余人士，周围都是阿谀奉承者或潜在的继任候选人。有时，这些人在“小委员会”中担任正式职位，例如某机构的副总裁，有时则担任非正式职位。有趣的是，足球的职业化是如何自下而上发生的，并且需要时间。一个多世纪以前，每个人都明白运动员必须是专业的。几十年前，教练也获得了这种认可。最后是经理。尽管这个数字存在并且受到一些人的赞赏，但它并没有占上风。尽管有足球高管，但决策是由业余爱好者做出的，他们的利益分为足球、社会和政治。理想情况下，对话应该从弗拉门戈队的整体重组开始。为什么不设立一个 SAF 将足球与社会和政治活动隔离开来？下一步是向投资者出售一定比例的股份，这可能会发生，也可能不会发生。足球高管将获得权力和责任，他将向首席执行官负责，而首席执行官则向董事会报告。只要将业余球员从日常足球中剔除，就能改善环境并促进决策。由于理想的重组是复杂且耗时的，在红黑案中几乎是乌托邦，我承认至少应该对足球部门进行重组。但不仅仅是新教练。如果巴西足球决定借鉴葡萄牙的知识来寻找教练，为什么不去寻找其他足球总监呢？有人审查一切：基地、球探、表现和市场分析、身体和心理准备。从一边到另一边。有几个倦怠的迹象。 2023 年没有赢得冠军是一回事，但还不是最糟糕的。当体能教练打球员的脸时，他第二天就需要被解雇。如果经理在购物中心与球迷打架，他就需要被解雇。而那些平均每六个月更换一次技术人员的人，不断地浪费时间和金钱，不知道自己在做什么。真正职业化的红黑足球仍然可能是鲁道夫·兰迪姆给弗拉门戈留下的最伟大的遗产。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:30:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/rodrigo-capelo/post/2023/10/profissionalizacao-de-verdade-do-futebol-do-flamengo-ainda-pode-ser-maior-legado-de-landim.ghtml</guid></item><item><title>竞争：政府希望减少联邦雇员的职业数量并允许通过 CLT 进行招聘</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/concursos-governo-quer-reduzir-numero-de-carreiras-de-servidores-federais-e-permitir-contratacao-com-clt.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eoXzTkBJp9eFkZIu2UEUMDEcU-I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/d/08hhVsS0qYz1IhYK3yIA/89258741-pa-brasilia-bsb-21-08-2020-fotos-para-arquivo-da-praca-dos-tres-poderes-com-o-palacio-d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; MGI正在研究的提案是将目前150个公务员职位的结构减少到30个。该措施是提交给国会的行政改革的一部分。政府希望减少联邦公共部门的职业数量服务。如果今天有大约 150 个职业——其中包括税务审计师、联邦警察、经理和公共政策分析师等职位——那么这个数字将下降到 20 到 30 之间。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/concursos-governo-quer-reduzir-numero-de-carreiras-de-servidores-federais-e-permitir-contratacao-com-clt.ghtml</guid></item><item><title>雅卡雷帕瓜 (Jacarepaguá) 的 Center Shopping 新增商店和服务：了解最新动态</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/10/02/center-shopping-em-jacarepagua-ganha-novas-lojas-e-servicos-conheca-as-novidades.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/efA70sfrjtP-nTkp4b3kpI8FHsg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/Z/Xe1jlPQtei6FLoDDtJyg/fachada-center-shopping-rio-setembro-23.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;购物中心进行了翻修，以满足老客户的需求并面对新竞争对手的到来。2001 年，Jacarepaguá 在 Avenida Geremário Dantas 404 上获得了第一家购物中心 Center Shopping Rio。现在，22 年后，该购物中心正在进行其首个购物中心振兴，旨在提供满足周边居民需求的服务。蓝旗：里约的 Prainha 和 Reserva 以及尼泰罗伊的 Sossego 获得国际印章 国际合作伙伴关系：中小学和大学促进接触其他文化 — 我们已经感受到了振兴的必要性，并且随着 Park 等新企业的到来购物和Taquara Plaza，我们必须更新自己。主管弗拉维奥·格拉 (Flávio Guerra) 表示，顾客提出要求，在疫情期间我们开始开发该项目，以带来更多服务和休闲。新设施包括新电影院、新主力商店、更多餐厅以及自动扶梯、地板和立面的翻新。 — 即使是为了接收新商店，我们也必须做出调整。新电影院将在四个房间内设有 275 个座位​​，其中一个是 VIP 座位，将于 12 月开业。我们刚刚开设了 Amigão（宠物）店，面积 1,300 平方米。 Mania do Churrasco餐厅将于12月开业，面积300平方米。 Frontera 面积将扩大至 400 平方米，将于明年开业。桑乔 (Sancho) 由塞万提斯 (Cervantes) 的前合伙人拥有，于 8 月开业。经理表示，Rio Nordestino 餐厅和另外两家餐厅仍在谈判中。 Sancho 餐厅于 8 月开业。披露预计新店将增加客流量。为此，商场还将增加美食广场的免费节目： — 每15天，我们在周日下午5点有一场儿童戏剧表演，今年晚些时候将改为每周一次。同样的情况也会发生在周六晚上 7 点的现场音乐表演上。在服务中，我们的想法是还设立一个邮局分局和一个公证处，以成为附近的参考： — Tanque 和 Pechincha 没有强大的商店，所以我们想向周边居民提供这一服务。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:28:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/10/02/center-shopping-em-jacarepagua-ganha-novas-lojas-e-servicos-conheca-as-novidades.ghtml</guid></item><item><title>博塔弗戈居民集体粉刷墙壁和柱子，以引起人们对新公园建设的关注</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/10/02/coletivo-de-moradores-de-botafogo-pinta-muros-e-postes-para-chamar-a-atencao-para-criacao-de-novo-parque.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wAXrufbhH9UTMDoNebyW_VUqR30=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/z/411yFLTFeQFB0I5KcZBQ/1bf97e70-0be4-44d3-85bc-07dcad13ccec.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;关于 Maciço da Preguiça 城市公园的法案应于周二（3）在市议会进行投票任何经过 Rua Eduardo Guinle 到 Praça Radial Sul 的人都会注意到几根柱子和墙壁上画着树懒、鸟类、猫头鹰、猴子、狨猴和很多东西的树木。这些绘画是由居民团体 Amigos da Praça Radial Sul. Blue Flag: Prainha e Reserva（里约热内卢）和 Sossego（尼泰罗伊）在过去三个星期六进行的，获得了国际认证 Guimbas 转化为木板，食物残渣转化为饲料：查看精选的可持续实践 在前两个周六，大约 15 人绘制了 20 个柱子和 21 个面板。其中包括安娜·路易莎·梅洛、莱拉·莫雷朗、西尔瓦娜·戈多伊和埃德瓦尔·佩索阿等艺术家以及该地区的居民。目的是引起人们对建立 Maciço da Preguiça 城市公园的关注，该公园将于本周二（3）在里约市议会进行投票，该项目由时任市议员、现任市环境秘书 Tainá de Paula 撰写。和气候。西尔瓦娜·戈多伊 (Silvana Godoi) 不仅是一名艺术家，还是 Amigos da Praça Radial Sul 的成员，也是该公园创建项目的协调员之一，她表示，今天的目的是加强绘图，但想法是扩展内容该集体被称为“城市艺术画廊”。 — 我们打算继续前进，因为我们不仅希望提高人们对公园创建的认识，而且还希望提高更广泛的认识，因为我们在博塔弗戈过度砍伐了树木。本周又是在爱德华多·金勒街 (Rua Eduardo Guinle) 上发生的。它很大而且绿叶茂盛。这是可悲的。他说，这已经是不到一年的时间里，在大约 700 米范围内第五棵被砍伐但没有重新种植的树了。西尔瓦娜画了一只树懒，这成为了 Divulgação 项目的象征。西尔瓦娜还强调，虽然这个集体行动有大约 15 人参与，但实际上有超过 100 名集体成员参与了行动。 ——整个团队以某种方式动员起来。筹集资源，购买材料，宣传它。他说，人们也支持这一事业，甚至在窗外鼓掌。创建公园的想法是在 2021 年底产生的，当时一只树懒被拍摄到逃离原生林区建筑施工的噪音。随后，Praça Radial Sul 周围的居民决定动员起来，支持在那里建立一个公园。其中一项行动仍在进行中（https://chng.it/LbQ2VryJ）。拟议的森林走廊由他们命名为Maciço da Preguiça，以纪念这种动物，并且因为它是蒂茹卡高原的一部分。这是一个周长约 265 米的不平坦地形，始于劳尔·费尔南德斯部长街 (Rua Ministro Raul Fernandes)，是环境保护和市政城市恢复区 (Aparu) 的一部分。除了确保保护原生森林外，目标是通过公私合作，通过在该地区采取各种行动、重新造林和开展小径、速降等活动，使该空间成为环境教育的参考。 、冥想和主题艺术表演。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 07:28:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/10/02/coletivo-de-moradores-de-botafogo-pinta-muros-e-postes-para-chamar-a-atencao-para-criacao-de-novo-parque.ghtml</guid></item></channel></rss>