<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2023 22:05:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>AC/DC时隔七年重返舞台</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/09/acdc-volta-aos-palcos-depois-de-sete-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aF-c5uO54EXv4L0i4iRJtmq4gMY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/j/pnhtr9R46AMu1BaPgbiQ/89936405-sc-o-grupo-australiano-ac-dc.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;演出于上周六 (7) 的 Power Trip 音乐节期间举行，AC/DC 于周六晚 (7) 的 Power Trip 音乐节上七年来首次登上舞台。这是自 2016 年 9 月以来，主唱布莱恩·约翰逊 (Brian Johnson) 首次与乐队一起现场表演，当时约翰逊因听力损失问题不得不在巡演中途停下来。周六的阵容还包括马特·劳格（Matt Laug）取代鼓手菲尔·拉德（Phil Rudd），而长期贝斯手克里夫·威廉姆斯（Cliff Williams）则与吉他手安格斯（Angus）和史蒂夫·杨（Stevie Young）一起复出。 AC/DC 演奏了 24 首歌曲，并以《If You Want Blood (You&amp;#39;ve Got It)》拉开演出序幕。该剧还带来了《Back in Black》、《Thunderstruck》、《Have a Drink on Me》、《Highway to Hell》和《You Shook Me All Night Long》等热门歌曲。去年，约翰逊告诉《滚石》杂志，他不知道 AC/DC 是否会再次演出。 “我很乐意，”他说。 “就这么简单。我想每个人都会这么做。有一波人只是在问。但我讨厌谈论未来，因为我们两年前就做好了准备，而大流行来了，毁了一切。所以我不敢说什么是可能发生的，什么是不能发生的。” Power Trip 还邀请了犹大牧师 (Judas Priest) 和吉他手格伦·蒂普顿 (Glenn Tipton)，格伦·蒂普顿于 2018 年因帕金森病退休。乐队取代了前黑色安息日歌手奥兹·奥斯本 (Ozzy Osbourne)，后者原定在音乐节上担任主角，但因健康问题退出。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 22:00:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/09/acdc-volta-aos-palcos-depois-de-sete-anos.ghtml</guid></item><item><title>巴拉那州议员将调查涉嫌为纳粹主义道歉的学校演讲</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/09/mp-vai-investigar-apresentacao-escolar-suspeita-de-apologia-ao-nazismo-no-parana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Y_nY4x9Z0B7wagwNVYpL4QLn8ko=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/q/pfXHKRTha5ONEc40MbYQ/whatsapp-image-2023-10-08-at-15.04.08.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴拉那州公共事务部在本周一的一份报告中表示，已启动一项程序，调查阿拉蓬加斯省卡拉韦拉斯侯爵学院的一次学校演讲涉嫌纵容纳粹主义的案件。上周五发生的这一事件在联邦议员卡罗尔·达托拉（PT-PR）在社交媒体上分享后引起了反响。阅读更多：大屠杀博物馆对学校活动因纵容纳粹主义表示“惊讶和愤慨”理解：副部长谴责巴拉那州学校活动中纵容纳粹主义；秘书处将进行调查 据议员称，已向学校和地区教育中心索取信息。该说明总结道：“该地区刑事检察官办公室将与民警综合监督此次调查。”本周日，教育部表示将对所发生的事情进行调查。在其中一张广为流传的图片中，两名身穿黑衣的年轻人出现在一个留着希特勒小胡子的人体模型旁边。现场周围挂满了带有纳粹标志的红色横幅。在另一张照片中，一名年轻男子戴着一顶画有纳粹党徽的帽子。根据该页面上发布的其他出版物，卡拉韦拉斯侯爵学院的学生前往邻近城市采访一名纳粹士兵的女儿。这些帖子是上周五发布的，但最终从卡拉韦拉斯侯爵学院的页面上删除了。联邦议员卡罗尔·达托拉（PT-PR）在社交媒体上发帖谴责这一事件后，此案引起了反响。三年级学生将被分成小组，每个小组负责一个与冲突相关的主题，包括纳粹主义本身，也包括大屠杀。议员发布的图像将与负责谈论希特勒政权的团体的图像相对应。最初，巴拉那州教育部在第一份说明中否认这是道歉，而是“试图详细说明第二次世界大战的恐怖，以便此类黑暗事件不再重演”。他随后表示将调查此案。 “这项工作旨在反思这一历史事件及其后果。从现在开始，SEED 强调，它对任何可能在学校内支持纳粹主义的行为采取强烈立场。调查完成后，秘书处将再次发声”该组织在这份新说明中表示。 Colégio Marquês de Caravelas 删除的出版物受到阿普卡拉纳地区教育中心的点赞。 “阿普卡拉纳全国教育协会喜欢这本出版物，不是因为它是对纳粹主义的道歉，而是因为它相信教育是防止大屠杀和第二次世界大战等悲剧重演的有力工具”，秘书处在这份报告中表示。第一个注释。根据仍在介绍 Colégio Estadual Marquês de Caravelas 的出版物，该项目活动包括对 Relinda Kronemberg 的访问和采访，该活动于 9 月中旬进行。这份声明被记录下来并在学校展示：“他（雷琳达的父亲）于1944年被苏联逮捕，甚至在战争结束后，他仍然被囚禁在苏联的强迫劳动营中。在经历了许多痛苦之后，他被交换了苏联士兵与德国 (...) 对这些学生来说是一次美好而强烈的经历，肯定会触动每个观看采访的人的心”，该出版物 9 月 13 日表示。采访摘录可在学校的 Instagram 上查看。在录音中，在采访者回忆起德国人帮助大屠杀受害者的案例后，雷琳达·克罗嫩伯格被问到她在德国的这些年里是否与任何犹太人有过接触：——有一位妇女负责我们那里的社区。我还工作了两三年，帮助路德教会的传统。但我内心却有所不同。向你解释有点困难。每个人都有义务、责任来维护我们的土地、我们的土壤。对我来说，这就是我想要的，我需要的——雷琳达说，她称她的父亲是“一个好的德国人，但也是一个纳粹”。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:56:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/09/mp-vai-investigar-apresentacao-escolar-suspeita-de-apologia-ao-nazismo-no-parana.ghtml</guid></item><item><title>保罗·麦卡特尼宣布在贝洛奥里藏特举行额外音乐会日期；看看如何购买</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/09/paul-mccartney-anuncia-data-extra-de-show-em-belo-horizonte-veja-como-comprar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/giTBCihnioKOHBaYH-km3B0fxzY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/y/L/4wfcJnQSKBX6BsUa6Aig/35451331-ci-rio-de-janeirorj-23-05-2011-show-de-paul-mccartney-no-engenhao.foto-luis-alvarenga-e-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前披头士成员将在首都米纳斯吉拉斯州进行两场演出，在巴西总共八场演出中，保罗·麦卡特尼将在贝洛奥里藏特进行另一场演出。由于他在首府米纳斯吉拉斯州的演出门票已售罄，这位前披头士乐队成员在该市又增加了一个日期：12 月 4 日。这两场演出将在 Arena MRV 举行。采访：保罗·麦卡特尼 (Paul McCartney) 谈论与滚石乐队 (Rolling Stones) 的录音，并保证在巴西演出中演唱《Hey Jude》和《Let it be》 乐器：项目启动全球搜索保罗·麦卡特尼 (Paul McCartney)，他是“披头士乐队的缔造者”，他已失传 50 多年，保罗·麦卡特尼在巴西的赛程现在如下所示：巴西利亚（30/11，在 Arena BRB Mané Garrincha）、贝洛奥里藏特（03 和 04/12，在 Arena MRV）、圣保罗（07、09 和 10/12，在 Arena安联公园 (Allianz Parque)、库里蒂巴 (13/12)、库托佩雷拉体育场 (Estádio Couto Pereira) 和里约热内卢 (16/12，同一个马拉卡纳球场，他在那里首次在巴西演出，并于 1990 年打破了观众纪录)。保罗·麦卡特尼，80 岁：查看歌手职业生涯的照片 在哪里购买保罗·麦卡特尼的演出门票？保罗·麦卡特尼 (Paul McCartney) 在贝洛奥里藏特 (Belo Horizo​​nte) 演出的额外日期门票将于 10 月 10 日中午起在 Eventim 网站或下午 1 点起在认可的销售点向公众出售。如需在线购买门票，需提供参加活动半价优惠的证明。在售票处，购买和参加活动时必须提供证明。从第一架钢琴到摇滚乐最伟大的财富：保罗·麦卡特尼 (Paul McCartney) 80 岁生日的 80 个事实 付款方式最多可通过所有接受的卡（万事达卡、美国运通卡、维萨卡、ELO）分期付款 10 次。每个 CPF 的销售仅限 6 张门票，以及每个 CPF 的 2 张半价门票。在网上销售中，便利费为总购买价格的20%。 Paul McCartney 贝洛奥里藏特演出的授权销售点：贝洛奥里藏特：Arena MRV – 售票处 - Rua Cristina Maria de Assis，202。Loja Eventim，位于 Shopping 5ª Avenida - R. Alagoas，1314。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:54:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/09/paul-mccartney-anuncia-data-extra-de-show-em-belo-horizonte-veja-como-comprar.ghtml</guid></item><item><title>新的外国初创公司在马拉维利亚港开设商店</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/nova-startup-estrangeira-se-instala-no-porto-maravilha.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nZHCdM_P3SpWo_xcRrctPEBntfQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/p/1XsM91Sn6nb2ljBSzy2Q/86626949-ri-rio-de-janeiro-rj-22-01-2020-porto-maravilha-raio-x-da-revitalizacao-e-obras-do-por.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;位于里约市中心的马拉维利亚港地区渴望成为科技公司的中心，吸引了一家新的外国初创公司。这是 sheerMe，一家葡萄牙公司，允许您预订美容和保健服务。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:46:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/nova-startup-estrangeira-se-instala-no-porto-maravilha.ghtml</guid></item><item><title>开会时戴墨镜，顾问出入受限：卢拉手术后在阿尔沃拉达的例行公事</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/09/oculos-escuro-em-reuniao-e-acesso-restrito-de-assessores-a-rotina-de-lula-no-alvorada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4mwP2vIzgHuW98Yx3Zdt2uSRhho=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/O/HJlacCRGu3gla370KO6A/53132138818-c3fe4ee6e1-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;宫廷部长们达成一项协议，在获得医疗许可之前不会与总统会面。自十天前接受两次手术以来，总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦一直在阿尔沃拉达宫进行隔离，他一直在进行物理治疗，但日常工作受到限制。即使是最亲近的顾问也无法联系到工人党成员，他们开始仅通过电话下达命令和调度。例如，正是在其中一次电话中，他派副总统杰拉尔多·阿尔克明前往监测马瑙斯的干旱情况，并了解了以色列的冲突情况。然而，本周一，卢拉首次远程参加政府会议。那一次，他出现在与部长们的视频会议上，戴着墨镜，这掩盖了他接受的眼睑整形术的结果。该手术包括去除眼睑多余的皮肤，这可能会导致该区域肿胀。卢拉在第一周就避免参加视频会议。对总统环境的评估是，这位77岁的总统不希望被部长们看到处于弱势的境地，以免给人留下脆弱的形象。在工作安排的同时，卢拉每天还进行两到三次物理治疗。治疗由总统的私人理疗师莱安德罗·迪亚斯 (Leandro Dias) 领导，他帮助总统从 29 日接受的髋关节置换术中恢复过来。平时每天与总统会面的普拉纳尔托宫第一梯队成员中，有同意在获得医疗许可之前不与他会面。在此期间前往阿尔沃拉达的少数人之一是他的幕僚长马可·奥雷利奥·桑塔纳·里贝罗。但是，尽管马科拉是卢拉最亲密的顾问之一，但他也没有亲自见过卢拉。两者之间的桥梁是由勤务人员团队搭建的，他们将马可拉交给阿尔沃拉达并需要签署的文件交给卢拉。卢拉上周批准的制定德森罗拉规则的法案就是这种情况。卢拉最近几天给部长们打电话也是由副官负责的。据助手们称，总统不喜欢通过电话发号施令，因此他只是偶尔通过副官的手机进行交谈。总统没有自己的手机。民政部长鲁伊科斯塔是少数每天早上至少与总统交谈一次以审查政府行动的人之一。机构关系部长亚历山大·帕迪利亚 (Alexandre Padilha) 是另一位在此期间保持频繁接触的人。上周，卢拉要求与副总统杰拉尔多·阿尔克明就该国北部地区干旱造成的危机进行交谈。通话发生在周一，当时总统命令副总统组织部长代表团前往马瑙斯亲自处理有关情况。这次旅行发生在周三。周六哈马斯对以色列发动恐怖袭击后，总统的康复也被缩短。值此之际，卢拉与国防部长何塞·穆西奥·蒙泰罗通了电话，后者打电话通知他，他将返回巴西，与巴西空军 (FAB) 讨论遣返该地区巴西人的事宜。这位部长与空军司令马塞洛·卡尼茨·大马士革一起乘坐飞往瑞典的航班，但在听到冲突的第一个消息后他们就掉头了。穆西奥出席了周一的会议，除了圣卡塔琳娜州的降雨和国会议程外，还讨论了以色列局势和 FAB 组织的救援行动。这项任命也是普拉纳尔托宫官方议程上的首次任命。共和国总统特别顾问的首席顾问塞尔索·阿莫林（Celso Amorim）是另一位参加虚拟会议的人。预计卢拉将在本周举行更多视频会议。周日，总统陪同巴西呼吁召开联合国安理会紧急会议讨论冲突。外交部长毛罗·维埃拉（Mauro Vieira）也与卢拉谈到了这个话题，他是最近几天与总统进行远程交谈的部长名单之一。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:38:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/09/oculos-escuro-em-reuniao-e-acesso-restrito-de-assessores-a-rotina-de-lula-no-alvorada.ghtml</guid></item><item><title>危地马拉结束了一周的抗议活动，总检察长要求结束路障</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/guatemala-completa-uma-semana-de-protestos-e-procuradora-geral-exige-fim-dos-bloqueios-nas-estradas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BbPbwH3O5_m28dMFLXJg-1OciH4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/q/zLU3UgQi66kz9afjO9ag/104622736-people-block-a-road-during-a-protest-demanding-the-resignation-of-attorney-general-consuel.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;周日，农民宣布“无限期罢工”，要求康苏埃洛·波拉斯辞职，他被指控密谋针对当选总统的政变。在危地马拉举行一周的抗议活动后，总检察长康苏埃洛·波拉斯于本周一要求迫使安全人员清理数十条被抗议者封锁的道路，抗议者要求他辞职。她被指控策划针对总统贝尔纳多·阿雷瓦洛的“政变”。贝尔纳多·阿雷瓦洛在选举中击败前第一夫人桑德拉·托雷斯后于 8 月 20 日当选。周日，农民组织宣布“无限期关闭”全国各省52个点的道路。 “伯尼叔叔”：了解社交网络在危地马拉总统选举中反体制失败者的作用 了解：捍卫强硬安全的“地区布克莱斯”在厄瓜多尔和危地马拉的选举中失败——这是波拉斯在社交媒体上播放的视频中表示，迫切需要当局主管部门承担起遵守法律的责任，并立即履行其被任命的职能，但他排除了辞职的可能。 ——和平示威是权利，封锁是犯罪。在危地马拉的不同地区，抗议者正在抗议，要求司法部长、检察官拉斐尔·库鲁奇切 (Rafael Curruchiche) 和法官弗雷迪·奥雷拉纳 (Fredy Orellana) 下台，他们于 9 月 29 日领导了对高级选举法院 (TSE) 总部的质疑性突袭。在数十名警察的搜查中，检察官打开了 70 个投票箱，里面装有 6 月 25 日第一轮选举的选票。阿雷瓦洛：危地马拉法院暂时中止取消当选总统政党的资格 除了封锁之外，一些商店、公司和超市还关门歇业，以否认公共部的行动。由于担心抗议活动加剧，周日，危地马拉人挤满了少数仍在营业的超市，并清空了货架。在社交网络 X 上的一份声明中，危地马拉航空协会（AGLA）宣布，航空燃油供应商已“告知”他们供应链受到的影响。 AGLA 表示，燃料供应不足“使客运和货运航空公司的运营连续性面临严重风险”。背景：在危地马拉留下惊喜，并将参加第二轮总统选举 上周，阿雷瓦洛重新开始了国际之旅，谴责以波拉斯为首的公共部试图阻止他就职。为没收上次选举记录而对选举法院总部进行的搜查行动、取消该机构法官管辖权的请求以及试图暂停阿雷瓦洛政党“团结运动”的资格引起了国际社会的关注。美国国务院发言人表示，上周，美国表示“将继续使用一切可用工具打击那些破坏危地马拉民主和法治的人”。波拉斯、库鲁奇切和奥雷利亚纳正在领导一场针对阿雷瓦洛的法律运动，他们被列入美国“腐败”和不民主行为者名单。巴西政府也对危地马拉权力过渡进程中断表示担忧，美洲国家组织、欧盟和一些国际组织也表示了反对，认为这破坏了危地马拉的民主和治理。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:36:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/guatemala-completa-uma-semana-de-protestos-e-procuradora-geral-exige-fim-dos-bloqueios-nas-estradas.ghtml</guid></item><item><title>腮腺炎：查看症状、原因和治疗</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/09/caxumba-veja-sintomas-causas-e-tratamento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hsBU3uLfONp-4j0mnwDMzwIYeqU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/I/Bo5EgjRoSV8Yz44f65rg/hand-touching-throat-patient.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;接种 MMR 疫苗是预防流行性腮腺炎的唯一方法 流行性腮腺炎又称流行性腮腺炎，是一种普遍传播的疾病。其特点是发病率高、致死率低，以地方病或暴发流行的形式出现。它是由风疹病毒属的副粘病毒引起的，这是一种急性传染性病毒感染。它可以影响人体的任何腺体和神经组织，但更常见的是影响负责产生唾液的腮腺，或靠近耳朵的下颌下腺和舌下腺。尽管这种疾病在学龄儿童和青少年中更为常见，但它也可能影响任何年龄段的成年人。通常情况下，腮腺炎会呈良性演变，但在某些罕见的情况下，它可能会出现并发症，导致住院，甚至最终导致死亡。腮腺炎有哪些症状？腮腺炎的主要症状是：发烧、面部疼痛和唾液腺体积增大。除了主要症状外，这种疾病还会引起身体和头部疼痛。大约 30% 的感染可能不会出现这些腺体明显增大的情况。更严重的并发症很少见，但也可能发生。成年男性的感染通常会导致睾丸炎（睾丸炎症）。在女性中，感染可引起乳腺炎（乳腺组织感染）。三分之一的病例感染没有症状（即无症状），青春期后病情加重，脑膜炎和附睾睾丸炎是该病的两种重要表现和并发症，但一般不会留下后遗症。在 5 岁以下儿童中，呼吸道症状和神经感觉性听力损失很常见。其他并发症是脑炎和胰腺炎。目前尚无与腮腺炎相关的死亡报告。此外，怀孕前三个月出现腮腺炎可能导致流产。腮腺炎的主要症状是： 唾液腺肿胀、疼痛，可以是两侧，也可以是一侧；发烧;头痛;疲劳和虚弱；食欲不振;咀嚼和吞咽时疼痛。腮腺炎是什么原因引起的？该疾病主要通过空气、携带病毒的患者的唾液飞沫传播或通过直接接触感染者的唾液传播。大多数时候，感染会在儿童时期表现出来。一旦感染，腮腺炎患者可以在症状出现前一周左右和症状出现后九天内传播病毒。建议患者远离工作或学校，因为这可能会污染其他人。腮腺炎的诊断基本上是临床诊断，并对腺体进行医学评估。腮腺炎的实验室确认来自于血液检测的结果，该结果显示了针对引起该疾病的副粘病毒的抗体。这样，就可以肯定地排除其他疾病或具有类似症状的疾病的假设。腮腺炎的推荐治疗方法有哪些？腮腺炎没有特效治疗方法。由于腮腺炎是一种病毒感染，因此人体可以自然治疗。适应症是通过抗炎、休息、止痛药、体温和仔细观察并发症的可能性来缓解症状。如果睾丸发炎，休息和使用阴囊支架对于缓解疼痛至关重要。有预防流行性腮腺炎的方法吗？接种疫苗是预防腮腺炎的唯一方法。统一医疗系统 (SUS) 免费提供三重病毒疫苗和特雷塔病毒疫苗，前者可预防麻疹、腮腺炎和风疹，后者可增加预防水痘的效果。建议在儿童或青少年时期未感染腮腺炎病毒的成年人接种疫苗，但孕妇和免疫功能严重低下的人除外。 — 迄今为止，腮腺炎还没有具体的治疗方法，我们今天所拥有的只是预防。该疫苗非常有效，可以将一种最常见的疾病转变为罕见的疾病。阿尔伯特·爱因斯坦医院传染病专家赫利奥·巴查 (Helio Bacha) 解释说，接种疫苗的人仍有可能患腮腺炎，但传播规模较小且不太严重。注意：从未患过腮腺炎或接种过疫苗的女性应在怀孕前寻找诊所接种疫苗。在怀孕期间，这种疾病可能会导致流产。应该记住，当疫苗多年来失去效力时，就有可能再次感染。对于患有腮腺炎的人，建议去看医生进行诊断和随访。 *在 William Helal 的监督下实习</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:33:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/09/caxumba-veja-sintomas-causas-e-tratamento.ghtml</guid></item><item><title>卢拉总理表示以色列和巴勒斯坦之间的局势不可持续，呼吁停止暴力升级</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/chanceler-de-lula-afirma-que-situacao-entre-israel-e-palestina-e-insustentavel-e-pede-o-fim-da-escalada-de-violencia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3EJ_m_VRpyX16HlxWmPbbRBvEOk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/T/79IVdKRmCojUpC2yjQUg/102988091-mariz-pa-brasilia-11-05-2023-mauro-vieira-ministro-das-relacoes-exteriores-comis.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;毛罗·维埃拉表示，作为联合国安理会主席，巴西将不遗余力遏制该地区的暴力冲突。外交部长毛罗·维埃拉本周一访问印度尼西亚时表示，目前以色列和巴勒斯坦之间的局势“不可持续” ”。维埃拉呼吁各方停止暴力升级。 ——各方必须立即停止暴力，实行最大限度克制，避免事态进一步升级。 — 以色列和巴勒斯坦之间目前的动态是不可持续的，有必要解决这种局势，让巴勒斯坦和以色列在共同商定和国际公认的边界内和平与安全地共处。 — 维埃拉在与印度尼西亚总理蕾特诺谈到此事时补充道马尔苏迪。毛罗·维埃拉回顾说，巴西本月担任联合国安理会主席。总理强调，作为该机构的指挥，巴西政府将努力遏制该地区的暴力行为。 ——我们将加倍多边努力，遏制暴力升级，畅通和平进程。维埃拉在东南亚履行了一系列承诺。他本周一与总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦通电话，讨论了中东局势。上周六上午，哈马斯从加沙地带对以色列发动突然袭击，造成数百人死亡并绑架以色列平民。该国总理本杰明·内塔尼亚胡向巴勒斯坦极端组织宣战。伊塔马拉蒂发表声明谴责这起袭击事件。巴西周日下午召开闭门紧急会议。该机构 15 个常任理事国和非常任理事国均未发表正式声明。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:27:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/chanceler-de-lula-afirma-que-situacao-entre-israel-e-palestina-e-insustentavel-e-pede-o-fim-da-escalada-de-violencia.ghtml</guid></item><item><title>Jota Quest 发行自 2015 年以来首张新专辑：“我们对未来感到平静”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/09/jota-quest-lanca-disco-primeiro-disco-de-ineditas-desde-2015-estamos-em-paz-com-o-futuro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/02erHelBlwXfwJp4dapRnmFnDuc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/D/CzxCJLRDa1HR9v3PmbAQ/jota-292.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专辑《Back to the new》第一卷由 Herbert Vianna 收录，Nando Reis 和 Victor Kley 作曲。 Jota Quest 上周日（8）发行的新专辑《Back to the new》，听起来像是声音的合成这支来自米纳斯吉拉斯州的乐队自 20 世纪 90 年代出现在贝洛奥里藏特的独立音乐圈以来，一直向巴西呈现。第一卷的九首曲目中充满了一直以来的舞蹈足迹、律动、放克和灵魂。伴随着乐队，还有电子音乐、浪漫的广播民谣和传统上称为流行摇滚的音乐。换句话说：“回归新”是纯粹的 Jota Quest。诉讼威胁和 Tim Maia 的祝福：找出乐队名字的真正起源 Jota Quest Flausino 向 Jota Quest 宣扬长寿：“把船带到它还没有去的地方”聚集在圣保罗 Opus Entretenimento 的办公室，作为一家管理乐队的公司，Jota Quest 的成员表示，达到这个结果并不是经过冷酷的计算。一切都以一种自然、有机的方式进行，于是，想法和更多的想法逐渐被打磨出来。 ——有一个剧本。就一支乐队而言，有五个人的眼睛在组建它。这是一个关于开始、中间和结束的故事——吉他手 Marco Túlio 说道。来自 Jota Quest Pablo Jacob/Agencia O Globo 鼓手 Paulinho Fonseca 的 Rogério Flausino 和 Marco Túlio Lara 补充道： — 我认为这张专辑是我们演奏的愿望，无需考虑太多。我们想记录下来。当我们进入工作室时，我们感受到了一定的活力。我们在这里改变了一些事情，在那里改变了一些事情，然后我们就走上了这条路。兴高采烈还有一种压抑的对发行专辑的渴望：乐队从来没有这么长时间没有发行过新专辑。他的最新作品《Pancadélico》是 2015 年的。我们本想早点发行它，但流行病阻碍了——主唱 Rogério Flausino 说道。 — 我们分两卷发行的原因之一是创作这样的作品：我们时不时地发行第一卷，然后在岁末年初，我们在贝拉发行了我们演出的 DVD（来自 25 周年巡演）-里约热内卢，位于阿雷格里港。专辑的另一半将于明年推出。 Luísa Sonza、Jão、Elza Soares 等：查看第 30 届 Multishow 奖提名者 《Back to the new》是一张很棒的专辑，所传达的积极信息已成为 Jota Quest 的标志。专辑开头的曲目已经表明了这一点：乐队与 Gaucho Victor Kley 合作的“Numaboa”收到了在洛杉矶海滩和圣保罗海岸录制的视频。舞蹈继续以高频率播放“Loco-loco”，这是米纳斯吉拉斯州乐队的热门歌曲“Amor loco”的版本，由阿根廷人 Emmanuel Horvilleur（Illya Kuryaki 和 Valderramas 的成员）演唱。该版本基于林肯·奥利维蒂 (Lincoln Olivetti) 和罗布森·豪尔赫 (Robson Jorge) 组合的曲目瑰宝之一“Squash”样本。 ——生活已经很艰难了，到处都是黄瓜。我感觉很好，很快乐，唱歌可以带我们去一个更凉爽的地方。我们的存在方式和歌唱方式似乎具有流动性。这些歌曲累积起来并成为一股良好能量的发电机——弗劳西诺打赌。 “有的结束，有的开始”：桑迪在音乐会上为求婚腾出空间 在专辑中谈论爱情和失望的第六首歌曲“Fique bem”中，一个很好的惊喜：赫伯特·维安娜 (Herbert Vianna) 担任吉他手和主唱。另一首看似浪漫的歌曲是《Só o amor liberta》，由南多·里斯 (Nando Reis) 创作，其中的诗句“今天我醒来时想着她/关于我们停止做的事情/时间没有停止，它加速/然后在任何时候，在地球上/我们都会消失。” — 这些字母代表我们所说的内容。我认为乐队有自己的言辞很重要，尽管我们有时会解读第三方的歌曲——弗劳西诺说。从米纳斯到圣保罗，《De volta ao novo》是从今年一月到八月录制的，有一小部分是在乐队位于贝洛奥里藏特的 Minério de Ferro 工作室录制的，但大部分是在圣保罗 Rick 的 Midas 工作室录制的。 ，谁签署了作品的制作。矿工们表示，博纳迪奥在“带领他们走出舒适区”方面发挥了重要作用。 — 我们于 2007 年建立了工作室，从那时起几乎所有的事情都在那里完成 — 保利尼奥说道。查看乐队照片 Jota Quest Marco Túlio 讲述了这个故事： — Rick 是一个在与乐队打交道方面拥有丰富经验的人。他让我们走进他的工作室，演奏所有的东西，一一演奏，检查和声、音调，一切——吉他手分析道。随着新专辑的发行，Jota Quest 也开始了新的巡演，随后又进行了庆祝乐队成立 25 周年的巡演，最后在阿雷格里港举行的一场纪念性演出将其推向高潮。然而，我们的想法是继续扩大规模，让体育场爆满，从现在开始将专辑的部分歌曲与乐队推动的热门歌曲结合起来。从这个意义上说，主打歌的歌词具有象征意义：“回到新/我们在游戏中/我们与未来和平相处……”——未来已经到来，就在现在，正在被书写。我们一直是这个节目的忠实粉丝，我们一直非常关心它，我们一直很享受它。我们感觉自己是当下的、当代的，这给了我们更多的鼓励。它正在发生。我们想要更多——弗劳西诺保证。里卡多·费雷拉 (Ricardo Ferreira) 应 OpusEntretenimento 邀请出访</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:26:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/09/jota-quest-lanca-disco-primeiro-disco-de-ineditas-desde-2015-estamos-em-paz-com-o-futuro.ghtml</guid></item><item><title>Avenida Brasil 选择过程的第一个工作日将平均巴士出行时间减少了 65%</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/09/primeiro-dia-util-da-seletiva-da-avenida-brasil-reduz-em-65percent-o-tempo-medio-de-viagem-dos-onibus.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EVlHF7zCanZMOUaf069yOnz7rdg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/j/mBTjdVSuy5ciNHsgUQZQ/104550788-ri-rio-de-janeiro-rj-04-10-2023-avenida-brasil-tera-pista-seletiva-para-onibus-a-par.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;选择性是实施 Transbrasil BRT 走廊的阶段之一。侵入公交专用道的汽车将被罚款，并可能在 CNH 上扣 7 分 本周一，Avenida Brasil 专用车道的第一个工作日，Cet-Rio 的公交车平均出行时间减少了 65%前往中心的路线。经过一段时间的停工后，选择性车道于上周六恢复运营，并将每周 7 天、每天 24 小时运营。该车道专供公交车（市政、城际和州际）使用，返程的主要目的是减少使用集体公共交通的人们的出行时间。这是 BRT Transbrasil 实施的阶段之一，预计将于 1 月份开始运营。被处决的医生：巴拉达蒂茹卡和雷克雷奥地区的凶杀案增加了 150%，该地区受到民兵与毒贩之间战争的影响纪念：萨米亚·博姆菲姆副警长在帖子中发布了一张史无前例的医生迭戈、珀尔修和丹尼尔的照片，照片是在巴拉被枪杀的前往瓜达卢佩 - 卡茹 (Guadalupe - Caju) 的选择性路段的平均公交车时间为 22 分钟，而上周一同期，中央车道的一般交通时间为 63 分钟。对于汽车来说，出行时间也减少了。此前，平均时间为 63 分钟，本周一为 46 分钟。行程时间是使用沿路安装的设备测量的。据 Cet-Rio 称，调查将继续在下午/晚上沿相反方向进行。已经对无视规则的司机处以罚款。周末，许多司机抱怨缺乏标志，并声称自己不知道，因为他们被困在只能由公共汽车、紧急、安全和检查车辆（如消防队员、救护车、警察和公共秩序车辆）使用的车道上。出租车、面包车和普通汽车禁止进入选择性游行。 – 需要强调的是，只有公共汽车才可以行驶。市交通部长 Maína Celidonio 表示，出租车、货车和一般车辆是被禁止的，如果行驶，将被罚款。预计初期将有约 70 条快车线路使用这条隔离车道。选择性车道在瓦斯科达伽马站（位于卡茹）和瓜达卢佩站之间实施，朝向西区。在中部方向，隔离道路将从瓜达卢佩延伸至圣克里斯托旺的 Rua Conde de Leopoldina。总共有22公里的隔离轨道。 Avenida Brasil 上的选择性车道将于 10 月 7 日星期六开始运营 Editoria de Arte 司机还应该注意通往两个高架桥的通道完全被封锁。在拉莫斯，冠军大道高架桥将于 1 月份重新开放，仅供 BRT 专用。前往拉莫斯的另一条路线是 Avenida Brigadeiro Trompowski，直到 BRT Maré 站，司机可以在那里掉头。 Avenida Brasil：侧车道和选择性车道最高时速为 70 公里/小时；中央车道其他车道限速80公里/小时。侵入选区将构成非常严重的违规行为。 在卡茹，Treliça 高架桥现在仅供公交车专用，可通往公交车站和马塞洛阿伦卡尔隧道。当 Transbrasil 投入运营后，选择性车道将让位于 BRT 走廊。巴士将继续使用该道路，但与“黄色”铰接式巴士共享空间。哪些车辆可以在选择性车道上行驶？ Avenida Brasil 上的选择性车道将专用于以下类型的车辆： 公共汽车（市政、城际和州际）。救援、安全和检查车辆（例如消防员、救护车、警察和公共秩序车辆）。普通汽车、出租车和货车不允许通行</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:25:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/09/primeiro-dia-util-da-seletiva-da-avenida-brasil-reduz-em-65percent-o-tempo-medio-de-viagem-dos-onibus.ghtml</guid></item><item><title>赫尔墨斯元帅站附近的 Supervia 列车上发生抢劫，乘客受伤</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/09/passageiro-e-ferido-durante-assalto-em-trem-da-supervia-proximo-a-estacao-de-marechal-hermes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/M9M96-jl3nuJsg1i2YSJP2dVM_k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/l/uqyK2rRAAGyqnIY6y7gQ/whatsapp-image-2023-10-09-at-18.15.09.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;宪兵被叫来，但没有人被捕。受害者不愿登记这一事件并继续旅程 周一下午，一名乘客在 Supervia 列车内遭到袭击，受轻伤。受害人头部被击中，手机被盗。抢劫案发生在北区赫尔墨斯元帅车站附近。圣克鲁斯支线列车驶向巴西中央车站。该案件在社交媒体上得到报道。最初的插件文本 抢劫发生后，铁路警察大队 (GPFer) 的宪兵接到电话。据总理称，受害人拒绝向警察局报案，并继续前行。没有人被捕。据宪兵称，该地区的警务工作得到了加强。我们联系了 Supervia，但尚未对所发生的事情发表评论。抢劫频发 8 月，乘客报告北区 Riachuelo 车站的一节火车车厢遭到袭击和枪击。当时，社交媒体上流传的一段视频显示，用户弯腰。一名男子报告了所发生的事情，并表现出乘客的绝望：“火车，外面开枪”。男人试图安抚女人：“女士，结束了。”火车乘客报告里约热内卢火车车厢内发生绑架事件 一位用户利用社交媒体要求当局采取行动：“你们打算对里亚丘埃洛和桑帕约车站反复发生的抢劫案采取行动吗？没有人能忍受每天都经历恐怖局势火车！！！”据 Supervia 报道，在接到 Riachuelo 车站火车内发生骚乱的报告后，总理于晚上 9 点 30 分左右接到电话。据特许经营商称，列车接受了检查，但没有乘客对所发生的事情提出投诉。宪兵队表示，GPFe 警察接到报告称火车上发生抢劫事件。该公司还报告说，“特工人员没有找到该事件的受害者。”据总理称，工作组进行了搜查，试图找到嫌疑人，但没有找到任何人。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:20:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/09/passageiro-e-ferido-durante-assalto-em-trem-da-supervia-proximo-a-estacao-de-marechal-hermes.ghtml</guid></item><item><title>照片：千名警察在里约社区开展大规模行动</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/10/fotos-megaoperacao-com-mil-policiais-em-comunidades-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sVbgK3xph58_44qStkGvmetTYYE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/7/RPZzRAQ964soE1pQhxHQ/104619924-ri-rio-09-10-2023-mil-agentes-fazem-operacao-em-comunidades-do-rio-da-mesma-faccao-envol.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在 Complexo da Maré、Nova Holanda 和 Parque União 进行的大型行动的图像旨在执行逮捕令并打击贩毒。周一（9 日），一千名警察在 Complexo da Maré、Nova Holanda、Parque União 和 Cidade de Deus 参加了一次大型行动。首都里约热内卢近期暴力升级，至少有 10 人被捕，警方还缴获了约半吨大麻、100 公斤可卡因碱膏，并追回了 16 辆被盗车辆。特大行动：千名军警和民警同时开展行动 特大行动：警用直升机遭到枪击 警察手持步枪、拖拉机和嗅探犬，在社区街道上前进，在军队的推进中，街道上几乎空无一人。安全部队造成 2 万多名学生停课。里约各社区有 1000 名特工，他们来自参与医生死亡事件的同一派别；直升机遭到枪击。直升机遭到枪击。照片中，维拉克鲁塞罗的警察 Fabiano Rocha / Agência O Globo 警察在 Nova Holanda 社区取得进展 Márcia Foletto / Agência O Globo 除了查获的物品外，警方还拆除了超过 29 吨的铁路障和轮胎毒贩利用这些手段阻碍社区内的车辆流通。两架警用直升机中弹，紧急迫降在佩尼亚。军警拖拉机拆除新荷兰社区的路障 Márcia Foletto/Agência O Globo BOPE 警察拆除新荷兰社区的路障铁杆 Márcia Foletto/Agência O Globo 大型行动得到了警用直升机的支持。其中两人被枪击中。 Márcia Foletto/Agência O Globo 在大型行动中关闭了维拉克鲁塞罗的学校 Fabiano Rocha/Agência O Globo 在 Parque União Márcia Foletto/Agência O Globo 发现了手榴弹并缴获了毒品 Márcia Foletto/Agência O Globo 在 Complexo da Maré 的大型行动中缴获了摩托车 Márcia Foletto/ Agência O Globo 一辆装甲车在克鲁塞罗镇流通 Fabiano Rocha/Agência O Globo</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:19:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/10/fotos-megaoperacao-com-mil-policiais-em-comunidades-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>FAB 要求“文件”将巴西宠物遣返以色列</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/fab-exige-documento-para-repatriar-animais-de-estimacao-de-brasileiros-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oIPKzBd65vrjdqHxpP3wqJzphfo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/5/ibhjKdTLSVwJWTJArzsg/divulgacao.jfif" /&gt;&lt;br /&gt;本周一，巴西空军开始遣返在哈马斯袭击后在以色列想要离开该国的巴西人。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:01:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/fab-exige-documento-para-repatriar-animais-de-estimacao-de-brasileiros-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>政府认为将巴西人赶出加沙地带面临挑战</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/10/governo-ve-desafios-para-retirar-brasileiros-da-faixa-de-gaza.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BLnmp2NsDKThAhY-7EG7DLi6FaQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/B/AUzgqtS8mnd3Y9qK1hkg/104617985-palestinians-inspect-the-damage-following-an-israeli-airstrike-on-the-sousi-mosque-in.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;卢拉政府在遣返巴西人方面面临的最大挑战之一是，只能通过陆路，即汽车或公共汽车将他们从加沙地带转移。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 21:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/10/governo-ve-desafios-para-retirar-brasileiros-da-faixa-de-gaza.ghtml</guid></item><item><title>CPI das Pirâmides 报告员呼吁起诉比特币法老罗纳尔迪尼奥·高乔 (Ronaldinho Gaúcho) 和 123Milhas 的合作伙伴</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/09/relator-da-cpi-das-piramides-pede-o-indiciamento-de-ronaldinho-gaucho-farao-dos-bitcoins-e-socios-da-123milhas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zc5g0dGDd6ho1hpE1b5LQNCYXQg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/q/iNu569Qh2HbCPIC5UFUg/104136410-pa-brasilia-df-31-08-2023-cpi-das-piramides-financeiras-ouve-ronaldinho-gaucho-nesta-qui.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;文本由议员里卡多·席尔瓦 (PSD-SP) 提出，并将在委员会进行投票。金融金字塔议会调查委员会 (CPI) 报告员、议员里卡多·席尔瓦 (PSD-SP) 呼吁对前足球运动员罗纳尔迪尼奥·高乔（Ronaldinho Gaucho）、被称为“比特币法老”的 123 Milhas 的 8 名运营商以及其他 35 人的起诉书。该文件还向财政部长费尔南多·哈达德（Fernando Haddad）建议终止航空公司计划里程到期的最后期限，因为据称这些计划给消费者造成了损失。消费者物价指数 (CPI) 仍将对副手的报告进行分析，分析将持续到周三该委员会的运作期结束时。罗纳尔迪尼奥接受了专家组的听证，他被指控犯有欺诈、资产和资本洗钱等罪行。这位前巴西国家队球星因与一家承诺在投资加密货币后获得财务回报的公司有联系而受到指责。他在开场白中表示，他不是18K罗纳尔迪尼奥公司的合伙人。据他说，他的名字被不当使用。据罗纳尔迪尼奥称，他授权自己的形象为另一家公司 18K Watches 的手表销售做广告。比特币法老 报告员呼吁对被称为比特币法老的 Glaidson Acácio dos Santos 提起公诉，罪名是贪污、洗钱资产和资本以及欺诈管理罪。他被里约公共部任命为武装“部队”的负责人，负责监视甚至消灭加密货币市场的竞争对手。他仍被关押在巴拉那州卡坦杜瓦斯联邦监狱，目前面临 13 项刑事指控。对他下令进行六次预防性逮捕。除此之外，报告还对 123Milhas 的八名合伙人提出了起诉：Ramiro Julio Soares Madureira、Augusto Julio Soares Madureira、Cristiane Soares Madureira do Nascimento、Tania dos Santos Madureira、Larissa Rodrigues Garcia Goulart Ferreira、Antonia Cristina Soares Madureira、José奥古斯托·马杜雷拉和罗热里奥·朱利奥·苏亚雷斯·费雷拉。所有这些都与犯罪组织犯罪以及洗钱和洗钱犯罪一起被提及。这份仍需投票的报告在其最终建议中向经济部长费尔南多·哈达德建议制定一项法律，概述航空公司里程计划的新规则，并建议终止过期里程的最后期限。会给消费者造成伤害。 CPI das Pirâmides 调查被称为“金字塔”的金融计划，其基础是远高于市场提供的回报的承诺。然而，这些计划是不可持续的，因为它们依赖于不断增加的投资者招募，而这在数学上是不可能的。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 20:58:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/09/relator-da-cpi-das-piramides-pede-o-indiciamento-de-ronaldinho-gaucho-farao-dos-bitcoins-e-socios-da-123milhas.ghtml</guid></item><item><title>滞留在以色列的墨西哥艺术体操队发出退出信号：“谢谢你们的祈祷”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/09/presa-em-israel-equipe-de-ginastica-ritmica-do-mexico-sinaliza-saida-obrigado-pelas-oracoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VbiuQ6LRP2D8SYvZZPXlVjoAP4o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/P/XDkjYIQAunXw0yD89L5Q/mexico-ginastica.png" /&gt;&lt;br /&gt;冲突开始前几天，该队正在该国为泛美运动会进行训练 墨西哥艺术体操队即将离开以色列，这让墨西哥艺术体操队与极端组织哈马斯的冲突感到惊讶。冲突升级前不久，运动员们正在该国训练，冲突已造成约 1,580 人死亡、6,000 多人受伤，他们在周一下午发布的视频中证实了这一预测。 “我们即将分队离开，但我们感谢大家的支持，这是无价的。我们希望很快能在墨西哥见到你们。非常感谢大家的祈祷和支持。感谢大家带我们回来” ”，技术员 Blajaith Aguilar 在墨西哥体操联合会 (FedMex) 个人资料上发布的视频中说道。点击此处观看视频。自上周以来，球队一直在以色列进行训练营，目标是参加 10 月至 11 月在智利举行的泛美运动会。周六，哈马斯恐怖袭击导致全国动员，大部分航班最终被取消。运动员们甚至在本周一凌晨发布了视频呼吁，向墨西哥政府寻求帮助，他们在视频中表示自己“安全”。这个问题动员了国家足协、奥委会、军队和外交部。该队仍在寻求参加巴黎奥运会的机会，成员包括阿迪雷姆·特赫达、达莉亚·阿尔科塞尔、朱莉娅·古铁雷斯、金伯利·萨拉查和索菲亚·弗洛雷斯。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 20:55:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/09/presa-em-israel-equipe-de-ginastica-ritmica-do-mexico-sinaliza-saida-obrigado-pelas-oracoes.ghtml</guid></item><item><title>具体流程：要访问该平台，您需要在 gov.br 上拥有白银或黄金级别。查看步骤</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/10/09/desenrola-confira-o-passo-a-passo-para-se-cadastrar-no-govbr-e-poder-acessar-a-plataforma-de-renegociacao-de-dividas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/D7mEbgNmgtGwOr4Fxy4TiImKeQA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/D/ytORdBRPAGBTMYB4Y94g/closeup-de-economista-usando-calculadora-ao-passar-por-contas-e-impostos-no-escritorio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;财政部长费尔南多·哈达德 (Fernando Haddad) 表示，对于那些希望通过今天启动的系统重新谈判债务的人来说，在政府门户网站上注册是主要障碍。Desenrola Brasil 计划的第二阶段，即债务重新谈判，已于今天随着启动而开始重新谈判的平台。整个程序可以通过注册 gov.br 帐户在线进行，该帐户汇集了白银或黄金级别的联邦公共服务，从而保证了操作的更大安全性。 Desenrola Brasil：启动债务谈判平台。逐步查看如何参与 回答问题：了解有关债务重新谈判计划新阶段的更多信息 根据财政部长费尔南多·哈达德的说法，最大的担忧是人们可以在此时访问网站 www.gov.br阶段，以便可以重新谈判他们的债务，突显出 44% 的符合资格的人尚未获得银级和金级认证。要访问债务重新谈判系统，您必须在政府服务门户网站上进行银级或金级注册。查看分步指南，了解如何在 www.gov.br 上注册并将您的帐户级别提升至银级或其他级别，然后访问 Desenrola 重新谈判平台。如何在 gov.br 上启用注册？访问 gov.br 复制 您可以通过应用程序或网站创建您的帐户。如果您在应用程序上，请单击“使用 gov.br 登录”按钮；如果您在网站上，请单击“创建 gov.br 帐户”按钮。然后输入您的 CPF 并按照说明创建您的帐户。选择您希望接收注册授权的方式：通过电子邮件或短信发送到注册的电话号码。收到激活电子邮件或短信后，您必须单击发送的链接来激活帐户。注意：此链接的有效期只有15分钟，之后您必须重新提出发送请求。最后一步，点击激活链接后，再次输入您的 CPF 并选择访问密码；之后，单击“创建密码”即可！ gov.br 帐户可用于各种联邦政府服务。注册准备就绪后，现在可以访问该帐户了。再次访问 gov.br 门户；点击“访问您的 gov.br 帐户”；输入您的CPF并点击“下一步”；输入注册密码并点击“输入”。现在，只需使用您的 gov.br 帐户即可。我如何知道我在 gov.br 上是白银级还是黄金级？复制应用程序的主屏幕登录帐户时，客户将了解安全性和可靠性的级别。默认情况下，使用 CPF 和密码创建的 gov.br 帐户从铜级开始。但可以提高白银和黄金的账户等级。这些级别反映了帐户的创建或验证方式。这些级别在某些方面有所不同：正在验证哪些数据以及在哪些数据库中验证；可以访问的数字公共服务的类型；以及可以使用 gov.br 帐户进行的数字交易。例如，基于选举法院或通过数字证书的用户数据验证程度越高，帐户级别就越高。如何更改为银级或金级？提高帐户级别 复制 访问 gov.br 应用程序时，单击“数据”选项卡。该部分包含您的个人数据并标识您当前的帐户级别。在“数据”部分的末尾，单击“提高帐户级别”。当请求提高帐户级别时，会显示一个页面，其中包含不同级别的要求和好处。银级帐户：Gov.br 复制屏幕截图 为了使您的 gov.br 帐户成为银级帐户，您必须通过应用程序执行面部识别。提交后，政府系统将根据您的驾驶执照或当您通过认可银行登录网上银行时识别您的照片。如果您是联邦公务员，您的数据还将通过 SIGEPE 用户名和密码进行验证。黄金账户：黄金账户复制 为了使您的 gov.br 账户成为黄金级别，您必须使用该应用程序进行面部识别，以在选举法院基地检查您的照片。还需要使用与 ICP-Brasil 兼容的数字证书验证您的数据。在 gov.br 上注册完成并获得银证书后，只需访问 Desenrola 平台即可继续下一步。劳工部长：政府将在 15 天内提出针对应用程序司机和送货员的法规。请记住，通过该平台进行的第二阶段重新谈判将扩大到债务在 5,000 雷亚尔至 20,000 雷亚尔之间的人。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 20:48:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/10/09/desenrola-confira-o-passo-a-passo-para-se-cadastrar-no-govbr-e-poder-acessar-a-plataforma-de-renegociacao-de-dividas.ghtml</guid></item><item><title>以色列夫妇的孩子躲藏12小时后幸存；父母被杀</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/10/09/filhos-de-casal-israelense-sobrevivem-apos-12-horas-escondidos-em-bunker-pais-foram-mortos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OhKTJDLjFX9Ix2ikW4mM9fzL-kM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/I/tiW9bUQUa4fGkQAdJBJQ/whatsapp-image-2023-10-09-at-17.43.19.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在哈马斯袭击前不久，一对夫妇设法将孩子藏了起来； 10 个月大的双胞胎获救 一对以色列夫妇的双胞胎孩子被父母藏在地堡里，在哈马斯袭击中幸存下来。据以色列媒体报道，这些 10 个月大的孩子躲藏了大约 12 个小时，直到获救。阅读更多：在以色列被绑架的夫妇用咖啡和饼干分散哈马斯极端分子的注意力后幸存下来直播：以色列和哈马斯之间的中东冲突在哈马斯战士进入住宅前不久，伊泰和哈达尔·别尔迪切夫斯基夫妇有时间将他们的孩子藏在地堡里，位于加沙地带郊区的一个地点。据报道，父母反抗并最终死亡。据以色列网站Walla报道，大约12小时后，安全部队将婴儿救出。两人被交给了奶奶。以色列驻哥伦比亚大使在他的社交网络上分享了这个故事。加利·达甘写道：“想象一下那是多么恐怖。两个惊恐万状的父母竭尽全力拯救他们的孩子，他们现在已经成为孤儿了。”根据 Sammy Shimon 的工程大学简介，最初的插件文本 Itai Berdichevsky 拥有电气工程学位，该简介对这位前学生的去世表示哀悼。 “萨米·西蒙工程学院对贝尔谢巴校区电气与电子工程系毕业生 Itai Bardichevsky RIP 及其妻子哈达尔 (Hadar) 的不幸去世表示哀悼，他们都是卡法尔加沙的居民。SCE 向这些家庭表示哀悼。从天堂得到安慰，”该页面在社交媒体上写道。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 20:47:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/10/09/filhos-de-casal-israelense-sobrevivem-apos-12-horas-escondidos-em-bunker-pais-foram-mortos.ghtml</guid></item><item><title>继海外市场之后，Ibovespa 收盘上涨。美元收盘价为 5.13 雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;油价飙升逾 4%，以色列战争可能导致供应减少。投资者担心通胀压力 Ibovespa 跟随国外股市上涨。美元收于 5.13 雷亚尔 油价飙升逾 4%，以色列战争可能导致供应减少。投资者担心通胀压力</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 20:45:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item><item><title>由于中东冲突紧张局势，Ibovespa 收盘走高</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/10/ibovespa-fecha-em-alta-em-meio-a-tensao-do-conflito-no-oriente-medio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DbLBa9TQdUIoerdXlP28YYkzn2Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/0/AslsJDQA6H2zgmBnYhHA/380909597.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;市场的第一反应是油价上涨和争夺更安全的资产，Ibovespa周一反映了中东冲突，但最终收盘上涨0.86%，报11.51万点。油价上涨超过 4%（全球参考布伦特石油期货合约触及每桶 88.15 美元的高位），石油公司也因此获得动力：巴西国家石油公司上涨 4.30%。美元收盘下跌 0.61%，至 5.12 雷亚尔。回顾：Itaú仍预计BC省将在12月加快降息速度 对于Finecap合伙人兼分析师Felipe Moura来说，市场的第一反应是油价上涨和抢购更安全的资产。 - 当然，目前还没有人知道战争会产生什么影响。显然，这对石油价格产生了巨大影响，因为它位于靠近重要生产国（主要是伊朗）的地区。由于伊朗在世界石油生产中的重要性，如果伊朗卷入冲突，这可能会产生更强烈的影响。起初，市场出现了最初的避险情绪下跌，但全天又恢复了。他回顾说，市场正开始应对石油价格缺乏控制的多种情况，这可能导致通货膨胀，即使在所有央行都处于利率对抗通胀的困境之际。 - 一些代理人已经猜测这场冲突实际上可能会对各国的货币政策产生影响。因此，现在还为时过早，几乎没有信息来真正评估对这一场景的真正影响。但预计这种规模的冲突会给全球主要经济体带来一些不稳定。对于他来说，我们需要等待未来几天价格将如何稳定。 - 市场最终恢复正常。因此，我相信投资者开始更冷静地分析这场冲突可能对市场产生的实际影响。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 20:34:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/10/ibovespa-fecha-em-alta-em-meio-a-tensao-do-conflito-no-oriente-medio.ghtml</guid></item></channel></rss>