<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 25 Sep 2023 08:09:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Sei Shiroma 开设里约版的日本 House Suuibi</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gastronomia/noticia/2023/09/25/sei-shiroma-abre-versao-carioca-da-casa-japonesa-suibi.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JDl9B581LypwSLh0l0Ix5C5naDM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/Q/bNMPs1QVGYGmGFQPFu0Q/104357173-el-rio-de-janeiro-rj-18-09-2023-restaurante-suibi-no-leblon-na-foto-o-chef-e-proprie.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Ferro e Farinha 披萨店的主厨是一名日本男性和一名中国女性的儿子，他回归了自己的本源，创办了一家在纽约诞生的餐厅。 Ferro e Farinha 披萨店，诞生于纽约。小时候，他陪父母去了穗碧餐厅（1983-2009），这是该市最早开业的日本餐厅之一，在鼎盛时期，比尔·克林顿和达斯汀·霍夫曼经常光顾。 “我住在大厅里，在那里吃午餐和晚餐。我们家就在对面。当我被禁足时，他们把我放在酒室里反思，”他说。随着时间的推移，Sei 毕业于文学专业并爱上了巴西。整整十年前，他搬到了里约热内卢，在那里他决定开一家比萨店，只是一个带轮子的烤箱，在城市的广场上闲逛，聚集一群人站着用手吃菜。它非常成功，以至于特殊的面团和不同的馅料获得了永久、奢华的地位——如今有四家商店：博塔弗戈、伊帕内玛、莱布隆和巴拉。 “我去找我想吃的披萨。我做了很多测试并得出了公式。幸好很多人都喜欢它”，厨师开玩笑说。 Sei Shiroma：“他将成为一个有我的历史、我的参考的日本人” Leo Martins 36 岁的 Sei 现在将准备他想吃的日本菜肴。在征求了返回日本的父亲（“他提出了很多建议”）和留在纽约的母亲（“直到今天，她仍然不相信我在这里有这么多房子”的批准后），星期五，公平（22），他在里约热内卢的迪亚斯费雷拉（Dias Ferreira）开了一家 Suibi 餐厅，就在你的披萨店前面。 “这将是一个日本人，讲述我的故事、我的参考。我给大家介绍一下我在家吃的一些东西。我想我的随笔的身份将在酱汁中。我会做很多不同的，比如菠萝酱油和荷兰酱。我记得完美的金枪鱼生鱼片，但也记得点了麦当劳，搭配我们做的酱汁一起吃”，他评论道，在这种参考组合中，他将提供与新鲜鱼的特殊组合，还有牛排炸薯条，一种卷配和牛和草薯。第一季的菜单将分为三部分：寿司、炭火准备和饺子 Leo Martins “我可以做这些疯狂的事情，因为我有地方说话，我是东方人。” Sei 想做的一切都是好的，有精神的。他的美食完美地诠释了他的本质：一个纽约人，汇集了这座国际大都市的所有影响，同时也是世界美食之都，其根源在于日本和中国。他经常使用这个方法，制作从美味的披萨到时髦的亚洲美食的各种菜品”，主厨埃利亚·施拉姆 (Elia Schramm) 强调道。第一季的菜单将分为三个部分：寿司、炭火和饺子。一切都处于最和谐的状态。 “绥碧在葡萄牙语中没有准确的翻译，但它的符号意味着‘新风味’之类的意思。这正是我们将要成为的样子”，他总结道。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gastronomia/noticia/2023/09/25/sei-shiroma-abre-versao-carioca-da-casa-japonesa-suibi.ghtml</guid></item><item><title>神话还是真相：煮饭前洗米正确吗？营养师回应</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/guia/mito-ou-verdade-lavar-o-arroz-antes-de-cozinha-lo-e-correto-nutricionista-responde.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Ehu-o9PMVBf5iyOk3JGohdDOwSI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/F/qyOnmyR5KI9BB1eFrH4Q/vista-superior-do-arroz-cru-dent.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专家强调，这种做法会导致矿物质和维生素的流失。大米是巴西餐桌上最传统的食物之一，与豆类一起食用，历史上一直伴随着在准备大米之前清洗大米的习惯。但许多人认为正确的做法实际上带来了负担：日常生活中少量重要营养素的流失。做饭前需要洗米吗？圣保罗大学 (USP) 营养与公共卫生专业的博士生、营养学家卡琳娜·科代罗 (Karina Cordeiro) 表示，过去，人们在准备（烹饪）之前清洗米粒的情况很常见，通常是因为这些米粒是用种植园残留物或石头和树皮。 — 然而，目前，超市和批发商购买的谷物均经过称重和包装，不含这些可能的残留物，无需选择和清洗原粮。同样，这种大米在煮熟后没有必要清洗或沥干，因为这会导致矿物质和水溶性维生素等化合物的大量损失——他解释道。专家指出，洗米时，有可能会损失掉最外层的水溶性化合物，如矿物质（钾、镁、铁、磷）和一些维生素（B1、B2、B3、B6）。 . 颗粒的大小，即使它很小。营养师强调，“如果把米放在水中浸泡，这种损失可能会更大。”哪些米应该洗？另一方面，她澄清说，如果在煮饭前短时间洗一下，就没有问题。 ，虽然没有必要。对于糙米，尤其是散装购买的糙米来说，这种做法可以帮助保存食物。如何正确煮米？与普遍的看法相反，洗米后的能量值并没有变化营养师表示，生吃是可以的，而煮熟后，谷物的淀粉有一小部分会分散在煮水的水中，因此煮熟后可能会有所损失。众所周知的湿米饭）。 — 重要的是，任何类型的米饭的烹饪都应在足以覆盖谷物的水中进行，如有必要，可添加一点以完成准备工作，始终使用部分覆盖的锅（或者完全覆盖（如果平底锅适合煮米饭），并且在烹饪结束时，完全覆盖平底锅，让水分保留在容器内并被煮熟的谷物吸收 - 卡琳娜（Karina）详细介绍。什么是白米粉？对于那些担心白米粉的人来说：正如卡琳娜所说，它不会构成健康风险。除非接触粉末的人对大米成分过敏。专家强调，如果将生米等干燥食品保存在干燥环境（容器和没有湿度或湿度较低的区域）中，就不是细菌的良好载体。在这种情况下，如果大米接触到水或其他液体，必须立即准备好，切勿再次储存，因为可能会生长腐败或病原微生物，特别是真菌，通过充分烹饪和使用干净的用具。此外，营养师指出，不应储存受潮的生米，也不应在室温下放置一小时后在没有保护（盖子或密封）的情况下食用米。他提出了一个建议： — 将米饭与其他蔬菜（例如块茎、块根和豆类）一起准备，以增加准备过程中的营养成分。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/guia/mito-ou-verdade-lavar-o-arroz-antes-de-cozinha-lo-e-correto-nutricionista-responde.ghtml</guid></item><item><title>压力控制和按时检查：肿瘤学家 Fernando Maluf 给出了如何降低癌症风险的 10 条建议</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/guia/controle-do-estresse-e-exames-em-dia-oncologista-fernando-maluf-da-10-dicas-de-como-reduzir-risco-de-cancer.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ShMi4VeTefKCjRlp-AF0nK7ka_I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/x/iaXbBMRFmTjrhqkmgaEg/header-chamada-fernando.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; GLOBO 发布了“必读”系列的第四集，其中包含医生关于长寿和幸福生活的建议。癌症目前每年导致全球约 1000 万人死亡，这一数字仅次于心血管疾病造成的死亡总人数。科学在寻求减少这种影响的新药物的开发方面取得了进步。然而，除了改善患者的生活质量之外，已知一系列习惯的改变可以首先降低肿瘤出现的机会。从检查到压力控制：Fernando Maluf 医生预防癌症的 10 个秘诀 因此，应 GLOBO 的邀请，肿瘤学家 Fernando Maluf、葡萄牙慈善肿瘤中心副主任和 Israelita Albert Einstein 医院管理委员会成员均来自葡萄牙圣保罗是 Vencer o Cancer 研究所的创始人，他讲述了在他的专业范围内延长寿命、改善生活的 10 种方法，包括预防癌症或对治疗有更好的反应。请观看肿瘤学家费尔南多·马鲁夫 (Fernando Maluf) 见证的视频：以下是肿瘤学家的两个建议。 O GLOBO 订阅者可以访问特殊环境下的所有提示，请点击此处查看。控制压力 关于压力，没有明显的事实表明压力会导致癌症，但有大量证据表明存在间接关系。慢性压力会干扰激素的产生，从而降低个体对抗癌细胞的免疫力。及时了解筛查检查有多种检查可以及早诊断各种类型的肿瘤，例如乳腺癌的乳房X光检查、宫颈癌的子宫颈抹片检查、癌症前列腺癌的PSA和直肠检查、肠癌的结肠镜检查、对吸烟者或戒烟者进行胸部断层扫描，并进行临床检查以检查皮肤上是否有可疑的痣和斑点。在大多数早期诊断出的肿瘤中，由于预防和筛查测试，治愈的机会相当高。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/guia/controle-do-estresse-e-exames-em-dia-oncologista-fernando-maluf-da-10-dicas-de-como-reduzir-risco-de-cancer.ghtml</guid></item><item><title>您必须阅读：向该国最好的肿瘤学家之一询问您的问题！问你的问题</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/noticia/2023/09/25/tem-que-ler-tire-suas-duvidas-com-um-dos-melhores-oncologistas-do-pais-faca-sua-pergunta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8Pjxyjd6z0sN6GEX84ybXgZb3xQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/n/eNaQCmTVW75RrAYcb8BA/95737321-saude-sao-paulo-sp-15-10-2021-medicos-respondem-como-a-pandemia-mudou-a-minha-forma-d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 《Have to Read》是专为 GLOBO 订户推出的独家产品负责本周新 GLOBO Tem que Ler 产品的医生，该产品专供订户使用。 Maluf 在他的专业范围内给出了 10 种延长寿命、改善生活的方法，包括预防癌症或对治疗有更好的反应。周三中午12点，他将参加GLOBO社交网络的直播，回答读者的问题。探索 Tem que Ler，这是 O GLOBO 订阅者的独家产品。因此，如果您有任何疑问，只需发送问题，Maluf 就会回答。填写下面的表格并发送您的问题。如果您无法查看表格，请单击此链接。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/noticia/2023/09/25/tem-que-ler-tire-suas-duvidas-com-um-dos-melhores-oncologistas-do-pais-faca-sua-pergunta.ghtml</guid></item><item><title>尼泰罗伊故意杀人案数量下降 44%</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/niteroi/noticia/2023/09/25/numero-de-homicidios-dolosos-cai-44percent-em-niteroi.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/S5hMsDDjFA-XnxL8oRDacvdP4xE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/Q/gB6xY3Q2OBZDjUJi2acw/cmf-sp-niteroi-icarai-10-.png" /&gt;&lt;br /&gt; ISP 数据还显示，与去年同期相比，2023 年前 7 个月该市的抢劫案总数减少了 26%。公共安全研究所 (ISP) 的数据显示，尼泰罗伊的不同犯罪案件有所减少， 2023 年前 7 个月与去年同期相比。跨文化性： UFF 的免费节日汇集了音乐、戏剧、舞蹈和视觉艺术 “我可以保留你的车吗？”：Flanelinhas 在尼泰罗伊不同社区的街道上占据主导地位 危害生命犯罪是其中之一。暴力致死率（包括故意杀人、抢劫和人身伤害致死）下降了 5.6%，仅故意杀人就下降了 44.83%（2022 年为 29 起，2023 年为 16 起）。今年1月至7月，全市未发生抢劫死亡案件。根据 ISP 数据，该市的抢劫总数下降了 26%。车辆盗窃案大幅下降 30.8%（2022 年为 166 起，2023 年为 116 起）；流落街头的人为 0.9%（2022 年为 705 人，2023 年为 699 人）。货物盗窃案也有所下降：2022 年前 7 个月发生了 41 起，2023 年（截至 7 月）发生了 28 起。全市毒品缉获量增加了15.2%（2022年为243辆，2023年为280辆），车辆追缴量增加了26.6%（从2022年的109辆增加到2023年的138辆）；和武器，69%（从 110 件增加到 186 件）。州长克劳迪奥·卡斯特罗将人数下降与州政府资助的“Niterói Presente”行动联系起来。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/niteroi/noticia/2023/09/25/numero-de-homicidios-dolosos-cai-44percent-em-niteroi.ghtml</guid></item><item><title>打击暴力文化</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/antonio-gois/coluna/2023/09/combater-a-cultura-de-violencia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZWugYUfrcGBw5Vc3lfaw_6Z6ry8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/a/1Q1lDiQlKMqkbCQ7LVNw/f6pas8xxkaa7j0b.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;需要认识到，像圣阿马罗大学医科生这样的案例并不是偶然的，也不是孤立的，圣阿马罗大学医科生在女排比赛中公开暴露生殖器的事件已经在社会上引起了不小的反响。对参与该事件的惩罚的观点。他们已被该机构开除学籍，并因涉嫌猥亵行为正在接受调查。然而，在社交网络上发布视频立即引起愤慨之后，我们需要深化关于高等教育机构中仍然存在的暴力和厌恶女性文化的斗争的辩论。阅读 Antônio Gois 的更多内容：种族主义和学校 该视频本身只能展示一小群年轻人在公共场所以愚蠢和鲁莽的方式行事——根据调查结果，这可能是犯罪行为，但还有更大的背景。来自 GLOBO 的记者吉列尔梅·卡埃塔诺 (Guilherme Caetano) 采访了一些不愿透露姓名的学生，他们表示，自从开始课程以来，他们感受到了一种心理恐惧和大男子主义的气氛。其他报道强调了运动医学学生唱的赞美诗，其中谈到“将手指伸进阴道”和“微笑”。这次发生在Unisa，但这是一种存在于多个公立和私立机构的文化。有些人以此类行为是无害传统的一部分为由，尽量减少此类行为。这种论点类似于有关羞辱性和暴力欺凌的辩论中使用的论点，随着攻击和死亡案件的积累，这种论点逐渐失去力量，例如 1999 年南太平洋大学医学院新生爱迪生宗志学 (Edison Tsung Chi Hsueh) 的论点。此外，某些行为是某些群体传统文化的一部分，这一事实显然并不意味着它们应该在 21 世纪继续被容忍。如果是这样的话，球迷将继续做出种族主义手势或高呼恐同口号，而不会惩罚个人或法律实体。对于教育机构来说，逻辑就更成立了，毕竟道德价值观和原则是任何专业人士，尤其是医生所期望的行为。大学是一个学习的空间，首先要学习的课程之一就是对成年生活中的行为负责。在基础教育中，尽管问题依然存在，但学校的作用是维护积极的学校氛围，以尊重的关系为基础，并通过适当的渠道和政策来打击欺凌、暴力和不文明行为，这一理念已经得到充分确立。和不守纪律。在高等教育中，解决这个问题的第一步是认识到这些不是孤立的或孤立的案例。上周公开的事件涉及的学生姓名尚未公布，在调查完成之前，最好保持这种状态。但即使他们的身份被揭露，五年或十年后也很少有人记得他们。然而，同样的情况并没有发生在大学的名称上，它最终不公平地伤害了大多数与案件完全无关的学生。如果它们不受社会责任的驱使，至少机构会更有效地采取行动来保护自己的声誉。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/antonio-gois/coluna/2023/09/combater-a-cultura-de-violencia.ghtml</guid></item><item><title>SUS：控制糖尿病和抗抑郁药是最司法化的药物</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/25/sus-controle-da-diabetes-e-antidepressivos-sao-os-medicamentos-mais-judicializados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ey_foO_sn2p7XOU5VhDuHpmTgJM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/V/wNkB93QFGfKj9n78Tobw/seringa-e-pilulas-em-um-close-up-isolado-de-fundo-branco.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;控制糖尿病的药物、抗抑郁药和老年尿布是巴西人对统一医疗系统 (SUS) 采取法律行动的主要诉求。人工智能公司 Deep Legal 提取的司法数据显示，过去 5 年，公共当局缺乏可用信息成为 13,914 起法律诉讼的主题。数字显示，63%的案件被司法机构判定为有效或部分有效，迫使SUS为患者的健康治疗提供药物。例如，这些行为中 24% 是由糖尿病患者造成的。已下令确保基本的糖控制药物。除了其他投入外，这些药物还包括 Glyxamb、Empaglifozin、Dobeven、Glargine 和 Lispro 胰岛素等药物。针对抑郁症、焦虑症和情绪障碍的药物请求也经常出现，占法律投诉的 13%。其中，寻求利沃曲、唑吡坦、文拉法辛、拉莫三嗪、西酞普兰和喹硫平。另据调查显示，约3%的诉讼与老年纸尿裤有关。尽管该产品由 SUS 提供，但患者在请求中辩称系统提供的“数量”“不足”。患者的投诉多种多样。大约 1% 的订单是供应 Alfamino 婴儿配方奶粉，这是一种适合乳糖不耐症婴儿和幼儿的奶粉。在药店，一瓶售价 120 雷亚尔起。 — 参与这一行动的人群是有需要的人群。我们谈论的是花费 200 雷亚尔、500 雷亚尔的药品，这对那些人的生活产生了巨大的影响。上法庭索要牛奶令人震惊，这就是为什么分析这些数据很重要，无论是为了能够重新审视某种类型的公共政策，还是为了更好地了解一个更好的巴西，该公司的首席执行官表示深度法律，凡妮莎·卢扎达。 2023 年提出的请求可能会超过 2021 年采取的行动，2021 年疫情期间，共启动了 3,862 个流程。仅今年前六个月，就向法院提出了 1,806 项请求。调查协调员 Louzada 表示，只有使用人工智能才能得出结果：——该研究不包括秘密处理的操作，但基于一个包含约 2 亿个进程的数据库，我们使用了 Big Data 等技术数据和人工智能从司法部门的公共数据中提取这些信息，并更好地了解社会对此主题的需求。在调查中，考虑了 2018 年至 2022 年期间一审和二审中正在处理的所有行动，以免费供应未列入 SUS 临床方案和治疗指南 (PCDT) 或国家基本药物清单中的药品（改名）。研究还显示，在此期间所有要求 SUS 提供药品的行动中，有 37% 被判定毫无根据或终止。主要原因包括： 缺乏药物需要的证据或 SUS 提供的药物治疗无效；未能证明患者的经济能力无法支付处方药物的费用；该药物缺乏国家卫生监督局 (Anvisa) 的注册。本月初，GLOBO 表明，提交法律请求是 SUS 治疗的晚期癌症患者获得高成本药物的唯一途径。其中一种肿瘤治疗药物 Palbociclib（适用于乳腺癌）占 2018 年至 2022 年期间发出的 13,900 份订单中的 5%。尽管在 2021 年被纳入 SUS，但由于卫生部指示的数量，该药物并未有效到达患者手中乳腺肿瘤不包括其费用。一盒 palbociclib 在私人药店的售价为 10,000 雷亚尔。和他一样，其他 10 种癌症治疗方法也面临着同样的障碍。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/25/sus-controle-da-diabetes-e-antidepressivos-sao-os-medicamentos-mais-judicializados.ghtml</guid></item><item><title>根除脊髓灰质炎</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/receita-de-medico/post/2023/09/erradicar-a-polio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7CI4PfbE-ThScZNTz-p3mp-p9y4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/w/q/sWW1SRQnmP1cwvtIPlGA/100169339-a-health-worker-administers-polio-drops-to-a-child-during-a-polio-vaccination-campaign-in.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;报告指出，疫苗接种大大降低了流行国家的发病率，但为了实现根除，还有几个社会问题需要解决。全球根除脊髓灰质炎倡议 (GPEI) 的独立监测委员会 (IMB) 发布了 2023 年报告，评估了消除小儿麻痹症公私合作倡议的绩效，该倡议汇集了六个机构：世界卫生组织 (WHO)、国际扶轮社、美国传染病控制和预防中心 (CDC)、联合国儿童基金会 (UNICEF)、比尔和梅琳达·盖茨基金会以及全球疫苗和免疫联盟 (GAVI)。我们的目标是消除这种疾病，最好是到 2026 年。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/receita-de-medico/post/2023/09/erradicar-a-polio.ghtml</guid></item><item><title>转型时代的教育</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/ricardo-henriques/coluna/2023/09/educacao-em-uma-era-de-transicoes.ghtml</link><description>技术、科学和社会的进步使人类达到了历史上最高的长寿水平，并对学校提出了新的挑战。技术、科学和社会的进步使人类达到了历史上最高的长寿水平。自20世纪最后十年以来，我们也经历了一场民主扩张的运动。然而，与更乐观的预期相反，近年来我们看到威权主义死灰复燃，甚至在我们认为更加成熟的社会中也是如此。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/ricardo-henriques/coluna/2023/09/educacao-em-uma-era-de-transicoes.ghtml</guid></item><item><title>结婚后，一位网红抱怨客人没有送礼物：“我们的婚礼花费了 30 万雷亚尔，但我们连 1 万雷亚尔都没有收到”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/apos-se-casar-influenciadora-reclama-que-convidados-nao-deram-presentes-nosso-casamento-bateu-r300-mil-e-nao-recebemos-nem-r10-mil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MYqMrgvoZadiAGwxZ3BeaSVpv8A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/9/P6uyKgQ9WEWzndwMRAYA/fabiola-amorim.png" /&gt;&lt;br /&gt;法比奥拉·阿莫林 (Fabiola Amorim) 在她的 Instagram 上表示，她对这种情况感到“震惊”：“我从未想象过”；在互联网上，她的立场受到批评。婚礼结束后不久，本周末，律师兼影响者法比奥拉·阿莫林（Fabiola Amorim）利用她的社交网络抱怨没有收到礼物。据她说，她对这种情况感到“震惊”，80%的公众还没有给这对夫妇送礼物，而他们在婚礼上花费了 30 万雷亚尔。她的演讲视频在网络上疯传，不少人批评她“不优雅”。热应激加剧：3800 万巴西人每年几乎有一个月的时间都处于超出其身体承受能力的高温中正如法比奥拉在她的 Instagram 帐户上记录的故事中所解释的那样，她决定给她的客人一个“轻微的暗示”。与许多婚礼的情况一样，她和丈夫创建了一个网站，以便客人可以“购买”礼物，这些礼物在大多数情况下纯粹是说明性的套餐，而花的钱实际上是为新娘和新郎筹集的。初始插件文本 - 我们亲爱的客人，不要忘记礼物。是的，婚姻也存在——法比奥拉在演讲开始时说道。 ——别忘了，因为这里并不容易。我给出这个轻微的提示是因为我们 80% 的客人还没有送礼物。我的司仪说她从来没有见过这样的事情，我很震惊。我们的婚礼花费了 300,000 雷亚尔，但我们甚至没有收到 10,000 雷亚尔的礼物。非常疯狂，这是我一生中从未想象过的。这笔交易非常严重，我非常震惊。 Fabiola Amorim 是一名律师，在 Instagram 上拥有 9.2 万粉丝。他们的婚礼于本周六在福塔雷萨（CE）举行。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/apos-se-casar-influenciadora-reclama-que-convidados-nao-deram-presentes-nosso-casamento-bateu-r300-mil-e-nao-recebemos-nem-r10-mil.ghtml</guid></item><item><title>极右翼候选人在前纳粹集中营附近的德国小镇选举中落败</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/candidato-da-extrema-direita-perde-de-virada-eleicao-em-cidade-alema-proxima-a-antigo-campo-de-concentracao-nazista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/n3RaRpRlgbbINI1a1EOXwpzzOqQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/y/iyzBMUTKuFugC1YlQHSQ/34724871-former-concentration-camp-inmate-petro-mischtschuk-lays-a-flower-in-front-of-the-former.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;选举获胜者批评“历史修正主义”的企图；极端主义代表捍卫结束德国关于大屠杀的“罪恶崇拜” 德国极右翼政党选择党未能实现在一个中等城市赢得第一个市长职位的目标。在靠近前纳粹集中营 Mittelbau-Dora 的 Nordhausen（该国东部）举行的选举中，最初最受欢迎的约尔格·先知 (Jörg Prophet) 在周日 (24 日) 落败。气候野心峰会：联合国秘书长表示，人类因气候危机而打开了“地狱之门” 直播：联合国大会结束后，卢拉将在纽约与拜登和泽伦斯基举行双边会谈 缺席联合国大会：普京和习近平得分10 月在北京举行的双边选举在极端主义的德国选择党 (AfD) 强势崛起的背景下，由于人们担心德国自二战以来开展的记忆工作受到质疑，此次选举充满了期待。该党候选人约尔格·普罗菲特 (Jörg Prophet) 为结束德国“罪恶崇拜”进行了辩护，他提到该国为维护大屠杀记忆并从该事件中汲取教训而做出的努力，以免历史重演。 61岁的先知是最热门的选手，但在第二轮被击败。这座城市靠近纳粹集中营 Mittelbau-Dora，那里约有 60,000 人遭受寒冷、饥饿和虐待。被迫为纳粹军队制造导弹，三分之一的囚犯因残酷的拘留条件而死亡。西班牙查获带有纳粹标志和奢侈品牌包装的9.5吨可卡因，选举获胜者凯·布赫曼以54.9%的选票意外获胜，无党派。 - 这些选举的结果减轻了我们肩上的巨大负担，因为它清楚地表明，历史修正主义这种尽量减少集中营受害者痛苦的态度并不是解决问题的办法。前纳粹集中营 Mittelbau-Dora，距离诺德豪森不到 10 公里。 “修正主义立场” 该建筑群坐落在绿色田野中，如今设有一座纪念馆和一座博物馆。与德国选择党的其他成员一样，先知也被指责为极端主义和修正主义。 2020 年，他在一篇博文中为德国“罪恶崇拜”的终结进行了辩护。如果选择党周日获胜，该党于 2013 年创建，现已激进化为反移民政党，该党最近取得的一系列成功将再添新篇章。 6月底，选择党赢得了图林根州东部地区索内贝格州的总统职位，诺德豪森也位于该州。仅仅一周后，该党在拥有 9,000 名居民的拉古恩-杰斯尼茨 (Raguhn-Jessnitz) 小镇赢得了首个市长职位，该小镇位于萨克森-安哈尔特州，也位于前东德。在最新的全国民意调查中，选择党以 22% 的投票意向位居第二，领先于德国总理奥拉夫·肖尔茨领导的社会民主党，仅次于目前在野的保守党（27%）。 - 我认为德国人已经从过去吸取了教训。但目前我非常担心——延斯·克里斯蒂安·瓦格纳承认。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/candidato-da-extrema-direita-perde-de-virada-eleicao-em-cidade-alema-proxima-a-antigo-campo-de-concentracao-nazista.ghtml</guid></item><item><title>政府希望扩大私营部门获得工资扣除信贷的机会。看看可以改变什么</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/governo-quer-ampliar-acesso-ao-credito-consignado-no-setor-privado-veja-o-que-pode-mudar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_Xb0mnJvDePzuxmUebZYD5wY1sQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/l/kCyBhoSgAJ32BBHxe2LA/fazenda.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该倡议是微观改革议程上 17 项措施的一部分。查看完整列表 财政部正在制定一揽子微观改革，其中包括 17 项措施。其中一项主要措施是促进私营部门工人获得工资贷款。这一变化可能会在今年年底前出台。该措施将允许工人在工作变动时将贷款转移到另一家公司。如今，由于缺乏系统，这是不可能的。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/governo-quer-ampliar-acesso-ao-credito-consignado-no-setor-privado-veja-o-que-pode-mudar.ghtml</guid></item><item><title>Bamboo、Hip hop 和 Carnaúba：2023 年国会中的议会阵线数量超过上届立法机构</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/bambu-hip-hop-e-carnauba-numero-de-frentes-parlamentares-do-congresso-em-2023-supera-o-da-ultima-legislatura.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0tgkqydqCErZpRHF6UYXE_uSTsk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/o/Z0gIDxSL2w75fUSizrMQ/104042466-mariz-pa-brasilia-22-08-2023-arcabouco-fiscal-plenario-camara-dos-deputados-plenar.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;目前参众两院的组成有 241 个团体，负责辩论和游说，从捍卫嘻哈音乐到桑巴舞，包括支持竹子和巴西棕榈等植物。 2023年，国会的议会阵线成倍增加。自1月以来，已创建了241个此类协会，相当于上届立法机构四年来运作的此类团体的68%。有超过一百个专题集体登记的代表案件，数量比他们在议会的天数还多。采访：福音派议会阵线主席表示，“我们准备阻止冒犯我们的问题”。 查看更多：蒙大拿州反堕胎议会阵线仅由男性组成，得到了达马雷斯和爱德华多·博尔索纳罗的支持。团特权，但它们是辩论和制定与特定主题相关的公共政策的空间。它们持续到当前立法机关结束为止，并且可以在下一个立法机关重新创建。国会福音派议会阵线就是这种情况，该阵线自 2003 年以来一直存在，每四年复兴一次。该团体由238名议员组成，具有很强的表达能力。有些团体处理非常具体的问题，例如捍卫嘻哈运动混合议会阵线和捍卫桑巴舞和巴西狂欢节价值团体。还有一些针对植物的倡议，例如支持竹子和保护巴西棕榈树（东北地区的一种棕榈树）的集体组织。甚至还有一个代表议会秘书和特殊职位的阵线，即在国会本身工作的雇员。要实施阵线，如果该过程仅在一个众议院进行，则必须获得三分之一的众议员或参议员的支持，或者在混合阵线中获得所有 594 名议员中三分之一的支持。支持创建战线的签名以前需要“现场”收集工作，现在可以是数字化的，这是一种有助于增加集体数量的设施。报复STF：农村党议员领袖捍卫阻碍国会直至批准时限签署后，政治家自动成为该组织的成员，但这并不表明采取了有效行动。正如里约热内卢联邦大学 (UFRJ) 政治学教授 Mayra Goulart 所解释的那样，有些阵线即使拥有广泛的成员名单，也不会产生结果：流程要外包。雇用一家公司。而且，议员通常会签署安装多个阵线的请求，因为当他想要创建自己的阵线或提出项目时，他需要签名。研究人员还强调，国会内部有一些采取有影响力行动的阵线，例如福音派、农业综合企业和教育。她指出，这些团体的成立最终成为众议员和参议员的沟通策略。在向 STF 提交的请愿书中：各组织辩称卢拉政府和国会未能遵守法院关于秘密预算的决定各种议程创建嘻哈运动阵线的请求的创建者和作者，副议员玛丽亚·多罗萨里奥（PT -RS）证明了满足与文化部分相关团体的要求的举措的合理性。 —展望未来，我们希望展示嘻哈文化中包含的各种文化表现形式的活力，其中包括涂鸦、舞蹈、休闲和音乐，并讨论认识到这一运动重要性的公共政策。 155阵线成员，但表示它往往更积极地保护儿童和青少年以及联邦教育机构。 142 个阵线的成员、众议员 Silvia Waiãpi（PL-AP）承认，她不会对所有阵线采取行动。这位议员解释说，她选择同意创建这些团体作为一种支持形式，但她也支持应用程序驱动程序、农业、合法亚马逊以及巴西和韩国的市政当局的防御阵线。 Bela Megale：PEC禁止现役军人竞选候选人，获得签名以便在国会处理——我支持许多人，并且在其他人身上也很有效，但必须采取行动的是前线的领导层和主席——他说。今天在总共 121 个战线注册的众议员 Duarte Jr (PSB-MA) 表示，他关注所有这些战线的工作。这位今年在国会出席了 72 天的国会议员解释说，并非所有团体都亲自运作，他也依靠顾问的帮助。 ——他强调说，我对我支持的议程负责，而且我只致力于我真正捍卫的主题。社会、政治和经济研究所 (Ipespe) 科学委员会主席、社会学家安东尼奥·拉瓦雷达 (Antonio Lavareda) 评估说，这些团体实际上也是游说公司和组织的空间，这些公司和组织找到直接与国会辩论的对话空间。利益： — 阵线之所以存在并倍增，是因为政党无法代表社会的特定部门。因此，议员当选后与这些部门密切协调。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/bambu-hip-hop-e-carnauba-numero-de-frentes-parlamentares-do-congresso-em-2023-supera-o-da-ultima-legislatura.ghtml</guid></item><item><title>发展巴西：新阶段将于本周一开始。拍卖如何进行？解开你的疑虑</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/desenrola-brasil-nova-fase-comeca-nesta-segunda-como-funcionam-os-leiloes-tire-suas-duvidas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/D7mEbgNmgtGwOr4Fxy4TiImKeQA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/D/ytORdBRPAGBTMYB4Y94g/closeup-de-economista-usando-calculadora-ao-passar-por-contas-e-impostos-no-escritorio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;此阶段针对的是那些收入达到最低工资两倍的人。最高可达 20,000 雷亚尔的债务可以重新谈判。Desenrola Brasil 债务重新谈判计划的新阶段将于本周一开始，债权人和债务人之间将进行拍卖。直到周三，债权人和银行将参与提供债务折扣的拍卖。带轮子的房子：越来越多的巴西人将公寓换成房车，这已经变得更容易在手机上使用 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 这一新阶段的重点是高达 5 雷亚尔的债务千，将优先依靠运营保障基金（FGO）担保的重新谈判。该基金内为该计划分配了 80 亿雷亚尔。实际上，该措施是吸引银行和公司重新谈判的一种方式，因为如果债务人不支付分期付款，FGO 会保证付款。但是，上周政府决定，最高 20,000 雷亚尔的债务也可以参加拍卖，但不应由 FGO 担保。其他标准遵循最初的预测：此阶段针对收入高达两倍最低工资的债务人或在 CadÚnico 注册的人。市场上产品的包装缩小；但价格保持不变 政府预计，分批进行的谈判平均折扣为58%。前一阶段，银行债务是经过协商的。这次，银行、零售商、供水和卫生公司以及电力分销商都参与其中。共有709家公司可以参与拍卖。考虑到债务高达 2 万雷亚尔，符合该计划资格的债务存量达到 1,613 亿雷亚尔。提出您的问题并了解如何参与。新款iPhone 15 Pro Max值得入手吗？看看我们对该设备的第一印象 哪些债务可以重新协商？ 2019年1月1日至2022年12月31日期间产生的债务将重新协商。根据政府的说法，根据收入和债务限额标准，约3290万公积金有资格参与该计划。折扣拍卖将如何举行？这个想法是在债权人之间建立竞争：在周一至周三举行的拍卖中向消费者提供最大折扣的人将获得政府资金的保证。根据这些公司在三天内提出的建议，财政部将从 10 月份开始开展业务，直至可用担保金额用完。您听说过生态创新吗？工业界创造产品来克服环境挑战 债务将如何偿还？为了进行拍卖，债务将按债务的概况和年龄划分为多个批次。换句话说，类似的债务将按信用类别进行分组（例如银行债务、基本服务债务和公司债务，例如连锁店的债务）。这些批次将按以下部分进行组织： 金融服务 证券化 零售贸易 电力 电信 教育 卫生 微型和小型公司 其他部门 按类别进行划分的原因是，由于运营和法律问题（例如卫生），债权人的折扣能力较小。公司和电力。其他债权人的未偿债务时间更长。这些有能力给予更大的折扣。热浪：你要买空调吗？看看哪五款最便宜的设备折扣是多少？考虑到其特点，每个批次都会有一个最低折扣下限。政府预计会提供 90% 的折扣，但也承认这并不能得到保证。参考国内已举行的重新谈判拍卖的平均值，估计最低出价应为58%。折扣将在拍卖前通知债权人。付款条件是什么？贷款分期付款期限最长为 60 个月。无需入境。融资利息为每月1.99%，分期付款可以通过账户、Pix或银行单据借记。圣诞节买票的最佳时间是什么时候？ Google Flights 做出了回应。查看建议 重新谈判的截止日期是多少？平台将公布可协商的债务清单、债权人提供的折扣以及各自的状态。最初，消费者将有 20 天的时间（可延长同等期限）重新协商最多 5,000 雷亚尔的债务。对于现金支付，则没有这样的截止日期，所有不超过 20,000 雷亚尔的债务都可以从 10 月第一周开始协商。我如何注册参加？要参与该计划，您必须在联邦政府门户网站上注册。请参阅步骤： 访问 www.gov.br 选择“Enter with gov.br” 输入您的 CPF，然后单击“继续”以创建或更改您的帐户 注册时，您需要填写一份简单的表格，您的数据可以必须在联邦税务局或 INSS 进行验证。注册也可以在 INSS 机构或 Senatran 岗位进行。但是，此表格仅适用于铜级。要升级到银级，必须使用面部生物识别进行CNH 或联邦公务员或通过银行登录（如果该银行属于获得认可的银行）。了解哪些银行获得认可：Banco do Brasil、Banrisul、Bradesco、Banco de Brasília、Caixa Econômica、Sicoob、Santander、 Itaú、Agibank、Sicredi 和 Mercantil do Brasil。债务人必须在其银行注册电话号码才能接收短信以确认访问。黄金账户需要通过应用程序进行面部识别，以在正义数据库 Electoral (TSE) 中检查您的照片）或使用您的国民身份证上的二维码或与 ICP-Brasil 兼容的数字证书进行验证。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/desenrola-brasil-nova-fase-comeca-nesta-segunda-como-funcionam-os-leiloes-tire-suas-duvidas.ghtml</guid></item><item><title>带着里约DNA、放眼世界的包袋品牌三十年</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/moda/noticia/2023/09/25/trinta-anos-da-marca-de-bolsa-com-dna-carioca-e-olhar-para-o-mundo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_rPIPJ8GKi2JZf3JqtSPNo9M6Wk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/6/LzoV2DRiiRJlGIAtA8pA/104141488-el-exclusivo-rio-de-janeiro-rj-31-08-2023-marca-glorinha-paranagua-completa-30-anos-yasm.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Glorinha Paranaguá 品牌庆祝三十周年，其继承人 Naná 和 Yasmine Paranaguá 推出纪念系列，推出一系列眼镜并重塑经典。 1993 年，Glorinha Paranaguá ( 1929- 2019年）回到家乡里约生活。Paulo Henrique决定退休。 64岁的她决定自己创业。他选择将自己的职业——时尚——经过时间的磨练和多元文化视角付诸实践。他想到了一款能够体现他高品味愿景的产品：竹钱包。 “花了两年时间才完成。她想要成功，而且她实现了”，她的儿媳 Naná Paranaguá 回忆道。 “它的销量就像法式面包一样”，他补充道。娜娜（她嫁给了格罗林哈的儿子之一、建筑师佩德罗·巴拉那瓜，于 2018 年因癌症去世）和她的孙女亚斯敏·艾梅·巴拉那瓜·德奥尔良和布拉干萨来延续这位于 2019 年去世的女族长的遗产， 89岁时。母女俩掌管 Rio 品牌，本月将庆祝成立 30 周年。这两者保证了每个系列的新鲜感，并保持品牌 DNA 的完整性。 “我们继续生活在一个更加现代化的世界。当然，我们希望在零售领域实现增长和大力投资，但该品牌的核心特征是慢时尚。我们重视手工制作和工艺”，继承了刺绣天赋的 Yasmine 强调道。 Yasmine 和 Naná paranaguá：2024 年夏季系列衬衫系列 Ana Branco 时尚记者 Regina Martelli 是目击者：“20 世纪 90 年代，这里没有国际品牌。格洛林哈（Glorinha）以独创性扮演了这个角色。他给他所到过的各地文化带来了深厚的魅力和品质。我有和她一起买的第一个包。”为了庆祝三十年的活动，Naná 和 Yasmine 开发了一个夏季系列，汇集了经典，重塑了经典，呈现了新的组合，并且作为奖励，呈现了新的合作。 “我们使用 Gustavo Eyewear 光学器件制造了第一批眼镜。我们设计了四个模型，这是我们长期以来想要的东西，现在它已经出来了”，Naná 说。 Yasmine 强调了 2024 年夏季的其他新特点：概念性帽子和衬衫的出现——来自 Vichy（还包括有两种尺寸的篮子），Glorinha 的另一个宣称的热情，以及带有竹子纽扣的白色帽子和衬衫，参考了品牌 DNA 设计师标签。 “我们还抢救了不久前的树脂链环。现在它们都配有肩带，”他说。另一个赌注：金色配银色，这有望成为今年庆祝活动的热门，而绿色配粉色，更像里约热内卢，这是不可能的。 “金属包可以随身携带，它取代了黑色包”，Yasmine 相信。多年来，进行了一些调整。 “钱包需要存放智能手机，这已成为先决条件”，Naná 观察到。 Yasmine 强调了肩带的多功能性。 “我们喜欢在同一型号中使用多种尺寸。这款游戏在我们的系列中非常常见”，同时负责公司营销的设计师解释道。 “我做我最喜欢的事情，研究材料并负责生产。我喜欢后台”，Naná 于 2005 年开始与 Glorinha 合作。造型师 Felipe Veloso 是两人的朋友，负责 2024 年夏季广告大片，他强调了家庭过渡时期的甜蜜。 “最美妙的事情是娜娜进行的调解，她成功地将她从格罗林哈那里学到的一切传授给亚斯敏。这个转变的过程非常有趣，看看这个品牌这些年来如何保持炒作、特殊和独特”，他分析道。雷吉娜·马尔泰利补充道。 “Nana 就像 Glorinha，非常细致，她可能是她的女儿。亚斯明正在刷新已经刷新的东西”，他补充道。 “这是一群富有创造力的女性，她们出色地完成了工作，没有受任何外国品牌的影响。”当世界似乎分崩离析时，母女俩维持着 100% 女性团队，向女族长的教诲求助。 “我们是幸存者。我们经历过风风雨雨。疫情期间，造成了最大的绝望。我丈夫说：“冷静点，这个品牌已经经历了很多事情，不会是一场大流行会摧毁它。”但事实并非如此。粉真的很酷。我们在圣保罗开设了一家商店和陈列室，并扩大、扩大并建立了非常成功的合作伙伴关系”，Yasmine 说道。与30周年庆典相关的计划之一是一本书，讲述该品牌的故事，与其创始人的故事交织在一起。 “一位领先于时代的女性，在 60 多岁的时候就开始创业”，Naná 强调道。显然，30 年后，Glorinha Paranaguá 将有一个自然的继任者。 “比亚，我的女儿”，亚斯敏透露道。 “她已经 8 岁了，已经和我一起上刺绣课了，而且她很喜欢，”这位溺爱孩子的母亲说道。正如你所看到的，果实不会落到离树不远的地方。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/moda/noticia/2023/09/25/trinta-anos-da-marca-de-bolsa-com-dna-carioca-e-olhar-para-o-mundo.ghtml</guid></item><item><title>同性恋、自由派和前银行高管：斯特凡诺斯·卡塞拉基斯赢得希腊左翼政党初选</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/gay-liberal-e-ex-executivo-de-banco-stefanos-kasselakis-vence-primarias-do-partido-de-esquerda-na-grecia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WuDxMw8gDMYQGuHRYM3XKKghxwY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/m/Bty28lRMAoSQz99Nxicg/104427631-newly-elected-greeces-opposition-leftist-party-leader-stefanos-kasselakis-waves-to-suppor.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;激进左翼联盟的新领导人利用社交媒体和更核心的讲话来兜售内部纠纷，并试图加强候选人资格，让该党重新掌权。激进左翼联盟的支持者决定改变步伐，与希腊传统的左翼路线保持距离。从周日举行的第二轮初选结果中可以看出这一点。 35 岁的高盛前高管斯特凡诺斯·卡塞拉基斯 (Stefanos Kasselakis) 是一名同性恋和自由派人士，他以很大优势击败了自学生时代起就担任律师和前左翼活动人士的埃菲·阿奇西奥格鲁 (Efi Achtsioglou)，现年 38 岁。大约 70% 的选票已清点完毕，他获得了总票数的 56%，而他的对手则获得了 44%，结果就这样宣布了。大众旅游：希腊人动员起来争取进入海滩的权利，并制造了“毛巾起义” 8月：希腊在欧元危机13年后重返投资级俱乐部 卡塞拉克斯不符合左翼传统希腊人的形象或语言。他今年 35 岁，与另一个男人结婚了——在美国，因为希腊不允许同性婚姻——他在商界的职业生涯比在政界更长、更成功。他曾在高盛银行工作，并在一家运输公司担任顾问。去年六月，在他作为激进左翼联盟候选人的唯一一次选举中，他没有担任显要职位，也没有获得席位。在那之前，大多数选举他为新领导人的党员都不认识他。半夜，胜利者骑着摩托车到达了党的中央总部。我笑得不能再开心了。数十名支持者，尤其是年轻人，在那里等待着他。 ——斯特凡诺斯，改变一切——支持者喊道。立即得到了回应。 ——让我们一起改变吧。他的第一句话是为尚未恢复家园的丹尼尔风暴受害者说的。 ——今天他获得了未来的光明和希望，让我们的年轻人不用出国了——他说。了解：正义禁止新纳粹创立的政党参加希腊选举 在结束干预之前，卡塞拉基斯拥抱了她的丈夫——希腊媒体称其为“伴侣”。不久前，他用英语向他讲话。 — 泰勒，你是我来这里的原因。卡塞拉基斯的竞争对手埃菲·阿奇西奥格鲁(Efi Achtsioglou)代表了连续主义，它注重与2015年成为全欧洲左翼和社会民主领域最强大政党的美学和道德的一致性。这位38岁的律师有着广泛的政治生涯。她开始在青年培训机构任职，并担任亚历克西斯·齐普拉斯政府的劳工部长。在卡塞拉基斯现象出现之前，党内各界都押注她将成为未来几年的领导人。照片：希腊新一波火灾 在初选竞选中，卡塞拉基斯展示了出色的沟通技巧。他的合作者团队在社交网络上发布了大量视频，并且知道如何将正式记录与候选人展示其生活个人方面的药片结合起来。在一个支持者和反对者都强调现任总理的主要武器是他有效的沟通团队的国家，掌握发布信息的艺术是不小的优点。因此，激进左翼联盟内部消息人士认为，获胜者的优点在于他可以成为“左翼的基里亚科斯·米佐塔基斯”。转向中间派 在全国538个选举团中，18.8万名议员拥有投票权，但实际投票人数为13.3万人，比第一轮减少了1.3万人。尽管上周日，近 14.7 万名党员投票时，政党领导人努力使用“历史性的日子”和“壮观的参与”等措辞，但数字与亚历克西斯·齐普拉斯 2022 年上次连任时的数字相似。任期四年，但他在五月和六月选举结果不佳后辞职。对卡塞拉基斯的赌注有着明显的政治解读。在经历了痛苦的失败之后，这是对新事物的赌注。与米佐塔基斯争夺政治中心也是一场赌注。现任首相采取了不容易放在左右轴上的政策。一方面，他的移民政策强硬，接近极右思想。但经济政策将自由主义元素与普遍补贴结合起来。就这样，总理赢得了传统上不投票右派的阶层的选票。六月：在一个月内的第二次选举中，保守派在希腊议会赢得多数席位 激进左翼联盟转向中间派并不是什么新鲜事。当亚历克西斯·齐普拉斯 (Alexis Tsipras) 在 2015 年赢得第一次选举时，激进左翼联盟 (Syriza) 是“激进左翼联盟”的缩写。 2012年，它不再是一个联盟，但保留了其名称。 2019年，它获得了缩写PS，在希腊语中意为“进步联盟”。在走向进步而不是激进左翼的道路上，来自社会党泛希社运的某些人物也加入其中。卡塞拉基斯的当选是朝这个方向迈出的又一步。激进左翼联盟希望征服泛希社运党（当今希腊第三大政治力量）的政治空间，成为左翼中唯一有能力赢得选举的参考。 Efi Achtsioglou 的反应与他发现自己没有赢得第一轮时的反应完全不同。当时，他说活动人士不知道他们投票给了谁。然而周日，她甚至没有等到结果正式公布，就成为第一个给对手打电话并祝贺他获胜的人之一。他还面带微笑地出现在镜头前，并宣称党必须组织一个团结而坚定的反对派。这一姿态有一个明确的目标：治愈这场运动留下的创伤，这场运动的特点是来自各方的严厉攻击和对不正常做法的指控。 2018年：希腊极右翼议员在呼吁军事政变后被捕卡塞拉基斯现在面临的主要挑战是他不是议员。如何在全体会议之外领导反对派？为了进入议会，它必须依靠四名代表的离开，其中两名代表埃琳娜·阿克里塔斯和奥宗·伊利奥普洛斯表示，他们不愿意离开自己的席位。另一个巨大的挑战是控制一个对其内部知之甚少的政党。为此，他首先依靠的是议员帕夫洛斯·波拉基斯和尼科斯·帕帕斯，以及齐普拉斯、约戈斯和亚历克西斯的经验。激进左翼联盟消息人士保证，前总理通知卡塞拉基斯，他随时可以帮助他制定击败米佐塔基斯的替代方案。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:31:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/gay-liberal-e-ex-executivo-de-banco-stefanos-kasselakis-vence-primarias-do-partido-de-esquerda-na-grecia.ghtml</guid></item><item><title>巴西杯是一项不民主的赛事</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/rodrigo-capelo/coluna/2023/09/copa-do-brasil-e-um-torneio-antidemocratico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UZNcIY-xxMmDuLmhVJDANaz75nc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/h/qVbilvSRWNGlfTRPhdCQ/104427669-sao-paulos-forward-jonathan-calleri-holds-the-trophy-at-the-end-of-the-copa-do-brasil.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西将财富集中在极少数俱乐部，鼓励不负责任并产生错误的正义感。他们说巴西杯是巴西足球最民主的比赛。它们的合理性取决于三个要素：参与其中的俱乐部数量、任何人都可以击败它的印象以及奖金的分配。第一个论据是薄弱的。第二个是错误的——不多也不少。第三个是有问题的。事实上，这场比赛甚至是不民主的。冠军圣保罗队和亚军弗拉门戈队是该国最昂贵的球队之一。科林蒂安队和格雷米奥队也进入半决赛。尽管最近的几届赛事时不时出现一些例外情况，但事实是，巴西杯已经是一项精英锦标赛，因为它被重新设计为全年举办，并且有参加南美解放者队比赛的球员参加。甚至连 B 轮系列赛也没有晋级。事实上，重组是其商业和财务成功的主要原因。通过提高锦标赛水平，CBF 开始从转播权和赞助中赚取更多收入，从而增加了作为“奖项”分配的资金。如果今天的比赛为俱乐部带来了 4.19 亿雷亚尔的收入，原因就在于这种升值。没有什么可动的。重要的是要记住：人们所说的奖品是锦标赛收入 100% 的精英转移。即使在最大的欧洲市场，没有哪一对巴西杯球队能够创造如此多的财富。德国杯奖金7400万欧元。西班牙国王杯，奖金3300万欧元。即使是足球界最古老的赛事——英格兰足总杯——为参与者提供2000万英镑的奖励——也没有走得更远。尽管存在巨大的汇率差异，对巴西货币不利，但巴西杯收集和传递的资金比其他所有国家都多。问题是这种资金分配的比例。圣保罗将获得冠军，获得 8,900 万雷亚尔，而弗拉门戈队将获得亚军，获得 4,900 万雷亚尔。这相当于说，决赛入围者占有了巴西杯创造的财富的三分之一。曼城赢得足总杯冠军赚了390万英镑，皇马赢得国王杯赚了360万欧元——五年后才能收到！ ——以及莱比锡红牛，德国杯奖金1080万欧元。从结构来看，西班牙的案例最有趣。他们没有以 100% 任人唯贤的方式分配资金，而是采用了以下顺序。首先，10%的收入专门用于业余足球。剩下的 10% 会被分给 B 轮的俱乐部。剩下的 50% 会平均分配给甲级联赛的成员。然后根据达到的阶段来分配剩余的50%。巴西将财富集中在极少数俱乐部中。首先，存在不负责任的动机。当经理明白他需要在招聘和工资上冒很大的风险才能达到这个头衔，然后才用丰厚的奖金来补偿部分费用时，超支的可能性就会增加。然后，激进的精英统治会产生错误的正义感。那些已经赚了数十亿美元的人进入了决赛，尽管在足球界几乎犯了所有错误，并通过惯性保持在顶端。卡托拉斯可以维持已经有效的做法——巴西杯的商业成功，它抓住了巴西人对淘汰赛阶段的口味——并调整不正常的情况。如果所提供的资金得到更好的分配，加上正确的激励措施，足球运动将会发展得更快。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:30:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/rodrigo-capelo/coluna/2023/09/copa-do-brasil-e-um-torneio-antidemocratico.ghtml</guid></item><item><title>本周一战胜 América-MG，瓦斯科可能会脱离降级区</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/25/vitoria-sobre-o-america-mg-nesta-segunda-pode-tirar-o-vasco-da-zona-de-rebaixamento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SuyO0YIZOmPvIkObQnUQPW2i8dE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/N/8mFTI7R921FSyzhZ5gtA/53204349969-9e432ad88f-h.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;两队在独立队的比赛从第 15 轮推迟开始。当第 15 轮对阵美洲-MG 的比赛被推迟时，巴西锦标赛第一轮还没有结束，瓦斯科已经知道：这将是保级斗争中的直接对抗。当时无法预测的是，这场比赛可能会成为一个分水岭：如果他们今天晚上 8 点在贝洛奥里藏特的独立队击败积分榜倒数第二的矿工队，克鲁兹-马尔蒂诺队将达到26 分，将使 Z4 退出竞争。瓦斯科连续18轮进入四强。一场胜利将意味着自第六轮以来冠军联赛的第一次喘息。不仅如此，这场比赛是拉蒙迪亚斯的球队在未来几天将面临的几个决定中的另一个。周日，他将前往维拉贝尔米罗迎战桑托斯——今天他将战胜桑托斯。在这种情况下，在禁区外，他会扭转压力。 —我们不必放松，因为我们还没有脱离困境（降级区），但我们很高兴，因为我们走在一条良好的道路上，并将继续竞争——周四对阵科里蒂巴的比赛结束后，教练说道。 5-1 击败圣雅努阿里奥。球队必须保持在具有类似特点的比赛中，拉蒙·迪亚斯打算保持球队的进攻性。帕耶和罗西应该继续担任进攻首发，加布里埃尔·佩克和马龙·戈麦斯作为第二阶段的选择。这应该是法国人在经过一段时间的身体调理后在一场比赛中第二次首发。在周四的比赛中，他助攻罗西进球。瓦斯科正在努力争取三连冠，但在本届巴西锦标赛上尚未实现这一目标。在回归中，他只输了一次。反过来，América-MG 正试图结束连续两场比赛不胜的局面——这三分可以帮助科埃略以 17 分的成绩逼近瓦斯科自己的 23 分，同时也拉开与垫底的科里蒂巴 14 分的距离。这场比赛，主教练法比安·布斯托斯将让前锋保利尼奥·博亚和威灵顿·保利斯塔、边后卫马龙和后卫哈维尔·门德斯回归。另一方面，后卫达尼洛·阿维拉尔和前锋埃弗拉尔多则停赛。马特乌斯·恩里克左大腿受伤，也缺席了米纳斯吉拉斯州首府的比赛。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/25/vitoria-sobre-o-america-mg-nesta-segunda-pode-tirar-o-vasco-da-zona-de-rebaixamento.ghtml</guid></item><item><title>里约计划建立专门的摩托车走廊以减少该市的交通事故</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/rio-planeja-criar-corredores-especificos-de-motos-para-reduzir-acidentes-de-transito-na-cidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fBR6xFMqPzeDPLoJcRBRJduNxaI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/R/btiihlTYGPAJbBPXAT6A/faixaazul06-e1651166914497.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;全市约62.6%的道路事故涉及各种情况的摩托车手，相当于每天41起；该模式已在圣保罗使用 根据圣保罗的经验，里约市政厅计划为该市的摩托车流通创建专门的走廊。目标是尽量减少两轮事故。市卫生局 (SMS) 根据消防部门的统计数据编制的地理参考数据显示，在一年内（2022 年 5 月至 2023 年 5 月），记录了 23,971 起受害者需要医疗救助的事故。其中，15,002 起（约 62.6%）涉及各种情况下的摩托车手，相当于每天 41 起事故或几乎每小时 2 起事故。该数字包括行人事故、跌倒和与其他车辆碰撞的事故。从“蜘蛛屋”到临时搭建的“摩天大楼”，里约的建筑违背了万有引力定律和占领定律。了解：里约拥有太阳能发电场的地区是敌对准军事组织之间的战争现场。 Rio 的 Joaquim Dinis 将在圣保罗与 CET 的技术人员举行一系列会议，以评估这一实施情况。第一批接收跑步者的候选道路是：Linha Amarela、Avenida Ayrton Senna (Barra da Tijuca) 和 Autoestrada Engenheiro Fernando Mac Dowell (Lagoa-Barra)。 — 该解决方案可适用于人行横道较少的较长道路。例如，对于有许多交叉路口和人行横道的道路（如美洲大道），这不是一个选择。还可以采取其他措施降低这些地区的摩托车速度。迪尼斯表示，此举的目的是减少事故数量，而不是将其变成摩托车手的高速公路。他尚未确定改变的开始日期。盗窃：在科帕卡巴纳一家商店发现出售价值 60,000 雷亚尔的自行车 车道的实施并不一定意味着道路限制的减少。这是因为要实施走廊，就必须减少汽车和公共汽车使用的车道宽度，这已经是迫使司机放慢行走速度的措施。 Cet-Rio 尚未确定如何标记走廊。在圣保罗，有这些走廊的道路有蓝色带。为此，圣保罗工程师需要向 Denatran 请求特别授权，因为巴西交通法规中没有规定这一分界标准。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 圣保罗的摩托车走廊于 2022 年 1 月开始采用，位于 Avenida 23 de Maio。去年10月，该系统也被Estrada dos Bandeirantes采用，作为通往孔戈尼亚斯机场、Marginal Pinheiros以及Anchieta和Imigrantes高速公路的通道。根据CET-SP公布的数据，截至今年6月，两条道路上没有摩托车手在事故中死亡。市政府道路安全委员会将于本周一上午在巴西银行文化中心举行的安全出行研讨会上详细介绍该研究的完整数据。该委员会于 7 月成立，汇集了市政厅和民间社会的各个机构，旨在提出减少事故的措施。凯基·布里托 (Kayky Brito) 已从重症监护室出院，意识清醒：演员的母亲说，“我的心快要爆炸了”。该小组正在研究市长爱德华多·佩斯 (Eduardo Paes) 降低海岸速度的建议，或者是否需要采取额外措施——无论是标牌还是交通运营方面的改进。市长的提​​议是在本月初演员 Kayky Brito 在 Avenida Lúcio Costa (Barra da Tijuca) 发生事故后提出的。本周一公布的指标中还将包括每公里行人事故数量最高的道路的数据。市卫生部长 Daniel Soranz 只预计这方面的冠军是 Avenida Presidente Vargas（中）。研究期间总共发生了 3,285 起事件。 “我的心不在钱”：撞倒 Kayky Brito 的司机表示，他已经拒绝了超过 50 万雷亚尔的广告——SMS 协调了这个群体。我们的想法是定期发布措施以减少交通事故。可以采取的措施有很多，要尊重每个地区的特殊性，专家们正在分析这些措施，没有一个公式。每个案例都不同。研讨会将公布的一些数据 2013 年至 2022 年间，交通事故死亡人数为 7,330 人 死亡人数最多的年龄组为 20 至 29 岁：180 在历史序列中，死亡人数最多的年份发生在2014 年：1,044 起摩托车事故最多发生在早上 6 点至 8 点之间 62% 的行人事故涉及汽车，26% 涉及摩托车 51% 的摩托车事故发生在与汽车碰撞中</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/rio-planeja-criar-corredores-especificos-de-motos-para-reduzir-acidentes-de-transito-na-cidade.ghtml</guid></item><item><title>里约市民兵与毒贩之间的战争每天造成一人伤亡</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/guerra-entre-milicia-e-trafico-deixa-um-morto-ou-ferido-por-dia-na-cidade-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Zl4jISF8lFnpDxlSg2dTQ8R-JCg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/8/ukzdhpRLOdOUtsPtktaA/whatsapp-image-2023-09-24-at-23.50.48.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;领土争端自去年以来愈演愈烈，并在最近几周愈演愈烈；专家指出，该州最古老的民兵的分裂被认为是原因之一。就在一个多月前，在该州主要民兵的削弱之际，毒贩开始对准军事组织发动广泛进攻，加剧了一场已经留下痕迹的战争。里约市发生了血腥事件。短短40天内，这一系列冲突，其中还包括派别之间的争端，造成至少29人死亡、11人受伤，其中包括无辜年轻人和直接参与犯罪的人——平均而言，里约日常暴力事件造成一名受害者。里约民警的调查显示，贩运者在 Complexo da Maré 维持着一个培训中心。 平行电力：民兵威胁里约大都市区的太阳能公司并向太阳能公司收取费用 GLOBO 提出的案件涵盖 29 个社区，分布在 23 个街区在首都，其中 15 个在西区——该地区被认为是民兵的发源地，至今民兵依然活跃。圣克鲁斯是死亡人数最多的街区，有 9 起，其次是 Vargem Grande，该地区发生了 4 起谋杀案，Praça Seca 和 Curicica 各有 3 起（均位于西区）。接受《环球报》采访的专家和消息人士指出，该州最古老的民兵的收缩和分裂是领土争端的主要原因——自去年以来，争端不断加剧，最近几周更加严重。借助真空，里约最大的犯罪派系开始寻求扩大其势力范围并夺回先前被准军事组织或其他敌对帮派入侵的地区。这种情况催生了新的战线，甚至民兵和毒贩之间形成了不同的联盟。面对交火，战火地区的居民仍然被冲突频繁的现实所困。 Heloísa 案：正义决定 PF 将开展武器专业知识； MPF 对民警检查提出“质疑” 无辜者被枪杀 根据 IBGE 的数据，自 8 月底以来，圣克鲁斯市有 9 名死亡者，该市有超过 19.1 万人居住，其中包括 35 岁的 Thuany Rocha Batalha 和 Stefany桑托斯·德巴罗斯，23 岁。本月最后一天，在 Conjunto Alvorada 社区，敌对民兵之间发生枪战，朋友们被枪杀。斯蒂芬妮7岁的儿子与妇女同在车内，也受了重伤，但幸免于难。这个男孩刚刚下完足球课，正在去见导师的路上。盗窃：在科帕卡巴纳的一家商店中发现了价值 60,000 雷亚尔的自行车出售。仅在塔夸拉的莫罗杜若尔当，过去 40 天内就至少发生了 8 起企图入室盗窃和枪击事件。其中 9 月 6 日，27 岁的佩德罗·安德烈·迪亚斯·赛尔斯 (Pedro André Dias Sales) 被杀。他是贫民窟的居民，在出门上班时遭到袭击。在该地区，还有报道称里约最大的犯罪派别圣玛丽亚和特谢拉袭击了民兵。然而，战争并不局限于西区。前周日，17 岁的韦斯利·巴博萨·德·卡瓦略 (Wesley Barbosa de Carvalho) 在北区布拉斯德皮纳 (Brás de Pina) 廷塔 (Tinta) 社区的家门口中了三枪。民警正在调查这名男孩是否在以色列综合体毒贩的袭击中被枪杀，该毒贩由阿尔瓦罗·马拉奎斯·圣罗莎（又名佩桑）指挥。韦斯利在准备与父亲一起工作时被摩托车枪击中，卫斯理的父亲。上周四，另一名青少年成为犯罪分子斗殴的受害者：15 岁的 Kaio de Sousa Santos 在北区 Vicente de Carvalho 的 Juramento 社区被流弹击中身亡。在那里，当地犯罪分子与来自马杜雷拉邻近的 Complexo da Serrinha 的毒贩一起集结力量，该地区由敌对派系主导。 15 岁的凯奥·索萨 (Kaio Sousa) 本周四被杀毒品交易者。在一名牧师要求罪犯停止射击后，庆祝活动才恢复。前盟友分崩离析 在死亡人数最多的圣克鲁斯案中，争端发生在艾伦·里贝罗·苏亚雷斯 (Alan Ribeiro Soares) 团伙 (又名纳南 (Nanan) 或马尔瓦多 (Malvado)) 和路易斯·安东尼奥·达席尔瓦·布拉加 (Luís Antônio da Silva Braga) (又名 Zinho) 犯罪团伙之间。作为该州最大的民兵的首领。两国曾经是盟友，目前正处于一场席卷整个地区的领土战争的中心。艾伦·里贝罗·苏亚雷斯（Alan Ribeiro Soares），又名纳南（Nanam），被警方通缉 上周四晚，一名被任命为 Zinho 保安的男子在安塔雷斯大道（Avenida Antares）被步枪射杀。另一种推测是，36 岁的雷南·里贝罗·维亚纳 (Renan Ribeiro Viana) 的汽车布满了子弹。 2021 年 6 月，Zinho 的兄弟 Wellington da Silva Braga, Ecko 在与警察的对抗中死亡，这对当前局势至关重要。埃科指挥着现在由他的亲戚领导的准军事组织。随着他的去世，该团伙经历了数次“分裂”，实力日渐衰弱，引发了多起内部纠纷，比如发生在圣克鲁斯的那起事件。路易斯·安东尼奥·达席尔瓦·布拉加（Luiz Antônio da Silva Braga），又名齐尼奥（Zinho），是一名商人，也是民兵领袖埃科（Ecko）的兄弟。 此外，传统上由民兵占领的地区也是该州最大派系不断袭击的目标。这导致准军事组织和敌对组织的毒贩结成联盟，他们联手试图避免失去领土——Recreio dos Bandeirantes 的 Terreirão 社区就是这种情况。在附近，与民兵联手的毒贩在海滨出售毒品。近几个月来，敌对团伙成员一直在争夺毒品销售的主导地位，导致一系列冲突。 8 月 18 日，Arquiteto 街发生袭击事件，造成 1 人死亡、3 人受伤。腿部受伤：法官在里约高速公路上企图抢劫时被枪杀——埃科死后，武装冲突加剧。他是一位领导者，通过他的表达能力，能够团结不同的群体并进行谈判。弗鲁米嫩塞联邦大学新非法主义研究小组（Geni）协调员、社会学家丹尼尔·平田（Daniel Hirata）评价道，随着他的去世，关于这个指挥地点的争议最终严重影响了里约西区，甚至弗鲁米嫩塞下城区。 （乌夫）。在雅卡雷帕瓜地区，里约最大派系的袭击以及民兵试图夺回被毒贩占领的领土是这场战争的幕后黑手。在塞卡广场，准军事部队试图夺回今年年初落入毒贩手中的查克林哈 (Chacrinha)。与埃德加·阿尔维斯·德安德拉德（又名“Doca da Penha”）有联系的贩运者遭到与埃德米尔森·戈麦斯·梅内塞斯（又名“马卡奎尼奥”）和莱昂纳多·卢卡斯·佩雷拉（又名“莱莱奥”）有联系的民兵袭击，他们是齐尼奥的竞争对手，试图夺回该地区。两人均被捕。准军事部队与在 Complexo da Maré 的 Vila do João 和 Vila do Pinheiro 贫民窟指挥贩毒的犯罪派系的毒贩结盟，还与与 Marco Antônio Figueiredo Martins（又名 Marquinho Catiri，于 2017 年被谋杀）有联系的土匪结盟。去年11月。 15 天内，同一地区的库里卡 (Curicica) 街区记录了至少三起在战争中丧生的案件。 8 月 22 日，一名自称布鲁诺 (Bruno) 或比林哈 (Birinha) 的民兵在萨佩镇 (Vila do Sapê) 被来自 Cidade de Deus 的毒贩杀害。在指挥当地民兵的准军事组织花花公子达库里卡（Leandro Xavier da Silva）去世后，该运动将试图扩大该派系的领土。花花公子于今年七月在民警的一次行动中被杀。 9 月 2 日，有报道称一名民兵成员在 Morro Dois Irmãos 被杀。初步信息表明，他当时正在该地区进行收集工作，当时一辆汽车中的男子开枪射击。三天后，社区内又有一名男子被杀。 9 月 16 日，民兵成员 Luís Paulo Aragão Furtado（又名 Vin Diesel）在附近的 Gardênia Azul 被杀。自去年底以来，该街区一直受到民兵和毒贩的争夺。里约前宪兵参谋长、退役上校罗布森·罗德里格斯解释说，为了遏制帮派之间的纠纷，警方必须投资情报，提前识别犯罪分子的动向，有机会防止冲突发生。 ——在这种情况下行动有一个困难，这是任何警察部队所共有的，这就是地理问题。那些对该地区有更多了解并驻扎在那里的人具有优势。但他表示，有必要投资于有资格处理情报数据的人员的资格，以预测并减少不利因素。里约民警在接受采访时表示，“使用最现代的情报工具”持续镇压民兵。总理报告称，“政府已采取一系列行动来消除帮派之间领土争端的影响”。请参阅下面完整的两个注释。民警的说明“民警国务秘书处（Sepol）通报说，针对民兵的镇压行动正在进行中，导致敌对团体寻求与贩毒派系的联系，以维持对领土的剥削。所有这些行动都受到该机构在调查中使用最现代化的情报工具。值得一提的是，RJ民警设有中央情报局，该机构是在克劳迪奥·卡斯特罗政府期间设立的。它是该州最大的国家公共安全部门里约热内卢国家，为打击犯罪的战略和业务决策提供建议。” “通过与宪兵部队的联合调查、行动和行动，Sepol 打击了领土扩张，并试图抓获这些犯罪组织的头目。多名头目在对抗中被抓获或压制，例如“Macaquinho”埃德米尔森·戈麦斯·梅内塞斯；莱安德罗·泽维尔·达席尔瓦（Leandro Xavier da Silva），“库里卡的花花公子”；威灵顿·达席尔瓦·布拉加（Wellington da Silva Braga），“Ecko”，里约热内卢最大的准军事组织的头目； ”还有德尔森·利马·内托（“Delsinho”），达尼洛·迪亚斯·利马（“Tandera”）的兄弟。“Sepol 还补充说，行动始终优先考虑保护特工和公民的生命，并重申其持续镇压有组织犯罪的承诺。宪兵的说明“宪兵国务秘书告知，公司指挥部已采取一系列行动，以消除敌对派别之间领土争端的影响，并保障里约州不同地点公民的安全de Janeiro。” “该公司强调与民警国家秘书处不断采取联合行动，以稳定地点，并找到并清除参与此类动员的罪犯。” “就 SEPM 而言，计划在情报部门的信息和事先规划的指导下，每天也会触发行动，核心问题是保护生命和不受限制地遵守现行立法，包括使用装甲车和 BOPE PM 进行安全行动。 ” “宪兵的行动平衡揭示了警察在这种情况下每天面临的复杂程度。仅在2023年，该公司就已逮捕了超过23,552名罪犯，逮捕了超过2,969名参与犯罪的青少年，此外还从街道上清除了超过4,423支枪支，其中包括382支与常规战争中使用的步枪相同的步枪。”</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 07:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/guerra-entre-milicia-e-trafico-deixa-um-morto-ou-ferido-por-dia-na-cidade-do-rio.ghtml</guid></item></channel></rss>