<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 12:12:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Estevão Ciavatta 的《我们语言的语言》已确定在 HBO 首播</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/linguas-da-nossa-lingua-de-estevao-ciavatta-tem-estreia-confirmada-na-hbo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OY8gugfkKKaGCSksd4wpFyOti10=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/Q/BB01qyTV6dD7JQd1yT0Q/whatsapp-image-2023-10-09-at-17.04.50.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;工作解决了有关我们语言构建的基本问题 HBO 和 HBO Max 确认将于 11 月 14 日在流媒体平台和 HBO 频道上首播新的四集纪录片系列《我们语言的语言》，从晚上 8 点，每周都有首播。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 12:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/linguas-da-nossa-lingua-de-estevao-ciavatta-tem-estreia-confirmada-na-hbo.ghtml</guid></item><item><title>又一中国大亨在警方围攻商人中失踪</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/mais-um-magnata-chines-some-em-meio-a-cerco-da-policia-a-empresarios.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xEvVqtt83J82bcc_GIT9m3hq28w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/N/p06B4eSJG6Z1GG7ZxcLg/402855587-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;麦科金属（一家从事铜行业的公司）的创始人在公司面临流动性危机并导致其停止大部分活动后失踪。中国最大的铜贸易公司之一的高管与该公司的创始人失去了联系。他们相信这位大亨已被警方拘留审问。分析人士回应：中东冲突将对经济产生什么影响？诺贝尔经济学奖：了解获奖者如何将母性与女性融入职场联系起来 何金碧创立了迈科金属国际，并将其转变为中国最大的精炼铜进口商。但去年，一场流动性危机让该公司陷入困境。不愿透露姓名的与他关系密切的人士称，他的同事至少一天没有收到他的消息，并被告知创始人已被警方带到他的家乡陕西省接受审问。消息人士没有给出逮捕的理由。据了解，自疫情期间公司开始面临支付账单困难以来，麦科公司及其高管何先生一直是债权人诉讼的焦点。彭博社去年 9 月报道称，其交易活动已基本陷入停滞。参观俄罗斯大亨用来逃离俄罗斯前往马尔代夫和塞舌尔的超级游艇多次尝试联系他和他的家人，但没有成功。当联系到麦科公司时，麦科公司拒绝就该商人的失踪发表评论。陕西省公安厅也没有回应置评请求。直到最近，迈克还负责中国铜进口量的四分之一，这使得他成为该行业最有权势的人之一，他的倒台引发了整个行业的震动。近年来，中国政治领导人毫不犹豫地迫害该国商界精英，尤其是当他们控制的企业集团陷入危机时。房地产开发商中国恒大集团的亿万富翁董事长许家印上个月被警方带走并监视居住。海航集团的陈峰和谭向东于 2021 年被拘留。海航集团是一家在 2010 年代掀起全球收购热潮的企业集团，通过举债建立一个帝国，持有德意志银行和希尔顿全球等公司的股份，引起了来自各方的密切关注。中国政府.. 碧桂园：中国房地产巨头承认可能无法在海外支付账单 高管可能会被视为目标或帮助第三方调查。被捕并不意味着他们将受到指控。负债累累的复星集团的郭广昌曾于 2015 年短暂失踪。但在帮助警方后，他又重返工作岗位。金融危机后，何金碧于1993年与一群朋友创立迈科，最初以销售机电产品为主，后来转向铜业。凭借庞大的商业联系网络，他将迈科变成了主要国际贸易商和中国消费者之间的重要渠道，以满足中国在 2000 年代原材料超级周期期间对原材料永不满足的需求。参见克里斯蒂娜·拜科娃 (Kristina Baikova) 和其他俄罗斯大亨拍摄的照片，他们神秘死亡 他与实体经济的深厚联系帮助他对铜市场的未来进行了大胆而成功的押注。他是中国以钱换铜贸易的先驱，以他运输和储存在仓库中的大量金属为抵押进行借贷。 2010 年代，迈克进军中国蓬勃发展的房地产行业，投资了酒店和商业中心，这些酒店和商业中心后来在中国新冠疫情封锁期间空置，导致去年的金融危机。以色列：为什么金融市场现在最大的担忧是伊朗卷入冲突 随后，今年2月，迈克试图重新开始金属交易，并向法院申请“初步重组”。然而，其持续缺席市场对中国铜贸易的流动性造成压力。今年，他在香港被 ING Groep NV 起诉，指控其未偿还债务 1.47 亿美元。法庭文件显示，该案涉及迈科一家商业部门拖欠的款项。该公司已拒绝对此案发表评论。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 12:00:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/mais-um-magnata-chines-some-em-meio-a-cerco-da-policia-a-empresarios.ghtml</guid></item><item><title>弗拉门戈队新任主教练蒂特在乌鲁布岛主持首次训练</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/10/novo-tecnico-do-flamengo-tite-comanda-primeiro-treino-no-ninho-do-urubu.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Ka_w3QEWqV1ZoKA1_TETIyyuZnc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/g/npHQ3AS8AvACuKojCk4Q/f8e39vsxgaakbf0.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;教练周一签署了合同，并已于周二上任，活动安排在上午弗拉门戈正式宣布蒂特将成为球队新任主帅后几个小时，主帅已经在CT Ninho do Urubu开始工作。在社交媒体上，俱乐部发布了一张新任指挥官在足球副主席马科斯·布拉兹的陪同下熟悉工作环境的照片。蒂特还收到了一件印有他的名字和号码 12 的球衣。 最初的插件文本 经过两周的谈判，弗拉门戈队于周一晚上宣布，蒂特被选为豪尔赫·桑保利被解雇后的空缺职位。这位巴西国家队前主帅已经表示，他想在不做出职业承诺的情况下结束2023年，但在这两个月的工作中他看到2024赛季仍然有机会“收拾好房子”。 *文章正在更新中</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:55:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/10/novo-tecnico-do-flamengo-tite-comanda-primeiro-treino-no-ninho-do-urubu.ghtml</guid></item><item><title>成功逃离哈马斯袭击的女友向在以色列遇难的巴西人道别：“我每一秒都爱你”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/namorada-que-conseguiu-escapar-de-ataque-do-hamas-se-despede-de-brasileiro-morto-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JNzTwz7RUHo1uP9XA8zB1pj5o7U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/3/xeOgYHQLmrR8CcwWNUzw/rafa1.png" /&gt;&lt;br /&gt;伊塔马拉蒂证实了这名24岁年轻人的死亡，他在该国生活了七年，并在军队服役。巴西人拉纳尼·格雷泽的女友拉斐拉·特雷斯特曼(Rafaela Treistman)利用社交媒体向巴西人告别，后者在爆炸后去世。上周六，极端分子在以色列参加的狂欢派对上遭到入侵。这名年轻女子成功逃脱了恐怖袭击，陪伴这对夫妇的朋友拉斐尔·齐默尔曼(Rafael Zimerman)也是如此。拉斐拉在 Instagram 上强调，她与这位 24 岁高乔人的关系“就像一个电影故事”。 “我没想到我现在不会和你在一起。我没想到你之后还会有一个人，”她说。 “就像你常说的，我们的爱是一见钟情……它来得快而强烈，但我们在一起的每一秒我都爱你。”自周六以色列与恐怖组织哈马斯之间冲突爆发以来，格雷泽一直失踪。伊塔马拉蒂周二证实，他被发现死亡。格雷泽当时正在帕拉莱洛大学 (Universo Parallello) 狂欢节上，周六，那里遭到了武装分子的入侵。该活动发生在以色列南部雷伊姆附近的内盖夫沙漠，距离加沙地带不到20公里。 “巴西政府深感遗憾地获悉巴西公民拉纳尼·尼德杰尔斯基·格雷泽 (Ranani Nidejelski Glazer) 的死亡，他是南里奥格兰德州人，也是 10 月 7 日以色列发生的袭击事件的受害者。向他的家人、朋友和朋友表示声援伊塔马拉蒂在周二发布的一份声明中表示，“在拉纳尼总统的领导下，巴西政府重申绝对反对一切暴力行为，特别是针对平民的暴力行为”。卢拉政府试图通过埃及将巴西人从加沙地带撤走“他们开始向我们发射子弹”：在哈马斯恐怖袭击期间参加狂欢的巴西人说，格雷泽是巴西裔以色列人，今年 24 岁，出生于南里奥格兰德州。 — 以色列军队前往我兄弟、拉纳尼父亲的家，他也住在以色列。我们知道的就这些。我们不知道如何以及在哪里（尸体被发现）——年轻人的阿姨凯伦·格雷泽（Karen Glazer）说。 Ranani Glaiser，巴西人，在哈马斯入侵以色列后失踪。他在以色列生活了七年，并在该国服过兵役。四月，拉纳尼强调了他对派对的品味，比如哈马斯袭击开始时他参加的电子音乐活动。 “在狂欢节上很容易找到我，”他用英语写道，并附上一张在以色列拍摄的照片，当时他肩上扛着巴西国旗跳舞。华雷斯·佩特里洛是谁：阿洛克的父亲和“锐舞”创作者在以色列遭到袭击 最近几天，这位年轻人在他的社交媒体上发布了一系列有关以色列首都特拉维夫事件的帖子。在他的 Instagram 个人资料上，最近有一些故事帖子，其中他分享了他参加的狂欢视频，并在该地点标记了加沙。不久之后，这个地方就会遭到入侵，并发生枪战，导致在场的人们纷纷逃跑。最初的插件文本 包括拉纳尼在内的一些人设法在掩体中避难，但这个地方最终被炸弹击中。他的女友拉斐拉·特雷斯特曼(Rafaela Treistman)设法逃了出来，警方要求她去医院，那里正在治疗伤者。此后，再也没有关于拉纳尼的消息。一位要求保密的朋友在给环球报的信中写道：“他与女友和朋友一起参加这个节日，然后爆炸和一些枪击事件在某些时候开始，每个人都跑去躲藏。” “然后我们很长一段时间失去了联系，他失去了联系，也没有接到电话。我们打电话给他的女朋友，他的朋友接电话说，地堡被炸毁了，每个人都倒下了，只有这个朋友和他的朋友。”女朋友从那里出来了。”拉纳尼·格雷泽（Ranani Glazer）死前的视频甚至直接在袭击开始后不久避难的一个掩体中录制了一段视频：“这是电影中的场景，”他说，并表示他必须跑上几公里才能找到一个安全的地方。隐藏的地方。 ——在狂欢中，我们停在一个地堡里，以色列爆发了一场战争，至少我们现在在地堡里，安全——他说。巴西人在哈马斯袭击中身亡前在地堡内录制了视频。这位高乔人当时正在与另一名巴西人拉斐拉·特雷斯特曼 (Rafaela Treistman) 约会，后者在袭击发生时也在场，并幸存下来。在社交媒体上发布的一段视频中，特雷斯特曼说，她、她的男朋友和这对夫妇的朋友拉斐尔·齐默尔曼利用受害者的尸体躲避恐怖分子。然而，当以色列当局到达掩体时，格雷泽已经失踪了。齐默尔曼与她一起获救，住院并于上周日出院。 — 我们藏身的掩体被哈马斯成员用机枪扫射，然后他们扔毒气，让每个人都窒息，从那时起我开始祈求上帝保佑我。我感觉自己就像在奥斯维辛集中营——拉斐尔说，他现在和朋友住在特拉维夫附近的赫兹利亚。 — 当我到达医院时我才感到安全。在 Universo Paralello 音乐节举办地发现了至少 260 具尸体，该音乐节由 Dj Alok 的父亲、DJ Juarez Petrillo 组织。以色列救援组织扎卡上周日表示，仍有数十名参加狂欢节的人失踪。根据伊塔马拉蒂的信息，至少有两名参加狂欢派对的巴西女性失踪：24 岁的 Bruna Valeanu 和 41 岁的 Karla Stelzer Mendes。极端分子入侵以色列后，Rave 参加者逃离沙漠。周日下午，DJ Juarez Petrillo 在 Instagram 上发帖对此次袭击事件表示哀悼。 “我们对所发生的一切感到震惊、震惊和恐惧，我们明确向这次恶性袭击的受害者表达我们的愤慨和感情”，他在活动组织者 Universo Paralello 的简介中写道。关于社交媒体上对活动地点的批评，该帖子指出，“以色列因举办大型电子音乐活动而闻名于世，这个地方因举办其中几场活动而闻名，前一天举行了一场音乐节，相同位置的相同配置文件”。最初的插件文本《耶路撒冷邮报》发布了一段视频，显示了哈马斯成员到来后，几个人匆忙逃离露天聚会的那一刻。据该报报道，“参与者报告了枪声（声音）的悲惨时刻”，并且“担心可能的受害者”。目前尚不清楚悲剧的严重程度。哈马斯上周六突然发动恐怖袭击，令特拉维夫措手不及。以色列政府在其社交网络上态度强硬，称其“处于战争状态”。以色列南部和中部 22 个地点遭受 50 年来最严重的袭击，造成至少 900 人死亡、2,400 多人受伤，两天后，以色列宣布在创纪录的时间内动员 30 万名预备役军人，并下令“全面围困”加沙地带的电力、燃料、水和食品都被削减。巴勒斯坦领土自 2007 年以来一直由恐怖组织哈马斯统治，该组织对周六对以色列的袭击（包括狂欢派对）负责。大约1000名极端主义武装分子越过边境入侵以色列，散布恐怖和死亡，2500至5000枚火箭弹落入以色列城市和村庄。以色列的反应已导致加沙近 700 人死亡。双方受伤总人数达到5300人。巴西政府估计，自冲突开始以来，需要 15 架巴西空军 (FAB) 航班才能接回所有想要离开以色列和其他中东国家的巴西人。第一批救援人员包括 210 名本国公民，在医生和心理学家的陪同下将于本周二凌晨抵达巴西利亚。超过 2,200 名巴西人请求帮助返回该国。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:49:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/namorada-que-conseguiu-escapar-de-ataque-do-hamas-se-despede-de-brasileiro-morto-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>穆罕默德·德伊夫是谁，出生于难民营的战士，如今领导哈马斯军事部门</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/quem-e-mohammed-deif-combatente-que-nasceu-num-campo-de-refugiados-e-hoje-lidera-o-braco-militar-do-hamas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hlDvQ5EX4wMXpsOKbcVFTmcmtlY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/l/SRSdAaS6Seo5L4Mu8Y6w/39376606-palestinians-gather-at-the-wreckage-of-hamas-bomb-expert-mohammed-deifs-car-foreground-lef.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;分析人士认为，内塔尼亚胡未能评估政府对巴勒斯坦人公开敌对政策所带来的冲突升级风险。有人说，他只有一只眼睛，自袭击以来他失去了一只手，只能使用轮椅2002年，他被以色列截断了一条腿。一直笼罩在神秘之中的穆罕默德·德伊夫是上周六宣布伊斯兰组织哈马斯在以色列开展行动的人。他警告说：“鉴于针对我们人民的持续犯罪，鉴于占领的狂欢及其对国际法和决议的否认，以及美国和西方的支持，我们决定结束这一切。”上周六凌晨，当消息传遍广播时，数百名哈马斯士兵转移到加沙地带边境，准备向以色列领土发射导弹，这是一次前所未有的袭击。拉纳尼·格雷泽（Ranani Glazer）：巴西人在以色列一场狂欢后被哈马斯杀害。直播：中东冲突反对以色列和哈马斯·穆罕默德·马斯里（Mohammad Masri），他的原名是 1965 年出生在加沙汗尤尼斯难民营。尽管家庭遇到了一些困难，他还是设法上了加沙伊斯兰大学的大学，并获得了生物学学位。在 1987 年帮助建立哈马斯组织之前，他加入了穆斯林兄弟会的武装部队。 1990年加入哈马斯后，由于他的游牧生活方式，他被称为穆罕默德·德伊夫（德伊夫在阿拉伯语中是客人的意思）。英国《金融时报》援引伊斯兰组织成员加齐·哈马德的话说，他非常友善，总是画画逗我们笑。 1996 年，以色列特工部门谋杀了他的导师：叶海亚·阿亚什 (Yahya Ayyash)（更广为人知的名字是“工程师”），一名制造用于自杀式袭击的炸药的专家，在接听装有炸弹的手机电话时死亡。采访：危机组织关于战争对以色列影响的专家表示，“这是内塔尼亚胡职业生涯中最大的失败” 尽管他是以色列军方自 1995 年以来的“头号通缉犯”——因策划谋杀以色列士兵和平民——德伊夫在过去二十年里七次暗杀企图中幸存下来。最后一次发生在 2021 年 5 月，发生在被称为“城墙守护者”的行动期间，这是对发射 4,300 枚火箭的回应，这在当时是史无前例的。经过紧张的外交谈判，停火在 11 天后即 5 月 21 日生效。在第一次尝试中，德伊夫会失去一只眼睛，在第二次尝试中，他会失去部分手臂。 2014年，他的妻子德伊夫、7个月大的儿子和3岁的女儿在以色列空袭中丧生。古加查克拉：真主党会参战吗？ 2002 年 7 月，以色列刺杀萨拉赫·谢哈德后，代夫成为伊兹·阿丁·卡萨姆旅的最高军事指挥官。他的遗产还包括“制造卡萨姆火箭、修建隧道基础设施”以及与伊朗和解，使得武器供应急剧增加。对绑架的关注也是德伊夫领导的哈马斯武装派别的一个特点——这也是这次新袭击中使用的战术之一。哈马斯绑架了数千名以色列人，他们将被用作释放被以色列囚禁的巴勒斯坦人的讨价还价筹码。 — 哈马斯非常清楚，对于以色列囚犯来说，耐心是关键。随着时间的推移，公众会对政府产生压力。美国报纸援引一位参与谈判释放这名士兵的外交官的话说，哈马斯需要做的就是等待。金融时报。社论：以色列主要报纸称，“与哈马斯的战争的责任在于内塔尼亚胡” 对于分析人士来说，以色列关于哈马斯目前没有能力发动一场大规模战争的评估也可能是错误的。 “我的印象是，以色列情报部门重点关注北部边​​境以及真主党和伊朗的威胁。这并不意味着他们没有密切关注哈马斯，也不怀疑哈马斯和伊朗之间的联系。”他告诉 GLOBO Joost希尔特曼是危机组织中东项目主任，也是该主题的专家。了解：哈马斯和以色列决定暂停对话的由来：了解当前中东冲突之前的情况 曾于 2011 年至 2013 年担任以色列国家安全顾问的退役将军雅科夫·阿米德罗尔 (Yaakov Amidror) 对记者表示，以色列当局的想法是恐怖组织的说法是完全错误的。 — 我们犯了一个巨大的错误，包括我自己在内，相信恐怖组织可以修改其 DNA — — 耶路撒冷战略与安全研究所的研究员阿米德罗尔补充道。 ——我们世界各地的朋友告诉我们，（哈马斯）的行为更加负责任，而我们却愚蠢地相信了这一点。特拉维夫大学巴勒斯坦体育场论坛主任迈克尔·米尔什泰因也认为，以色列当局不想相信冲突可能升级。他告诉法新社，以色列认为哈马斯不想升级，尽管信息很明确。 （法新社报道）</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:47:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/quem-e-mohammed-deif-combatente-que-nasceu-num-campo-de-refugiados-e-hoje-lidera-o-braco-militar-do-hamas.ghtml</guid></item><item><title>内塔尼亚胡联盟与以色列反对派达成协议组建民族团结政府</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/coalizao-de-netanyahu-chega-a-acordo-para-formar-governo-de-unidade-nacional-com-a-oposicao-de-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dfTNr1pj-GvftlR3BI-Okn-_1O4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/2/8kai6hR2OpqBavDDqK0A/104449936-israeli-prime-minister-benjamin-netanyahu-attends-the-weekly-cabinet-meeting-at-his-of.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;利库德集团宣布总理内阁接受敌对领导人加入联盟，以应对哈马斯恐怖袭击后的紧急局势 总理内塔尼亚胡领导的利库德集团表示，该党领导的执政联盟领导人于本周二达成协议上周六，组建民族团结政府，允许反对派成员纳入内阁，以应对哈马斯恐怖袭击引发的严重危机。全面报道：关注以色列与哈马斯冲突的最新细节 拉纳尼·格雷泽：政府确认在以色列失踪的巴西人死亡 亚伊尔·拉皮德和本尼·甘茨等反对派成员近日公开表达了这一观点联合政府是应对冲突时期的最佳方式。这个想法最初并没有被所有政府部门接受，特别是由伊塔马尔·本·格维尔 (Itamar Ben-Gvir) 领导的极右翼，他在恐怖袭击事件发生后最终表示，如果听取他的意见，生命就可以幸免（本·格维尔是针对所有巴勒斯坦公民的极端主义议程的捍卫者）。尽管如此，组成政府的其他极右派仍谴责本格维尔的分裂言论，并公开捍卫民族团结政府。以色列现任财政部长贝扎莱·斯莫特里奇（Bezalel Smotrich）已经为极端主义议程辩护，例如在产房以外的地区隔离犹太和穆斯林妇女，他的立场是支持反对派进入政府。斯莫特里奇在社交网络 X（前身为 Twitter）上写道：“国家紧急政府。现在！”内塔尼亚胡政府的其他知名人士谴责本格维尔并呼吁团结。农业部长阿维·迪希特要求极端分子停止言论，并捍卫“团结直至胜利”。教育部长约夫·基什称本格维尔的言论“不可接受”，并呼吁民族团结。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:40:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/coalizao-de-netanyahu-chega-a-acordo-para-formar-governo-de-unidade-nacional-com-a-oposicao-de-israel.ghtml</guid></item><item><title>皮奎特 x 汉密尔顿：DF 法院判决前飞行员上诉，要求赔偿 500 万雷亚尔种族主义赔偿</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/10/piquet-x-hamilton-justica-do-df-julga-recurso-de-ex-piloto-em-condenacao-de-r-5-milhoes-de-indenizacao-por-racismo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lyTzOUjk4gVVuVqFDLvE5hToDEY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/S/8/nEK5F3S9AVc3FNPOyPJw/whatsapp-image-2022-06-28-at-15.12.16.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西人于三月份被定罪，他的上诉将于本周三由法院第四民事小组进行审理； 2021年，他在接受采访时称飞行员为“neguinho” 2021年，前巴西赛车手尼尔森·皮奎特在接受YouTube频道采访时称英国车手刘易斯·汉密尔顿为“neguinho”，被判支付500万雷亚尔赔偿金本周三作出判决。该上诉对今年三月做出的集体精神损害判决提出质疑，将由联邦地区法院第四民事小组进行分析。 “我实现了我的梦想”：阿扎尔在 32 岁时宣布退役 “同名”：除了他与布鲁纳·比安卡迪的女儿外，内马尔还有一个教女，绰号为“马维” 该诉讼由人权和 LGBTI 提起组织。这些实体坚称，在接受 YouTube 频道采访时，皮奎特在评论 2021 年他与皮奎特女婿马克斯·维斯塔潘发生的事故并将其与埃尔顿·塞纳发生的事件进行比较时，对汉密尔顿存在种族歧视。 ，1990年“那个黑人小家伙上了车，不让他（转弯）。塞纳没有这样做。塞纳直接出来了。小黑人离开了车，因为那条弯道上两辆车没有办法通过。他开了个玩笑。他的运气是，只有另一个人（维斯塔潘）被搞砸了……他做了一些顽皮的事情”，他当时说道。纳尔逊·皮奎特 (Nelson Piquet) 在评论试图超车时称刘易斯·汉密尔顿 (Lewis Hamilton) 为“黑鬼”。巴西利亚第 20 民事法院的法官佩德罗·马托斯·德·阿鲁达 (Pedro Matos de Arruda) 在判决中表示，“从某种意义上说，人们不应只评估赔偿功能”民事责任，但也（也许主要是）惩罚功能，正是这样，作为一个社会，我们有一天可以看到自己免受种族主义和恐同症等有害行为的影响”。汉密尔顿发声 这位英国车手以及他的团队和该类别的其他代表都对此案表明了立场。他当时通过他的葡萄牙语推特账户表示，目前的首要任务是“专注于改变现实”。 “这不仅仅是语言。这些都是陈旧的思维方式，需要改变，在我们的运动中没有立足之地。我一直被这些态度所包围，并以此作为我一生的目标。有很多时间可以学习。采取行动的时刻已经到来”，飞行员在另一份英文出版物中写道。最初的插件文本 飞行员还通过分享一个帖子来挑衅：“尼尔森·皮奎特到底是谁？”。汉密尔顿只是简单地说了“想象”（“想象”，英语）。但这并不是汉密尔顿第一次成为皮奎特家族挑衅的目标。纳尔逊的儿子、前车手内尔西尼奥·皮奎特曾在另一个场合表明，他并不是汉密尔顿的忠实粉丝，就像他的父亲一样。 2021 年 12 月，他热情地庆祝了马克斯·维斯塔潘 (Max Verstappen) 获得世界冠军，当时荷兰人在阿布扎比大奖赛的最后一圈成功超越了英国人。随后，他穿着一件印有“Patrão é meuzovo”的衬衫出现。 “老板”是球迷和评论员对刘易斯·汉密尔顿的昵称。内尔西尼奥在 2008 年至 2009 年间参加了一级方程式比赛。2009 年，他承认自己为了队友费尔南多·阿隆索的利益而制造了一场事故，从而引发了该类别的丑闻。由于他证明了该命令来自雷诺老板，并且他配合了调查，因此他通过了此案，没有受到任何处罚。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:36:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/10/piquet-x-hamilton-justica-do-df-julga-recurso-de-ex-piloto-em-condenacao-de-r-5-milhoes-de-indenizacao-por-racismo.ghtml</guid></item><item><title>直播：以色列和哈马斯之间的中东冲突</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/ao-vivo/ao-vivo-israel-hamas-guerra-oriente-medio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kp3nfhQhG9392KfHPmffNVVgM_g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/W/rAqbt4RBew7b3cgUeAUw/104619448-a-plume-of-smoke-billows-behind-highrise-buildings-in-the-sky-during-an-israeli-airstrike.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;以色列政府已征召30万预备役军人并在该国南部集中兵力，同时继续与巴勒斯坦武装分子进行空袭直播：中东冲突反对以色列和哈马斯 以色列政府已征召30万预备役军人并在该国南部集中兵力在该国南部继续与巴勒斯坦武装分子进行空袭的同时，情报失误、不利的政治环境以及对哈马斯的错误估计可能解释了这次袭击的规模。伊塔马拉蒂确认巴西人在恐怖袭击中死亡；谁是拉纳尼·格雷泽。以色列准备设设多达2000张床位的地下医院</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:31:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/ao-vivo/ao-vivo-israel-hamas-guerra-oriente-medio.ghtml</guid></item><item><title>圣特雷莎的酒吧和餐厅准备独特的菜肴和小吃，庆祝该社区成立 242 周年</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/10/bares-e-restaurantes-de-santa-teresa-preparam-pratos-e-petiscos-exclusivos-para-comemorar-242-anos-do-bairro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/crHZayc1iiZb7-bvD8CS7m_fO2c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/e/G7dGQMSOWDU9BDoBX4qg/aprazivel-palmito-pupunha-assado-molho-pesto-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 10 月 12 日至 15 日的 Primavera de Teresa 活动期间将提供美味佳肴。标志性的圣特雷莎社区将通过 Primavera de Teresa 活动庆祝其成立 242 周年。庆祝活动将于 10 月 12 日至 15 日周末举行，活动内容广泛，涉及艺术、文化和美食相关活动。完整的计划可在 www.visitesantateresa.rio 上获取，并每天更新，直到活动日期为止。在美食巡回赛中，来自酒吧和餐厅的厨师将准备独特的小吃和菜肴，其本质是春天的新鲜、香气和色彩。这些美食将在场所外的摊位出售。 Alda Maria 葡萄牙糖果披露 该社区于 10 月 15 日庆祝其生日，这一天是其守护神圣特雷莎·达维拉 (Santa Teresa D&amp;#39;Ávila) 的生日。此次活动也迎接春天的到来，一年中鲜花盛开的季节，让圣特雷莎更加迷人。活动内容多种多样，将在圣特雷莎的不同地区举行，例如音乐表演、庆祝儿童节的儿童活动以及纪念守护神的游行。我们将鼓励公众步行穿过附近的街道，欣赏其历史建筑，参与美食和文化巡演。 — Primavera de Teresa 是该社区年度活动日历的一部分。这是圣特雷莎的面孔，充满了艺术和音乐。 Amesanta 总裁 Liliane Jaeger 表示，我们的目的是让游客和当地人都能利用假期在街道上漫步，探索我们无数的景点。 Primavera de Teresa 由 Polo Amesanta（圣特雷莎企业家和朋友协会）组织，并得到了 Cervejaria Therezópolis、Cachaça Magnífica de Faria 的支持，并由 AAposta Comunicação、营销和活动部门制作。该活动还得到了中心副县和圣特雷莎当地行政管理部门的机构支持。 Adega do Pimenta Gastronomic Circuit：肉炸丸子，外面酥脆，里面奶油味（2个R$20）；咖喱香肠配乡村土豆和德国香肠配典型柏林酱和乡村土豆（R$35）。搭配精美cachaça的饮料：Mule do Pimenta（R$30）、Negroni Magnifico（R$30）和Caipirinha R$25 精美饮料：Água de Oxum（芒果、柠檬草、生姜、椰子）R$30 Alda Maria 葡萄牙糖果：Natas do Céu - 葡萄牙密镶，层层铺满手工饼干屑，上面撒上少许盐花、奶油和软鸡蛋（R$22）； Pastel de Nata - 用奶油制成，给馅料带来特殊的触感，搭配用黄油制成的特殊手工酥皮（R$14）；鳕鱼糕点 - 特殊的橄榄油面团和经典的精神马介休馅料（14雷亚尔） 令人愉快的：阿萨伊鳄梨酱 - biju with jambu（53雷亚尔）；烤棕榈心 - 香蒜酱（R$88） Armazém São Joaquim：来自 Armazém São Joaquim 的排骨帕尼尼 披露：切碎的排骨配焦糖洋葱和凉拌卷心菜沙拉，配以质朴的土豆（R$42）；烤三文鱼牛排：烤三文鱼配土豆泥和香草黄油蔬菜（R$80）。 Bar Simply：Feijoada 饺子 - 黑豆芭蕾舞短裙，塞满卡拉布里亚香肠、肉干和卷心菜，配上辣椒酱（2 份 25 雷亚尔）；红薯饺子——非常淡的黄油红薯泥，里面塞满了超级多汁的牛小排，配上胡椒果冻（2个R$25）；香肠饺子——卡拉布里亚和托斯卡纳香肠的混合，塞满帕尔马干酪，配胡椒果冻（2个25雷亚尔）；腌制的猪膝和猪肚饺子，去釉，用百里香、月桂叶、大蒜和盐煮熟，涂上自家肉汤制成的奶油，裹上面包屑，配上辣椒酱（2个R$25）。 Café do Alto：香蕉面团和肉干馅的饺子（2 个 16 雷亚尔）；纯素肉汤（R$ 16 - 200ml）；开面里脊肉三明治（3 片 22 雷亚尔）。 Cōng：夏威夷金枪鱼戳：东方米饭配金枪鱼块、腌红洋葱、鳄梨、芒果、樱桃番茄、香菜和细香葱（R$30）；鸡肉沙爹配泰式米饭：腌制烤鸡柳配花生咖喱酱，配以菠萝东方米饭、香菜、花生、指椒和彩椒（R$30）。 Esquina de Santa：紫薯饺子配三种奶酪 - 帕尔马干酪、马苏里拉奶酪和米纳斯奶酪（42 雷亚尔，6 份）；烤肉饺子配黑啤酒、洋葱、芹菜和胡萝卜，塞满戈贡佐拉奶酪（R$42，6 份）；火腿肠馅的车前草饺子（42 雷亚尔，6 份）。 Favela Hype：热脆香菇（R$25）；热脆豆腐（R$25）；热脆棕榈心（R$25）；热脆皮蔬菜（R$25）。 Nega Tereza：肉类和奶酪糕点（每份 5 雷亚尔）；鳕鱼饼（R$10 单位）； Kibe（10 雷亚尔单位）。 Nenete：野煎饼——外面烤的高大面团，里面蓬松，配上橙糖浆、有机蜂蜜、红色水果和鲜花（22雷亚尔）。椰子和菠萝蜂蜜湿蛋糕——用椰奶制成的白色蛋糕，沾上少许小豆蔻的奶油，上面覆盖着一层厚厚的新鲜磨碎的椰子，并配有菠萝蜂蜜和薄荷叶（R$8）。春季乳蛋饼 – 酥脆的洋葱面团，里面填满韭菜花和花瓣，配上奶油芝士，搭配有机叶沙拉和我们美味的芥末籽油醋汁（22 雷亚尔）。情感果汁——西瓜加椰子水（R$12）。能量汁——菠萝、薄荷、生姜和新鲜姜黄（R$12）。 Supernatural：章鱼炸鱼丸（每份 14 雷亚尔）；虾仁炸鱼丸（14 雷亚尔一份）。凯匹林纳鸡尾酒搭配美味的卡莎萨酒：草莓/菠萝/百香果/柠檬（R$28）。 Tribas 披萨：Teresa&amp;#39;s Pizza Primavera - 自然发酵有机面团、手工番茄酱、水牛马苏里拉奶酪、格拉纳帕达诺奶酪、樱桃番茄、巴黎蘑菇、大蒜、生姜、烤芝麻、罗勒和牛至。大号 116 雷亚尔。个人 58 雷亚尔，切片 19 雷亚尔。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:30:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/10/bares-e-restaurantes-de-santa-teresa-preparam-pratos-e-petiscos-exclusivos-para-comemorar-242-anos-do-bairro.ghtml</guid></item><item><title>警方将调查在 Complexo da Maré 查获的毒品是否为芬太尼，这种物质每年导致 70,000 名美国人死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/policia-vai-investigar-se-droga-apreendida-no-complexo-da-mare-e-fentanil-substancia-que-mata-70-mil-americanos-ao-ano.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UQQ-c62qxDiujAJNjB6hRzkVYrk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/J/7AAUp0SKG59dRCFxoCjA/psx-20231009-112330.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;镇痛剂的威力比海洛因强 50 倍，比吗啡强 100 倍。本周一，军事和民警在 Complexo da Maré、Vila Cruzeiro 和 Cidade de Deus 开展了大规模行动，执行逮捕令，包裹上标有“芬太尼”被查获，指的是这种药物，每年导致 70,000 名美国人死亡。警方仍在调查该物质是否真的是止痛药，其效力比海洛因强50倍，比吗啡强100倍。被处决的医生：信息图表显示了持续 25 秒、涉及 33 枪的犯罪动态 巴拉处决：据警方称，找出在里约热内卢处决医生后发现的嫌疑人是谁 毒品，其数量尚未披露，是在里约北区新荷兰市 Complexo da Maré 的一所房子里发现的。州政府通知说，该物质已被带到警察城，并将在未来几天内接受法医检查。今年三月，巴西圣埃斯皮里图州警方在一次行动中发现了芬太尼。据美国疾病控制与预防中心 (CDC) 称，仅在最近监测年份 2021 年，全美就有约 106,000 人因服药过量死亡，创历史新高。其中，约 67%（7.1 万）人与芬太尼有关。相比之下，可卡因受害者有 2.4 万人；海洛因则不到一万。里约行动 大约有 1000 名特工参加了在里约各社区的行动，缴获了 100 公斤可卡因碱糊，价值 1,200 万雷亚尔，除了半吨大麻外，这些钱将流向毒贩 Abelha。九人被捕，其中六人尚未发出逮捕令，三人当场被捕。在马雷的 Ciep Marielle Franco 附近发现了一把 762 步枪和充电器。特工人员还追回了 16 辆被盗车辆。一个药物炼制实验室和一个爆炸装置生产工厂被炸毁。调查：涉嫌在巴拉处决医生的人逃亡到佩尼亚时飞行了 36 公里 两架直升机——一架是民警的，另一架是总理的——在飞越维拉克鲁塞罗时遭到枪击，不得不紧急降落。其中一名特工受伤。 — 该犯罪派系中所有持有逮捕令的成员都是此次行动的目标。在“马雷行动”宣布期间，情报活动发现该犯罪组织已向其他社区迁移，而这些社区也是他们的据点。因此，我们决定扩大对克鲁塞罗镇和若昂镇的行动范围——民警部长何塞·雷纳托·托雷斯表示。 ‘伙计们，我很好，好吗？在巴拉达蒂茹卡枪击事件中幸存下来的医生说，只有几处骨折；视频</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/policia-vai-investigar-se-droga-apreendida-no-complexo-da-mare-e-fentanil-substancia-que-mata-70-mil-americanos-ao-ano.ghtml</guid></item><item><title>阿尔科伦布雷向卢拉传达的有关 STJ 提名人听证会的信息</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/o-recado-de-alcolumbre-a-lula-sobre-a-sabatina-dos-indicados-ao-stj.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4gQMJ0CoYT0bJGb31ShUvljvuhE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/6/KjlNpTQyyS2asku2w67w/arte-10-.png" /&gt;&lt;br /&gt; CCJ主席达维·阿尔科伦布雷(Davi Alcolumbre)已经向卢拉传达了这样的信息：只有在新PGR的名称正式确定后，他才会指导新任命的STJ成员的听证会。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:29:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/o-recado-de-alcolumbre-a-lula-sobre-a-sabatina-dos-indicados-ao-stj.ghtml</guid></item><item><title>卢拉哀悼一名在以色列失踪的巴西人，巴西政府表示“绝对否认一切暴力行为”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/governo-confirma-morte-de-brasileiro-que-estava-desaparecido-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/k1QICrKAG5wRvKkUCaKaH0CXRl4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/M/zaSQFPQ1C9p5bD7D2rgQ/f8exdvawiaajfpy.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;来自南里奥格兰德州的拉纳尼·格雷泽 (Ranani Glazer) 是周六极端组织哈马斯袭击事件中的平民受害者之一。巴西政府周二证实了巴西人拉纳尼·尼德杰尔斯基·格雷泽 (Ranani Nidejelski Glazer) 的死亡，他是南里奥格兰德州人。是上周六在以色列发生的袭击事件的受害者之一。巴勒斯坦武装组织哈马斯对以色列发动袭击，造成900多人死亡并劫持人质。作为回应，以色列总理内塔尼亚胡下令发动空袭，这也造成加沙人员伤亡。伊塔马拉蒂在一份说明中表示：“巴西政府与拉纳尼的家人、亲朋好友站在一起，重申坚决反对一切暴力行为，特别是针对平民的暴力行为。”冲突于周六开始，哈马斯组织从加沙地带向以色列发射火箭弹。进攻还包括部队从陆地和海上推进。以色列军队发动反攻，攻势到达加沙，也造成人员伤亡。另一个不稳定因素是伊朗可能卷入冲突。据美国报纸《华尔街日报》报道，哈马斯周六对以色列发动的突然袭击有伊朗参与。最初的插件文本格雷泽在 Universo Parallello 狂欢节上，该狂欢节于周六遭到武装人员入侵。该活动发生在以色列南部雷伊姆附近的内盖夫沙漠，距离加沙地带不到20公里。从那时起他就失踪了。本周一，这名年轻人的家人证实他被发现死亡。格雷泽是巴西裔以色列人，今年 24 岁，出生于南里奥格兰德州。他在以色列生活了七年，并在该国服过兵役。最近几天，这名年轻人在社交媒体上发布了一系列有关以色列首都特拉维夫事件的帖子。在他的 Instagram 个人资料上，最近有一些故事帖子，其中他分享了他参加的狂欢视频，并在该地点标记了加沙。在 Universo Paralello 音乐节举办地发现了至少 260 具尸体，该音乐节由 Dj Alok 的父亲、DJ Juarez Petrillo 组织。以色列救援组织扎卡上周日表示，仍有数十名参加狂欢节的人失踪。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:20:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/governo-confirma-morte-de-brasileiro-que-estava-desaparecido-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>探索新一代建筑师汤姆·卡斯特罗 (Tom Castro) 的作品</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/decoracao/noticia/2023/10/10/conheca-o-trabalho-do-arquiteto-tom-castro-expoente-da-nova-geracao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DgCMHBnwfySsvQKmHN-5T6-6S3M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/V/qguvbsQdWLN6N2vC9jzA/whatsapp-image-2023-10-10-at-08.14.13.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;专业人士因其项目的简单而优雅的美学而脱颖而出，请记住这个名字：汤姆·卡斯特罗。这位 26 岁的建筑师在项目中脱颖而出，例如双胞胎 Lucas 和 Matheus Coutinho（他们是 Noa Ipanema 餐厅的合伙人）的住宅，以及 Casa Cor 2023 等活动，在该活动中，他担任了最年轻的专业人​​士一职。签署一个空间。 “对我影响最大的是一个大胆而现代的提议，这个提议来自于一个没有被与资深建筑师并肩作战的人所吓倒的人。他设法在一个小空间里创造了一种不同，通过组装一条黑色隧道，尊重现有的建筑并崇敬祖先。展会的管理合伙人帕特里夏·昆特尔（Patricia Quentel）称赞道：“它首次亮相非常精彩。”汤姆来自彼得罗波利斯，最初打算学习时尚，但最终学习了建筑学。 “我的风格，无论是在我的穿着方式还是在我的项目中，都是以简约为指导的。单色、色调弥漫整个房子，我一直喜欢这种统一。他在里约热内卢只设立了一间办公室一年半，他说道。此前，他曾在塞拉与 Empório Maria Maria 的景观设计师 Daniele Infante 和室内设计师 Cláudia Aguiar 一起工作。 ，在伊泰帕瓦。 “我正在开始我的旅程，认识人们，但享受我所生活的美好时刻的每一秒。”汤姆·卡斯特罗 (Tom Castro) 规划的空间 RAIANA MEDINA 在 Twins 设计的位于 Jardim Oceânico 的 400 平方米复式公寓中，卡斯特罗的审美观得以体现。白色、黑色和灰色的色调以及遵循相同色调的细木工制品与 Jader Almeida、Aristeu Pires 和 estudiobola 等著名设计师的植物和作品相结合。 “他们是双胞胎，但他们喜欢不同的审美。例如，房间，一个是明亮的，另一个是黑暗的。衣服也是如此：尽管两间套房之间有共用衣柜，并且使用相同的单品，但他们以完全不同的方式组合它们”，当时的新名字 Tom 指出。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:17:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/decoracao/noticia/2023/10/10/conheca-o-trabalho-do-arquiteto-tom-castro-expoente-da-nova-geracao.ghtml</guid></item><item><title>朱莉娅·福克斯 (Julia Fox) 详细讲述了她与前男友坎耶·维斯特 (Kanye West) 的初吻</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/10/julia-fox-detalha-como-foi-o-primeiro-beijo-com-o-ex-kanye-west.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_cOcW931ZtbMD7t1P7KtN_2oDuA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/Q/45ElzLTdyprm2EY3Agxg/jade-1400x1016-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 2022 年，这对前夫妇的关系经历了快速而动荡的时期；就连初吻也以一种不寻常的方式发生，在她最近出版的回忆录《下水道》中，女演员朱莉娅·福克斯谈到了她与坎耶·维斯特的短暂关系，这段关系在 2022 年初持续了不到两个月。对于说唱歌手来说，这是“病态和扭曲的游戏”。据称，凯恩除了提出支付这位女演员植入硅胶的费用（她甚至没有提出要求）外，据称在停车场在她面前小便后不久，凯恩就第一次亲吻了她。朱莉娅·福克斯和坎耶·韦斯特 Instagram 根据这​​本书，这位现年 46 岁的说唱歌手邀请她去迈阿密度过新年前夜，她最初拒绝了，直到他为这位女演员和她的朋友包租了一架私人飞机。他们在俱乐部见面并拥抱。 “他同时检查了我身体的每一个褶皱，”朱莉娅说。据称坎耶随后带她去了停车场。这位女演员写道：“他开始在墙上撒尿。拉上裤子拉链后，他用双臂搂住我，将我拉近，热情地亲吻我。”朱莉娅于 2022 年 2 月与这位说唱歌手分手，当时她觉得他被“用于肮脏的游戏”。当时，他还在和这位女演员约会，当他发现他的前妻金·卡戴珊正在和喜剧演员皮特约会时，他曾说过“不会放弃他的家庭”戴维森。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:04:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/10/julia-fox-detalha-como-foi-o-primeiro-beijo-com-o-ex-kanye-west.ghtml</guid></item><item><title>Velha Guarda da Portela 将成为纪录片首映式的亮点之一</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/velha-guarda-da-portela-sera-uma-das-atracoes-em-pre-estreia-de-documentario.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DWEdxRNt1IvO1rlRiK4YKmLHPt4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/p/GWBLQhSoq4AlxfzGvXZA/photo-2022-08-10-14-13-46-4-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;周三，也就是纪录片《Quantos dias.》首映的前一天，该作品将在里约热内卢电影节的一个特别环节中在明日博物馆进行展示。 《多少个夜晚》在电影院上映，这部电影将在里约电影节的一个特别场次中在明天博物馆为来宾首映。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:00:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/velha-guarda-da-portela-sera-uma-das-atracoes-em-pre-estreia-de-documentario.ghtml</guid></item><item><title>首架搭载巴西人的 FAB 飞机今天抵达以色列；了解遣返会是什么样子</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/primeiro-aviao-da-fab-que-vai-trazer-brasileiros-chega-hoje-a-israel-saiba-como-sera-a-repatriacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/f91A_YE0bTn7Ohr42kGOubBpaVg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/Y/LxFwtITnqHr3gqDGDhVw/whatsapp-image-2023-10-09-at-07.43.54.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;飞机预计于本周三凌晨返回巴西；据外交部称，遣返候选人将被列入优先名单。 巴西空军（FAB）报告称，第一架旨在遣返在以色列的巴西人的飞机于早上 6 点 42 分（11 点）从意大利罗马起飞。本周二（当地时间上午 42 点）。该航班预计今天抵达特拉维夫，并于本周三凌晨返回巴西，凌晨1点左右降落在巴西利亚。 KC-390、KC-30 和 VC-2：发现将在以色列遣返巴西人的 FAB 飞机 另请阅读：在以色列狂欢节中遭哈马斯袭击失踪的巴西人被发现死亡 六架 FAB 飞机被动员参加周日开始的行动。本周一，以色列外交部宣布，以色列授权 FAB 飞越领空遣返巴西人。该组织在一份声明中表示，“将继续监测游客和巴西社区的情况”。据FAB称，周六之前应遣返900名巴西人，这一行动可能会在下周重复进行。第一架飞机是KC-30，于下午6点起飞，于本周一凌晨2点48分（巴西利亚时间）抵达意大利罗马。该船长 59 米，最多可搭载 238 名乘客和 45 吨货物。出动了两架该型号的飞机来运送巴西人。除此之外，还将使用两架 KC-390 和两架 VC-2。该部在同一份声明中表示，驻特拉维夫大使馆通过在线表格收集了约 1,700 名有意遣返的巴西人的数据，其中大多数是游客。优先名单 “遣返申请人将被列入优先名单。最初，应优先考虑那些居住在巴西但没有机票的人”，该说明称。据该部称，第一架重点遣返的飞机位于罗马。第二架飞机将于今天下午离开巴西利亚。 “鉴于遣返航班何时起飞的不确定性，外交部重申建议所有拥有机票或有能力购买机票的国民从本古里安搭乘商业航班，继续运营。”该照会继续写道：“驻拉马拉代表处仍与加沙地带的巴西人保持联系，并考虑到该地区安全状况的恶化，正在与使馆协调，为这些国民实施一项从该地区撤离的计划。巴西在开罗”。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:00:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/primeiro-aviao-da-fab-que-vai-trazer-brasileiros-chega-hoje-a-israel-saiba-como-sera-a-repatriacao.ghtml</guid></item><item><title>注 10：GloboNews 对以色列冲突的报道以及“Domingão com Huck”向 Faustão 和 Gugu 致敬的报道</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/nota-10-a-cobertura-do-conflito-em-israel-na-globonews-e-a-homenagem-a-faustao-e-gugu-no-domingao-com-huck.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VudSfXRve53DiPjnYzJvk6S_uGw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/g/ad4YyrRvKOuzxwaraGrg/play-notas-0-e-10-42-1-.png" /&gt;&lt;br /&gt;环球新闻报道以色列和哈马斯之间的冲突。一个新闻节目。还有《Domingão com Huck》中的若昂·席尔瓦 (João Silva) 和若昂·利伯拉托 (João Liberato)。对福斯塔奥和古古的致敬令人感动。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 10:49:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/nota-10-a-cobertura-do-conflito-em-israel-na-globonews-e-a-homenagem-a-faustao-e-gugu-no-domingao-com-huck.ghtml</guid></item><item><title>注 0：Play Plus 上“农场”传输失败</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/nota-0-as-falhas-na-transmissao-de-a-fazenda-no-play-plus.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/53KJDV7YCJJEL6AcubGv5DSKkNI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/B/M6LBaJTU6Rk8JD5fEkng/play-notas-0-e-10-41-1.png" /&gt;&lt;br /&gt;针对在 Play Plus 上播放“A Fazenda”的永恒问题。每年都会出现音频故障和图像剪切问题。订阅者总是会错过真人秀中的几个重要时刻。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 10:48:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/nota-0-as-falhas-na-transmissao-de-a-fazenda-no-play-plus.ghtml</guid></item><item><title>找出在加沙地带冲突后丧生的巴勒斯坦记者是谁；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/saiba-quem-eram-os-jornalistas-palestinos-que-morreram-apos-conflito-na-faixa-de-gaza-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aa--60e3xT55hBZeA6Jf8ZWZJdE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/l/KnCpXGQhKbBkkwXvThUw/whatsapp-image-2023-10-10-at-07.37.23.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;总共有七名专业人士在报道该地区的战斗时丧生；部门当局表示，他们对这些事件感到“担忧”。本周二上午，以色列对加沙地带渔港附近的一栋住宅楼进行爆炸袭击，导致三名巴勒斯坦记者丧生。根据哈马斯管理的媒体办公室的一份声明，自周六以来，共有七名巴勒斯坦记者在战斗中丧生。 “我很恐慌”：德国艺术家在被哈马斯绑架前不久与她的母亲交谈 另请阅读：在以色列狂欢节中失踪的巴西男子遭到哈马斯袭击，被发现死亡 加沙政府新闻办公室主任萨拉梅·马鲁夫确认了三名记者的身份：Said al Taweel，来自 Al-Khamisa 通讯社；摄影师 Mohammed Sabboh；通讯员希沙姆·纳瓦贾 (Hisham Nawajhah)。记者工会宣布“来自加沙地带的三名记者在以色列持续的侵略中殉难”。强烈的画面：巴勒斯坦记者在加沙地带冲突后丧生 据马鲁夫称，他们在报道加沙一栋居民楼疏散情况时死于爆炸。受害者距离大楼“几十米”，一名居民接到以色列军队的电话，要求他撤离大楼，以防袭击发生。据目击者称，炸弹击中了距离记者较近的另一栋建筑。记者穆罕默德·索博 (Muhammed Soboh) 和赛义德·塔维勒 (Said al-Tawil) 在加沙地带行动后死亡。 复制——我们极为关注自周六开始以来在报道以色列和加沙之间冲突时三名巴勒斯坦记者被杀，另有两人宣布失踪，另一人受伤。 ”保护记者委员会中东和北非项目协调员谢里夫·曼苏尔说。周日，记者阿萨德·沙姆拉赫被杀，其他十名专业人士受伤。据巴勒斯坦新闻稿和保护记者委员会称，周六已有三名记者死亡。据该组织称，摄影师易卜拉欣·穆罕默德·拉菲、记者穆罕默德·贾格霍恩和穆罕默德·埃尔-萨利在不同的事件中死亡。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 10:35:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/saiba-quem-eram-os-jornalistas-palestinos-que-morreram-apos-conflito-na-faixa-de-gaza-video.ghtml</guid></item><item><title>凯德/安贝夫协议限制啤酒厂的独家合同</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/acordo-cadeambev-restringe-os-contratos-de-exclusividade-da-cervejaria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0gZVGvZIfAMXLvYpFDfbL1mI0vE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/M/g/K4nuBqSP2DgecwdVfjUA/campanha-ambev-retornaveis.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;凯德明天批准与 Ambev 达成的一项协议，巴西最大的啤酒厂承诺遵守其与酒吧和餐馆销售饮料的独家合同中的一些限制。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 10:13:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/acordo-cadeambev-restringe-os-contratos-de-exclusividade-da-cervejaria.ghtml</guid></item></channel></rss>