<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Thu, 21 Sep 2023 00:30:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>“我很着急，但我不会跑过去，”参议院的德森罗拉巴西报告员说</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/tenho-pressa-mas-nao-vou-atropelar-disse-relator-do-desenrola-brasil-no-senado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ptxxn3y1EB2yEnnvnNjH88Ojk_E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/5/u/Tc2pOmQHAGhgpdRksN3A/100876791-candidato-ao-governo-de-alagoas-rodrigo-cunha-uniao.-foto-divulgacao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;报告员罗德里戈·库尼亚将于下周三会见哈达德。参议员希望降低该卡收取利息的限额 联邦参议院 Desenrola Brasil 报告员 Rodrigo Cunha (Podemos-AL) 表示，他认识到该计划需要快速批准，但他告诉 GLOBO，他不会“碾压”辩论。库尼亚表示，他已安排下周与财政部长费尔南多·哈达德进行对话，讨论解决方案，并尽量避免使该计划陷入瘫痪。例如，Cunha 举例称，Desenrola 新阶段的启动可能会被推迟，这将使该项目能够在 10 月中旬获得批准。 — 我将与哈达德部长讨论这一点。 Desenrola 的新阶段何时开始？主要曲目，即曲目 1，尚未发布。如果不是这个月，并且延长 10 天，为什么不延长 Desenrola 的截止日期呢？ - 他说。该报告员还表示，正在研究进一步降低信用卡利率上限的可能性。 ——我无意扰乱政府。我们的想法是做出贡献。 Desenrola 很重要，但国会期望它能够减少超额信用卡利息。这就是为什么我们想和每个人谈谈。他表示，众议院对该法案的限制是一个起点。库尼亚还希望将家庭与水电特许经营商的债务纳入德森罗拉的重新谈判清单。延迟支付基本服务费用在低收入家庭中很常见。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:14:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/tenho-pressa-mas-nao-vou-atropelar-disse-relator-do-desenrola-brasil-no-senado.ghtml</guid></item><item><title>埃里卡·希尔顿 (Erika Hilton) 因副牧师伊西多里奥 (Pastor Isidório) 认为其言论具有跨性别恐惧症，起诉 MPF 并要求赔偿 300 万雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/erika-hilton-aciona-mpf-e-pede-r-3-milhoes-em-danos-por-fala-considerada-transfobica-de-deputado-pastor-isidoro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jTGgpx3-QYsUwHnXSmLPCNoLg1g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/U/eGbytkT16SdKRypJDnsQ/arte-11-.png" /&gt;&lt;br /&gt;议会称埃里卡·希尔顿 (Erika Hilton) 在众议院委员会中是“我的朋友”。联邦众议员埃里卡·希尔顿 (PSOL-SP) 向联邦公共部 (MPF) 提出反对议员牧师伊西多里奥 (Avante-BA) 发表演讲的陈述被认为是跨性别者恐惧症。希尔顿是一名跨性别女性，被副手称为“我的朋友”。 Aerolula：法官给卢拉政府五天时间解释购买新总统专机的兴趣赢得内阁后：人民党批准反对堕胎、药物释放和返还工会税的指导方针在行动中，议员要求以跨性别者恐惧症罪起诉伊西多里奥牧师并支付 300 万雷亚尔集体精神损害赔偿金。此外，它还要求谴责他“煽动对跨性别者和易装癖者的歧视和偏见”以及“骚扰、羞辱和羞辱担任民选职位的妇女，对妇女状况进行贬低和歧视”。作为跨性别恐惧症，发生在本周二社会保障、社会援助、儿童、青少年和家庭委员会的会议上，该委员会将分析禁止巴西同性婚姻的 PL。——《圣经》并不荒谬，我的朋友。《圣经》不是废话，我的朋友。《圣经》是上帝的话语——伊西多里奥在委员会中对希尔顿说道。参见国民议会议员就职典礼的照片 在同一次会议上，伊西多里奥牧师还发表了其他有争议的演讲。在公开会议上，副牧师萨根托·伊西多里奥（Avante-BA）支持该项目，他说同性婚姻不是巴西的事，而是希腊的事： - 我们知道上帝创造了男人和女人并受到祝福。然而，我们在巴西看到的宪法权利、男人与男人、女人与女人的共存，来自希腊，来自罗马。这在巴西不是问题。他还在演讲中表示，“男人生来就有宾加，女人生来就有czeca”。希尔顿在向 MPF 提交的陈述中还表示，议员的讲话鼓励了对跨性别者和易装癖群体的仇恨、偏见和歧视。 “被告言论中的歧视是明确和直接的，因为它的明确意图是羞辱和让全国所有变性人难堪，从而损害了公民基本权利的充分行使，并增加了因性别歧视而遭受暴力的风险。”像这样的演讲。在本案中，正是变性条件促使被告有意识地、有目的地发表言论”，该命令中的代表说。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:10:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/erika-hilton-aciona-mpf-e-pede-r-3-milhoes-em-danos-por-fala-considerada-transfobica-de-deputado-pastor-isidoro.ghtml</guid></item><item><title>圣保罗议员对托弗里撤销奥德布雷希特协议证据的决定提出上诉</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/09/mp-de-sao-paulo-recorre-contra-decisao-de-toffoli-que-anulou-provas-do-acordo-da-odebrecht.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MRTLMVmwvs-m1KVCFhRs2c7gOus=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/S/kKm7C2SYGr4QCUG1wstQ/1a1a5328.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;司法部长的进攻发生在奥古斯托·阿拉斯 PGR 的不确定性之中 圣保罗州公共部于本周三（20 日）对联邦最高法院 (STF) 部长迪亚斯·托弗里 (Dias Toffoli) 的决定提起上诉，废除了奥德布雷希特宽大处理协议中获得的证据。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/09/mp-de-sao-paulo-recorre-contra-decisao-de-toffoli-que-anulou-provas-do-acordo-da-odebrecht.ghtml</guid></item><item><title>弗拉门戈队最后时刻有所进步，但在一场激烈的比赛中战平戈亚斯队</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/20/flamengo-melhora-no-fim-mas-empata-com-o-goias-em-jogo-morno.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/B3_1x2eJj4-MSn_36JqKds0XA1o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/1/KuzfQ3QQ26hAiCy7H4Mg/rossi.jfif" /&gt;&lt;br /&gt;门将罗西首秀，红黑创意困难，对巴西杯决赛第二场比赛不兴奋 距离巴西杯决赛第二场对阵圣保罗的四天，弗拉门戈队继续没有培养任何感情对粉丝的信任。周三晚上，尽管首发球员都在场上，豪尔赫·桑保利的球队在对阵戈亚斯队的比赛中打出了一场毫无进攻性的比赛，戈亚斯队在最后几分钟只取得了短暂的进步，并以 0-0 战平戈亚尼亚的塞林哈。这是红黑队在巴西连续第二场比赛未尝胜绩。结果球队积 40 分排名第五。今晚它可能会被竞争对手弗鲁米嫩塞超越，弗鲁米嫩塞将在马拉卡纳主场迎战克鲁塞罗。上半场非常平淡。弗拉门戈队在很长一段时间内控球，但即使有首发球员，他们也几乎无法建立进攻。而戈亚斯则依靠快速反击出现红黑失误。但在他拥有的机会中，他几乎无法将戏剧串联起来。这种巨大的停滞反映在中场休息前的数据上：比赛进行到第22分钟时，佩德罗才首次射门。这是弗拉门戈唯一的一次进球，尽管控球率高达 70%。戈亚斯两次完成比赛，但没有遇到任何危险。红黑队有一大批缺席：除了已经受伤的阿拉斯卡埃塔之外，路易斯·阿劳霍和阿兰、普尔加和莱奥·佩雷拉也因肌肉疼痛而被禁赛。加比戈尔和韦斯利被停赛。桑保利选择这场比赛来推动门将罗西的首秀——马修斯·库尼亚坐在替补席上。阿根廷人只在下半场遇到了麻烦，当时他对雨果和帕拉西奥斯进行了两次出色的干预。比赛最精彩的时刻也在下半场。弗拉门戈队推进了阵线，并在左路找到了一个创造性的出路，就像最近的比赛一样。他多次试图从后面触发艾尔顿·卢卡斯、布鲁诺·恩里克甚至蒂亚戈·马亚，但球队在最后一传和终结时继续犯下很多错误。进入下半场的埃弗顿塞博利尼亚在最好的机会下逃到左路，传中被塔德乌精彩扑救。戈亚斯队则利用红黑队提供的自然空间，加快了进攻速度。帕拉西奥斯和阿莱森在进攻上做了大量的工作，但他们在完成比赛和高效移动方面也有所欠缺。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:54:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/20/flamengo-melhora-no-fim-mas-empata-com-o-goias-em-jogo-morno.ghtml</guid></item><item><title>新伊瓜苏达农社区的枪击事件令居民感到恐惧；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/tiroteio-na-comunidade-do-danon-em-nova-iguacu-assusta-moradores-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pnZTz-v-Jkdu8rhNhG0h31mnziA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/9/0fxSHzTvGoyAqgsgTXTw/carro-policia.png" /&gt;&lt;br /&gt;宪兵在一份声明中表示，他们已经加强了该地区的巡逻。一场激烈的枪击事件吓坏了拜萨达弗鲁米嫩塞新伊瓜苏达农社区的居民。周三晚上，在社交媒体上发布的视频中，可以听到噪音并看到现场有一辆宪兵装甲车。 Rua da Cerveja：里约市政厅将保证高达 200,000 雷亚尔的翻修费用和 15,000 雷亚尔的房产租赁费用 视频：Baixada Fluminense 的交通纠纷几乎以一场悲剧告终 一位不愿透露姓名的地区居民表示，这是该地区犯罪分子之间的对抗。据她说，交火让社区里的人们感到担忧。据该女子称，本周二还发生了一起枪击事件。 ——确实进行了很多射击。我们非常害怕，因为它没有停止。昨天也有，但比今天少得多。”该居民说。新伊瓜苏达农社区的居民记录到该地区发生严重枪击事件。宪兵在一份声明中表示，尚未接到电话。然而，该公司强调，现场的治安已经加强。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:42:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/tiroteio-na-comunidade-do-danon-em-nova-iguacu-assusta-moradores-video.ghtml</guid></item><item><title>医院称，福斯塔奥自周一以来一直住院接受例行检查</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/faustao-e-internado-para-exames-de-rotina-diz-hospital.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IyzvEqvBjcfUc5_YNtqrCMvTEmY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/s/R6EdhPR2Sp5t46kjyQxw/499686152-faustao-alta-hospitalar.webp" /&gt;&lt;br /&gt;主持人在24天前的手术中接受了一颗新心脏。主持人Fausto Silva从周一开始住院接受例行检查。该消息得到了阿尔伯特·爱因斯坦医院的证实。在他接受新心脏手术后仅 22 天就住院了。 “这对家人来说很困难”：若昂·席尔瓦 (João Silva) 解释了为什么他没有去看望福斯托 (Faustão) 心脏捐赠者娜塔莎·霍拉纳 (Natacha Horana) 的家人。以色列阿尔伯特·爱因斯坦医院于 9 月 18 日进行心脏移植后检查。这是一项常规方案，用于评估心脏功能以及是否有排斥反应的迹象。”由医生费尔南多·巴卡 (Fernando Baca) 和法比奥 (Fábio) 签署的医院病历上写道。安东尼奥·盖奥托。 Faustão：查看主持人整个职业生涯的照片 上个月底出院后，Faustão 在家中录制了一段视频，并表示他现在正在进行第二阶段的治疗，其中包括另外两三个月的物理治疗至完全康复。在视频中，他感谢大家的支持以及捐赠者的家人。 “大家好，我出去了。我在家，现在开始一个新的阶段。但首先，再次感谢你们每一位祈祷并发出声援和支持信息的人。所有这些都对我在这场为生命而战的斗争中提供了很大帮助。感谢捐赠者的家人，我无话可说。我将用我的余生为他们祈祷。 (...) 现在我有第二阶段。还有两个月的物理治疗才能康复”，主持人宣称。记住这个案例 9月8日，Faustão离开半重症监护区，被转移到卫生部门的一间公寓，然后出院。陪同主讲者的团队由 Fernando Bacal（心脏病专家）、Fábio Antônio Gaiotto（心血管外科医生）和 Miguel Cendoroglo Neto（医疗主任）组成。 Luísa Sonza：这位歌手在“Mais Você”节目中宣布与 Chico Moedas 分手后，网络反应：“早餐时哭了”。这笔捐款是来自瓦尔泽亚的足球运动员法比奥·科代罗·达席尔瓦 (Fábio Cordeiro da Silva) 捐赠的，他于 26 日去世，脑血管意外（CVA）的受害者。 8 月 31 日，Faustão 录制了一段视频（见下文），以感谢所有支持他康复的人，特别是新心脏捐献者的家人。 “我要特别感谢法比奥的父亲何塞·佩雷拉·达席尔瓦，他有着令人难以置信的伟大、荒唐的慷慨，并确保我活了下来。永远感谢何塞·佩雷拉·达席尔瓦，一个简单的人。我很感动，因为他离开了我“我有机会重获新生。我要感谢法比奥的兄弟韦利森和寡妇杰奎琳。我必须感谢那些人。这些最谦虚的人，在我需要的时候，给了我一颗新的心。” Fausto Silva 在视频中感谢公众的关爱：“完全康复” Fausto Silva 于 8 月 5 日住进爱因斯坦重症监护室 (ICU)，治疗心力衰竭。他接受了透析治疗。因此，他加入了接受新心脏移植的队列。据圣保罗州移植中心称，这位主持人在接受手术时排名第二。住院后，Fausto Silva 的妻子 Luciana Cardoso 创建了一个 Instagram 个人资料，名为“Faustão do meu coração”，以鼓励器官捐赠。他被平台击倒，但随后又回到了空中。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:23:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/faustao-e-internado-para-exames-de-rotina-diz-hospital.ghtml</guid></item><item><title>财政部庆祝央行将年利率降至 12.75% 的决定</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/fazenda-comemora-decisao-do-banco-central-que-reduziu-a-taxa-de-juros-para-1275percent-ao-ano.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZBYtdKVApYmPTEQju3wuQ760JhY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/Y/9AK0jJRjyUJQBwCpKqfA/90172599-pa-sao-paulo-sp-23-10-2020-diretor-de-relacoes-publicas-do-whatsapp-no-brasil-dario-durig.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;财政部执行秘书达里奥·杜里根表示，希望继续努力，使财政政策有助于维持利率下降的趋势。财政部执行秘书达里奥·杜里根庆祝货币政策委员会的结果央行在周三的会议（Copom）上宣布将经济基本利率 Selic 下调 0.5 个百分点，至每年 12.75%。他强调，该学院发表的声明表明利率下行趋势应维持。杜里根还表示，他希望继续努力实现财政和货币政策的趋同。 - 我们非常积极地接受了 Copom 的决定以及随后立即发表的声明，一致表示，与之前的决定有所不同，利率继续下降，这对于我们保持经济的可持续增长非常重要国务卿说，并补充说： - 我们希望继续努力，协调财政政策，使货币政策遵循这一趋势，这对国家非常有利</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:22:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/fazenda-comemora-decisao-do-banco-central-que-reduziu-a-taxa-de-juros-para-1275percent-ao-ano.ghtml</guid></item><item><title>法官给卢拉政府五天时间解释购买新总统专机的兴趣</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/juiz-da-cinco-dias-para-governo-lula-explicar-interesse-em-compra-de-novo-aviao-presidencial.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9KWWt6tk1YRj1ZjND0tCH9rKdgY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/2/dWWMMqRe622pHggOhqmA/104143574.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Palácio do Planalto 表示，目前尚未就飞机采购做出决定。针对反对派代表提出的一项民众诉讼，联邦区第七联邦法院法官马龙·苏萨 (Marllon Sousa) 裁定，路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统的政府(PT) 有五天的时间来解释他对购买新总统专机的兴趣。地方法官的决定是于上周一做出的。国际特赦 PEC：商会委员会推迟对免除政党罚款的提案进行投票 赢得内阁后：人民党批准反对堕胎、药品发放和返还工会税的指导方针 在申请中，议员们表示，此次购买“绝对不符合公共账户赤字情景”。此外，他们声称这将“对公共财政造成严重损害、滥用目的以及对道德原则的侮辱”。该诉讼由博尔索纳罗代表尼古拉斯·费雷拉（PL-MG）、卡波·吉尔伯托·席尔瓦（PL-PB）、安德烈·费尔南德斯（PL-CE）、毛里西奥·马尔孔（Podemos-RS）、卢西亚诺·祖科（Republicanos-RS）、路易斯·菲利普提起奥尔良和布拉干萨 (PL-SP)、埃瓦尔·维埃拉 (PP-ES)、卡洛斯·乔迪 (PL-RH) 和马塞尔·范·哈特姆 (Novo-RS)。图片中的卢拉政府 根据 Palácio do Planalto 的说法，正式购买程序尚未启动。 “目前还没有为共和国总统采购新飞机的决定。如果决定购买，该过程将公开，并由负责采购飞机的机构巴西空军（FAB）进行。还应该补充的是，总统并未得知这一决定”，政府在一份声明中表示。然而，正如《O GLOBO》所报道的那样，卢拉一直在幕后发出信号，他想要一架航程更大的飞机，不需要多次中途停留加油，也需要更多的空间来容纳客人。总统和联邦空军高级指挥部共进午餐时已经讨论过此事。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:13:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/juiz-da-cinco-dias-para-governo-lula-explicar-interesse-em-compra-de-novo-aviao-presidencial.ghtml</guid></item><item><title>Costa Filho 表示，加利昂将是优先事项，该部门将与市政厅和航空公司制定解决方案</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/galeao-sera-prioridade-e-ministerio-construira-solucao-com-prefeitura-e-aereas-diz-costa-filho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wWamqO0LaR7eH1S-jXA9reGpH00=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/M/ZQ6qcYQACrmHH8XkfieQ/101818585-ec-rio-de-janeiro-rj-21-01-2023-ministro-dos-portos-e-aeroportos-marcio-franca-visita-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新任港口和机场部长谈到了机场计划 刚刚接任的港口和机场部长西尔维奥·科斯塔·菲略 (Silvio Costa Filho) 告诉我，加利昂机场将是他政府的首要任务。 9月2日，他将前往里约与市长爱德华多·佩斯会面，并表示他正在“制定解决方案”，包括减少飞往桑托斯杜蒙的航班并增加飞往加利昂的航班。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:11:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/galeao-sera-prioridade-e-ministerio-construira-solucao-com-prefeitura-e-aereas-diz-costa-filho.ghtml</guid></item><item><title>在路易莎·松扎揭露背叛行为后，玛丽安娜·里奥斯、拉法·布里特斯和阿斯特丽德·丰特内尔在网络上就该主题展开辩论</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/20/apos-luisa-sonza-revelar-traicao-mariana-rios-rafa-brites-e-astrid-fontenelle-geram-debate-sobre-o-assunto-nas-redes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/p8_bqVA13oaGrO26Oz2CHyQdpqY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/A/sBTBnATnOtAAGX4UnoVQ/1695248049865314.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;上周三（20 日），路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 在环球电视台 (TV Globo) 上发表了关于奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 背叛的声明，引发了社交媒体上有关该主题的辩论。阿斯特丽德·丰特内尔 (Astrid Fontenelle)、玛丽安娜·里奥斯 (Mariana Rios) 和拉法·布里特斯 (Rafa Brites) 等名人将这个话题带到了网上辩论。 — 网络游戏竞争非常激烈。谁对路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 对奇科背叛的阐述说得最多、最好。阿斯特丽德说，任何一个已经遭受过背叛痛苦的女性都会被路易莎·桑扎所感动。另请阅读：在 E! 节目的新一季中，卢安娜·皮奥瓦尼 (Luana Piovani) 谈到了她与佩德罗·史酷比 (Pedro Scooby) 关系的结束：“我每天都因为分居而痛苦”以及更多：参见前“BBB”人士，例如 Paulinha Leite亚斯敏·布鲁内特 (Yasmin Brunet) 是一位女演员兼模特，她在 Instagram 上发布了《Mais Você》节目主持人安娜·玛丽亚·布拉加 (Ana Maria Braga) 在节目中哭泣的蒙太奇画面，节目中还播放了桑扎的采访，还是那句话：男人永远不会让人失望。你期待最坏的情况，它就会实现。她还谈到了人际关系中的不尊重：“我们传统的异性恋关系模式一直都破产了。在性别歧视的世界里，忠诚始终是单方面的，我们不能再把我们的心交给弗朗西斯科。很长一段时间我都放弃了这个公主的故事，它很残酷，是为了把我们囚禁在城堡里而建造的。”电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 Thaynara Og Thaynara OG 主持人复制 Instagram 这位影响者和主持人在互联网上分享了她的愤怒。 — 哦，种族，呵呵。他们为女权主义者、自由、对妇女的尊重等付出代价。这让情况变得更糟。操纵，好像这个女人是愚蠢的。生气的。加比·马丁斯 (Gabi Martins) 加比·马丁斯 (Gabi Martins) 复制品 Instagram 前 BBB 批评奇科：“没有条件。你为什么要对这样一个不可思议的女人这样做。” Kéfera Buchmann Kéfera Buchmann 网络复制 这位女演员兼影响者向 Chico 发送了一条消息： — 就像 Luísa Sonza 一样的女人。首先，出轨是非常丑陋的，但对路易莎·桑扎的出轨却是。你不仅没有人品，而且还很愚蠢。还有牙龈炎，除了丑之外还有这个。玛丽安娜·里奥斯 (Mariana Rios) 复制品 Instagram 关键阿尔维斯 (Key Alves) 复制品 Instagram 分手月：看看宣布结束关系的名人</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:06:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/20/apos-luisa-sonza-revelar-traicao-mariana-rios-rafa-brites-e-astrid-fontenelle-geram-debate-sobre-o-assunto-nas-redes.ghtml</guid></item><item><title>Babbo 的菜单包含原味​​番茄；第三家 Botânica Bistro 餐厅； Nosso 的总统酒吧；看新闻</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/09/menu-com-tomates-de-origem-no-babbo-o-terceiro-botanica-bistro-presidente-bar-no-nosso-veja-novidades.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JZaMo5s2XWqWPDUGp0FWJ4xqqeA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/G/8UHkn5S0ycjEr7QiSSIA/babbo-osteria-papardele-ripieno-foto-rodrigo-azevedo-4-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Babbo 推出了原创番茄菜单，该菜单是与里约热内卢联邦农村大学的农学家安东尼奥·阿布德 (Antônio Abboud) 合作推出的，后者在温室中种植了多种番茄。厨师埃利亚·施拉姆 (Elia Schramm) 和卢卡斯·莱莫斯 (Lucas Lemos) 创建了五种食谱。首先是原味凯普雷塞（R$62），配以西红柿、特级初榨橄榄油、陈年香醋、Vitalatte Burrata 和罗勒。另一道开胃菜是虾沙拉（86雷亚尔），配有煮虾、天然番茄沙拉、菲奥拿铁、清爽的西班牙凉菜汤和面包丁。主菜是意大利面（R$88）、意大利乳清干酪和西西里柠檬馅的新鲜意大利面、番茄酱、原味番茄沙拉、芝麻菜和格兰纳帕达诺；还有 Milanese di Filetto（R$109）、菲力牛排配格拉纳帕达诺烩饭和原味番茄沙拉配野生芝麻菜。 Meringata di origine 甜点（R$ 38）由用德梅拉拉糖腌制的原味番茄、新鲜草莓、香脂红果酱、蛋白酥皮和 Vitalatte burrata 冰淇淋制成。地址是 Rua Barão da Torre 632, Ipanema。第一名：阿根廷Catena Zapata是世界上最好的酒庄；查看十大版权标签列表： 酿酒师 Osvaldo Amado 推出了 Raríssimo Altos Las Hormigas 优质系列的五款新葡萄酒：探索酿造完美葡萄酒并获得评论家 Tim Atkin 100 分的阿根廷酒庄 葡萄牙牛角面包：croffles 和奶昔Croissanteria Portuguesa 的 paçoca 奶昔 披露 / 摄影：Fabio Rossi Croissanteria Portuguesa 现在提供 croffle，一种羊角面包和华夫饼的混合体，有巧克力和草莓口味的冰淇淋馅料（27 雷亚尔）、椰子牛奶牛奶（ R$27 )、巴诺菲配焦糖牛奶、香草冰淇淋、香蕉片和焦糖酱 (R$27)； KItkat 搭配 KitKat 奶油、牛奶冰淇淋、刨花和巧克力糖浆（28 雷亚尔）。喜欢奶昔的人可以选择带有 paçoca 和焦糖块的 paçoca 口味（19 雷亚尔）或带有巧克力糖浆的巧克力酱（19 雷亚尔）。地址是 Rua Xavier da Silveira 40, Copacabana。两个酿酒学强国的联盟：从 Nosso 的阿根廷总统酒吧探索智利标志性红酒 Almaviva La Invasión 的秘密 周日在 Nosso 喝 Balbina 饮料 披露 位于伊帕内玛的 Nosso 将于周日在 La Invasión 与野兽一起亮相来自布宜诺斯艾利斯的 Presidente Bar，该酒吧在全球 50 家最佳酒吧中排名第 61 位。酒吧位于一座百年豪宅内，供应原创创意饮品以及经典佳肴。首席调酒师丹尼尔·埃斯特万 (Daniel Estevan)、嘉宾首席调酒师 Roi González 和生产主管戴·费拉罗 (Dai Ferraro) 将推出三款鸡尾酒：拉丁美洲鸡尾酒，含有金巴利、红苦艾酒、松香、盐水和汤力水； Castelar Cannes，搭配金巴利酒、橘子汁、伯爵茶和蛋清；巴尔比纳 (Balbina) 则搭配金巴利 (Campari)、陈年朗姆酒、格雷伯爵甜酒、可可和 Cinzano 苦艾酒。新菜单上的饮品也是不错的选择。最近推出的菜单中新增了小吃和晚餐，由主厨兼合作伙伴布鲁诺·卡茨 (Bruno Katz) 打造。 La Invasión 将于周日晚上 7 点至 10 点播出。地址是 Rua Maria Quitéria 91, Ipanema。通过链接预订。两款含莫斯卡特尔的巴西起泡酒在法国获奖：一款售价 25 巴西雷亚尔的桃红葡萄酒，一款 Botânica Bistrô 干型葡萄酒，现已在 Jardim Botânico 开业。 Botânica Bistrô 位于 Jardim Botânico温馨的家。对于小吃，著名的西葫芦面包可以搭配橄榄油、三明治、早餐篮或汤一起食用。早餐提供可供 1 至 4 人享用的套餐，例如 Orquídea（79 雷亚尔 - 2 人），搭配两杯橙汁、热饮、精选面包（自然发酵、西葫芦和玉米面包）、果冻、黄油、炒菜鸡蛋、香蕉木瓜、格兰诺拉麦片酸奶和橙子蛋糕。其他最受欢迎的菜肴包括经典三明治，如 Croque Monsieur 和 Croque Madame，以及牛油果吐司（牛油果片配甜菜根鹰嘴豆泥、油封番茄和叶子放在一片酵母面包上）。在纸杯蛋糕中，经典的胡萝卜巧克力、布朗尼、蓝莓松饼和减肥香蕉松饼很受欢迎。搭配浓缩咖啡、卡布奇诺和特制拿铁咖啡等选择。 Botânica Bistrô 沙拉披露 午餐时，每日提供行政菜单（R$39 至 R$58），每周更换，始终提供素食选择。配菜中总是有蛋白质，总是有肉类选择，如菲力牛排、鱼、鸡肉和素食。从固定菜肴到凯撒沙拉等新鲜沙拉，搭配木薯块。还有乳蛋饼和煎蛋卷。地址是 Rua Jardim Botânico 585, Jardim Botânico。电话：21 3190-0315。这不仅仅是起泡酒：五款巴西红葡萄酒在全球大赛中荣获金牌：来自 SP、米纳斯和南里奥格兰德州的普罗萨诺梅尔卡多葡萄酒将举办春季博览会 普罗萨诺梅尔卡多博览会将举办春季版 披露 这将是这个周末，在巴拉上城区的生产者市场举办 Prosa no Mercado 博览会，举办表演课程和有关美食的对话。这一版的主题将是新季节：春天。精选产品由主厨 Manu Zappa 精心挑选，他还在自己的摊位上展示了来自 Prosa na Cozinha 的美味佳肴，例如山羊奶酪、Lemo 的香蒜酱、主厨 Ronaldo Canha 的西红柿和克里奥尔玉米粉。 — 在展会上，我的目标是提供与我在 Jardim Botânico 的 Prosa na Cozinha 相同的成功经验。马努透露，这是为了让人们与生产者直接接触并了解不同的手工产品。表演课将于周六下午 1 点由主厨 Malu Melo 授课。她将与马努·扎帕 (Manu Zappa) 一起教授鸭饭的配方，并将其带到展会上。马路的摊位上还提供排骨饺​​、虾饼等。 Manu Zappa 精选的有： Tasca Carvalho 的葡萄牙美食； Beatriz Caldas 的美味爆米花，超过六种口味，新增传统 brigadeiro 塞满嵌套爆米花； Compartir 和 Grazi Boulangerie 摊位上的手工制品盒可供早餐或下午点心；卡罗尔的果酱。周六和周日的开放时间为中午 12 点至晚上 8 点。地址是 Avenida Ayrton Senna 5,500, block 12, Barra da Tijuca。你知道葡萄酒有哪些类型吗？点击查看世界上最好的酒庄：查看来自阿根廷 Catena Zapata 的葡萄酒，该酒庄因使马尔贝克成为全球明星而闻名 Garzón 的标志：Balasto 2020 被 Tim Atkin 认为是乌拉圭最好的葡萄酒 Nespresso：来自乌干达和哥伦比亚的咖啡 Nespresso Amaha Awe乌干达披露 Nespresso 重新推出了 Reviving Origins 系列的两款季节性咖啡：Amaha Awe Uganda 和 Esperanza de Columbia。他们来自遭受政治、经济、社会动荡或自然灾害的地区，是该品牌支持生产者恢复收成并提高收获间质量和生产力的计划的一部分。咖啡胶囊适用于 Original 和 Vertuo 系统。 Esperanza de Columbia 口感顺滑，酸度较淡，带有黄色水果和谷物的香气。该地区的风土接受来自安第斯山脉的冷气流，并与来自亚马逊盆地的热气流相遇。由于50多年的冲突，这种咖啡几乎从该地区消失。 2016 年，一项和平协议给该地区数百名咖啡农带来了继续种植和种植咖啡的希望。 Amaha Awe Uganda 具有果香特色，带有檀香和鲜花的味道。它来自鲁文佐里山脉的肥沃土壤。 2018 年，Nespresso 开始培训农民提高咖啡质量和产量。继 Rosé Piscine 取得成功之后，巴西最畅销的法国葡萄酒： Tinto Rouge Piscine 推出 Pindorama 推出优质 Cobra Coral cachaça Cobra Coral cachaça 标签披露 Pindorama 推出 Cobra Coral cachaça，它是由 Fazenda das Palmas 生产的蒸馏液和多批从巴西的其他蒸馏器中腌制和收购的卡莎萨酒。 Cobra Coral的提议正是将巴西以外已知的生产模式应用于苏格兰和日本威士忌的生产。 — 酿酒大师精心挑选并组合不同批次的行业最佳产品，打造出轰动一时且屡获世界大奖的混合酒 — 该品牌合作伙伴 Rafael Daló 解释道。 Cachaça 向非洲宗教所合并的前哥伦布时期的土著实体致敬。该标签由阿根廷设计师 Oveja 和 Remi 设计，展示了一个拿着杯子和一条蛇的女人。屡获殊荣的酿酒师：探路者 Aurelio Montes 透露，他将推出在智利南部“无人生产的地方”酿造的起泡酒，并展示了他的三个品牌 Mora Burger 的草莓汉堡 Mora Burger 的草莓汉堡 披露/摄影：Maurício Zidde位于蒂茹卡的手工汉堡餐厅 Mora Burger 创新推出了一款甜点，其中采用了人人都喜爱的水果——草莓。 Wonder 有澳大利亚面包、巧克力饼干、新鲜草莓和花生酱（R$31.90）。地址是 Rua São Francisco Xavier 175, Tijuca。通过网站、应用程序和 Ifood 以及通过电话 (21) 97955-0079 订购。屡获殊荣的混酿：智利标志性葡萄酒 Don Melchor 2020 上市</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/09/menu-com-tomates-de-origem-no-babbo-o-terceiro-botanica-bistro-presidente-bar-no-nosso-veja-novidades.ghtml</guid></item><item><title>卢拉和泽连斯基自乌克兰战争爆发以来首次会面讨论“建设和平”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/lula-e-zelensky-discutem-construcao-da-paz-no-primeiro-encontro-desde-inicio-de-guerra-na-ucrania.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hCkBZQ_p2c3NxMEaSrW2CgotbxE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/9/aAmqNDQS2ibACXHW2S0Q/whatsapp-image-2023-09-20-at-18.39.35.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;卢拉在社交媒体上表示，这是一次“很好的对话”，泽连斯基将这次讨论归类为“建设性”和“诚实”的讨论，总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和乌克兰领导人弗拉基米尔·泽连斯基于下午 5 点 05 分（BSB 时间）举行。 ）本周三，他们期待已久的首次双边会晤举行，此前卢拉就俄罗斯入侵问题反复发表了数月的声明，引发了乌克兰政府的反应，并招致了美国和欧盟的批评。会议持续了一个多小时，会议结束后没有向媒体发表任何声明，但两位总统在社交媒体上发表了讲话。他们提到，寻求和平的努力是这次会议的主题，卢拉形容这是一次“很好的谈话”，泽连斯基则形容这是“建设性的”和“诚实的”。查看完整报道：卢拉在纽约会见拜登和泽伦斯基 背景：记住总统在乌克兰战争问题上的相互争执和反复无常 两国官员在双边会谈后表示，两国总统还承诺保持未来的接触。会议是在纽约联合国大会期间举行的。会议几小时后，巴西外交部长毛罗·维埃拉表示，卢拉任命总统特别顾问塞尔索·阿莫林参加任何与乌克兰冲突有关的会议——阿莫林今年已经在莫斯科会见了普京，与泽连斯基在基辅。乌克兰总统在社交网络 X（前身为 Twitter）上发帖称：“经过诚实和建设性的讨论，我们已指示我们的外交团队致力于双边关系与和平努力的下一步工作。”卢拉总统在同一网络上写道，这是“一次很好的对话，讨论了建设和平的道路以及始终保持我们两国之间公开对话的重要性”。自一月份上台以来，卢拉一直试图将巴西定位为冲突的独立仲裁者，将自己表现为可以调解和平谈判的人。但他的一些言论，例如声称乌克兰和美国对冲突升级负有共同责任，让基辅和华盛顿都感到不安，引发了人们对他的中立性的怀疑。 “打破僵局”乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴(Dmytro Kuleba)表示，双边关系是一个“重要时刻”，因为泽伦斯基正在寻求所谓的“全球南方”支持他反对18个月以来对乌克兰的入侵的努力。库莱巴会后在纽约接受记者采访时表示，他将使用非外交术语来形容此次会面，称这次会晤“打破了两国关系的坚冰”。 ——并不是说我们的关系冷淡，而是这次会面非常热情和诚实。库莱巴宣称，我认为现在两国总统更好地理解了彼此的立场，然后无意中将卢拉称为“普京总统”。泽伦斯基在没有向媒体发表讲话的情况下通过内部出口抵达卢拉下榻的酒店，陪同人员除了库莱巴外，还有幕僚长安德烈·叶尔马克和外交政策顾问。巴西方面，除了维埃拉和阿莫林之外，还有社会传播秘书处首席部长保罗·皮门塔和参议员雅克·瓦格纳（PT-BA）参加。离开后，维埃拉形容这次谈话“平静”和“友好”。 ——卢拉总统和泽连斯基总统在平静、友好的气氛中进行了长时间的讨论，交换了有关国家和当前世界局势的信息。维埃拉表示，他们还指示各自的团队和外交部长继续保持联系，发展双边关系并讨论和平的可能性。总理在纽约没有回答俄罗斯是否与巴西联系，只是表示两国之间的沟通渠道仍然畅通，卢拉愿意像过去那样与普京会面。维埃拉补充道，总统有兴趣倾听双方的意见，寻找共同点并启动和平进程。他可能于本周四在纽约会见俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫。我和拉夫罗夫部长有联系，我已经在巴西接待了他，我也会在这里会见他。分歧的结束 在试图让两位领导人走到一起的努力失败后，双边会谈是本周最受期待的双边会谈之一。就在卢拉会见美国总统乔·拜登几个小时后，拜登在周二向议会发表讲话时敦促世界领导人支持乌克兰和泽连斯基。三月份，卢拉和泽伦斯基首次通过视频会议进行了交谈。 5 月份，他们还在日本广岛举行的一次七国集团延长会议上面对面坐着，与其他领导人不同的是，卢拉在会议开始时没有起身向乌克兰人致意。当时，有人试图促成双边关系，但没有成功，导致两国总理之间产生了不安和版本冲突。分歧发生后，泽伦斯基宣称“绝对不是因为我们”，会议没有举行。卢拉经常对西方对乌克兰的军事援助表示怀疑，并对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京采取了较为温和的立场。本月，他表示，如果普京明年前往巴西参加 G20 峰会，他不会被逮捕，尽管巴西签署的国际刑事法院对这位俄罗斯领导人发出了逮捕令。但后来他收回了自己的言论，称逮捕决定取决于巴西法院。 （与彭博社合作并与纽约娜塔莎·马多夫合作）</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 23:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/lula-e-zelensky-discutem-construcao-da-paz-no-primeiro-encontro-desde-inicio-de-guerra-na-ucrania.ghtml</guid></item><item><title>BC 削减 Selic 后不久，Caixa 宣布降低利率</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/09/20/logo-apos-bc-cortar-selic-caixa-anuncia-reducao-de-suas-taxas-de-juros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/koG2ZVLs4IMjTe4jR-u10pCNJ_s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/B/D/8TBt5nR8SsmN5WWVvNgw/caixa3.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;货币当局降低利率 0.5 个百分点 巴西中央银行本周三宣布 Selic 降息 0.5 个百分点后，Caixa Econômica Federal 降低了其客户的贷款额度利率，包括个人、公司等实物资产。 BC 向卢拉政府传达有关财政目标的信息：请参阅降低利率声明的 5 个要点 Selic：经济学家表示，Copom 表示应保持更加谨慎的降息步伐 在工资贷款的情况下，平均利率利率从1.61%上升至1.55%。小微企业流动资金利息下降0.22个百分点，至月利率0.99%。另一个新特点是，这些公司现在有长达 60 个月的付款期和 6 个月的宽限期，具体取决于方式。这些资源可用于购买库存、调整现金流、支付第 13 天等需求。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 对于中型和大型公司来说，削减影响了特殊公司信贷营运资金额度，无论是用于投资还是用于其他公司需求。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 22:52:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/09/20/logo-apos-bc-cortar-selic-caixa-anuncia-reducao-de-suas-taxas-de-juros.ghtml</guid></item><item><title>几乎所有欧洲人口都生活在空气污染达到危险水平的地区。</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/quase-toda-populacao-da-europa-vive-em-areas-com-niveis-perigosos-de-poluicao-do-ar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rigZVu-JAj1WlMAGlhJUz6gvzL0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/q/xaMh79RNGcWBmM0lFaVw/poluicao-do-ar-europa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 《卫报》的一项调查显示，燃烧化石燃料产生的 PM2.5 颗粒浓度比建议值高出六倍。大约 98% 的欧洲人口生活在空气污染达到危险水平的地区。该声明来自《卫报》的一项调查，该调查通过交叉卫星图像和测量仪器的数据来确定非洲大陆空气的污染程度。 “气候焦虑”：年轻人将 32 个国家因应对全球变暖“不作为”而告上欧洲司法播客：巴西的极端高温以及未来几个月的警告该分析考虑了空气中 PM2.5 颗粒的浓度，这些颗粒产生于化石燃料的燃烧。这些颗粒非常小，可以穿过肺部并进入血液。根据世界卫生组织 (WHO) 的指导方针，空气中 PM2.5 的浓度不能超过每立方米 5 微克，而非洲大陆只有 2% 的人口有这种情况。调查还显示，受空气污染影响最严重的国家是北马其顿，该国近三分之二的人口生活在空气中PM2.5浓度是世界卫生组织建议浓度四倍的地区。该国首都斯科普里的 PM2.5 浓度是建议值的六倍。联合国大会：卢拉批评反对不平等“缺乏政治意愿”，称亚马逊将占据中心舞台并谈论战争 研究表明，与西欧相比，东欧的空气污染更严重，意大利是个例外。在意大利波河流域地区，人们面临的空气污染程度是世界卫生组织规定的限值的四倍。在德国，四分之三的人口所生活的空气污染程度是世界卫生组织建议的两倍。在西班牙，这一比例为 49%，而在法国，这一比例为 37%。 “地狱之门” 本周三，在纽约举行的气候雄心峰会上，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，人类活动造成的气候危机“打开了地狱之门”。——人类已经打开了地狱之门古特雷斯说，正如可怕高温的可怕影响所证明的那样，他指的是“苦恼的农民”，他们看到自己的庄稼被洪水、与高温和历史性火灾有关的疾病所毁坏。 “全球沸腾”：看“极端热图”，找出2050年全球哪些城市将最热 秘书长在讲话中感叹各国政府缺乏雄心，批评大公司，并呼吁他说，主要排放国应进一步努力减少温室气体排放。未来尚未决定，而是由像你们这样的领导人来书写。这次峰会由古特雷斯于去年底召开，这是自 2019 年以来美国最重要的气候会议，当时瑞典活动家 Greta Thunberg 向世界领导人发表了著名的“你怎么敢！”。尽管如此，地球上两个最大的污染国——美国和中国——以及英国都没有出席。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 22:46:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/quase-toda-populacao-da-europa-vive-em-areas-com-niveis-perigosos-de-poluicao-do-ar.ghtml</guid></item><item><title>时间范围：Dias Toffoli 投反对票，STF 目前比分是 5 比 2</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/ao-vivo/marco-temporal-que-pode-mudar-forma-de-demarcar-terras-indigenas-volta-a-ser-julgado-hoje-no-supremo-acompanhe-ao-vivo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nfNHMgasySCXNN5v7tnPNMdJumY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/L/PvB2HHTH25evzAJvg6Ug/52969679514-6c4ca72f95-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;部长们讨论宪法颁布时承认土著领土是否需要提供土地占用证明 时间框架：迪亚斯·托弗里投反对票，目前 STF 得分为 5 比 2 部长们讨论承认土著领土是否需要提供证据宪法颁布时土地占领的土著领土 什么是时间框架：法律论点规定，土著人民仅对他们在 1988 年 10 月 5 日（即 1988 年 10 月 5 日）已经占领或已经有争议的土地拥有权利。颁布宪法。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 22:33:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/ao-vivo/marco-temporal-que-pode-mudar-forma-de-demarcar-terras-indigenas-volta-a-ser-julgado-hoje-no-supremo-acompanhe-ao-vivo.ghtml</guid></item><item><title>爱情和赌博的运气：中了 55 次彩票后，前 BBB Paulinha Leite 与美国人结婚</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/depois-de-ganhar-55-vezes-na-loteria-ex-bbb-paulinha-leite-casa-no-civil-com-noivo-americano.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lbQebzs4JA_jN3thIEeVbJq4B30=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/v/vO9Hd9SbCBEXOIVBw8BQ/screenshot-2023-09-20t192529.846.png" /&gt;&lt;br /&gt;这位前BBB成员在赌博中赢得300万雷亚尔后，在庆祝活动当天购买了婚礼上使用的礼服和鞋子。在中了55次彩票后，前BBB成员Paulinha Leite以民事方式结婚了。本周三（20 日）与她的未婚夫、美国人达科塔·巴拉德 (Dakota Ballard) 举行仪式。在她的 Instagram 个人资料上，她发布了一段视频，称她购买了仪式当天在法官面前佩戴的裙子、鞋子、项链和耳环。 “我今天把所有东西都买了……我以为我会更快找到它，但我找不到。”了解：因赢得 54 次彩票而闻名，前 BBB 开设了一家专门从事奖池的公司没有屏幕：布鲁诺·马尔斯在 The Town 的一场演出中要求公众保留手机后获得了粉丝的支持：“喜欢”前- BBB 的婚礼蛋糕 Paulinha Leite 复制品 Paulinha 于八月宣布订婚。据她说，巴拉德提出了两项​​要求，一项是在这对夫妇去墨西哥旅行期间，另一项是在巴西当着家人的面。去年年底，这对夫妇在美国加利福尼亚州的一张照片中首次同框。 Paulinha 最近的成功发生在上周日 (10)，当时这位前 BBB 在 Lotofácil da Independência 中赢得了近 300 万雷亚尔。这位来自罗赖马州的 36 岁女子平静地说，如果对所发生的事情有一个解释，她早就习惯了这样的生活。事实并非如此。 ——我不能说我已经习惯了。我认为不是这个词。当我检查中奖彩票时，我总是感到肾上腺素激增。我很担心。但这很酷。 Paulinha 强调说，这种感觉很好。 ——我认为质疑我的人不玩游戏。当你从未玩过彩票或不认识任何中奖者时，你会认为这都是谎言。如果不是我，我都不会相信自己。我会认为这是一个谎言！我知道这是一件很难相信的事情。但这就是事实，那么该怎么办呢？当然还有运气的因素。而且我的人生一直都很幸运，以至于我在参加的“BBB”版（2011年）的所有运气测试中都获得了胜利。但我也经常玩彩票，而且从很小的时候就开始玩了。前 BBB 之前和之后 Paulinha Leite 复制品 这位前 BBB 现居圣保罗，她说她一直对数字有着一种奇怪的痴迷。小时候，他在学校最喜欢的科目是数学。一段时间以来，她一直梦想着数字，当她在床上醒来时，宾果！，她立即记下了这些数字。在街上，他经常注意车牌，并试图记住它们。 ——这些数字出现在我面前。我使用所有可能的策略，按照我的直觉选择我白天最常看到的策略。彩票没有精确的公式！他承认，如果真是这样，那么每个人都会赢。 — 没有具体规则。是运气！ （笑）然后玩，对吧？我听到很多人说他们想赢，但从未参加过比赛。这时候事情就变得非常困难了...... 抽奖公司 在投入了如此多的中奖号码后，保利尼亚听从了朋友的建议，并决定在大约十年前开设一个专门为彩票游戏组织奖品的品牌。如今，这位女商人靠这个生意谋生——而且，每当她下注（集体或个人）时，她都会在社交媒体上一点一点地展示一切。她并不害怕公开透露她最终放入口袋的金额。 ——以前，我很害怕（中奖的事被曝光）。但现在我知道我必须面对现实。如果当时有人问我，我绝对不会想到我会从事这个工作。这一切都是从一个笑话开始的。然后我就再也没有停止过——他回忆道。 — 难怪，我尝试尽可能透明（关于我所有的赌注和我的成功），因为今天互联网上有很多骗局。我这样做是为了让人们看到一切都是真实的，你知道吗？我需要这样，因为有很多人信任我。我所展示的是工作成果。所以我把一切都贴出来，祈求上帝保护。就是这样！前 BBB Paulinha Leite 在 Instagram 上的一篇帖子中展示了最新的中奖彩票。最新的奖金为 300 万雷亚尔，由 40 名在她的公司组织的抽奖活动中购买了 8 雷亚尔股票的人瓜分。包括 Paulinha 在内的每位幸运者都获得了 7.4 万雷亚尔的奖金。正如她自己所指出的那样，大多数投注者不愿意公开表明自己的身份（“我不能强迫任何人说他们赢了只是为了宣传我的公司”，她解释道）。初始插件文本 — 很多人在街上拦住我要电话号码。或者请求帮助标记卡片。这对我来说是一件能让我平静的事情。我喜欢！我喜欢游戏！所以，一切都很好——她笑了，泄露了她自己的一些规则，这些规则是她在碰运气时遵循的，比如平衡奇数和偶数以及分析之前的游戏。 — 现在，我只想赢得 Mega da Virada。我专注于这个目标。而且我感觉我要赶上了，哈（笑）！？</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 22:30:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/depois-de-ganhar-55-vezes-na-loteria-ex-bbb-paulinha-leite-casa-no-civil-com-noivo-americano.ghtml</guid></item><item><title>伊朗议会批准法案，规定在公共场合不戴面纱的伊朗妇女可被判处最高十年监禁</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/parlamento-do-ira-aprova-projeto-de-lei-que-preve-ate-dez-anos-de-prisao-para-iranianas-sem-veu-em-publico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/v7D1Sl3zuoXyoWNNTZdn65W6VGo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/Y/gVUdDOQDaFHqTNXVRoRw/104274008-a-woman-adjusts-her-headdress-as-she-walks-through-a-crowd-outside-the-grand-bazaar-in.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;法案规定，违反着装规范也会导致对男性的惩罚；最终批准取决于监护委员会 伊朗议会本周三批准了一项法案，该法案加强了对在公共场所不戴强制面纱的女孩和妇女的处罚。新立法的试行期为三年，规定那些被举报或被发现违反伊朗着装规定的人将面临“四级”惩罚——这意味着五年到十年的监禁以及最高可达美国的罚款。 $7300 美元。德黑兰的伊朗妇女马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 大声疾呼：“戴面纱必须成为一种选择！”：因戴面纱不当而被拘留的年轻女子的死亡在伊朗引发了一波抗议浪潮。该文本在四天后以 152 票对 34 票通过。 22 岁的年轻库尔德人马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 逝世一周年纪念日。阿米尼因涉嫌违反严格的女性着装规定而在德黑兰被拘留后，于去年 9 月 16 日去世，当时仍被道德警察拘留。这项新立法在成为法律之前仍需得到监护人委员会的批准，还规定对穿着“暴露躯干以下、脚踝以上或裸肩”服装的男性进行“四级”惩罚。据半岛电视台报道，对于女性来说，除了强制性的面纱外，“暴露或紧身，或露出颈部以下、脚踝以上或裸露前臂的身体部位”的服装也是被禁止的。对于那些在媒体和社交网络上“宣扬裸体”或“嘲笑头巾”的人，还将处以罚款；对于员工不戴面纱的公司老板，还将处以经济处罚，并禁止出境。驾驶员或乘客未戴面纱或穿着不合适服装的车辆也可能被罚款 10.7 美元。裸露的头发 该措施只是一系列连续硬化程序中的又一个。从关闭商业场所，特别是餐馆，到在街道上安装摄像头以迫害违反禁令的妇女，当局正试图扼杀伊朗妇女中一项引人注目的运动：近几个月来，她们越来越多地披着头发走来走去。被发现，尤其是在大城市。伊朗首都德黑兰街道安装监控摄像头；自1979年伊斯兰革命以来，解释伊斯兰教法的伊朗法律要求所有妇女在公共场所佩戴头巾。在议会和政府中占多数的保守派强烈捍卫面纱，称这项义务的结束将是一个深刻改变“社会规范”的进程的开始。还记得马赫萨·阿米尼死后伊朗持续三个月的抗议活动吗？目前，任何不遵守伊斯兰法的人都将被处以最高 10.14 美元的罚款或 10 天到两个月的监禁。阿米尼被杀 从社交网络和伊朗媒体上发布的照片​​来看，年轻的库尔德人阿米尼戴的头巾有点宽松，因此一些头发也松散了，就像该国许多其他女性佩戴头巾一样。她被带到派出所参加“再教育班”，但后来在昏迷中被救护车转移到医院，三天后不治身亡。这位年轻女子在她住院期间引发了一场抗议浪潮，一直持续到 11 月。 9月17日，在她的家乡伊朗库尔德斯坦萨凯兹举行的葬礼上，妇女们摘下了面纱以示抗议。马赫萨·阿米尼：查明谁是那位因死亡引发伊朗抗议浪潮的年轻女子。 接下来的几天，示威活动蔓延到德黑兰和马什哈德等其他城市，波及学生、教师、贸易商、工人和石油行业。部门（引起罢工和游行的部门）。据革命卫队称，抗议活动造成 300 多人死亡，其中包括安全部队成员。数千人被拘留，七名男子因参与运动被定罪后被处决。近几个月来，在抗议者的指责和批评下，道德警察已从大多数伊朗街道上消失，让越来越多的妇女不戴面纱离开家，特别是在德黑兰和大城市。但今年 7 月，警方宣布巡逻队将“驾车和步行”返回，以“警告和惩罚那些不幸违反命令并继续不遵守着装规定的人”，警方发言人蒙塔泽拉马赫迪 (Said Montazeralmahdi) 表示。塔斯尼姆通讯社引述。 “性别种族隔离” 该法案在提交议会批准之前经过了数月的辩论。本月早些时候，联合国的八名独立人权专家告诉英国广播公司，该项目“可以被描述为性别种族隔离的一种形式，因为当局似乎通过系统性歧视进行统治，目的是镇压妇女和女孩，直到她们完全屈服”。他们还声称，惩罚可能会以暴力方式达到顶峰。“Rousarito”：歌手因反对伊朗强制使用伊斯兰面纱的音乐而被捕。专家仍然认为，该项目“侵犯了基本权利”。当时，当该法案被送交议会时，该文本并没有让所有捍卫更严格法律的保守派感到高兴。据 Kayhan 报纸报道，那些支持该法案起草的人“不知道敌人”寻求通过消除面纱的目的是“摧毁家庭制度并攻击伊斯兰制度的基础”。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 22:21:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/parlamento-do-ira-aprova-projeto-de-lei-que-preve-ate-dez-anos-de-prisao-para-iranianas-sem-veu-em-publico.ghtml</guid></item><item><title>BC向卢拉政府传达财政目标信息：看降息声明5要点</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/09/20/banco-central-da-recado-ao-governo-lula-sobre-meta-fiscal-veja-os-5-principais-pontos-da-decisao-que-levou-a-selic-para-1275percent.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OEXCLO4sR0bpr8dRnTONU0MpQh8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/7/wZc95aRrqyy5KShQ1eYQ/53087239975-b5e6df4e8b-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Copom董事强调，有必要“坚定地追求”公共账户平衡，这对通胀产生影响 巴西央行今日将基本利率下调半个百分点，至每年12.75%，符合央行预期市场，并在决定的文本中给出了几条信息。其中之一是，利率将在接下来的会议中继续下降半个百分点，这实际上消除了政府希望的加速下降至0.75个百分点的可能性。此外，有人向卢拉总统的管理层发出警告，称有必要实现财政目标。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 22:16:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/09/20/banco-central-da-recado-ao-governo-lula-sobre-meta-fiscal-veja-os-5-principais-pontos-da-decisao-que-levou-a-selic-para-1275percent.ghtml</guid></item><item><title>商会承认南里奥格兰德州因降雨而陷入灾难状态</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/camara-reconhece-o-estado-de-calamidade-no-rio-grande-do-sul-em-funcao-das-chuvas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/P7huyVwtsmGFyfgXxArDWf1CvaY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/L/SD5mSrRviGxgiJdQ9SbQ/104244105-correction-topshot-men-carry-the-coffin-of-a-victim-of-a-cyclone-that-hit-mucum-ri.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;有了这个，受影响的州和市可以紧急采购来援助受害者。本周三，商会批准了一项立法令项目，承认南里奥格兰德州因强降雨袭击该州而遭受的公共灾难。该州温带气旋造成的气候变化导致至少 49 人死亡，成为过去四十年来最大的自然悲剧。 6月，又有16人因类似现象死亡。目前仍有10人失踪，受影响的城市达到106个。目前仍有765人无家可归，21,095人流离失所。经批准，南里奥格兰德州和受降雨影响的市镇暂时不受公共开支和采购控制的各种限制。该项目来自南里奥格兰德州参议院。联邦公共事务部（MPF）启动了民事调查，以确定可能采取的措施的责任，以尽量减少温带气旋造成的损失。据MPF称，“洪水对居住在山区和山谷城市的大量公民的生命和财产造成了损害，涉及本托贡萨尔维斯、南卡希亚斯和拉热阿多等微型地区的约30个城市”。强积金计划在调查中了解针对水浸采取了哪些措施。由检察官弗拉维亚·里戈·诺布雷加 (Flávia Rigo Nóbrega) 签署的启动调查的法令决定向本托贡萨尔维斯 (Bento Gonçalves)、卡希亚斯 (Caxias) 和拉热阿多 (Lajeado) 地区的市长和民防代表发出信函，“以便他们能够提供信息，为调查事实做出贡献。”塔夸里山谷是受温带气旋影响最严重的地区之一，穆苏姆市（已确认 15 人死亡）和罗卡塞尔斯市（已正式登记死亡 10 人）就位于该地区。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 22:13:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/camara-reconhece-o-estado-de-calamidade-no-rio-grande-do-sul-em-funcao-das-chuvas.ghtml</guid></item><item><title>塞利奇：经济学家表示，央行暗示应保持更加谨慎的降息步伐</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/selic-copom-sinaliza-que-deve-manter-ritmo-mais-cautelo-de-cortes-de-juros-avaliam-economistas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ypKv4SuQYi3hMDXPDgtmAuxzWEs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/l/yuWhBvTH6CFIvGXG3PrA/sede-do-banco-central-do-brasil-em-brasilia.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;委员会一致决定，将基本利率下调0.5个百分点，至12.75%。对于经济学家来说，下一次会议仍然没有加速Selic降息的空间，本周三货币政策委员会(Copom)决定的基本利率下调0.5个百分点，已经是分析师们的普遍预期。金融市场人士大多认为没有进一步削减的空间。焦点最终集中在央行声明上，以及未来货币政策的信号。 Selic利率：央行降息半个基点，至12.75%，并表示在接下来的会议中降息幅度相同 超级周三：在美国维持利率不变后，Ibovespa收盘上涨，美元跌至4.88雷亚尔根据今天的决定，Selic 从 13.25% 升至 12.75%。在三年没有降息之后，央行在八月份的最后一次会议上开始了货币宽松周期。到今年年底，汇集市场预测的《焦点公报》的观点是，基本利率将达到每年 11.75%，也就是说，在接下来的会议上再两次下调 0.5 个百分点。 RB Investimentos 策略师古斯塔沃·克鲁兹 (Gustavo Cruz) 提请注意，这一决定是一致同意减少半个百分点的。他表示，Copom 董事之间的共识增强了下次会议继续降息 0.50 个百分点的前景。 ——市场对海外压力仍存疑虑。油价再度上涨，仍需观察欧洲严冬是否会给能源价格带来压力。克鲁兹表示，这些都是人们关注的问题，但他并不排除 12 月份降息 0.75 个百分点的可能性。 Horizo​​nte应阻止更快的降息 GLOBO咨询的经济学家评估称，财政问题仍可能是巴西央行今年加快降息速度的限制因素。此外，海外油价上涨为全球通胀带来新的压力亮起了黄灯，这也减缓了Selic利率下跌的速度，尽管这仍然是“地平线上的孤立因素”。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 关于即将到来的削减的迹象，Copom 表示，维持 BC 预测的情况，委员会成员“预计削减相同的资金”下次会议的幅度”——即削减 0.5 个百分点。文本补充说，董事们一致认为“这是维持紧缩货币政策的适当步伐。”在文本中，央行强调了“实施财政目标以锚定通胀预期的重要性”，并“强调坚定追求这些目标的重要性”。对于首席经济学家沃伦·雷纳（Warren Rena）塞尔吉奥·戈尔登斯坦（Sérgio Goldenstein）来说，这是向政府传达的关于实现明年财政目标的重要性的信息： — 这一信息隐含着财政执行很重要，如果目标没有实现，就会实现，期望可能会更加失控。央行提高了对外部环境和财政问题两大风险的语气。尽管存在可能阻碍加速降息的不确定性，沃伦·雷纳 (Warren Rena) 预计 2023 年底 Selic 利率将达到 11.50%。戈登斯坦表示，尽管今天发出了信号，但 Copom 可能会在今年最后一次会议上加大降息力度，“如果情况的发展超出了预期”。卢拉在美国会见拜登 经济学家兼咨询公司 Tendências 合伙人西尔维奥·坎波斯·内托 (Silvio Campos Neto) 强调，BC 并未参与政府是否会实现承诺的“零赤字”目标的讨论。但它在讨论中隐含地保留了财政因素以及金融市场。 — 财政风险已经出现在市场和BC的视野中。但我认为，共产党不想参与这场讨论，也不想在沟通中就这一风险做出任何明确的声明，因为政府一直在谈论将赤字降至零——坎波斯·内托说。外部环境引发担忧 BC在声明中提到，“外部环境似乎更加不确定”，主要经济体央行决心实现通胀率向目标趋同。文中还指出了其他需要新兴国家关注的因素：美国长期利率上升以及中国增长放缓的前景。超级星期三：美国利率下降0.5个点，保持稳定，但财政和石油方面存在疑虑 Silvio Campos Neto表示，油价上涨也是一个令人担忧的问题。 Copom 在声明中指出“全球通胀压力更加持续”。在巴西，这位经济学家记得巴西国家石油公司定价政策的变化，这使得转移何时发生变得更加不明确。但他表示，如果油价继续上涨，“到了某个时候就会对价格产生影响”。 Tendências 是预测利率下降周期将以 0.5 个百分点的速度继续下去的机构之一。中长期来看，通胀尚未收敛到目标中心是原因之一。第二季度经济活动也更加强劲，就业市场蓬勃发展，这不会造成巴西经济闲置。这位经济学家表示，唯一的“好”消息是服务业通胀有所缓解，尽管与物价上涨的斗争尚未取得胜利。通胀减少，增长加快：焦点调查显示 2023 年和 2024 年 IPCA 较低，GDP 较高。估计 Selic 年底将达到 11.75%，2024 年底达到 9.25%，这一利率仍处于紧缩状态，因为BC 想要。然后，会出现暂停，直到 2025 年利率才会再次下降，达到 8.5%。 MoneYou网站的经济学家、实际利率排名作者贾森·维埃拉也认为油价和国内财政风险是利率下降的障碍。他回顾说，财政框架是一种解决方案，但并不是扭转市场对财政问题信心的最佳方案。对他来说，“通胀情况尚不清楚”，央行目前不能谈论利率加速下降。美国新一轮加息大门敞开 美国央行FED将利率维持在每年5.25%至5.50%的区间不变，为2001年以来的最高水平。新闻发布会 会后，美联储主席鲍威尔表示，如有必要，可能进一步加息。他表示，在美联储“确信通胀可持续下降”之前，利率应保持在紧缩区间。Ativa Investimentos 首席经济学家埃托雷·桑切斯 (Étore Sanchez) 表示，美国不应这么快开始降息。他的预测“如果数据允许的话，货币宽松可能会在 2024 年下半年开始。”他回忆道，短期后果之一是美元走强。——美国货币政策改变方向直接影响是对货币的影响，我们已经在这里观察到。从长远来看，更加严厉的美联储（维持高利率）会削弱巴西的部分刺激能力。这可能会对该国和其他新兴经济体产生影响无法降低利率那么多。西尔维奥·坎波斯·内托（Silvio Campos Neto）不认为美联储有新的加息机会。但据他说，这种可能性是存在的，因为美国经济仍然强劲。即使不相信在一次新的加息中，经济学家评估美联储在对抗通胀方面不会放松警惕，这是“对巴西的警告”。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 22:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/selic-copom-sinaliza-que-deve-manter-ritmo-mais-cautelo-de-cortes-de-juros-avaliam-economistas.ghtml</guid></item></channel></rss>