<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 25 Sep 2023 16:08:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>卢拉与越南总理签署教育、农业和国防协议</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/lula-e-premier-do-vietna-assinam-acordos-em-educacao-agropecuaria-e-defesa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lAyclt-k24VIgBeFfyBf9Yqlops=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/1/C9pfSMSueIHm6ponpqAA/104374205-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-attends-the-launch-of-the-partnership-for-wo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;两位领导人最后一次通话是在五月份七国集团峰会期间。亚洲国家巴西领导人上次访问越南已有十五年，越南总理范明正受到路易斯总统的接见伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦，本周一，在伊塔马拉蒂。双边议程主要涵盖贸易、投资、科技与创新、技术和教育合作、国防和可再生能源等领域。两国领导人签署了教育、国防和农业领域的合作协议和谅解备忘录。巴西是越南大豆、猪肉和鸡肉的重要供应国。越南方面，对飞机市场的兴趣显而易见。周六，首映礼在圣若泽杜斯坎普斯的巴西航空工业公司举行。今年5月，卢拉和范明正在七国集团会议期间在日本广岛举行了双边会晤。讨论的主题之一是双边贸易。 2022年，双边贸易额达到创纪录的64亿美元。巴西出口总额达34亿美元，进口总额超过29亿美元。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 15:54:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/lula-e-premier-do-vietna-assinam-acordos-em-educacao-agropecuaria-e-defesa.ghtml</guid></item><item><title>在持步枪的“游行”中，锡那罗亚贩毒集团成员受到墨西哥被围困社区居民的鼓掌；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/em-desfile-com-fuzis-integrantes-do-cartel-de-sinaloa-sao-aplaudidos-por-habitantes-de-comunidade-sitiada-no-mexico-videos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ejHeFhwLO1bTi-lXW5FovHKTlSM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/r/WLHJFaTBAUu1QLpVoELA/armas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;当地媒体报道称，由于领土争端和虐待指控，居民被迫支持该派系。墨西哥贩毒组织之一的锡那罗亚贩毒集团成员受到南部社区居民的热烈欢迎。该国的帮派统治着领土，并被指控失踪和强迫招募。社交媒体上流传的视频记录了贩运者的“游行”发生在恰帕斯州，位于弗龙特拉科马拉帕市和圣格雷戈里奥查米奇市之间的一条道路上，与危地马拉接壤。沉默守则、2970亿雷亚尔利润和人口贩卖：了解成为全球现象的意大利黑手党 另请阅读：英国法院判决连环杀手护士将接受新审判 像走廊一样，两侧道路上挤满了等待汽车到达的人们。带有有色窗户的皮卡车“游行”，有些皮卡车的后面还载着一群武装人员。当他们经过时，他们会鸣喇叭，人们鼓掌并喊道：“纯粹的锡那罗亚！”这个地区日益受到有组织犯罪团伙的控制，这些团伙正在争夺通往北方的路线。据当地媒体报道，自本月初以来，一些市政办公室被黑手党包围，切断了电力和供水，并导致食品和汽油短缺。本周发布的视频中的掌声被解读为科拉帕居民对锡那罗亚集团的支持，以应对哈利斯科州竞争对手的围困，这两个黑手党是该国最强大的两个黑手党，据称这两个黑手党的当地特许经营权正在争夺这片领土的控制权。最初的插件文本还有当地媒体流传的版本，暗示邻居的庆祝活动是为了获得民众的支持而强行要求的。无论如何，这一场景再次显示了黑手党在墨西哥南部贫困和被遗忘的地区的渗透和有罪不罚的程度，直到几年前，这里还是一个相对和平的地区。人权组织长期以来一直谴责一波失踪、强迫招募和大规模人口流离失所的现象。除了大篷车场景外，周末还导致附近的拉弗龙特拉市和塞拉马德雷市发生死亡事件。总共有四具尸体出现，并附有来自哈利斯科组织的信息，声称他们是谋杀案，理由是他们是“chapulinos”，即改变立场的叛徒。边境冲突已经持续两年多，红圈越来越大。从萨帕蒂斯莫的象征性中心拉坎多纳丛林，到该国南部旅游瑰宝之一的圣克里斯托瓦尔德拉斯卡萨斯，通往北部路线所经过的越来越多地区的暴力事件正在增加。一个新的因素正在撼动恰帕斯州：由准军事组织、士兵、游击队和自卫团体混合引发的潜在武装冲突。一切都在经济和政治利益的纠缠与制度的放弃之间。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 15:51:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/em-desfile-com-fuzis-integrantes-do-cartel-de-sinaloa-sao-aplaudidos-por-habitantes-de-comunidade-sitiada-no-mexico-videos.ghtml</guid></item><item><title>帕切科相信 PGR 在“未来几天内”的定义，并承诺卢拉的速度</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/pacheco-confia-em-definicao-da-pgr-nos-proximos-dias-e-promete-celeridade-a-lula.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/RBwShcbjjdI9t5eCjS3-wvt1B7k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/2/H9p8O7SLaScXZgelLLAw/101518833-mariz-pa-brasilia-12-12-2022-diplomacao-tse-luiz-inacio-lula-da-silva-rodrigo-pa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;罗德里戈·帕切科没有透露具体日期，但他相信卢拉将“在未来几天内”向参议院提交他所选择的接替奥古斯托·阿拉斯的人选，阿拉斯的任期将于明天结束。如果该职位未能及时获得批准，埃莉泽塔·拉莫斯将临时接任。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 15:40:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/pacheco-confia-em-definicao-da-pgr-nos-proximos-dias-e-promete-celeridade-a-lula.ghtml</guid></item><item><title>海湾地区将促进生产链和经济增长</title><link>https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/fit/noticia/2023/09/25/gulf-impulsionara-cadeia-produtiva-e-crescimento-economico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VK-NzsPFi0UCYGGDgIQlgTP6Vpk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/U/2AiPbXRsqkHcLEr5DNFg/fco7673.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;海湾品牌的合作伙伴 Fit Combustíveis 制定了一项雄心勃勃的扩张计划，以加强区域影响力 巴西的第一个海湾邮政现已在尼泰罗伊运营。到 2024 年，还将开设另外 200 家 Fabio Cordeiro 共同成长、非传统商业模式、创新解决方案和最优质产品的机会。这些利益经过一年多的谈判而成熟，最终将世界上第一个开设加油站的品牌 Gulf 与里约圣保罗轴线上最大的白旗加油站分销商 Fit Combustíveis 结合在一起。 。六月初，两家公司宣布建立合作伙伴关系，使 Fit Combustíveis 成为海湾公司在巴西加油站领域的独家代表。正如 Fit Group 首席执行官 Jorge Monteiro 引用的数据所示，此次合作有着崇高的目标： — Fit Combustíveis 通过海湾品牌制定了雄心勃勃的扩张计划，以加强其区域影响力。最初，该网络的重点将放在 RJ-SP 轴上，目标是到 2024 年底开设 200 多个加油站。大约 7 亿雷亚尔将投资于与加油站业务相关的所有资产，其中包括专业团队、管理和运营技术开发，以及在营销方面的大力投资，以在消费者中定位品牌。预计巴西市场销售额将达到 200 亿雷亚尔左右。对国家的信心这是燃料行业的一项革命性投资。这也表明了对该国经济的信心，因为该伙伴关系将有助于促进巴西经济增长。 ——此类大规模投资给燃料行业带来一系列积极影响。预计竞争将显着加剧，这将导致所提供的服务得到改善，价格更具竞争力，消费者可以获得的产品更加多样化。此外，预计生产和分配将大幅增加，从而创造直接和间接就业机会。该行业的生产链，包括原材料供应商、运输和分销，也将得到促进。 Jorge Monteiro 强调说，通过注入金融资源和 Fit Combustíveis 扩张所产生的金融运动，大量投资也促进了该地区的经济增长，从而增加了收入和基础设施的发展。经济学家、经济学硕士和经济史博士 Edson Trajano Vieira 教授强调了 Gulf 与 Refit 合作的到来将对燃料市场竞争产生的影响： — 在巴西，我们面临的最大挑战之一，包括公司最初运营的里约-圣保罗轴，旨在加剧该市场的竞争。我认为该公司的到来带来了巨大的好处，因为它可以与另一个加油站网络在巴西的燃料分销领域展开竞争。请记住，过去我们的价格结构是由巴西国家石油公司定义的，现在我们面临分销方面的竞争，最后还有零售方面的竞争。这可能意味着更好的燃料质量、产品研究的发展以及对消费者来说主要是更低的价格。陶巴特大学区域规划与发展项目硕士和博士课程协调员特拉哈诺表示，日益激烈的竞争意味着更好的产品质量和更优惠的价格。汽车标志 此次合作将 Fit Combustíveis 在该国的专业知识和广泛影响力与海湾的声望和传统相结合，海湾是汽车和赛车领域的标志，拥有 110 多年的历史，通过参加比赛而声名鹊起例如勒芒 24 小时耐力赛，并最近成为威廉姆斯赛车一级方程式车队的赞助商。 — 此次谈判将使 Fit Combustíveis 能够接触到一个拥有全面国际影响力的知名品牌，这将加强我们的市场地位并提高我们的品牌知名度。能见度。此外，海湾将带来更多的专业知识，这将有助于支持我们的扩张和增长。公司之间的合作还将有可能探索提供创新产品和服务以及共享知识和技术的联合机会。 Refit 的商务总监 Julio Cesar Paulon 表示，我们将共同推动市场的发展和差异化，为我们的客户提供更具吸引力和改进的解决方案。从海湾公司的角度来看，收益也很显着： — 海湾公司正在拉丁美洲扩张，考虑到国内市场的规模，巴西不能被排除在计划之外：大约有 42,000 个工作机会燃料，其中大约一半是站是独立的，我们称之为白旗。巴西是一个汽车文化充满活力的国家，巴西民众对汽车和赛车充满热情。我们曾经并且仍然有这个领域伟大的巴西偶像。通过这种合作关系，我们能够将巴西人的热情与海湾品牌的开拓精神结合起来，成为世界上第一个创建加油站的人。保隆表示，海湾传达了情感、激情和联系，为巴西市场带来独特的氛围提供了可能性。从中期角度来看，豪尔赫·蒙泰罗 (Jorge Monteiro) 认为，到 2030 年，Fit 将成为燃料行业的综合领导者之一，在全国范围内拥有重要影响力： — 公司未来的愿景基于地域扩张、创新和质量。巴西的燃油市场 全国有 42,000 个加油站 48% 是独立加油站或白旗加油站 25% 的加油站（约 10,500 个）集中在里约热内卢 – 圣保罗轴线上，其中约 5,000 个是白旗加油站国家燃料需求（十亿升）* 柴油 2020 – 58.9 2021 – 63.5 2022 – 64.7 **2023 – 65.9 **2024 – 66.9 汽油 C 2020 – 35, 9 2021 – 39.7 2022 – 43.6 **2023 – 43.7 **2024 – 43.4 奥托循环燃料（汽油和乙醇 – 十亿升汽油当量） 2020 – 49.8 2021 – 52 2022 – 55.5 **2023 – 56.2 **2024 – 57.3 5 月，巴西国家石油公司宣布改变制定战略随着进口平价政策（PPI）的结束，燃油价格上涨。据 EPE 称，4 月至 5 月期间，C 汽油最终价格（巴西平均价格）下降了 2%。 * 资料来源：巴西燃料市场短期展望 – 2023 年 6 月 – 能源研究公司 (EPE) ** EPE 估计</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 15:31:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/fit/noticia/2023/09/25/gulf-impulsionara-cadeia-produtiva-e-crescimento-economico.ghtml</guid></item><item><title>单程票的重新注册将于本周一开始；查看如何更新收入</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/recadastramento-do-bilhete-unico-comeca-nesta-segunda-feira-confira-como-fazer.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/94-J4LaJLI15_cEgBPTV4Ry6bco=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/u/OoMAKlQNmNbpotOCRBlA/bui.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 7月至12月出生的人可以在10月24日之前进行自我申报；限额为 3,205.20 雷亚尔 7 月至 12 月之间生日的乘客有一个月的时间更新其 Bilhete Único Intermunicipal (BUI) 收入，因为该时间表是 RioCard Mais 应国家交通秘书处的要求提出的。该群体中的任何人如果未能在 10 月 24 日之前完成这一流程（该流程将于本周一开始），他们的福利将被暂停。自我声明可以通过四种不同的方式完成，全部在线进行。 R$3,205.20：Bilhete Único Intermunicipal 上限的降低应减少超过 34 万受益人里约热内卢和不安全状况：周末约有 100 辆公交车成为犯罪分子的目标。乘客收入的更新符合 7 月份法院的判决，该判决确定了立即审查作为获得福利上限的价值。限额从 7,500 雷亚尔增加至 3,205.20 雷亚尔。根据这一决定，至少 34 万用户将不再有权享受该福利。所有 BUI 受益人都必须更新收入。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 检查时间表 出生于 1 月和 3 月之间：他们是第一个更新的，在 8 月的最后一个月。 4月至6月出生的人：必须在9月30日之前完成自我声明，仍遵循初始时间表的第二阶段。 7月至12月出生：自我声明必须在9月25日至10月24日之间发送。谁错过了最后期限？如果在新的收入限额内，可以稍后重新激活该福利，但必须需要 48 小时才能激活。 BUI 用户在使用最多两种公共交通工具时支付的最高金额为 8.55 雷亚尔，其中一种是城际 Fernando Lemos / Agência O Globo / Archive 自我声明仅在网上完成 Riocard Mais 提醒用户无需重新注册。他们只需要确认自己当前的收入是否高于或低于新的限额 3,205.20 雷亚尔，并签署信息责任豁免书。这一过程只需三个步骤，通过 Riocard Mais 自己的渠道即可完成，该渠道通过互联网提供了四种替代方案。直升机救援：男子在山顶时发现自己已进入移植队列。也无需出示新文件，因为每个客户都必须提供已在 Riocard Mais 系统中识别其身份的数据，例如姓名、CPF 和交通卡号码。 BUI 用户在使用最多两种公共交通（其中一种是城际交通）时支付的最高金额为 8.55 雷亚尔。该价值与关税实际成本之间的差额由州政府补充。如何更新 RioCard Mais 的收入 1. Rio Bilhete Único 网站：访问链接 (www.riobilheteunico.com.br/declaracao/loginAlternativo) 填写所需数据（名字、CPF 和卡号） 点击“输入” “总收入”选项，根据您的收入选择您的案例 选择责任期限并完成“注册” 2. Riocard Mais 应用程序：适用于 Android 和 IOS 操作系统的客户 打开应用程序 单击“收入申报”按钮” 按照指示的步骤操作。注意：该选项仅适用于需要在更新 BUI 注册的截止日期内进行自我声明的客户。手机、结婚戒指和摩托车被盗：摩托车手在里约北区记录了自己的抢劫画面；参见视频 3. Whatsapp：该服务由虚拟助理 Tomais 提供，电话号码为 (21)2127-4000。发送消息 同意隐私政策后，您必须输入您的姓名。然后您将收到一个选项菜单。选择选项 4（“费率和优惠”） 在此步骤之后，输入选项 1（“单程城际机票”），然后输入选项 3（“进行声明”） 访问链接，填写所需数据（名字、CPF）和卡号）并点击“输入”。在“总收入”选项中，根据您的收入点击选项。检查免责声明。单击“注册”完成。 4. Riocard Mais 发送的电子邮件：Riocard Mais 将向拥有注册电子邮件地址的客户发送一封邮件，以自行申报其收入。请注意电子邮件的发件人 (noreply@riocardmais.com.br)。无法无障碍：里约火车站一半的电梯和自动扶梯无法使用 规则变更 授予福利的工资上限已更改，以符合里约法院特别机构的决定，该机构考虑了国家违宪法律 8,297/19，由里约热内卢州立法议会 (Alerj) 发起，该法律将收入高达 7,507.49 雷亚尔的 BUI 扩大到了 7,507.49 雷亚尔（INSS 福利上限）。因此，发放社会福利 3,205.20 雷亚尔的限额再次生效。 BUI 与 Vale-Transporte 卡关联且收入高于 3,205.20 雷亚尔上限的工人将逐渐被禁用。公司及其员工都不需要更新他们的收入申报，因为该过程是由 Riocard Mais 系统本身自动执行的。该行动考虑了申请 BUI 福利时申报的最后收入信息。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 15:18:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/recadastramento-do-bilhete-unico-comeca-nesta-segunda-feira-confira-como-fazer.ghtml</guid></item><item><title>Rafa Brites 谈论手术后没有体力活动的时期：“休息 60 天，但很美味”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/25/rafa-brites-fala-sobre-periodo-sem-atividade-fisica-apos-cirurgia-60-dias-parada-mas-gostosa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Izsp1EUrpChifiY9q5GWVehQq_k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/W/9Ws3jDQvCxTemWMAugTA/whatsapp-image-2023-09-25-at-12.11.03.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;拉法·布里特斯在他的社交媒体上谈到，在两个月没有锻炼后，他将体育活动重新纳入他的日常生活中。这位主持人和影响者正在从移除硅胶假体的手术中恢复。她分享了一张穿比基尼的照片，展示了她目前的身体状况——六十天来我一直渴望回到健身房。我已经六十天没有活动了，但正如我丈夫所说，我很热。我很想回去，不是因为我的身体有问题，而是因为这对我的头脑很有好处。如果没有锻炼，我的睡眠质量就会下降，生活也会变得不一样。我刚刚发布了一张照片，我看起来棒极了，但我非常想锻炼。因为这是我的时间，不去想任何事情，脱离生活。电视和名人：在 WhatsApp 上订阅 Play 专栏频道 她说，她正准备与记者丈夫费利佩·安德烈奥利 (Felipe Andreoli) 一起前往伊维萨岛，并打算在返回巴西后恢复训练。拉法还反思了网上购买尸体的情况：——我们也不要伪善，因为这与遗传有很大关系。将体育锻炼浪漫化是没有意义的。许多事情也是美学程序。有时我们会将自己与那些说这是纯天然的人进行比较...我从来没有说过这是纯天然的，我做肉毒杆菌，我的婆婆是美容师。有很多事情。拉法·英国 (Rafa Brites) 身穿比基尼摆出姿势 复制品/Instagram 查看颠覆审美程序的名人</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 15:14:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/25/rafa-brites-fala-sobre-periodo-sem-atividade-fisica-apos-cirurgia-60-dias-parada-mas-gostosa.ghtml</guid></item><item><title>“黑手党”头目马泰奥·梅西纳·德纳罗将意大利黑手党的秘密带入坟墓</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/chefe-da-cosa-nostra-matteo-messina-denaro-leva-segredos-da-mafia-italiana-para-o-tumulo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VDP1cHftqi9m1c-rwiybYyMH5WA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/g/0mWJSASxSZy4NgpSnxzw/104429575-files-this-handout-photo-taken-and-released-by-the-italian-carabinieri-press-office-on-jan.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;梅西纳·德纳罗 (Messina Denaro) 在逃亡 30 年之后于 1 月重新被捕，但他的被捕并没有帮助澄清该犯罪组织的运作。科萨·诺斯特拉 (Cosa Nostra) 的头目马泰奥·梅西纳·德纳罗 (Matteo Messina Denaro) 在逃亡 30 年后于 1 月被捕，于周一，人们前往坟墓探寻他在意大利残酷统治的秘密。 61 岁的德纳罗被关押在拉奎拉一座高度戒备的监狱期间，一直在接受结肠癌治疗，但上个月病情恶化后被转移到医院。马泰奥·梅西纳·德纳罗：西西里黑手党老大去世，享年 61 岁 “科萨·诺斯特拉”的最后一位教父：谁是逃亡 30 年后被捕的意大利黑帮 拉奎拉市长皮埃尔路易吉·比昂迪 (Pierluigi Biondi) 证实，这名黑帮在病情恶化后于连夜在医院死亡。他的病”。 ——[他的死]结束了暴力和血腥的历史——比昂迪说，感谢监狱和医院工作人员的“专业精神和人性”。 ——这是一个没有悔恨或遗憾的生活的尾声，是我们国家近代史上痛苦的一章。墨西拿·德纳罗 (Messina Denaro) 是《教父》电影中描绘的现实西西里犯罪集团“科萨诺斯特拉”(Cosa Nostra) 最残酷的头目之一。他因参与 1992 年谋杀反黑手党法官乔瓦尼·法尔科内 (Giovanni Falcone) 和保罗·博尔塞利诺 (Paolo Borsellino) 以及 1993 年罗马、佛罗伦萨和米兰的致命爆炸案而被定罪。他的六项无期徒刑之一是因为绑架并随后谋杀了他的 12 名囚犯。六岁的儿子，法尔科内案的证人。 — 任何人的祈祷都不应该被拒绝。但我不能说我很抱歉——副总理马泰奥·萨尔维尼在谈到黑帮之死时说道。没有秘密透露 梅西纳·德纳罗 (Messina Denaro) 于 1993 年夏天失踪，并在接下来的 30 年里随着意大利政府镇压西西里黑手党而逃亡。但他仍然位居意大利通缉名单之首，并日益成为传奇人物。正是他决定寻求癌症治疗才导致他被捕。他于 2023 年 1 月 16 日参观巴勒莫的一家医疗中心时被捕。意大利警方重建该国头号通缉犯马泰奥·梅西纳·德纳罗 (Matteo Messina Denaro) 的面孔，他在逃亡 30 年后于 2023 年 1 月 16 日被捕。他的被捕或许给受害者带来了一些安慰，但黑手党老大始终保持沉默。在被捕后在拘留所接受的采访中，梅西纳·德纳罗甚至否认自己是“黑手党”成员。 - 不幸的是，他的被捕无助于寻找真相和正义 - 博尔塞利诺的兄弟萨尔瓦多告诉拉普雷斯通讯社。经过例行尸检后，梅西纳·德纳罗的尸体预计将被转移到她的家乡西西里岛西部的卡斯特尔韦特拉诺。但可能不会举行葬礼，无论是宗教葬礼还是其他葬礼，因为警方通常禁止为黑帮老大举行此类仪式。 《晚邮报》已经报道称，梅西纳·德纳罗可能被埋葬在家族坟墓中，旁边是他的父亲、当地氏族前首领唐·西西奥 (Don Ciccio)。据报道，他在逃亡时死于心脏病，他的尸体被留在田野里，穿着参加葬礼的衣服。在今年 1 月 16 日的记录中，马泰奥·梅西纳·德纳罗 (Matteo Messina Denaro) 似乎是从巴勒莫圣洛伦索宪兵局警察局调来的。 意大利宪兵队新闻办公室 / 法新社 梅西纳·德纳罗 (Matteo Messina Denaro) 逃跑后，外界强烈猜测他已经逃往外面——而且很可能曾是。但在他被捕前的几个月里，他仍然离家乡很近。卡斯特尔韦特拉诺市市长恩佐·阿尔法诺表示，他希望笼罩在这座城市上空的“令人窒息的乌云”现在能够消散。 ——他说，需要几十年的时间才能根除[梅西纳·德纳罗]长期培育的非法行为和有罪不罚的心态和有时猖獗的文化。意大利头号通缉犯马泰奥·梅西纳·德纳罗 (Matteo Messina Denaro) 在逃亡 30 年后于 2023 年 1 月 16 日在西西里岛被捕。倾听家人和朋友的心声。有人听到他们正在讨论一名身份不明的癌症患者的医疗问题以及眼部问题——侦探们确信这个人就是梅西纳·德纳罗(Messina Denaro)。他们使用国家卫生系统数据库来搜索具有正确年龄和病史的男性患者。他们就是这样找到他的。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 15:11:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/chefe-da-cosa-nostra-matteo-messina-denaro-leva-segredos-da-mafia-italiana-para-o-tumulo.ghtml</guid></item><item><title>泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的新恋情、演员特拉维斯·凯尔斯 (Travis Kelce) 被拍摄到在人群中寻找这位歌手；知道他是谁</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/25/novo-affair-de-taylor-swift-jogador-travis-kelce-e-filmado-procurando-cantora-em-meio-a-multidao-saiba-quem-e-ele.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MIX47__-9yS5be6ayITmCBVosEQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/s/wHoEcvSZAX6KVlRBR7DQ/arte-2023-09-25t113138.555.png" /&gt;&lt;br /&gt;在图像反响之后，运动员首次评论了他与艺术家的关系：“无线电话”泰勒·斯威夫特的新恋情，美国橄榄球运动员特拉维斯·凯尔斯在体育场看台上的人群中寻找这位歌手，最后周末，同时等待他进入该领域。这些照片被艺术家的粉丝在社交媒体上分享，他们庆祝了他们的关系。 “我已经能听到教堂的钟声响起了，”一位已经为他们的婚礼加油的互联网用户开玩笑说。另一位推特用户写道：“这个男人恋爱了……看看他的笑容。”成功：唱片公司表示，酷玩乐队在巴西制作的节目和视频中给布鲁诺·马尔斯带来了灵感。 采访：Pretinho da Serrinha 谈论 Xande de Pilares 的专辑：“Caetano Veloso 仅通过肥皂剧来到贫民窟” 最初的插件文本上周日（24日），泰勒·斯威夫特被拍到在运动员的陪同下离开NFL比赛（WUA最大的美式橄榄球联盟）。这次目击事件增加了两人已经开始恋爱的谣言。特拉维斯·凯尔斯是谁？美国橄榄球运动员特拉维斯·凯尔斯 (Travis Kelce) 自 2013 年起为 NFL 球队效力，被认为是美国这项运动中最著名的人物之一。这位 33 岁的美国人已经两次赢得超级碗冠军，在堪萨斯城酋长队保持着重要记录。他被认为是单场接球码数纪录保持者（2020 年为 1,416 码）。特拉维斯·凯尔斯 (Travis Kelce)，泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的男友、美国橄榄球运动员 复制/Instagram 在与泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 发生恋情的几年前，特拉维斯·凯尔斯 (Travis Kelce) 就已经对这位歌手表现出了一些兴趣。在接受采访时，这位球员开玩笑地表示他会亲吻泰勒·斯威夫特。上周日（24 日），他首次与她一起公开露面，引起了强烈反响，他评论道：“这件事获得了如此大的关注，这真是太搞笑了。现在，这就像一种叫做‘无绳电话’的老式学校游戏，每个人都在每个人的房间里窃窃私语。耳朵并听到随机的事情”，他在参加“PatMcAffe Show”时评论道。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 15:06:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/25/novo-affair-de-taylor-swift-jogador-travis-kelce-e-filmado-procurando-cantora-em-meio-a-multidao-saiba-quem-e-ele.ghtml</guid></item><item><title>沉默守则、2,970 亿雷亚尔利润和贩运：发现已成为全球现象的意大利黑手党</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/codigo-de-silencio-lucro-de-r-297-bilhoes-e-trafico-conheca-as-mafias-italianas-que-viraram-fenomeno-mundial.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0W7nRR5eb6G0PrOYzlscNok8Yao=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/8/ZpJ7zrSw2Vb6OOkeNkZQ/f61bpn8w4aaqq-x.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;团体在全球范围内运作，甚至有能力操纵选举；据一份公告称，黑手党最残忍的头目之一马泰奥·梅西纳·德纳罗 (Matteo Messina Denaro) 在逃亡 30 年后去世本周一，地方当局发布了公平的信息。这位 61 岁的意大利人是科萨诺斯特拉 (Cosa Nostra) 中最残忍的罪犯之一，科萨诺斯特拉 (Cosa Nostra) 是该国最著名的黑手党之一，《教父》传奇电影中也出现过这一黑手党。另请阅读：英国法院“自豪”地裁定连环杀手护士将接受新审判：女王吉他手、天体物理学家布莱恩·梅是美国宇航局小行星样本收集任务的一部分德纳罗被称为“恶魔”，被描述为一个“极其危险”的人。他被认为是科萨诺斯特拉组织的领导人之一，患有结肠癌，并在逃亡期间接受了治疗，这一决定引起了当局的注意。在健康状况恶化之前，这名罪犯正在拉奎拉最高安全级别的监狱接受治疗。意大利警方公布的图片显示，面团老板马泰奥·梅西纳·德纳罗(Matteo Messina Denaro)被拘留后。 复制/法新社 意大利黑手党的权力在于对地区和社区的控制和剥削。在这种情况下，重要的元素是家庭、权力、尊重和领土的概念。据欧洲情报机构欧洲刑警组织称，他们有能力操纵选举，甚至将其成员渗透到其控制领土之外的行政职位。从这个意义上说，他们在全球范围内运作。找出意大利有组织犯罪中最知名的名字： 西西里黑手党：Cosa Nostra Cosa Nostra（“我们的组织”）以家族氏族为基础。犯罪社会又称黑手党，19世纪上半叶开始在意大利西西里岛发展，甚至在美国也有核心。该组织因其“omerta”而闻名，这是一种表现出完全忠诚的沉默守则。任何不服从的人都会被视为叛徒，可能会受到酷刑或杀害，而且这种惩罚可能会扩大到整个家庭。作为黑手党的最后一位教父，德纳罗会继续通过一种特殊的系统向他的下属发号施令。这些年来，为了保持隐形，他使用折叠成非常小的纸张来发送和接收信息。使用加密语言，这些纸条经过了几位“邮递员”的手中。该计划被称为“pizzini”（直译为披萨），并于 2015 年被巴勒莫检察官办公室拆除。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 黑手党通过成为芝加哥和纽约的有组织犯罪势力，在美国取得了进展。 20世纪20年代，在该国禁止酒精饮料的时期，Casa Nostra积累了很大的势力。近年来，其主要业务是贩毒、非法倾倒有毒废物和洗钱。根据联邦调查局的数据，估计该组织和其他三个大型团体——卡莫拉、光荣会和圣光联盟——总共约有 25,000 名成员。英国埃塞克斯大学研究员安娜·塞尔吉向“BBC”强调，这些数据只是估计，因为它们是“拥有秘密成员的秘密组织”。卡拉布里亚黑手党：“Ndrangheta” “Ndrangheta”这个名字源自希腊语“andragathia”，意思是勇气和忠诚。该组织已成为意大利最强大的黑手党，这一地位至今仍保持着。该集团的业务遍及世界各大洲，每年赚取约 600 亿美元（2,975 亿雷亚尔）。这笔钱的来源主要是可卡因。该组织在全球市场占据主导地位，估计欧洲约80%的贩毒活动由其控制。 2019年，意大利、德国、瑞士和保加利亚联合开展国际行动，逮捕了与该组织有关联的335名嫌疑人。其中有律师、会计师甚至前议员。他们都是曼库索家族的成员或与其有联系，曼库索家族是组成该组织的 150 个氏族之一。对被拘留者的指控包括谋杀、敲诈勒索和贩毒。今年3月，另有61名涉嫌成员也被捕。那不勒斯黑手党：卡莫拉 卡莫拉是一个与黑手党结盟的意大利犯罪组织。该组织始于 17 世纪中叶，如今其最有影响力的成员集中在那不勒斯和卡塞塔。该结构分为被称为“氏族”的各个群体。每个首领都必须领导一个“氏族”，并且可以积累数十到数百个附属机构——而且，由于他们独立行动，他们也更有可能相互开战。卡莫拉的主要业务是贩毒。此外，该组织还从建筑公司、有毒废物处理公司和纺织行业收取勒索资金。该组织的活动由意大利记者罗伯托·萨维亚诺记录，他撰写了《蛾摩拉》一书。多年来，在多次收到死亡威胁后，他一直在保镖的保护下生活。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 15:05:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/codigo-de-silencio-lucro-de-r-297-bilhoes-e-trafico-conheca-as-mafias-italianas-que-viraram-fenomeno-mundial.ghtml</guid></item><item><title>123英里危机：缺席后，CPI将召回Azul</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/crise-na-123-milhas-apos-ausencia-cpi-vai-reconvocar-azul.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0QXjC96EDTcIbXaPUNl_xOeSwTs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/Q/5gvsNVS9ei82likoJ6jA/104040934-sao-paulo-sp-22-08-2023-clientes-da-123milhas-reclamam-reembolso-em-vouchers-gerais-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; CPI das Criptomoedas 主席 Áureo Ribeiro (Solidariedade-RJ) 将在本周四再次邀请 Azul 发表声明。该航空公司是 123 Milhas 司法追偿案的债权人，错过了上周安排的听证会。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 15:03:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/crise-na-123-milhas-apos-ausencia-cpi-vai-reconvocar-azul.ghtml</guid></item><item><title>由 Zezé Motta 录制的桑巴舞曲“O Tomorrow”是“Falas da Vida”原声带的一部分</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/gravado-por-zeze-motta-samba-o-amanha-e-parte-da-trilha-sonora-de-falas-da-vida.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rSgbZA7iaiA7hzI2_lmTqcMckTc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/9/UIVZVlScWlCXhAAH3uag/we.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;特别节目将于 10 月 2 日在环球电视台播出 由 Andrea Beltrão 和 Zezé Motta 主演的选集《Histories Impossíveis》中的特别节目“Falas da vida”将于 10 月 2 日在全国老年人日期间在环球电视台播出和国际老年人日。在该集的配乐中，桑巴舞“O Ajante”是里约热内卢桑巴舞学校 União da Ilha do Governador 于 1978 年创作的情节，是该特别节目语言中的另一层象征意义。这首歌在剧集中以不同的方式出现，无论是在情节的主要情节之一中，还是在特别节目的开头，由泽泽·莫塔演唱时。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 15:00:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/gravado-por-zeze-motta-samba-o-amanha-e-parte-da-trilha-sonora-de-falas-da-vida.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗的随行人员看到了西德的“神风敢死队”策略并指责律师</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/entorno-de-bolsonaro-ve-estrategia-kamikaze-de-cid-e-culpa-advogado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/39SkeR91sdwvafQvRK91amnuAtQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/L/GOss3WRQSQBiO5NVnL9A/103997422-brasilia-df-11-07-2023-depoimento-para-cpmi-do-golpe-do-tenente-coronel-mauro-cesar-b.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;雅伊尔·博尔索纳罗的顾问和盟友开始将毛罗·西德中校的防御战略归类为“神风特攻队”。上周该专栏披露，前总统副官在认罪交易中报告说，博尔索纳罗与武装部队指挥官和军事部门部长进行了会面，之后开始进行评估。他的政府讨论政变草案。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:49:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/entorno-de-bolsonaro-ve-estrategia-kamikaze-de-cid-e-culpa-advogado.ghtml</guid></item><item><title>里约炎热且不安全：周末约 100 辆公交车成为犯罪分子的目标</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/calor-e-inseguranca-no-rio-cerca-de-100-onibus-foram-alvos-de-criminosos-durante-o-fim-de-semana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/On4MbrkFEx3jfeVrwICKTsqbYak=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/u/EtjxOdSAA3KzgFMTMPbw/aaa.png" /&gt;&lt;br /&gt;据工会称，高温期间的车辆维修费用每月超过200万雷亚尔。春天的第一个周末，里约热内卢海岸的气温​​很高，充满了不安全感。随着抢劫、盗窃和绑架的报道，当地人和游客在城市里走动和回家时必须格外小心。据 Rio Ônibus 称，仅本周末就有约 100 辆汽车遭到犯罪分子袭击。其中，25 个将无限期停止流通。此外，治安秘书处和市卫队逮捕了 56 人，并没收了 1,500 多件非法物品。视频：莱梅海滩发生连环抢劫后，警察遭到犯罪分子袭击 领土争端：民兵与毒贩之间的战争，里约市每天造成一人死伤 据 Rio Ônibus 报道，大多数公交车在周末遭到袭击都是新的，在 2022 年至 2023 年期间购买。根据工会的说法，高温期间的车辆维修费用每月超过 200 万雷亚尔。周日周末，里约热内卢约 100 辆公交车遭到袭击，并被逮捕。仅周日，科帕卡巴纳公主大道伊莎贝尔公交车站发生骚乱后，一群 34 名青少年和 12 名成年人被带到警察局。根据Seop的消息，下午6点30分左右，这群人经过公交车站前，向人们投掷葡萄牙石块。涉案人员被带到第 12 DP（科帕卡巴纳）。据宪兵称，同样是在周日，维朗行动期间在海滩巡逻的宪兵逮捕了 80 人，并将他们带到南区科帕卡巴纳附近的警察局。其中两人被捕。据该公司称，总共进行了 135 次接触。警方缴获了九把刀——这些刀与人们一起被带到警察局。社交媒体上流传的图片显示，本周日科帕卡巴纳海滩上的人潮涌动。人们沿着水镜奔跑，其他人则走向木板路。还有一些人站在公共汽车车顶上、在附近流通的镜头。据居民反映，这些人抢劫了司机和行人。警察在莱梅海滩遭到袭击阳光明媚的周日，里约南部地区的莱梅海滩也充满了混乱和拥挤。下午晚些时候，来自第 19 BPM（科帕卡巴纳）的宪兵被召集来应对“该公司在一份说明中表示，“系列盗窃案”。行动期间，特工们遭到袭击，有人向他们投掷物体。据宪兵 (PM) 称，两名男子被捕并被带到第 12 DP（科帕卡巴纳），案件在那里登记。事件发生后，该地区加强了警力。累犯 总理强调，在沿海行动中因参与犯罪而被拘留的人群中，往往有人处于弱势地位，这使得他们的不稳定和累犯背景很广泛。该公司的一项研究发现，1 月 1 日至 8 月 31 日期间，逮捕了 1,953 名参与抢劫和盗窃的青少年，并扣押了 459 名青少年。其中，287 人（11.9%）是惯犯。夏季行动 夏季行动在全州范围内开展，涉及车辆和摩托车。未来，四轮摩托车将在沙带上行驶，帐篷将作为警察的支撑点。工作人员总是在一天结束时进行公开治安，接近并护送离开首都海滨前往中心区和北区地区的巴士。 WhatsApp 频道：工具已抵达巴西，请查看 GLOBO 频道并了解如何关注。加强的目的是使科帕卡巴纳、伊帕内玛和巴拉达蒂茹卡社区内部街道的预防性和公开治安更加有效。特别朗达和人群控制 (Recom) 警察也将在特定区域开展工作。来自骑警团 (RPMont) 的马匹和来自警犬行动营 (BAC) 的狗参加了夏季行动。整个区域将由 Grupamento Aeromóvel (GAM) 的直升机和无人机进行监控，并将图像实时传输到公司位于阿普多尔的指挥车。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:49:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/calor-e-inseguranca-no-rio-cerca-de-100-onibus-foram-alvos-de-criminosos-durante-o-fim-de-semana.ghtml</guid></item><item><title>PR：载有 52 名乘客的巴士在 BR-116 上翻覆； 1人死亡、14人受伤</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/pr-onibus-com-52-passageiros-capota-na-br-116-uma-pessoa-morre-e-outras-14-ficam-feridas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FkZC4254dI_1BKyRrXxuZFv6qek=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/k/iHNfA1ScmfT0LcPDlUNA/onibus.png" /&gt;&lt;br /&gt; Collective 属于 Capanema Tour 旗下公司，该公司对这起事故表示遗憾，并表示正在为遇难者及其家属提供支持。在库里蒂巴大都市区南坎皮纳的 BR-116 公路上，一辆巴士坠入悬崖，导致一名妇女死亡。据消防局称，另有 14 人受伤，被送往安吉丽娜卡隆医院和卡朱鲁大学医院。事故发生在周一凌晨，海拔 30.8 公里处。牛石：了解为什么只有“老牛”才能生产价值百万美元的胆结石 🔔 频道 O GLOBO：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 据联邦公路警察（PRF）称，巴士上有 53 人，是司机和52名乘客。该团体隶属于卡帕内玛旅行社 (Capanema Tour)，该公司对此次事故表示遗憾，并表示正在为受害者及其家人提供支持。车辆离开坎皮纳斯（SP），前往首府巴拉那州。事故原因将被调查。前往G1时，驾驶BR-116翻车并坠入悬崖的巴士司机Paulo Marques Filho表示，他对车辆失去了控制，事故发生时该地区有雾。司机称，他工作30多年，这是他第一次遭遇事故。他已经退休，并表示最近重返工作岗位。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:45:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/pr-onibus-com-52-passageiros-capota-na-br-116-uma-pessoa-morre-e-outras-14-ficam-feridas.ghtml</guid></item><item><title>“土地与激情”：拉米罗成为一名学生，与凯尔文一起实现新的梦想。理解</title><link>https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/25/terra-e-paixao-ramiro-vira-aluno-da-escola-em-novo-sonho-com-kelvin-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6ZpRX07yDDlTrdUFbJmbVdfsOH0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/d/IDLqakQ7iA1a13woADIw/whatsapp-image-2023-09-22-at-21.03.05.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在本周一播出的《土地与激情》第 25 集的场景中，拉米罗（阿毛里·洛伦佐饰）将与凯尔文（迭戈·马丁斯饰）一起实现新的梦想。他将把自己想象成 Nova Primavera 学校的学生之一，而凯尔文将戴着假发和裙子，作为一名老师出现。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Antonio La Selva 的员工（托尼·拉莫斯饰）将在一个被学生包围的教室里。拉米罗将与这部肥皂剧的童星演员一起出演，童星演员包括若奥（马修斯·阿西斯饰）、克里斯蒂安（费利佩·梅尔奎德斯饰）、苏西（瓦伦蒂娜·库托饰）、罗莎（玛丽亚·卡罗莱纳·巴西利奥饰）、本托（弗雷德·加西亚饰）和奥古斯托（米格尔·加尔哈多饰）。雷米罗将试图向老师解答疑虑，老师背对着盘子，在盘子上写字。 — 嘿，“fessora”，我这里有一个“可怜的”。我不知道那个词怎么拼……当老师转身时，凯尔文就会现身。 - 这个在这儿吗？ ——凯尔文问道。 ——这……是什么样子的？ ——拉米罗说。 ——就是“爱”这个词。 A...M...O...R...重复！ 《土地与激情》演员与开尔文记录拉米罗的梦想场景 披露 《土地与激情》演员与开尔文记录拉米罗的梦想场景 复制/Instagram 《土地与激情》演员记录拉米罗与开尔文的梦想场景 复制/Instagram 《土地与激情》演员记录拉米罗与开尔文的梦想场景与激情”用Kelvin Representation/Instagram记录拉米罗的梦想场景“土地与激情”：查看9月25日至30日这一周的亮点</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:43:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/25/terra-e-paixao-ramiro-vira-aluno-da-escola-em-novo-sonho-com-kelvin-entenda.ghtml</guid></item><item><title>你不觉得有那么热吗？了解热浪如此受关注的原因和原因</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/voce-nao-esta-achando-tao-quente-assim-entenda-as-razoes-e-por-que-ha-tanta-preocupacao-com-onda-de-calor.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZkCPzwlG7dUaVlHtQSVS1QfhmKM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/X/YiBafSRBOpjsxicM4chg/104394034-ri-rio-de-janeiro-rj-22-09-2023-por-causa-do-calor-bioparque-oferece-picole-de-frutas-e.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;社交媒体上的用户认为穹顶警告和可能的热应力并不真实，因为缺乏有关研究和科学证据的信息。温暖的穹顶结束了沉闷的冬天，标志着温暖的春天的开始代替鲜花仍然具有强大的力量，尤其是在巴西中部。一些记录已经被打破，但以高温闻名的城市，如里约热内卢，并不是特别热。这让很多人感到困惑。重要的是要知道每年这个时候的非典型高温警告是根据科学证据发出的。了解更多：周日是一个样本：圣保罗、贝洛奥里藏特、库里蒂巴和里约热内卢记录了今年的最高气温中西部地区：在热浪中，各州记录了 48°C 的热感 问题不在于创纪录气温 巴西数十个城市打破了今年的气温记录。但记录并不是真正重要的，它只是热浪的特征，可能对环境和人类健康产生负面影响。春季或夏季的某个孤立的日子可能会打破记录，但并不一定会是一场灾难。春天来了：冬季结束，极端炎热厄尔尼诺现象的起起落落：未来几个月将充满干旱、火灾和洪水的风险我们如何将这种现象与一些不完整的历史系列进行比较？此外，并非所有城市都有历史序列，可以了解给定记录是否重要，或者只是没有一致记录的站点设置的最高温度。令人担忧的是持续保持高温的温度。热穹顶的危险在于它会在高温下持续很多天。他是一波浪潮，不是一天，也不是一波热浪。在巴西，使用的参数是连续五天气温高于平均水平。慢动作酷刑 高温非常危险，不是因为单日记录，而是因为持续的高温被视为慢动作酷刑。 GLOBO 周日发布的 Lasa/UFRJ 一项史无前例的调查显示，3800 万巴西人已经生活在“热压力”之下。在全国13个城市，人们每年有多达25天的天气条件超出人体所能承受，而不会遭受不适、疾病甚至死亡。该国 13 个城市中，圣保罗 x 库亚巴：每个现实，对热的不同感知。当地的气候也很重要。在圣保罗市，连续几天气温高于 32 度的情况与库亚巴市气温高于 35 度的情况一样或更严重，因为这些城市的天气模式不同。因此，圣保罗高于平均水平的增幅可能甚至高于 MT、MS 和 PI 等城市的增幅。多莫的长爪遍布巴西各地。这个炎热的圆顶尤其引人注目，因为受影响的地区几乎整个巴西的气温都高于平均水平，但强度不同。中西部是一个沸腾的大锅。圆顶最糟糕的部分是中西部（几乎全部）、北部、东南部（内部）和东北部（sertão）的部分地区。这不仅影响巴西。巴拉圭更热。内陆地区比里约热内卢等城市遭受的影响更大 上午 8 点前，在 Leme 海滩上，摊主加布里埃尔·奥利维拉 (Gabriel Oliveira) 在周日的酷热天气下工作前喝着椰子水 Gabriel de Paiva/Agência O Globo。例如，周日的高温是换句话说，臭名昭著的炎热里约热内卢，当地人以前都没有经历过。但重点是，这波浪潮来得更早，持续时间也更长。然而，在里约热内卢，问题往往比巴西内陆地区要小。来自南方的风可能会在东南部部分地区减弱。里约热内卢并非受影响最严重的地区。而且预计它不会留下来。事实上，到目前为止，还没有出现热浪，因为还没有连续五天出现高温。从南方吹来的风给空气带来了湿度，降低了气温。例如，今天，它们正在吹。上午 10 点，里约热内卢的气温为 28 摄氏度，而圣保罗内陆的贝贝杜罗 (Bebedouro) 的气温已达到 38 摄氏度，米兰达 (MS) 的气温为 36.8 摄氏度。高压系统、穹顶和气泡的位置改变了情景 一座城市遭受袭击的强度取决于高压系统、穹顶或热气泡的位置。这个在里面。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:43:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/25/voce-nao-esta-achando-tao-quente-assim-entenda-as-razoes-e-por-que-ha-tanta-preocupacao-com-onda-de-calor.ghtml</guid></item><item><title>视频显示阿瑟·利拉的表弟在代表修正案支持的家族公司拖拉机上工作</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/video-mostra-primo-de-arthur-lira-em-trator-de-empresa-da-familia-em-obra-bancada-por-emenda-do-deputado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mHz5au9wElDpyMRdZvfpff32okw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/1/aAf6YwQ3ifKx2ZuUHePA/renato-e-joaozinho-pereira-em-alagoas.png" /&gt;&lt;br /&gt;阿拉戈斯州 Codevasf 负责人若昂西尼奥·佩雷拉 (Joãozinho Pereira) 宣布开始使用带有佩雷拉集团标志的机器在选举据点进行铺路。由阿拉戈斯州 Codevasf 负责人、商会主席 Arthur Lira (PP-AL) 的亲戚指挥。阿拉戈斯在该州内陆的容凯鲁承包了一项建筑工程，使用的是副手家族拥有的一家公司的拖拉机。在 5 月 27 日录制的一段视频中，利拉的表弟、主管若昂西尼奥·佩雷拉 (Joãozinho Pereira) 宣布，拖拉机上的施工开始，拖拉机正在铲土并平整街道，然后铺设鹅卵石。拖拉机上贴有 Grupo Pereira 的标志，该公司的合作伙伴是若昂齐尼奥的母亲和妹妹。阅读报告：Lira 的家族公司从事 Codevasf 工作，费用由商会主席修改为 110 万雷亚尔。该工作的费用来自 Lira 发送的秘密预算资源，正如他本人告知联邦最高的那样法院（STF）。 Lira 拨款 110 万雷亚尔用于 Codevasf 在她家族的选举据点 Junqueiro 的铺路服务。这笔资金最初满足了 Vibal Construções e Serviços 公司在 Atoleiro 村开展这项工作的合同。这段持续两分钟多一点的视频（见下文）显示了施工现场佩雷拉集团车辆的图像，该车辆有效地清除了泥土并平整了该区域。 “Junqueiro 市正在通过 Codevasf 开展工作，并应我们州议员 Fernando Pereira 的要求，通过我们的联邦议员 Arthur Lira 进行议会修正案。我们从今天开始交付这项美丽的工作，我们在机器上工作。坚持使用机器”，Joãozinho 在视频中说道。 Vibal 的执行合伙人 Ivandi Brilhante de Araújo Jr 承认了机器的租赁。他声称不值得为该地区调动自己的设备，从而为转租辩护。 Vibal 总部位于塞尔希培州的 Barra dos Coqueiros，距离 Junqueiro 160 公里。 – 我们从另一家公司租用设备是很正常的，即使是其他合同中的其他工作我们也租用设备。本案的问题是，Grupo Pereira 是一个政治团体，但我的公司与它无关 - Vibal 的所有者辩称，Vibal 已经收到了 720 万里拉的转账，用于 Codevasf 在以下城市的其他服务阿拉戈斯。里拉：表弟的请求是“日常政治动态”的一部分 在视频中，若昂齐尼奥和州议员费尔南多否认为 Codevasf 项目从维巴尔租赁机器。费尔南多声称，该机器通常“提供给那些提出要求的人、朋友、选民、当地协会”，以“改善”阿托莱罗镇其他道路的通行情况。当得知该机器位于 Codevasf 项目的特定位置（该项目也预见了土方工程）时，该副手修改了他的版本并承认了相关街道上的通道。 – 是的，朋友想让我说什么？ ——费尔南多问道。 – Atoleiro 有一条主路。当机器在那里时，拍摄了视频。若奥西尼奥声称没有向佩雷拉集团付款。他表示：“佩雷拉集团的机械从未在容凯罗或任何其他城市用于无租金、有付款或无适当合同范围的情况下开展工程”。 GLOBO 再次向 Ivandi Brilhante de Araújo Jr 寻求 Vibal 提供的佩雷拉集团的转租合同，但他拒绝发送。亚瑟·利拉（Arthur Lira）在接受采访时辩称，“评估机器的使用，无论它是作品的一部分，还是只是用来说明某个动作”，都不属于他的“机构职能”。里拉还表示，像她的表弟费尔南多·佩雷拉提出的要求对阿托莱罗村的工作进行修改的要求是“日常政治动态”的一部分，“可以在会议上、在平台上、在公共场合提出”。 - 实地考察”。他表示：“众议院议长无权监督招标过程，更不用说了解中标者的详细信息，包括公司是否使用第三方设备。”</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:41:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/video-mostra-primo-de-arthur-lira-em-trator-de-empresa-da-familia-em-obra-bancada-por-emenda-do-deputado.ghtml</guid></item><item><title>PGR 的继任者：帕迪拉说卢拉仍在“决策过程中”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/sucessao-na-pgr-padilha-diz-que-lula-ainda-esta-em-processo-de-decisao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eW4rFjw9KGjHtkj_CjcCeIcKjQg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/y/BAZFioR0iDVEBB5ljkdg/bren5216.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;阿拉斯将于本周二离职；正如 GLOBO 所表明的那样，试图影响卢拉总统选择 PGR 和 STF 职位空缺的内部竞争加剧了政府内的争议气氛。机构关系秘书处部长亚历山大·帕迪利亚 (Alexandre Padilha) 本周一表示，卢拉总统是关于选择接替奥古斯托·阿拉斯领导总检察长办公室的人选的“决策过程”。帕迪利亚还强调，总统正在“与对话者进行很多交谈”。阿拉斯将于本周二离职。阅读更多：罗莎·韦伯捍卫“自由和专业的新闻业”，以打击错误信息、仇恨言论和不宽容贝拉·梅加莱：博尔索纳罗的随从看到了西德的“神风敢死队”策略并指责律师——我真的为总统辩护说他不必有任何与此日历相关的用于定义此名称的要求类型。他有时间做出决定，总统喜欢采访别人，他已经与对话者就此谈了很多，他正在决策过程中。永远记住：仅仅参加竞选是不够的，因为参议院将举行听证会。这并不是巴西第一次出现临时局势。正如《环球》报道的那样，奥古斯托·阿拉斯在担任共和国总检察长的最后几天里致力于为自己做出补偿。他与朋友们分享了 PGR 的成就清单，出版了一本关于他的管理层如何在大流行期间“拯救生命”的书，并在联邦最高法院 (STF) 的告别会上宣布，他是“误解和虚假叙述”。这篇讲话揭示了公众舆论对他的轨迹评价的不满。自上任以来，他因与前总统雅伊尔·博尔索纳罗（Jair Bolsonaro）的结盟和宽大处理而受到批评，主要是因为他对 Covid-19 危机的管理，以及与森特朗政界人士的密切关系。卢拉打算在该职位上任命另一个名字，但总统的周围环境并没有掩盖他选择与阿拉斯形象相似的PGR的计划——一个避免“政治犯罪化”并且是“反拉贾主义”的人。正如 GLOBO 所表明的那样，试图影响卢拉总统选择 PGR 和 STF 职位空缺的内部竞争加剧了政府内的争议气氛。上周，分歧愈演愈烈，尤其是当弗拉维奥·迪诺（Flávio Dino）被选接替罗莎·韦伯（Rosa Weber）在最高法院的职位时，关于司法部划分的讨论又回来了。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:40:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/sucessao-na-pgr-padilha-diz-que-lula-ainda-esta-em-processo-de-decisao.ghtml</guid></item><item><title>罗莎·韦伯捍卫“自由和专业的新闻业”，以打击错误信息、仇恨言论和不宽容</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/rosa-weber-defende-jornalismo-livre-e-profissional-para-combater-desinformacao-discurso-de-odio-e-intolerancia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cFrqrVuBBhF4IESkKeBG1kdP3rQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/T/bbDOz1RaWyYPYO2m8qNg/cnj-rosa-weber.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; STF 主席强调言论自由与信息责任之间的平衡 国家司法委员会会议由部长 Rosa Weber 主持 披露/CNJ 部长 Rosa Weber、联邦最高法院 (STF) 和国家司法委员会主席 ( CNJ），本周一，他为“独立、自由和专业的新闻报道”的做法进行了辩护，认为这是打击虚假信息和仇恨言论的工具。这位部长在 CNJ 举办的“新闻自由：我们在哪里，我们要去哪里”研讨会开幕式上发表了讲话。 ——新闻自由是民主的基本前提。部长表示，独立、自由和专业的新闻业是打击虚假信息、仇恨言论和不宽容行为的最大和最好的盟友。法官在活动致辞中回顾说，2009 年最高法院全体会议在宣布不接受旧《新闻法》时，就言论和新闻自由的内容和范围制定了广泛的指导参数。罗莎指出，从该判决可以得出结论，作为公共和私营部门的指导方针，发表批评意见而不受报复风险的权利是新闻自由权的基本核心的一部分。然而，对于部长来说，宪法保护不仅针对被认为“正确或充分”的想法，而且还针对多种意见和观点。 — 宪法保护对事实叙述的批判性判断，即使它没有反映对所叙述事件的最佳解释。在确保不同思想、意见和观点的自由流通之后，在民主国家中，暴露矛盾是驳斥虚假陈述和不真实论点的最佳方法，而这些在思想自由市场中是无法抵抗的。他辩称，这是与经过验证的事实和良好论据的对抗。本周即将结束任期的 STF 主席还表示，对于通信网络上虚假信息传播的规模、范围和频率，特别是针对媒体和新闻真实性验证机构而言，没有简单的答案。 ——这一主题反映了现代民主国家面临的巨大挑战之一，特别是在每天都受到威权言论和原教旨主义思想崛起威胁的国家。他说，面对这些问题需要协调和持久的努力。会议期间应该讨论的主题包括事先审查、消息来源保密、赔偿、攻击记者的惩罚、虚假信息和人工智能、掠夺性诉讼等。该行动还得到了国家报纸协会（ANJ）和巴西广播电视广播协会（Abert）的机构支持。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:37:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/rosa-weber-defende-jornalismo-livre-e-profissional-para-combater-desinformacao-discurso-de-odio-e-intolerancia.ghtml</guid></item><item><title>进展：哈达德希望加快参议院对债务重新谈判计划的投票</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/desenrola-haddad-quer-acelerar-votacao-do-programa-de-renegociacao-de-dividas-no-senado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/D7mEbgNmgtGwOr4Fxy4TiImKeQA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/D/ytORdBRPAGBTMYB4Y94g/closeup-de-economista-usando-calculadora-ao-passar-por-contas-e-impostos-no-escritorio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新的阶段从本周一开始，债权人向消费者提供折扣。财政部长费尔南多·哈达德表示，本周他将与参议院《Desenrola Brasil Bill》报告员罗德里戈·库尼亚 (Rodrigo Cunha) (Podemos-AL) 会面，试图说服他加快经济事务委员会（CAE）的处理时间表，这可能需要一个月左右的时间。该计划需要受到监管，否则就有被暂停的风险。哈达德：财政问题还涉及国家税基的侵蚀 微观改革：政府准备了17项措施，其中大部分不依赖于国会批准——临时措施（MP）下周到期。该部长说，它在该计划结束之前就到期了，让我们澄清一下，它需要在参议院进行投票。他记得本周债权人为债务重新谈判提供折扣的阶段开始了。众议院已经批准了涉及创建 Desenrola 的国家货币委员会 (CMN) 的法案，此外还将信用卡利息限额设定为 100%。第 2685/22 号法案由议员 Elmar Nascimento (União-BA) 撰写，以替代报告员、议员 Alencar Santana (PT-SP) 的形式获得批准。报告员将临时措施 1176/23 纳入案文，创建了“Desenrola 巴西计划”，以鼓励债务重新谈判，为小额债务（最高 5,000 雷亚尔）提供担保。税收改革获得众议院批准；查看图片 本周，Desenrola 的新阶段开始了。贷方将为非银行债务提供折扣。政府预计，将为至少 3,250 万人重新谈判高达 1,613 亿雷亚尔的资金，这些人的工资不超过最低工资的两倍和/或在单一登记处登记，债务高达 2 万雷亚尔。 — 本周开始反向拍卖，拍卖对象为给予最大折扣的债权人。哈达德说，然后债权人决定是否签订分期付款合同。 Weg以近20亿雷亚尔的价格收购了美国Regal Rexnord电动机业务。政府已从运营担保基金（FGO）中预留了80亿雷亚尔，该资金将作为重新谈判的债务的担保。政府预计平均债务折扣将达到58%，但当FGO资源可用时将升至90%。到目前为止，1000万雷亚尔至多100雷亚尔的债务已被“解除”，超过132亿雷亚尔的债务已在第二阶段进行了重新谈判。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 14:36:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/desenrola-haddad-quer-acelerar-votacao-do-programa-de-renegociacao-de-dividas-no-senado.ghtml</guid></item></channel></rss>