<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 23 Sep 2023 10:05:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>马和人</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/martha-medeiros/coluna/2023/09/cavalos-e-homens.ghtml</link><description>&amp;#39;力量是一个女性名词。我们离开厨房和缝纫室，与人类一起驯服这个狂野的世界，但这个过程可以以不那么暴力的方式完成。”几年前，我通过萨满仪式发现，我的动力动物是马。根据信仰，我们每个人都有一只精神动物作为向导和盟友，在困难的情况下指导我们。我喜欢知道我的就是那匹马，它是自由和力量的象征，尽管我不知道如何召唤它（我不擅长寻求帮助）。就像一切涉及灵性的事物一样，我想象它在我的内心而不是外在。他本能地帮助我。当我还是个孩子的时候，我第一次尝试奔跑是一场灾难，我差点摔倒。从那时起，我就通过远远地观察马来满足我对马的迷恋，再也没有靠近过它们。 40岁以后我才进行了第二次尝试，这次更加成功。今天，当机会出现时，我克服了恐惧（我仍然有这种感觉）并骑行。每一次，这都是一次胜利的事件。骑马永远不会与骑自行车或摩托车相同。这是一个生命体承载着另一个生命体。存在令人不安的能量交换。出于尊重。圣餐。祖先。但谁命令谁呢？我选择这个主题的灵感似乎是受到高加索人喜爱的法鲁皮利亚周的启发，但把我带到这里的高加索人是电影制片人弗拉维娅·莫拉斯和她美丽的纪录片《黑暗中的幻象》，在片中她深入探讨了与高加索人之间的关系。马、人与自然。即使那些对这个主题不感兴趣的人也会记住，好的电影是关于我们所感受到的，而不是我们所看到的（如果是这样的话，这就弥补了这一点：弗拉维亚是一位艺术家，每个场景都是一幅画） 。在马和人成为工作伙伴的环境中，男性气质通过勇气和决心等美德占主导地位。但是，即使在这个堡垒中，女性也一直在取得进展，并提出了一些反思，这些反思已经在许多其他领域开展工作，也开始在该领域开展工作。力量是一个阴性名词。我们的行为并不通过侵略性和控制权斗争来体现。我们离开厨房和缝纫室，与男人一起驯服这个狂野的世界，但这个过程可以以不那么暴力的方式完成。马是雄伟而自由的动物。他们不属于任何人，只属于他们自己。就像你一样，就像我一样。他们和我们都可以通过倾听、信任、爱以及与周围环境的融合来“驯服”。传统不需要消亡，只需更新。在关系危机的时代，当每个人都试图征服以免被征服时，这部电影超越了我们，并唤醒我们认识到一个显而易见的事实：我们来这里是为了互相保护，而不是为了获胜。没有人命令任何人。更少的力量，更多的本能，终有一天，彼此会互相帮助。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:31:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/martha-medeiros/coluna/2023/09/cavalos-e-homens.ghtml</guid></item><item><title>奇科·迪亚兹 (Chico Diaz) 谈论新展览“Renascer”中牧师的角色及其家人</title><link>https://oglobo.globo.com/play/entrevistas/noticia/2023/09/23/chico-diaz-fala-do-papel-de-padre-em-renascer-de-nova-exposicao-e-da-familia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3u60V7EdmY9D0tM3ow-As2zNMYE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/l/ftKYZDSUyeemrKNSRQRw/sem-titulo.png" /&gt;&lt;br /&gt;近年来在里约热内卢和里斯本两地奔波的奇科·迪亚兹将在巴西度过更长的一季，以翻拍《Renascer》，该剧将取代环球电视台晚上 9 点播出的《Terra e Passion》。长期以来只出现在肥皂剧中，这次他将扮演一个固定角色：神父，他将出现在布鲁诺·卢佩里情节的两个阶段中。 1993 年，该职位由 Jofre Soares 接任。 ——这个角色引起了我很大的好奇，因为我一直对它神秘的一面着迷。我最初有天主教背景。我在西班牙裔美国就读的学校（他出生在墨西哥）是天主教学校，我的家人也是如此。当我们到达里约时，这种环境仍然存在一段时间。然后生活变得一团糟。换句话说：它扩展了我对神秘和宗教的理解范围——他说，他将第二次接触贝内迪托·鲁伊·巴尔博萨的作品：2016年，他在《Velho Chico》第一阶段扮演贝尔米罗（Belmiro）。多斯安霍斯。翻拍：《Cangaço novo》系列的亮点，爱丽丝·卡瓦略 (Alice Carvalho) 将与伊朗迪尔·桑托斯 (Irandhir Santos) 一起主演《Renascer》。了解一切以及更多信息：弗拉基米尔·布里奇塔将成为“Renascer”的大反派。马修斯·纳赫特盖勒 (Matheus Nachtergaele) 和法比奥·拉戈 (Fabio Lago) 也将参与翻拍。由于回国，这位 64 岁的演员决定与公众分享他生活中的重要部分。他在里约南区的家中举办了“童年之家”展览，展出了他的 30 件作品，包括油画和素描。这处房产位于 Jardim Botânico 亚历山大费雷拉大道 318 号，从他 9 岁起就已经成为他生活的一部分： — 这次展览有点像是卷土重来。由于我已经在葡萄牙做过一次，所以我认为在这里也做一次也是个好主意。我不想进入像画廊这样的传统地方。这座房子代表了我的家庭自 1968 年以来的形成，所以我认为通过这次展览向那些墙壁和房间致敬会很有趣。由于这是对历史的致敬，这些作品来自我生命的不同时期。所呈现的作品中没有单一的单元或概念。他说，这所房子是 1930 年代的建筑，带有多种拉丁美洲文化元素，这些元素也存在于他的作品和自己的生活中。他是一名巴西翻译和一名巴拉圭男子的儿子，是美洲国家组织（OAS）的雇员，他来自墨西哥，有五个兄弟来自该地区的不同国家。其中，最小的演员、出生于秘鲁的恩里克·迪亚兹（Enrique Diaz）：——我们是行走的拉丁美洲。此前，我们曾在墨西哥、哥斯达黎加、秘鲁、巴拉圭和美国生活过。我们到达里约时，我们谁也不认识。于是那所房子、那个家庭就成了与外界关系的一座孤岛。讽刺的是，拐角处的广场叫做圣家堂（Sagrada Família）。很好奇。抵达后，我和兄弟们探索了里约丛林和这个新的葡萄牙语世界。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 这位演员育有两个孩子：28 岁的安东尼奥 (Antonio)，是他与女演员塞西莉亚·桑塔纳 (Cecília Santana) 的婚姻所生；还有 17 岁的艾琳 (Irene)，是他与女演员西尔维娅·布尔克 (Silvia Buarque) 的婚姻所生（阅读采访时，她正在说话）关于她的职业生涯、她的女儿以及她与迪亚兹关系的结束）。最年长的住在罗马。艾琳住在里约热内卢，即将上大学：——她将开始学习传播学，我认为她也可以进入艺术领域。作为演员和音乐家的女儿和孙女更是如此。她曾在剧院演出，她的作品质量给我留下了深刻的印象。 《Renascer》：比较肥皂剧两个版本的演员阵容</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:30:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/entrevistas/noticia/2023/09/23/chico-diaz-fala-do-papel-de-padre-em-renascer-de-nova-exposicao-e-da-familia.ghtml</guid></item><item><title>“黄金演讲者”：每小时收费 10 万雷亚尔的巴伊亚商人</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/palestrante-de-ouro-o-empresario-baiano-que-cobra-r-100-mil-a-hora.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/HcVksW9Mg2S96iOT4Fr8D7L8BEk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/b/edDtKmRVqcfrGx2fTJ4A/13788150-ec-sao-paulo-sp-06-02-2014-entrevista-com-o-empresario-e-publicitario-nizan-guanaes-funda.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;尼赞·瓜奈斯 (Nizanguanaes) 是该国最受欢迎的演讲者之一 尼赞·瓜奈斯 (Nizanguanaes) 是巴伊亚商人和广告商，如今是该国收入最高的演讲者之一。他每小时的收费只有区区 100,000 雷亚尔。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/palestrante-de-ouro-o-empresario-baiano-que-cobra-r-100-mil-a-hora.ghtml</guid></item><item><title>观看弗拉基米尔·布里奇塔 (Vladimir Brichta) 和朱莉安娜·佩斯 (Juliana Paes) 在 Netflix 的《Piece of Me》中的精彩表演</title><link>https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/09/23/veja-vladimir-brichta-e-juliana-paes-caracterizados-para-pedaco-de-mim-da-netflix.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YeUHPFRkACvc2N6pQrpKERo2KH8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/L/XPHKDkQiW22GUvyG9oxw/foto-bastidor-pedaco-de-mim-coluna-playo-globo-set-23.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;弗拉基米尔·布里奇塔 (Vladimir Brichta) 和朱莉安娜·佩斯 (Juliana Paes) 参与 Netflix 情节剧《Pedaço de mim》的幕后制作，该剧由安吉拉·查韦斯 (Angela Chaves) 编剧，毛里西奥·法里亚斯 (Maurício Farias) 执导。演员们在故事中扮演一对情侣。录制时，他们正在录制一个重要场景，团队需要休息调整摄像机的位置。于是，他们决定一动不动，保持沉默。一切都是为了不失去注意力。另请阅读：《重返 15 岁》将在 Netflix 播出第三季。看看故事会是什么样子看看吧：阿德里安娜·埃斯特维斯和马可·里卡的儿子将在电视连续剧中首次亮相。该剧讲述了莉安娜（朱莉安娜饰）和托马斯（布里奇塔饰）的故事，他们的关系陷入困境。莉安娜梦想生孩子，但面临着可能打乱她计划的事件。尤萨拉·弗雷雷将成为她的母亲。安东尼奥·格拉西和阿纳鲁·普雷斯特斯将饰演他的父母。帕洛玛·杜阿尔特和若奥·维蒂将饰演一对情侣。费利佩·阿比（Felipe Abib）将扮演奥斯卡，一个住在国外并与主角有着密切联系的角色。费利佩·里卡 (Felipe Ricca) 是阿德里亚娜·埃斯蒂夫斯 (Adriana Esteves) 和马可·里卡 (Marco Ricca) 的儿子，他将在这部作品中首次亮相视听表演。卡罗琳·菲格雷多也将参加。故事分为三个阶段，历时 17 年。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 除了这部作品之外，弗拉基米尔·布里奇塔 (Vladimir Brichta) 和朱莉安娜·佩斯 (Juliana Paes) 也确认将参演环球电视台 (TV Globo) 下一部晚上 9 点肥皂剧《Renascer》的翻拍剧。他将饰演剧情中的主要反派特奥多罗。朱莉安娜将饰演妓院老板贾库廷加，她在第一版中由费尔南达·黑山饰演。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:15:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/09/23/veja-vladimir-brichta-e-juliana-paes-caracterizados-para-pedaco-de-mim-da-netflix.ghtml</guid></item><item><title>韦斯利·吉马良斯 (Wesley Guimarães) 在《看不见的城市》中饰演萨奇 (Saci) 后，将与何塞·洛雷托 (José Loreto) 合作制作 Star+ 系列</title><link>https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/09/23/depois-de-viver-saci-em-cidade-invisivel-wesley-guimaraes-fara-serie-doo-star-com-jose-loreto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/S958AD0u1_0VTZopEZ_d1KO71JA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/8/jzFroATE2ojjRJNw8uBw/lwekwlrkw.png" /&gt;&lt;br /&gt;韦斯利·吉马良斯（Wesley Guimarães）（来自 Netflix 《看不见的城市》的 Saci）将出演由何塞·洛雷托 (José Loreto) 主演的 Star+ 系列剧《球员人生》。他将扮演一名职业足球运动员。达尼洛·莫拉 (Danilo Moura) 也将投入制作。另请阅读：《著名之舞》冠军普里西拉·方丁 (Priscila Fantin) 将在 Netflix Globoplay 上制作剧集：拉斐尔·因凡特 (Rafael Infante) 将制作新一季的“Rensga hit!”该剧讲述了一名运动员因无法从事自己的职业而被一家频道聘用参加体育节目的故事。加布里埃尔·桑塔纳将成为他的朋友。卡罗尔·卡斯特罗将为评论员赋予生命。卢西亚娜·佩斯 (Luciana Paes) 将担任高管。莱安德罗·拉莫斯也在演员阵容中，其中还包括罗伯托·比林德利。录音将于十月开始。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/09/23/depois-de-viver-saci-em-cidade-invisivel-wesley-guimaraes-fara-serie-doo-star-com-jose-loreto.ghtml</guid></item><item><title>萨夫拉银行及其对美洲司法恢复中孩子的“影响”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/banco-safra-e-sua-implicancia-com-os-miudos-da-recuperacao-judicial-da-americanas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/C9X1sG_KGrW3C9-3UmZXGsfpfO8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/q/V/brB6g0TaSyTmLKJLLf2g/95029787-ec-sao-paulo-sp-31-08-2021-pib-fim-das-restricoes-em-sao-paulo-depois-de-um-ano-e-cin.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;财务是受零售商财务问题影响的因素之一 萨夫拉银行是美洲银行倒闭的受害者之一，它不允许任何债权人“插队”，即使他们的收入很差。首先，他诉诸法庭，要求停止向劳工债权人和小微供应商支付2亿雷亚尔。现在，在 Americanas 偿还的债券中，这一比例位居首位，其中大约 70% 是由小储户组建的 Caixa 基金。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/banco-safra-e-sua-implicancia-com-os-miudos-da-recuperacao-judicial-da-americanas.ghtml</guid></item><item><title>Heloísa 案：正义决定 PF 将开展武器专业知识；强积金对民警考试提出“质疑”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/caso-heloisa-justica-decide-que-pf-fara-pericia-em-armas-mpf-levantou-duvidas-sobre-exames-da-policia-civil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dTWahDP6h4hMJxLfCp2z9e3qzB0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/S/ZkBfHfTXisKguo0xDtQA/heloisa2.png" /&gt;&lt;br /&gt;联邦检察官办公室在向第一联邦刑事法院法官提出的请求中辩称，国家报告并未表明受害人乘坐的车辆上的所有穿孔，并且只有一名专家签署了该文件当常见做法是两名专业人员时，里约第一联邦刑事法院法官伊恩·莱盖·维尔梅略（Ian Legay Vermelho）下令联邦警察对联邦公路警察（PRF）三名特工使用的武器进行新的检查， 9 月 7 日，3 岁女孩 Heloísa dos Santos Silva 所乘坐的汽车被撞。这名儿童在弗鲁米嫩塞省萨拉库鲁纳杜克德卡希亚斯的阿当佩雷拉努内斯医院的重症监护室住院九天后被枪杀。联邦公共部（MPF）在向法院提出的请求中辩称，对民警专家的工作存在“合理怀疑”。音乐椅：民警指挥变更：费尔南多·阿尔伯克基离开，何塞·雷纳托·托雷斯上任，16 年前被分配到中医 里约北区的教堂礼拜被枪声打断：“精神混乱，我现在谴责你”；当MPF要求法庭提供新的报告时，强调受害人乘坐的标致207车辆的检查发现，穿孔的数量比州警察专业人员检查中显示的要多。只有一名专家签署专家文件的事实也受到质疑，而至少两名专业人士对文件进行证明是正常的。女孩Heloísa被枪杀的汽车将接受新的检查 Gabriel de Paiva/Agência O Globo 尽管案件很严重，但事件发生两周多后，仍然没有对受害者车内发现的物品进行检查。法官在裁决中记录道，强积金认为，这种情况“证明所采用的程序不会以协议方式进行，这甚至可能会在该过程中引起未来无效的争论”。在 PRF 行动中被杀的女孩 Heloísa 的父亲说，“他们的所作所为是懦弱的”。 根据法院命令，在未经过法医分析的遗骸中，有一枚射弹。接受 MPF 采访的受害者之一 Rayra Fernanda dos Santos Misael 表示，弹丸“粘”在了她身上。她保留了子弹，然后将其交给了联邦公共部。赫洛伊萨案：查看引起骚动的犯罪照片 法官伊恩·莱盖·维尔梅略 (Ian Legay Vermelho) 在其判决中强调：“首先，值得注意的是，正如前面提到的，考虑到保存证据和保护证据的迫切需要，提出的问题是紧迫的。它的监管链，以及对相关人员行为留下的痕迹的详细分析。”治安法官命令传唤 PRF 负责人交出负责此次行动的特工韦斯利·桑托斯·达席尔瓦 (Wesley Santos da Silva)、马修斯·多米乔利·苏亚雷斯·维加斯·皮涅罗 (Matheus Domicioli Soares Viégas Pinheiro) 和法比亚诺·梅纳乔·费雷拉 (Fabiano Menacho Ferreira) 的武器。 Ian Legay Vermelho 随后命令正在调查此案的第 48 DP (Seropédica) 首席代表将标致和 556 口径 Imbel IA2 步枪移交给联邦警察专家。最后，在另一项裁决中，同一法官命令 PRF 交出特工在 Heloísa 被枪杀当天使用的车辆，以供 PRF 专家检查。 MPF 将负责监督里约联邦警察局，后者将作为联邦代表，负责采取措施使调查成为可能。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:00:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/caso-heloisa-justica-decide-que-pf-fara-pericia-em-armas-mpf-levantou-duvidas-sobre-exames-da-policia-civil.ghtml</guid></item><item><title>我会跑到《土地与激情》的幕后。理解</title><link>https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/23/correria-nos-bastidores-de-terra-e-paixao-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/z4YdEvnOj1NW6KfjylJ4RMjLpPo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/r/cGO638QAAClAOB9dJlAw/globo-terra-e-paixao-aline-e-jonatas-4902.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;我会跑到《土地与激情》的幕后。由于故事发生了很多变化，团队现在的章节数量大大减少了。另请阅读：“土地与激情”：尤雷塞对安东尼奥发出了令人担忧的警告。找出一切请参阅：“土地与激情”：阿加莎犯下了谋杀罪。找出谁将成为受害者 沃尔西·卡拉斯科 (Walcyr Carrasco) 和塞尔玛·盖德斯 (Thelma Guedes) 正在改变剧情方向，不仅是为了推动肥皂剧前进，也是由于外部因素。最近，塔塔·韦内克 (Tata Werneck) 的 Covid-19 检测呈阳性，因此缺席录制。同样的情况也发生在乔纳森·阿泽维多身上。作者不得不重写一切。电视和名人：订阅专栏频道 在 WhatsApp 上玩 Instagram：关注专栏 下一章计划的重大转折之一是阿加莎（埃莉安·贾尔迪尼饰）的第三个孩子的出现。而坏人还是会通过杀人来出现。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:31:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/23/correria-nos-bastidores-de-terra-e-paixao-entenda.ghtml</guid></item><item><title>为MC Poze的律师进行吸脂手术的医生将畸形患者送往“法庭寻求权利”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/medica-que-fez-lipo-em-advogada-de-mc-poze-mandou-paciente-com-deformacoes-procurar-direitos-na-justica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9VRChXbts9w_-MOL6_QX0pfy6nw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/T/YGAtw5QlaBclfdxmF8AA/snapinsta.app-327206510-481395784203682-6565016257366595617-n-1080.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;坏死导致43岁女性背部和腹部变形； Geysa Leal Corrêa 负责导致 MC Poze 的律师 Silvia de Oliveira Martins 死亡的手术。一名不愿透露姓名的 43 岁美容师决定与 Geysa Leal Corrêa 一起进行外科手术，结果遭受了痛苦。由于她的背部和腹部畸形，他同意医生的意见，他会寻找另一位专业人士来修复损伤。盖萨会接受这个提议，并承担费用。然而，在收到 37,000 雷亚尔的预算后，医生通过秘书表示，她只会提供 20,000 雷亚尔，如果患者不接受，她应该“在法庭上寻求权利”。 “大量纤维化”：医生在手术后拍摄了麦克波兹的律师，并谈论了手术的困难抽脂术：为麦克波兹死亡调查的外科医生辩护，律师说医生的日程安排“已满”——我在蒂茹卡见过一位外科医生，她把预算传给了我。修复她对我所做的事情花了 37,000 雷亚尔。那一刻，她不再回应我，我也不再和她说话。她说她能负担2万雷亚尔，并说：“剩下的就你付吧。如果你不接受，就去法庭寻求你的权利”——病人说道，然后他开始了法律诉讼：——我的处境令人沮丧、可怜。我什至不让我丈夫见我。 2021年，在生下最小的孩子后，美容师决定恢复她的自尊并改善她与身体的关系。为此，他寻找一位能够进行他梦想的抽脂手术的外科医生。上周日导致 MC Poze 的律师 Silvia de Oliveira Martins 死亡的手术负责人 Geysa Leal Corrêa 已经是这位专业人士的家喻户晓的名字，她在她的美容诊所为这位医生的病人提供治疗。然而，吸脂的结果是坏死，导致背部和腹部畸形。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 价格很有吸引力，手术也已安排，患者估计价值为 15,000 雷亚尔。事情发生在当年9月，在里约南区的一家诊所里，受害人承认她从未检查过外科医生的病史，因此决定相信她。在手术前的麻醉过程中，争议性的情况开始出现，麻醉是由一名不自称是医生的专业人员进行的。 — 手术当天，一名助理给我做了标记，并指出了我哪里有多余的脂肪。我相信没有麻醉师。只有她[Geysa]作为医生，给我注射的人没有透露自己的身份。然后，我偶然看到这个人也在 Icaraí 办公室接受美容治疗——他说。 “你的手术太棒了” 患者评论说，手术后，Geysa 只对她进行了一次拜访，Geysa 保证了手术的成功，包括她的腹部和背部。之后，他在伊卡拉伊的办公室再次见到了她，在那里他进行了第一次咨询，当时他在医生的指导下进行了第一次淋巴引流治疗。 Kayky Brito：演员已从重症监护室出院，意识清醒。演员妈妈说“我的心都要爆炸了”——美容师看到我背上有东西，给我涂了一些东西，左边涂了三遍，右边涂了两遍，她说只是为了充氧她说。直到此时，受害者还没有看到手术的结果，因为使用了胶带——一种用于促进手术粘着的胶带。几天后，当他取下胶带时，他注意到有一个巨大的红点。就在那时，他决定联系医生并报告所发生的情况。-我拍了一张照片并将其发送给盖萨医生。它不是燃烧，而是他报告说，“不痒，没什么问题。”一位在 Geysa Leal Corrêa 吸脂后变形的女士说，“我丈夫不会看到我。” 个人档案 从那天起，一系列不成功的治疗开始了治疗一直持续到12月初，当何患者决定寻找另一位专业人士时，得知他的皮肤正在经历的过程称为坏死。 Gracyanne Barbosa：里约法庭驳回了逮捕一名撞死模特尸体的司机的请求——我的肚子是歪的，嘴唇不正常。我对发生在我身上的事情感到震惊。当她看到这根本不起作用，我的肚子是弯曲的时，她说她不会向我收取任何费用，并且她会在办公室对我腹部的上半部分进行抽脂手术 - 她说。错误历史 盖萨的历史充满了指控和悲剧。 2021 年，公共部门已指控她杀害了教育家阿德里亚娜·费雷拉·卡皮唐·平托 (Adriana Ferreira Capitão Pinto)，事故发生在 2018 年 7 月接受医生手术一周后。同月，学生加布里埃拉·纳西门托·德莫赖斯 (Gabriela Nascimento de Moraes) 也在医院住院数周。肠被 Geysa 穿孔。本周三，里约热内卢地区医学委员会（Cremerj）启动调查，调查该专业人员的行为。当时，已经有三起针对 Geysa 的医疗失误民事诉讼。在所有案件中，原告都要求赔偿精神损失。在其中一篇文章中，患者声称她接受了臀部生物整形手术以增加该区域的尺寸，但表示她没有获得预期的结果，并且手术后不会发生美学变化。自 2018 年以来一直关闭：私人财团将投资 900 万雷亚尔振兴 Mercadinho São José，以便在 2024 年下半年重新开放。 对于手术后一周死亡的老师，Geysa 甚至在第 77 届 DP 上发表了声明（伊卡拉伊）。她告诉调查人员，尽管没有注册从事整形外科领域的工作，但她有资格进行任何医疗行为。阿德里亚娜在2018年与盖萨一起进行整容手术后死亡。医生花了两个半小时向调查人员解释，然后离开现场，没有向媒体发表讲话。她在声明中表示，她要求进行检查，以便患者能够进行手术，手术可以在她的诊所或外科中心进行：——据医生称，由于阿德里安娜住在另一个城市，她选择了在诊所就完成了，因为我可以当天离开。她说，进行这种手术是安全的，不需要手术中心——当时负责调查的代表 Raíssa Celles 说，她还透露，Geysa 进行抽脂手术收取的费用是5雷亚尔，2千。 Rica Perrone：报告疯传后，应用程序交付人员发声 据一位不愿透露姓名的亲戚透露，这名老师在腹部两侧进行了抽脂手术，并在臀部植入了脂肪，手术后恢复良好。然而，2018年7月23日凌晨，她在家中发病，送往医院前不治身亡。墙上长出蘑菇：里约热内卢公寓的广告长满真菌，被撤下当时，医生在社交网络个人资料上继续提供整形手术服务，并经常发布患者的“手术前和手术后”照片。就像阿德里安娜所做的那样。过失杀人 2022年，她在无意杀人的情况下被判过失杀人罪，并受到限制权利和罚款作为处罚。 “考虑到被告的首要地位，他拥有所有有利的司法环境，而且，对于非暴力或严重威胁犯罪且与应受犯罪相关的犯罪，其刑期不足 4 年，因此更换刑罚的好处是必要的。裁决的一部分指出，“由于权利受到限制而剥夺自由”。在发给媒体的一份声明中，医生的律师利马克·卡马罗夫对西尔维娅的死亡表示哀悼，并表示“患者所遭受的事件与盖萨​​医生的行为之间没有因果关系。”医生始终遵循良好技术推荐的标准，勤奋行事，不幸的是，可能会发生手术并发症。卡马罗夫还强调，Geysa 的所有患者都签署了一份同意书，以了解发生不良事件的可能性，这可能是并发症或并发症，就像 Silvia 的情况一样，这是 Silvia 与 Geysa 进行的第三次手术干预。第一次发生在 2019 年，另一次发生在 2020 年。 肠穿孔 同样在 2018 年，23 岁的体育专业学生 Gabriela Nascimento de Moraes 在医生的水脂手术中肠穿孔，入院治疗。当年7月18日，这名年轻女子病情严重，被送往里约西区雅卡雷帕瓜的卡多索丰特斯医院，需要接受新的手术，最后住进了重症监护室。 23 岁的体育系学生加布里埃拉·纳西门托·德·莫赖斯 (Gabriela Nascimento de Moraes) 在接受医生的水脂手术时，肠道穿孔，随后入院治疗。 个人档案 这位年轻女子已经接受了缝合肠道的手术，但由于仍然感到疼痛，手术过程中，她的肠子被缝合了。必须重做。 Geysa 的手术于 2018 年 7 月 10 日进行。她为 Hydrolipo 支付了 4,200 雷亚尔。手术地点与教师阿德里亚娜·费雷拉（Adriana Ferreira）过世的地点相同，几天后她去世了。一回到家，加布里埃拉就开始感到身体剧烈疼痛。第二天，她的肚子开始有分泌物。年轻女子感到害怕，联系了医生。在消息中，她说她喝过汤，并且她的印象是食物是从进行手术的地方流出来的。入院前，该学生回到医生办公室，医生开了多种抗生素和消炎药，为患者带来了700多雷亚尔的费用，但仍然没有效果。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:30:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/medica-que-fez-lipo-em-advogada-de-mc-poze-mandou-paciente-com-deformacoes-procurar-direitos-na-justica.ghtml</guid></item><item><title>Z4中的马科斯·布拉兹（Marcos Braz）：议员是里约商会提出提案最少的人之一</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/marcos-braz-no-z4-vereador-e-um-dos-que-menos-sugeriu-propostas-na-camara-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IXs8DgsHiwvGjnRSYRz6Ceqph-4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/o/sL4xAxQ8uqpSNbkYSGYA/52327746733-3ea65455de-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;弗拉门戈领导人在与一名球迷发生骚乱后在警察局停下 弗拉门戈议员兼领导人马科斯·布拉兹在里约市议会投票时间期间在一家购物中心发生打架事件，弗拉门戈议员兼领导人马科斯·布拉兹是里约立法机构中效率最低的议员之一。他在产出最低的四名议员（最后四名）中处于“降级区”。详情：另外三人是替补，上任不到一年。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/marcos-braz-no-z4-vereador-e-um-dos-que-menos-sugeriu-propostas-na-camara-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>“他们为他们”：翻拍版将从第 100 章开始有一个新故事，并将展示 1982 年审查的情节</title><link>https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/23/elas-por-elas-remake-tera-historia-inedita-a-partir-do-capitulo-cem-e-mostrara-trama-censurada-em-1982.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/APozs6t-ZD_97eaVBYEhVAP4scs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/z/gA6H3WTA2UNq0pDlr9Kg/whatsapp-image-2023-09-04-at-13.30.20.webp" /&gt;&lt;br /&gt;尽管是翻拍版，《Elas por elas》从第一百章到最后一章 173 章都会有一个全新的故事。这与《潘塔纳尔湿地》中发生的事情有很大不同，除了一些变化外，《潘塔纳尔湿地》忠实于原著。原创直到最后。另请阅读：Arlete Salles 受邀出演 Globo 下一部晚间 7 点肥皂剧“A vovó 消失” 照片：了解第一版“Elas por elas”的演员们要去哪里 在新版本中，作者亚历山德罗·马森 (Alessandro Marson)和特蕾莎·法尔考 (Thereza Falcão)，他们将策划一个阴谋，该阴谋最终在 1982 年被独裁政权审查。这将是乔纳斯（马特乌斯·索拉诺饰）和阿德里安娜（塔利塔·卡劳塔饰）的爱情故事。离开妻子海伦娜（伊莎贝尔·特谢拉 Isabel Teixeira 饰）后，他将与她住在一起。海伦娜和乔纳斯将成为乔瓦尼（菲利佩·布拉干萨饰）的父母，乔瓦尼将爱上阿德里安娜的女儿伊西斯（雷萨·布拉蒂利耶里饰）。两人越来越亲近的场景将于本周一（25日）肥皂剧首映式上播出。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 除了塔丽塔和伊莎贝尔之外，黛博拉·塞科、卡琳·特莱斯、玛丽安娜·桑托斯、凯西亚·埃斯塔西奥和玛丽亚·克拉拉·斯皮内利也将出演该剧情。他们是25年后再次见面的朋友。然后，一些秘密和谜团逐渐浮出水面。马里奥·福福卡（拉萨罗·拉莫斯饰）将调查一切。演员阵容还包括马科斯·卡鲁索、亚历山大·博尔赫斯、瓦伦蒂娜·赫扎奇、卡西奥·加布斯·门德斯、路易斯·纳瓦罗、莫尼克·阿尔弗拉迪克、塞萨尔·梅洛和保拉·布尔拉马基等。塞尔吉奥·吉泽将在第一章中饰演黛博拉·塞科的丈夫。阿莫拉·莫特纳 (Amora Mautner) 担任艺术总监。将翻拍版《Elas por elas》的演员阵容与原版演员进行比较</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/23/elas-por-elas-remake-tera-historia-inedita-a-partir-do-capitulo-cem-e-mostrara-trama-censurada-em-1982.ghtml</guid></item><item><title>泽卡·帕戈迪尼奥 (Zeca Pagodinho) 成为桑巴歌手在拜沙达 (Baixada) 的据点 Xerem 广场上的一座雕像</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/zeca-pagodinho-vira-estatua-na-praca-de-xerem-reduto-do-sambista-na-baixada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/E4RidAt--lZHtp_Y7MqR6ILXDOA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/B/C6lBWLQaa6qa6vizblAg/104386161-ri-rio-de-janeiro-rj-21-09-2023-estatua-de-zeca-pagodinho-recebe-ultimos-retoques-na-f.webp" /&gt;&lt;br /&gt;桑比斯塔将于本周六受到卡希亚斯公爵市政府的表彰，以表彰他对该地区的奉献精神，他在那里安家了 30 多年。20 世纪 90 年代初，年轻的桑巴歌手杰西·戈麦斯·达席尔瓦·菲略 (Jessé Gomes da Silva Filho) 决定寻求庇护以享受他的家人和朋友。生活决定带他去Xerém。除了被大自然所覆盖之外，Duque de Caxias 区还具有乡村小镇的感觉——这正是这位音乐家所需要的，因为他正准备发行他的第六张专辑，并凭借《Judia de Mim》、《Brincadeira tem》取得了巨大成功Hora”和“Patota do Cosme”。在这 32 年里，Xerém 的故事与 Jessé 的故事交织在一起，而 Jessé 的昵称是泽卡·帕戈迪尼奥 (Zeca Pagodinho)。现在这个圣约是用青铜铸成的。这位音乐家的雕像将于本周六落成，距离艺术家所在地一百步之遥，地点是专门为其建造的广场：Cantinho do Zeca。致敬：Zeca Pagodinho 将在 Baixada Fluminense 的 Xerém 获得一座雕像 由居民命名：以 Zeca Pagodinho 命名，该项目将在里约热内卢郊区 Irajá 的 Jacarezinho Zeca Pagodinho 开设图书馆。放眼巴西，“Xerém 的气味”从未离开过这位波西米亚偶像的脑海，他与妻子莫妮卡·皮奎特 (Monica Piquet) 一起在该地区抚养了这对夫妇的四个孩子中的两个。泽卡在该地区与邻居建立的美好友谊证明他很高兴与他所拥有的一切一起生活。这位卡希亚斯居民的著名歌手在接受 EXTRA 采访时回忆道，从周六早上骑四轮摩托车到伴着一杯葡萄酒度过的宁静夜晚，这位著名歌手在该地区生活的特殊时刻回忆起，任何听说过 Zeca Pagodinho 的人都知道该地区的特殊时刻。回忆包括泽卡·帕戈迪尼奥研究所的活动、DVD“Quintal do Pagodinho”的录制以及该地区为帮助最贫困居民而开展的社会行动。向一生致敬 泽卡是少数在生前获得雕像的艺术家之一。当市议会宣布在新广场的“Cantinho do Zeca”建立艺术纪念碑时，议员们立即阻止了这一行动。他们声称，根据法律，在全国范围内禁止将活着的人的姓名归入公共财产。然而，为了配合致敬活动，以这位艺术家为 2023 年狂欢节主题的 Escola de Samba Acadêmicos da Grande Rio 决定在新广场上展示价值 61,000 雷亚尔的艺术纪念碑。 — 我为 Xerém 所做的一切，以及 Xerém 为我做的一切都很棒。当我到达那里时，疾病就远离了，它们消失了（……）我在那里已经 32 年了。 Xerém 是我们的快乐。我为 Xerém、音乐学校的人们做出了很多贡献，在工作中也突出了 Zeca Pagodinho。据卡希亚斯公爵市政厅称，州州长克劳迪奥·卡斯特罗和卡希亚斯公爵市长威尔逊·雷斯确认出席了此次活动。除了 Zeca 和政界人士的出席外，Grande Rio 和 Quintal do Pagodinho 团体也将为定于上午 11 点开始的就职典礼上午增添活力。雕像在 42 天内制作完成 这座真人大小的纪念碑由艺术家 Marcos André Sales 制作，将与一座桥梁和一条街道一起落成，以纪念 2015 年 3 月去世的桑巴之父杰西·戈麦斯·达席尔瓦 (Jessé Gomes da Silva)。 1999 年，他帮助儿子创立了泽卡·帕戈迪尼奥学院 (Instituto Zeca Pagodinho)。正如他为桑巴之王雕像制作模型一样，Marcos André Sales 也负责制作足球之王贝利的纪念碑。负责铸造的人青铜雕像梅西亚斯·卡多佐 (Messias Cardoso) 向 EXTRA 解释说，这座雕像比艺术家还要大，高 1.80 米，重 150 公斤。该作品的制作时间总共持续了42天。 — 我们很荣幸被选中向巴西桑巴偶像致敬。梅西亚斯·卡多佐 (Messias Cardoso) 表示，这是一个短期挑战，我们致力于交付一件配得上他这位艺术家的作品。了解有关泽卡保护区的更多信息：“Cantinho de Zeca”位于彼得罗波利斯山脉脚下，拥有拜萨达弗鲁米嫩塞最美丽、最受欢迎的瀑布：Cachoeira de Xerém 和 Véu da Noiva。在 18 世纪主要淘金路线之一经过的“51 公里”地点，泽卡买下了他的第一个弯道。担任泽卡 20 多年顾问的简·巴尔博萨 (Jane Barboza) 透露，在国外，歌迷会展示牌子表明自己是该地区的居民，或者干脆举起写着“Xerém”的牌子来吸引歌手的注意。她强调，这位桑巴歌手将该地区列入了巴西音乐爱好者的旅游地图上。泽卡的大本营还因 Vale das Laranjeiras 训练中心而闻名，弗鲁米嫩塞青年队的运动员在这里训练并参加足球锦标赛。左后卫马塞洛是在那里首发的国际知名球员之一，目前仍处于 15 岁以下年龄段。重大事件 2013 年 1 月，泽卡放弃了与家人一起去迪士尼的旅行，以支持在该地区遭受洪水袭击的 Xerém 居民。当时，一人死亡，八人失踪，数百名居民无家可归。这位桑巴歌手家人的生日聚会经常在他位于城市的农场举行。事实上，圣若昂和圣诞节的日子总是在附近与全家人一起庆祝。在该地区，圣诞节聚集在艺术家门前接受礼物、复活节接受鸡蛋、儿童节接受玩具已经成为居民的传统。通过社交网络，泽卡和他的家人总是分享向邻居分发物品和食物的惯例。泽卡 10 张照片“Sapopemba e Maxambomba”是 Zeca 演唱的第一首提到该地区的歌曲之一。 2001年，这位艺术家录制了专辑《Quintal do Pagodinho》的第一卷，多年后，这张DVD的背景就是这位桑巴歌手位于Xerém的后院。这是因为在 2012 年和 2016 年，这位艺术家在紧张的录制第二卷的一周期间，打开了他的农场的大门，接待了桑巴艺术家，如已故的纳尔逊·萨根托和阿林多·克鲁兹，以及朋友，如西萨·吉马良斯和泽利亚·邓肯。和 3 张 DVD。当在“Quintal do Pagodinho”中与 Xerém 的偶像一起演唱时，玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 几年后参与了该艺术家另一张与该地区相关的专辑的发行：De Santo Amaro a Xerém。在 34 首歌曲中，Zeca 和 Bethânia 表达了对他们的故乡的热爱。任何认为只有桑巴舞名字才知道 Xerém 的人都是错误的。歌手 Gabi Melim 和 pagodeiro Mumuzinho 是两位艺术家，被歌迷发现与这位音乐家在附近散步。请参阅：初始插件文本 查看其他 10 位在 Xerém 拜访过歌手的名人 Ronaldinho Gaúcho Ronaldinho Gaúcho 拜访了 Xerém 的 Zeca Pagodinho 复制 Gilberto Gil 疫情期间，Gilberto Gil 参观了 Zeca Pagodinho 家的后院 复制 Xuxa Xuxa 在 Instituto Zeca 录制了一个故事Pagodinho 复制品 Regina Case Regina Cazé 和 Zeca Pagodinho 是 Cosmo 和 Damião 的朋友和奉献者 复制品 Zé Vaqueiro Zeca Pagodinho 将 Xerém 介绍给歌手 Zé Vaqueiro 披露 Rodrigo Faro Zeca Pagodinho 参加了主持人 Rodrigo Faro 的节目 复制品 Ana Maria Braga Ana Maria Braga 也接受了采访Xerém 的歌手 — 照片：复制复制 Zé Neto 和 Cristiano Ze Neto 和 Cristiano 在 Zeca Pagodinho 与 Zeca 录制了一段剪辑，Zeca Pagodinho 是卡西亚斯 (Caxias) 心地最高尚的卡里奥卡 (carioca)，这具有挑战性，但这位桑巴歌手已经明确表示，他的个人哲学就是让生活主导，快乐并感恩上帝赐予他的一切。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:00:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/zeca-pagodinho-vira-estatua-na-praca-de-xerem-reduto-do-sambista-na-baixada.ghtml</guid></item><item><title>路易莎·桑扎（Luísa Sonza）的“谷歌搜索”次数超过了卢拉、博尔索纳罗、内马尔和弗拉门戈</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/luisa-sonza-foi-mais-googlada-que-lula-bolsonaro-neymar-e-flamengo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KYW1f9oliAKli_dmOMqJlPbKcY0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/I/oBhDzCTOyqRld54c7kGQ/luisasonzac.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位艺术家周三宣布，她被现任前男友路易莎·桑扎背叛了，本周，路易莎·桑扎在环球报上接受安娜·玛丽亚·布拉加采访时透露，她被现任前男友背叛了。星期。根据监控谷歌上某个词搜索量的谷歌趋势，路易莎的“谷歌搜索”次数超过了卢拉、雅伊尔·博尔索纳罗和内马尔。周三，当她吐露自己的背叛行为时，她的名字在“弗拉门戈”的搜索量中名列前茅。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/luisa-sonza-foi-mais-googlada-que-lula-bolsonaro-neymar-e-flamengo.ghtml</guid></item><item><title>减少佩德罗二世，更多外围：新馆长希望国家档案馆“非殖民化”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/menos-pedro-ii-e-mais-periferia-nova-diretora-quer-descolonizar-o-arquivo-nacional.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/P-3VuHQRXM9H3F7NDkKghuxDsMc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/b/crxObzRWuXKg8APU6VIw/fachada-do-arquivo-nacional.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; “如果一个人一生保存的名片收藏都包含相关内容，那么想象一下居民协会的收藏。”历史学家安娜·弗拉维亚·马加良斯·平托 (Ana Flávia Magalhães Pinto) 在担任国家国家总局局长的六个月里最困扰的是什么档案是里约市中心共和广场每天路过该机构大门的人们的冷漠。他感叹道，其中一些人画十字是因为他们误将这座 19 世纪的新古典主义建筑视为一座建筑。天主教会。 “把它们带走是我的义务”：苏珊·冯·里奇托芬的男友的前夫想要她女儿的监护权堕胎：离开 STF 后，罗莎·韦伯投票支持合法化，直到第 12 周普及档案，特别向“沉默的部门”敞开大门安娜·弗拉维亚 (Ana Flávia) 的优先事项是中心的，她捍卫实体的“非殖民化”：减少巴西帝国、佩德罗二世和相关问题，增加外围人民的历史。这位历史学家的前六个月，建立了他的巴西利亚的学术生涯充满了动荡。雅伊尔·博尔索纳罗政府执政四年后，机构内部人员和内部政策相继换届，将巴西 21 年的军事独裁统治掩盖起来，员工们期待着一场激进的变革。关键的变化。但变化没有按照预期的速度进行，并且保留了上届政府的一些管理人员。安娜·弗拉维亚要求进行信任投票。他现在最大的努力集中在将档案馆与从前面的人行道开始一直到最遥远的洞穴的风景联系起来，档案政策从未考虑过这些洞穴的文献收藏。目标之一是创建一个全国性的社区档案网络，为其管理人员提供培训和资源。对她来说，周边社区居民协会成员名录对于讲述那个地方及其居民的故事具有重要价值。 ——如果连一个人一生珍藏的名片收藏都有相关内容，想象一下一个居委会的收藏，包括它长期以来的所有斗争？总干事坚持认为，我们需要分散记忆权。创建网络的路径已经打开。安娜·弗拉维亚（Ana Flávia）解释说，要参与，感兴趣的实体只需要求承认其收藏具有公共和社会利益。会议纪要、与当地记忆相关的文件、社区音频和视频现在将拥有自己的空间，尽管相距较远，但在同一个地方，除了其他历史瑰宝外，还有 Inconfidência Mineira 的原始记录、1824 年宪法和Lei Áurea 以及军政府时期（1964-1985 年）国家信息服务处 (SNI) 制作的所有文件。正如她喜欢定义的那样，“记忆去中心化”政策还将为拯救历史上受压迫群体记忆的项目提供更多空间，例如原住民、妇女、LGBTQIA+社区和黑人运动。据该主管本人介绍，她每个月都会面临某种因员工不满而造成的内部挫折。问题的焦点之一是邀请前档案馆馆长 Ricardo Borba d´Água de Almeida（博尔索纳罗政府）的前顾问加入管理和创新部的团队。国家档案服务器协会主席费利佩·布恩迪亚 (Felipe Buendia) 将安娜·弗拉维亚 (Ana Flávia) 的管理形容为“情绪过山车”： — 人们对她的到来抱有很大的期望。我们要摆脱博尔索纳主义。她顺利抵达。他收到了协会的报告，并承诺在管理中予以考虑。但是，令想要快速更改的服务器感到失望的是，这并没有发生。博尔索纳主义的残余势力仍在抵抗。我们希望她牵着我们的手，这样我们就可以一起工作，但事实并非如此。为了优先考虑沉默的片段，恢复与有关独裁政权的纪录片收藏合作的节目“Memórias Reveladas - Centro de Reference das Lutas Políticas, 1964-1985”也将发生变化。在被上届政府搁置之前，Memórias 通过出版书籍奖励了基于档案馆馆藏的三本学术著作。现在，该奖项的范围将扩大：除了学术研究之外，还将包括有关该主题的最佳教学项目和报告。 — 档案馆将不再为三件获奖作品分别制作一本书。我们将发行一个包含所有作品的合集。这是扩大影响范围的一种方式。导演承诺，这个消息将在下一个通知中发布。正如官员们预期的那样，安娜·弗拉维亚尚未对未经档案馆事先批准而随意删除联邦文件提出抗议。这种情况是由时任总统博尔索纳罗于 2019 年 8 月 12 日签署的第 10148 号法令造成的，该法令取消了档案馆批准或不删除这些文件的责任，在此之前这些文件遵循分类代码和临时表制定的标准。 。例如，一家联邦大学医院在 2021 年未经事先咨询 AN 就删除了约 40 万份医疗记录。他在受到指控时声称，他遵守了法律规定的标准，但没有将删除命令转发给档案馆。另一个问题是消除财务文件的风险，特别是那些用于报告的文件。该主任解释说，联邦政府在提出改变之前，需要更深入地了解国家情况。关于文档存储，Ana Flávia 的主要关注点之一是永久保存原本是数字且从未有过纸质版本的文档。 — 在很多情况下，仅仅按下“删除”按钮就会导致我们丢失有价值的文档。风险很大。因此，在提出修改建议之前，有必要了解所有问题。与此同时，我保证：除了档案馆授权的删除之外，巴西不会销毁任何文件——馆长承诺。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:45:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/menos-pedro-ii-e-mais-periferia-nova-diretora-quer-descolonizar-o-arquivo-nacional.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗不相信自己是西德谴责的目标</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/bolsonaro-resistia-em-acreditar-que-era-alvo-de-delacao-de-cid.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8_7gXHiGAGy4Jsgw5fkwezqUzXI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/s/LG8cFySkynfAfFFujiyA/1694177502884616.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;尽管有种种迹象表明他是毛罗·西德的谴责目标之一，但雅伊尔·博尔索纳罗仍然不相信这位前下属会举报事实，从而使他更加受到绳之以法。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:45:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/bolsonaro-resistia-em-acreditar-que-era-alvo-de-delacao-de-cid.ghtml</guid></item><item><title>“我期待着我的 90 岁生日，我少了一些挣扎，多了一些平静”：如何改变你对衰老的心态</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/23/estava-ansiosa-pelos-meus-90-anos-tenho-menos-lutas-mais-paz-como-mudar-a-mentalidade-sobre-o-envelhecimento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jc5OkV7TW-ARzHrolziNWwaRpek=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/h/S05gYdTE2OnR3pMFt9CQ/imagem-do-whatsapp-de-2023-09-22-a-s-09.24.48.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;除了锻炼和均衡饮食之外，研究还揭示了直接影响身心健康的态度。今年夏天的一场泳池派对上，约翰尼·库珀爬上跳水板，完成了一次完美的跳水，然后加入了一场喧闹的马可波罗游戏。 。场合？你的 90 岁生日。 “我一直期待着这个时代，”退役的美国陆军航空和导弹司令部说道：——你不再有许多你曾经经历过的挣扎。约翰尼相信，这里有更多的平静。她对变老的热情可能是她长寿的部分原因。尽管每个人对衰老的经历都不同，但专家们越来越多地发现，拥有积极的心态与健康的衰老有关。 2002 年发表的一项针对 660 人长达数十年的研究表明，那些对衰老持积极看法的人比那些对衰老持消极看法的人寿命长七年半。从那时起，研究发现，对衰老的积极态度与较低的血压、更长、更健康的生活以及降低患痴呆症的风险有关。研究还表明，对衰老有更积极看法的人更有可能采取预防性健康措施（例如锻炼），这反过来又可以帮助他们活得更长。你无法阻止岁月和时间的流逝，但你也不必害怕。这里有一些方法可以帮助你转变想法。注意你的年龄信念从何而来 从邻居的古怪到无能，消极的衰老刻板印象无处不在。耶鲁大学流行病学教授、《打破年龄密码：你的年龄信念如何决定你的寿命和健康》一书的作者贝卡·利维警告说，假设对衰老的负面信念会影响我们对这一过程的看法，以及我们的健康。翻译，“打破年龄密码：你的年龄信念如何决定你的寿命和健康状况”）。例如，2009 年的一项研究发现，对衰老持有负面刻板印象的 30 多岁的人比那些有积极症状的人在晚年患心血管事件的可能性要大得多，例如心脏病发作或中风。 — 要改变你对年龄的负面看法，你首先需要更加了解它们。尝试一周的“年龄信念日记”，写下老年人的每一个肖像，无论是在电影、社交媒体还是谈话中。然后质疑这种表述是消极的还是积极的，以及这个人是否可以以不同的方式呈现——老师建议，同时还强调“简单地确定你对衰老的看法的来源可以帮助你远离消极的想法”。贝卡还表示，人们可以随时强化对衰老的积极信念：——在 2014 年的一项研究中，100 名平均年龄为 81 岁的成年人在接触了衰老的积极图像后，表现出对衰老的看法和身体机能有所改善。寻找衰老模型 如果你只将衰老与丧失或限制联系起来，“你将无法全面了解变老意味着什么”，专门研究衰老的心理学家雷吉娜·科普强调说。相反，她建议“转移你的注意力，寻找表现出色的榜样。”——不一定是从蹦床上跳下的 90 岁老人。也可以是上瑜伽课的人每周或正在为一项事业做志愿者——心理学家强调说。贝卡教授建议找五位老年人，他们做过一些你认为令人印象深刻的事情，或者拥有你钦佩的品质，无论是在以后的生活中坠入爱河，还是表现出热心帮助其他人或保持对身体健康的承诺。不要将强迫积极性与乐观混为一谈。研究表明，乐观的女性比不太乐观的女性更有可能活到 90 岁以上，无论种族或民族如何。但要跳出框框思考。对衰老持积极态度并不意味着用快乐的想法来掩盖真正的担忧，或者使用诸如“你还没有变老！”之类的短语。来自旧金山湾的心理学家 Melinda Ginne 专门研究衰老问题，她向这位 74 岁的老人指出，“陈词滥调不起作用，它们很平庸”：——相反，应该尝试正视诚实的现实乐观如果你因为 70 岁的网球比赛不再像以前那样强大而感到沮丧，请记住，“不，我不能像 50 岁时那样打网球，我只能为” 10 分钟。但我仍然可以玩。”梅琳达强调。挑战你自己对衰老的恐惧 心理学家雷吉娜·科普建议，要对衰老感到更积极，“你需要检查你对这个过程有哪些担忧”，并反思自己的担忧有多大他们确实是。他们是。- 47 岁时，我的左髋部出了问题。我应该说我老了，因为我感觉僵硬且吱吱作响吗？我可以，但我宁愿考虑一下并说：好吧，我的右臀部不僵硬、嘎吱作响，而且年龄相同——她强调了雷吉娜。对于心理学家来说，问题在于，虽然年龄增长可能是导致髋部疼痛的原因，但这并不是唯一的因素。他说，人们的错误是“混淆了年龄和残疾，这让大多数人感到害怕”。不要低估好处。也要关注你所获得的东西。例如，研究表明，情绪健康通常随着年龄的增长而增加。年龄和认知的某些方面，例如冲突解决，通常会在以后的生活中得到改善。——随着时间的推移，我们可能会发展出更强的适应能力。成功的老龄化并不意味着你不会生病，不“你会遭受损失”或在某些时候需要护理。没有人说改变任何心态是容易的，但如果你可以，它可以让你随着年龄的增长更清楚地看到自己是一个拥有生活经验和智慧的人。”雷吉娜·科普。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/23/estava-ansiosa-pelos-meus-90-anos-tenho-menos-lutas-mais-paz-como-mudar-a-mentalidade-sobre-o-envelhecimento.ghtml</guid></item><item><title>兔子在海滩上被拍到：“他喜欢在沙滩上奔跑”，动物的主人说</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/23/coelho-e-fotografado-na-praia-ele-adora-correr-na-areia-diz-a-dona-do-bicho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mliXnX1mSBLFAhJ50BNBbRFUJGc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/e/BOIcqITNugu7b795BLYA/coelhoarpex.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;图片是摄影师 Ana Carolina Fernandes 拍摄的“阿普多色彩统一”系列的一部分 前几天，摄影师 Ana Carolina Fernandes 在阿普多海滩中央拍摄了一位来自里约热内卢的沐浴者和她的宠物兔子 Ninuh。 “这是南区最美丽、最干净的海滩，也是最幸福的，毫无疑问也是最民主的”，安娜·卡罗莱纳说。该图像是“Arpoador 的统一色彩”系列的一部分。这张照片在摄影师的社交媒体上引起了轰动，人们质疑这只动物的健康状况。兔子的主人梅尔回应道：“我知道他的极限，他得到了很好的照顾，不会暴露在高温下，而且他的耳朵也得到了保护。他喜欢在沙滩上跑步，我们总是下午 4 点后去看日落。”</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/23/coelho-e-fotografado-na-praia-ele-adora-correr-na-areia-diz-a-dona-do-bicho.ghtml</guid></item><item><title>椰子水：补水快，钾含量比香蕉多；这种饮料的好处</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/23/agua-de-coco-hidratacao-rapida-e-mais-potassio-que-a-banana-os-beneficios-da-bebida.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VvwFUYh5TT7_GwwYw5VEewpxFMk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/D/adBPaIRxiBmxaBkvuMZg/95257047.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;它热量低，富含维生素和矿物质，是最健康的饮料之一，充满异国情调，提神醒脑。椰子水是替代含糖输液、补充电解质和保持水分的理想饮料。这种天然果汁颜色透明，味道香甜，是有益健康的维生素、矿物质和氨基酸的重要来源。它的主要爱好者是运动员，他们选择它是为了将在艰苦的训练或比赛后失去的一切都归还给身体，其他人更喜欢它来缓解肠胃便秘（包含肠道），甚至增强免疫系统。这是一种在绿色椰子中发现的饮料。否则，圣马丁医院 (MN 117882) 医院的内科专科医生拉米罗·埃雷迪亚 (Ramiro Heredia) 解释说，当果实成熟时，“这种液体会变成椰浆，也可以食用”。 — 具体来说，这种水来自大约六到七个月大的年轻椰子，当它们中等大小时，水量通常相当于半杯到一杯茶。 — 医生解释道。在印度尼西亚、菲律宾或巴西等热带椰子生产国，这种果汁自古以来就有悠久的传统：由于其补水特性，人们利用它来抵消这些地区高温特征的影响。另一方面，他们也将其用作药物。如果说这种饮料有什么特点的话，那就是它具有多种特性，根据营养师 Lucila Rosso 的说法，这些特性是“保湿、抗氧化、消化、降胆固醇、利尿、抗真菌、解毒和抗高血压”。如今，在那些关心个人护理的人眼中，椰子水已成为一种健康且有吸引力的饮料。 — 它广泛用于治疗与运动或腹泻发作相关的脱水。营养师补充道，它还可以用来调节血压和改善身体机能，因为它可以补充水分并补充因出汗而流失的矿物质，如钠、钾和镁。椰子水的健康益处 虽然这种饮料的目的不是取代矿泉水，但它旨在成为补水的补充。椰子水的成分高贵，受到健康专业人士的高度赞扬：“95% 是水，5% 是碳水化合物，矿物质和维生素 C 含量很高”，Lucila 强调道。 — 除其他优点外，它的突出之处在于它几乎不含脂肪，并且卡路里含量非常低：每半杯大约含有 20 卡路里 — 专家说。由于这些原因，它对身体的影响是非常多样化的。这种饮料的主要功能之一是它能够为身体补充水分，这要归功于五种矿物质的存在：镁、钙、磷、钠和钾，其中后者含量最多。来自《今日医学新闻》门户网站的数据显示，一杯椰子水含有 600 毫克钾，而一根中等大小的香蕉含有 420 毫克这种营养素。通过这种方式，它被认为是主要针对运动员的盟友，“因为它有助于补充剧烈体育运动后损失的营养物质，并恢复肌肉从身体磨损中恢复”，Lucila 说，她补充了一些等渗饮料的差异：热量低，不会引起腹胀或肠胃不适。营养学家详细介绍说，由于这种补水特性，它非常适合患有腹泻的人，因为它可以补充腹泻期间损失的水和电解质。反过来，由于其钾含量高，肾功能也会受益于这种讨人喜欢的饮料。 “椰子水可以作为利尿剂，因为它可以通过刺激肾功能来帮助排除体内毒素：它有助于产生和排除尿液”，Lucila 说： - 这可以防止形成导致肾结石的小结石。然而，需要强调的是，当面对如此严重的病变时，有必要咨询医疗保健专业人士以控制椰子水的摄入量，因为高钾含量会使肾功能超负荷。另一方面，美国国家医学图书馆（NIH）报告说，椰子水可以有效治疗高血压：它可以降低血压。从这个意义上说，用 Lucila 的话来说，“钾的存在可以改善血管的松弛并增加尿液中钠的排出。因此，它可以降低患心脏病（例如心脏病发作）的风险。”据营养学家介绍，那些经常患有肠绞痛的人也可以从这种饮料中受益，因为“这种饮料的镁和钙含量使这种饮料对预防和治疗绞痛有效”。具体来说，《今日医学新闻》门户网站的一份报告指出，一杯椰子水含有 60 毫克镁和 56 毫克钙。对于肾脏病学家、心脏病学家和《多穿鞋，少吃药》一书的作者加布里埃尔·拉普曼 (Gabriel Lapman) 来说，镁可以带来健康，因为“它作用于肌肉纤维和组织，有助于增强它们的功能”。椰子水富含维生素 C，是一种强大的抗氧化剂，可以改善免疫系统的功能。营养师保证，“它可以对抗自由基，如果自由基大量积累，就会导致疾病。 ”此外，这种营养素还“固定体内铁的吸收。”注意，在选择喝椰子水时，一定要确保它是绿色的、纤维状的，在搅拌时，一定要感觉到液体混合在一起。 。饮用它的水对任何人来说都很诱人，更不用说它对健康生活方式的追随者的吸引力了。然而，必须小心，因为正如建议大量饮用矿泉水一样，对于这种果汁饮料，您也不能滥用它： — 对于大多数成年人来说，它是天然且安全的，但是，大量饮用时，它会影响健康。营养学家指出，它会导致血液中钾含量急剧增加，从而导致肾脏问题和心律不齐。此外，埃雷迪亚医生强调，对于某些患者来说，它可以起到泻药的作用，“这会加剧脱水”。鉴于这些预防措施，营养师还强调，孕妇和哺乳期妇女、囊性纤维化患者、低血压患者和服用降血压药物的人应避免饮用椰子水，因为其高含量的钠和钾会对健康产生影响。沿着这些思路，埃雷迪亚还澄清说，“虽然它具有有益的健康特性，但有些是基于信仰和文化因素，需要更多的科学研究”。当今世界，有越来越多的人工选择来替代营养物质，但事实是，有时回到原点、回到尚未工业化的地方是很方便的。因此，椰子水有望成为保持水分和健康的天然替代品。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/23/agua-de-coco-hidratacao-rapida-e-mais-potassio-que-a-banana-os-beneficios-da-bebida.ghtml</guid></item><item><title>安东尼奥·塔贝特 (Antonio Tabet) 参加 ESPN 和 Star+ 的巴西足球系列节目</title><link>https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/09/23/antonio-tabet-participa-de-serie-sobre-o-futebol-brasileiro-para-a-espn-e-o-star.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xmvDhbZddCv31fVyzATZBTbEudo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/G/0c4mytTGKnaVdpGaXrAw/whatsapp-image-2023-09-21-at-17.39.50.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;弗拉门戈队前传播副总裁安东尼奥·塔贝特 (Antonio Tabet) 是纪录片系列“为什么是瓦尔德马？”中接受采访的人之一，该系列纪录片由 Mendel Bydlowski 和 Wagner Patti 为 ESPN 和 Star+ 编剧和导演。该剧共三集，讲述了过去二十年巴西足球管理方面发生的变化。该剧于 10 月 14 日首播。派拉蒙+：Porta dos Fundos 团队录制新的圣诞特别节目还有更多内容：“这个故事是什么，Porchat？”保证 GNT 能再踢一个赛季 该制作中包含了著名足球人物的声明，例如中场球员万佩塔和前弗拉门戈主席爱德华多·班达拉·德梅洛，他主要负责里约俱乐部的重组。桑德拉·德·萨也参加了。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/09/23/antonio-tabet-participa-de-serie-sobre-o-futebol-brasileiro-para-a-espn-e-o-star.ghtml</guid></item><item><title>谁是委内瑞拉最大犯罪组织 Tren de Aragua 的头目“Niño Guerrero”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/quem-e-nino-guerrero-lider-do-trem-de-aragua-maior-organizacao-criminosa-da-venezuela.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qbbvjspZeWOYKrFgb5GbxrDOxY0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/H/QYEHJ1TNWwzCDJiXBP6A/nino-guerrero.gif" /&gt;&lt;br /&gt;埃克托·格雷罗·弗洛雷斯 (Héctor Guerrero Flores) 因多项杀人、贩卖人口和其他罪行被判处 17 年监禁，他在警方的一次大规模行动中从托科隆监狱越狱。经过约 1.1 万名特工参与的大规模行动，委内瑞拉安全部队周三宣布，谁重新控制了局势托科隆监狱是距离加拉加斯 140 公里的一处监狱，被认为是该国最大犯罪组织 Trem de Arágua 的总部。尽管当局给予了恢复以征服的待遇，但该组织的领导人埃克托·格雷罗·弗洛雷斯（Héctor Guerrero Flores）却逃离了当局的追捕，这一逃亡令该地区当局处于戒备状态。了解：委内瑞拉部署 11,000 名特工，瓦解一个在监狱中运作的团伙 致命而有利可图：达连路线成为哥伦比亚政客的生意，他们指控数百万前往美国的移民 因多项杀人、贩毒和其他罪行被判处 17 年徒刑，弗洛雷斯绰号“Niño Guerrero”（意译为“战士男孩”），多年来委内瑞拉警方都认识他。 2000 年代初，赫克托就因袭击警察而闻名，2005 年至少记录了一起凶杀案。他曾在 2010 年和 2013 年多次入狱，最后一次被捕是在 2018 年。作为阿拉瓜列车的领导者。正是在监狱系统中任职期间，“尼诺·格雷罗”将托科隆监狱变成了他的犯罪组织的运作中心。警方行动期间，从监狱内取出了一个军火库，包括手榴弹和 762 步枪弹药。在委内瑞拉一所监狱的一次突袭中，缴获了火箭发射器和用于开采比特币的计算机。尽管被监禁，格雷罗仍继续领导黑手党组织涉及多种犯罪，例如绑架、抢劫、贩毒、卖淫和敲诈勒索，以及雇佣杀人。国际媒体的报道表明，他在监狱系统内享有特权，例如托科隆的不同设施，此外还可以根据自己的意愿出入监狱。法新社援引最近的一项调查发现，他曾经去过委内瑞拉的海滩，甚至在服刑期间还曾乘坐游艇。据《La Tercera》报道，格雷罗监狱内还设有棒球场、动物园和游泳池。国际特赦组织：哥伦比亚、秘鲁、厄瓜多尔和智利没有履行对委内瑞拉人的人道主义义务 情景：联合国代表团称选举前夕对委内瑞拉反对派的袭击有所增加 据智利报纸报道，在警察引起的骚动中行动和监狱中的士兵，格雷罗会趁机通过该组织在该地点维护的隧道网络逃离该地点。目前他的下落不明，但他已让邻国当局处于戒备状态。南美媒体援引谣言称，尼诺·格雷罗可能离开委内瑞拉前往秘鲁或智利，但两国当局均予以否认。另一个可能的目的地是巴西——如果犯罪分子离开委内瑞拉，他在那里拥有强大的影响力和影响力——根据最近出版的一本关于该犯罪行为的书，Trem de Arágua 与 PCC 建立了合作伙伴关系，特别是在武器贩运和卖淫方面。委内瑞拉组织。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/quem-e-nino-guerrero-lider-do-trem-de-aragua-maior-organizacao-criminosa-da-venezuela.ghtml</guid></item></channel></rss>