<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2023 00:30:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>皮门塔表示，随着卢拉的手术，扬贾将与部长们一起“仔细观察”并“宣布措施”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/com-cirurgia-de-lula-janja-vai-viajar-com-ministros-para-olhar-de-perto-e-anunciar-medidas-diz-pimenta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0LKkWAngb5_oj9hAnLW7RVu62tc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/2/3V1QNaTuy6Aur2pzvRug/103363163-mariz-pa-brasilia-14-06-2023-rosagela-da-silva-janja-mulheres-quilombolas-primeira-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;第一夫人陪同联邦政府代表团前往南里奥格兰德州受温带气旋袭击的地区 第一夫人罗桑杰拉·达席尔瓦（又名 Janja）将陪同由部长和政府成员组成的代表团前往南里奥格兰德州“宣布措施”并协助该市大厅和州政府在该州遭受飓风破坏后。总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦（PT）因原定于本周五进行髋部手术，将不会随代表团出行。劳罗·雅尔丁 (Lauro Jardim)：在纽约四位部长的舞台上，演讲者是...... Janja “我也不高兴”：Janja 谈到安娜·莫泽 (Ana Moser) 被解职以容纳森特朗 (Centrão) 进入政府时说道 第一夫人的参与得到了部长的确认共和国总统社会传播秘书处保罗·皮门塔 (Paulo Pimenta) 本周二在其 X（以前称为 Twitter）帐户上发表的文章中表示：Janja 将与我们一起仔细研究并宣布其他措施。我们将与几位部长一起评估州长和市政厅已经完成的工作。 （这些）新措施显然将在周四由我们在南里奥格兰德州第一夫人、我们的同伴扬贾的出席下宣布。最初的插件文本 本月初，一场温带气旋的袭来导致该州近 50 人死亡，南里奥格兰德州多个城市超过 20,000 人无家可归。至少部长 Paulo Teixeira（农业发展）、Wellington Dias（社会发展）和 Paulo Pimenta（Secom）必须参加代表团。此外，来自卫生、教育、联邦储蓄银行和 BNDES 机构的代表也将参加。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 23:55:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/com-cirurgia-de-lula-janja-vai-viajar-com-ministros-para-olhar-de-perto-e-anunciar-medidas-diz-pimenta.ghtml</guid></item><item><title>里约北区查帕当综合体再次发生枪战</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/bandidos-voltam-a-trocar-tiros-no-complexo-do-chapadao-zona-norte-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vN3MQFoySSs03L-GLIYTHl6JKr8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/M/LowW6VRmesxxqOa6HIWQ/tiroteeeeeeeio.png" /&gt;&lt;br /&gt;晚上 7 点 30 分左右恢复拍摄。早上，火车停运后，宪兵在该地区开展了行动。里约北部地区的 Complexo do Chapadão 周围的居民在社交媒体上报道了来自敌对派系的毒贩之间的新对抗。周二晚上..周一晚上，匪徒在 Belford Roxo 支线的 Barros Filho 车站附近阻止火车行驶，在帕武纳 (Pavuna) 放火烧毁了一辆公共汽车，并试图烧毁巴西大道 (Avenida Brasil) 上的另一辆公共汽车。前 BBB 迭戈·阿莱芒住进康复诊所：“痛苦的时刻” 对话 RJ：综合学校对国家来说是一个挑战 自上周五以来，该地区因敌对派系之间的争端而一直处于紧张和暴力的气氛中用于控制贩毒。尽管宪兵加强了该地区的治安，但仍有犯罪分子之间发生冲突的记录。早上，各小组在佩德雷拉和查帕当综合体开展了行动，这些综合体延伸至科斯塔巴罗斯、帕武纳、安谢塔、小巴罗斯、科埃略内托、哥伦比亚公园和瓜达卢佩等社区。第 41 BPM（伊拉贾）的团队在第二地区警务司令部 (CPA) 警官的支持下参加了此次行动。目前还没有关于囚犯或受伤的报告。正常运行 上午，贝尔福德 Roxo 支线列车运行正常化。据经销商介绍，平均间隔时间为24分钟。第二十次袭击 代表里约州 184 家公交公司的 Semove 实体在一份声明中否认了 2023 年发生的第二十次针对公交车的犯罪袭击事件。“这一次，541 路（新伊瓜苏 - 帕武纳）上的一辆公交车着火了。由于这个原因，过去十年来有 260 辆公交车无法使用。” Semove 表示，“需要强调的是，一辆被烧毁的公交车在六个月内停止运送约 7 万名乘客，这是交通系统中更换车辆的最短时间”。该实体还强调，“缺乏针对此类犯罪的保险阻碍了对车队更新的投资，并伤害了民众。按当前价值计算，自 2014 年以来更换起火车辆的成本接近 2.08 亿雷亚尔。” Seomove 与 Disque-Denúncia 建立了合作伙伴关系，并要求通过拨打 21 2253-1177 传递有关参与袭击公共汽车的人员的信息。保证匿名，包括在 Whatsapp 消息中。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 23:45:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/bandidos-voltam-a-trocar-tiros-no-complexo-do-chapadao-zona-norte-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>与教练讨论后，奥西姆亨可能通过抖音视频起诉那不勒斯</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/09/26/apos-discussao-com-o-tecnico-osimhen-pode-processar-o-napoli-por-video-no-tiktok.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/j0P2j79Vez3TA8KreumQsqrYFv0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/u/VsXxezRFSy1ByRrTmezQ/104374357-napolis-nigerian-forward-09-victor-osimhen-kicks-the-ball-during-the-uefa-champions.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;球员经纪人表示，该刊物拿尼日利亚人浪费的点球开玩笑，对球员造成了“严重伤害”。 现任意大利冠军那不勒斯和他们的主力中锋维克托·奥西姆亨之间的动荡时刻在周二变得更加糟糕。在球员和教练鲁迪·加西亚（Rudi Garcia）之间的争执中被认为和解后，奥西姆亨的经纪人对俱乐部在 Tiktok 上发布的一段视频感到愤怒。视频中，球员在0-0战平博洛尼亚的比赛中罚失点球，声音细细，语气幽默。该俱乐部通常利用网络发布此类幽默内容，但最终删除了涉及攻击者的帖子。观看视频：最初的插件文本 在 X（以前的 Twitter）上，Osimhen 的经纪人 Roberto Calenda 谈到了起诉意大利队的事情。卡伦达谈到对球员的“严重伤害”。 “今天在那不勒斯官方 Tiktok 个人资料上发生的事情是不可接受的。一段取笑维克多的视频被发布，然后被报道。这是一个严重的事实，对球员造成了非常严重的伤害，并且更加严重地影响了男孩在此期间所遭​​受的待遇。 “媒体审判和假新闻之间的时期。我们保留采取法律行动和任何其他功能性举措来保护维克多的权利，”该特工写道。初始插件文本 鉴于比赛的背景，情况变得更糟。奥西姆亨被替换并反抗教练。据意大利媒体报道，这名前锋被罚款并最终向鲁迪·加西亚道歉。初始插件文本 奥西姆亨与那不勒斯的合同价值 1.2 亿欧元（约 6.32 亿雷亚尔），合同期至 2025 年 6 月。这位 24 岁的中锋在欧洲市场上备受垂涎，本赛季在 6 场比赛中攻入 3 个进球。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 23:13:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/09/26/apos-discussao-com-o-tecnico-osimhen-pode-processar-o-napoli-por-video-no-tiktok.ghtml</guid></item><item><title>本周二，Mega-Sena 累积奖金增加至 520 万雷亚尔；检查数字</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/mega-sena-sorteia-premio-de-r-23-milhoes-nesta-terca-feira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2y8i4z9RdWkWp7DDiy1uGhgEESk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/M/6alVhTTAaPYrKklUILCQ/novos-volantes-18jan18-foto-rodrigo-de-oliveira-30.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西利亚时间晚上 7 点之前均可投注； Caixa 现场直播比赛 Caixa Econômica Federal 本周二举行了第 2,637 届 Mega-Sena 比赛，奖金为 2,341,544.53 雷亚尔。由于没有人匹配这 6 个号码，因此抽奖总额为 520 万雷亚尔。检查数字：32 - 34 - 10 - 01 - 59 - 02。阅读更多：如果政府今年实行健康底线，TCU 技术人员不会看到“机器关闭”的风险 经济：政府希望偿还 950 亿雷亚尔根据法庭命令，但其中部分费用超出支出上限。我不在乎？最低猜测费用为 R$5.00。除了这种投注模式外，用六个选定的号码支付主要奖金，还可以通过匹配四到五个十来赢得奖金。抽奖通常于晚上 8 点在圣保罗的 Espaço da Sorte 举行，并在该机构的社交网络上进行现场直播。您可以在抽奖当天晚上 7 点之前在认可的彩票网点、在线或彩票应用程序上进行 Mega-Sena 投注。 Bolão Bolão Caixa 可供投注者进行团体投注。只需填写方向盘上的相应字段或询问彩票服务员即可。在 Mega-Sena 中，头奖的最低价格为 R$10，每股不能低于 R$5。可以持有至少 2 股、最多 100 股的头奖。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 23:02:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/mega-sena-sorteia-premio-de-r-23-milhoes-nesta-terca-feira.ghtml</guid></item><item><title>奥斯卡获奖导演将失踪的巴西钢琴家的故事拍成电影：“一封写给巴西的情书”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/filmes/noticia/2023/09/26/historia-de-pianista-brasileiro-desaparecido-vira-filme-de-diretor-vencedor-do-oscar-uma-carta-de-amor-ao-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YzUHEIZ3rOaRmq0PDE0yV4T1r6A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/U/z4vxArQjCgDlMOqah73A/104436871.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;费尔南多·特鲁埃瓦 (Fernando Trueba) 和哈维尔·马里斯卡 (Javier Mariscal) 在圣塞巴斯蒂安放映一部关于小特诺里奥 (Tenório Jr.) 的动画纪录片，这位巴西钢琴家于 1974 年政变前几天在布宜诺斯艾利斯失踪。这一切都始于萨尔瓦多，当时费尔南多·特鲁埃瓦 (Fernando Trueba) 正在拍摄“坎迪尔的奇迹” （2004），关于古巴音乐家贝博·瓦尔德斯访问巴伊亚首都的纪录片。正是在那里，这位西班牙导演发现了也许是他最雄心勃勃的项目的人物：巴西钢琴家特诺里奥·塞奎拉·儒尼奥尔(Tenório Cerqueira Júnior)，他在维尼休斯·德·莫赖斯和托基尼奥巡演期间在布宜诺斯艾利斯失踪，就在三月阿根廷军事政变前几天1976 年 24 日。配音面临风险：Spotify 使用人工智能克隆声音并翻译播客，无需使用配音演员奖项：金球奖宣布票房热门和单口喜剧的新类别受到获奖者 Tenório Jr. 音乐的诱惑《诱惑》（1992）的导演、奥斯卡最佳外语片奖得主，开始寻找有关这位里约艺术家的信息。除了这位音乐家的悲惨命运之外，特鲁埃瓦还发现了一位才华横溢的天才，这与巴萨诺瓦的轨迹以及那个时期的里约乐坛紧密相连。 《他们射杀了钢琴家》在第 71 届圣塞巴斯蒂安音乐节非竞赛单元上放映，它是这项调查的艰巨努力的成果，已转变为一部动画叙事纪录片，不仅向小特诺里奥致敬，还向从 MPB 到整个时代。里约电影节——这部电影是一封写给巴西、巴西文化和音乐的情书——这位 68 岁的电影制片人在同一家酒店的露台上总结道，他在这家酒店的露台上录制了他在超过 20 年里收集的 140 多篇采访中的第一篇。十年的研究。 — 正是在这里，在这家酒店的一间房间里，我录制了对苏珊娜·德·莫赖斯 (Susana de Moraes，1940-2015) 的采访，她是维尼修斯的女儿，也是小米格尔·法里亚 (Miguel Faria Jr.) 执导的关于她父亲的纪录片的制片人，该纪录片在2005 年的电影节。她的电影没有关于小特诺里奥的信息，但她为我打开了认识他的其他电影制作人和音乐家的大门。由设计师兼插画家哈维尔·马里斯卡 (Javier Mariscal) 联合执导，特鲁埃巴曾与他合作制作了同样获得奥斯卡提名的动画剧《奇科与丽塔》(2010)，《他们射杀了钢琴家》将于 10 月 5 日在里约电影节开幕，并定于 2010 年在里约电影节开幕。将于 26 日在电影院首映。影片的大部分情节都发生在这座城市，包括现在以及涉及 1960 年代和 1970 年代的闪回。部分证词也是在里约热内卢进行的，其中包括艺术家多年来，诸如卡埃塔诺·维罗索 (Caetano Veloso)、奇科·布阿尔克 (Chico Buarque) 和若昂·多纳托 (João Donato)（1934-2023）等名字都被收集起来。巴西首映：2023 年里约电影节宣布入围全国竞赛影片，其中有大量女性导演——这部电影一度谈到了里约热内卢的身份，对我来说，推出《他们射杀了钢琴家》非常重要“在城市里——马里斯卡尔对此表示同意。 — 我想向当地人了解一下我们展示的里约的地点和光线是否符合现实。当我看到伍迪艾伦在巴塞罗那拍摄的电影（《维基克里斯蒂娜巴塞罗那》，2008）时，我说他对这座城市一无所知，一切都是非常美国化和民俗化的景象。看，我喜欢他的电影。我只是想确保我们不会受到当地人的侮辱（笑）。除了对与他一起工作的音乐家的宝贵采访外，《他们射杀了钢琴家》的剧本还得到了独裁政权学者的贡献，例如美国的约翰·丁格斯（John Dinges），他是《秃鹰歌剧院》的作者，该书讲述了美国的国际恐怖主义问题。南锥体：导演们希望将巴西酝酿的文化革命的起源与拉丁美洲独裁政权的影响联系起来。特鲁埃瓦表示，阿根廷和巴西的军事政变破坏了“国家项目”。 ——弗朗西斯科·佛朗哥独裁统治期间（1939年至1975年）的西班牙也发生了同样的情况。 20世纪20年代和1930年代，西班牙充满了诗人、画家、音乐家，各种类型的艺术家，是世纪初欧洲最有前途的国家。突然间，我们失去了这一切，最优秀的人才逃到了阿根廷、法国，我们陷入了困境——特鲁埃巴问道。 — 1964 年政变之前，巴西是一个现代化、前卫的国家。如果军队没有中断这一演变，今天会是什么样子？证词特鲁埃巴电影的节选之一再现了对小特诺里奥长期研究中最有价值的部分之一：在阿根廷电视台采访维尼修斯，请求帮助寻找他失踪的巴西朋友。细节：它从未播出过。研究员 Antônio Venâncio 在 TV Globo 档案中发现了 16 毫米的原始材料，他曾与 Vinicius 和其他巴西纪录片合作过。 《他们枪杀了钢琴家》场景披露——我们到达环球报，把影片放在电影放映机上，维尼修斯出现在监视器上，谈论特诺里奥的失踪。特鲁埃巴说，他看上去很崩溃，并要求提供可能找到这位音乐家下落的信息。 ——这是维尼修斯的一个重要声明，因为很多人说他在特诺里奥的案件中做得还不够。可信度“他们射杀了钢琴家”项目采用了漫画的最终形式，并以采访摘录作为对话。视觉风格可能指的是动态描画，即在预先拍摄的图像上绘制的过程，但特鲁埃巴和马里斯卡在巴西漫画艺术家马塞洛·金塔尼利亚的帮助下为这部电影创造了一种独特的技术。该漫画书的一个版本已在西班牙发行。 — 我意识到我正在准备一部关于死者、失踪者的纪录片。但我想让特诺里奥栩栩如生。通过动画，我们可以看到特诺里奥在录音室里与劳尔·德·索萨和保罗·莫拉一起录制《Embalo》，我们可以看到他和他的妻子和孩子。他不再失踪了，他是一个活着的人，一个年轻人，对我来说，这是最重要的——特鲁埃巴解释道。 《他们射杀了钢琴家》的导演费尔南多·特鲁埃瓦 (Fernando Trueba) 和哈维尔·马里斯卡 (Javier Mariscal) 披露马里斯卡强调： — 动画赋予了更多可信度。在传统的传记片中，面对演员，他们总是会说“啊，看这个演员在模仿某某”。在动画片中，你看到查理·帕克或塞隆尼斯·蒙克在演奏，你很快就接受了。 《他们枪杀了钢琴家》的故事是从杰夫（演员杰夫·高布伦配音）的角度讲述的，他是一位记者，写了一本关于巴萨诺瓦的书，最终对这位音乐家的案件着迷。这个角色是特鲁埃巴的另一个自我。只有两个完全虚构的角色：杰夫的编辑（罗伯塔·瓦拉赫饰）和记者的巴西朋友若昂（由托尼·拉莫斯配音）指导杰夫在巴西进行调查。对话中保留了受访者的声音。 — 我告诉费尔南多，我们不需要采取太多行动，我们只需要听听他们说的话，他们有很大的力量，不同的口音，非常漂亮 — 马里斯卡尔说。 *O GLOBO 专用</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 23:02:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/filmes/noticia/2023/09/26/historia-de-pianista-brasileiro-desaparecido-vira-filme-de-diretor-vencedor-do-oscar-uma-carta-de-amor-ao-brasil.ghtml</guid></item><item><title>Marisa 宣布与 Ademicon 合作提供联盟服务</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/26/marisa-anucia-servico-de-consorcios-em-parceria-com-ademicon.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_lZf2VEbnScQ_IHMnPttqgvnXRU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/3/W/J1eFdARSuR2aB3QSzsYA/marisa.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该协议是该零售商扩大其金融部门计划的一部分；与财团的目标是在未来五年内创造 3000 万雷亚尔的额外收入。Marisa 本周二宣布与 Ademicon 建立合作伙伴关系，创建财团发行部门。根据协议，该零售商将开始提供车辆和服务的联盟配额，例如蜜月旅行、毕业和装修。关闭门店后：Marisa 首席执行官在关闭 88 家门店后表示，“我们正在寻找新店的机会” 美国 CPI：豁免高管和股东的报告获得批准，佣金结束 该协议是该公司扩大产品范围举措的一部分与第三方提供金融服务，同时继续实施重组计划。该公司上周向市场宣布与 Credsystem 建立信贷服务合作伙伴关系。昨天，它宣布与 Assegurou 达成保险产品协议。如果是联合体，报价将开始通过零售商的申请进行。据该公司称，很快，该服务也将在所有 Marisa 单位安装的图腾上提供。查看 Lojas Americanas 多年来的照片 该协议最初为车辆领域提供 36,000 雷亚尔至 500,000 雷亚尔的信贷，为服务领域提供 20,000 雷亚尔至 40,000 雷亚尔的信贷。未来的目标是扩大产品范围。这些服务将由 Ademicon 通过与财团提供公司的合作伙伴关系使用白标模式来运营。通过此次合作，该零售商计划在未来五年内从佣金中获得 3,000 万雷亚尔的额外收入。 H&amp;amp;M：公司宣布计划于 2025 年在巴西开设门店，总裁表示：“我们相信，联盟模式可以成为 Marisa 客户寻求高效财务规划的重要盟友，帮助他们实现梦想”零售商 João Pinheiro Nogueira Batista 在一份声明中表示。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 22:52:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/26/marisa-anucia-servico-de-consorcios-em-parceria-com-ademicon.ghtml</guid></item><item><title>TSE 禁止武装部队监控电子投票机</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/tse-exclui-forcas-armadas-da-fiscalizacao-das-urnas-eletronicas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/smCgOOglJoed6SnSRLdeIKQuyJM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/9/C00wZGRuAO4dmdAwWtnQ/103527811-mariz-pa-brasilia-30-06-2023-alexandre-de-moraes-julgamento-chapa-jair-bolsonaro-walte.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;法院批准了更改投票系统审计规则的决议。在动荡的 2022 年选举进程近一年后，高级选举法院 (TSE) 将武装部队排除在监督电子投票系统的实体名单之外。这项措施由 TSE 主席 Alexandre de Moraes 提出，并于本周二的法庭会议上获得一致通过。了解：社会运动寻求 TSE 主席向国际特赦组织 PEC 劳罗·雅尔丁 (Lauro Jardim) 施压：三名女性，在 TSE 中占有一席之地，并获得安慰奖 在法院认可的同一决定中，莫赖斯还提议撤销联邦最高法院 (STF) ）作为实体主管。 ——我建议的第一个改变是更新监管实体名单。我提出两项修正案，删除（实体）。第一个是联邦最高法院。莫赖斯说，在我看来，最高法院、宪法卫士、负责审判和分析上诉的机构没有权力成为监督者名单的一部分，他补充道：“同样，武装部队的参与尚未被证明是必要的、合理的和有效的。事实证明，这绝对不符合宪法义务以及参与选举透明度委员会的义务。这一决定是在对雅伊尔·博尔索纳罗在袭击机构和军方对政变理论的坚持中所扮演的角色进行调查之际做出的。去年，这位前总统饶有兴趣地关注了监督选举进程的官员的工作。查看亚历山大·莫赖斯部长就任土耳其证券交易所主席的照片 作为连任候选人，博尔索纳罗还利用武装部队的提问来攻击选举的公平性，并对投票箱的不可侵犯性提出质疑。该国于1996年采用电子投票，从那时起，从未出现过经证实的欺诈案件。莫赖斯在会议上表示，武装部队对于组织选举进程不可或缺。 — 重要的是，因此也是必不可少的援助，是武装部队和选举法院之间将继续保持的持续伙伴关系。除了武装部队提供必要的后勤支持外，它将继续开展实际上是武装部队在历史上和传统上与选举法院合作开展的活动，以保障投票点选民的安全。部队负责运送投票箱。不合格：TSE 以多数票驳回博尔索纳罗针对导致其不合格的定罪提出的上诉 2021 年，TSE 扩大了可授权进行检查的实体数量。现在，再次更改规则，将军队和 STF 排除在外。 TSE 列出的实体，例如政党、OAB、国民议会和公共部门等，可以监控和监督构成捕捉、处理和计票系统的计算机程序的各个开发、改进和实施阶段来自巴西选民。尽管周二做出了决定，但 TSE 通过新决议将“生物识别完整性测试”纳入了电子投票机完整性测试的模式中，该测试是武装部队为 2022 年选举提出的一项提案，并于 2022 年进行。试点基础上。莫赖斯强调了该倡议的成功。 Lauro Jardim：PT 主席 Gleisi 就选举正义结束发表讲话后，TSE 和莫赖斯做出反应 2022 年，经过 TSE 和军方之间的长期争论，生物识别完整性测试被批准为一项小规模举措，欢迎武装部队技术人员提出的建议。军方一直坚持要求纳入另一阶段的投票箱测试。这个想法是在投票站采用，而不是像上次选举那样在地区选举法院总部采用。他们认为，拟议的测试不会给选民带来任何不便，也不会违反投票的保密性。现在，这项测试将在投票地点进行。自 2002 年开始采用的诚信测试包括一种与官方投票类似的投票，在选举当天以纸质选票进行。它通常在地区选举法院 (TRE) 总部进行，模拟正常投票：参与者收到之前完成的选票，然后在电子投票箱中计算投票结果。该过程被拍摄下来以供以后可能举行的会议使用。发票：博尔索纳罗党在 2022 年财务报表中向 TSE 报告了不正确的数据 在 CPI 的视野中 上个月，黑客 Walter Delgatti Netto 于 1 月 8 日向 CPI 谈论了武装部队作为选举监督员的工作。在同一次听证会上，他承认参与了攻击电子投票机可信度的计划。 — 我向他们解释的所有内容都包含在提交给 TSE 的报告中（以及武装部队关于选票安全的建议）。我可以说，这份报告的全部内容就是我所说的。我只是没有打字，但我这么做是因为其中的所有内容都是我指示的——德尔加蒂说。该黑客声称曾五次前往国防部，其中一次与当时的国防部长保罗·塞尔吉奥将军交谈。德尔加蒂表示，目的是讨论电子投票机及其源代码的技术方面。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 22:36:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/tse-exclui-forcas-armadas-da-fiscalizacao-das-urnas-eletronicas.ghtml</guid></item><item><title>弗拉门戈对蒂特保持乐观，并在确认桑保利离开之前进行了对话</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/26/flamengo-mantem-otimismo-por-tite-e-avanca-em-conversas-antes-de-sacramentar-saida-de-sampaoli.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vJ1HAMgsYC_HPixsPEiE8LnTe6o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/O/H/YxlqjZRzqnPgzvXv3ABQ/101466854-brazils-coach-00-tite-watches-his-players-from-the-touchline-during-the-qatar-2022-world.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;弗拉门戈董事会对与主帅蒂特谈判的积极成果持乐观态度。俱乐部和教练之间的谈判在过去几个小时内取得了进展，因此桑保利的离开应该很快就会正式确定。桑保利被解雇：桑保利在弗拉门戈的罚款逐日下降；了解续约计算：弗拉门戈阻止了布鲁诺·恩里克的续约，后者感到名誉扫地，并听取了感兴趣的俱乐部的意见；找出哪些阿根廷教练在周二的球队重新展示中带领了训练，但不能保证他能参加周六对阵巴伊亚的比赛。合同终止的所有文件均已完成。目前还没有关于解雇的公告，也没有在 CT 上举行教练与运动员和董事会成员之间对话的会议。天气仍然寒冷而遥远。活动期间，首发球员留在体育馆，预备队则前往球场进行带球训练。在这两个时刻，技术委员会都划分了任务，桑保利没有进行任何类型的对话。在计划之外，这位阿根廷教练和他的技术委员会一起前往CT，等待董事会的信号，董事会首先希望与他的继任者签署一份协议。如果桑保利的解职工作在周六完成，20岁以下教练马里奥·豪尔赫将被请来。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 22:21:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/26/flamengo-mantem-otimismo-por-tite-e-avanca-em-conversas-antes-de-sacramentar-saida-de-sampaoli.ghtml</guid></item><item><title>Ludhmila Hajjar 在 USP 担任教授期间，成员包括 STF 部长、政治家和艺术家</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/posse-de-ludhmila-hajjar-como-professora-da-usp-tem-ministros-do-stf-politicos-e-artistas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PjEZIHKTnTJMCJLZiEqAA5Qm--Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/B/kOw2ARQha57WEKVNpApw/077cf8dd-be23-46d0-8fa4-889b353cb6ca.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Ludhmila Hajjar 博士于本周二就任圣保罗大学医学院正教授。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 22:19:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/posse-de-ludhmila-hajjar-como-professora-da-usp-tem-ministros-do-stf-politicos-e-artistas.ghtml</guid></item><item><title>在美国，梅西甚至为他的对手赚钱。了解竞争对手俱乐部将如何利用球星的名气来宣传自己</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/26/bilionario-recorre-a-messi-para-aumentar-sua-aposta-no-futebol-de-chicago.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LtLY6Vz-An2_Rdn7Xl14o4TGpsU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/i/uutDOHT2OmwLTWvo4vbw/20230920-212331crop.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;芝加哥火焰队的老板乔·曼苏托（Joe Mansueto）正在竭尽全力让球迷进入体育场观看他的球队与迈阿密国际队的比赛，从免费门票、LED手环到免费停车，从免费门票看超级巨星梅西到同步观看亿万富翁乔·曼苏托 (Joe Mansueto) 正在竭尽全力为他对芝加哥足球的数百万美元赌注加注。海外亿万富翁：巴西最富有的人中有一半居住在国外；找出曼苏托、香槟、酒店和一级方程式赛车的所在地：一位假亿万富翁如何多年来撒谎，试图登上福布斯排行榜曼苏托的美国职业足球大联盟 (MLS) 球队芝加哥火焰队指望下个月对阵梅西的国际米兰的比赛迈阿密将帮助俱乐部结束多年来停滞不前的观看人数以及美国联赛中上座率最低的一些情况。 10 月 4 日的比赛预计将售完 Soldier Field 近 63,000 个座位。芝加哥火焰队新任业务运营总裁戴夫·鲍德温 (Dave Baldwin) 表示，在一场典型的芝加哥火焰队比赛中，只有四分之一的座位被坐满。据球队发言人表示，这项赛事有望成为美国职业足球大联盟有史以来收入最高的常规赛。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 “我们真正关注的事情之一是利用这场对阵迈阿密国际的比赛将休闲球迷变成更正式的球迷，”鲍德温在在芝加哥彭博社办公室接受采访。 “我们希望，随着时间的推移，来看梅西的人会逐渐成为火队球迷。”看看亿万富翁选择哪些度假胜地鲍德温表示，为了从这场比赛中获得更多经常性收入，任何购买明年季票的人，或者每年花最多 5 万美元购买包厢座位的人，都将获得梅西比赛的免费门票。鲍德温表示，芝加哥火焰“2023 年全年新季门票销售量已增加两倍”。一些球迷还可以使用免费停车位，有时停车费可能比门票本身还要贵。除了这些好处之外，芝加哥消防队还将分发大约 40,000 个 LED 手环，这些手环会同时亮起，创造出视觉奇观，类似于最近酷玩乐队表演中使用的手环。百万富翁住在哪里？排名显示了世界上富人数量最多的城市 这场比赛的个人门票价格在 99 美元到近 5,000 美元之间，远高于 10 月 7 日火焰队对阵夏洛特队的比赛 22 美元到 425 美元的价格足球俱乐部。芝加哥火焰队是少数在美式橄榄球场比赛的美国足球队之一，美式橄榄球场的座位容量通常比足球场更大。截至9月20日，已分发约57,000张门票。戴夫·鲍德温（Dave Baldwin），芝加哥火焰队老板杰米·凯尔特·戴维斯（Jamie Kelter Davis）/彭博社 这些数字凸显了美国职业足球大联盟（MLS）球队从梅西 7 月加入美国职业联赛以来所提供的巨大推动中获得的好处。他的全国巡演导致达拉斯、纽约和其他地方的比赛价格飞涨。其中一些门票在几分钟之内就被抢购一空。蔚蓝海岸：探索一个法国村庄，这里是亿万富翁的避难所，一周花费 81 万雷亚尔收入的增加可以帮助业主，使更多 MLS 俱乐部的估值超过 10 亿美元大关，MLS 专员唐·加伯 (Don Garber) 表示在七月。据 Sportico 称，2022 年芝加哥火焰队的估值略高于 5.35 亿美元。这是唯一一支从 2021 年到 2022 年价值没有增加的球队，而达拉斯、休斯顿、奥斯汀和迈阿密的球队则实现了两位数的增长。查看美国亿万富翁豪宅的照片 Mansueto 创立了晨星公司，目前仍持有该公司约 40% 的股份，他于 2019 年底收购了 Fire，这笔交易使该团队估值约为 4 亿美元。随后，该公司斥资 6500 万美元将俱乐部从布里奇维尤 (Bridgeview) 的体育场迁至士兵球场 (Soldier Field)，现在将再投资 1 亿美元建设训练设施。但在一个已经拥有知名棒球队、足球队、曲棍球队和篮球队的城市，足球却被抛在了后面。乔·刘易斯：亿万富翁托特纳姆热刺老板被指控向“多愁善感的同伴”贩卖信息，但一月份加入芝加哥火焰队的鲍德温却很乐观。该球队今年的收入预计将增长近 80%，并且俱乐部已经为下赛季售出了 27 箱，而今年则没有售出。对阵迈阿密国际的比赛可能会比 2011 年对阵曼联的友谊赛规模更大，当时士兵球场吸引了超过 61,000 名球迷。此外，2026年世界杯将由美国、加拿大和墨西哥三国共同主办，预计这项运动将在美国人中变得更受欢迎。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 22:04:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/26/bilionario-recorre-a-messi-para-aumentar-sua-aposta-no-futebol-de-chicago.ghtml</guid></item><item><title>Americanas 已获得司法管理人员批准出售闲置资产</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/americanas-tem-aval-de-administradores-judiciais-para-alienacao-de-bens-ociosos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pAENiLDl9Re5xNUA9MEj-qqF8HM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/Z/2dNObfQWCcUNQQDCj0WQ/americanas3.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;三辆装甲车、家具甚至一架飞机都在待售名单上，正在里约热内卢法院审理的美洲集团追回事宜的法律管理人表示支持美洲集团授权的请求，用于处置集团闲置物业资产。里约热内卢第四商业法庭庭长保罗·阿塞德·埃斯特凡 (Paulo Assed Estefan) 法官将决定是否批准该请求。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 22:00:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/americanas-tem-aval-de-administradores-judiciais-para-alienacao-de-bens-ociosos.ghtml</guid></item><item><title>参议员玛拉·加布里利 (Mara Gabrilli) 在谈论助行器和拐杖后指责卢拉的体能歧视：“现在是时候进行更多研究了”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/senadora-mara-gabrilli-acusa-lula-de-capacitismo-apos-fala-sobre-andador-e-muleta-passou-da-hora-de-estudar-mais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KMY4JJde4V5JzfJo_NDmUQsfb_s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/V/W/zqNZAxTACxVm6FrLlLAw/gabrilli.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总统的声明是在有关他定于下周五接受髋关节手术后必须面对的术后阶段的评论中发表的。参议员玛拉·加布里利 (PSD-SP) 对总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (PT) 的机密声明进行了分类。将美丽的想法与不使用拐杖或助行器联系起来，作为“体能主义言论”。这位四肢瘫痪的议员周二在接受《圣保罗州报》采访时表示，对残疾人的支持“不会让任何人变得丑陋，也不会剥夺人类的潜力”。贝拉·梅加莱：瓦尔德马相信弗拉维奥·迪诺将被选为 STF 空缺 免职：发布有关圣保罗“白人球迷”帖子的阿妮尔的前顾问是 CBF 反种族主义组织的成员 - 我们看到这个人必须反抗多少能够在这个国家行使公民身份。加布里利强调，我们正在谈论卢拉应该努力向巴西人保证的辅助技术和工具，并补充说“总统现在应该更多地研究残疾人的世界”。卢拉的讲话是在总统社交网络每周播出的节目《Conversa com o Presidente》期间发表的。在广播中，PT 成员评论了他定于下周五接受髋关节手术后必须面对的术后时期。 — 在那之前我将留在巴西利亚，我将无法赶上飞机。我会正常工作。 （里卡多）斯塔克特（总统的摄影师）不希望我使用助行器。他已经说过：“我不会用助行器拍摄你”——卢拉在现场说道。 ——所以这意味着你不会看到我拄着助行器或拐杖。他们总是会看到我看起来很漂亮，好像我什至没有做过手术一样。马鲁·加斯帕：奥德布雷希特支持废除“洗车行动”中的测试，但希望维持福利 自 2022 年 8 月以来臀部感到疼痛的总统还表示，之前没有进行过手术，这样人们就不会认为他是老的。对于玛拉·加布里利来说，总​​统的现场言论应该受到谴责，因为他“应该赞扬人类多样性，而不是减少差异”。这位参议员在 1994 年遭遇车祸后四肢瘫痪。去年，她与现任巴西计划和预算部长西蒙娜·特贝特 (MDB) 一起竞选副总统。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 21:53:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/senadora-mara-gabrilli-acusa-lula-de-capacitismo-apos-fala-sobre-andador-e-muleta-passou-da-hora-de-estudar-mais.ghtml</guid></item><item><title>路易斯·卡斯特罗在一场疯传的 Al Nassr 比赛中夸大了自己的力量，并拍打了奥塔维奥的后脑勺</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/09/26/luis-castro-exagera-na-forca-e-tapa-na-nuca-de-otavio-em-jogo-do-al-nassr-viraliza.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MBeCc782TA-Sev7g08uK14tqO4Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/q/CzI9qJSGS1nkjd19kurA/otavio-castro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;葡萄牙籍巴西人在葡萄牙教练的手势后并没有掩饰他痛苦的表情。在阿尔纳斯尔5-1击败奥胡德·梅迪纳期间，一张与前博塔弗戈教练路易斯·卡斯特罗的照片在社交媒体上疯传。比赛结束时，在替换中场奥塔维奥时，葡萄牙人用一巴掌打在了他的后脑勺上。到目前为止，仅此而已。但最终这个手势太过强烈了。初始插件文本 在图像中，可以看到葡萄牙裔巴西球员感受到了教练的“感情”。奥塔维奥手放在后脑勺上，一脸痛苦地走到替补席上。尽管纳赛尔连续进球，但没有一个进球来自奥塔维奥。萨迪奥·马内、福法纳、安德森·塔利斯卡、叶海亚和阿尔纳吉为卡斯特罗的球队进球。克里斯蒂亚诺·罗纳尔多和克罗地亚人布罗佐维奇都缺席了比赛。这场比赛于上周一进行，并锁定了俱乐部进入沙特国王杯第三阶段的资格。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 21:49:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/09/26/luis-castro-exagera-na-forca-e-tapa-na-nuca-de-otavio-em-jogo-do-al-nassr-viraliza.ghtml</guid></item><item><title>小儒塞利诺谈到 PF 行动时说，“总统命令我继续我们的工作”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/o-presidente-me-determinou-que-desse-continuidade-ao-nosso-trabalho-diz-juscelino-filho-sobre-operacao-da-pf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/uOyTZpV4C6WCn-nL7NOh9oCc95s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/U/tL6oVlRUisrADl39WyEA/52693684780-202fb77cef-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;交通部长也表示他很冷静，部分冻结资产的决定已被撤销。对于本月初联邦警察行动的目标，交通部长小儒塞利诺本周二表示，他已收到路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统决心继续他的工作。 PF 调查目标：小儒塞利诺称自己正遭受“严厉攻击” 了解：公共道德委员会要求小儒塞利诺就其岳父利用职务的行为作出解释。通过议会修正案挪用联邦资源。联邦最高法院（STF）部长路易斯·罗伯托·巴罗佐甚至下令冻结他的资产。在参加普拉纳尔托宫的一次活动后，当被问及他是否曾与卢拉谈论过此案以及他的任期是否受到威胁时，交通部长回答说：——我对这个话题非常平静，以至于部长（巴罗佐）重新考虑了该决定的一部分（冻结资产）。总统命令我继续我们的工作，这就是我们一直在做的事情。朱塞里诺前往普拉纳尔托参加国家互联学校战略活动，该活动旨在到 2026 年将全国所有公立学校连接到互联网。部长坐在卢拉旁边的讲台上。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 21:38:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/o-presidente-me-determinou-que-desse-continuidade-ao-nosso-trabalho-diz-juscelino-filho-sobre-operacao-da-pf.ghtml</guid></item><item><title>据报道，卢拉对国外传播的“STF 中的黑人部长”运动海报感到不安。研究所回应</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/lula-teria-se-incomodado-com-cartazes-da-campanha-ministra-negra-no-stf-espalhados-no-exterior-instituto-responde.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wwYG6P0XMsZeO_7mBl6_DWR3C-8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/v/UxURMdTgm1RjFY94cBZw/site-2023-09-08t143015.816-768x448.png" /&gt;&lt;br /&gt;社会运动呼吁总统提名一名黑人女性填补罗莎·韦伯的空缺 卢拉总统声明，在选择新的 STF 部长时不会考虑性别和种族，但社会运动和要求黑人部长取代罗莎·韦伯职位的运动反响不佳继续。然而，据环球新闻记者伊莎贝拉·卡马戈报道，总统告诉对话者，他对出访期间开展的竞选活动感到不安。据顾问称，政府认为这个问题必须在巴西讨论，而不是在其他国家辩论。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 21:38:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/lula-teria-se-incomodado-com-cartazes-da-campanha-ministra-negra-no-stf-espalhados-no-exterior-instituto-responde.ghtml</guid></item><item><title>税收改革报告员将意见提交推迟至 10 月 20 日</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/relator-da-reforma-tributaria-adia-entrega-do-parecer-para-20-de-outubro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OEuTwF8TJglo9zLiFH6gkHSSiDA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/w/koRcD9RQ6jLnp6tFcNiQ/53137559678-3f858e223c-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议员爱德华多·布拉加 (MDB-AM) 的初步预测是在本周三提交该文件。但截止日期已推迟至10月4日。然而，政府却很着急。税收改革报告员、参议员爱德华多·布拉加 (MDB-AM) 将向宪法和司法委员会 (CCJ) 提交有关此事的意见推迟了三周。根据新的时间表，报告将于10月20日之前提交。最初预计该文件将于本周三交付给委员会成员，但截止日期已延长至 10 月 4 日。政府希望偿还法院命令中的 950 亿雷亚尔，但其中部分费用超出了支出上限。我不在乎？手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 目前仍无法预测该报告何时会获得 CCJ 以及联邦参议院全体会议的批准。该案文已通过众议院，由于将进行修改，因此应返回众议院进行分析。经济团队的预期是，税制改革将于今年晚些时候在全国代表大会上通过。在证明新的推迟的合理性时，报告员报告说，文本收到了 239 项修正案，并捍卫了更多时间来讨论公开听证会的改革以及委员会工作计划中的计划。这位参议员声称存在“分散的利益”，并且需要在最后阶段进行谈判。税制改革：Jaques Wagner 表示最高税率尚未确定 - 我的时间表是在 10 月底之前提交报告。罗德里戈·帕切科总统制定的时间表是有效的。但这并不容易——布拉加在参议院经济事务委员会（CAE）与能源阵线举行的听证会上承认。据参与讨论的技术人员称，除了州长和市长的要求外，已经从议会批准的文本中受益的部门也在国会进行了大量游说。迄今为止，仅爱德华多·布拉加 (Eduardo Braga) 的办公室团队就提供了 190 次咨询，预计到报告发布时这一数字还会增加。 - 有些（修正案）已经与政府达成谅解，而另一些仍需要转发。当整个框架准备就绪时，我们仍然需要与众议院坐下来，以便与总统阿瑟·里拉（PP-AL）和报告员阿吉纳尔多·里贝罗（PP-PB）一起了解他们如何看待这些变化布拉加说，这些都是在参议院进行的。通过税收改革，市政厅将实现财务独立。看看你所在的城市筹集了多少资金。到目前为止，参议院 CCJ 已举行了六次公开听证会。本周还计划举行两场听证会。本周三，在 CCJ 中讨论该提案对各州的影响，周四在参议院全体会议上讨论另一个主题，以便全国各地的市长也可以畅所欲言，就像州长们已经发生的那样。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 21:38:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/relator-da-reforma-tributaria-adia-entrega-do-parecer-para-20-de-outubro.ghtml</guid></item><item><title>在对阵 América-MG 的比赛中创造奇迹后，来自 Vasco 的 Léo Jardim 已经取得了锦标赛中第二好的扑救平均数</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/09/26/apos-milagre-contra-o-america-mg-leo-jardim-ja-tem-a-segunda-melhor-media-de-defesas-do-campeonato.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NmgUx55ToP_kUWdEb4gFSuQknzs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/0/8TEgGXRUAhrdaQNq8VPQ/53214812804-70e0ee864d-h.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;门将在独立队比赛中做出了七次扑救。在最困难的情况下，他以纯粹的反应避免了马丁内斯的进球。足球术语说，每一支伟大的球队都始于一名伟大的守门员，来自瓦斯科的莱奥·雅尔丁在本周一的独立比赛中再次表明，他是克鲁兹反应的重要组成部分。 -马尔蒂娜在锦标赛的后半段。瓦斯科在独立比赛中创造了 1-0 战胜美洲 MG 的奇迹，这位门将另外六次扑救帮助确保了比赛的胜利。请看下面守门员在第 16 秒时的扑救： 根据统计应用程序 Sofascore 的数据，共有 7 次扑救（其中一次很困难）。在该应用程序的排名中，雅尔丁已经在本次锦标赛中以平均扑救数排名第二，与马科斯·费利佩（巴伊亚）并列。他们场均贡献3.8分。他们场均 4.1 次，仅次于卢卡斯·佩里（博塔弗戈）和马修斯·库尼亚（弗拉门戈）。查看莱奥·雅尔丁在联赛中的其他数据： 34 个失球 90 次扑救 42 次禁区内扑救 47 次禁区外扑救 雅尔丁是本赛季为瓦斯科出场次数最多的球员。本赛季39场正式比赛中，他首发了34场。根据 Sofascore 的数据，这位门将在巴西锦标赛下半程穿着 Vasco 球衣度过了最美好的时刻之一：在过去六场比赛中，有 26 次扑救（其中 10 次是困难扑救），扑救率为 84%已保存。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 21:35:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/09/26/apos-milagre-contra-o-america-mg-leo-jardim-ja-tem-a-segunda-melhor-media-de-defesas-do-campeonato.ghtml</guid></item><item><title>纽约法官裁定特朗普通过夸大资产价值犯下欺诈罪</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/trump-cometeu-fraude-ao-inflar-o-valor-dos-seus-bens-decide-juiz-de-nova-york.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Nfk1aq4PPGgRbeFCp2_QiOGZoQk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/n/p/RrLseAS0eXXmMPNhz3Ew/101155227-files-in-this-file-photo-taken-on-november-08-2022-former-us-president-donald-trump-speaks.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该决定对这位前总统来说是一个挫折，该案定于下周一开始审理。美国前总统唐纳德·特朗普及其公司特朗普组织被纽约州法官认定对欺诈负责。本周二约克。纽约州总检察长利蒂西亚·詹姆斯曾于2022年提起诉讼，指控特朗普非法夸大其资产和净资产，以获得优惠贷款和保险。 “帅哥，好人”：拜登嘲笑特朗普的“被告照片” 特朗普：100万雷亚尔的保释金相当于共和党125亿雷亚尔财产的0.008% 在他的命令中，法官阿瑟·恩戈隆(Arthur Engoron)对特朗普的辩护直言不讳，试图说服他驳回对前总统的许多指控。他说，这位共和党人和其他被告——包括他的两个成年儿子——忽视了现实，只顾自己的商业需求。 “在被告的世界里，”他写道，“价格管制公寓与不受管制的公寓价值相同；受限制的土地与不受限制的土地价值相同；限制可能会消失得无影无踪。这是一个幻想世界，而不是真实的世界。”世界。”“。了解：特朗普在监狱里还能竞选总统吗？法官还因特朗普的律师提出了他之前拒绝的论点而对他们实施了制裁，命令他们每人支付 7,500 美元（约合 38,000 雷亚尔），并指出他已经警告他们，这些论点近乎无聊。恩戈隆写道，重复这些论点是“站不住脚的”。尽管做出了这一决定，这位前总统仍然有机会推迟审判，甚至削弱对他的指控。特朗普已经起诉恩戈隆，预计上诉法院将于本周对其案件做出裁决。然而，如果上诉法院做出不利于他的裁决，特朗普将不得不在审判中以及在他作为共和党主要代表2024年入主白宫的竞选期间面对案件的其余部分。 被告特朗普：理解前者的纠结法律问题——美国总统特朗普受挫 法官的裁决对特朗普来说是一个挫败，该案定于下周一开始审理，并将大大缓解司法部长的处境，司法部长正在美国各地寻求罚款。 2.5 亿美元（约 12.4 亿雷亚尔）。在詹姆斯办公室公布的文件中，指控称特朗普在2011年至2021年期间每年都会夸大自己的财务状况，甚至在他从2017年至2021年入主白宫期间也是如此。这种夸大的幅度会在“17%至39%之间”波动。或在 8.12 亿美元（39 亿雷亚尔）至 22 亿美元（107 亿雷亚尔）之间。金融犯罪：特朗普集团在税务欺诈计划中被判有罪 去年 1 月，特朗普集团因金融欺诈和税务在纽约被刑事判处最高 160 万美元（770 万雷亚尔）的罚款。新的民事审判应该会对国际媒体产生更大的影响，因为它先于 2024 年特朗普将接受的其他审判。在民主党提名的詹姆斯投诉案中，这位前总统称这是一个“荒谬”的案件，“就像我所受到的其他选举干扰案件一样”，由一名“种族主义”黑人领导。检察官。 （法新社和纽约时报。）</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 21:34:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/trump-cometeu-fraude-ao-inflar-o-valor-dos-seus-bens-decide-juiz-de-nova-york.ghtml</guid></item><item><title>左翼博里奇并不害怕批评普京和奥尔特加</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/guga-chacra/post/2023/09/boric-de-esquerda-nao-tem-medo-de-criticar-putin-e-ortega.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yOIoPUxqTQh0jXQWesLLQxrugNY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/m/4/VBkSWgStmIKkB8jQWbcw/99867842-gabriel-boric-chiles-president-speaks-during-the-ceo-summit-of-the-americas-hosted-by.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位智利领导人重视人权，不惧怕谴责俄罗斯入侵乌克兰，也不惧怕批评尼加拉瓜的独裁统治。智利总统加布里埃尔·博里奇（左）在接受《华盛顿邮报》采访时表示关于如何在国际问题上不虚伪的教训。这位智利领导人重视人权，不怕谴责俄罗斯入侵乌克兰，也不怕批评尼加拉瓜独裁政权。博里奇回应批评：“我对卢拉无限尊重和喜爱，但我们必须清楚战争” 与卢拉交锋后，博里奇受到马克龙称赞：对乌克兰战争“立场明确” 他的言论形成鲜明对比巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦的立场仍然不愿意对弗拉基米尔·普京采取更具批评性的语气，并对尼加拉瓜政权保持沉默，尽管他在联合国演讲中正确地提到了这一点对危地马拉民主的威胁。事实上，它引起了人们的关注，拉丁美洲的一些部门尽管是左翼人士，却热情地追随极端保守的普京，仅仅因为他反对美国。正常的做法是遵循博里克的路线。请参阅一些摘录：关于乌克兰——“为了实现和平，我们首先需要确定谁应对战争负责。你可能不喜欢泽伦斯基总统，你可能不喜欢乌克兰的历史。但谁侵犯了他国的领土完整和国际法呢？俄罗斯。这对我来说是很清楚的事情。我们只能通过尊重国际法来保卫自己。正如我之前所说，今天是乌克兰，但明天可能是我们任何人。”智利政变 50 周年：博里奇和前总统签署民主承诺 关于尼加拉瓜 – “我所说的话往往会激怒左右两派的人。在政治中，就像在生活中一样，我们必须以原则为指导。不可能对 20 世纪 70 年代拉丁美洲的独裁政权采取强硬立场，而对尼加拉瓜现在正在发生的事情只字不提。这是不一致的。”卢拉总统的一些捍卫者倾向于攻击那些在乌克兰或尼加拉瓜问题上批评他的人，就好像他们是美国的受气垫一样。博里克在这方面还远远不够资格。作为智利总统，他试图实施全世界最进步的议程之一。事实上，该部门的大部分成员都是女性。自称进步的卢拉政府中女性比例是多少？</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 21:32:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/guga-chacra/post/2023/09/boric-de-esquerda-nao-tem-medo-de-criticar-putin-e-ortega.ghtml</guid></item><item><title>律师协会将影响 STF 行动的 PL 评估为“违宪”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/associacao-de-procuradores-avalia-pl-que-afeta-acoes-no-stf-como-inconstitucional.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QjCEyMbQMsC7O2gupSDb8MavP24=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/u/YVmLcGTd60p7tGvoKY7Q/104302095-14-09-2023-o-plenario-do-supremo-tribunal-federal-stf-prossegue-com-o-julgamento-da-acao-p.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;全国检察官协会 (ANPR) 公开反对一项法案的修改，该法案影响了 STF 管辖范围内两项主要诉讼的判决。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 21:17:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/associacao-de-procuradores-avalia-pl-que-afeta-acoes-no-stf-como-inconstitucional.ghtml</guid></item></channel></rss>