<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Fri, 29 Sep 2023 16:08:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>受害者的阿姨报告说，吉普赛人“预测”这个小女孩在阿拉戈斯州只能活几天了，然后给了她有毒的糖果</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/29/cigana-previu-que-jovem-teria-poucos-dias-de-vida-antes-de-entrega-la-bombom-envenenado-em-alagoas-relata-tia-da-vitima.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SsjhLO_BLwiob6DlrlwMR7Z0n-Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/T/coRh8SQkKyKMxmL9SsHA/fernanda.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;费尔南达·席尔瓦·瓦洛兹·达·克鲁斯·平托 (Fernanda Silva Valoz da Cruz Pinto)，27 岁，于 8 月 4 日去世。专家认定，她是被用作杀虫剂的磺胺磷和特丁硫磷中毒的。在专家认定27岁的费尔南达·席尔瓦·瓦洛兹·达·克鲁斯·平托 (Fernanda Silva Valoz da Cruz Pinto) 是中毒死亡后，受害者家属透露，在她去世前，一位年轻女子向她的表弟报告说，她在阿拉戈斯州马塞约市中心吃了一个吉普赛人给的糖果。据费尔南达的阿姨说，这位所谓的吉普赛人还告诉她的侄女，她“只剩下几天的生命了”。 8 月 3 日，也就是她收到所谓有毒糖果的那天，费尔南达前往市中心付账。那次，一位女士走近她，介绍自己是吉普赛人，并要求看她的手牌。就在那时，吉普赛人“预测”这位年轻女子只剩下几天的生命，并建议她吃掉巧克力。费尔南达第二天去世了。 ——事情发生的那天，她让表弟照顾女儿，她自己去付账。当记者走近时，她说，这名妇女说她的生命只剩下几天了，并收到了糖果。受害者的阿姨玛丽亚·德·卢尔德·戈麦斯·巴尔博萨 (Maria de Lourdes Gomes Barbosa) 告诉环球报，几个小时后，她才来吃巧克力，当时她已经在家了，很快就开始感到不舒服，去了医院，然后去世了。阿拉戈斯民警要求的毒理学检查显示，费尔南达是因磺胺磷和特丁硫磷（用作杀虫剂的物质）中毒。化学和毒理学实验室负责人、负责检查的刑事专家塔尔曼尼·古拉特(Thalmanny Goulart)表示，对收集的生物样本进行分析，发现了“高浓度”的物质。 —专家们发现了物质中毒现象，这些物质经常被用于犯罪，因为直到五年前，人们还没有对这些物质的潜力进行深入研究。犯罪专家解释说，它们会产生类似于癫痫发作的中毒效果。据玛丽亚·德·卢尔德称，费尔南达在去医院之前就开始感到胃痛和呕吐。起初，家人认为这可能是胃炎造成的，但在这名年轻女子开始流鼻血、嘴里流出过多唾液后，这个假设开始被抛弃。她晚上被送往医院，但于第二天凌晨死亡。据受害者阿姨透露，市中心总是有一群吉普赛人接近人们。她说，她本人曾被邀请去看看“她的运气”，但她一直拒绝。在社交媒体上，费尔南达的表弟卢梅尼塔·瓦洛兹被问及这名年轻女子被下令处决的可能性。对此，她表示表弟没有敌人，警方正在调查此案。 — 警察会发现这件事。我只知道费尔南达不是一个喜欢参加聚会、混乱之类的人。她的生活就是照顾女儿。我不认为任何人有理由对她这样做，但我们不知道任何人的心。如果是有人下令杀人，或者吉普赛人是因为她想杀了她，只有警察会知道，”卢梅尼塔说。这位年轻女子留下了一个有特殊需要的 9 岁女儿。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:57:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/29/cigana-previu-que-jovem-teria-poucos-dias-de-vida-antes-de-entrega-la-bombom-envenenado-em-alagoas-relata-tia-da-vitima.ghtml</guid></item><item><title>何塞·奥古斯托评论《证据》的成功并谈到不被列为作者：“没有人有义务”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/29/jose-augusto-comenta-sucesso-de-evidencias-e-fala-sobre-nao-ser-citado-como-autor-ninguem-tem-obrigacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Jy4Qgqt2FXbDSQVeLkT9qb6WF4A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/H/Zw32iORNaSws3ZNHss4g/89086366.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;歌词在 Chitãozinho 的声音中永垂不朽为何要假装活着？歌手兼作曲家何塞·奥古斯托 (José Augusto) 刚刚年满 70 岁，他更喜欢面​​对现实而不否认外表。他知道，在 Chitãozinho 和 Xororó 的声音中永垂不朽的著名诗句在几十年前就获得了宽广而强大的翅膀，在这种疯狂中，它们不再完全属于他。了解：找出米克·贾格尔 (Mick Jagger) 的继承人是谁，谁可能被排除在这位摇滚明星价值数十亿美元的浪漫主义遗产之外，这位艺术家兼作曲家与他的同事保罗 (Paulo) 创作了巴西歌曲史上最伟大的永恒热门歌曲之一《Evidências》 Sérgio Valle——每当看到歌词达到新的高度时，他都会露出灿烂的笑容。就像上个月那样，流行歌星布鲁诺·马尔斯带着他的乡村作品参加了圣保罗的城镇音乐节。本周五（29日），一段视频显示，部长路易斯·罗伯托·巴罗佐（Luís Roberto Barroso）在庆祝联邦最高法院（STF）院长就职典礼期间在卡拉 OK 中唱这首歌时释放了自己的声音，这一视频引起了广泛反响。在接受 GLOBO 采访时，这位拥有 50 年职业生涯的卡里奥卡继续在全国巡演，重温著名的宝石，如“Aguenta Coração”、“Querer é Poder”、“Estória de Nós Dois”和“Por Eu” 《我受伤了》（Ter Me Hurt），所有主题均来自环球电视台肥皂剧，强调他并不关心成为一个“隐形”的名字，正如许多粉丝在社交媒体上指出的那样。布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 将歌曲《Evidências》带到他八月份在圣保罗举行的 The Town 音乐节上表演，这一事实引起了很多评论。这对你来说是一个惊喜吗？我承认我没有被警告过。我没有去太多，直到第二天我才知道一切。我醒来时，我的“电击”充满了信息，然后我就可以看到（发生了什么）。你怎么认为？我觉得布鲁诺·马尔斯的演奏家向我致敬真是太棒了，对吧？我认为这个致敬既不是为了我，也不是为了保罗·塞尔吉奥·瓦莱。他也没有去Chitãozinho或Xororó。他向巴西非常重要的歌曲“Evidências”致敬。我很高兴，因为键盘手的演奏尊重和声。这是一件非常美好的事情。在布鲁诺·马尔斯在城镇音乐节上的第二次表演中，Xororó 出现在观众席中，并受到了公众的热烈庆祝。在互联网上，一些人动员起来突出他的名字和保罗·塞尔吉奥·瓦莱的名字，声称这首歌的作者近年来已经“隐形”。这是你的感受吗？我认为 Xororó 在活动屏幕上的表现很漂亮，而且他受到了人们的称赞。没什么更正常的了！这是当之无愧的致敬。至于人们说不提我的名字，那是我不在乎的。 Xororó 和 Chitãozinho 以及墨西哥的 Roberto Carlos、Ana Gabriel 以及其他许多用西班牙语和巴西录制这首歌的人都是使我的歌曲获得成功的大使。 Paulo Sérgio Valle 和我就是这么想的。但是，作为该国一些最受欢迎歌曲的创作者、在这些歌曲的幕后黑手、并且不总是得到适当的认可，这难道不是让你烦恼的事情吗？作曲家对此已经做好了准备。他是一个默默工作的人，并且知道这可能会发生。无论谁进行表演，都没有义务始终说：“音乐是由 Fulano 或 Ciclano 创作的”。没有人有义务阻止节目说出这样的话。我自己不会这么做，除了面试的时候。当然，如果每个人都知道这首歌是关于谁的，那就更好了。大约 30 年前，电台主持人说正在播放谁的音乐。然后，就结束了，仿佛电台主持人念出作曲家名字的那十秒钟非常珍贵。时间就是金钱，对吗？但这（不被承认）是作曲家必须要做好的准备。歌手兼作曲家何塞·奥古斯托 (José Augusto) 披露 在布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 演出时，专家估计了您和保罗·塞尔吉奥 (Paulo Sérgio) 在音乐节上演奏 1 分半钟的旋律（大约雷亚尔 2,200 美元）。这首歌实际上代表了你的重要收入来源吗？这是很重要的一点，但我不知道这个数字是否属实。人们忘记了，有一个收取版税的协会收取其份额，有一个出版商也收取其份额，还有另一位我们必须分享的作者……最重要的不是这个金额。感谢上帝，保罗·塞尔吉奥·瓦莱和我不一定靠这些数字生活。但是有很多艺术家有他们的作品，他们写了很多歌曲，但现在他们演奏得不多了......而这个作曲家却没有得到那么多的报酬！我认为这应该进行审查和改进。所有艺术家都必须支付版权费，不仅是那些处于顶端、其音乐被传唱的艺术家，而且还包括那些作品得到认可、已经取得成功并时常被人们铭记的艺术家。您被认为是该国浪漫歌曲中最著名的人物之一。您如何评价今天这本歌集的制作？许多年前，我和母亲一起学会了创作浪漫音乐。她弹钢琴。当我10、12岁的时候，我坐在她旁边，她演奏浪漫的歌曲。那时，它们是阿根廷歌曲，以纪念我的祖父。从那时起我就喜欢上了浪漫的音乐，喜欢谈论爱情。事实上，我认为我对爱情充满热情。浪漫主义已经过时了吗？如果你分析任何艺术家的职业生涯，无论是 pagode、axé 还是乡村音乐，他们每个人总是在某个时刻在节目中唱一首浪漫的歌曲，或者在他们的录音中加入一首浪漫的歌曲。我认为浪漫的音乐永无止境。它改变了说话的方式。它改变了一些事情。但这永远不会结束。对当今国内播放次数最多的歌曲（尤其是 funks 和 trap）的快速分析表明，具有露骨内容和性吸引力的歌词占据一定优势。您如何评价这个场景？我听到了一切。我是一名广播听众，作为一名音乐专业人士，我有义务了解正在制作的内容。我认为放克有一种美妙的节奏，而且它拥有一切可以走得更远的东西。但并非所有此类歌手都关心歌曲中的露骨内容和性吸引力。还有其他作曲家不这样做。但我认为每个人的太阳都已经升起。所以，如果有听众（对于带有露骨性内容的歌词），那就这样吧。您刚刚结束了70年的人生和50年的职业生涯。这些数字吓到你了吗？我对时间的流逝没有任何问题，因为我从来都不是一个虚荣的人。即使在我职业生涯的巅峰时期，我也从不虚荣。担心年老吗？是的，确实存在。我必须采取某些健康预防措施。年纪越大，越需要照顾。我70岁了，我很好，感谢上帝。我很完整，在做我的表演，对生活感到满意。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:55:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/29/jose-augusto-comenta-sucesso-de-evidencias-e-fala-sobre-nao-ser-citado-como-autor-ninguem-tem-obrigacao.ghtml</guid></item><item><title>纽约：140年来最潮湿的9月导致洪水紧急令</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/nova-york-setembro-mais-chuvoso-em-140-anos-leva-a-decreto-de-emergencia-por-enchentes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fdT3x66f-sKA1qnf-qmgRVK5NkQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/J/BGzIyUShegARry8wANsA/104477060-new-york-new-york-september-29-a-person-walks-away-from-his-vehicle-after-it-got-stuck-i.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;地铁线路关闭，救援队处于戒备状态，以营救任何被困人员纽约州州长凯西·霍赫尔本周五宣布进入紧急状态，而美国最著名的城市和邻近县遭受暴雨袭击，引发山洪暴发洪水淹没了整条街道，包括曼哈顿。地铁线路已关闭，救援队处于戒备状态，以营救可能因水位上升而滞留的受害者。纽约：法院驳回特朗普的上诉，资产价值欺诈案应于周一开始审判了解：国会预算陷入僵局，美国政府“停电”的威胁是什么，周五下雨，接下来几天根据国家气象局的统计数据，本周初降雨，使今年成为纽约市历史上第二个最潮湿的 9 月，这是 140 多年来的最高降雨量。美国气象局向曼哈顿、布鲁克林和皇后区发出山洪警报。布朗克斯、史泰登岛和泽西岛也发布了额外警告，其中包括高速公路、街道和地下通道山洪暴发风险的额外警告。教堂大道上的乘客聚集在已停止服务的地铁站 迈克尔·M·圣地亚哥/盖蒂图片社北美（法新社） ，”霍赫尔在一份声明中说。州长敦促纽约人尽可能呆在家里，并表示州官员正在拿骚县和韦斯特切斯特县准备洪水救援队，以防郊区发生山洪。照片和视频显示了雨水造成的损坏。在皇后区和布鲁克林的部分地区，地铁站挤满了人，汽车驶过被洪水淹没的道路，街道被淹没，人行道被淹没。对于居住在全市数万套地下公寓中的人们来说，大雨可能是致命的。许多公寓通常出租给移民或其他迫切需要负担得起的住所的人，但这些公寓无法合法出租，而且如果进水也没有足够的逃生途径。 2021 年，飓风艾达留下的洪水导致 11 名住在地下房屋的人死亡。该市早就知道庞大的地下住宅网络的危险性，并寻求将其合法化，以便满足更高的安全标准。但到目前为止，他们还没有这样做。 （与《纽约时报》合作）</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:50:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/nova-york-setembro-mais-chuvoso-em-140-anos-leva-a-decreto-de-emergencia-por-enchentes.ghtml</guid></item><item><title>IT 和客户服务领域引领巴西公司的人工智能实验</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/29/areas-de-ti-e-atendimento-ao-cliente-lideram-experimentacao-de-ia-nas-empresas-brasileiras.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Km266_IFlImYspdk329TdIKq_RQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/y/5qQWbCSvu73zKrAKcQ4w/possessed-photography-rdxp1tf3cma-unsplash.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;贝恩咨询公司的一项研究描绘了该国企业采用人工智能的阶段。对于十分之六的高管来说，该主题是公司的战略重点之一 大多数巴西高管已将人工智能 (AI) 列为优先主题，三分之一的人表示他们的公司至少有一个处于阶段性技术的项目先进的。该信息是贝恩公司研究的一部分，由 GLOBO 首先发表。 2021 年之后：ChatGPT 宣布更新，现在可以搜索最新数据来寻找答案 工作的未来：人工智能改变就业市场，公司正在寻找能够应用技术的专业人士 这项调查于 9 月进行，采访了 120 名高级管理人员公司规模较大。其中，58% 的人表示人工智能是公司的五个优先战略之一。这家美国咨询公司是 OpenAI 企业使用 ChatGPT 的合作伙伴之一，该咨询公司表示，在全球范围内，这一比例为 86%。这是贝恩今年进行的第二次调查，旨在衡量企业对人工智能的兴趣和采用程度。第一次调查于 5 月进行，表明该主题是全球样本中 40% 的企业领导者的优先考虑事项。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 Felipe Fiamozzini 是该咨询公司高级分析团队的副合伙人兼成员之一，他表示，技术的加速发展也伴随着人们对经济的兴趣日益浓厚。人工智能工具的行业企业。他表示，在巴西，金融和零售行业的公司是最需要技术的公司。 — 传统上，这些细分市场在服务工具上投入大量资金。 Fiamozzini 表示，这是提高生产力和个性化的可能性。 — 对于公司来说，开始应用（即使是实验性的）来制定学习曲线非常重要。查看瑞典世界上第一座人工智能雕塑的照片 近几个月来，企业人工智能服务的可用性成倍增加。在科技巨头中，这场竞赛以微软为主导，与OpenAI、谷歌在云部门的AI服务方面合作，以及与亚马逊合作，后者为想要创建自己模型的公司打造了一系列云产品。 。 IT 和客户服务是人工智能领域取得最大进展的领域。研究显示，接受咨询的公司中有 30% 至少拥有一个高级人工智能用例。研究表明，缺乏对该技术的了解（37%）、对数据安全的担忧（21%）和缺乏合格的专业人员（20%）是企业采用该技术的主要障碍。人工智能：了解技术飞跃将如何带来深刻但不可预测的变化 在采用人工智能的企业中，大多数在信息技术（IT）领域（特别是代码编程）和客户服务领域都有先进的项目。推动人工智能实施的第三个领域是管理，重点是流程自动化。对于软件开发团队来说，(AI) 模型可以帮助专业人员更快地编写、审查和记录代码，从而提高生产力。 — 这是我们看到的大多数公司采用的用例，特别是因为这是一项已经更加成熟的技术，其编程系统已经融入了人工智能。 Fiamozzini 表示，在这种情况下，公司不需要共享专有数据，这使得事情变得更容易。对于客户服务领域，贝恩合作伙伴解释说，除了帮助定制已经自动化的系统之外，大多数公司一直在使用人工智能作为商业、销售和运营团队的辅助工具。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:38:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/29/areas-de-ti-e-atendimento-ao-cliente-lideram-experimentacao-de-ia-nas-empresas-brasileiras.ghtml</guid></item><item><title>男子因癌症诊断与阑尾炎混淆而死亡；家人提高认识</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/29/homem-morre-apos-diagnostico-de-cancer-ser-confundido-com-apendicite-familia-faz-alerta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PscjHQQ9Z_473U0HIopBjBm4Mgw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/9/aT1dLeSAu14pHQ0gpGLg/1f9e937f-4be4-4e5b-9d87-4e0815730f98.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 25 岁的约书亚·华纳 (Joshua Warner) 的第一个症状是剧烈头痛。25 岁的约书亚·华纳 (Joshua Warner) 因脑癌去世，让人们注意到错误医疗诊断的危险。英国人提出了这种疾病的最初症状，然而，他们与阑尾炎的症状相混淆。 17日，他的母亲伊芙·佩特曼证实了他的死亡。 视频：老师在乌兹别克斯坦一辆车运送25名儿童后被捕 梧桐峡：英国200多年的名树被砍伐；看到前后，伊芙希望提醒其他人情况的严重性，在一次筹款活动中分享了这个故事。 “我的梦想是没有人怀疑他们的诊断，”他说。据她说，她儿子的第一个症状是剧烈头痛，从六月底开始，持续了几天。约书亚是一名 4 岁男孩的父亲，他在首次出现症状后约 14 天才决定寻求医疗帮助。在科室，医生指出阑尾炎，即使胃部没有任何不适，偏头痛也是一种“反射性疼痛”。约书亚·华纳 (Joshua Warner) 是一名 4 岁男孩的父亲。 JustGiving Reproductive “他们做了 CT 扫描，结果发现是阑尾炎。他没有胃痛，但他们说头痛是反射性疼痛。他们于 7 月 13 日切除了他的阑尾，第二天，他不得不再次住院”，他的母亲回忆道。回到医院后，男孩接受了第二次 CT 扫描。然而，他的大脑中却出现了不明的肿块。据该家人称，提供服务的团队解释说这是机器读取问题，并没有继续进行调查。伊芙在报告中说，医生忽视了她儿子的护理，因为他们认为他是吸毒者。然而，她说，约书亚正在使用大量阿片类药物来治疗头痛。影像检查显示，他的大脑上有癌斑，但医生认为这是机器错误。 8月，这名年轻人在家中的浴室里昏倒，头部受伤。当约书亚被紧急送往医院时，他再次进行了CT扫描，医生指出了肿瘤的可能性。两天后做出诊断。根据伊娃的说法，癌症已经占据了约书亚至少 1/4 的大脑。 5 日的活检显示，他患有弥漫性中线胶质瘤。这种类型的脑癌为 4 级，是肿瘤恶性程度最高的。它们影响年轻人，通常是致命的，会渗透到脑干和控制最重要生命功能的大脑部分。一般来说，这种肿瘤患者的生存期为 2 年。主要症状包括突然癫痫发作、运动丧失、神经认知障碍和严重头痛，并伴有恶心和呕吐。伊娃写道：“尽管他非常失望，但他表现出了很大的勇气，想要分享他的故事并强调脑肿瘤的症状，这样就不会让其他人误诊或不相信。”</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:36:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/29/homem-morre-apos-diagnostico-de-cancer-ser-confundido-com-apendicite-familia-faz-alerta.ghtml</guid></item><item><title>Fe Paes Leme、Giovana Ewbank、Bruno Gagliasso 和 Enzo Celulari 乘游艇享受西班牙之旅</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/29/fe-paes-leme-giovana-ewbank-bruno-gagliasso-e-enzo-celulari-curtem-viagem-na-espanha-a-bordo-de-iate.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yYEdMCM1B-QKowK7DQnTHSYjYrw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/4/ZkLdoBSo23A831LTneSg/whatsapp-image-2023-09-29-at-12.28.29.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;一群名人在地中海伊维萨岛传出分手传闻后，播客“Quem pode, pod”的搭档 Fernanda Paes Leme 和 Giovana Ewbank 在西班牙度假旅行期间一起出现在社交媒体记录中。女演员和主持人正在享受位于地中海的西班牙岛屿伊维萨岛。听：滚石乐队与 Lady Gaga 和 Stevie Wonder 一起录制福音歌曲“他们不是真的”：布兰妮·斯皮尔斯说她受到了夏奇拉的启发，并在刀视频后安抚了粉丝。两人还有各自的搭档维克多·桑帕约和布鲁诺·加利亚索，以及其他朋友，例如模特兼影响者恩佐·塞拉里 (Enzo Celulari) 和女演员吉赛尔·巴蒂斯塔 (Gisele Batista)。在 Instagram 上，Ewbank 发布了一张 Paes Leme 旁边的照片，并在标题中写道：“谁可以、可以……与我们的朋友一起旅行并享受特殊时刻。我们有我们。” 30分钟内，该帖子已累积500多条评论。 “你愚弄了我们，”演员胡里奥·罗查写道。 “仍然有传言说你的情况最糟糕，”一位追随者开玩笑说。在小组的故事中，可以看到一些旅行的故事，比如为朋友服务的宽敞游艇以及他们在旅途中喜欢的餐厅。查看一些记录： Ewbank 和 Gisele Batista 复制品 Bruno Gagliasso 复制品 Enzo Celulari 欣赏地中海日落复制品</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:31:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/29/fe-paes-leme-giovana-ewbank-bruno-gagliasso-e-enzo-celulari-curtem-viagem-na-espanha-a-bordo-de-iate.ghtml</guid></item><item><title>进展：新拍卖阶段的重新谈判折扣为 1,260 亿雷亚尔，654 家公司参与</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/desenrola-nova-fase-de-leilao-teve-r126-bilhoes-em-descontos-de-renegociacao-654-empresas-participaram.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0nBgCWTlnk5LJfqiupY8aOw_IeU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/1/fHDprAQIihCPRoVMbAiQ/104110132-brazilian-minister-of-economy-fernando-haddad-speaks-during-the-signing-of-the-new-law-inc.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该平台定于10月第一周启动，可能使3200万人受益。财政部结束了将参与Desenrola新阶段重新谈判的公司的拍卖。该计划为 654 家有应收债务的公司提供了 1,260 亿美元的折扣，其中 590 亿雷亚尔以下的债务为 5,000 雷亚尔的债务，680 亿雷亚尔的债务为 5,000 雷亚尔至 2 万雷亚尔的债务。平均总折扣为83%。提供最高平均折扣值（96%）的是信用卡。随着平台的开放，人们将从 10 月 9 日起就可以参与。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:28:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/desenrola-nova-fase-de-leilao-teve-r126-bilhoes-em-descontos-de-renegociacao-654-empresas-participaram.ghtml</guid></item><item><title>卢拉手术：中午开始手术；程序应持续 3 小时</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/29/cirurgia-do-lula-operacao-comecou-meio-dia-procedimento-deve-durar-3-horas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kU9TXiyNBI_sgeR3eZn_A3dLe4A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/e/AWxtLvQ7uY8zUsHjSHdQ/104270533-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-attends-a-press-conference-a-day-after-t.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西总统正在接受髋关节手术 巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦正在巴西利亚的西里奥利巴内斯医院接受髋关节手术。股骨头（直径约5厘米）将被假体取代。该手术被认为是重大手术，也就是说，当它与更大的失血有关时。卢拉手术：使用人工智能和60平方米的手术室；程序会是什么样的；参见信息图 院长手术：使用阿片类药物和氯胺酮等 5 种药物时，麻醉准备时间将需要 1 小时 30 分。手术应持续 3 小时。接受手术的患者将在 ICU 接受康复治疗，通常会在那里接受 24 小时的观察。手术结束后大约 4 到 5 小时，卢拉应该迈出第一步，双脚已经踩在了地上。移动将在 ICU 内进行，并需要助行器的帮助并始终有人陪伴。他需要使用助行器大约 4 到 6 周。初始插件文本 问题 卢拉将接受的手术称为髋关节置换术，即用假体替换股骨头（直径约 5 厘米）。假肢再现了身体该部位的关节功能。骨头部分通常被锯掉。此类手术右大腿切口约15厘米。皮质类固醇注射和神经冷冻：卢拉在总统任期内接受的治疗疼痛问题是由骨关节炎、股骨头和骨盆之间的软骨磨损引起的。由于年龄的增长，卢拉的股骨和骨盆之间的软骨遭受了自然磨损。大约 20% 65 岁以上的人有这个问题。大约 3 到 4 天后，他应该可以出院，但他从麻醉中醒来后不久就可以离开。疼痛 至少一年来，卢拉一直饱受臀部疼痛的困扰，并接受了多种治疗。今年，他进行了浸润（三月）和冷冻消融（七月）。浸润是一种侵入性手术，通过针将皮质类固醇和透明质酸直接涂抹到疼痛部位。冷冻消融包括冷冻引发疼痛的神经。该应用是通过类似于注射的尖端完成的，并且攻击性较小。去年年底，卢拉进行了第一次渗透。这一年里，卢拉还接受了物理治疗，并服用了止痛药和消炎药。初始插件文本</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:23:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/29/cirurgia-do-lula-operacao-comecou-meio-dia-procedimento-deve-durar-3-horas.ghtml</guid></item><item><title>在拍卖威胁之后，阿方索·阿里诺斯 (Afonso Arinos) 位于博塔弗戈 (Botafogo) 的房子的未来开始在 Casa de Rui Barbosa 进行设计</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/09/29/apos-ameaca-de-leilao-futuro-da-casa-de-afonso-arinos-em-botafogo-comeca-a-ser-desenhado-na-casa-de-rui-barbosa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WstzNP-AqyUBa2Xi9QHYb2FfAfM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/Q/v3VkO8RaiSaUGOMMiUGA/premios.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位法学家的孙子将于本周五（29 日）与基金会管理层会面；想法是在这个空间里建立一个巴西文学博物馆，该博物馆将由市政厅出售给文化部“我的祖父此时此刻一定在微笑”，作家塞萨里奥·梅洛·弗朗哥在得知这座豪宅的消息后说道。他的祖父居住过，政治家兼作家阿方索·阿里诺斯·德梅洛·弗朗哥位于博塔弗戈的多纳·玛丽安娜街，将成为卡萨鲁伊·巴博萨的附属建筑。该联邦机构位于 Rua São Clemente，靠近该地址，收藏了约 150 名作家。佛朗哥将于本周五（29 日）与该空间的管理层会面，目的是开始规划如何使用该豪宅。这个想法是让它成为巴西文学博物馆。该房屋将以约 1000 万雷亚尔的价格出售给文化部。这一消息是在佛朗哥和博塔弗戈居民动员避免原定于 17 日举行的豪宅拍卖之后发布的。市政厅打算在此之前以最低出价定为 9,720,000 雷亚尔拍卖该房产。佛朗哥创建了一份在线请愿书，几天之内就有数千人签名。阿方索·阿里诺斯 (Afonso Arinos) 的孙子表示，将该房产作为卡萨鲁伊·巴尔博萨 (Casa Rui Barbosa) 的附属建筑一直是他祖父的愿望。 — 他总是要求我把他的房子改造成 Casa Rui Barbosa 的延伸，这是他一直想要的东西。当这次拍卖的消息传出时，他们打电话给我，说他们会尝试做点什么，结果很有效。这是一个令人愉快的巧合。弗朗哥解释说，他们还在寻找展览地点，因为由于空间不足，档案馆里有大量藏品。他说，他希望阿方索·阿里诺斯居住的豪宅也有一个专门为这位政治家设计的展览空间。佛朗哥在巴拉达蒂茹卡的家中保留了祖父的许多纪念品，例如奖项、漫画、照片和文件。阿方索·阿里诺斯 (Afonso Arinos) 撰写了 40 多本书，其中包括回忆录《A alma do tempo》。阿方索·阿里诺斯是一位法学家、前外交部长、参议员和联邦众议员。 1951 年，他在该国制定了第一部反对种族歧视的法律，创造了历史。从 1947 年他首次当选米纳斯吉拉斯州联邦议员起，直至去世，他已担任了 5 届议会任期，历时 24 年。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:23:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/09/29/apos-ameaca-de-leilao-futuro-da-casa-de-afonso-arinos-em-botafogo-comeca-a-ser-desenhado-na-casa-de-rui-barbosa.ghtml</guid></item><item><title>Fernanda Gentil 在伊维萨岛评论 Giovanna Ewbank 和 Fernanda Paes Leme 的帖子：“当一切都很好时，这并不好笑”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/29/giovanna-ewbank-e-fernanda-paes-leme-posam-em-ibiza.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qctzQQJFWrly_nvOOKxap68mgXI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/7/8JE7O1QoGF7DJ0aZmHGw/image-6483441-39-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;乔凡娜·尤班克 (Giovanna Ewbank) 和费尔南达·佩斯·莱梅 (Fernanda Paes Leme) 在西班牙伊维萨岛参加罗纳尔多·费诺梅诺 (Ronaldo Fenômeno) 的婚礼。本周五（29 日），主持人和女演员们利用庆祝活动前的时间来到了 Cala Llonga 海滩。两人一起拍了很多照片，还有尤班克的女儿蒂蒂和布鲁诺·加利亚索的合影。 Paes Leme 发帖称：“谁能，pod。与我们的人民一起旅行并享受特殊时刻。我们有我们”，他提到了他们的 YouTube 节目“谁能，pod”。采访：罗穆洛·阿兰特斯·内托 (Romulo Arantes Neto) 谈论他作为演员和企业家的项目以及他与玛丽安娜·萨德 (Mariana Saad) 的订婚 另请阅读：第一次派对在一家每日房价高达 5,000 雷亚尔的酒店举行 加利亚索在出版物中发表了讽刺评论：“看来“就像这样。有一个人抓住了另一个人的头发！我是那个必须把头发分开的人。他们把羊毛扔到了对方的眼睛里。”接下来，费尔南达·让蒂尔写道：“他们应该发布一场沙战，当一切都很好的时候，这并不好笑。”罗纳尔多和他的未婚妻、模特塞琳娜·洛克斯在一起八年了，从本周初开始，他们就一直在庆祝他们的关系。这些人物在社交媒体上分享了为婚礼选择的服装。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 早些时候，加利亚索透露，他的结婚礼服有问题，他必须即兴打造一套新造型。 Bruno Gagliasso 和 Fernanda Gentil 对 Fernanda Paes Leme 和 Giovanna Ewbank 的帖子发表评论 Fernanda Paes Leme 和 Giovanna Ewbank 复制 Instagram Fernanda Paes Leme、Giovanna Ewbank 和 Titi 复制 Instagram</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:22:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/29/giovanna-ewbank-e-fernanda-paes-leme-posam-em-ibiza.ghtml</guid></item><item><title>泰坦潜艇：第一部关于杀死百万富翁的潜艇悲剧的电影在美国制作</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/29/submarino-titan-primeiro-filme-sobre-tragedia-do-submarino-que-matou-milionarios-e-produzido-nos-eua.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/o-Dh1FLvs0xJSsIlQGYQ_-EJqE0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/B/KLNcC8S4itFWcyxyoeGQ/sub3.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在前往泰坦尼克号残骸的探险过程中，潜水器发生内爆；泰坦号潜水器遭遇“灾难性”结局，五人死亡 今年六月发生内爆的泰坦号潜水器的悲剧正在被拍成电影。 MindRiot Entertainment 公司和《Blackening》（2022 年）的制片人 E. Brian Dobbins 已经开始着手该项目。 “海洋之门”号船只的故事引起了全世界的关注，人们关注着所发生事件的每一步——从踏上泰坦尼克号残骸探险之旅的五人的失踪到死亡。 “它们跳得比山羊还高”：绵羊在袭击希腊农场后吃掉了 100 公斤大麻 另请阅读：研究在世界各地 200 多个地点发现了神秘的“仙女圈” 6 月，围绕潜水器命运的谜团花了六天时间才到达终点。美国海岸警卫队在海底发现了建筑残骸，对材料的分析表明，该车辆的末端被描述为“灾难性的”。工程师兼潜艇专家何塞·路易斯·马丁甚至表示，乘客们可能在死亡前一分钟就意识到会发生什么。美国海岸警卫队发现失踪潜艇残骸 谁是遇难者？事故遇难者包括英国大亨哈米什·哈丁、OceanGate首席执行官斯托克顿·拉什、法国跳水运动员保罗-亨利·纳格奥莱特，以及巴基斯坦商人沙赫扎达·达乌德和他的儿子苏莱曼·达乌德。距离泰坦尼克号船头约 500 米处发现了潜水器的碎片。美国海军打捞专家保罗·汉金斯表示，残骸“与压力室的损失相符”。在泰坦号面临的深海条件下，压力引起的内爆意味着船上所有人立即死亡。里约热内卢州立大学（Uerj）的海洋学家 David Zee 向 GLOBO 表示，“找到遗骸非常困难”。另一方面，潜水器的残骸“密度更大，可以在原地停留一段时间”。人类遗骸将被“带走”。逐步观看泰坦潜水器内爆的模拟“实验技术” 在泰坦潜水器与水面失去联系八小时后，当局接到泰坦号失踪的通知。拥有该建筑的公司代表拒绝解释延迟向海岸警卫队发出警报的原因，并仅限于表示“任务中遵循了所有协议”。悲剧发生前，OceanGate已受到海洋技术领域专业人士的批评。 2018年，38位专家联署信，呼吁关注“实验技术”的使用。这是第一部关于泰坦悲剧的故事片。在他失踪后的几天里，英国电视频道第 5 频道播出了一部名为《泰坦尼克号潜艇：迷失在海上》的纪录片，MindRiot 制作了自己的纪录片系列《打捞》，讲述了前海洋之门任务总监凯尔·宾厄姆 (Kyle Bingham)。灾难发生一个月后，《泰坦尼克号》导演詹姆斯·卡梅隆否认了他将拍摄一部有关潜水器的电影的传言。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:20:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/29/submarino-titan-primeiro-filme-sobre-tragedia-do-submarino-que-matou-milionarios-e-produzido-nos-eua.ghtml</guid></item><item><title>巴西将在周末举行针对心脏病的主题回合</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/brasileirao-tera-rodada-tematica-no-fim-de-semana-contra-doencas-do-coracao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/96GvU7bvv9sWndmvzqTgXi_JyRY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/x/gwBO2MSMeNLjEfcPwYGw/shutterstock-1978329569-copiar.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西周末举行的一系列名为“Rodada do Coração”的比赛将致力于提高人们的认识和预防心血管疾病——根据巴西国家队的数据，心血管疾病在该国平均每半分钟就有一人死亡。心脏病学会。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:18:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/brasileirao-tera-rodada-tematica-no-fim-de-semana-contra-doencas-do-coracao.ghtml</guid></item><item><title>博塔弗戈不应该派尼尔顿桑托斯对阵格雷米奥，并且正在研究主办这场比赛的选择</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/09/29/botafogo-nao-deve-ter-nilton-santos-contra-o-gremio-e-estuda-opcoes-para-sediar-a-partida.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XPqvhSrqtowKk-1E1JswAaANPLE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/M/3DWZkYQH6uPVEv6mOBXw/104166126-esp-rio-de-janeiro-rj-02-09-2023-campeonato-brasileiro-2023-jogo-entre-botafogo-x-flam.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据 Conmebol 的要求，CBF 日历发生了变化，这意味着与南里奥格兰德三色队的比赛安排在 RBD 乐队音乐会的日期。博塔弗戈 2023 赛季的主要变化之一是尼尔顿·桑托斯 (Nilton Santos) 的变化&amp;#39; 天然草到合成草。这一行动对于黑人和白人球队来说都很重要，无论是在场地还是球方面，臭名昭著的“tapetinho”影响了球队的比赛风格，而且在经济上，因为它使得在体育场举行表演成为可能——俱乐部的目标是为了从演出中筹集1200万雷亚尔。然而，有时这些因素可能会发生冲突。由于墨西哥乐队RBD将于11月9日至10日在尼尔顿桑托斯举行演出，博塔弗戈可能需要在第33轮客场对阵格雷米奥。比赛地点的改变，在内部已经是理所当然的事情了。日期之间的冲突是由于 CBF 应 Conmebol 的要求更改了日历。这是因为，在确定演出日期时，与三色旗的比赛被安排在另一个日期。目前，比赛预计在11月8日举行，即演出前一天。即便如此，也没有足够的时间为活动搭建舞台。图片来自酷玩乐队于 2023 年 3 月 25 日至 26 日在尼尔森桑托斯体育场 (Engenhão) 举行的演出。据了解，CBF 不应为冲突负责，因为请求来自于巴西足球指挥机构之上的实体，博塔弗戈研究举办比赛的体育场选择。其中包括马拉卡纳（目前这场比赛将在南美解放者杯决赛四天后）、巴西利亚的圣雅努亚里奥和马内·加林查。一切都在与 CBF 进行辩论。此外，俱乐部还在与实体讨论寻找解决方案，并能够在另外两场比赛中对阵尼尔顿桑托斯。第一场比赛是在第 30 轮比赛中对阵库亚巴，比赛定于 10 月 29 日星期日，即罗杰·沃特斯 (Roger Waters) 表演后的第二天进行。第二场对阵帕尔梅拉斯，第 31 轮比赛将于 11 月 1 日举行，即这位英国歌手演出后三天，也是红辣椒乐队在尼尔顿桑托斯演出的前三天。由于CBF只确认了分组比赛的日期，因此目前还没有确认这些比赛的日期。另一个需要考虑的变量是帕尔梅拉斯能否参加 11 月 4 日在马拉卡纳举行的解放者杯决赛。圣保罗队上周四在糖果盒球场打了半决赛第一场比赛，0-0 战平博卡青年队。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:16:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/09/29/botafogo-nao-deve-ter-nilton-santos-contra-o-gremio-e-estuda-opcoes-para-sediar-a-partida.ghtml</guid></item><item><title>在太空呆了一年多的宇航员窒息返回地球遗憾；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/29/astronauta-que-ficou-mais-de-um-ano-no-espaco-volta-a-terra-arrependido-apos-sufoco-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tc4_Jg4fGzSyKHrfw5FiVlAzS-s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/U/zl38EMS7GpacJwq9UIQg/104462547-topshot-in-this-handout-photograph-taken-and-released-by-roscosmos-on-september-27-2023.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;原本为期 6 个月的太空任务变成了一场噩梦；宇航员甚至打破了美国最长的太空飞行记录。美国宇航局宇航员弗兰克·鲁比奥和另外两名俄罗斯宇航员谢尔盖·普罗科皮耶夫和德米特里·彼得林在太空度过了 371 天后于本周三返回地球，这一天刚刚过去了 1 天。年。原本为期六个月的太空任务变成了一场噩梦。卢比奥甚至打破了美国最长太空飞行的记录。世界纪录由俄罗斯保持，在 1990 年中期执行了 437 天的任务。太空中的 371 天：离开地球这么长时间会对宇航员的身体产生什么影响？另请注意：美国宇航局可能在距地球 120 光年的一颗行星上发现了生命的迹象 这三人组于去年 9 月在美国宇航局和俄罗斯联邦航天局（俄罗斯联邦航天局）的联合任务中升空，但三个月后联盟号 MS 飞船 -22他们去程时遇到技术问题，导致返程无法进行。俄罗斯工程师怀疑一块太空碎片击中了航天器。然后，今年 2 月，美国国家航空航天局 (NASA) 发射了联盟号 NS-23，以便宇航员能够返回。专家担心，如果没有冷却，太空舱的电子设备和任何乘客都可能过热到危险水平，因此这艘古老的飞船空空返回。俄罗斯宇航员谢尔盖·普罗科皮耶夫在联盟号 MS-23 AFP 太空舱着陆后得到了专家的帮助。然而，负责此次任务的人员决定，只有在新的宇航员团队抵达后，他们才能返回。 9月15日，联盟号MS-24将美国劳拉·奥哈拉和俄罗斯宇航员奥列格·科诺年科和尼古拉·丘布运送到空间站。 47 岁的军医兼直升机飞行员雷格雷特·鲁比奥 (Regret Rubio) 在上周的新闻发布会上表示，如果他知道任务所需时间是预期时间的两倍以上，他就会拒绝这次任务。他最终错过了重要的家庭里程碑，包括他四个孩子中最大的一个在美国海军学院完成了一年级，另一个孩子则进入了西点军校。 — 我们没有走路，我们没有支撑自己的重量。因此，我需要两到六个月的时间才能说我感觉正常——卢比奥在太空接受采访时说道。 — 我期待着简单地呆在户外，享受宁静。这位宇航员还表示，在太空中度过如此长时间的心理问题比他预想的要困难。这是他的第一次太空飞行。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:14:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/29/astronauta-que-ficou-mais-de-um-ano-no-espaco-volta-a-terra-arrependido-apos-sufoco-entenda.ghtml</guid></item><item><title>蓝色地带的 9 个习惯，地球上最长寿的地区</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/stories/os-9-habitos-das-blue-zones-regioes-com-a-melhor-longevidade-do-planeta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ice3LKGVWPiSgTikKvUVXf3Rmy4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/7/IkB6fBQ2qqAxnFJAvfaA/matteo-vistocco-u-cvu45flh8-unsplash.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:13:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/stories/os-9-habitos-das-blue-zones-regioes-com-a-melhor-longevidade-do-planeta.ghtml</guid></item><item><title>卡斯特罗在打击犯罪行动会议上表示，“里约热内卢已成为犯罪分子的聚集地”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/o-rio-de-janeiro-virou-esse-ponto-de-encontro-de-criminosos-diz-castro-em-reuniao-sobre-acoes-contra-crime.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/f2kwCnjbBDxK2BCPj9fgSDg1GMA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/D/0m8Ht8QJGbqBfTegueRg/vila42.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这次会议是在马雷刑事培训中心和巴西大道公交车炸弹袭击事件曝光后举行的，同一周，讨论里约公共安全的会议在州政府总部瓜纳巴拉宫举行。这个星期五。司法和公共安全部执行秘书里卡多·卡佩利与州长克劳迪奥·卡斯特罗一起出席。卡斯特罗表示，该州计划采取“重大行动”打击Complexo da Maré和该市其他地区的犯罪活动。监控发现：根据里约民警的调查，人贩子在 Complexo da Maré 设有一个培训中心 请记住：自 1992 年以来，联邦政府在里约公共安全方面已经采取了至少 11 次行动 — 每个时期都有不同的特殊性。里约热内卢已成为犯罪分子毕业的聚集地——引用了 Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF) 635。州长强调，技术将成为该战略的一个差异化因素：州和联邦军队。这将是很大的区别。今天，我们有能力使用无人机、直升机和整个情报大楼进行调查。通过使用技术，我们可以为社会提供更有效的回应。如果计划顺利的话，它们将成为永久性的事情。综合打击犯罪部队 (FICO) 已经运作数月了，理由是 PRF、PF、SEPOL 和 PM 的整合。本周四，州长克劳迪奥·卡斯特罗在社交媒体上分享了里约热内卢公共安全峰会旁边的一张照片，“明确了会议讨论的要点”。这次会议是在民警调查发布的同一周举行的，调查显示毒贩在首都北区的 Complexo da Maré 接受训练。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 整个星期，联邦政府宣布将派遣国家安全部队人员打击贫民窟的贩毒活动。据记者贝尔纳多·梅洛·佛朗哥的博客报道，也有可能激活巴西海军，因为该地点位于瓜纳巴拉湾沿岸。正如专栏作家贝尔纳多·梅洛·佛朗哥也报道的那样，安全计划的另一项措施是联邦公路警察进行广泛的巡逻，以遏制拖网渔船和货物盗窃。 771 路（Campo Grande - Coelho Neto）的一辆公交车被炸药击中，造成三人受伤后，部长弗拉维奥·迪诺（Flávio Dino）决定采取这一措施。匪徒向一辆经过巴西大道的巴士投掷爆炸物 “战争现场”：巴士司机被爆炸性言论击中这是迄今为止针对两个犯罪集团——贩毒集团和民兵——在该地区领土控制权上存在争议的最大规模行动。调查人员使用无人机拍摄了数百小时的镜头。在其中一个场景中，可以看到两名教官正在教导由 15 到 20 名装备战术步枪的人员组成的小组使用重型武器攻击和自卫。战争演习的地点可以作为社区休闲场所，在一个带游泳池的足球场上，毗邻一个日托中心和五所市立学校，但仅供犯罪分子使用。训练场地位于瓜纳巴拉湾沿岸，距离横穿城市的 3 条主要高速公路：Avenida Brasil、Linha Amarela 和 Linha Vermelha，以及通往加利昂国际机场和里约热内卢联邦大学 (UFRJ) 的路线仅数米之遥。 ），那里还有一个宪兵营。马雷的贩运培训 犯罪再现班：警察称，贩运者来自至少六个社区，在 Complexo da Maré 接受战争训练 巴士上爆炸 袭击发生在上周三晚上 9 点左右。据宪兵称，特殊道路警务营（BPVE）的一个小组被召集到巴士所在的路段，该路段位于 Joana D&amp;#39;Arc 社区附近通往 Zona Oeste 的道路上。该公司报告称，犯罪分子试图纵火，最终向车辆投掷自制炸药。公交车司机将这种情况定义为“战争场景”。公交车司机说，他被10名罪犯包围，甚至有人用左轮手枪指着他的头。一名团伙成员闯入巴士并抢劫乘客后，向巴士投掷了一枚爆炸物。 “我以为是一声枪响，然后我看到那是一枚炸弹”：里约热内卢遭到袭击的公交车乘客被烧伤，他报告了恐怖事件——我只听到背后传来爆炸声。我的上帝！我不知道该怎么办。不知道如何行动。你对正在发生的事情感到瘫痪和创伤。司机描述道，车内许多人尖叫、哭泣，有人受伤。看看里约北区遭遇犯罪分子袭击后巴士的样子。三名伤者被送往西区雷阿伦戈的阿尔伯特史怀哲市医院。周四凌晨，35 岁的伊莱恩·伊沃 (Elaine Ivo) 出院，但回家后抱怨烧伤引起的疼痛。 61 岁的爱德华多·庞特斯和 65 岁的路易斯·席尔瓦仍在医院接受治疗。系列干预联邦军队第一次采取行动保护里约是在 1992 年 6 月的里约 92 世界环境大会期间。当时的总统费尔南多·科洛尔签署了法律和秩序保证书 (GLO)，向首都派遣军队。士兵和坦克留在战略要地，特别是在外国代表团经过的道路上。罗西尼亚和维迪加尔被占领。记住其他案例：军队拆除维拉肯尼迪的路障。照片中，装甲运兵车正在拆除赞比亚街上的路障。 Fabiano Rocha / O Globo 1994：几乎所有投票点都有军事人员以确保选举顺利进行。几个月前，联邦和州代表选举因舞弊而被取消。那一年，士兵占领了贫民窟。其中之一是蒂茹卡的博雷尔，那里的一个十字架被拆除，据称是一伙人放置的。相反，一面巴西国旗升起。后来发现十字架是宗教人士放置在那里的。 1995年：军队再次启动。这一次，是为了遏制绑架浪潮。 2003年：狂欢节期间，军队返回首都里约热内卢。装甲车和军事人员与狂欢者共享街道。这一时期的标志是英国教授弗雷德里科·布兰科·德·法里亚斯的去世。当时，他的家人表示，他在交通堵塞时没有看到停车命令，最终被枪杀。 2007年：那一年，原定支持泛美运动会的里约之行因一系列暴力事件而提前。国家军队士兵被安置在拥挤的宿舍里，没有床或床垫。 2008 年：陆军占领了中部的莫罗达普罗维登西亚 (Morro da Providência)。结果酿成了一场悲剧：一群士兵拘留了三名年龄在 17 岁到 24 岁之间的年轻人。他没有逮捕他们，而是将这些男孩交给敌对派系的毒贩。尸体被发现时有数十处刺伤。 2010 年：具有象征意义的一年，重点是占领阿莱芒综合体和佩尼亚的军队。行动持续了两年。 2013年和2014年：在选举期间和重大活动期间，武装部队始终在场提供安全保障，例如2013年世界青年日和2014年世界杯。在此期间，武装部队占领了Complexo da Tide。有匪徒抵抗，枪击并未停止。行动历时一年零三个月。二十七名士兵在冲突中受伤。九人死亡，其中包括一名中士。这是平定过程中首次出现士兵死亡事件。逮捕了 674 名未成年人，扣押了 255 名未成年人。 2016年：因里约奥运会而被征召入伍，国家队队员再次抱怨住宿条件不稳定。 2017年和2018年：2017年7月，联邦政府发起另一项行动。次年，联邦干预该州的公共安全。武装部队在街上呆了将近十一个月。打击货物盗窃是优先事项之一。该指数下跌20%。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:09:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/o-rio-de-janeiro-virou-esse-ponto-de-encontro-de-criminosos-diz-castro-em-reuniao-sobre-acoes-contra-crime.ghtml</guid></item><item><title>萨尼与卢拉一起捍卫了自己的名字，以接替 STF 的新职位</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/o-nome-que-sarney-defende-junto-a-lula-para-assumir-a-nova-vaga-no-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DvE8_Dvz1b42OMS1yQOS9tdEQkI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/2/ZFD82EQ4ObtMfIqegrsg/101672650-mariz-pa-brasilia-05-01-2023-jose-sarney-posse-ministra-do-planejamento-cerimoni.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;何塞·萨尔尼利用抵达巴西利亚的机会，加强了对卢拉的支持，以支持联邦最高法院（STF）空缺的一位候选人。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:08:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/o-nome-que-sarney-defende-junto-a-lula-para-assumir-a-nova-vaga-no-stf.ghtml</guid></item><item><title>参议员兼民主党女权主义领袖黛安·范斯坦 (Dianne Feinstein) 去世，享年 90 岁</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/morre-senadora-e-lider-feminista-democrata-dianne-feinstein-aos-90.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6QTsAjbTZ19AYRrs0KBKWPbw-1A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/g/7v8c8FSAWhJRAqZhupew/33x42zu-highres.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;范斯坦由加利福尼亚州选举产生，是参议院最年长的议员，工作了三十年。据美国媒体周五报道，民主党参议员黛安·范斯坦 (Dianne Feinstein) 的家族消息人士称，她进入国会大厦标志着美国政坛的女性先驱，于周四晚去世，享年 90 岁。在国会山工作了三十年，使她成为最年长的国会议员。范泰森也是加州第一位当选参议员，也是代表加州时间最长的参议员。她的职业生涯标志着美国政治女性的重要进步。美国政治：司法驳回特朗普上诉，资产价值欺诈案应于 2024 年星期一开始审判 选举：拜登指责特朗普煽动暴力，并警告民主受到威胁 近年来，这位加州人健康状况不佳，记忆力也出现问题，导致她使用轮椅，并增加了对她退休的猜测。今年2月，她已经宣布不会竞选2024年连任，并告诉CNN“时机已经到了”。同月，时年 89 岁的范斯坦被诊断出患有带状疱疹。这位民主党人不得不住院治疗（这使她暂时无法履行参议院的职责），在康复过程中，她出现了多种并发症，包括病情演变成所谓的拉姆齐亨特综合症。几个月后，即八月，这位参议员摔倒了，不得不再次短暂离开国会大厦。拜登有被弹劾的迹象吗？共和党举行首次听证会辩论该问题，这位退伍军人的思维清晰度和领导能力也受到严重质疑，当时立即遭到反驳：“真正的问题是我是否仍然是4000万加州人的有效代表，记录显示，我是”，引用该报告。政治生涯范斯坦将其一生的三分之一奉献给了参议院。她于 1992 年当选，选举后不久宣誓就职，就在芭芭拉·博克瑟 (Barbara Boxer) 两个月前宣誓就职，这导致加州出现了两名女参议员，这一年被称为“女性年”。一年后，她与伊利诺伊州参议员卡罗尔·莫斯利·布劳恩一起被任命为司法委员会成员，这使她对未来最高法院的提名产生了重大影响。她也是民主党人，在过去五年发生枪击事件后，早在 20 世纪 90 年代初就起草了一项禁止攻击性武器的法案。该提案后来被称为“联邦攻击武器禁令”，以 91 票通过，并做出让步，即应在 2004 年延长该禁令，但该禁令并未实现。就在 2022 年，范斯坦和其他民主党人试图延长禁令，但失败了。查看更多：北约使用水下无人机和人工智能试图阻止俄罗斯 这位参议员还曾是参议院情报委员会成员，后来成为该委员会主席。范斯坦在任期间开始了一项调查，最终于 2009 年通过一份详尽的报告向委员会成员揭露了美国中央情报局 (CIA) 特工使用的酷刑手段。在这 6,000 多页的文件中，有 500 页的执行摘要于 2014 年公开，尽管中情局大力削弱它，但该摘要对该机构及其在袭击发生后几年内对待恐怖嫌疑人的方式提出了更全面的起诉。 9月11日，双子塔。在进入参议院之前，这位加州人在家乡旧金山巩固了自己的政治地位，她最初担任县县长，并于 1978 年当选为市长。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:07:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/morre-senadora-e-lider-feminista-democrata-dianne-feinstein-aos-90.ghtml</guid></item><item><title>Ibovespa 经营处于高位。美元跌至 5.02 雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;投资者关注美国经济数据和 Pnad 结果，该结果显示巴西 8 月份结束的季度失业率降至 7.8%。 Ibovespa 经营处于高位。美元跌至 5.02 雷亚尔 投资者反映美国经济数据和 PNAD 的结果，该数据显示巴西的失业率在 8 月份结束的季度中降至 7.8%。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:05:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item><item><title>蒂特和技术委员会已经承认与弗拉门戈立即达成协议，弗拉门戈对签约保持冷静</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/29/tite-e-comissao-tecnica-ja-admitem-acerto-imediato-com-o-flamengo-que-mantem-a-calma-por-contratacao-1.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1q4HOqp0ZJGM6eZDroC7YbTVo1o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/D/A/sxyiRPTVeaExAKWrB71A/52372323474-0551b35492-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;桑保利的离开使得俱乐部能够继续与新教练的谈判。教练蒂特、他的助手克莱伯·泽维尔和马修斯·巴奇以及体能教练法比奥·马赫塞德吉安这三人组成了教练委员会的核心，他们已经承认立即与新教练达成协议。弗拉门戈。俱乐部仍然保持乐观态度，并且已经从蒂特那里得到了推进谈判的积极信号，但以正常方式对待结果，不着急。 “一切进展正常，”一位消息人士承认。该教练是兰迪姆政府最后一年（2024 年）重新制定过程中选择的名称，目前没有其他人参与竞选。不过，他仍然需要同意立即接手并给出最终答案，这由他周围的人考虑，可能会在今天或未来几天发生。桑保利的离开是说服蒂特提出他的计划并在弗拉门戈首发的最后一步，但一切都需要冷静地分析。这位前国家队教练本周结束旅行抵达里约，他已经在那里与弗拉门戈董事会进行了接触。他的经理吉尔马·维洛兹（Gilmar Veloz）是负责最终谈判的人。代理人对所讨论的内容很全面且保留态度。忠实的乡绅克莱伯·泽维尔和蒂特的儿子马修斯·巴奇也在里约，他们正在默默等待协议的结果，不排除任何询问这种可能性的人。教练的得力助手、体能教练法比奥·马赫塞德吉安（Fábio Mahseredjian）也在讨论未来，但他实际上是教练组中的某个名字。董事会明白，拥有像蒂特这样的大牌球员不仅是为了球队在巴西锦标赛中恢复并保证明年南美解放者队的一席之地，而且是为了再次赢得冠军，这是必要的。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 15:04:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/29/tite-e-comissao-tecnica-ja-admitem-acerto-imediato-com-o-flamengo-que-mantem-a-calma-por-contratacao-1.ghtml</guid></item></channel></rss>