<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2023 00:30:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>克劳迪奥·卡斯特罗谈及里约热内卢的安全时表示，“远不是最暴力的地方”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/longe-de-ser-o-local-mais-violento-diz-claudio-castro-sobre-seguranca-publica-no-rio-de-janeiro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/RgSYx1_0141ZX93hA4dgv9XofAA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/7/ZiRiyTSzGjKrPa03zHow/bren3911.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;里约热内卢州州长克劳迪奥·卡斯特罗 (Cláudio Castro) 周二在接受 Globonews 的 Estúdio i 采访时表示，该州“因出售点赞和新闻而享有盛誉”。远非巴西最暴力的地方”。卡斯特罗表示，该地区“享有盛誉”，“出售点赞和新闻”。阅读更多：里约政府将在马雷雇用 1000 名国家安全部队人员 了解：MPF 要求司法部提供有关在 Complexo da Maré 采取联合行动的信息 — 只要看看安全年鉴，您就会发现里约热内卢一月远不是最暴力的地方。你有巴伊亚和塞阿拉。在[国内]二十个最暴力的城市中，只有两个在里约热内卢。如果我没记错的话，是凯马多斯和伊塔瓜伊，它们甚至都不是人们谈论得最多的首都。所以就有了名气。不幸的是，里约热内卢正在变得出名，这卖点赞，卖新闻，这是极度宣传的。没有一个人、任何一个州、任何一个城市都像里约热内卢一样饱受问题困扰。这并不意味着他们没有问题，很明显他们有问题，但我毫不怀疑事实并非如此。前几天据说90%的领土都被统治了，那是不存在的。卡斯特罗表示，这是假消息，对里约热内卢不利。卡斯特罗仍然表示，里约的公共安全数据存在缺陷。对他来说，该州与巴黎和纽约等其他城市进行了比较。州长还强调，缺乏集中和统一的数据。 ——做一个公共安全研究，也就是数据公开，做一个游客档案。你会发现它与巴黎和纽约等城市兼容。所以毫无疑问里约是完全占优的，但我同意这是数据上的缺陷。我们今天与公安研究所合作，该研究所非常可靠，位于民政局之下，而不是在公安部队内部，因此完全不受约束。卡斯特罗说，公共安全数据，以及公共安全年鉴的佐证，表明我们确实需要一个集中统一的数据问题，以便我们能够了解公共安全的真实情况。里约热内卢行动：逮捕逃离滨海综合体的犯罪分子的行动导致两人死亡 “没有丝毫遗漏” 在采访中，卡斯特罗强调说，公安秘书处也没有丝毫遗漏。由于联邦干预公共安全，该秘书处于 2019 年 1 月被时任州长威尔逊·维策尔 (Wilson Witzel) 废除。卡斯特罗声称，没有它[公共安全秘书处]的情况下，数字比它存在时要好得多。此前，州长表示，该机构是一个“迫在眉睫的政治机构”，“有几个人离开该机构成为联邦代表和州代表”。卡斯特罗表示，警察的自主权“得到了很好的落实”，公司的内政机构也一直在内部开展工作。对于州长来说，外部内政机构对警察来说“过于严厉”，他认为，如果没有安全秘书处和内部内政机构的调解，警察就“达到了成熟的程度”。马雷巡逻的变化 里约北区 Complexo da Maré 的居民以及通常经过巴西大道的居民应该注意到，从下周开始，警务计划发生了变化。司法和公共安全部长弗拉维奥·迪诺于本周一宣布了这一消息，他签署了向里约派遣 300 名国家部队特工的授权，还将部署 270 名联邦公路警察。此外，该州还有 2.47 亿雷亚尔的联邦资源用于打击暴力，其中 9,500 万雷亚尔用于按照州长克劳迪奥·卡斯特罗的要求建造两座最高安全级别的监狱。国家部队特工将来自全国各地，以“对抗影响公共安全的活动”。在 50 辆车辆的支持下，他们将在马雷周围开展行动，而州警察将在社区内进行突击搜查。这项措施是在环球电视台的 Fantástico 播出贩毒培训中心游击战术课程的画面后宣布的。民警对犯罪分子“课程”的调查确定了 1,125 名嫌疑人，并在调查中要求逮捕这些人。国家部队由来自不同州的消防员、民警和军警以及专家组成。 — 这个想法是，马雷是一个开始，这会蔓延到其他社区，我们可以逮捕领导人并在经济上扼杀这些犯罪组织，无论是民兵、A 派还是 B 派。时间问题尚未确定，术语也没有确定，州和联邦军队之间将进行永久性对话。卡斯特罗在巴西利亚与迪诺会面后表示，我们的想象是调查过程会扩展到其他地区。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:13:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/longe-de-ser-o-local-mais-violento-diz-claudio-castro-sobre-seguranca-publica-no-rio-de-janeiro.ghtml</guid></item><item><title>佩斯让布拉佐的兄弟宣誓就职，并确认在 2024 年与共和党和普世教会结盟</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/paes-da-posse-a-irmao-de-brazao-e-confirma-alianca-com-republicanos-e-igreja-universal-para-2024.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sryotIpBGfO7_ZxVRWm0754f9YM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/k/Ou43OvTZiTCvAGwxRQZw/img-20231003-wa0016.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约热内卢新任社区行动秘书来自玛丽埃尔案调查者的家人。里约市长爱德华多·帕埃斯 (PSD) 于本周二宣誓任命联邦议员 Chiquinho Brazão (União-RJ) 担任新任市社区秘书行动。 Chiquinho 是由前市长马塞洛·克里维拉 (Marcelo Crivella) 所在的政党共和党提名担任该职位的人，他是前州审计法院 (TCE) 副手兼顾问多明戈斯·布拉桑 (Domingos Brazão) 的兄弟，因涉嫌参与谋杀女议员玛丽埃尔·佛朗哥 (Marielle Franco) 案而接受调查2018 年。玛丽埃尔案：找出多明戈斯·布拉桑是谁，他的政治生涯充满了争议和诉讼。劳罗·雅尔丁：在出现新的怀疑后，佩斯任命玛丽埃尔案目标的兄弟为秘书。这一任命是在 GLOBO 两天后进行的专栏作家 Bernardo Mello Franco 透露，由于新证据表明布拉扎奥涉嫌参与，里约州法院已将此案移交给高等法院 (STJ)，而布拉扎奥作为 TCE 顾问拥有特权管辖权。佩斯向 GLOBO 表示，“自 2018 年以来，他一直在要求伸张正义，以便我们查明是谁杀害了玛丽埃尔，以及是谁下令杀害玛丽埃尔的。”市长辩称奇奎尼奥“没有参与”调查，并表示多明戈斯拥有“无罪推定和辩护权”。佩斯还尽量减少了与左翼政党之间可能发生的摩擦，在布拉佐的兄弟上任后，左翼政党如今已成为他的基础。据市长称，与共和党的联盟是应路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统（PT）向该党州主席瓦格纳·多斯桑托斯·卡内罗（瓦格纳·多斯桑托斯·卡内罗，又名瓦吉尼奥，前旅游部长丹妮拉·卡内罗的丈夫）提出的要求而建立的。大约一个月前，卢拉任命西尔维奥·科斯塔·菲洛（Silvio Costa Filho，共和党-PE）为港口和机场部副部长，将共和党纳入其政府。采访：“案件应该尽快联邦化”，拉克尔·道奇谈到玛丽埃尔的谋杀案和有关布拉扎奥的证据时说——我们正在地方一级关注卢拉总统刚刚在国家一级建立的联盟。瓦吉尼奥向我推荐了副手奇奎尼奥·布拉扎奥（Chiquinho Brazão），他是一个正确的人。佩斯说，这种对话是在共和党进入卢拉政府的基础之后才进行的。由巴西统一党选举产生的奇奎尼奥·布拉佐奥与该党在里约的联邦代表小组（其中包括前部长丹妮拉·卡内罗）一起提出了脱离党籍的请求。尽管仍在等待选举法院的接受，但布拉佐代表自第一学期以来就已经在首都里约热内卢的共和党内部发号施令。新任国务卿表示，周二的法案是共和党支持佩斯2024年连任协议的一部分。奇基尼奥表示，此事已与瓦吉尼奥以及共和党全国主席马科斯·佩雷拉讨论过。该党三位与普世教会有联系的议员出席了就职典礼，普世教会是自该党成立以来就具有影响力的宗教实体：伊纳尔多·席尔瓦、若昂·门德斯·德赫苏斯和塔尼亚·巴斯托斯。五年后：看看案件提交 STJ 后，对玛丽埃尔和安德森死亡的调查有何变化 对共和党与佩斯结盟的最大阻力之一来自克里维拉，他也与环球影业有联系——他和该党主席马科斯·佩雷拉 (Marcos Pereira) 是该教会的特许主教。这位前市长在过去两次里约选举中都是佩斯集团的反对者。最近几周，佩斯向前市长的盟友表示了安抚。 ——我不能代表克里维拉发言，我对他怀有最大的敬意，但与佩斯的联盟是通过国家主席马科斯·佩雷拉和瓦吉尼奥建立的。奇基尼奥宣称，总会有一些不满，但大多数共和党人将支持佩斯连任。除多明戈斯本人外，奇基尼奥的就职典礼聚集了政治上活跃的布拉桑家族的成员，其中包括他的兄弟佩德罗（州议员）和妹妹露西娅（共和党市政名录主席）。多明戈斯的儿子凯奥·布拉扎奥在活动中受到了佩斯的欢迎，并称他为“未来的议员”。他应该是首都共和党的候选人。在就职典礼上，奇基尼奥感谢了他的前任雅卡雷帕瓜市副市长马尔利·佩萨尼亚 (Marlí Peçanha) 的出席，并表示从本周三开始，他将开始对秘书处进行一次“X 光检查”，以确定他的管理重点。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:09:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/paes-da-posse-a-irmao-de-brazao-e-confirma-alianca-com-republicanos-e-igreja-universal-para-2024.ghtml</guid></item><item><title>圣保罗地铁工人决定结束罢工</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/03/nao-publicar-metroviarios-decidem-encerrar-greve-em-sao-paulo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8h2dnGGm7XHC70w6kafyYLvLQxE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/q/KbjtjQRNCzY6aquhbE0Q/imagem-jpeg-16.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在一次集会上，工会成员投票决定结束本周二的罢工，反对塔尔西西奥·德弗雷塔斯政府的私有化。圣保罗地铁工人工会决定结束本周二关闭该市大部分铁路交通闸门的罢工。 。在下午六点开始的集会上，大多数地铁工人投票决定结束罢工。研究将继续：在罢工和压力下，塔尔西西奥加倍致力于圣保罗的私有化 9 号线故障：在罢工中，授予私营部门的火车线路发生故障 提出了两项​​建议：将罢工延长至周三或周二晚上动员结束。投票在网上进行，于晚上九点结束。在大约三千张选票中，79%选择结束罢工。在 Sabesp 员工的支持下，铁路和地铁工人号召罢工，以回应塔尔西西奥·德·弗雷塔斯政府的私有化计划以及对地铁、CPTM 和国有环卫公司的让步。这些类别希望民众进行公民投票，并声称私有化代表“公共服务的瓦解”。塔西西奥表示，动员有“政治和意识形态利益”。罢工影响圣保罗的地铁和 CPTM 线路；下午结束时，在地铁工人集会之前，圣保罗法院将地铁工人工会的罚款提高至 200 万巴西雷亚尔，以防其不遵守地铁服务 100% 运营的决定。高峰时段（凌晨 4 点至上午 10 点）。对于铁路工人，第二地区劳动法院 (TRT-2) 裁定处以 150 万雷亚尔的罚款，由三个工会分配。罢工导致地铁和火车瘫痪周二，地铁、Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM) 和 Sabesp 员工的联合罢工导致 9 条铁路运输线路瘫痪，导致首都公交车挤满，并引发了交通申请热潮，尤其是在年初当日。为了尽量减少罢工的影响，首都市政厅暂停了车辆轮换，并加强了市政公交车队的数量。州政府和市政府还颁布了公共雇员可选职位的法令。圣保罗和大都市区的公立学校停课。清晨，罢工开始几小时后，圣保罗州长塔尔西西奥·德弗雷塔斯在班代兰特斯宫发表声明，将此次罢工定性为“非法和滥用职权”。 SP罢工：我无法到达或上班迟到，我可以被扣分吗？塔西西奥将这场运动与选举利益联系起来，他说“工会由寻求参加明年选举的政党控制”。州长补充说，像周二这样的罢工应该持续到明年，因为正如他认为的那样，其动机是削弱他的政府。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:03:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/03/nao-publicar-metroviarios-decidem-encerrar-greve-em-sao-paulo.ghtml</guid></item><item><title>莱布隆 (Leblon) 迪亚斯费雷拉街 (Rua Dias Ferreira) 餐厅发生火灾</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/incendio-atinge-restaurante-no-leblon-na-zona-sul-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8-RW_ZQrA_L_THECWkry6v8eiRg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/A/BIPq2IR0CCwzBJf0lcqg/incendio.webp" /&gt;&lt;br /&gt;消防队被召集去扑灭科林达酒吧的大火。无人受伤 周二晚，里约南区莱布隆迪亚斯费雷拉街 420 号的一家餐厅发生火灾。位于 Rua General Venâncio Flores 的一段道路已被封闭，以便消防部门扑灭大火。卢西尼亚 (Lucinha) 副警员被强盗带走，回忆起这起犯罪事件，情绪激动：“他们即将杀人或死亡” 2023 年监护委员会选举：查看里约市民选官员和替补官员的官方名单 来自加维亚军营 (25 GBM) 的消防队员是下午 6:30 接到电话称 Bar Colinda 酒吧发生了一起事件。直到晚上7点40分，工作人员仍留在现场进行善后工作。火灾中没有人受伤。 CET-Rio 团队在现场协助疏导交通。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:47:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/incendio-atinge-restaurante-no-leblon-na-zona-sul-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>Allos通过出售购物中心一举筹集近5亿美元</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/allos-levanta-quase-meio-bilhao-de-uma-so-vez-vendendo-shoppings-a-fundo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oR-mNXEWLdTkLzxXKzfvYVYd7fE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/l/DatWWZT6uBEFJgBQM7Hg/jardimsul.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;经理安德烈·弗雷塔斯 (André Freitas) 拥有的房地产基金 Hedge Brasil Shopping 本周二斥资 4.44 亿雷亚尔从 Allos 购买了购物中心的股票，Allos 是一家由 Aliansce Sonae 和 BR Malls 合并而成的公司。了解更多：莱曼及其合作伙伴的公司一举出售了价值 8.65 亿雷亚尔的建筑物，其中包括博塔弗戈的一座塔楼。该公司斥资 3.438 亿雷亚尔收购了圣保罗莫伦比地区 Shopping Jardim Sul 60% 的股份。由于对冲基金已于 7 月购买了该房产 40% 的股份，因此现在拥有整个项目。与此同时，该公司支付了超过 1 亿雷亚尔收购了 Boulevard Shopping Bauru 43% 的股份，此前该公司由 Allos 全资拥有。 Hedge Brasil Shopping 持有里约热内卢 Via Parque 和圣保罗 Villa Lobos 等资产的股份，该公司将通过发行高达 5 亿雷亚尔的新股来支付交易费用。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:42:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/allos-levanta-quase-meio-bilhao-de-uma-so-vez-vendendo-shoppings-a-fundo.ghtml</guid></item><item><title>法院命令马里奥·弗里亚斯 (Mario Frias) 向 Adnet 支付 30,000 雷亚尔的赔偿金，原因是他在恶搞后脏话连篇。</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/justica-condena-mario-frias-a-pagar-r-30-mil-de-indenizacao-a-adnet-por-xingamentos-apos-parodia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jFwWAFQVSdpw6ejK8L6Q-FfODcA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/3/I/0vOj9PSnA8ZVkrqE9oZw/adnet.png" /&gt;&lt;br /&gt;这位艺术家因一段戏仿这位政客在博尔索纳罗政府期间担任国家文化部长的表现而被冒犯后起诉了这位副议员。里约热内卢法院判处联邦议员马里奥·弗里亚斯 (PL-RJ) 支付 R向喜剧演员马塞洛·阿德内特 (Marcelo Adnet) 提供 30,000 美元作为补偿。这位艺术家在一段视频中戏仿了这位政客担任国家文化秘书的角色，并在 2020 年至 2022 年雅伊尔·博尔索纳罗 (PL) 政府期间担任过该职位，因此成为侮辱的目标，随后这位艺术家起诉了这位议员。在判决中，法官马可·安东尼奥·诺瓦斯·德·阿布鲁强调，弗里亚斯没有尊重他当时所担任的角色所必需的礼仪。法官还表示，前秘书攻击 Adnet 的帖子“唯一目的是贬低作者作为专业人士和个人，不仅限于对他制作的视频发表评论，即使是负面的。”这位喜剧演员的模仿发生在2020年9月，并讽刺了弗里亚斯当时以吹嘘的语气宣布推出名为“英雄的人民”系列的公告。该内容由 Globoplay 播出。在博尔索纳罗政府通讯秘书处 (Secom) 发布的原始录音中，当时的文化部长在巴西利亚的议事亭博物馆中漫步，伴随着神化的配乐和民族主义演讲。在阿德内特的素描中，“弗里亚斯”似乎迷失了方向，不知道图像中出现的任何巴西人民身份的象征。画中的人物说道：“我们将像英雄一样，一起发现我们文化的每一个象征意味着什么。”弗里亚斯在社交媒体上抱怨道：“懒惰的男孩没有未来。表现得好像他是一个好人，但实际上他只不过是一个肮脏的生物，最能形容他的形容词就是无赖”。他还称这位喜剧演员为“颓废的小丑”、“自私的白痴”和“愚蠢的”。最初，Adnet 要求赔偿 10,000 雷亚尔，但由于该帖子的范围，赔偿金额最终增加了两倍。弗里亚斯还必须支付法庭费用和法律费用。法院判决还要求弗里亚斯在最多 24 小时内删除相关出版物，并处以每日 10,000 雷亚尔的罚款。然而，在本报告发布之前，该帖子一直保留在该副手的 Instagram 个人资料中。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:30:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/justica-condena-mario-frias-a-pagar-r-30-mil-de-indenizacao-a-adnet-por-xingamentos-apos-parodia.ghtml</guid></item><item><title>了解担保框架，可以解锁信贷市场并降低该国的贷款成本</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/entenda-o-marco-das-garantias-que-pode-destravar-o-mercado-de-credito-e-reduzir-o-custo-dos-emprestimos-no-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aqoO9R1s6DczLlscpzqN_p_Adpk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/G/t/NILis3TvSX6azZvFCH3g/credito-para-o-mercado-imobiliario-esta-aquecido.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该项目已获得众议院批准，并提交卢拉总统批准。众议院于周二批准了所谓的保障框架。卢拉政府认为该法案对于降低该国贷款成本至关重要，该法案可能通过使房地产作为贷款担保的使用更加灵活而直接影响房地产信贷市场。该提案已在参议院获得批准，现正提交总统批准。该文本还旨在促进银行和其他债权人在违约时执行债务。原始文本于 2021 年底发送，当时仍在贾尔·博尔索纳罗 (PL) 政府期间，鉴于对信贷市场产生积极影响的预期，并得到了现任政府的支持。保障框架是怎样的？该法案旨在改变信贷担保的规则。如果发生违约，银行和机构将更容易执行债务。这降低了贷方的风险，从而降低了贷款成本。同一财产可用于多笔贷款 该文本允许同一财产在多笔融资请求中作为抵押品。目前，价值 100 万雷亚尔的房产在还款之前仅限于一次贷款，即使金额较小。即使信贷交易涉及的价值低于作为抵押品提供的资产的价值，该规则也适用。甚至可以在不同的银行贷款。外部担保机构 设立担保管理机构（IGG）作为债权人和债务人之间的中介机构，已获得众议院批准，但被参议院推翻。在众议院，按照参议员的建议，政府间小组被排除在该项目之外。电子传票 除了拒绝在当地媒体的印刷媒体上发表抗议之外，另一节还规范了抗议中的电子传票。这必须在发出通知之前进行。因此，当在作为抵押品的财产所在地或最后提供的地址都找不到债务人时，如果合同中有该债务人的电子联系方式（例如电子邮件），则有必要发送至少在发出通知前 15 天通过这种方式发出传票。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:25:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/entenda-o-marco-das-garantias-que-pode-destravar-o-mercado-de-credito-e-reduzir-o-custo-dos-emprestimos-no-pais.ghtml</guid></item><item><title>商会批准允许使用单一资产作为多笔贷款抵押品的项目</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/camara-aprova-projeto-que-permite-usar-unico-bem-como-garantia-para-mais-de-um-emprestimo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iCwVAohYnV4lTp4pi4cWgKOA7mg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/A/HrwCN2TDAABNFEjYpkYA/img20230815185325960.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;担保框架应扩大信贷市场并降低违约风险。文本已获得参议院批准，目前正在接受批准。众议院于周二批准了新的保障框架。该文本来自参议院，经过一些修改和修正，其中部分内容被报告员 João Maia (PL-RN) 拒绝。该项目已获得总统批准。比尔：了解担保框架，可以放开信贷市场，降低国家贷款成本 一致：STF 决定 2008 年之前退休的公务员可以根据 INSS 指数进行调整 该提案允许，除其他外，债务人使用单一动产或不动产作为不同贷款的抵押品。但同一资产保证的最大操作次数必须达到该财产的总价值。实际上，新规则将降低违约风险，从而有望降低信贷成本。尽管是上届政府发出的，但此事得到了现任行政长官的支持。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 — 该项目旨在增加信贷供应并降低信贷供应成本，只要不影响政府收入。该项目的本质是允许价值100万雷亚尔的财产作为一项以上业务的担保，只要它们不超过财产的总价值。 João Maia 对 GLOBO 表示，这样就可以增加竞争和信贷供应。查看卢拉政府的 38 名部长 该文本来自参议院，经过一些修改和修正，其中一些被报告员 João Maia (PL-RN) 拒绝，而另一些则被接受。例如，玛亚拒绝了参议员的建议，即在还清第一笔贷款后将拍卖资产的剩余价值返还给所有者。因此，拍卖所得款项只有在债务人清偿所有合同债权后才会退还。薪酬：检查受过高等教育的专业人士的最佳和最差工资参议院从文本中删除了对作为信贷业务担保的房地产进行法外处决的可能性。例如，这可能发生在公证处。根据参议员的建议，若昂·马亚决定忽略这一点。扣押机动车辆除外，这可以由国家交通行政机构执行。担保管理机构（IGG）的设立将成为债权人和债务人之间的中介机构，该机构已获得众议院批准，但被参议院推翻。若昂·马亚 (João Maia) 表示，按照参议员的建议，他将把 IGG 排除在该项目之外。担保框架的原文还允许银行扣押单一家庭财产。该条款被参议院推翻，修正案被众议院维持。公开竞争：查看全国统一测试中的所有空缺和职位 更大的信贷供应 对于专家来说，该项目往往会增加信贷供应，并有可能改善运营条件。全国金融高管协会（Anefac）执行董事米格尔·里贝罗·德奥利维拉（Miguel Ribeiro de Oliveira）表示，为银行提供资产担保可以降低金融机构的运营风险。他估计，风险越低，债权人就越容易批准信贷，贷款也就越便宜。葡萄牙为改善住房条件而举行的示威活动——（对于银行而言）这是一项极其安全的操作。当您添加抵押品（无论是房产还是汽车）时，风险就会降低。它倾向于以更便宜的融资利率提供更多、期限更长的贷款。因为你知道，如果债务人停止付款，你就有可以用来偿还债务的资产。咨询公司 Milenium 的创始合伙人和 Planejar 的财务规划师 Marcelo Milech 表示，利率降低可能是里程碑批准的间接结果，但效果取决于法律变更之外的外部条件。他同意增加可用性和提供信贷是必然会产生的直接后果： 健康计划：ANS 澄清其并未授权转让 10.7 万名 Unimed-Rio 客户 — 如果供应量增加，那么竞争就会更加激烈，信贷借款人的条件可以改善，但是间接的。它（该项目）本身并不一定意味着利息的减少。米莱赫说，这并不是一个客观和直接的影响，他指出流动性的增加是新框架应该产生的积极影响。更强的议价能力和过度负债的风险 对于消费者来说，Anefac的董事表示，有了资产的真正担保，可以增加与金融机构的议价能力。但他记得，信贷借款人需要记住，如果发生违约，风险很高。 — 首先，重要的是，消费者在贷款时要研究利率最低的地方的贷款条件。其次，他最好选择较短的期限以节省利息。但最重要的是要意识到如果您停止付款，您可能会失去财产的风险。所以保守一点是好事。米莱奇评估道，如果信贷的可用性能够增加，那么过度负债的增加就是PL可能带来的负面后果之一。通过使资产可以用作不同贷款的抵押品，该项目增加了债务人承担新债务的倾向： — 这是一项值得称赞的、有趣的措施，它释放了资产、杠杆能力，并遵循其他国家已经存在的立法市场，例如美国。这是积极的一面。我主要担心的是过度负债，人们失去了对债务的控制。在信贷昂贵且稀缺的市场中，您将允许债务人向不同债权人提供相同商品的部分内容。这并非没有危险的一面。汽车融资 PL 的另一个变化是汽车融资担保。根据文本，如果发生违约，债权人不再需要向法院请求融资工具。实际上，资产的征用将会加速。 — PL 的目的是加快追回融资资产的进程，减少官僚主义并缩短解决这些案件所需的时间。然而，这种灵活性也引发了对债务人辩护权的担忧，债务人将没有更少的时间和机会对诉讼提出异议——Viseu Advogados 负责市场关系领域的合伙人律师里卡多·莫塔 (Ricardo Motta) 表示。如果获得批准，新立法将规定债务人在收到通知后有五个工作日的期限来偿还债务。该律师解释说，如果债务未偿还，债权人有权直接向执行官请求搜查和扣押车辆，而无需事先获得司法授权。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:23:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/camara-aprova-projeto-que-permite-usar-unico-bem-como-garantia-para-mais-de-um-emprestimo.ghtml</guid></item><item><title>ANS：今日起暂停销售10家运营商38个健康计划</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/03/ans-comeca-a-valer-hoje-a-suspensao-de-venda-de-38-planos-de-saude-de-dez-operadoras.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/X1jOXsUFMbyXJU8A4omSHAGNXKk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/A/I/rxXTvaTWmSOw1dRM1STQ/plano-de-saude-queixas-defesa-marcio-alves-agencia-o-globo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该决定是由于 2023 年第二季度提出的与援助范围相关的投诉而做出的。由于与援助相关的投诉，国家补充卫生局 (ANS) 从本周二起暂停销售 10 家运营商的 38 种健康计划覆盖范围，于 2023 年第二季度进行。根据 ANS 公布的清单，面临经济和金融危机的 Unimed-Rio 提供了 16 个计划。在这里查看完整列表。 ANS 警告消费者不应购买此清单上的健康计划。如果您收到购买其中一项计划的要约，消费者必须向该机构报告。该信息来自 Agência Brasil。据 ANS 称，该措施是服务保障监控的一部分，该监控定期监控该行业的表现并致力于保护消费者。该机构的标准和产品认证总监 Alexandre Fioranelli 评估了暂时停止销售的影响。该主管表示：“该措施总共保护了 394,313 名受益人，因为只有运营商在监测结果方面有所改善，这些计划才能再次出售给新客户。” Release ANS 还根据服务保障监控同期进行的分析，发布了六家运营商可能重新上市的 12 个计划清单。可以在此处查阅重新启动的计划列表。投诉服务保障监控每季度根据 ANS 收到的投诉和健康计划受益人的数量进行一次。 ANS 监测中考虑的投诉涉及未能遵守咨询、检查和手术的最长期限或拒绝提供援助。 4 月 1 日至 6 月 30 日期间，共收到 58,035 起关于健康计划提供援助的投诉。要向 ANS 提出投诉，了解有关医疗运营商提供服务的更多信息或问题，用户可以免费拨打 ANS (0800 -701-9656) 或访问监管机构的“联系我们”部分。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:17:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/03/ans-comeca-a-valer-hoje-a-suspensao-de-venda-de-38-planos-de-saude-de-dez-operadoras.ghtml</guid></item><item><title>STF根据同一INSS指数调整公务员退休的决定有何变化？</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/o-que-muda-com-decisao-do-stf-sobre-reajuste-de-aposentadoria-de-servidores-pelo-mesmo-indice-do-inss.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NMVGzo14ZNz_TxCMAK26v0qrNM0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/M/AwkIbOS02r9LE7qmA9Tw/53185276373-f28a68f98b-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该决定是联邦最高法院上周五晚上作出的判决的结果。退休的联邦公务员将能够从国家社会保障研究所获得与一般社会保障制度相同的退休福利调整。 （INSS）——即使没有关于这个问题的具体法律。该决定是联邦最高法院（STF）上周五晚（29日）作出判决的结果。然而，这一决定仅适用于平价制度结束和法律制定调整指数之间的间隔。了解决策会带来哪些变化并查看索引表。请参阅：美元达到 5.15 雷亚尔。美元为何再度升值？另请阅读：巴西国家石油公司不排除今年增加新燃料的可能性。里约热内卢巴西律师协会社会保障委员会主席普拉特斯表示，这是一场“完美风暴”，苏扎尼·费拉罗表示，该案报告员迪亚斯·托弗里部长的决定是基于社会保障部的一项法律规定社会保障，强调没有平等权利的公职人员的养老金应按照与一般社会保障制度（RGPS）相同的比例进行调整。 – 事实上，这个问题是通过几位公务员的诉讼而引起的，要求将适用于RGPS福利的指数应用于社会保障制度的福利。专门研究公务员权利的律师亚历山大·普拉多（Alexandre Prado）澄清说，完整性保证了在退休职位的活动中获得的全部薪酬，而平等性则保证了非在职员工的薪酬变化相同，以及给予退休人员的福利。公务员：属于活动一部分的职业资产。 – 在直接行政机构、地方当局和公共基金会中担任长期职务的公务员有自己的社会保障制度，其规则与受一般社会保障制度管辖的其他人不同。他解释说，在 2003 年第 41 号宪法修正案出台之前，公务员在闲置时享有平等和完整性机构，但随着 2003 年 12 月 19 日该修正案的颁布，这些机构被废除。专门从事社会保障法的律师辛西娅·佩纳 (Cynthia Pena) 解释说，在 2004 年至 2008 年期间，随着该法律的颁布，仅根据规范准则而非立法基础进行了调整。 – 实际上，从 2004 年到 2008 年该法律颁布期间，无平等发放的这些退休金和养老金不会减少。如果 STF 的理解是接受工会的论点，那么发放的养老金价值将会减少。劳动和社会保障律师吉列尔梅·德·卢卡(Guilherme de Luca)将最高法院的判决定义为“公务员工资和养老金调整的相关表现”。 ——这一决定意义重大，因为它确保了退休人员和养老金领取者调整的连续性，加强了社会保障领域的法律保障。他说，这一决定为类似案件树立了重要的先例。了解：在 Itaú 向该公司提出协议后，Light 公司希望将其发电机从处决保护中移除。 关注：政府将请求国家统计局授权启动北部地区的热电厂 律师 Pedro Victor Couri Lopes de Sá，社会保障法专家，强调 2003 年第 41 号宪法修正案使某些类别处于“不稳定状态”。 – STF的这一决定仅影响那些没有获得调整的人，即那些在2004年至2008年期间没有预计调整的人。在此期间，这些员工没有获得任何加薪，因为没有预见到的加薪立法确定的增加。里约热内卢州联邦卫生和社会保障公共工作者联盟法律部经理罗伯托·马里尼奥·路易斯·达罗查解释说，该决定的实际效果是，联邦公务员通过，从法院的判决具有追溯至过去五年的权利。 – 因此，如果今天分配了股份，则可以追溯到 2018 年。法官现在受此决定的约束。他们有义务给予累积的调整并支付过去五年的欠款。国家公务员、养老金和社会保障协会正在就这一主题采取法律行动，该协会评估 STF 的决定对退休人员和养老金领取者有利，而且没有平等性。考虑到消费者价格指数，补充养老金制度的调整表 ORDER MPS/MF N° 479/2004, 05/2004 = 4.53%； MPS/MF 第 822/2005 号条例，05/2005 = 6.35%； MPS/MF 第 342/2006 号法令，04/2006 = 5.00%； MPS/MF 第 142/2007 号法令，04/2007 = 3.30%； MPS/MF 第 77/2008 号条例、03/2008 = 5.00%； MPS/MF 第 48/2009 号法令，02/2009 = 5.92%； MPS/MF 第 333/2010 号法令，01/2010 = 7.72%； MPS/MF 第 407/2011 号条例，01/2011 = 6.47%； MPS/MF 条例第 02/2012 号、01/2012 = 6.08%； MPS/MF 条例第 11/2013 号、01/2013 = 6.20%； MPS/MF 第 19/2014 号法令，01/2014 = 5.56%； MPS/MF 法令第 13/2015 号、01/2015 = 6.23%。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:08:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/o-que-muda-com-decisao-do-stf-sobre-reajuste-de-aposentadoria-de-servidores-pelo-mesmo-indice-do-inss.ghtml</guid></item><item><title>ANS 澄清未授权转让 10.7 万 Unimed-Rio 客户</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/03/ans-esclarece-que-nao-autorizou-transferencia-de-107-mil-clientes-da-unimed-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nSaYQQKHiXkOB-tzbrk3Sy05zos=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/z/1/X091iCRH6W19Fl23Nmfg/unimed.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据该机构称，到目前为止，已经谈判了 7.3 万份合作合同。国家补充卫生局 (ANS) 本周二报告称，它没有授权转移另外 10.7 万名 Unimed-Rio 健康计划用户，例如该运营商正在经历严重的财务危机，上周五报告称。今年上半年，该合作社录得该行业第二大亏损，亏损 8.4 亿雷亚尔。部门业绩：尽管经营亏损，健康计划第一季度仍实现利润 14.5 亿雷亚尔；在手机上了解 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 据 ANS 报道，该机构批准的最后一次投资组合转让操作涉及与里约热内卢州 CNPJ 公司相关的集体商业计划的 4.3 万名受益人从 9 月 1 日起，Unimed Ferj 开始为热内卢提供服务，但里约热内卢市和卡希亚斯杜克市的 CNPJ 公司除外。因此，这两个市的公司的集体商业合同仍由 Unimed-Rio 持有。在第一阶段，6月27日，里约合作社的3万名用户被转移到联邦。这些人是居住在里约热内卢州的集体会员计划的受益人，但首都居民和卡希亚斯公爵除外，他们仍留在里约医疗大学。据该机构称，迄今为止，共有7.3万名客户的转让获得批准。 ANS：暂停销售 10 家运营商的 38 项健康计划于今日生效 运营商在转移授权方面发生反悔 ANS 澄清是在 Unimed-Rio 报告“迁移已由国家补充卫生局 (ANS) 提交并批准”五天后作出的。 ）为大约 18 万个人、企业和会员合同客户提供上述条件（在里约热内卢和杜克卡希亚斯市以外居住或当前的 CNPJ）”，适用于其他 Unimed。 Unimed-Rio 在一份报告中表示，“部分投资组合的转让是合作社经济金融再平衡战略的一部分”。健康计划：研究称，小型集体合同的增幅是个人合同的两倍多。 然而，周二，面对 ANS 反对转移 10.7 万名用户，Unimed-Rio 在联系时表示，“与预测将里约热内卢和杜克卡希亚斯市以外的多达 18 万客户生命转移到 Unimed 系统中的其他公司”，但承认“到目前为止，该机构已验证了两个阶段：大约 30 个阶段之一1000 名客户，指的是与福利管理者 Supermed 相关的会员合同；还有约 43000 名客户的公司合同”。该合作社还补充说，“新的步骤将提交给 ANS”。 Unimed-Rio 有 16 个计划被 ANS 暂停。ANS 还报告说，它一直在监视 Unimed-Rio，由于经济金融和援助问题，Unimed-Rio 处于财政管理和技术管理体制中。由于用户对运营商的投诉增加，ANS 暂停了 Unimed-Rio 销售的 16 个计划的销售。药品：药剂师将质疑 ANS 规则是否涵盖先进疗法。监管机构还强调，它建议遇到 Unimed-Rio 服务问题的用户首先联系运营商，以便他们解决问题，如果问题不存在，已解决，请向 ANS 提出投诉。要向 ANS 提出投诉，了解有关医疗运营商提供服务的更多信息或问题，用户可以免费拨打 ANS (0800 -701-9656) 或访问监管机构的“联系我们”部分。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:05:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/03/ans-esclarece-que-nao-autorizou-transferencia-de-107-mil-clientes-da-unimed-rio.ghtml</guid></item><item><title>没人能猜对几十个，Mega-Sena 积累了 3300 万雷亚尔；本周二看到数十个</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/mega-sena-sorteia-premio-de-r-275-milhoes-nesta-terca-veja-os-numeros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GmevFvWzlqvv0L9Goi2IvPXPCJA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/8/qa1ACYSL2aAiGSJBuRXw/screenshot-518.png" /&gt;&lt;br /&gt;由于没有投注赢得主要奖金，109 名投注者赢得了 21,983.71 雷亚尔，而另外 6,453 名投注者则赢得了 530.47 雷亚尔，Caixa Econômica Federal 法庭于本周二举行了第 2,640 届 Mega-Sena 比赛，累积奖金为雷亚尔27,517,283.70 美元。抽出的号码为：27、32、28、08、04 和 10。这 6 个号码均未下注，本周四举行的下一次抽奖累积奖金为 3,300 万雷亚尔。由于没有投注赢得大奖，109 个投注中奖，奖金为 21,983.71 雷亚尔，而另外 6,453 名投注则赢得了 530.47 雷亚尔。了解：123miles 发生了什么？它是如何工作的？ Diese：7 月份几乎 90% 的类别工资涨幅高于通货膨胀 彩票投注的最低猜测成本为 R$5.00。除了这种投注模式外，用六个选定的号码支付主要奖金，还可以通过匹配四到五个十来赢得奖金。抽奖通常于晚上 8 点在圣保罗的 Espaço da Sorte 举行，并在该机构的社交网络上进行现场直播。 Mega-Sena 本周二抽取 2750 万雷亚尔奖金 复制品 Bolão Bolão Caixa 为投注者提供了分组投注的机会。只需填写方向盘上的相应字段或询问彩票服务员即可。在 Mega-Sena 中，头奖的最低价格为 R$10，每股不能低于 R$5。可以持有至少 2 股、最多 100 股的头奖。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:02:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/mega-sena-sorteia-premio-de-r-275-milhoes-nesta-terca-veja-os-numeros.ghtml</guid></item><item><title>政府将请求英国国家统计局授权启动北部地区的热电厂</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/governo-vai-pedir-para-ons-autorizacao-para-acionar-termeletricas-na-regiao-norte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1ffj15H7RdxtRmMUL7Aq6OePoQg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/z/lpyfFoQDC68iybT6dnsQ/a529c377-eb7b-474b-b1c1-def227c23c7a.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;阿尔克明讨论了因亚马逊干旱而采取的措施。副总统杰拉尔多·阿尔克明周二表示，政府将就重新启动热电厂在该国北部发电的可能性与国家电力系统运营商（ONS）进行磋商。该地区遭受2010年以来最严重的干旱。 厄尔尼诺现象：干旱使亚马逊和潘塔纳尔湿地的42条河流处于危险水位；参见图表 了解：亚马逊地区的干旱使得黑色星期五产品的运输变得困难，并威胁到“rô-rô caboclo”——这将与国家系统运营商进一步讨论，以提高该地区热重新激活的安全性，作为预防措施和为了安全。但是，尽管我们已经停止了因缺水而停止运营的圣安东尼奥工厂，但目前没有问题。运营该项目的特许经营商周一报告称，该国第四大水电站圣安东尼奥水电站由于马德拉河流量低而中断运营。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 Alckmin 主持召开了一次部际会议，讨论解决该国北部地区干旱影响的紧急措施。本周三，阿尔克明和政府部长们将前往马瑙斯与受影响社区举行工作会议。了解亚马逊地区严重干旱的影响 会后，阿尔克明强调巴西有大量柴油储存。矿业和能源部长 Alexandre Silveira 报告称，6 月 8 日，他收到了国家水务局 (ANA) 的第一份声明，“展示了政府防止能源问题所需的完整要素”： 判决：STF 决定民事2008年之前退休的公务员可能会根据INSS指数进行调整——在电力部门监测委员会的一次会议上，我们发布了对所有孤立部门系统的决定，亚马逊有169个柴油部门。储存是在 2007 年 29 月和 30/08 进行的，这些隔离系统的最大储存量使我们感到放心，至少在接下来的 30 天内，这些隔离系统将有保证的供应巴西人。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 22:45:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/governo-vai-pedir-para-ons-autorizacao-para-acionar-termeletricas-na-regiao-norte.ghtml</guid></item><item><title>瓦斯科再次向里约政府正式表达了接管马拉卡纳的兴趣</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/vasco-volta-a-formalizar-ao-governo-interesse-em-assumir-o-maracana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OvgxU7sNNFS15181hDti9PL0GqU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/W/A/pXVuVMSHucwiVrUEWVHw/99680688.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;弗拉门戈队和弗鲁米嫩塞队的使用许可期限将于本月到期。瓦斯科继续集中精力解决马拉卡纳队的特许权纠纷。最近几天，俱乐部再次向里约州政府正式表示有兴趣参与竞标或可能重新分配体育场的使用条款许可（TPU）。目前的协议于 4 月份与弗拉门戈队和弗鲁米嫩塞队签署，将于 23 日到期。8 月，国家审计法院 (TCE) 批准——根据变更请求——恢复已暂停了四年的申办。年。上周，州长克劳迪奥·卡斯特罗成立了两个特别委员会来负责这一进程，但尚未确定最后期限。克鲁斯-马蒂纳新加坡武装部队的愿望由来已久。去年10月，777 Partners和Vasco与建筑公司WTorre和竞技场管理公司Legends联手提出了一份提案。但招标最终被 TCE 暂停。如果直到当前 TPU 结束（这是趋势）才开始启动通知和流程，则必须制定一个新术语。无论如何，竞价过程与可能的 TPU 重叠。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 22:37:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/vasco-volta-a-formalizar-ao-governo-interesse-em-assumir-o-maracana.ghtml</guid></item><item><title>Unicamp校长：教授“携带武器”和“试图刺伤学生”是“不可接受的”态度；学生宣布罢工</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/03/reitoria-da-unicamp-professor-ir-armado-e-tentar-infligir-facada-em-estudante-sao-atitudes-inadmissiveis.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MzpiFfqNmsPb4Aaa2aAJzXB8TV8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/G/rb5HUfTjG55z82JiEPDg/20231003163926-img-9122.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;教授带着刀和胡椒喷雾到大学，被学生指控试图刺伤一名学生领袖；他向警方声称自己是受害者。 Unicamp教区长周二晚上发表声明称，“携带武器进入教室”和“试图刺伤学生”是不可接受的态度，不应容忍。与此同时，学生们聚集在大学，举行集会，决定罢工。 Unicamp的危机：警方接受教授的说法，发现学生存在人身伤害和煽动犯罪的罪行 USP：罢工扩大，要求更多，并试图在校园外提供支持 罢工的原因之一是要求雇用教师，除了保证永久性和无障碍性之外，还为跨性别者和残疾人提供配额。该组织还要求解雇被学生指控试图刺伤学生的老师，并保证学生宿舍周末的食物。 Unicamp社交网络上发布的这份说明称，“本科生院长主张根据案件的严重性立即采取必要的行政和法律程序”。坎皮纳斯大学（Unicamp）学生中央名录（DCE）的学生谴责该机构的教授周二早上试图用刀袭击该学生实体的一名董事。老师还对学生使用胡椒喷雾。民警认定学生是犯罪者，老师是受害者。在坎皮纳斯第一民警区的 BO 中，一方指责另一方发起了袭击。学生、Unicamp DCE 主任古斯塔沃·比斯波 (Gustavo Bispo) 在声明中表示，他被抓住手臂，用“肩膀”抵住胸部，然后被扔到地上，并受到刀威胁。这位未透露姓名的老师表示，他是最初被撞倒的人，从那时起，他就用刀和胡椒喷雾来自卫。他解释说，他携带武器到大学是有道理的，因为他在 2016 年收到了来自该大学学生的威胁——这些学生与周二混乱中的学生不是同一个人。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 22:26:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/03/reitoria-da-unicamp-professor-ir-armado-e-tentar-infligir-facada-em-estudante-sao-atitudes-inadmissiveis.ghtml</guid></item><item><title>报纸称，好莱坞罢工结束后，Netflix 计划提高订阅价格</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/10/03/netflix-planeja-aumentar-preco-de-assinaturas-apos-fim-da-greve-em-hollywood-diz-jornal.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/av4aK0XL4YzPz_iZ8yHAJByfOjI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/0/K6fbxAQ7ebgvWIwsVfqg/102761409-files-the-netflix-logo-is-seen-on-top-of-their-office-building-in-hollywood-california-mar.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;不过，据《华尔街日报》报道，目前尚不清楚这种情况会发生多少比例或何时发生。Netflix 计划在好莱坞演员罢工结束几个月后，在未宣布的情况下提高其流媒体服务的价格，这使得据《华尔街日报》报道，预计将在未来几周内发生。据《华尔街日报》报道，Netflix 将在“全球多个市场”提高价格，首先是美国和加拿大。目前，尚无法知道增加的百分比或何时发生。该公司没有对这些信息发表评论。演员工会 SAG-AFTRA 和代表电影公司的电影电视制片人联盟 (AMPTP) 之间的谈判正在进行中，下次会议定于周三举行。经过五个月的谈判，作家工会上周与 AMPTP 达成了初步协议。据The Verge网站称，当演员回归与编剧合作时，该公司将能够推出新内容，这可以作为增加订阅费的理由。去年，这家流媒体公司提高了巴西所有节目的价格。无广告的标准级别升至 39.90 雷亚尔/月，高级计划升至 55.90 雷亚尔/月。该公司还推出了带有广告的标准计划，价格为 18.90 雷亚尔/月，但仍维持基本计划为 25.90 雷亚尔/月。今年早些时候，Netflix 严厉打击了密码共享行为，并开始每月额外收取 12.90 雷亚尔的费用，以便与家庭以外的人共享您的帐户。截至5月，该计划已在100多个国家实施。 7月份，该公司停止提供美国最便宜的无广告套餐（每月 9.99 美元），扩大了新的基本无广告套餐（每月 15.49 美元）与带广告套餐（每月 6.99 美元）之间的差异。每月。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 22:22:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/10/03/netflix-planeja-aumentar-preco-de-assinaturas-apos-fim-da-greve-em-hollywood-diz-jornal.ghtml</guid></item><item><title>在离开的压力增加后，博塔弗戈将举行一天的会议，并为布鲁诺·拉赫进行未来的辩论</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/03/botafogo-tem-dia-de-reunioes-e-debate-futuro-de-bruno-lage-apos-pressao-por-saida-aumentar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OpQpPb2L0WeK5sV8qeMlYSl6q60=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/E/XAHJiAQxiTeDxjxGKQLw/53138065763-ba9826f019-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;本周二，球迷们在尼尔顿桑托斯抗议教练的离开。自博塔弗戈和戈亚斯队的比赛结束以来，黑人和白人足球领导人之间举行了一些会议，其中也包括约翰·特克斯托。当然，主要话题是对俱乐部正在经历的时刻的评估，这来自于连续五场比赛没有获胜的情况，甚至在周一球滚动之前，尼尔顿·桑托斯就宣布蒂基尼奥·苏亚雷斯（Tiquinho Soares），主要球员施放参考，已被布鲁诺·拉格阻止。就这样，教练在俱乐部的未来就被讨论了。理解：拉赫选择阻止蒂基尼奥激怒了特克斯和博塔弗戈足球领导层，但目前排除了离开的可能性。另请阅读：有组织的博塔弗戈球迷在尼尔顿桑托斯举着横幅抗议：“与布罗·拉赫一起出去”直到周二傍晚早些时候，布鲁诺·拉赫因将球队的主要参考球员，甚至是巴西冠军留在了替补席上而受到严厉质疑。另一方面，在董事会中，支持教练而不是做出头脑发热的决定或基于单一事件的想法得到了强化。因此，谈话并没有朝着解雇教练的方向发展。然而，如果球员表现出他们不再相信葡萄牙人的工作，情况可能会改变。分析：恩帕特和蒂奎尼奥揭露了布鲁诺·拉赫在博塔弗戈的一系列错误选择本周二，博塔弗戈主力阵容的球员和教练组在比赛结束后的几天里接受了现在传统的休息日，明天，在官方重新介绍中峰会足球队将与演员和委员会会面。起初，董事们的想法是消除粗糙的边缘，继续专注于争夺巴西冠军头衔。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 21:48:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/03/botafogo-tem-dia-de-reunioes-e-debate-futuro-de-bruno-lage-apos-pressao-por-saida-aumentar.ghtml</guid></item><item><title>斯捷潘纳克特，纳戈尔诺-卡拉巴赫的鬼都；看照片</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/10/stepanakert-a-capital-fantasma-de-nagorno-karabakh-veja-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DXmkC5Tf5IHW-YsyfbXLX6ByaJQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/A/gKsMt3Td6YV3D1EcjE2A/104521744-this-photograph-taken-on-october-2-2023-shows-a-deserted-restaurant-in-the-city-of-stepana.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;一座完好无损但被遗弃的城市，陷入一片寂静，没有丝毫生命迹象。法新社团队在阿塞拜疆的护送下进入斯捷潘纳克特，停留两个小时。这座城市此前一直是亚美尼亚分离主义飞地的首都，如今已荒无人烟。唯一重大的行动是自 2020 年以来驻扎在该领土的俄罗斯维和特遣队。 阿塞拜疆的军事胜利：亚美尼亚人逃离纳戈尔诺-卡拉巴赫 古加查克拉：世界抛弃了亚美尼亚人 所有建筑物、餐馆、酒店和超市都空无一人，人烟稀少，货架受损、空空如也，有被抢劫和被仓促遗弃的迹象。从高速公路上看不到亚美尼亚国旗。也看不到任何平民。斯捷潘纳克特，人们亲切地称为斯捷帕，似乎被一场看不见的灾难困在时间里，完好无损，没有战斗或轰炸的迹象。简直就是空的。阿塞拜疆政府从纳戈尔诺-卡拉巴赫收回一辆被损坏和遗弃的车辆和财产，阿塞拜疆警察检查站封锁了斯捷潘纳克特的道路 EMMANUEL DUNAND/法新社 一辆被损坏和被遗弃的车辆和财产在通往斯捷潘纳克特市的道路上的检查站，阿塞拜疆警察与一辆俄罗斯维和车辆并肩巡逻。斯捷潘纳克特市的一个加油站旁停着老式汽车 伊曼纽尔·杜南德/法新社 一只狗穿过从舒沙市到斯捷潘纳克特市的空荡荡的道路 伊曼纽尔·杜南德/法新社 广告牌上有俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和最后一位俄罗斯总统的形象阿塞拜疆警察在通往斯捷潘纳克特市的道路上巡逻，路灯柱上悬挂着亚美尼亚国旗 伊曼纽尔·杜南德/法新社 上周在阿塞拜疆控制的纳戈尔诺-卡拉巴赫地区重新拍摄的斯捷潘纳克特市景色 伊曼纽尔·杜南德/法新社</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 21:42:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/10/stepanakert-a-capital-fantasma-de-nagorno-karabakh-veja-fotos.ghtml</guid></item><item><title>小维尼进球，卡塞米罗被罚下：欧冠征召的日子</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/10/03/vini-jr-marca-casemiro-e-expulso-o-dia-dos-convocados-na-champions.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/a9PpWehq0pvB61JXHj1Uny1Z9nA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/G/lFmGnvSIipBIaXbvKFxg/arte-74-.png" /&gt;&lt;br /&gt;周二，六名国家队运动员出现在欧洲草坪上。对于费尔南多·迪尼兹在巴西队第二名单中征召的球员来说，周二的冠军联赛充满了起起落落，他们将参加南美预选赛对阵委内瑞拉的比赛，以及对阵委内瑞拉的比赛。乌拉圭。在球队的重要时刻中，维尼修斯·儒尼奥尔贡献了一粒进球，帮助皇马在意大利3-2战胜那不勒斯。在英格兰，曼联以同样的比分输给加拉塔萨雷，卡塞米罗最终被罚下场。那不勒斯 2x3 皇家马德里 在迭戈·阿曼多·马拉多纳的比赛中，那不勒斯凭借奥斯蒂加德取得领先，但皇马寻求与维尼·儒尼奥尔打成平局。这位仍将在巴西国家队新任主帅麾下出战首场比赛的前锋接到左侧贝林厄姆的传球，调整身体将球扳平，比分变为1-1。全场比赛以3-1结束。西班牙队第二粒进球，由贝林汉姆本人和门将梅雷特（对手）巴尔韦德的射门进球。杰林斯基为那不勒斯打进第二球，将比分扳成2-2平。维尼修斯·儒尼奥尔 (Vinicius Júnior) 为皇马扳平比分 Carlo HERMANN / AFP 球队的另一名成员是罗德里戈 (Rodrygo)。这位巴西前锋未能结束他在皇马球衣上的进球荒，这种荒况已经持续了10场比赛。曼联 2x3 加拉塔萨雷 这个夜晚对于卡塞米罗来说已经很糟糕了，这是红魔在主场连续第二次失利，但这位中场球员最终还是被罚下场，他没有太多选择：度过了糟糕一夜的门将奥纳纳在比赛打成2-2平的时候将球交给了默滕斯脚下，状态不再出色的巴西人最终一推车将比利时人撞倒。他领到第二张黄牌，并被判罚点球。伊卡尔迪射门偏出，但几分钟后打进致胜一球。导致卡塞米罗被驱逐的错误 达伦·斯台普斯 / 法新社 卡塞米罗被驱逐 达伦·斯台普斯 / 法新社镜头 2x1 阿森纳 加布里埃尔·热苏斯从萨卡手中接过球，在比赛仅 13 分钟后，枪手就将比分改写为 1-0。但法国队却大吃一惊，两次击败加布里埃尔·马加良斯的防守，以 2-1 赢得主场比赛。加布里埃尔·热苏斯为阿森纳首开纪录，对阵朗斯 DENIS CHARLET / 法新社 国际米兰 1x0 本菲卡 拉菲尼亚替补上场的大卫·内雷斯（David Neres）空白在一场紧张的比赛中，蓝黑军团在意大利取得了胜利。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 21:33:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/10/03/vini-jr-marca-casemiro-e-expulso-o-dia-dos-convocados-na-champions.ghtml</guid></item><item><title>世界杯结束后，阿根廷梦想第六次获得诺贝尔奖；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/03/depois-da-copa-do-mundo-argentina-sonha-em-ganhar-6o-premio-nobel-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8bvM5oeHr4lje_oSTlNjqRgEJpE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/2/Q6VYOBTYuM0iUUj2CdqQ/35001614-pv-rio-de-janeiro-rj-06-06-2012-cesar-aira-foto-divulgacao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;阿根廷作家塞萨尔·艾拉（César Aira）是有望获奖的人之一，他出版了 100 多本书，在社交媒体上得到了大力支持。在阿根廷面临严重的经济危机的情况下，该国正在寻找新的骄傲理由为人民。继去年赢得男足世界杯之后，现在第六次诺贝尔奖的角逐，这次是文学奖，其获奖者价值 480 万雷亚尔，将于周四在社交媒体上为阿根廷候选人展开激烈的竞选活动中宣布。社论：阿根廷的贫困为选举中的民粹主义铺平了道路 蓝美元、大豆和死亡：为什么阿根廷不断创造汇率 今年的国家代表是作家塞萨尔·艾拉 (César Aira)，他出版了 100 多本书。迄今为止，已有五名阿根廷人获得诺贝尔奖：生理学/医学奖获得者贝尔纳多·侯赛和塞萨尔·米尔斯坦； Luis Federico Leloir，化学类获奖者；阿道夫·佩雷斯·埃斯基维尔和卡洛斯·萨维德拉·拉马斯获得了著名的诺贝尔和平奖。不过，阿根廷人上一次获奖是在1984年，当时被认为是现代免疫学之父之一的米尔斯坦获得了诺贝尔奖。另一方面，巴西在其 122 年的历史中从未赢得过任何奖项。为了寻求另一场胜利，阿根廷甚至在社交媒体上发起了一场运动，由作家丹尼尔·麦卡发起，他是《Aira ou morte》（2023）一书的作者，这本小说充满幽默和幻想，书中这位诺贝尔奖提名者是阿根廷的领导人。一个秘密运作的政治组织，以便他能够赢得这一享有声望的奖项。该标题模仿了 20 世纪 70 年代前总统胡安·多明戈·庇隆 (Juan Domingo Perón) 的口号：“庇隆或死亡”。麦加在一篇帖子中宣布，如果艾拉今年真的获得诺贝尔奖，购买她的书的读者可以要求退款。然而，今年的候选人在投注名单上只排在第17位，落后于中国残雪、挪威人乔恩·福斯和日本村上春树等热门选手。多年来，许多名字一直在候选人之列，例如安妮·卡森和“恐怖之父”斯蒂芬·金。公众批评：阿根廷教会对米莱攻击教皇的反应 其他领域也有亮点，例如音乐。歌手拉娜·德尔·雷 (Lana del Rey) 和前披头士乐队成员保罗·麦卡特尼 (Paul McCartney) 也在博彩公司的名单上。 2016年，美国作曲家、歌手鲍勃·迪伦荣获诺贝尔文学奖。 ——为什么爱拉应该获得诺贝尔文学奖？如果说我们在这些土地上知道一件事，那就是未获奖并不会抹黑文学，但如果我们以严谨的态度来谈论他的作品的重要性，那么今天在姶良就有一种资本，在如此多的人中，文学中的许多“我”都是一种商品：想象力——麦加在接受阿根廷报纸《国家报》采访时指出。 ——艾拉拥有丰富的想象力，这让我们回到了文学的原始状态，即简单地发明故事。充满耐心的小浪漫故事、达达主义童话故事；艾拉凭借她狂热、疯狂和幻觉的想象力，创作了想象中的他者的文学。 （与国家报）。截至去年，已有 115 名诺贝尔文学奖以 25 种不同的语言颁发，其中男性 102 名，女性 17 名。 1974年，该奖项规定不能再追授该奖项。在他死后唯一一位获奖作家是瑞典人埃里克·阿克塞尔·卡尔费尔特 (Erik Axel Karlfeldt)，他于 1931 年获奖。只有 11 名西班牙语作家（5 名西班牙语作家和 6 名拉丁美洲作家）获此殊荣。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 21:30:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/03/depois-da-copa-do-mundo-argentina-sonha-em-ganhar-6o-premio-nobel-entenda.ghtml</guid></item></channel></rss>