<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2023 18:09:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>被指控患有变性恐惧症的国会议员拒绝投票反对同性婚姻：“法律面前人人平等”；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/acusado-de-transfobia-deputado-da-biblia-se-nega-a-votar-contra-casamento-homoafetivo-todos-sao-iguais-perante-a-lei-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WAZpVGxdW72B2LcUH66rTMaWmvw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/M/VOWfoCRfWilZOhy4LwUw/arte-11-.png" /&gt;&lt;br /&gt;伊西多里奥牧师（Avante-BA）的讲话引起了社会保障委员会其他议员的怀疑：尽管反对该禁令，这位副议员却利用这段时间发表了支持该项目的讲话。上周，他称国会女议员埃里卡·希尔顿 (PSOL-SP) 为“我的朋友”。一周前，他因将跨性别女议员埃里卡·希尔顿 (PSOL-SP) 称为“我的朋友”而被指控患有变性恐惧症。 (Avante-BA) 反对巴西禁止同性婚姻。众议院社会保障委员会成员伊西多里奥将于周三就禁止同性之间稳定婚姻的文本进行投票，伊西多里奥表示，他不会“投票反对保障人民权利”，并且“在婚姻面前人人平等”。法律”。 — 上周，我发表了这些演讲，但我想重申，我尊重所有公民，因为没有人比其他人更好。副手说，法律面前人人平等。 ——我不会投票反对保障人民的权利。捍卫我的信仰的权利，上帝的子民，没有人会剥夺。但法律面前人人平等。被指控患有变性恐惧症的《圣经》议员拒绝投票反对同性婚姻伊西多里奥的演讲引起了委员会其他议员的怀疑：尽管反对该禁令，这位议员还是利用这段时间发表了支持该项目的演讲。最后，这位牧师表示，他并不反对同性之间的民事婚姻，而是反对在教堂内举行同性仪式。 — 我们不能让牧师们怀疑这场婚礼将在里面举行。这是基督徒所关心的。他们明白这一点，他们的头脑中也有这样的想法，在保证某种形式的权利之后，他们会要求他们想在神召会里结婚，由牧师主持婚礼——他说。希尔顿在社会保障委员会的一次会议上被议员称为“我的朋友”后，20日向联邦公共部（MPF）提出针对伊西多里奥的申诉。在诉讼中，副手要求伊西多里奥被指控犯有跨性别恐惧症罪，并支付 300 万雷亚尔的罚款作为集体精神损害赔偿。此外，希尔顿请求谴责他“煽动对跨性别者和易装癖者的歧视和偏见”以及“骚扰、羞辱、羞辱担任民选公职的女性，对女性状况进行贬低和歧视”。 — 圣经不是胡言乱语，我的朋友。《圣经》不是胡言乱语，我的朋友。《圣经》是上帝的话语——伊西多里奥在委员会期间对希尔顿说。最初的插件文本在同一次会议上，伊西多里奥牧师的其他演讲引起了争议。打开《圣经》，这位代表说，同性婚姻在巴西不是，但在希腊是这样：——我们知道上帝创造了男人和女人并祝福它。然而，我们在巴西看到的是宪法权利，男人与男人的共存女人与女人，来自希腊，来自罗马。这在巴西不是一件事情。他还在演讲中表示，“男人生来就有宾加，女人生来就有捷克。”在向 MPF 的陈述中，希尔顿还表示，议员的讲话鼓励了对跨性别者和易装癖群体的仇恨、偏见和歧视。众议院投票禁止同性婚姻 该项目的原始文本由时任议员克洛多维尔·埃尔南德斯 (Clodovil Hernandes) 于 2007 年提出，旨在修改《民法典》，以便同性的两个人可以建立同性婚姻。当前文本的报告员 Eurico 牧师更改了 Clodovil 的所有原始项目，并采用了前议员 Paes de Lira (SP) 和 Capitão Assumção (ES) 撰写的项目内容。接受的文本指出，“根据宪法条款，同性之间的任何关系都不能等同于婚姻或家庭实体”。前代表辩称，“批准同性婚姻就是否定所有男人在这个世界上的出生方式，也是对人类本身存在的攻击”。自 2011 年以来，巴西联邦最高法院 (STF) 已同意同性婚姻。在证明其报告的合理性时，尤里科认为 STF“篡夺了国民议会的权限，开展与其典型职能不相符的立法活动”。人民党代表还表示，“这一决定是基于意识形态目的”。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:53:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/acusado-de-transfobia-deputado-da-biblia-se-nega-a-votar-contra-casamento-homoafetivo-todos-sao-iguais-perante-a-lei-video.ghtml</guid></item><item><title>乌克兰历史上最伟大的球员舍甫琴科被任命为泽连斯基的顾问</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/maior-jogador-da-historia-da-ucrania-shevchenko-e-nomeado-conselheiro-de-zelensky.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gPopJUGBGZfbpY0y6jDg3gxsfK0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/L/m/9xne9xSfe7iNY0jwypVA/76163014-former-ukrainian-footballer-and-ambassador-for-the-uefa-champion-league-final-in-kiev-a.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 2016年至2021年担任乌克兰国家队主教练，被授予乌克兰英雄称号。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基任命前足球运动员兼教练、2004年金球奖得主安德烈·舍甫琴科为他的独立顾问。乌克兰总统网站周二下午发布的总统令宣布了这一决定。在他的职业生涯中，舍甫琴科被认为是该国历史上最好的球员，曾效力于基辅迪纳摩、切尔西和米兰。 2016年至2021年，他担任乌克兰国家队教练，并被授予乌克兰英雄称号。气候：如果炎热趋势持续下去，2023年可能无法实现气候目标 紧张局势：亚美尼亚表示，在阿塞拜疆进攻后，纳戈尔诺-卡拉巴赫近一半人口逃离“我的角色不会改变，我是一名独立顾问，我将继续做我一直在做的事情： ”舍甫琴科在前往高尔夫球场参加莱德杯全明星赛之前告诉安莎社，“尽我所能帮助我的国家乌克兰。”这位前乌克兰前锋在圭多尼亚的马可西蒙尼球场，他将在那里参加莱德杯赛事之一的表演赛简述。46岁的舍甫琴科于2012年退役，随米兰球衣在2002-2003赛季夺得欧冠冠军（他丢掉了欧冠冠军）博卡青年队当时在东京举行的洲际杯决赛）以及下个赛季的意甲冠军。舍甫琴科还于 2004 年赢得了金球奖。乌克兰人走上街头庆祝独立日舍甫琴科是乌克兰足球历史上最成功的几代球员之一，也是 Game4Ukraine 游戏的主要设计者之一，八月份在伦敦举行的一场友谊赛将伟大的前球员聚集在一起，目的是筹集资金来重建在战争期间被拆除的学校。抵制俄罗斯足球此外，今天乌克兰足协（UAF）宣布该国将抵制俄罗斯球队参加的欧洲足球比赛，波兰已经加入了这一举措。这些反应是在欧足联决定恢复俄罗斯 17 岁以下球队参加国际比赛的一天后做出的，根据其网站上发布的一份声明，欧足联“强烈谴责”这一举措。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:48:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/maior-jogador-da-historia-da-ucrania-shevchenko-e-nomeado-conselheiro-de-zelensky.ghtml</guid></item><item><title>罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 在 STF 的最后一次会议将讨论土著土地的划界问题</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/ultima-sessao-de-rosa-weber-no-stf-tera-discussoes-sobre-demarcacao-de-terras-indigenas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/HM0I0OrD3751OrYqKjINYZjO77U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/l/cyPwyCR9CeXI8FLCGVNg/53186904286-d7cbdb83cb-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;地方法官将于本周三卸任总统职务并退休 部长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 在联邦最高法院 (STF) 的最后一天将就与土著土地划界相关的问题进行审判。本月初，主持法院直至本周三开庭的法官计划对一项要求分析土著土地时间框架的诉讼进行投票，该诉讼于 21 日被一项历史性决定推翻。会议定于本周四下午 2 点举行。在议程上的进程中，最后阶段计划对土著土地划界的时间框架进行投票，该投票于 21 日被 STF 的绝大多数成员推翻。据部长埃德森·法钦 (Edson Fachin) 报道，该案返回至全体会议确定了该论文，该论文将作为另外 226 个暂停等待定义的类似案例的基础。除了土著土地划界问题外，今天的议程上还包括其他行动。 Fachin 报道的另一个进程要求废除司法部的一项法令，该法令宣布圣卡塔琳娜州传统上被 Xoqleng、Kaingang 和 Guarani 社区占据的 37,108 公顷土地归土著所有。 ，称为伊比拉马拉土著土地。Klanô。据亚历山大·德·莫赖斯部长报告，还针对拒绝 Kaingang 土著社区提案的决定采取了撤销行动，其中讨论了土地划界的行政程序。还有另一项针对罗赖马州州长的行动，要求他就直接影响土著居民的计划和项目，例如安装电能传输和分配设备、通信网络和道路，与他们进行事先协商。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:44:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/ultima-sessao-de-rosa-weber-no-stf-tera-discussoes-sobre-demarcacao-de-terras-indigenas.ghtml</guid></item><item><title>智利希望对“麻醉葬礼”施加限制，其中有汽车车队和礼炮</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/chile-quer-impor-limites-a-narcofunerais-que-tem-caravanas-de-carros-e-salva-de-tiros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wQbQt4kYgq_MgtwaCCx652i3qpI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/y/xUPyBkTpucFs2irec6xQ/dsc08152-653x431.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;加布里埃尔·博里奇将向国会提交一项法案，限制参加各派向毒贩和杀人犯致敬的人数和时间智利总统加布里埃尔·博里奇于本周三签署了一项法案，该法案将提交给国会限制时间和地点举行高风险葬礼的地方，在该国被称为“麻醉葬礼”。这种做法在智利日益增多，包括在死去的毒贩居住的社区的街道上进行长达三天的长时间游行，以及在墓地内进行游行，犯罪团伙的同伙通常会向空中开枪并发射子弹。烟花、诡计和引爆炸弹来恐吓附近的人们。堕胎和税收：右翼在智利制宪委员会投票第一周就批准了有争议的文章 了解：智利红衣主教要求提供皮诺切特独裁统治下失踪人员的信息 当局估计，智利举行了 1,700 多场纪念毒贩和杀人犯的葬礼过去 4 年。大篷车阻止交通也是一种惯例。行政部门的法案与之前各政治派别的议员提出的其他四项倡议采取了类似的做法，建议葬礼最多持续 24 小时，并且仪式仅在墓地或火葬场设施中举行，以“减少空间”。表彰犯罪组织开展葬礼从而保护公共场所的安宁与安全的行动”。此外，它还限制了出席的人数。智利独裁统治 50 年——葬礼上出现枪声、烟花、骚乱或不文明行为是不可接受的。博里克在介绍该项目时表示，无论失去亲人造成的悲伤有多大，葬礼导致整个社区瘫痪、停课、禁止车辆或人流的街道都是不可接受的。拉莫内达宫。智利总统还表示，他们不会“使贩毒文化自然化”，也不会允许其“进入”日常生活。 3月份，距离圣地亚哥120公里的瓦尔帕莱索地区的15所学校和大学因其中一场葬礼而不得不停课。当时，一队汽车穿越瓦尔帕莱索的各个地区，向一名名叫纳朱的罪犯告别，他在学校外被枪杀。当他坐在一辆停着的汽车里时，另一辆车里的三人靠近并开了至少 20 枪。 “毒品文化” 这种游行也迫使警察提供护送，即便如此，还是向空中开枪。该项目建议，负责每个地区的代表负责根据宪兵队的报告对此类葬礼进行评估，该报告将根据以下三个变量确定埋葬的风险级别：死者的犯罪记录、与犯罪派系的关系以及有犯罪记录的直系亲属人数。分析：在皮诺切特针对阿连德的政变50周年之际，智利陷入分裂政府邀请了圣地亚哥大都市区的九位市长参加该项目的介绍，其中包括来自拉平塔纳的克劳迪娅·皮萨罗和来自佛罗里达州的鲁道夫·卡特。两人受到威胁并受到警方保护。皮萨罗是第一位谴责他所谓的“毒品文化”的智利公社官员。卡特今年拆除了一些毒贩的房屋。自6月以来，智利政府还拆除了一系列所谓的“麻醉陵墓”，这些纪念碑是由亲属、同伙或犯罪组织为纪念死去的罪犯而建造的。到目前为止，8个城市的8座此类建筑已被摧毁。智利正在经历一场安全危机，导致凶杀案数量增加，主要原因是使用枪支。根据公共部的数据，2022年每10万居民中有6.7名凶杀案受害者，比2021年增加46%。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:40:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/chile-quer-impor-limites-a-narcofunerais-que-tem-caravanas-de-carros-e-salva-de-tiros.ghtml</guid></item><item><title>本周三清晨是圣保罗一年中最热的一天</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/madrugada-desta-quarta-feira-foi-a-mais-quente-do-ano-em-sao-paulo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4dB5Z-cQPEnFhBUx-D0tIS5UV-4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/F/BeVKJeTuO9kPJXZ4rq6Q/104372809-sp-brasil-sao-paulo-sp-20-09-2023-o-governo-vai-distribuir-agua-nas-ruas-de-sp-ate.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;一股冷锋到来，今晚起气温将下降10℃以上，首都圣保罗迎来今年最热黎明，最低气温达26.8℃。该值是凌晨 3 点在国家气象研究所 (Inmet) 米兰特德桑塔纳站观测到的，该站是测量该市官方气温的地方。上周日，圣保罗出现了1943年以来的最高气温，为36.5℃，但早上没有本周三那么热，最低气温为23.5℃。巴黎协定：炎热趋势可能会推翻 2023 年气候目标 尽管天气闷热，午后炎热（下午 2 点 33.8 摄氏度），但从今晚开始，圣保罗居民将面临气温突然下降的情况。据 Inmet 称，本周四气温应在 16°C（最低）至 20°C（最高）之间——不到 24 小时内下降超过 10°C。原因是冷锋到来，已经带来阵风。据圣保罗市应急管理中心称，阵风可达每小时 60 公里，不排除会出现降雨、放电和洪水的可能性。帕拉伊巴谷地区和该州海岸已经下着小雨。联合国：人类打开了“地狱之门” 周五，天气应该是多云，有毛毛雨，天气寒冷。从上午晚些时候开始，温度开始升高，预计最高温度为 22°C。炎热的夜晚：Cemaden警告对身体的影响 根据CGE数据库的信息，到目前为止，9月份已录得47.3毫米的降雨量，相当于该月预期降雨量的约69.2%。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:38:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/madrugada-desta-quarta-feira-foi-a-mais-quente-do-ano-em-sao-paulo.ghtml</guid></item><item><title>雪儿被指控雇用四名男子绑架她的儿子；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/27/cher-e-acusada-de-contratar-quatro-homens-para-sequestrar-seu-filho-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tZAMwEOOd8djB4EVD_8XW8iHqZ4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/f/ZZD0UTRwSUmPAqGpeDMg/captura-de-tela-2023-05-21-as-17.12.24.png" /&gt;&lt;br /&gt;涉及歌手儿媳的法庭案件公开了去年发生的事情。据《综艺》杂志报道，歌手雪儿被指控雇用四名男子绑架她的儿子，因为她的儿子与前妻之间的关系不睦。坎耶·维斯特：美国说唱歌手的新专辑《好莱坞罢工》已知的情况：作家工会与工作室达成协议并结束罢工该案在洛杉矶高等法院案件的法庭文件公布后被公开。据称，2022 年，这位歌手付钱给四名男子，将艺术家的儿子伊利亚·布鲁·奥尔曼 (Elijah Blue Allman) 从他位于纽约的酒店房间带走，当时他正在与前妻玛丽·安吉拉·金 (Marie Angela King) 庆祝结婚纪念日。这对夫妇的离婚诉讼中提到了这种情况。在文件中，玛丽声称，当她被雪儿赶出家门时，她和伊利亚正试图挽救他们的关系。随后，这对夫妇于 11 月 30 日前往纽约庆祝结婚纪念日，这一天正是所谓的绑架事件发生的日期。玛丽在诉讼中声称：“在纽约一起度过了这 12 天之后……四个人来到我们的酒店房间，并将 [奥尔曼] 从我们的房间带走。”据称，她从其中一名男子那里听说，伊利亚的母亲应对这起事件负责。把他带离现场。去年 12 月 4 日，也就是所谓的绑架事件发生四天后，向法庭作出的陈述。当时，玛丽表示，这些天她一直没有关于她丈夫的信息，而且他也没有访问他的手机。雪儿和伊利亚尚未对此案发表评论。他有长期吸毒成瘾的历史。这位歌手还公开谈论过她家庭的毒品问题，这可以追溯到她父亲的海洛因成瘾。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:33:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/27/cher-e-acusada-de-contratar-quatro-homens-para-sequestrar-seu-filho-entenda.ghtml</guid></item><item><title>政府将派遣国家部队打击马雷的贩运活动</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/post/2023/09/governo-vai-oferecer-forca-nacional-para-combater-trafico-na-mare.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mEYJFIrZbbNfWd27VhYTg1t0oW4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/g/UYaZBVTJuWjITiBFKnMA/vila32.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;司法部部长将于周五会见里约州长 联邦政府将提议派遣国家安全部队人员前往里约北部的 Complexo da Maré 打击人口贩运活动。这一决定是在经过调查后做出的民警透露贫民窟内存在一个刑事培训中心。司法部执行秘书里卡多·卡佩利 (Ricardo Cappelli) 将正式向州长克劳迪奥·卡斯特罗 (Cláudio Castro) 提出这一提议。两人约周五早上在里约。卡普利表示，由于马雷位于瓜纳巴拉湾沿岸，因此也有可能启动海军。 ——马雷的局势已经到了非常严重的地步。部长说，需要有一个答案，政府愿意提供帮助。警方利用无人机抓获了测试武器和进行战争演习的毒贩。犯罪分子在日托中心和五所市立学校旁边的土地上建立了培训中心。环球电视台的 Fantástico 上播放了精选的图像。周一，卡斯特罗宣称“可以进入那里逮捕任何需要逮捕的人。”</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:30:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/post/2023/09/governo-vai-oferecer-forca-nacional-para-combater-trafico-na-mare.ghtml</guid></item><item><title>Google 的生日：25 年前的搜索网站是什么样子？</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/aniversario-do-google-como-era-o-site-de-buscas-ha-25-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0PZsWZIppmJMNmJoiu72YS2BCXk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/S/JGB4XISAAle07vYYf20w/whatsapp-image-2023-09-27-at-2.24.17-pm-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该在线搜索引擎于 1998 年 9 月 27 日正式发布，与我们今天使用的平台有很大不同。今天访问 Google 的任何人可能已经看到了庆祝其 25 周年的涂鸦。该在线搜索引擎于1998年9月27日由时任美国斯坦福大学学生的拉里·佩奇和谢尔盖·布林正式宣布。但 25 年前的谷歌是什么样子呢？另请阅读：ChatGPT 现在可以与您聊天。可以在 5 种不同的声音中进行选择 中央情报局希望有一个“ChatGPT”来称呼自己： 机构开发计划并加剧与中国的竞争 其他搜索引擎 谷歌可能是互联网上的在线搜索工具，但它远​​非唯一一个或第一个。 AltaVista、Cadê、Aonde、Yandex、Sapo、Lycos 和 Yahoo 都是 90 年代创建的搜索引擎，早于 Google。一开始只能搜索文本内容。随着时间的推移，视频、新闻网站和图像等其他资源也被纳入其中。没有 Google 图片 您知道 Google 图片是因为詹妮弗·洛佩兹 (Jennifer Lopez) 而创建的吗？直到 2001 年，该平台仅在结果中显示文本。但2000年2月，格莱美颁奖典礼结束后，互联网用户开始搜索这位美国歌手所穿的裙子，但找不到图像。搜索量如此之多，以至于这一事件最终成为该公司创建 Google Images 的激励因素，该图像于 2001 年 7 月推出。没有 Google News 再次，这是在一个值得注意的事件之后创建的 Google 工具。 2001 年 9 月 11 日，双子塔袭击事件发生后不久，Google 开始收到大量新闻搜索需求。然而，在那之前，该网站并没有像今天一样根据最新和最相关的内容来组织结果，这最终导致信息访问变得困难，因为第一个结果与攻击无关。因此，谷歌开始将用户引导至主页上的新闻网站。次年，谷歌新闻诞生。没有谷歌翻译 直到 2006 年，能够翻译 133 种语言的谷歌平台还不存在。起初，只有阿拉伯语和英语之间的翻译。去年，该服务新增了 24 种语言，其中包括巴西使用的瓜拉尼语。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:30:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/aniversario-do-google-como-era-o-site-de-buscas-ha-25-anos.ghtml</guid></item><item><title>ChatGPT with images：人工智能将根据照片建议食谱并从表格生成图表；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/27/chatgpt-com-imagens-ia-vai-sugerir-receitas-com-base-em-fotos-e-gerar-graficos-a-partir-de-tabelas-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kiFcnVjKqPnP0wqHctkggnY2HQ8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/A/d5cXaYQTa4IyodC8ApqQ/chatgpt-volta-as-aulas-bloomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该功能已于本周宣布，并将很快发布给用户； OpenAI 的战略总监在圣保罗的一次会议上介绍了详细信息。使用照片通过 ChatGPT 生成内容以及从文本文件创建图像是人工智能 (AI) 聊天机器人用户很快就能使用的可能性。 OpenAI 于本周一宣布了该系统的新功能，其中还展示了机器人与音频的集成。 “会说话的”人工智能：ChatGPT 现在可以与您聊天。可以在 5 种不同的声音之间进行选择 查看照片：ChatGPT 现在还可以生成图像 使用表格作为基础生成图表是使用新功能的可能性之一，OpenAI 的战略总监 James Dyett 在圣奥的一次活动中解释道保罗.通过视频会议，该公司高管详细介绍了更新的运作方式。这些资源将在未来几周内向公司和机器人付费服务 ChatGPT Plus 的订阅者发布。通过更新，ChatGPT 将作为 DALL-E 的一种扩展，DALL-E 是一个创建图像的 OpenAI 系统。它还能够基于文档（例如表格、PDF 和其他类型的文件）生成可视内容。这位高管表示，这项新功能是 OpenAI 计划的一部分，该计划旨在将其人工智能系统越来越多地集成到单一工具中。根据人工智能的说法，找出性高潮是什么样子的——将会发生的情况是，所有这些不同的模型都将只是一个模型。您无需使用 Whisper 进行声音处理，也无需使用 DALL-E 进行图像处理。它只是一个模型。戴耶特对观看演示的一百名高管说道，你可以问他任何你想要的东西，并以你喜欢的格式制作（内容）。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新技术频道 除了让 OpenAI 成为全球最大人工智能公司之一的机器人 ChatGPT 之外，该公司还有其他 AI 工具，例如 Whisper ，语音识别和DALL-E，图像生成。这位高管表示，如果所有模型在今年年底前没有进行汇总，他会感到“惊讶”。 ChatGPT 如何生成图像 使用冰箱中的食材和食物照片创建食谱是使用新 ChaGPT 功能的可能性之一，该功能可以回答有关视觉内容的问题。该模型目前仍处于封闭状态，由 OpenAI 总监在 GLOBO 的陪同下在圣保罗与商界人士会面时提出。由 DALL-E 在 ChatGPT 上生成的图像 复制/ChatGPT 在向机器人发送了一张装满食材的打开冰箱的照片后，OpenAI 的主管询问食谱建议。人工智能（AI）发送了四种可以用可用物品制作的菜肴。他解释说，这个过程是可能的，因为 GPT-4 是在图像上进行训练的，这使得它能够识别视觉元素。 — 他有这个（计算）视觉模型。我认为，在我们推出该系统后，更多的公司将找到全新的使用方式。”该高管表示。除了照片之外，更新还使机器人能够分析文档图像并提供摘要。例如，他还可能收到一个数学问题，并呈现结果。图表中的数字和索赔分析 就像 DALL-E 一样，该资源可以根据用户发出的命令（所谓的提示）生成图像。每个订单都会生成四个选项。这些图像更加程式化，而不是超现实——例如，这位高管展示了“考拉在圣保罗散步”的样子。 ChatGPT Plus 通过图像创建进行复制 复制/OpenAI 在另一个用例中，Dyett 在大屏幕上展示了如何与文档和图像集成。例如，可以将表文件发送到 ChatGPT，并要求它创建这些元素的图表。在演示中，他上传了包含美国劳动力数据的公共文件。首先，他要求聊天机器人总结信息，然后创建其视觉表示。随着美国就业市场的演变生成了折线图。 GLOBO 要求 OpenAI 总监解释 ChatGPT 的计算机视觉模型还可以实现哪些其他应用。他表示仍然会有“大量”用例。就公司而言，他提到了阅读和总结文件、保险公司使用人工智能来识别车祸细节的可能性，甚至是网站内容审核的可能性。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:27:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/27/chatgpt-com-imagens-ia-vai-sugerir-receitas-com-base-em-fotos-e-gerar-graficos-a-partir-de-tabelas-entenda.ghtml</guid></item><item><title>如果高温趋势持续下去，2023 年可能会超过气候目标</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/27/se-tendencia-de-calor-continuar-2023-pode-estourar-meta-do-clima.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nSnrbS6nzlRZZQUe_7QPSjFeVyc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/X/HL0zBBRBK0VgU7jWDTiA/104417773-ri-rio-de-janeiro-rj-24-09-2023-ja-as-0730-na-praia-do-leme-com-o-sol-forte-o-barraquei.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;科学家称，距离今年还有四个月的时间，今年将与 2016 年争夺创纪录的气温。科学家们用来衡量一年气候偏离平均水平多少的参数温度异常已经存在一些风险。到 2023 年，将超过《巴黎协定》为 2100 年气候设定的目标。英国气象局 (Met Office) 本周发表的一项分析显示，如果截至 8 月记录的气温趋势持续下去，则有合理的预测。 2023 年有机会（约 50%）击败 2016 年，成为历史上最热的一年。世界：联合国秘书长表示，人类因气候危机而打开了“地狱之门” 根据科学家约翰·肯尼迪（美国前总统的同名者）发表的研究报告，温度异常将带来不可忽视的风险到 2023 年，与工业革命前平均水平的偏差（巴黎引用的目标）+1.5°C 的偏差已经被克服。 “2023年全球气温最终会走向何方？”这位气候学家在社交媒体上发帖问道。 “我们现在正处于与 2016 年并驾齐驱的一年，但它继续升温。2016 年，这一趋势在几个月内降温。”气候：南半球冬末南极海冰从未如此之少，2016年打破了当前强烈厄尔尼诺现象的全球纪录，并已进入巴黎目标突破区。第几个月。然而，从六月开始，当年的气温开始下降。然而，大多数记录 2023 年全球气温的数据库已经报告称，上个月是历史上最热的八月。如果仅考虑每年的前八个月，2023年已经稳坐第二位，且气温异常持续上升。如果您没有看到上面的面板，请单击此处。 “仍然存在很大的不确定性，但存在一个或多个数据库进入 1.5°C 断裂区的风险，”Kennedy 说。这位科学家表示，气候协议的温度限制不会从一年到下一年被跨越，这种情况在 2016 年也没有发生，但有一年推动十年平均温度上升的事实令人担忧。气候学家的分析尚未包括九月份的平均值，这使得预测更加令人担忧。 “在重新分析中，9 月份已经显得非常炎热，这增加了 2023 年成为所有数据集中最热年份的可能性，击败了领先的 2016 年和 2020 年，”他说，并记得在一些数据库中这两年被束缚。肯尼迪总结道：“很快我们就会确切地知道 2023 年的结局。如果它继续让我们感到惊讶，我不会感到惊讶。” “海洋非常温暖，厄尔尼诺现象即将全面爆发，最大的异常现象往往出现在北半球的秋季到冬季。”如果您没有看到上面的面板，请单击此处。尽管英国气象局的分析仍处于初步阶段，尚未经过独立审查，但评论肯尼迪工作的科学家表示，结论是可靠的，因为它是基于六个不同的数据集。 “2023 年的全球气温非同寻常，”英国雷丁大学的埃德·霍金斯 (Ed Hawkins) 在评论他同事的工作时说道。 “所有不同的数据集都符合这一点。我们正在以惊人的数量打破记录。”</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:17:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/27/se-tendencia-de-calor-continuar-2023-pode-estourar-meta-do-clima.ghtml</guid></item><item><title>警方调查总理是否在SP与粉丝对抗时使用“豆袋”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/27/policia-investiga-se-pm-usou-bean-bag-no-confronto-com-torcedores-em-sp.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/p-iSxHRF6sbZfnbrvWHc47l1fXU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/m/qe7tY1QIOqzcYstNjwYA/whatsapp-image-2023-09-26-at-16.48.11.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在莫伦比体育场的郊区发现了该公司 2021 年使用的弹药；一名男子在混乱中死亡 圣保罗民警正在调查上周日（24日）在圣保罗首都与圣保罗居民的对峙中宪兵是否使用了被称为“豆袋”的弹药。该信息已发布据G1门户网站和环球电视台报道。当时，球迷拉斐尔·多斯桑托斯·特西利奥·加西亚头部被击中身亡。据媒体报道，在莫伦比体育场附近发现了三个“豆袋”，并被法医专家查获。将接受分析，以确定它们是否被宪兵在与圣保罗足球俱乐部球迷的冲突中使用。该队正在庆祝巴西杯男子决赛对阵弗拉门戈队的胜利。阅读更多：谁是圣保罗足球俱乐部球迷足球运动员在莫伦比运河获胜后被杀 Whatsapp：想了解更多有关圣保罗的新闻吗？点击此处并关注我们的频道 加西亚，32 岁，听力障碍，是包容性组织“聋哑三色旗”的一员独立三色旗粉丝组织。他于本周二（26日）下葬。豆袋“豆袋”是用塑料包裹的小铅球，装在合成纤维袋内。袋子装在弹药筒中，用枪械发射。射击后，它们被发射到目标。该弹药被圣奥军采用据该公司此前报道，2021年圣保罗总理在遏制城市骚乱中逐渐取代了橡皮子弹。这两种弹药都被认为是杀伤力较小的弹药，但由于技术故障，弹性体已逐渐被放弃。公共安全秘书处（SSP）尚未对此事发表评论。在案件发生后不久发出的一份说明中，该部门报告说，警察采取了行动，以防止球迷的暴力行为。并且该公司将调查其代理人的行为，以查明他们是否采取了行动正确 随身摄像头 圣保罗警察监察员办公室要求查看在莫伦比体育场周围工作的宪兵特工使用的随身摄像头。该机构启动了一项程序来监督死亡调查。然而，SSP 在一份声明中表示，骑兵队和第二突击营的警察不受该装备的保护。根据他家人公布的死亡证明，这名圣保罗男子是枪击事件的受害者。该案作为骚乱引发的凶杀案，由专门澄清此类案件的民警部门进行调查。美国凶杀和个人保护部 (DHPP) 不排除任何其他犯罪假设：包括其他人（可能是另一位球迷）开枪并且射中圣保罗球员的可能性。该球迷的死亡证明由法制医学研究所（IML）的医生出具，表明死因是“钝器穿刺剂的脆弱作用”造成的“创伤性脑损伤”。然而，只有技术科学警察局的尸检报告才能表明该球迷死亡的正式原因。法医研究所尚未得出检查结果。该机构与犯罪学研究所 (IC) 合作，查明加西亚后脑勺被击中的原因。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:14:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/27/policia-investiga-se-pm-usou-bean-bag-no-confronto-com-torcedores-em-sp.ghtml</guid></item><item><title>RS飓风：上个月因降雨造成的死亡人数超过50人</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/ciclone-no-rs-numero-de-mortos-em-decorrencia-de-chuvas-no-ultimo-mes-supera-50.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SUIHj8JzXMIdSI06wt24570niLg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/x/wXPeaDSyiQjHvPJgyXvw/104205814-people-walk-past-a-house-damaged-by-a-cyclone-in-mucum-rio-grande-do-sul-state-brazil-on-s.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;除了Vale do Taquari洪水的遇难者外，本周二Barra do Ribeiro也有一名妇女死亡。根据该机构公布的数据，上个月南里奥格兰德州因暴雨而死亡的人数已超过50人。本周三，该州政府。总共有八人失踪。洪水、冰雹和暴风雨：南里奥格兰德州再次遭遇暴雨；视频 阅读更多：参议院委员会批准土著土地进攻 STF 的时间框架 该州民防部门的最新报告表明，在塔夸里山谷又发现了一具尸体，增加了该地区降雨的受害者人数本月初至 50 例。南里奥格兰德州其他地方发生的新增死亡病例不在此统计范围内。 60 岁的伊丽莎白·努涅斯 (Elizabete Nunes) 就是这样的例子，周二，她在巴拉杜里贝罗 (Barra do Ribeiro) 的车里被洪水冲走后死亡。本周三早上，在阿雷格里港的瓜伊巴海岸发现了一具男子的尸体。军旅称可能的原因是溺水。目前尚不清楚死亡是否与连日的降雨有关。下面列出了塔夸里谷各城市的死亡人数： Bom Retiro do Sul：1 Colinas：2 Cruzeiro do Sul：5 Encantado：1 Estrela：2 Ibiraiaras：2 Immigrant：1 Lajeado：3 Mato Castelhano：1穆斯林：16 Passo基金：1 Roca 销售：13 圣特雷萨：1 南圣瓦伦廷：1 根据民警的信息，该州仍有 8 人失踪。 Arroio do Meio: 1 Encantado: 1 Lajeado: 2 Muçum: 3 Roca Sales: 1 厄尔尼诺 经过异常温暖的冬季后，春天不会带来炎热的喘息。相反：未来几个月，全国气温将高于平均水平。国家气象研究所（Inmet）的气象学家安德里亚·拉莫斯（Andrea Ramos）解释说，唯一的例外是南里奥格兰德州南部，厄尔尼诺现象导致该地区降雨量增加，由于连续几天封闭天气，预计气温将保持温和。通常，春季是从寒冷干燥的冬季向炎热多雨的夏季过渡的季节。但由于厄尔尼诺现象（一种源于海水变暖的气候现象），夏季往往会变得更热，冬季会变得不那么严酷，因为这使得冷锋难以在全国范围内推进。在巴西，厄尔尼诺现象有两个明确的影响：虽然该国中南部地区降雨量增加、气温下降，但在北部、东北部和中西部部分地区，影响是相反。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:12:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/ciclone-no-rs-numero-de-mortos-em-decorrencia-de-chuvas-no-ultimo-mes-supera-50.ghtml</guid></item><item><title>参议院委员会批准土著土地进攻 STF 的时间表</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/comissao-do-senado-aprova-marco-temporal-da-terra-indigena-em-ofensiva-contra-o-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/bKizpwGXEh5aSMaTWpocFXmWpnc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/I/Ns2OJERF2lVtcPupXhHQ/104377119-pa-brasilia-df-20-09-2023-marco-temporal-indigenas-acompanham-a-votacao-do-supremo-tri.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在乡村主义者的压力下，文本接受了 1988 年具有里程碑意义的法律论点；案文仍需参议院全体会议批准 在联邦最高法院（STF）做出与土著土地划界时限论点相反的决定后，参议院宪法和司法委员会（CCJ）批准了一项与该案不同的理解法院的。 STF：1 月 8 日，时间框架和堕胎：参见罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 作为法院院长的遗产 影响：原住民庆祝推翻时间框架论文，但批评托弗里的投票 委员会以 16 票对 10 票马科斯·罗热里奥 (Marcos Rogério) 批准了参议员的报告 ( PL-RO）赞成将宪法颁布的 1988 年定义为土著土地划界的里程碑。该大学还批准了一项紧急请求，要求参议院全体会议对该项目进行投票。今天，农村党议员正试图达成协议以实现这一目标。罗杰里奥拒绝了对案文提出的所有修正案，主要是为了使该项目能够迅速获得批准，而不需要将其退回议会。 ——如果我们在这里做出任何超出这些社论修正案的实质性改变，这个问题就会返回众议院，然后这是一个政治选择——这就是一个政治选择。我们在整个巴西面临着不安全、不安和动荡的环境。”罗热里奥说。政府建议不要对该项目进行投票。 “我们没有解决问题”参议员 Jaques Wagner (PT-BA) 表示。 ——这个项目涉及时间框架，解决并确保一个非常严重的问题，对我来说，事实上，这个项目最终是为那些今天在巴西遭受入侵的人，也就是占屋者而设计的。 — 反对该项目的参议员 Eliziane Gama (PSD-MA) 表示。除了确定里程碑之外，罗热里奥的报告还允许在领土上独立建立基地、部队和军事哨所，而无需与社区协商。参议员亚历山德罗·维埃拉 (MDB-SE) 和法比亚诺·康塔拉托 (PT-ES) 进行了单独投票。该项目反对环保主义者和农村主义者，他们坚决拥护中央党派。该项目的反对者认为，以这一年作为里程碑，相对于被征服的土地来说是一种倒退。该项目的捍卫者则表示，该文本提供了“法律确定性”。国会农村党核心小组协调员、众议员佩德罗·卢皮恩 (PP-PR) 上周宣布，该小组将采取行动阻碍参众两院的所有投票，直到时间框架获得批准。卢皮昂表示，参议院议长罗德里戈·帕切科（PSD-MG）“已经履行了他对农村议员的承诺”，让文本在委员会中得到处理，但他保留了意见，称他不知道参议院将如何处理行为与下周开始的主题相关。除了有关时间框架的法案外，农村议员还试图推进宪法修正案（PEC）和另一个向划定土地所有者提供补偿的项目。在 STF 经过十一次审判之后，STF 以 9 票对 2 票推翻了土著土地划界时限的有效性。随着法院院长罗莎·韦伯部长的最终投票，九位部长公开反对这一论点：埃德森·法钦、亚历山大·德·莫赖斯、克里斯蒂亚诺·扎宁、路易斯·罗伯托·巴罗佐、迪亚斯·托弗里、路易斯·福克斯、卡门·卢西亚和吉尔马·门德斯。另一方面，部长努内斯·马克斯和安德烈·门多萨则赞成这一时间表。结果的公布在最高法院外引起了巨大的庆祝，不同种族的土著人民都在旁听审判。对于那些占据被视为土著土地的人的赔偿和赔偿存在分歧，这个问题仍将在本周三（即罗莎·韦伯主持的最后一次会议的当天）建立论文时得到定义。国会进展 六月，众议院批准了一项紧急法案，该法案规定了土著土地划界的时间框架。应反对党的要求，该问题再次进行辩论，农村党议员对投票结果表示庆祝。代表 Célia Xakriabá (PSOL-MG) 走到麦克风前，称乡村议员席位上的议员是“土著人民的谋杀者”。作为回应，她被农业委员会的几名成员称为“低能者”。随后，议员们在全体会议上批准了该项目。对时间框架紧迫性的投票在左翼成员中引发了一场危机，因为政府允许其议员按照自己的意愿进行投票。担任高层职务的中间党派赞成这一时间表。政府支持者的官方理由是，释放之所以发生，是因为无论如何，中间派政党已经赞成这个时间框架。 PSOL 政界人士在幕后表示，此次释放是由于前一天批准的财政框架力量调整协议签署的：政府获得了有关该框架的必要支持，并作为讨价还价的筹码，要求其他各方就涉及土地划界的问题按照自己的意愿进行投票。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:08:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/comissao-do-senado-aprova-marco-temporal-da-terra-indigena-em-ofensiva-contra-o-stf.ghtml</guid></item><item><title>MST CPI 没有被里拉延长，并且在没有批准最终报告的情况下结束</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/cpi-do-mst-termina-sem-aprovar-relatorio-final.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XOuq-zXwD0OQUt-xyUuFaWI_h3Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/c/F1VOHOTt6xoXjgFZFDlA/img20230803111832571.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;尽管向众议院议长阿瑟·利拉 (PP-AL) 提出了要求，但 MST CPI 并未延长和结束本周二周五没有对最终报告进行投票。 Ricardo Salles (PL-SP) 的文本呼吁对 11 人提出起诉，据他称，这些人将通过总检察长办公室 (PGR) 转发。随着工作的结束，这是第三个针对无果而终的社会运动成立的委员会。国际特赦组织 PEC：在增加黑人候选人资源的压力下，委员会推迟了对提案的投票 “白人粉丝”：反对派对来自 FAB 的安妮埃尔顾问作出反应，并批评圣保罗在弗拉门戈队的失败中 在本周三的新闻发布会上 周五，总统印度共产党，祖科中校（共和党-RS）感谢所有代表在这四个月里的支持，并最后一次批评社会运动和联邦政府。 7 月，在与 Centão 政党达成协议后，七名反对派代表被从合议庭中除名。 ——MST罗宾汉那种从富人那里拿来送给穷人的形象已经被彻底揭穿了。 (...) 印度共产党在传唤入侵部部长（指民政院院长鲁伊·科斯塔）时被命令停止其活动。这个联邦政府表现得很低调，这直接损害了报告的批准，因为我们曾经并且仍然有批准报告的票数。总统宣布，他将向里拉提交一份委员会认为与减少土地占用相关的法律清单，以及启动零入侵议会阵线。报告员里卡多·萨勒斯则表示，调查已经得出了“好的结论”，但对没有延期表示遗憾。 — 该 CPI 及其所有成员的工作将移交给共和国总检察长、地区检察官办公室和所有已查明的侵权行为当局。据我所知，CPI 的工作取得了圆满成功，尽管监管和政府的举措阻碍了这一进程，并且该报告没有获得表决。萨勒斯说，如果昨天进行投票，就会获得批准。操作截止日期昨天到期，他们取消了对最终报告进行投票的会议。该措施是应政府副手 Nilto Tatto (PT-SP) 的要求而采取的。根据商会内部规定，要求复审时，必须遵守两次会议的规定期限。在幕后，领导层试图与里拉争取额外的两天时间，但里拉没有回应这些要求。在萨勒斯的文件中，这位议员呼吁起诉 11 人。其中包括前机构安全办公室（GSI）部长贡萨尔维斯·迪亚斯（Gonçalves Dias）和MST创始人之一、民族阵线（FNL）现任领导人何塞·赖尼亚（José Rainha）。在与政府官员和中央委员会达成协议后，他将副议员 Valmir Assunção (PT) 从学院的目标中删除。该工人党成员被前成员指控对其他无土地人民实施虐待，例如威胁和盗窃。该委员会声称，自 2009 年以来，隶属于 GSI 的阿宾一直在监视 MST 的“犯罪活动”，因此，它表示没有收到通知。农业发展部长 Paulo Teixeira 的讲话也被考虑在内。特谢拉在大学会议上表示，入侵问题是 GDias 任职期间会议的主题。为此，他被指控作伪证。 MST 创始人之一何塞·赖尼亚 (José Rainha) 也是根据听证会请求起诉的目标。据报道，当时被告称，他使用以第三方名义注册的食品生产商。因此，成员们指控该领导人犯有意识形态谎言和逃税行为。缺乏结果是历史性的 随着 CPI 的结束，Zucco 和 Salles 的委员会成为针对国会设立的 MST 的第三次调查，但没有结果。第一次发生在2003年，当时卢拉拍了一张戴着社会运动帽的照片。这项工作于 2005 年结束，并由农业阵线现任主席佩德罗·卢皮恩 (Aberlardo Lupion) 的父亲阿伯拉多·卢皮恩 (Aberlardo Lupion) 起草了一份反对派报告。然而，该文件没有任何起诉书。 2009年，应博尔索纳罗前部长奥尼克斯·洛伦佐尼（Onyx Lorezoni）的要求，成立了第二个CPMI，并由政府领导人吉尔玛·塔托（Jilmar Tatto）担任报告员。对于劳工党成员来说，该委员会持续了一年半，但没有任何法律效力。政府基地庆祝胜利 随着CPI的结束，政府基地庆祝胜利。副议员 Sâmia Bomfim (PSOL-SP) 向 GLOBO 表示，对这一有利结果“非常满意”。该委员会的另一位成员尼尔托·塔托表示，雅伊尔·博尔索纳罗（PL）的支持者士气低落。 ——没有调查任何事情，因为争取权利并不是犯罪。他们想要将MST定为犯罪，并攻击卢拉总统政府，阻止其进行土地改革和支持家庭农业政策。他说，MST 正在得到加强。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:05:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/cpi-do-mst-termina-sem-aprovar-relatorio-final.ghtml</guid></item><item><title>肿瘤学家 Fernando Maluf 在 GLOBO 直播中澄清了巴西人对癌症的疑虑；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/noticia/2023/09/27/oncologista-fernando-maluf-esclarece-duvidas-dos-brasileiros-sobre-cancer-em-live-do-globo-veja-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8Pjxyjd6z0sN6GEX84ybXgZb3xQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/n/eNaQCmTVW75RrAYcb8BA/95737321-saude-sao-paulo-sp-15-10-2021-medicos-respondem-como-a-pandemia-mudou-a-minha-forma-d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在该报纸的社交网络上进行的传播是专门为订阅者提供的新产品的第四版：葡萄牙慈善基金会的《肿瘤学必读》和圣保罗以色列医院阿尔伯特·爱因斯坦管理委员会成员以及该研究所的创始人Vencer o Câncer，以及健康编辑 Adriana Dias Lopes 的调解。这位医生在大约 30 分钟的时间里回答了有关癌症预防、筛查和治疗的问题，以及过去两天 GLOBO 订阅者发送的数十个问题。压力控制和最新检查：肿瘤学家 Fernando Maluf 给出了如何降低癌症风险的 10 条建议 使用电子烟是 GLOBO 读者提出的主要问题之一。马鲁夫表示，这些设备不仅会增加患癌症的风险，还会增加其他疾病的风险。他还强调，雪茄、小雪茄和吸管烟对健康的危害并不比传统香烟小。马鲁夫还回答了有关激素使用、治愈转移性卵巢癌的可能性和筛查测试的问题。这次直播是专门为订阅者推出的新产品的第四版：必读。它将深入探讨真正改变人们生活的主题，并以多种形式呈现。将会有文字、视频、游戏、生活，所有这些都由报纸策划。第一篇必读的主题是健康，这是巴西人最关心的问题之一。 GLOBO 汇集了国内 10 位医学界最知名的人士，为订阅者提供健康和长寿的秘诀和秘诀。每周，来自不同专业的专业人士将为十个主题准备实用和客观的指导。这是从童年到老年都可以使用的重要建议。观看视频：下周，肝脏外科医生 Ben-Hur Ferraz Neto 将进行“必须阅读”手术。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:04:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/noticia/2023/09/27/oncologista-fernando-maluf-esclarece-duvidas-dos-brasileiros-sobre-cancer-em-live-do-globo-veja-video.ghtml</guid></item><item><title>堕胎：STF 开始评判主题后，反对派提议在该国就非刑事化问题进行公民投票</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/aborto-oposicao-propoe-plebiscito-no-pais-sobre-descriminalizacao-apos-stf-comecar-a-julgar-tema.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/igZmgCv96hiP4cn5_slFN4BcckQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/U/uLHtd8R2ATiHpRQPd6sg/89081946-ec-brasilia-bsb-06-08-2020-entrevista-com-o-ministro-do-desenvolvimento-regional-rogeri.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议院反对党领袖 Rogério Marinho (PL-RN) 提出了一项全民协商请求，已有 45 个签名。在国会与联邦最高法院 (STF) 之间的冲突的又一章中，议员们提出了全民投票的请求就是否将堕胎合法化征求民众的意见。该法案由参议院反对党领袖 Rogério Marinho (PL-RN) 起草，已向参议院提交，并获得了来自各个政治派别的 45 名议员的签名。这项措施增加了法院和议会对立的其他措施，例如土著土地的时间框架、毒品非刑事化和护理楼层。参议员罗热里奥·马里尼奥想问民众：“你们赞成堕胎罪合法化吗？”如果得到国会，即参议院和众议院全体会议的批准，将公布一项法令，并必须在法令公布后2年内举行公民投票。 ——这是一个不能简单地由 11 名法官解决的问题，尽管他们可能拥有所有的合法性。这是一个必须在本届议会中讨论的主题，并通过全民协商得到巴西人民的认可，这就是我们的提议，”马里尼奥说。 STF 上周，联邦最高法院 (STF) 院长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 部长投票支持怀孕 12 周以内的堕胎合法化，这鼓励反对该措施的议员就同一主题采取立法举措。该部长是 STF 自 2017 年以来一直在进行的、由 PSOL 提议的流程的报告员。在诉讼中，该党请求法院将怀孕前 12 周内进行的堕胎排除在《刑法》两条条款的适用范围之外。目前，巴西将堕胎定为刑事犯罪，除非终止妊娠是挽救孕妇生命的唯一方法、因强奸或胎儿无脑畸形而怀孕。第一批法律许可自 1940 年根据《刑法典》生效，最后一项法律许可自 2012 年 STF 做出决定后生效。什么时候可以堕胎？在允许的情况下，必须在公共卫生系统、任何拥有必要工作人员的机构提供堕胎服务。然而，实际上，这项服务最终仅限于少数医院。即使在法律授权的情况下，堕胎也会引起保守派和宗教实体和团体的强烈反对。例如，巴西全国主教会议（CNBB）发表声明，批评恢复辩论。在 STF 目前正在处理的诉讼中，PSOL 要求将怀孕前 12 周内的自愿终止妊娠排除在这两个条款的范围之外，声称违反了几项基本原则。该党认为，受到质疑的条款违反了宪法原则，例如人的尊严、公民身份、不歧视、生命不可侵犯、自由、平等、禁止酷刑或不人道和有辱人格的待遇、健康和妇女的计划生育和性和生殖权利。 2018年，在最高法院就质疑堕胎刑事定罪的诉讼举行的公开听证会上，罗莎·韦伯表示，一旦被挑衅，司法机构必须采取行动。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:59:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/aborto-oposicao-propoe-plebiscito-no-pais-sobre-descriminalizacao-apos-stf-comecar-a-julgar-tema.ghtml</guid></item><item><title>里约的 Prainha 和 Reserva 以及尼泰罗伊的 Sossego 荣获蓝旗奖</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/noticia/2023/09/27/prainha-e-reserva-no-rio-e-sossego-em-niteroi-ganham-bandeira-azul.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Spd4SVxrHRTFgK3Ujsz3ydt17bE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/Q/V/um1et5SoqBF6LMWUJyMw/87904690-ri-rio-de-janeiro-20-04-2020-praia-da-prainha-na-zona-oeste-do-rio-de-janeiro-foto-fabio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;国际认证是联合国和 Unseco 认可计划的一部分，包括 31 个海滩和 11 个巴西码头（首都的 Prainha 和 Praia da Reserva 以及尼泰罗伊的 Praia do Sossego），保证了 2023 年季节的蓝旗/ 2024 年。国际证书评审团评估一系列标准，从海水质量到环境保护措施。里约州共有 42 个海滩获奖。全国交付仪式将于 10 月 27 日在圣卡塔琳娜州 Balneário Camboriú 的 Tedesco Marina 举行。本赛季于 11 月 1 日开始。科帕卡巴纳以“所有者”命名并用栅栏围起来的树木：市政厅将要求更换不合适的树种 经过卫生和环境行动后：尼泰罗伊的 Rio Jacaré 可能是 Barra da Tijuca 的 Praia da Reserva 州第一棵重新自然化的树木 Alexandre Cassiano O 该奖项由 Instituto Ambientes em Rede 授予，该项目是联合国 (UN) 和联合国教科文组织认可的项目。位于冲浪者天堂巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 的普赖尼亚 (Prainha) 和巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 地区居民和酷炫人群的热点地区普拉亚达雷瑟瓦 (Praia da Reserva) 发现了海豹。 Praia do Sossego 是尼泰罗伊市自然公园 (Parnit) 的一部分，连续第三年获得认证。当局庆祝这一结果。 — 除了 Seas 和 Inea 负责提高两个获奖海滩质量的工作外，我们还有几个州和市级保护单位每天照顾这些地方，这是为了好玩，但是副省长兼环境与可持续发展国务秘书蒂亚戈·潘波利亚 (Thiago Pampolha) 表示，还致力于环境教育和对生物多样性的认识。 Praia do Sossego，位于尼泰罗伊法比奥吉马良斯海洋地区 — 尼泰罗伊有着近年来我们一直致力于实现可持续发展的历史。 Praia do Sossego 是我们的瑰宝之一。我们建立了整个结构，以便该场地能够可持续地使用并得到保护——尼泰罗伊市长阿克塞尔·格雷尔 (Axel Grael) 宣称，市议会评估说，基础设施的实施对于两年前获得的索塞戈海滩 (Praia do Sossego) 至关重要。对于今年的奖项，他们将市环境秘书处定期开展的环境教育行动视为促成新认证的因素之一。查看里约州获得蓝旗的完整名单： ● Praia do Forno，Armação de Búzios ● Praia do Peró，卡布弗里奥 ● Praia do Sossego，尼泰罗伊 ● Praia das Pedras de Itaúna，Saquarema ● Praia da Azeda阿泽丁哈 (Azedinha)、阿玛考德布希奥斯 (Armação de Búzios) ● 乌巴斯海滩 (Praia de Ubás)、大伊瓜巴 (Iguaba Grande) ● 里约热内卢普赖尼亚 (Prainha) ● 里约热内卢普拉亚达雷瑟瓦 (Praia da Reserva) ● 里约热内卢佩德拉斯德萨帕蒂巴海滩 (Praia das Pedras de Sapatiba)、圣佩德罗达阿尔德亚 (São Pedro da Aldeia) ● 科斯塔贝拉码头 (Marina Costabella)，安格拉杜斯雷斯 (Angra dos Reis) ● 桑托斯俱乐部 (Iate Clube de Santos) ，位于安格拉杜斯雷斯 完整列表位于网站 bandeiraazul.org.br 上。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:57:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/noticia/2023/09/27/prainha-e-reserva-no-rio-e-sossego-em-niteroi-ganham-bandeira-azul.ghtml</guid></item><item><title>卡奥·卡斯特罗 (Caio Castro) 与女友戴安娜·德·保拉 (Daiane de Paula) 现身巴黎浪漫氛围</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/27/caio-castro-e-namorada-curtem-paris.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/uAONvSlLV3TlF17dVbR3DGnA-4g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/A/oMSjBTQTaBoFs0jZ562Q/image-6487327-80-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Caio Castro 本周三（27 日）分享了他与女友、模特、前 Faustão 舞者 Daiane de Paula 的法国巴黎之旅记录。分手、哭泣和二重唱的幕后花絮：粉丝向我们讲述桑迪和卢卡斯·利马在《Altas hora》中的录音采访：《Malhação》的成功，吉列尔梅·贝伦格尔 (Guilherme Berenguer) 谈论与家人在美国和美国的生活在其中一张照片的标题中，这对夫妇出现在埃菲尔铁塔前，演员写道：“Je veux de l&amp;#39;amour”（“我想要爱”）。在另一张照片中，两人和朋友一起出现在同一个旅游景点。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 Caio 和 Daiane 已经在一起一年半了，从那时起，他们就分享了各种旅行的照片。他们最近还在阿根廷巴里洛切度过了几天。卡奥·卡斯特罗 (Caio Castro) 复制品 Instagram 卡奥·卡斯特罗 (Caio Castro) 与女友在巴黎 复制品/Instagram 卡奥·卡斯特罗 (Caio Castro) 与女友和朋友在巴黎 复制品/Instagram</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:57:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/27/caio-castro-e-namorada-curtem-paris.ghtml</guid></item><item><title>梅萨·席尔瓦 (Maisa Silva) 表示，她更喜欢与谨慎的人建立关系，并回应说自己是异性恋：“直到现在我都是这样。”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/27/maisa-explica-por-que-prefere-nao-se-relacionar-com-famosos-se-diz-monogamica-e-responde-sobre-ser-hetero-ate-agora-sou.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KVtszocpQ2vQtrDtz59OqB9BFpg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/k/UDAhwLTQeudwbNWwm34w/soaidsaods.png" /&gt;&lt;br /&gt; Maisa Silva 解释了为什么她更喜欢在 X（以前称为 Twitter）上与关注者聊天时与匿名人士互动。有粉丝问：“表弟为什么喜欢低调？”这位 21 岁的女演员兼主持人回答道：“更容易平衡日程。而且因为我总是低调行事。我把聚光灯奉献给我的工作。”她于 2021 年结束了与尼古拉斯·阿城 (Nicholas Arashiro) 长达四年的恋爱关系。由于他不是公众人士，所以一直避免在社交媒体上曝光。分手、哭泣和二重唱的幕后花絮：粉丝们向我们讲述了桑迪和卢卡斯·利马在“Altas Horas”中的录音以及更多：迭戈·阿莱芒被捕并住院治疗后，他的前任伊里斯·斯特凡内利 (Íris Stefanelli) 辩解道：“一段美妙的经历”在另一个时刻，当被问及“100%异性恋”时，她说：“我仍然是”。她还表示，她在人际关系中奉行一夫一妻制。查看下面的更多答案。 Maisa 目前正在录制 Netflix 剧集《重返 15 岁》的第三季。她回到拉里萨·马诺拉 (Larissa Manoela) 身边工作。记住约会过的著名情侣的历史 Maisa 在她的社交网络上回答问题 复制品 Maisa 在她的社交网络上回答问题 复制品 Instagram Maisa 在她的社交网络上回答问题 复制品 Maisa 在她的社交网络上回答问题 复制品 Maisa 在她的社交网络上回答问题 复制品</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:56:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/27/maisa-explica-por-que-prefere-nao-se-relacionar-com-famosos-se-diz-monogamica-e-responde-sobre-ser-hetero-ate-agora-sou.ghtml</guid></item><item><title>建筑师被妓女男孩杀害：用尸体进行面部识别是银行自己发出警报的，GO</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/arquiteto-morto-por-garoto-de-programa-reconhecimento-facial-com-cadaver-foi-alertado-pelo-proprio-banco-em-go.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aSixH4MBGiwK07lBlb3jsMsTH1Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/l/jdWY3CTYqrp3Ll6iMDIg/4f0ab9f9-3457-4647-a64d-6327322962a5.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 22岁的何塞·恩里克(José Henrique)在试图进行交易后被抓获，甚至伪造了自杀现场以逃避嫌疑。对一名建筑师和大学教授的银行账户进行非同寻常的尝试后，银行本身向警方发出了警报。在面部识别拍摄的图像中，该男子已经死了的脸出现在相机上时，似乎被一只手臂支撑着。该成员名叫何塞·恩里克 (José Henrique)，22 岁，是一名妓女，被认为是在戈亚尼亚谋杀他的客户老师的主要嫌疑人。了解更多：新的温带气旋使 SC 和 RS 处于戒备状态，预计风速可达 100 公里/小时；查看全国预报 亚马逊地区干旱：尼格罗河每天下降 20 厘米，13 万居民面临短缺风险，政府召开紧急会议 戈亚斯州民警在上周一试图进入时逮捕了何塞·恩里克 - 公平。为了逃避嫌疑，妓女还在警方发现建筑师尸体的地方伪造了自杀现场。当天早上，该银行机构的虚拟安全团队联系了民警。这名妓女涉嫌犯有多项与盗窃和贪污有关的罪行，当时她所在的地点是受害人居住的位于西塞托尔西斯特的公寓附近。当被警察发现时，他试图谎报自己的身份，但被发现了。随后，特工们在嫌疑人和一名大楼管理员的陪同下前往老师的公寓。当他们进入房间时，他们不得不破开套房的门，在那里他们发现了尸体。据民警称，嫌疑人手持十字架，试图在现场伪造自杀场景。这位建筑师兼教授的尸体被发现时，手里拿着一个十字架，脖子上缠着一根绳子。找到尸体后，该妓女承认了自己的罪行，并承认自己在杀死受害者后曾试图进行银行交易、通过 Pix 转账以及通过信用卡购物。早上，何塞·恩里克 (José Henrique) 带着建筑师的信用卡离开了公寓，前往塞托尔坎皮纳斯 (Setor Campinas) 的骆驼馆购物。他还去了自己位于埃斯梅拉达城区的家。嫌疑人还承认，在受到制止贪污和其他欺诈小组（GREF/DEIC）特工的审问时，他模拟了由自己引发的自杀情况。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 16:47:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/arquiteto-morto-por-garoto-de-programa-reconhecimento-facial-com-cadaver-foi-alertado-pelo-proprio-banco-em-go.ghtml</guid></item></channel></rss>