<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 20 Sep 2023 20:07:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>苏菲扬·史蒂文斯 (Sufjan Stevens) 被诊断出患有吉兰-巴利综合症，并表示他正在重新学习如何走路</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/sufjan-stevens-e-diagnosticado-com-sindrome-de-guillain-barre-e-diz-que-esta-reaprendendo-a-andar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2hT4itzCswWRjYOzELNkM9jsQTA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/s/7FdHTOQPi3sWNVH1bc1g/74437640-file-in-this-aug-6-2016-file-photo-sufjan-stevens-performs-at-2016-outside-lands-music-fe.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;辛格住院并已接受两周治疗 歌手兼作曲家苏菲詹·史蒂文斯本周三（20日）透露，他因诊断出患有自身免疫性疾病——吉兰-巴利综合征而住院。史蒂文斯在帖子中与粉丝分享了这一消息。 “上个月的一天早上，我醒来就无法行走。我的手、胳膊和腿都麻木、刺痛，没有力量、没有感觉、没有行动能力，”他写道。 “我哥哥带我去了急诊室，经过一系列检查后，神经科医生诊断我患有一种称为吉利安-巴利综合症的自身免疫性疾病。”据世界卫生组织称，在吉兰-巴利综合征中，身体的免疫系统会攻击周围神经系统，这会影响控制肌肉运动的神经，并可能导致肌肉无力、四肢感觉丧失以及吞咽或吞咽困难。呼吸。这位格莱美提名艺术家补充说，他在医院“卧床不起”数周，医疗团队正在努力稳定他的病情。他称这次经历“非常可怕”。但这位《爱情之谜》歌手在整个过程中都保持着乐观的心态。 “大多数患有 GBS 的人会在一年内再次学会自己行走，所以我充满希望，”他写道。 “我才进入康复治疗的第二周，但进展非常顺利，我正在努力恢复。我致力于进步，我心情很好，周围有一支优秀的团队。我想一切都好！”史蒂文斯还指出，他的健康问题使他无法宣传他备受期待的第十张专辑《Javelin》，该专辑定于 10 月 6 日发行。在过去的几周里，史蒂文斯一直在接受“强化物理治疗/职业治疗、力量建设等”。让[他的]身体恢复健康并重新学会走路。”</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 20:00:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/sufjan-stevens-e-diagnosticado-com-sindrome-de-guillain-barre-e-diz-que-esta-reaprendendo-a-andar.ghtml</guid></item><item><title>商会道德委员会-RJ 期待马科斯·布拉兹 (Marcos Braz) 就购物中心斗殴事件作证</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/conselho-de-etica-da-camara-rj-antecipa-depoimento-de-marcos-braz-sobre-briga-em-shopping.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wWe74zXJvJcYHR8fjX2weI0HXp4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/u/6QaKWGRxGuuB7mtRn9Vw/marcosbraz.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约热内卢市议会道德委员会决定将马科斯·布拉兹的传票提前至下周五，以澄清与弗拉门戈球迷在购物中心发生的打架事件，以及出席众议院会议的预约。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:57:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/conselho-de-etica-da-camara-rj-antecipa-depoimento-de-marcos-braz-sobre-briga-em-shopping.ghtml</guid></item><item><title>卢拉在纽约赞扬拜登并谈到美巴西关系的“新时代”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/ao-vivo/onu-realiza-assembleia-geral-com-lula-biden-e-zelensky-acompanhe-ao-vivo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oQgvl7tBbjS4-w0EjWFMppXRytM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/P/PSBEhBTXAJ1SrHMFJU3A/53201641344-37878d0fd6-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总统昨天在联合国全体会议上发表讲话，并于本周四在美国完成议程，然后返回巴西 在纽约，卢拉赞扬拜登并谈论美巴西关系的“新时代” 总统昨天在联合国全体会议上发表讲话联合国全体会议将于本周四在美国完成议程，然后返回巴西 卢拉和泽连斯基今天会面：请记住总统在乌克兰战争问题上的相互指责和反复。议程：卢拉将于本周三与拜登和泽连斯基会面，然后返回巴西</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:55:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/ao-vivo/onu-realiza-assembleia-geral-com-lula-biden-e-zelensky-acompanhe-ao-vivo.ghtml</guid></item><item><title>卡希亚斯公爵城警察与犯罪分子的冲突中，一名加油站服务员死亡，另一人受伤</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/um-frentista-morre-e-outro-fica-ferido-em-confronto-entre-policiais-e-criminosos-de-duque-de-caxias.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cNWyMuqzg6F_YOc1_JqQceq88NM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/7/w1Y59wRDGlF6AqNoKAAA/1-captura-de-tela-2023-05-19-144017-29130517.webp" /&gt;&lt;br /&gt;安德烈·莫拉·库托 (André Moura Couto)，47 岁，当场死亡，他的同事被送往阿道·佩雷拉·努内斯医院 (Adão Pereira Nunes Hospital) 来自马热和瓜皮米林的第 34 BPM 宪兵与来自卡希亚斯杜克的 Complexo da Mangueirinha 的罪犯之间的对峙，本周三凌晨，Baixada Fluminense 造成两名加油站服务员受伤。 47 岁的安德烈·莫拉·库托 (André Moura Couto) 当场死亡，他的同事被送往阿当·佩雷拉·努内斯医院 (Adão Pereira Nunes Hospital) 住院治疗。 Heloísa 案：被 PRF 特工枪杀后死亡的 3 岁女孩的姨妈说，“整个家庭都悲痛欲绝”。在宪兵部队的协助下，第 15 BPM (Duque de Caxias) 的特工向第 34 BPM 的特工提供了支持，据称这些人在卡希亚斯的肯尼迪大道上遭到几名嫌疑人的枪击。 Baixada Fluminense 凶杀案警察局 (DHBF) 正在调查此案。正在努力查明犯罪者并澄清所有事实。 WhatsApp 频道：工具抵达巴西，查看 GLOBO 频道并了解如何关注</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:49:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/um-frentista-morre-e-outro-fica-ferido-em-confronto-entre-policiais-e-criminosos-de-duque-de-caxias.ghtml</guid></item><item><title>永远在巢中：美国几乎一半的年轻人与父母住在一起。剧透：他们喜欢它</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/eternamente-no-ninho-quase-metade-dos-jovens-adultos-nos-eua-mora-com-os-pais-spoiler-eles-gostam-disso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ee5XVKqHsx4zCaN2xjEEKHAsblc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/M/UlU6x9QpGioBVnlYlTog/jovens-volta-para-casa-dos-pais-bloomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;仍与家人住在一起的美国年轻人比例接近 20 世纪 40 年代的水平 美国几乎一半的年轻人与父母住在一起 — 而且他们并不羞于这么说。独自飞行和独自生活通常是成年早期的标志，在美国文化中更是如此。但面对一系列日益严峻的因素 — — 包括新冠疫情、数十年来最高的通胀率、学生债务水平不断上升以及就业市场不稳定 — — 年轻人越来越多地决定留在原地，留在父母的小窝里。 。 ✅ 手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道“安静退出”：在 TikTok 上疯传的“安静退出”是什么？这种现象与行为的改变相结合：对于父母来说，这不再被视为失败的标志。根据 8 月份对 4,106 人进行的哈里斯民意调查，近 90% 的受访美国人表示，年轻人不应该因为返回家乡而受到评判。 — 我们所处的经济体独立生活更加困难 — — 乔治华盛顿大学社会心理学教授卡罗尔·西格曼 (Carol Sigelman) 说。 ——成年人认识到现在的生活很困难。美国梦成幻觉 2020年，因疫情而被迫居家隔离，与父母或祖父母住在一起的年轻人比例达到近50%，创历史新高。如今，18 至 29 岁的美国人中约有 2300 万（即 45%）与家人住在一起，这一水平与 20 世纪 40 年代大致相同，当时女性更有可能留在家里直到结婚，而男性也留在家里。大萧条后的家庭农场。狗去加拿大工作 对于许多人来说，美国梦更像是一种美国幻觉，近四分之三的受访者表示，年轻人陷入了功能失调的经济形势，阻碍了他们取得财务成功。阅读全文：卢拉和拜登发表宣言，主张将工人置于政治讨论的中心 克服 2008 年金融危机的千禧一代（出生于 1980 年代至 1990 年代）也质疑自己的独立能力，许多人在获得独立之前暂时与父母住在一起回到正确的道路上。大多数千禧一代现在都是房主。但对于 Z 世代（90 年代中期至 2010 年代出生的人）来说，尚不清楚他们是否也正在经历一个延迟的里程碑，或者是否有更广泛的一代人被抛在了后面。在美国：如何帮助您的孩子为进入精英大学做好准备？口袋里有 75 万美元 代际动力学中心主席杰森·多尔西 (Jason Dorsey) 表示，金融悲观主义趋势也正在影响年轻一代的工作、投资、消费和选择生活方式。只要看看一波年轻人拒绝上大学、悄悄放弃、并接受与爸爸妈妈一起住在家里已成为新常态的事实就知道了。在儿时卧室远程工作 在 TikTok 上，年轻人无耻地分享在儿时卧室远程工作或与父母在家共进晚餐的视频。其中包括一名试图取得成功的高薪科技工作者、一名在 Covid-19 封锁导致职业生涯脱轨后试图迎头赶上的应届毕业生、一名疲惫不堪的职业生涯中期专业人士试图攀登职业阶梯等等。查看排名：世界上最适合工作的城市是哪座？内奥米·阿尔瓦拉多认为她做的一切都是正确的。他就读于德克萨斯大学阿灵顿分校，毕业于工商管理专业，这是一个薪资不错的领域。他完成了实习，开始了自己的职业生涯，并找到了更好的工作机会。但 27 岁时，她发现自己没有工作，与父母住在德克萨斯州埃尔帕索。 - 我这个年纪的人都梦想着可以上大学、在美国公司找到工作并买房子。这个梦想是无法实现的——他说。 “精疲力尽”的娜奥米在今年早些时候的一轮裁员浪潮中被解雇，导致她在加利福尼亚州圣地亚哥失业。但即使在此之前，她也表示，她正在努力过上她认为应该在自己力所能及的范围内的生活方式。早上 9 点到下午 5 点的例行公事让她感觉工作过度、工资过低，还欠下 10,000 美元的信用卡债务。因此，由于没有工作，也不确定自己的职业前景，她回到了父母身边。 ——我以为我只是在攀登公司的阶梯，并尝试做社会所说的事情。但现在，由于工作与生活的平衡，我真的对在美国企业界工作产生了质疑。拒绝上大学 赫内斯托·安吉尔认为跳过大学是个好主意。这样，当他不确定自己想做什么时，他就避免了学生贷款债务。但随着通货膨胀推高了从房租、汽油、公用事业到食品等一切成本，这位 23 岁的年轻人发现每小时的工资不足以支付账单： - 我 30 多岁的哥哥们设法当他们到了我这个年纪的时候就搬家了。但对于我们这一代人来说，搬家很困难，因为生活成本全面昂贵。告别文凭：在中国，年轻人用体面的工作换取卑微的工作 2018年高中毕业后，安吉尔开始在家乡华盛顿与父母一起“打零工”。然后，大流行让他失去了工作，也没有钱独立生活。因此，当他的父母今年早些时候搬到阿肯色州贝拉维斯塔时，他陪伴着他们。安吉尔说，在新城市，他到处申请，从麦当劳到沃尔玛。但到目前为止，他还没有找到一份时薪超过 15 美元的工作。他考虑过去焊接学校——他的父母会承担费用——但他不确定这笔费用是否值得，因为他所在地区的焊工每小时只能赚大约 20 美元。 - 有一个普遍的误解，认为住在家里的年轻人只是懒惰，可以找到工作。但实际上，情况不再是这样了。他强调说，在这个市场上找到一份好工作很困难。流行病倒带 Covid-19 大流行对 Z 世代的影响程度仍在显现。疫情爆发时，8岁至23岁的一代人正值学年的黄金时期。格蕾丝·西摩 (Grace Seymour) 于 2020 年在康涅狄格大学学习新闻和英语，错过了重要的实习和工作机会，对她来说，开启自己的职业生涯非常困难。是法人实体还是有正式合同？格蕾丝说，当她开始上大学时，从事新闻工作似乎是一条可行的职业道路。但去年，她找到的工作机会很少，而且竞争激烈。 “有工作机会，但除非你有联系或实习机会，否则没有人愿意雇用，”他说。了解：谁是百万富翁首席执行官，他建议提高失业率以结束员工的“傲慢” 拥有超过 70,000 美元的学生贷款，冒险搬到一个没有安全、全面的昂贵城市的想法时间工作看起来很可怕。因此从那时起，她就一直在追赶——在读研究生的同时，她在康涅狄格州特朗布尔的童年卧室里远程做两份兼职工作。 - 我们这一代人还没有为成功做好准备。我很高兴我没有参加这场工作、支付食物和住房费用而没有其他任何东西的竞赛。退后一步，取得进步 在成长过程中，看着父母在湾区为金钱而承受的压力，张莉莲发誓她永远不会做同样的事情。作为？与他的两个室友：他的母亲和父亲分担费用。大学期间，大流行的封锁让莉莲看到，与父母住在一起可以节省多少钱。因此，从加州大学伯克利分校毕业并找到一份收入丰厚的技术工作后，她选择了回国，而不是把工资“扔”去买公寓。 - 我一生都在搬进一套好公寓或房子。我做出了一个深思熟虑的决定，继续前进——他说。 “跳槽”：为什么多次换工作对年轻一代来说不再是一个危险信号 现在，23 岁的她正在积累积蓄，用完退休账户，同时帮助支付杂货费、房屋维修费和偶尔的家庭度假费用。哈里斯民意调查对 329 名与父母住在一起的年轻人进行了调查，其中约 70% 的人表示，如果不与父母住在一起，他们的经济状况就不会如此。莉莲也是如此，与超过四分之一的受访者一样，她每月能存下超过 1,000 美元，并且自己的净资产已超过 10 万美元。 - 这很可悲，因为过去你只能有一份工作，养活自己并存钱买房子。但我觉得在当前的经济形势下很难做到这一点。张总结道，他也作为互联网内容创作者赚取额外的收入。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:47:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/eternamente-no-ninho-quase-metade-dos-jovens-adultos-nos-eua-mora-com-os-pais-spoiler-eles-gostam-disso.ghtml</guid></item><item><title>政治将定义部委和部长</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/merval-pereira/post/2023/09/politicagem-vai-definir-ministerios-e-ministros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NmneRhHDeW74aNqLkDNaAG8LCWQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/5/MsQThSQEutScJPv9jvmw/53123440075-12131a2773-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;重建公安部是积极的，但不利于为政客提供职位 订阅者独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:38:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/merval-pereira/post/2023/09/politicagem-vai-definir-ministerios-e-ministros.ghtml</guid></item><item><title>乔·拜登和卢拉在双边协议仪式上表示，“我们需要赋予工人权力”</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/precisamos-empoderar-os-trabalhadores-diz-joe-biden-ao-lado-de-lula-em-cerimonia-de-acordo-bilateral.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oQgvl7tBbjS4-w0EjWFMppXRytM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/P/PSBEhBTXAJ1SrHMFJU3A/53201641344-37878d0fd6-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;伙伴关系预计，面对 21 世纪的经济转型，有关劳工权利的讨论将扩大 巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和美国总统乔·拜登本周三下午在纽约会面，建立了一个两国围绕工作协调的全球联盟。目标是在 21 世纪的经济转型中共同努力维护劳工权利。这份题为“工人权利伙伴关系”的双边协议规定执行联合行动，扩大有关改善工作条件的讨论，同时考虑到人工智能和通过数字平台推动工作条件等全球挑战。支持工人的伙伴关系 拜登在讲话中强调，经济的进步和弹性取决于劳动力。因此，有必要赋予专业人员体面的工作条件，这涉及提高工资和打击歧视，例如： — 他们（工人）将推动向绿色能源转型，这将使​​价值安全链。他们将建设基础设施以保持经济强劲。我们需要赋予工人权力。这就是我们合作的意义所在。这个想法来自这位先生——拜登在提到卢拉时说道。 “劳资关系的新里程碑” 拜登讲话后，卢拉强调了巴西与北美政府和国际劳工组织（ILO）在数字化世界中合作的重要性，在这个世界中，人工智能“比任何东西都更有力量”。 ”总统还强调了政府的一些成就，例如提高最低工资的政策，以及开启谈判桌，让公司和工人聚集在一起，通过应用程序规范工作，目前双方正在进行斗争。 — 这张表不仅是因为提供不稳定服务的平台而建立了体面的就业视角，而且因为我们希望在 21 世纪资本与工作的关系中创造一个新的里程碑。 （关系）文明。巴西总统还借此机会批评新自由主义模式，并捍卫工会作为代表工人的实体的强大作用：——回应拜登总统的讲话：所有相信弱小的工会会让国家赚更多钱的人，您错了。没有强大的联盟就没有民主。他表示，工会是代表工人捍卫自己权利的组织。卢拉还强调希望使能源转型成为该国再工业化的契机，以促进更高质量的就业。他表示，巴西和美国将在接下来的国际论坛上合作，以便所有政府都能接受与两国本周三签署的协议类似的协议。巴西-美国伙伴关系的预期内容： 保护劳工权利，消除童工和强迫劳动 促进安全工作，让公司对其对工人健康的投资负责 打击工作场所的歧视 在工作期间采取以工人为中心的方法过渡，加强清洁矩阵，使生活在社区的工人受益 使用技术和数字化转型有利于体面工作——让我们推广技术，使工人受益，以便新技术在人身边发挥作用——他说美国。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:35:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/precisamos-empoderar-os-trabalhadores-diz-joe-biden-ao-lado-de-lula-em-cerimonia-de-acordo-bilateral.ghtml</guid></item><item><title>海洛伊莎的律师说，当她看到女儿被枪杀时穿的衣服时，她的母亲哭了</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/mae-de-heloisa-chora-ao-olhar-roupa-que-a-filha-usava-quando-foi-baleada-diz-advogado-da-familia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/b8QWCGgYzum_cgz-W9JhqHIpoCM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/L/Qb18KBSf6epWpcbqm7qg/104361805-ri-rio-de-janeiro-rj-19-09-2023-alana-dos-santos-mae-da-menina-heloisa-morta-em-acao-da-pr.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;当这名妇女进入女孩的房间时，她的情绪尤其激动，房间里的情况与孩子离开时的情况一模一样。 医院行政经理阿拉娜·多斯桑托斯 (Alana dos Santos)，她是 3 岁女孩埃洛伊萨·多斯桑托斯·席尔瓦 (Heloísa dos Santos Silva) 的母亲，女孩于周六中枪身亡。在联邦公路警察7日的接洽中，里面还藏着孩子头部中弹时所穿的衣服。陪同阿兰娜向联邦公共部 (MPF) 提交陈述的律师豪尔赫·贝克 (Jorge Beck) 表示，这位经理因失去女儿而一直哭泣。尤其是当他进入海洛伊莎的房间时，房间仍然和孩子离开时一样，并找到了女孩的玩具。叛乱：海洛伊萨的父亲对法院关于逮捕 PRF 特工请求的相反决定表示，“他们的被捕是最不可能预料到的”。“女儿，我很抱歉没有保护你”：海洛伊萨的母亲说女孩Heloísa在RJ被PRF特工杀害 据律师称，Alana和Heloisa的姨妈也在女孩与父母和妹妹一起旅行的车里，一直在服用药物入睡。 — 阿拉娜一直在哭。一家人陷入绝望。孩子的母亲还保存着孩子7日晚上事发时穿的衣服，上面有血迹。律师说，每次她看到女儿的衣服或进入海洛伊莎的房间时，她都会哭。海洛伊萨案：死于 PRF 枪击的女孩的阿姨表示，她的身上贴着一颗子弹 据律师称，除了海洛伊萨的父母和阿姨之外，失去孩子的痛苦也影响了女孩的生活妹妹女孩，才8岁。 ——家人告诉她，海洛伊莎变成了一颗小星星，和天堂里的小天使们在一起。妹妹说她也想成为一个小天使，这样她就可以和海洛伊莎复合。这是绝望。我认识这个家庭已经超过 15 年了。他们不应该经历这一切——贝克说。在 PRF 行动中丧生的女孩 Heloísa 的父亲说，“他们的做法很懦弱”。 本周二，医院经理在里约市中心的 MPF 总部接受了约一个小时的采访。据律师豪尔赫·贝克（Jorge Beck）称，阿拉娜回忆起所发生的事情时情绪激动，多次哭泣。在作证结束时，阿拉娜无法接受记者采访。女孩的父亲威廉·德·苏扎·席尔瓦 (William de Souza Silva) 表示，家人最不希望的是，导致女儿死亡的警察会对所发生的事情负责。 “阉割女孩”：议员将调查巴拉杜皮拉伊市市长有关该市儿童出生的言论——她（阿拉娜）没有能力发言。这不行。我们所要求的是正义得到伸张。我们所做的一切都无法让海洛伊莎复活。我们要求最低限度。至少要让警察对他们对我们所做的懦弱行为负责，并夺走了我们的女儿——他说。海洛伊萨案：查看引起骚动的犯罪照片 阿拉娜的声明是在埋葬她 3 岁的女儿海洛伊萨·多斯桑托斯·席尔瓦三天后发表的。 7 日晚，她和她的丈夫、女孩的父亲威廉·德·苏扎·席尔瓦 (William de Souza Silva) 以及孩子的妹妹和姑妈乘坐的汽车旅行时，在弗鲁米嫩塞下城区塞罗佩迪卡的大都会拱门 (Arco Metropolitano) 被警察开枪拦截。联邦高速公路警察称，据报这家人乘坐的车辆被盗。他们还声称，听到枪声后，有人向车辆开枪。孩子被送往萨拉库鲁纳的阿当佩雷拉努内斯医院，并于周六去世。据MPF称，28日晚间，联邦公路警察在医院与受害者保持联系，这表明公司武力的不当使用。 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 女孩的葬礼于周日举行。海洛伊萨于 9 月 7 日在塞罗佩迪卡附近的阿科大都会区被枪击，当时联邦公路警察局 (PRF) 的一名特工向她所乘坐的汽车开枪。联邦公共部（MPF）要求逮捕参与该行动的三名特工，但周一遭到第一联邦刑事法院的拒绝。这一决定让威廉愤慨不已：——没有什么能让我女儿重获新生。但无论谁杀了她，都必须付出代价。必须对那些胆怯地从我和她的家人手中夺走我女儿的警察承担责任。孩子的父亲说，他们的被捕是最意想不到的。联邦公路警察局局长费尔南多·苏扎·奥利维拉 (Fernando Souza Oliveira) 在《O》杂志上发表的采访中表示，关于公路警察提供的版本，他们声称在向赫洛伊萨一家乘坐的汽车开枪之前听到了枪声。 Globo称，联邦公路警察巡逻队最初没有发现枪痕。他还报告说，该公司的内政部门已经确定了前往卡希亚斯杜克市阿当佩雷拉医院的 28 名警察的身份，这名女孩在被枪杀后不久就被送往该医院。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:32:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/mae-de-heloisa-chora-ao-olhar-roupa-que-a-filha-usava-quando-foi-baleada-diz-advogado-da-familia.ghtml</guid></item><item><title>分手月：查看过去 30 天内宣布结束关系的名人</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/20/mes-dos-terminos-veja-personalidades-que-anunciaram-fim-da-relacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/A8Zk6PSbMei2W6MzSThyA3lHQRo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/k/aM9emyQJWpMqj4OmD9eA/asfasfas.png" /&gt;&lt;br /&gt; Luísa Sonza 与 Chico Moedas 关系的结束是过去 30 天内结束关系的又一个例子，她在新专辑中为 Chico Moedas 献上了一首歌曲，题为“Escândalo 亲密”。另请阅读：Xamã、Anitta、Iza... 看看那些第一次作为演员工作的歌手还有更多：怀孕的 Jeniffer Nascimento 在巴伊亚打开相册 在接受环球电视节目“Mais Você”的采访时，歌手读了今天早上写的一封信，信中谈到了奇科涉嫌背叛后他们关系的结束。两人于七月开始交往。在该计划及其影响之后，他删除了自己的 Instagram 帐户。另一方面，路易莎收到了许多支持的信息，包括来自她的母亲埃利安·格尔洛夫 (Eliane Gerloff) 的信息。安娜·玛丽亚·布拉加 (Ana Maria Braga) 也在她的社交网络上发布了一条消息。克里斯·迪亚斯 (Cris Dias) 和凯奥·帕杜安 (Caio Paduan) 是另一对决定分居的夫妇，他们已经结婚近五年了。请参阅下面的其他示例： 分手月：查看宣布结束关系的人物</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:32:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/20/mes-dos-terminos-veja-personalidades-que-anunciaram-fim-da-relacao.ghtml</guid></item><item><title>迄今为止，马科斯·布拉兹 (Marcos Braz) 在弗拉门戈足球界已成为不可撼动的人物，但在 2024 年可能会重新制定</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/20/como-marcos-braz-se-tornou-intocavel-no-futebol-do-flamengo-ate-agora-mas-pode-estar-em-reformulacao-para-2024.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wWe74zXJvJcYHR8fjX2weI0HXp4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/u/6QaKWGRxGuuB7mtRn9Vw/marcosbraz.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位红黑足球副主席自2019年起就任红黑足球副主席，但一直受到球迷和部分球队的质疑。毫发无伤。周二在里约一家购物中心发生的针对一名球迷的攻击事件只是他在俱乐部几乎不可触碰的轨迹中的又一事件，但这可能即将结束。甚至在这起事件进一步加剧了球队在巴西杯决赛前夕所经历的危机之前，主席鲁道夫·兰迪姆就已经在内部处理 2024 年的重新制定计划，而副主席的名字就是被认为是可能的人之一。离开。自2018年底鲁道夫·兰迪姆首次当选以来，布拉兹一直是红黑足球界的强人，当时他被任命为弗拉门戈队足球副总裁，他在2009年就已经担任过这一职位，当时该队是巴西冠军。该集团于2019年接手，布拉兹负责聘请教练阿贝尔·布拉加，但他的表现并没有达到预期。阿贝尔的选择并没有对副总统产生太大影响，因为人们对正在组建的阵容抱有很大的期望：加比戈尔、阿拉斯卡埃塔、布鲁诺·恩里克和罗德里戈·卡约，他们是年初抵达的，后来是菲利佩·路易斯、拉菲尼亚、格尔森和巴勃罗·马里，赛季中期。随后，与热苏斯的签约以及弗拉门戈在2019年的巨大成功为他赢得了部分桂冠，因为当年的主要引援都进入了他的账户。热苏斯自愿回到本菲卡，他的离开并没有影响主教练与球迷或球队的关系。但葡萄牙人的风格在俱乐部留下了自己的印记，主教练再也无法重复热苏斯对这支出色球队的指挥。当教练将所有足球管理权集中在他手中时，一切尽在掌握。随着他的离开，规划和人员管理的缺乏年复一年地变得明显。主要是对后耶稣教练的赌注落在了布拉兹的腿上。此后已经有七次：多梅内克·托伦特（Domènec Torrent，2020年）、罗热里奥·塞尼（Rogério Ceni，2020/21年）、雷纳托·高乔（Renato Gaúcho，2021年）、保罗·苏扎（Paulo Souza，2022年）、多里瓦尔·儒尼奥尔（Dorival Júnior，2022年）、维托尔·佩雷拉（Vítor Pereira，2023年）和桑保利（Sampaoli，2023年）。几乎所有人都经历过与粉丝或演员的一些混乱。多里瓦尔·儒尼奥尔（Dorival Júnior）是个例外，他在去年赢得巴西杯和解放者杯后被董事会解雇。布拉兹领导的足球决定并没有得到一些球迷的认可。然而，由于俱乐部数十亿美元的收入，年复一年的成绩和增援使布拉兹保持了这个位置。在此期间，佩德罗、大卫·路易斯、格尔森、艾尔顿·卢卡斯等人的回归也纷纷到来。有些人的表现不太好，比如阿图罗·比达尔、马里尼奥和埃弗顿·塞博利尼亚，他们仍然留在俱乐部，但没有得到球迷的青睐。布拉兹是所谓的弗拉门戈委员会的一部分，该委员会是一个受到总统鲁道夫·兰迪姆信任的小团体，负责处理俱乐部的足球问题，内部拥有强大的政治力量，在此之前，布拉兹一直得到红黑总统的政治支持。但随着球队的表现直线下滑，无论是在葡萄牙人维托·佩雷拉的指挥下，还是今年在豪尔赫·桑保利的带领下，布拉兹部门缺乏规划的情况变得更加明显。以及与一支在俱乐部拥有自己的声音并分成不同小组的球队打交道的困难。看台上，每次失败、被淘汰或失去冠军，兰迪姆和布拉兹的名字都成为球迷最喜欢的名字，他们认为这两位导演对球队的失败负有责任，无论是由于教练选择不佳还是缺乏牢固的控制与球队、球员和他们的特权。最近几个月，一切似乎都崩溃了。教练组成员与球员之间的争斗；训练中队友之间的拳打脚踢，以及现在主教练对球迷的攻击。与主要演员的关系也破裂了，他不再得到加比戈尔的支持。而曾经不可撼动的布拉兹，也不再有实力保住自己的位置了。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:30:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/20/como-marcos-braz-se-tornou-intocavel-no-futebol-do-flamengo-ate-agora-mas-pode-estar-em-reformulacao-para-2024.ghtml</guid></item><item><title>一名年轻女子因吸入胡椒而出现严重过敏反应，她的母亲与女儿分享了她的日常护理方法；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/mae-de-jovem-que-inalou-pimenta-e-teve-reacao-alergica-grave-compartilha-rotina-de-cuidados-com-a-filha-veja-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hRvDFWDRU07GuBLzN6hs2N7urIk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/5/tgLf83TJiE3bf4XvVALg/whatsapp-image-2023-09-20-at-15.02.22.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;泰伊斯·梅代罗斯 (Thais Medeiros) 的母亲在事件发生七个月后在家中接受护理，她说：“我们每天都在挣扎。”阿德里亚娜·梅代罗斯 (Adriana Medeiros) 在发布的视频中表示，“我们每天都在接受护理，我们致力于向她传递充满爱的信息”。他的女儿泰斯·梅代罗斯 (Thais Medeiros) 25 岁，今年 2 月吸入胡椒后出现严重过敏反应。事件发生七个月后，这名 26 岁的女孩正在家里接受治疗，并由她的母亲进行日常护理。 “痛苦是巨大的”：巴西第一位“宠物影响者”埃斯托皮尼亚去世 视频：七名渔民在马拉尼昂州漂流六天后获救 Thais 的个人资料上发布了两段视频。在第一个故事中，阿德里亚娜抚摸着泰国人，她说她的女儿已经“进步”，日常生活“有点困难，但我们正在应对，一天一天地生活，尽我们所能”。在第二张照片中，母亲正在调整女儿脚上使用的矫形器。观看视频：一位吸入胡椒并出现严重过敏反应的年轻女子的母亲向她展示了女儿的日常生活。 记住这个案例 今年 2 月，Thais Medeiros 正在阿纳波利斯 (GO) 男友家吃午饭，当时她开始闻一罐山羊辣椒后感到恶心。她因心肺骤停被送往医院，并在重症监护室度过了 20 天。他的诊断是脑水肿，造成不可逆转的损害。 “她在厨房里，他们讨论了胡椒的话题。所以她把胡椒放在鼻子上闻了闻。她的喉咙开始发痒，不久之后，她就失去了力气。我们带她去了医院”，他在接受 g1 采访时解释道，她的男朋友马修斯·奥利维拉 (Matheus Oliveira)。近日，9月7日，她出院与家人一起度过26岁生日。 “我们的小公主回家了”，阿德里亚娜在社交媒体上发布的视频中庆祝道。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:30:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/mae-de-jovem-que-inalou-pimenta-e-teve-reacao-alergica-grave-compartilha-rotina-de-cuidados-com-a-filha-veja-video.ghtml</guid></item><item><title>CRM 表示豪尔赫·奈梅上校的精神病证明是真实的</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/atestado-psiquiatrico-de-coronel-jorge-naime-e-verdadeiro-diz-crm.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fupGs5X5wC3fDSdEFpuyTAdDKpU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/J/wBOqAmSouBsRbGCBl5yg/naime.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;联邦区地区医学委员会于 6 月证实了 PMDF 前行动主任 Jorge Naime 上校提交的医疗报告的真实性，从而阻止他就政变法案中的混合 CPI 作证。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:27:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/atestado-psiquiatrico-de-coronel-jorge-naime-e-verdadeiro-diz-crm.ghtml</guid></item><item><title>美国BC省暂停加息，但认为美国利率有进一步收紧的空间</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/bc-dos-eua-faz-pausa-na-alta-de-juros-mas-ve-espaco-para-novo-aperto-na-taxa-americana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/CdF1omdlyrTr7jjUE8zm1QJf0jQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/E/0iiXbESli5Mw6GmGVeaQ/102299478-us-federal-reserve-board-chair-jerome-powell-testifies-before-the-senate-banking-housing-a.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;美联储决定将美国基准利率维持在每年5.25%至5.50%的区间，这是美联储（美国央行）今年第二次暂停美国加息周期，维持美国利率不变。世界最大经济体的基准利率每年在 5.25% 至 5.50% 之间。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:15:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/bc-dos-eua-faz-pausa-na-alta-de-juros-mas-ve-espaco-para-novo-aperto-na-taxa-americana.ghtml</guid></item><item><title>美国癌症晚期妇女在去世前几小时结婚</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/20/com-cancer-terminal-mulher-se-casa-horas-antes-de-morrer-nos-eua.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KrnGTIbUogjWsa9i-ZcnhiaiQfI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/N/ajjwVBSRuwMFxDVbcn6w/whatsapp-image-2023-09-20-at-4.10.21-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;艾米·德鲁亚尔 (Amy Drouillard) 去世，享年 35 岁；还举行了仪式，以免她12岁的儿子成为孤儿。一名男子与一名在生命最后几小时与癌症作斗争的女子结婚，目前正在努力收养她的儿子。这起案件于8月底在美国发生，本周在社交媒体上引起反响。凯尔·阿德考克在接受当地广播公司采访时表示，在见到这对母亲和男孩后，“很难不爱上他们俩”。步枪射击、格斗课程、水中挑战：西班牙王位继承人开始军事野战训练；另请阅读：了解一位来自南里奥格兰德州的女士的故事，她改变了自己的职业生涯，从一名高管转而在贫困线以下的国家从事人道主义工作 Adcock 和来自密歇根州的 Amy Drouillard 计划在 8 月 26 日星期六举行婚礼。据“WJBK”频道报道，仪式的服装、地点和供应商已经选定。但 35 岁的艾米与 4 期转移性乳腺癌的两年斗争即将结束。因此，她和 31 岁的未婚夫决定将婚礼提前两天。婚礼在病房举行，有护士和近亲出席。阿德科克说，“艾米穿着她的裙子，看起来很漂亮，脸上挂满了笑容。”在接受当地广播公司采访时，他表示这是“一场美丽的婚礼”，医生为两人“准备了一个美好的夜晚”，带来了“她想要照顾她的六名最好的护士”。此外，房间里还放置了蜡烛。艾米在婚礼后不久就去世了。她是 12 岁诺兰的母亲，诺兰现在被认为是孤儿。阿德科克告诉网络，与艾米结婚将有助于他收养这个男孩作为儿子，这是影响仪式时间的另一个原因。 “我们必须结婚，[这样我]才能收养他，”阿德科克说。 ——幸运的是，我们能够做到这一点。她有一个很棒的儿子。很难不爱上他们两个。在这个家庭里，没有人孤军奋战。我们都为彼此而战——他说道，并强调诺兰是他母亲的盟友。阿德科克还表示，尽管面临困难，男孩仍然“充满活力”。目前，他是诺兰的法定监护人，但正在推进男孩的收养工作。 “我每天都不断地告诉他，‘你会做出惊人的事情’”阿德科克说道，他还表示，艾米在婚礼期间的微笑的记忆有助于缓解悲伤的过程。 — 在我们生命中最糟糕的一天，你脸上的幸福是我继续前进的动力。我也知道我有诺兰，他有我。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:15:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/20/com-cancer-terminal-mulher-se-casa-horas-antes-de-morrer-nos-eua.ghtml</guid></item><item><title>在公共警察和民警追捕窃贼期间受伤女孩的父亲表示，其中一名罪犯向汽车开枪</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/pai-de-menina-ferida-durante-perseguicao-da-prf-e-da-policia-civil-a-ladroes-disse-que-um-dos-criminosos-atirou-em-direcao-ao-carro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/d-PhoQfiInWIPQD0JClUr9wD1bU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/0/Af0BDDQBykD9xlw1uB3w/whatsapp-image-2023-09-20-at-09.48.10.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;其中一颗子弹击中了车子的右门，位于乘客侧，孩子就坐在那里。这名女孩没有受伤，情况良好。周三上午，汽车抢劫和盗窃警察局 (DRFA) 的调查人员从这名 7 岁女孩的父亲那里听到了消息，这名女孩在追捕一名女孩时，鞋子被流弹刺穿。窃贼，涉及联邦公路警察 (PRF) 和民警的特工。他在声明中证实，他在里约北区伊拉雅附近的总统杜特拉高速公路上看到两名武装罪犯从一辆 PRF 车辆中逃离。 ” 麦克波兹律师的儿子说：“关于医生从未犯过的任何事情” 与球迷的困惑：下周二，里约商会道德委员会将听取弗拉门戈足球副主席马科斯·布拉兹的听证会。男孩的身份没有被透露，他解释说，直到那时他还没有意识到这是一场迫害。然而，他告诉调查人员，他看到一名罪犯向他的汽车开枪。其中一颗子弹击中了女孩坐在乘客侧的右车门。该车的型号并未透露。子弹穿过车身，刺穿了孩子的鞋子，但没有击中他。据她的父亲说，尽管很害怕，但女孩的情况很好。男孩还向警方表示，周二下午 1:30 左右，他和女儿正在去学校的路上。 Heloísa 案件：3 岁女孩的姨妈被 PRF 特工开枪打死，称“整个家庭都悲痛欲绝” 在 PRF 和民警特工追捕偷车贼的过程中，7 岁女孩的鞋子被流弹击中父亲说他听到了音乐，但没有注意到追逐。他说，枪击发生时，他很害怕，不知道到底发生了什么事，他和女儿一起蹲下保护自己。其中一名嫌疑人被当场逮捕并带回警察局。警方在他身上缴获了一把手枪、一把假枪、信号屏蔽器、弹药和一顶忍者帽。据警方称，另一名嫌疑人在开枪几分钟后设法步行逃跑。 “阉割女孩”：Barra do Piraí 法庭在混乱的会议期间拒绝了市长的弹劾请求。迫害是怎样的？这一行动是里约打击车辆盗窃的止血带行动的又一阶段的展开。警方报告说，特工们正在执行在总统杜特拉高速公路 (BR-116) 上进行检查，靠近通往里约的红线出口，当时他们命令车上的乘客停车。他们不服从，并在警察的陪同下开始高速逃跑。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:14:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/pai-de-menina-ferida-durante-perseguicao-da-prf-e-da-policia-civil-a-ladroes-disse-que-um-dos-criminosos-atirou-em-direcao-ao-carro.ghtml</guid></item><item><title>BB 将起诉卢西亚诺·哈克 (Luciano Huck) 谈论加密货币，这是#FAKE 新闻</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/e-fake-noticia-de-que-bb-estaria-processando-luciano-huck-por-fala-sobre-criptomoedas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nTmqzSZPXaTpvt3YkqCaINOiDPs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/s/ZJlSg1SBiB6W2FzHcT8Q/whatsapp-image-2023-09-20-at-16.11.46.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;社交媒体上流传着一张模仿 Valor 页面外观的图片，并表示巴西银行正在起诉主持人卢西亚诺·哈克 (Luciano Huck)。这是#FAKE Valor 没有发布具有此标题和内容的页面。该出版物是蒙太奇。巴西银行 (BB) 在塔塔·韦内克 (Tatá Werneck) 主持的《女士之夜》节目中因有关加密货币投资的言论而起诉主持人卢西亚诺·哈克 (Luciano Huck) 的消息是错误的。 2021 年 1 月，主持人参与该节目时并未讨论投资话题。阅读更多：美联储 9 月将美国利率维持在 5.25% 至 5.5% 之间 经济：卢拉和拜登发表宣言并捍卫以工人为中心政治讨论。这篇欺诈性新闻是由一家网站发布的，该网站制作了带有 Valor 徽标的蒙太奇，并使用了彭博新闻社记者的签名。查看 URL（即浏览器中显示的网站地址）时，很明显该出版物不是 Valor Econômico，而是mapsofsuccess.me。该欺诈新闻试图将读者带到加密货币投资网站。据巴西银行新闻办公室称，有关该流程的信息毫无根据。 “巴西银行没有对上述公众人物提起法律诉讼。”</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:13:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/e-fake-noticia-de-que-bb-estaria-processando-luciano-huck-por-fala-sobre-criptomoedas.ghtml</guid></item><item><title>麦克波兹律师的朋友说，“她闭着眼睛都相信这位医生”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/ela-confiava-de-olhos-fechados-nessa-medica-diz-amigo-de-advogada-de-mc-poze.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QAsBI1CfUvoLCS6Lz36jvhrnoHg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/W/frXZE8RJAw2MS5HVcffg/captura-de-tela-2023-09-20-161729.png" /&gt;&lt;br /&gt;西尔维娅·德奥利维拉·马丁斯于上周日与医生盖萨·莱尔·科雷亚·塞尔吉奥·卡斯特罗一起接受抽脂手术后去世。他是麦克波兹上周日在抽脂手术后去世的律师西尔维娅·德奥利维拉·马丁斯的朋友，他说他可以查看她一周进行的血液检查。手术前。麦克波兹律师的儿子马科斯·布拉兹（Marcos Braz）表示：“我们对案件、凶杀案以及医生已经犯下的任何罪行一无所知。”分析后，她告诉我检查结果显示凝血图和炎症发生了变化。他指出，按照常识，这种为了美观而进行的手术是不应该进行的。考试于9月8日进行。据卡斯特罗称，西尔维娅已经与盖萨一起进行了另外两项手术。上次手术，他花了1.4万多块钱。 ——她闭着眼睛相信这个医生。我推荐给朋友了，我已经做过两次手术了。然而，从医生看到改变后的检查并继续手术的那一刻起，她就承担了风险。现在我的朋友死了——他激动地说。卡斯特罗在警察局为西尔维娅的家人提供支持，并表示医生需要承担责任：——女性喜欢这位医生，因为她“更深入”，“提供更大的图景”。我的朋友今天去世了。她不应该做这个手术，她应该重新安排手术时间。西薇雅虽然固执，但这也是医生的责任。他指出，她并不是第一个受害者。 Heloísa 案：PRF 总经理表示该公司的车辆没有枪伤。Silvia 的家人于本周三在 Recreio dos Bandeirantes 的 42 DP 处提交有关此案的报告。民警告知，由于手术地点不同，调查将由第 9 DP（Catete）进行。亲属怀疑，死亡是负责整形手术的医生盖萨·莱尔·科雷亚 (Geysa Leal Corrêa) 鲁莽造成的，他已于 2022 年因杀害另一名患者而被定罪。周一，这位律师被埋葬在里约西区的 Jardim da Saudade de Paciência 公墓。西尔维娅的家人打算要求法院挖掘西尔维娅的尸体。 21 岁的儿子佩德罗·奥利维拉 (Pedro Oliveira) 说，在他母亲接受手术之前，亲戚们并不知道有任何涉及该医生的案件：——我们不知道任何案件、谋杀、医生已经犯下的任何事情。如果我们知道的话，我们绝对不会让她接受手术。”佩德罗说。 “Zap do GLOBO”：通过手机接收来自国家和世界的主要新闻 患者死亡 2021 年，里约检察官办公室指控 Geysa 导致一名患者死亡，该患者在进行水脂、抽脂术后出现并发症。嫁接。 2022年，她在无意杀人的情况下被判过失杀人罪，并受到限制权利并处以罚款作为处罚。 “考虑到被告的首要地位，他拥有所有有利的司法环境，而且，对于非暴力或严重威胁与有罪犯罪相关的犯罪行为，其刑期少于 4 年，因此更换刑罚的好处是必要的。裁决的一部分称，“因权利受到限制而剥夺自由”。在发给媒体的一份声明中，医生的律师利马克·卡马罗夫对西尔维娅的死亡表示哀悼，并表示“患者所遭受的事件与盖萨​​医生的行为之间没有因果关系。”医生始终遵循良好技术推荐的标准，勤奋行事，不幸的是，可能会发生手术并发症。他还强调，Geysa 的所有患者都签署了一份同意书，以了解发生不良事件的可能性，这可能是并发症或并发事件，就像 Silvia 的情况一样，这是 Silvia 与 Geysa 进行的第三次外科手术。第一次是在 2019 年，另一次是在 2020 年。律师还表示，席尔瓦已充分了解手术的风险和益处，以及手术可能存在的局限性。此外，她在手术的各个阶段都有医生和他的团队陪伴，接受所有的护理和指导。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:12:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/ela-confiava-de-olhos-fechados-nessa-medica-diz-amigo-de-advogada-de-mc-poze.ghtml</guid></item><item><title>Quebra no Teatro das Artes：O GLOBO 订户购买最多两张门票可享受 50% 的折扣</title><link>https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/a-quebra-no-teatro-das-artes-assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto-na-compra-de-ate-dois-ingressos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/uqJNx0ztdzz88grmvVbEDM4hVZA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/5/D364QBS7yYiVCHbu2XZw/whatsapp-image-2023-08-14-at-14.27.15-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 9 月 25 日至 26 日，艺术剧院 (Teatro das Artes) 是表演《A Quebra》的舞台。 O GLOBO 订户可享受 50% 折扣 为了庆祝职业生涯 40 周年，Jayme Periard 在南区 Teatro das Artes（Shopping da Gávea）的里约热内卢舞台上表演了节目“A Quebra”。由 Jayme 本人和剧作家设计该剧由雷吉娜·安东尼尼创作，带领我们了解并反思天主教会中无数针对未成年人的性虐待案件。这些故事已经通过纪录片和电影以及近年来的全球媒体报道在电影院中广泛呈现，这些故事将首次在剧院呈现。该方向由演员签名，这凸显了戏剧在这场讨论中的重要性。 “这些信息、我的天主教出身和训练，以及教皇弗朗西斯对这些虐待行为的伟大斗争，对于选择他想要上演的主题起到了决定性的作用”，他将发表他的第一次独白。这段根据真实案例创作的文本并不是反对天主教会的宣言，而是对近几十年来这一可怕而残酷现实的反思。该作品将在 9 月 26 日之前短暂展出，展览时间始终为周一和周二晚上 8 点。只有俱乐部会员购买本次演出门票时可享受 50% 的折扣。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:10:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/a-quebra-no-teatro-das-artes-assinante-o-globo-tem-50percent-de-desconto-na-compra-de-ate-dois-ingressos.ghtml</guid></item><item><title>互联网用户记得路易莎·桑扎（Luísa Sonza）被指控欺骗温德森·努涅斯（Whindersson Nunes）的“屠杀”，并请求支持这位歌手</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/20/internautas-relembram-que-luisa-sonza-foi-acusada-de-trair-whindersson-nunes-e-pedem-apoio-a-cantora.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FH4_kPdkUXvS6s8k-garFgg-bF8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/t/50aU9pQdyV4WXIG8XThQ/img-47972.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;她和这位喜剧演员结婚两年，并于 2020 年结束了这段关系。本周三上午 (20 日)，路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 被奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 背叛的消息让网络瘫痪。在“Mais Você”节目中接受安娜·玛丽亚·布拉加采访时，这位歌手证实了她与这位影响者的恋情的结束。他们在一起四个月了。这位歌手在全球吸引力中哭泣，并读了一篇谈论她关系结束的文字。 “背叛、违反协议、尊重、信任、热情、关怀继续常态化，这是令人难以忍受的。这是一个特定的错误。只有那些被背叛的人知道他们所感受到的痛苦，这种痛苦是由所谓的东西所造成的。”一次性错误，”他说。最初的插件文本 在社交网络 X（以前称为 Twitter）上的热议中，互联网用户回忆起路易莎被指控欺骗喜剧演员 Whindersson Nunes 的情景。他们于 2018 年结婚，并一直在一起直到 2020 年。据猜测，分手的原因是歌手涉嫌背叛，但这一消息从未得到证实。艺术家们也从未谈论过这个话题。在几篇帖子中，粉丝们请求对这位歌手表示同情。据他们称，消息传出时她已被屠杀。初始插件文本 初始插件文本 初始插件文本</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:07:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/20/internautas-relembram-que-luisa-sonza-foi-acusada-de-trair-whindersson-nunes-e-pedem-apoio-a-cantora.ghtml</guid></item><item><title>路易莎·桑扎：不忠如何影响经历过不忠的人的心理健康？心理学家解释</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/20/luisa-sonza-como-a-infidelidade-afeta-a-saude-mental-de-quem-passa-por-ela-psicologos-explicam.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FH4_kPdkUXvS6s8k-garFgg-bF8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/t/50aU9pQdyV4WXIG8XThQ/img-47972.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专家警告说，被背叛的人甚至可能对自己的能力失去信心。歌手路易莎·桑扎(Luísa Sonza)本周三在Mais节目中接受安娜·玛丽亚·布拉加(Ana Maria Braga)采访时宣布结束与奇科·维加(Chico Veiga)的关系——她为奇科·维加创作了热门歌曲《Chico》。 Você. 长达 4 个月的关系因网红的背叛而中断。歌手路易莎·松扎 (Luísa Sonza) 表示：“太紧张了？太紧张了，就是一个人把自己承诺的、提议的、在酒吧肮脏的浴室里一起建造的一切都抛在了一边。”不忠的方式有很多种，可以是对自己，也可以是对别人，但最痛苦的就是感觉被伴侣背叛了。心理学家米格尔·埃斯佩奇 (Miguel Espeche) 解释说，不忠的形式并不单一： — 有些情况只会发生一次，就不会再出现。还有一些会随着时间的推移而持续存在，还有一些是标准化的。同时，它阐明了处理夫妻关系的方式也有不同，因为每种方式都是不同的。对于埃斯佩奇来说，当第三者进入时，很可能是因为夫妻之间出现了破裂，即产生了一定的情感和情感距离。 — 不忠常常发生在某些东西被破坏时。如果你想克服它，需要时间、耐心和爱，有些人能做到，有些人则不能——专门研究夫妻关系的心理学家卡罗莱纳·莫切(Carolina Moché)说。美国俄亥俄州莱特州立大学的研究人员进行的一项研究，对 522 对夫妇在共存的前 10 年里每年进行一次访谈，结果表明，在恋爱关系的第 4 年，关系的第一次危机发生在七、又一个更强的出现了。 RomanceSecreto.com 网站进行的一项调查提供了其他信息，该调查采访了 1,500 名阿根廷人，结果发现，41% 的参与者表示他们曾欺骗过伴侣，56% 的人表示他们对此没有任何悔意。所以。关于心理后果，专家解释说，在某些情况下，当发现长期的不忠行为时，受骗者不仅会重新信任对方，还会重新信任自己，从而产生问题。 — 他们对自己感知正在发生的事情的感觉失去了信心 — 埃斯佩奇说。不忠是很难克服的，有些夫妻努力拉近关系，并在这一尝试中取得了成功。还有其他没有的。重建过程很漫长，而且每种情况都不同。莫切认为，有些人能够理解发生在自己身上的事情，并变得更坚强、更团结。如何应对不忠 专家们一致认为，最重要的是保持联系并了解自己，这样你才能开始注意到并感受到周围发生的事情。对于莫切来说，情绪是人际关系中发生的事情的温度计，并且可以作为一种指标。其他建议包括： 不忠者必须真诚地请求接受。没有必要淡化事实，因为这会导致低估对方所遭受的创伤的痛苦。建议进行夫妻治疗，让双方都能看到关系中发生的事情。如果情况结束得很糟糕，至少你可以单独寻求帮助，试图将痛苦转化为有助于个人成长的东西。沟通至关重要：能够展示自己、说出并诚实地讲述所发生的事情，无论是与夫妻还是环境。隐藏问题不会让决斗通过，并导致这些储存的情绪稍后爆发。设定限制，以便您将来避免类似的情况，从而避免再次经历这种痛苦。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 19:02:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/20/luisa-sonza-como-a-infidelidade-afeta-a-saude-mental-de-quem-passa-por-ela-psicologos-explicam.ghtml</guid></item></channel></rss>