<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Fri, 29 Sep 2023 14:05:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>滚石乐队与 Lady Gaga 和 Stevie Wonder 一起录制福音歌曲；听</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/29/rolling-stones-gravam-cancao-gospel-com-lady-gaga-e-stevie-wonder-ouca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0P_9HwFtBv-W0kg5Kkjc8MKtHFA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/i/aBfXK4THyRNBVAfGUFZw/mick1995.png" /&gt;&lt;br /&gt; 《Sweet Sounds of Heaven》是乐队定于 10 月 20 日发行的新专辑《Hackney Diamonds》中发行的第二首曲目 滚石乐队的新专辑《Hackney Diamonds》将于 10 月 20 日在流媒体平台上发布，其中包括福音歌曲Lady Gaga 和 Stevie Wonder 合作的歌曲。 《天籁之音》本周四（28日）发行。新专辑的首支单曲《Angry》已于6日发行。《Hackney Diamonds》是这支英国乐队自鼓手查理·沃茨 (Charlie Watts) 2021年去世后的首张专辑，也是首张以新专辑创作的录音室作品。自 2005 年《A Bigger Bang》以来的曲目。2016 年，滚石乐队发行了一张翻唱蓝调经典的专辑：《Blue &amp;amp; Lonesome》。 《Sweet Sounds of Heaven》的第一段歌词是由米克·贾格尔演唱的。然后 Gaga 在 Wonder 的钢琴伴奏下进来了。这位美国音乐家于1972年参加了滚石乐队的巡演。旺德向美国杂志《滚石》表示，这首歌让他想起了瓦茨，而且这首歌的信息不是“再见”，而是“你好”。 《Flip 的吸引力》美国音乐评论家 Kelefa Sanneh 谈到 Anitta：“她在美国非常有名。”乐队鼓手罗尼·伍兹 (Ronnie Woods) 告诉杂志，与 Wonder 一起演奏“令人兴奋”。 “让史蒂维和我们一起演奏所有这些福音和弦，让这首歌变得栩栩如生，”贾格尔补充道。 “那种感觉就是‘哇’。”新专辑还包括其他著名嘉宾，如保罗·麦卡特尼、埃尔顿·约翰和前斯通·比尔·怀曼。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 13:49:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/29/rolling-stones-gravam-cancao-gospel-com-lady-gaga-e-stevie-wonder-ouca.ghtml</guid></item><item><title>法院驳回特朗普的上诉，资产价值欺诈案的审判预计将于周一开始</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/justica-rejeita-recurso-de-trump-e-julgamento-por-fraude-no-valor-de-bens-deve-comecar-segunda-feira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/t46AcXoonpEIIoUaPYVSji73BpQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/A/A/GvguYLTDiAk4BKCa26bQ/100210109-files-in-this-file-photo-taken-on-january-15-2022-former-us-president-donald-trump-speaks.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;针对处理此案的法官的案件被纽约上诉法院驳回 美国前总统唐纳德·特朗普因抬高财产价值以获取经济利益而进行欺诈的审判定于下周一开始，此前纽约上诉法院曾试图推迟审理，但遭到拒绝上诉法院。 “幻想世界”：特朗普如何伪造高达 100 亿雷亚尔的财富 2024 年选举：拜登指责特朗普煽动暴力，并警告对民主的威胁 在周四发布的两页法院命令中，法院驳回了特朗普的指控特朗普针对负责该案的法官阿瑟·恩戈伦(Arthur Engoron)提起的案件。这位前总统的律师试图推迟民事审判并驳回针对这位大亨的几项指控。去年，纽约州总检察长利蒂西亚·詹姆斯提起诉讼，指控特朗普非法夸大其资产和净资产数十亿美元，以获得优惠贷款和保险。这位前总统遭遇的另一次挫折是，恩戈隆周二在审判开始前就裁定，他和他的特朗普集团应对欺诈行为负责，并取消了这位大亨对该州财产的控制权。法官直言不讳地指出，共和党人和其他被告——包括他的两个成年子女——忽视了现实，而偏向于他们的商业需求。法官的裁决证实了总检察长论点的核心内容，并应极大地促进她寻求处以约 2.5 亿美元（12.4 亿雷亚尔）罚款的道路。在詹姆斯办公室公布的文件中，指控称特朗普在2011年至2021年期间每年都夸大了自己的财务状况，甚至在他入主白宫时[2017年至2021年]也是如此。定价过高的范围为“17% 至 39%”，即 8.12 亿美元（39 亿雷亚尔）至 22 亿美元（107 亿雷亚尔）之间。查看美国前总统唐纳德·特朗普故居海湖庄园的照片 这位前总统仍然可以对法官的决定提出质疑，并要求紧急暂停审判，尽管目前尚不清楚上诉法院是否会考虑该请求。随着特朗普对欺诈行为的责任做出决定，审判将由恩戈隆本人而不是陪审团进行，将重点关注该案的其他问题，主要是关于罚款。去年 1 月，特朗普集团因金融和税务欺诈在纽约被刑事判处最高 160 万美元（770 万雷亚尔）罚款。新的民事审判预计将在国际媒体上产生更大的影响，因为它先于计划于 2024 年进行的其他四起刑事案件进行。前总统因参与向色情女演员行贿案而受到谴责，因为他在这些事件中扮演的角色导致 2021 年 1 月 6 日国会大厦遭到入侵，还因离开白宫后非法保管政府机密文件，以及涉嫌试图影响佐治亚州总统选举结果。对于民主党提名的詹姆斯的投诉，这位前总统称此案“荒谬”，“就像其他以我为对象的干预选举案件一样”，并表示该过程是由一名黑人检察官“种族主义者”。 （与《纽约时报》合作。）</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 13:40:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/justica-rejeita-recurso-de-trump-e-julgamento-por-fraude-no-valor-de-bens-deve-comecar-segunda-feira.ghtml</guid></item><item><title>科学家创建雪貂托儿所来研究儿童如何感染流感；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/29/cientistas-criam-um-bercario-de-furoes-para-estudar-como-as-criancas-pegam-gripe-veja-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zov_lwF1S8TfCdfMubUdK_V-zWM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/t/0HzGy6QxqssSbx5COTKw/whatsapp-image-2023-09-29-at-10.22.43.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;动物实验的初步结果表明，通风对于阻止流感比卫生更重要 Seema Lakdawala 已做好一切准备来开设她的小型日托中心。他找到了一个完美的地方，并在里面装满了玩具。有食物、毛绒玩具、球，甚至还有空气净化器。他还有一个相当大的笼子和一些一直在录像的摄像机。 2022 年春天，它在美国匹兹堡开业，并迎来了第一批参与者：四只健康的雪貂和一只患有流感的雪貂。西玛是埃默里大学的病毒学家（尽管这项工作是在匹兹堡完成的），他想研究流感病毒如何在日托中心传播，日托中心是其最肥沃的栖息地之一。 “弗雷特一直是研究流感病毒的标准，”他在一次视频会议上解释道，“因为他们的呼吸系统与我们非常相似。”但到目前为止，实验都是在过度控制的环境中进行的。成对的动物被一起关在小笼子里几天。这不是动物在野外被感染的方式，也不是学龄前儿童群体中疫情爆发的方式。 Seema 与另一位病毒学家、两名接受过研究真实日托中心培训的气溶胶传播专家以及一名数学家组成了一个跨学科团队。他们一起尝试复制一个对雪貂来说最舒适、对任何有小孩的人来说都非常熟悉的环境。他们每天将动物们聚集在这个充满玩具的公共空间里几个小时。他们给了他们饮料和零食。随后，每只雪貂都分别在笼子里休息。科学家们创建了一个雪貂托儿所，研究儿童如何感染流感。一旦他们将这些动物聚集在一起，他们就意识到，它们不仅有与我们相似的呼吸道，而且它们的行为也很相似：——它们是非常善于交际的动物。他们奔跑、玩耍。它们咬玩具、探索空间，并且彼此之间进行短暂而激烈的互动。我有年幼的孩子，事实上，这让我想起了他们所做的很多事情——病毒学家承认。在接下来的几个月里，西玛和她的同事观察到几组雪貂在托儿所里玩耍，同时互相传播病毒。科学家们仔细记录了他们的动作。他们标记了病人被污染的表面，并记录了下一个接触他们的人。他们注意到打架和游戏。谁生病了，什么时候生病的。第一个发现将在几个月后发表在科学期刊上，带来了一些惊喜。 — 例如，我们想了解通风如何影响传染。因此，我们尝试进行正常的空气交换，每小时一次，类似于附近日托中心的情况。然后，每小时进行 23 次交换——交换后，结果是一样的：在这两种情况下，50% 的雪貂最终被感染。不同的是他们被感染的那一刻——那些通风量减少的人很快就会在三天内生病。那些通风较好的人也会被感染，但需要三到七天的时间——因此，在这种特定环境下，“增加通风只能延缓传染”，病毒学家解释道。还有一次，一只生病的雪貂正在与另外四只健康的雪貂一起玩耍，但第五只动物却躲开了。他是第一个生病的。这似乎违反直觉，但通过查阅摄像机，科学家们看到了患病雪貂如何咬吸前者感染的物体和表面，然后又咬吸，就好像前者留下了一条病毒碎屑的痕迹，供后者捡拾一样。向上。雪貂倾向于将脸凑在一起、偷食物、咀嚼玩具或互相咬。这种行为在日托中心很常见，但在酒吧或办公室等地方就不会出现。因此，Seema 和她的团队的实验在这种背景下是有意义的。流感病毒通过多种方式传播，其中之一是在日托中心，无论是雪貂还是儿童。免疫系统正在建设中 塞维罗·奥乔亚分子生物学中心的病毒学家玛格丽塔·德尔瓦尔在电话交谈中证实，“唾液是日托中心的基本传播途径之一”，并强调在成人环境中唾液并不那么重要。 “这就是为什么表面清洁在这种环境中很重要。”总的来说，玛格丽塔建议将我们在大流行期间学到的一切付诸实践。通风、清洁、儿童年龄足以使用口罩： — 冠状病毒揭示了所有呼吸道病原体的传播途径。玛格丽塔强调说，这适用于流感、细支气管炎以及其他通过呼吸系统传播的病毒和细菌。在这种环境下比较流行病很有意义。 — 对于新冠病毒，我们一生中第一次面对一种新病毒。 CSIC 平台协调员玛格丽塔说，这就是日托中心儿童每天都会遇到的情况，他们有生以来第一次接触到从未与之抗争过的病毒、细菌或感染。根据西班牙初级保健儿科协会的一项研究，儿童群体中 30% 至 50% 的幼儿感染可能与日托有关，这一数字通常在第一年后会减少。儿科医生 Pedro Gorrotxategi 是该协会的副主席，他认为感染“是不可避免的，但我们也不应该受到感染”。大多数日托中心的婴儿每年都会患上八到十五次感冒，这比他们在家单独照顾的情况要稍微多一些。但第一年后，呼吸道疾病的数量就会减少。此外，有理由认为这些最初的发作可能会对未来产生保护作用。在《儿科》杂志上发表的一项研究中，荷兰的一组研究人员对一群儿童在生命的前六年进行了追踪，观察他们患急性胃肠炎的频率。在总共 2,220 名接受研究的儿童中，有 1,344 名在出生第一年就参加了日托。他们一开始得肠胃炎的次数比较多，但是随着年龄的增长，孩子们生病的次数就不多了。六岁时，两组儿童的胃肠炎平均发作次数相似。但这些研究不应该误导家长，儿科医生 Gorrotxategi 解释道： — 人们认为最好让孩子接触。毕竟，情况迟早会变得更糟。不过没关系，推迟比较好。我们的免疫系统在四岁时比两岁时更加发达。日托病毒开始在办公室传播。父母的工作条件会影响孩子的疾病以及他们带孩子去日托所的环境。理想情况下，当孩子首次出现疾病症状时，他们应该呆在家里。 “但健康建议是一回事，现实生活是另一回事”，这位儿科医生承认。 ——我们知道，很多家长在听说孩子身体有些不适时，会想方设法拉长时间，看是否能处理好，直到下班来接孩子。 Gorrotxategi 说，幼儿园的第一年真的很复杂。从这个意义上说，在家工作或请假照顾孩子等措施可以帮助应对这种情况。咨询过的所有专家都指出，疫苗接种除了耐心之外“也是必备武器”。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 13:34:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/29/cientistas-criam-um-bercario-de-furoes-para-estudar-como-as-criancas-pegam-gripe-veja-video.ghtml</guid></item><item><title>自闭症和多动症：研究发现诊断与加热塑料释放的物质之间存在联系；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/ciencia/noticia/2023/09/29/autismo-e-tdah-estudo-encontra-ligacao-entre-diagnosticos-e-substancia-liberada-pelo-plastico-aquecido-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fKqTPyJf_OFa9IEqa4C216I9zb8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/A/hJwAC6StW5TC3dcHNrBQ/jovem-rapaz-indiano-assistindo-t.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;患有自闭症谱系障碍和注意力缺陷多动障碍的儿童在 BPA 解毒的关键步骤中效率较低。在过去的几十年中，自闭症谱系障碍 (ASD) 和注意力缺陷多动障碍 (ADHD) 的发病率大幅增加。尽管环境因素被认为很重要，但其原因很大程度上尚不清楚。发表在科学杂志 PLOS ONE 上的一项新研究表明，接触塑料添加剂双酚 A（称为 BPA）可能会起到一定作用。之前的研究已经发现自闭症儿童与接触 BPA 之间存在关联。这项新研究由 Rowan-Virtua 整骨医学学院和纽瓦克罗格斯大学新泽西医学院的研究人员进行，发现这种关联的原因是 BPA 解毒关键步骤的效率降低。双酚 A 或 BPA 是一种合成有机化合物，常用于塑料产品的生产，因为它是一种对材料具有更大耐受性的化合物。然而，近几十年来，越来越多的研究强调了与食品包装中使用 BPA 相关的健康问题。这是因为，加热时，这种化合物的分子会分离并迁移到食物中，导致容器受到污染。 BPA 被摄入或吸入后，会通过称为葡萄糖醛酸化的过程被肝脏过滤，该过程基本上将糖分子添加到毒素中。这使得毒素溶于水，使其能够通过尿液快速排出体外。人类解毒 BPA 的能力存在遗传变异。遗传易感人群更难以通过这一过程对血液进行解毒，这意味着他们的组织会长时间接触更高浓度的 BPA。这项新研究测量了三组儿童的葡萄糖醛酸化效率：66 名自闭症儿童、46 名多动症儿童和 37 名健康儿童。结果显示，对于相当比例的自闭症儿童来说，将葡萄糖分子添加到BPA中的能力比对照组儿童低约10%。对于相当一部分患有 ADHD 的儿童来说，这种能力要低 17%。 “我们惊讶地发现 ADHD 表现出与 BPA 相同的解毒缺陷，”该研​​究的主要作者、Rowan-Virtua 外科教授 T. Peter Stein 在一份声明中说。作者认为，消除这些环境污染物的承诺是“第一个坚实的生化证据，证明 BPA 与自闭症或多动症的发展之间存在联系”。然而，还需要更多的研究来确定自闭症和注意力缺陷多动症是否是由于母亲或孩子在出生后某个时刻接触的暴露增加而在子宫内形成的。自闭症和多动症的发展背后可能还有其他因素。他说，并非所有患有神经发育障碍的儿童都无法有效地从血液中消除这些化学物质，但双酚 A 的消除受损是一个“重要途径，否则在中等规模的研究中就不会那么容易检测到”。 . 研究员。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 13:29:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/ciencia/noticia/2023/09/29/autismo-e-tdah-estudo-encontra-ligacao-entre-diagnosticos-e-substancia-liberada-pelo-plastico-aquecido-entenda.ghtml</guid></item><item><title>法官下令就 LGBT+ 活动人士提起的 50 万雷亚尔诉讼传唤拉蒂尼奥</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/juiza-manda-intimar-ratinho-sobre-acao-de-r-500-mil-movida-por-ativista-lgbt.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/O5zbTW4Z-HiEyrWMRrNdNpv3DjQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/R/t/iYZbgLT4qS9BmV6irBAw/97565744.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;拉蒂尼奥将被圣保罗第 27 民事法院传唤，原因是活动家 Agripino Magalhães Júnior 向 SBT 主持人提出了 50 万雷亚尔精神损害赔偿的请求，Agripino Magalhães Júnior 是 LGBT+ 事业的奋斗者，也是立法机构的候补州议员保利斯塔。周二，费尔南达·雅科·蒙泰罗法官做出了传票决定。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 13:23:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/juiza-manda-intimar-ratinho-sobre-acao-de-r-500-mil-movida-por-ativista-lgbt.ghtml</guid></item><item><title>赛季表现出色的边后卫雨果与博塔弗戈续约至2026年</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/09/29/em-alta-na-temporada-lateral-hugo-renova-contrato-com-o-botafogo-ate-2026.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZawhDAqnMjwm7jg8Mt5D6Y24PVw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/R/V6sDh8RiurWE53mwbfWg/53206988933-47b2a21448-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;俱乐部明白该运动员在 2023 年的出色表现值得赞赏，并希望保护自己免受该球员的骚扰。由于专注于争夺巴西冠军头衔，博塔弗戈停止了所有关于与其他俱乐部运动员续约的谈话，就像路易斯·恩里克和加布里埃尔·皮雷斯的情况，或者购买新球员。然而，在九月的几场比赛中，董事会找到了一个空间，就左后卫雨果的续约达成一致，雨果正经历着他在黑白球衣中的最佳阶段，直到比赛结束。 2026年——球员与俱乐部的旧合同将持续到2024年。俱乐部的举动是考虑到运动员的薪水。博塔弗戈透露，雨果是目前阵容中个子最小的人之一。此外，这名黑人和白人球员试图保护自己免受巴西和国外俱乐部的骚扰，这名后卫的罚款目前已达 1 亿欧元（按当前价格计算，约合 5.31 亿雷亚尔）。在2023年的崛起中，雨果本赛季已经出场29次，其中23次作为首发。这位边后卫今年有一个进球和一次助攻。这些数据已经是他穿上博塔弗戈球衣后取得的最佳成绩。目前担任首发的马萨尔今年已经踢了34场比赛，打进1球并有5次助攻。下周一晚上 8 点在尼尔顿桑托斯对阵戈亚斯的比赛中，雨果将担任布鲁诺·拉赫球队的首发。这是因为马萨尔将因对阵科林蒂安队的比赛而被停赛。雨果续约的消息最先由FogãoNet网站报道。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 13:19:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/09/29/em-alta-na-temporada-lateral-hugo-renova-contrato-com-o-botafogo-ate-2026.ghtml</guid></item><item><title>正如一段广为流传的视频所示，在RS洪水期间，海狮与狗进行了互动，这是#FACT</title><link>https://oglobo.globo.com/fato-ou-fake/noticia/2023/09/29/e-fato-que-leoes-marinhos-interagiram-com-caes-durante-enchente-no-rs-como-mostra-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9mIRpzDCt288IYFuJlS48lFYTLE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/G/utkipaRBu77raz0mOe4Q/cachorro3.png" /&gt;&lt;br /&gt;由于下雨和Lagoa dos Patos的高水位，这些动物们设法到达了市场码头前。社交媒体上流传着一段视频，显示海狮与流浪狗互动。来自互联网用户的报告表明，这一事件发生在上周洪水期间的里奥格兰德（RS）。这是事实。 RS的旋风：本月因降雨造成的死亡人数超过50人另请阅读：里约热内卢的水被一种能够导致儿童心脏骤停的病毒污染是#FAKE 该市通讯办公室证实了录音的真实性。据该机构称，9 月 26 日星期二，里奥格兰德市政厅的员工目睹了这一场景。据市政厅称，海狮的出现在该地区靠近里奥格兰德公共市场的情况并不罕见。然而，由于下雨和拉戈亚多斯帕托斯湖的高水位，动物们设法到达了市场码头前，这是一个以前不太容易到达的地方。由于降雨和拉戈亚多斯帕托斯 (RS) 的高水位，野生狮子设法到达市场码头前。 披露 里奥格兰德市是 RS 9 月大雨影响的城市之一。通往拉戈亚多斯帕托斯的瓜伊巴河水位上涨超过2.5米，淹没了首都阿雷格里港。由于降雨，Barra do Ribeiro 造成 1 人死亡。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 13:16:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fato-ou-fake/noticia/2023/09/29/e-fato-que-leoes-marinhos-interagiram-com-caes-durante-enchente-no-rs-como-mostra-video.ghtml</guid></item><item><title>切尔西和阿尔希拉尔计划签下与那不勒斯存在争议的奥西姆亨</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/09/29/chelsea-e-al-hilal-visam-a-contratacao-de-osimhen-envolvido-em-polemica-com-o-napoli.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/uYjnNdUXHJeuDwO4O3w0R3AlWY0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/C/9jIMxBS16njFtwDgU2DA/102911188-napolis-nigerian-forward-victor-osimhen-reacts-during-the-italian-serie-a-football-ma.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;由于俱乐部抖音上发布的一段视频，意大利队前锋陷入危机。来自英格兰的切尔西和来自沙特阿拉伯的阿尔希拉尔正在密切关注前锋维克多·奥西姆赫姆与那不勒斯的比赛。据意大利《米兰体育报》和英国媒体报道，两家具乐部的目标是在明年1月签下这位24岁的球员，目前的情况可能会起到促进作用。奥西姆亨的身价为 1.2 亿欧元（约合 6.32 亿雷亚尔），与那不勒斯的合同到 2025 年 6 月到期，但他承诺因俱乐部官方简介上发布的嘲笑尼日利亚人的视频而对俱乐部提起诉讼。切尔西目前在英超联赛中排名第 14 位，并在 7 场比赛中打入 5 个进球，他们希望在明年 1 月签下这名尼日利亚人。据英国报纸《Talk SPORT》报道，阿根廷主帅毛里西奥·波切蒂诺对蓝军本赛季的开局并不满意，并希望在进攻端进行增援。显然，不能排除转会到沙特阿拉伯的可能性。今年 8 月，阿尔希拉尔提出 2 亿欧元收购 Osimhem，这一提议遭到了总裁奥雷利奥·德劳伦蒂斯 (Aurelio De Laurentiis) 的拒绝和嘲笑。然而，据意大利门户网站报道，沙特俱乐部承诺再次投资这名球员。了解奥西姆亨和那不勒斯之间的案件 在球员和教练鲁迪·加西亚之间的争斗中，奥西姆亨的经纪人对那不勒斯在其官方 Tiktok 个人资料上发布的一段视频感到愤怒。视频中，球员在0-0战平博洛尼亚的比赛中罚失点球，声音细细，语气幽默。该俱乐部通常利用网络发布此类幽默内容，但最终删除了涉及攻击者的帖子。观看视频：最初的插件文本 在 X（以前的 Twitter）上，Osimhen 的经纪人 Roberto Calenda 谈到了起诉意大利队的事情。卡伦达谈到对球员的“严重伤害”。 “今天在那不勒斯官方 Tiktok 个人资料上发生的事情是不可接受的。一段取笑维克多的视频被发布，然后被报道。这是一个严重的事实，对球员造成了非常严重的伤害，并且更加严重地影响了男孩在此期间所遭​​受的待遇。 “媒体审判和假新闻之间的时期。我们保留采取法律行动和任何其他功能性举措来保护维克多的权利，”该特工写道。初始插件文本 鉴于比赛的背景，情况变得更糟。奥西姆亨被替换并反抗教练。据意大利媒体报道，这名前锋被罚款并最终向鲁迪·加西亚道歉。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 13:13:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/09/29/chelsea-e-al-hilal-visam-a-contratacao-de-osimhen-envolvido-em-polemica-com-o-napoli.ghtml</guid></item><item><title>卡佩利和卡斯特罗会面讨论里约公共安全</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/reuniao-do-governo-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/I1Ib3QaGZTcRutSipQjTZd2cOqk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/O/YJuzPoRtSugLVAq6DVDg/reuniao.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这次会议是在马雷刑事培训中心宣布成立以及巴西大道上的一辆公共汽车发生炸弹袭击事件之后举行的。司法和公共安全部执行秘书里卡多·卡佩利和州长克劳迪奥·卡斯特罗表示里约热内卢州政府总部瓜纳巴拉宫举行会议，讨论处理里约公共安全问题。参加会议的有民警部长何塞·雷纳托·多·纳西门托、宪兵部长路易斯·恩里克·马里尼奥·皮雷斯、和来自消防局的 Leandro Monteiro 上校。监控发现：根据里约民警的调查，贩运者在 Complexo da Maré 设有一个培训中心 请记住：自 1992 年以来，联邦政府在里约公共安全方面已采取了至少 11 次行动 本周四，州长克劳迪奥·卡斯特罗 (Cláudio Castro) 表示社交媒体上发布了里约热内卢公共安全峰会旁边的一张照片，“明确了会议要讨论的要点”。这次会议是在民警调查发布的同一周举行的，调查显示毒贩在首都北区的 Complexo da Maré 接受训练。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 整个星期，联邦政府宣布将派遣国家安全部队人员打击贫民窟的贩毒活动。据记者贝尔纳多·梅洛·佛朗哥的博客报道，也有可能激活巴西海军，因为该地点位于瓜纳巴拉湾沿岸。正如专栏作家贝尔纳多·梅洛·佛朗哥也报道的那样，安全计划的另一项措施是联邦公路警察进行广泛的巡逻，以遏制拖网渔船和货物盗窃。 771 路（Campo Grande - Coelho Neto）的一辆公交车被炸药击中，造成三人受伤后，部长弗拉维奥·迪诺（Flávio Dino）决定采取这一措施。匪徒向一辆经过巴西大道的巴士投掷爆炸物 “战争现场”：巴士司机被爆炸性言论击中这是迄今为止针对两个犯罪集团——贩毒集团和民兵——在该地区领土控制权上存在争议的最大规模行动。调查人员使用无人机拍摄了数百小时的镜头。在其中一个场景中，可以看到两名教官正在教导由 15 到 20 名装备战术步枪的人员组成的小组使用重型武器攻击和自卫。战争演习的地点可以作为社区休闲场所，在一个带游泳池的足球场上，毗邻一个日托中心和五所市立学校，但仅供犯罪分子使用。训练场地位于瓜纳巴拉湾沿岸，距离横穿城市的 3 条主要高速公路：Avenida Brasil、Linha Amarela 和 Linha Vermelha，以及通往加利昂国际机场和里约热内卢联邦大学 (UFRJ) 的路线仅数米之遥。 ），那里还有一个宪兵营。马雷的贩运培训 犯罪再现班：警察称，贩运者来自至少六个社区，在 Complexo da Maré 接受战争训练 巴士上爆炸 袭击发生在上周三晚上 9 点左右。据宪兵称，特殊道路警务营（BPVE）的一个小组被召集到巴士所在的路段，该路段位于 Joana D&amp;#39;Arc 社区附近通往 Zona Oeste 的道路上。该公司报告称，犯罪分子试图纵火，最终向车辆投掷自制炸药。公交车司机将这种情况定义为“战争场景”。公交车司机说，他被10名罪犯包围，甚至有人用左轮手枪指着他的头。一名团伙成员闯入巴士并抢劫乘客后，向巴士投掷了一枚爆炸物。 “我以为是一声枪响，然后我看到那是一枚炸弹”：里约热内卢遭到袭击的公交车乘客被烧伤，他报告了恐怖事件——我只听到背后传来爆炸声。我的上帝！我不知道该怎么办。不知道如何行动。你对正在发生的事情感到瘫痪和创伤。司机描述道，车内许多人尖叫、哭泣，有人受伤。看看里约北区遭遇犯罪分子袭击后巴士的样子。三名伤者被送往西区雷阿伦戈的阿尔伯特史怀哲市医院。周四凌晨，35 岁的伊莱恩·伊沃 (Elaine Ivo) 出院，但回家后抱怨烧伤引起的疼痛。 61 岁的爱德华多·庞特斯和 65 岁的路易斯·席尔瓦仍在医院接受治疗。系列干预联邦军队第一次采取行动保护里约是在 1992 年 6 月的里约 92 世界环境大会期间。当时的总统费尔南多·科洛尔签署了法律和秩序保证书 (GLO)，向首都派遣军队。士兵和坦克留在战略要地，特别是在外国代表团经过的道路上。罗西尼亚和维迪加尔被占领。记住其他案例：军队拆除维拉肯尼迪的路障。照片中，装甲运兵车正在拆除赞比亚街上的路障。 Fabiano Rocha / O Globo 1994：几乎所有投票点都有军事人员以确保选举顺利进行。几个月前，联邦和州代表选举因舞弊而被取消。那一年，士兵占领了贫民窟。其中之一是蒂茹卡的博雷尔，那里的一个十字架被拆除，据称是一伙人放置的。相反，一面巴西国旗升起。后来发现十字架是宗教人士放置在那里的。 1995年：军队再次启动。这一次，是为了遏制绑架浪潮。 2003年：狂欢节期间，军队返回首都里约热内卢。装甲车和军事人员与狂欢者共享街道。这一时期的标志是英国教授弗雷德里科·布兰科·德·法里亚斯的去世。当时，他的家人表示，他在交通堵塞时没有看到停车命令，最终被枪杀。 2007年：那一年，原定支持泛美运动会的里约之行因一系列暴力事件而提前。国家军队士兵被安置在拥挤的宿舍里，没有床或床垫。 2008 年：陆军占领了中部的莫罗达普罗维登西亚 (Morro da Providência)。结果酿成了一场悲剧：一群士兵拘留了三名年龄在 17 岁到 24 岁之间的年轻人。他没有逮捕他们，而是将这些男孩交给敌对派系的毒贩。尸体被发现时有数十处刺伤。 2010 年：具有象征意义的一年，重点是占领阿莱芒综合体和佩尼亚的军队。行动持续了两年。 2013年和2014年：在选举期间和重大活动期间，武装部队始终在场提供安全保障，例如2013年世界青年日和2014年世界杯。在此期间，武装部队占领了Complexo da Tide。有匪徒抵抗，枪击并未停止。行动历时一年零三个月。二十七名士兵在冲突中受伤。九人死亡，其中包括一名中士。这是平定过程中首次出现士兵死亡事件。逮捕了 674 名未成年人，扣押了 255 名未成年人。 2016年：因里约奥运会而被征召入伍，国家队队员再次抱怨住宿条件不稳定。 2017年和2018年：2017年7月，联邦政府发起另一项行动。次年，联邦干预该州的公共安全。武装部队在街上呆了将近十一个月。打击货物盗窃是优先事项之一。该指数下跌20%。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 13:11:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/reuniao-do-governo-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>希拉·梅洛承认自己很虚荣，但也充满力量：“这不是男人的装饰品”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/29/sheila-mello-assume-ser-vaidosa-mas-empoderada-nao-e-para-ser-bibelo-de-homem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/d9h0baMiWcbqZmUi2pApfC7OoRE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/B/L0cKQCQhebTNuYBnTxXw/sheilla-1400x1016.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;对于这位舞者来说，自我保健的作用远远超出了她的生活。上周四（28 日），45 岁的希拉·梅洛（Sheila Mello）发布了一张照片，照片中她穿着白色紧身衣，不仅展示了她大腿上的纹身，还谈到了例如，化妆品和香水在她生活中的作用。 “我喜欢做一个女人，喜欢我们拥有的所有资源。我喜欢做一个喷香水、化妆的女人，不要告诉我那应该是某个男人的装饰品，”她警告说。对于希拉来说，自我保健唤醒了情感记忆，这些记忆塑造了她今天所理解的样子，远远超越了性别歧视的观点，即女性只是为了取悦男性而虚荣这一事实。 “花几个小时在镜子前化妆的感觉是我最古老、最美好的回忆之一。我母亲的梳妆台，我祖母的记忆。这已经成为我生活的一部分，我认识自己的方式”，她说。希拉·梅洛 Instagram</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 13:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/29/sheila-mello-assume-ser-vaidosa-mas-empoderada-nao-e-para-ser-bibelo-de-homem.ghtml</guid></item><item><title>巴西国家石油公司 (Petrobras) 迎来 70 岁生日，将在科帕卡巴纳海滩举办沉浸式展览</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/petrobras-que-completa-70-anos-tera-exposicao-imersiva-na-praia-de-copacabana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6dfNk_mJ0iFHY8bWcIW_FRKb9RQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/o/GBMECiQXKffLIlbGyaJQ/whatsapp-image-2023-09-28-at-18.45.32.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;展览邀请公众体验国企轨迹 面朝大海，在科帕卡巴纳海滨，巴西石油公司将向公众开放“巴西是我们的能源”沉浸式展览。该展览定于下周三开幕，是该国有企业 10 月 3 日庆祝成立 70 周年的活动之一。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 13:01:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/petrobras-que-completa-70-anos-tera-exposicao-imersiva-na-praia-de-copacabana.ghtml</guid></item><item><title>UFC老大白大拿彻底变身，展现“斗士”体态；看照片</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/29/chefao-do-ufc-dana-white-passa-por-transformacao-radical-e-exibe-corpo-de-lutador-veja-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cNZNSTdNStl-EFsnjOCStODIa40=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/A/ecmXr4TfimEHMKaOk7aA/384483883-1547430589334304-7580347877619786695-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;商人在社交媒体上发布了照片，比较了取得了令人印象深刻的结果并引起了追随者注意的过程。54岁的UFC主席达纳·怀特本周五利用社交媒体展示了他在过去六年中所经历的转变年。这位商人发表了“前后”记录，显示了他2017年3月的身体形状，以及现在2023年9月的身体形状，显示出重大的身体变化。现在怀特拥有了“战士”的体格，他还庆祝了他的生活质量因这一过程而得到的改善。达纳·怀特 (Dana White)，UFC 老板罗伯托·莫雷拉 (Roberto Moreyra) / EXTRA / Agência O Globo e Reproduction/Redes 社交 习惯于与拥有无可挑剔体格的拳手打交道，现在是达纳·怀特 (Dana White) 在网络上炫耀他的六块腹肌。而UFC老板超过800万的粉丝也趁机调侃商人的新造型。 “我可以参加重量级比赛，”一位用户在帖子中评论道。另一位球迷开玩笑说：“你对阵的是琼斯 x 斯蒂普的获胜者。”这暗示了怀特参加冠军争夺战的可能性。达纳·怀特（Dana White）在社交媒体上展示了她的体格 生殖 通过社交媒体，怀特（White）还发布了另一个对她的身体转变至关重要的组成部分：营养再教育。 UFC 老板与他的追随者分享膳食，包括健康和不那么健康的食谱，还利用这个机会宣传比赛的战斗。达纳·怀特（Dana White）在社交媒体上分享食谱 复制 这个过程始于去年，当时怀特咨询了一位健康专业人士。自称“生物黑客”和研究员的加里·布雷卡(Gary Brecka)估计，如果UFC老板继续保持不健康的习惯，他最多只能再活10年。这次咨询向达娜发出了警告信号，她从根本上改变了自己的饮食和锻炼习惯。在布雷卡的社交网络上，怀特谈到了他长期以来面临的所有健康问题：他在睡觉时呼吸困难，甚至腿部出现了问题。 “你听我谈论过很多关于这个人的事情，但在五个月的时间里，他彻底改变了我的生活，改变了我的感受。我在互联网上读到了很多关于这是一个骗局的信息，你认为我会允许自己这么做吗？”被骗了？”骗局？我减掉了 16 公斤，但这不是我的全部问题。我已经看了其他医生 10 年了，但他们都无法通过这种方式解决问题。我发现了一些我没有发现的事情”我什至不知道我有，”达纳在一段视频中说道，该视频还显示了治疗后的血液检查结果。加里·布雷卡（Gary Brecka）（左）和达纳·怀特（Dana White）谈论减肥过程</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 12:54:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/29/chefao-do-ufc-dana-white-passa-por-transformacao-radical-e-exibe-corpo-de-lutador-veja-fotos.ghtml</guid></item><item><title>米歇尔在RS中为詹贾尖叫：博尔索纳罗的支持者发布了视频，在视频中，该团体为这位前总统夫人大喊大叫</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/nas-redes-gritos-de-michelle-para-janja-em-visita-ao-rs-viralizam-entre-perfis-bolsonaristas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dm8qgEzju4TgnRjX0HRTVk5rhms=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/Q/AvGBnrSgilAlcoPOsa4A/janja-sul.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;来自前总统基地的议员分享了在Caixa Econômica分行外拍摄的录音；第一夫人扬贾·达席尔瓦访问南里奥格兰德州的视频于本周五在朱莉娅·扎纳塔（南卡罗来纳州）和马里奥·弗里亚斯（南卡罗来纳州）等博尔索纳罗代表的网络上疯传。原因是，本周四，卢拉（PT）的妻子在距离州首府阿雷格里港113公里的拉热阿多高喊米歇尔·博尔索纳罗的名字时成为抗议对象。议程：Janja 在没有卢拉的情况下在塞尔维亚洪水地区的议程中增加了自己的作用，但回避了媒体 PF 启动了第 18 阶段的 Lesa Pátria 行动：退休将军是搜查和扣押的目标 虽然 Janja 在联邦储蓄银行 (Caixa Econômica) 分支机构内，一群雅伊尔·博尔索纳罗（PL）的支持者聚集在该地点前，高呼“米歇尔，米歇尔”（米歇尔，米歇尔），指的是前总统的妻子，并高喊“下台，詹贾”。 — 看看拉热阿多的 Janja，伙计们 — 背景中的一名抗议者喊道。在扬贾访问RS期间，博尔索纳罗的支持者为米歇尔呐喊 第一夫人所在的储蓄银行单位将成为联邦政府办公室的总部，该办公室的设立是为了协助遭受温带气旋袭击的城市的重建。在社交媒体上，议员们以讽刺的语气分享了这段视频。 “没有任何包包或昂贵的品牌沙发能让她受欢迎。任何浪费人们钱去旅游的人永远不会受到尊重，”朱莉娅·扎纳塔在 Instagram 上写道。据环球报报道，第一夫人本周四接管了总统的议程，并参加了一个部长代表团前往南里奥格兰德州调查该州的损失。卢拉没有出行，因为他本周五将接受髋关节手术。 Janja 在他的社交网络上表示，他前往该州象征性地为受灾家庭运送摩门教耶稣基督后期圣徒教会与 Sesc 的 Mesa Brasil 计划合作捐赠的 20,000 个基本食品篮。她飞越塔夸里地区，访问了一些处于灾难状态的城市，如埃斯特雷拉、穆苏姆和拉热阿多，她在这些城市成为抗议活动的目标。第一夫人看望并慰问了南里奥格兰德州遭受暴雨袭击的民众。 “我们要把一切都找回来，好吗？”他在其中一个视频中拥抱了一名因失去家园而哭泣的妇女后说道。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 12:46:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/nas-redes-gritos-de-michelle-para-janja-em-visita-ao-rs-viralizam-entre-perfis-bolsonaristas.ghtml</guid></item><item><title>公共部将调查阿妮尔·佛朗哥的前顾问，因评论圣保罗的“白人球迷”而被无罪释放</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/29/ministerio-publico-vai-investigar-ex-assessora-de-anielle-franco-exonerada-apos-comentario-sobre-torcida-branca-do-sao-paulo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jkmNhiIXOLi4J4jU1EKLOlT-q0I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/2/BGcAchS6KIrDYp4azFaQ/arte.png" /&gt;&lt;br /&gt; Marcelle Decothé da Silva 在巴西杯决赛中批评了圣保罗球迷；圣保罗公共部 (MP-SP) 将调查前部长阿尼埃尔·佛朗哥 (Anielle Franco) 顾问马塞尔·德科泰·达席尔瓦 (Marcelle Decothé da Silva) 的行为，她在巴西杯决赛中批评圣保罗球迷后被无罪释放。在上周日。 Lesa Pátria行动第18阶段：预备役将军Ridauto Lúcio Fernandes成为搜查和扣押目标 总统遭受剧烈疼痛：卢拉因髋关节手术住院；了解程序 副总检察长何塞·卡洛斯·科森佐将此案提交给巴拉丰达刑事论坛。指定的检察官将对马塞尔的行为进行审查和分类，即根据她涉嫌犯下的具体罪行进行调整。此后，前顾问将接受调查并收集证据——在本案中，主要是发表她反对圣保罗演讲的媒体。马塞尔是联邦和州代表一系列交涉的目标。其中，前总统雅伊尔·博尔索纳罗的顶级盟友，如被称为“邮递员反应”的国会议员吉尔·迪尼兹（PL-SP），指责前顾问犯有种族主义罪。上周日，在巴西杯决赛期间，马塞尔在她的 Instagram 上发表了对圣保罗球迷的批评。马鲁·加斯帕：盟友表示，卢拉已经选择了下一任 STF 部长。她现在的怀疑是另一个“不唱歌的白人粉丝，是淘气的欧洲人的后裔”，她用中性语言写道。然后，他在被视为仇外的演讲中补充道：“更糟糕的是，一切都来自圣保罗”。特别顾问被解职。该部在一份声明中表示，Marcelle 在社交媒体上的言论“明显不符合 MIR 的政策和目标”。该部还表示，该案件将由诚信、透明度、道德和问责委员会调查，以“防止发生与该部使命指导原则相矛盾的情况”。这场争议并不是唯一涉及种族平等部长的争议。阿妮尔还因乘坐巴西空军 (FAB) 飞机从巴西利亚飞往圣保罗而受到批评。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 12:46:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/29/ministerio-publico-vai-investigar-ex-assessora-de-anielle-franco-exonerada-apos-comentario-sobre-torcida-branca-do-sao-paulo.ghtml</guid></item><item><title>巴西的工资支出是历史上最高的。了解原因</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/massa-salarial-do-brasil-e-a-maior-da-historia-entenda-a-razao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/40st3vCR89JmHrRPIzPtgV4o_Ec=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/9/bJ5AV5TsWmmIRPm7u00A/89398269-ctps-carteira-de-trabalho-emprego-fotos-davi-pinheiro-governo-do-ceara.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西人 8 月总收入为 2,889 亿雷亚尔 工资账单（巴西人就业收入总和的技术名称）在 8 月份结束的季度达到 2,889 亿雷亚尔，按实际价值计算为历史最高值（即，当从数据中消除通货膨胀的影响时）。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 12:43:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/massa-salarial-do-brasil-e-a-maior-da-historia-entenda-a-razao.ghtml</guid></item><item><title>今年迄今公共账户赤字达 790 亿雷亚尔，债务总额升至 GDP 的 74.7%</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/governo-registra-deficit-de-r-79-bilhoes-no-acumulado-do-ano-e-divida-bruta-sobe-para-747percent-do-pib.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8OArU29wy6RYWqXZRZvcork-zTw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/n/mIE0PDQ6mq5NZSsfqhew/89184117-pa-brasilia-df-14-08-2020-tempo-seco-em-brasilia-esplanada-de-ministerios.-foto-marcelo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 8月份，所谓的综合公共部门赤字为228亿雷亚尔。前八个月，综合公共部门（联邦政府、社会保障和中央银行）账户的主要赤字为790亿雷亚尔。与 2022 年同期相比，情况更加恶化，当时公共账户盈余为 1,200.5 亿雷亚尔。根据央行本周五公布的数据，8 月份余额为负，为 228 亿雷亚尔。 2022 年同月，赤字更高，达到 303 亿雷亚尔。今年第 8 个月，中央政府（国家财政部、社会保障局和BC）将账户推至负值，赤字达 262 亿雷亚尔。这一数字被地方政府 25 亿雷亚尔的盈余和国有企业 8.66 亿雷亚尔的盈余部分抵消。 BC 数据总是在国家财政部数据公布的第二天发布，该数据已于周四宣布 8 月份赤字为 263.5 亿雷亚尔。反过来，广义政府（联邦政府、INSS 以及州和市政府）的总债务占 GDP 的 74.4%，即 7.8 万亿雷亚尔。与7月份的结果相比，增长了0.4个百分点。经济团队的目标之一是到2026年将政府总债务稳定在GDP的75%以下。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 12:40:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/governo-registra-deficit-de-r-79-bilhoes-no-acumulado-do-ano-e-divida-bruta-sobe-para-747percent-do-pib.ghtml</guid></item><item><title>大众药房：哪些药是免费的？查看列表</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/29/farmacia-popular-quais-sao-os-remedios-disponiveis-de-forma-gratuita-veja-lista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Q2WLh_o8TV0wvBcBff42YtkSWMM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/D/OUaxiBRtKNnwpuAN62mA/101719566-saude-rio-de-janeiro-rj-10-01-2022-farmacia-popular-saude-farmacia-popular-no-centro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;随着今年的扩张，新药品开始免费提供。巴西大众药房计划 (PFP​​B) 于 2004 年创建，在私人药店免费提供药品，或提供高达 90% 的折扣。这些疗法总共涵盖了 11 种疾病的治疗。巴西第一蓝区：探索南里奥格兰德州这座想要成为长寿典范的城市，了解人们活到100岁的9个习惯卢拉的手术：使用人工智能和60平方米的手术室；程序会是什么样的；参见信息图 最近，该计划进行了扩展，将新药纳入免费清单。直到六月份，只有糖尿病、哮喘和高血压的治疗是免费的。现在，避孕药具和治疗骨质疏松症的药物也是免费的。此外，同月，政府宣布，受益于 Bolsa Família 计划的约 2100 万巴西家庭将可以免费获得 Farmácia Pop 中包含的所有药品，包括其他人口刚刚获得的药品。折扣。战时行动：由20名医生和技术人员组成的团队从SP出发，前往BSB监视卢拉的手术；了解在这些情况下，系统会自动识别为 Bolsa Família 受益人，个人只需携带医疗处方、身份证件和公积金前往认可的药房即可获取药​​品。该计划近二十年来的表现被专家视为减少人口中高发疾病恶化和死亡的有效方法。应用经济研究所 (Ipea) 研究人员的一项研究表明，2016 年，它避免了 287,300 例因高血压、糖尿病和哮喘而住院和 19,400 例死亡，节省了 2.33 亿雷亚尔用于住院治疗在统一医疗系统 (SUS) 中。超加工食品，如零食和香肠：专家表示，“我们不会称它们为食物，因为它们不是食物” 查看 Farmácia 为所有人提供的免费药品清单 热门：治疗哮喘：异丙托溴铵 0.02 毫克;异丙托溴铵0.25mg；二丙酸倍氯米松 200mcg；二丙酸倍氯米松 250mcg；二丙酸倍氯米松 50mcg；硫酸沙丁胺醇 100mcg；硫酸沙丁胺醇 5mg。用于治疗糖尿病：盐酸二甲双胍500mg；盐酸二甲双胍 500mg - 延长作用；盐酸二甲双胍850mg；格列本脲 5mg；普通人胰岛素100iu/ml；人胰岛素100iu/ml。用于治疗动脉高血压（高血压）：阿替洛尔 25mg；苯磺酸氨氯地平5毫克；卡托普利25毫克；盐酸普萘洛尔40mg；氢氯噻嗪25mg；氯沙坦钾 50mg；马来酸依那普利10mg；螺内酯 25 毫克；呋塞米 40 毫克；琥珀酸美托洛尔 25 mg。用于治疗骨质疏松症：阿仑膦酸钠70mg 避孕药：醋酸甲羟孕酮150mg；炔雌醇0.03mg+左炔诺孕酮0.15mg；炔诺酮 0.35mg；戊酸雌二醇 5mg + 庚酸炔诺酮 50mg。查看 Farmácias Pop 折扣高达 90% 或 Bolsa Família 受益人免费的药品清单： 用于治疗血脂异常（高胆固醇和/或脂肪）：辛伐他汀 10 毫克；辛伐他汀20毫克；辛伐他汀 40 毫克。用于治疗帕金森病：卡比多巴25mg+左旋多巴250mg；盐酸苄丝肼25mg+左旋多巴100mg。用于青光眼治疗：马来酸噻吗洛尔2.5mg；马来酸噻吗洛尔 5mg。用于治疗鼻炎：布地奈德32mcg；布地奈德 50mcg；二丙酸倍氯米松 50mcg/剂。用于治疗失禁：老年尿布（仅适用于60岁以上的老年人或有医学指征的残疾人） 用于治疗与心血管疾病相关的2型糖尿病：达格列净 10 mg（仅适用于65岁以上的老年人）</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 12:35:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/29/farmacia-popular-quais-sao-os-remedios-disponiveis-de-forma-gratuita-veja-lista.ghtml</guid></item><item><title>Letícia Cazarré 仅改变了 2 件物品就改变了她的造型：“鞋子定义了风格”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/moda/noticia/2023/09/29/leticia-cazarre-faz-troca-de-look-mudando-apenas-2-itens-sapato-define-o-estilo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/v3mCa5JJUMHi1T52GGu34zGVr8I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/O/esT1OgS5G6xol01O1hMw/leticia-1400x1016.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;造型师教导说，换一套衣服并不需要太多时间。上周四（28 日），Letícia Cazarré 将造型师的一面带到了餐桌上。在她的 Instagram 上，她讲述了如何只用两件单品就能改变造型。首先，莱蒂西亚在镜子前摆好姿势，并写道，她在家里穿着 T 恤、牛仔裤和基本款鞋子。当他需要出去时，他看到正在下雨，所以他决定只加一件派克大衣，然后把鞋子换成靴子。 “有两件物品完全改变了结果。主要是鞋子：它们定义了风格”，Juliano Cazarré 的妻子说道。莱蒂西亚·卡扎雷 Instagram</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 12:34:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/moda/noticia/2023/09/29/leticia-cazarre-faz-troca-de-look-mudando-apenas-2-itens-sapato-define-o-estilo.ghtml</guid></item><item><title>Vasco 的第三套制服“黑衬衫”被拍卖并筹集 11.5 万雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/camisas-negras-terceiro-uniforme-do-do-vasco-sao-leiloadas-e-arrecadam-r-115-mil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pe0pZWKVTw5UBMg4MwE90BYSqjg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/B/2MzZi2QSGslxDVqZf20Q/imagem-do-whatsapp-de-2023-09-16-a-s-10.26.18.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前锋罗西的球衣以 17,000 雷亚尔的价格售出 瓦斯科的第三件球衣——黑色球衣的慈善拍卖为足球种族歧视观察站筹集了 115,000 雷亚尔的善款。克鲁兹马尔蒂诺球员在巴西锦标赛 4-2 战胜弗鲁米嫩塞的比赛中穿着这件球衣。法院驳回了合作伙伴在 Whatsapp 上请求查看 Vasco 与 777 Partners Panorama Esportivo 之间的合同的程序：加入社区 Play For a Causa，拍卖的组织者收到了 500 个亲笔签名衬衫的出价。其中价值最高的是前锋罗西的球衣，售价为 1.7 万雷亚尔，最初的出价为 800 雷亚尔。其次是守门员莱奥·雅尔丁的球衣，售价为 1.6 万雷亚尔；由 Dimitri Payet 创作，以 10,200 雷亚尔的价格拍卖； Pumita 和 Vegetti 的每人 1 万雷亚尔。圣雅努亚里奥队的 TAC 获得法院批准 该球衣于 8 月推出，以纪念俱乐部首次获得里约冠军 100 周年。这是由贫穷的黑人运动员组成的球队所穿的制服。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 12:30:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/camisas-negras-terceiro-uniforme-do-do-vasco-sao-leiloadas-e-arrecadam-r-115-mil.ghtml</guid></item><item><title>西班牙右翼未能组建政府，为桑切斯创造了机会，桑切斯为加泰罗尼亚人划出了一条“红线”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/lider-da-direita-nao-consegue-formar-governo-na-espanha-e-abre-caminho-para-sanchez-que-cria-linha-vermelha-para-independentistas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GgpSQx0OpYOYuKaVIe7v7C4sUJI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/i/4469vGRgKta9wqMaMimg/104474478-spains-acting-prime-minister-pedro-sanchez-sits-at-the-chamber-of-the-congress-of-deputie.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;阿尔贝托·努涅斯·费霍 (Alberto Núñez Feijóo) 在第二次就职典礼中未能获得议会支持；现任首相所在政党对西班牙分裂分子的要求表示不，并表示没有公投的空间。西班牙右翼领袖阿尔贝托·努涅斯·费霍在第二次就任总统时没有再次获得议会支持政府的。这次失败是预料之中的事情，并得到了人民党 (PP) 领导人费约的认可，尽管有极右翼政党 Vox 的支持，费约也未能获得成为总理所需的简单多数票或 176 票。甚至在投票前，费约就在演讲中警告社会党秘书长、即将卸任的总理佩德罗·桑切斯，如果国王指定他为授勋候选人，他的政党不会弃权。背景：了解选举结束后没有一个政党获得议会多数的情况下会发生什么了解：西班牙极右翼的刹车将如何影响欧洲极端保守派的策略——不要向我们要求你拒绝做的事情——这位保守派领导人说，他谈到桑切斯的两项“成果“不光彩”。——谎言政府或重复选举。费乔的失败得到证实，他拥有 172 票——他所在政党的 137 名代表加上极右翼 Vox 的 33 名代表、加那利联盟和联合民主党——为另一位候选人在两个月内组建政府开辟了道路。如果他也失败了，将举行新的立法选举。最有可能的是，国王费利佩六世现在将责成桑切斯试图组建政府。为此，社会党总理将面临更复杂的任务：与独立主义者进行谈判。周四，该党在一份声明中表示，不会像加泰罗尼亚领导人所希望的那样举行分离主义公投。谈判桌上。这是该党对前一天加泰罗尼亚议会由 Junts 和加泰罗尼亚共和左派 (ERC) 达成的决议的回应，他们在决议中提议，如果桑切斯不承诺“努力使为进行全民投票创造条件”。大男子主义：暴力侵害妇女行为是西班牙选举的中心主题 周三，62岁的费乔在第一次投票中落败，预计在第二次投票中不太可能获得选票。意识到新的失败后，费乔在第二次授职会议上花了大部分时间攻击桑切斯和独立主义者。 ——他将成为反对派领袖——社会党代表奥斯卡·普恩特讽刺地说。左翼苏马尔阵线的女发言人玛尔塔·洛伊斯（Marta Lois）告诉人民党主席，“他需要的选票彼此不相容”：——你不会执政，因为你的手脚都被极右束缚了。人民党试图拉拢巴斯克民族主义党（PNV，西班牙语副标题）的选票，但没有成功。在议会，该党发言人艾托尔·埃斯特万指责费乔发表了“傲慢”的讲话，在经济上“自相矛盾”，在领土上“令人失望”。埃斯特班说：“你们的政党和我们的政党之间有一个非常深的鸿沟”，他警告说，他们也有原则：“其中之一就是不要与极右翼人士一起参与政治。”争议：西班牙投票威胁要寻找佛朗哥独裁统治受害者的遗骸，而桑切斯得到了苏马尔的支持，但需要独立政党，包括在议会拥有七个席位的加泰罗尼亚联合党。流亡的独立党领导人卡尔斯·普伊格德蒙特(Carles Puigdemont)提出了支持的核心条件：政府对那些因参与2017年加泰罗尼亚独立尝试而被定罪的人实行大赦，这次活动是在中央政府缺席的情况下进行的。该运动的领导人普伊格德蒙特此后一直居住在比利时以避免被捕。 “特赦”是费约在本周五开始演讲时说的第一个词，而这位人民党议会领袖却回避谈论这个话题。因此，这一问题被视为桑切斯留任政府的关键。一方面是来自苏马尔桑切斯的社会工人党，此外还有加泰罗尼亚、巴斯克和加利西亚民族主义团体（178 名代表）；另一方面，PP、Vox 和 UPN (171)。对于本周五击败的第二组来说，赦免措施将构成“耻辱”和“对西班牙的背叛”。这位社会主义总理对自己重返权力持乐观态度，并于 2021 年赦免了那些因独立尝试失败而被判入狱的人，但尚未公开评论可能的特赦。不过，他表示，这将“符合他自2018年上台以来所奉行的加泰罗尼亚政治局势正常化和稳定的政策”。但他划出了一条红线：举行公投。本周五，ERC 和 Junts 的领导人再次表明，他们不会在费乔的授职辩论中让桑切斯的任务变得更容易。 — 欧洲委员会发言人加布里埃尔·鲁菲安 (Gabriel Rufián) 表示，如果没有举行自决公投，特赦就没有什么价值。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 12:28:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/lider-da-direita-nao-consegue-formar-governo-na-espanha-e-abre-caminho-para-sanchez-que-cria-linha-vermelha-para-independentistas.ghtml</guid></item></channel></rss>