<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 02:17:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>格尔森打入精彩进球，但弗拉门戈队逼平科林蒂安队，距离领头羊还很远</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/07/gerson-faz-golaco-mas-flamengo-cede-empate-ao-corinthians-e-segue-distante-do-lider.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/HQlehrgL4b9XtumQI95vFN5AL2U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/Q/hvfQmdSVanPPq3QAccgg/104597482-sao-paulo-sp07-10-2023-futebol-brasileirao-2023-gerson-no-momento-do-chute-do-go.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;球队落后博塔弗戈8分，弗拉门戈队并没有将与科林蒂安队相比的优势和更高的质量转化为最好的成绩。取得领先后，他又丢了一场平局，浪费了触碰巴西锦标赛领头羊的机会。伊塔克拉的这场比赛，凭借格尔森的精彩进球，1-1，但由于红黑队的表现，尤其是上半场的表现，最终令人沮丧。赢得的一分并没有让球队进入 G-4。弗拉门戈队积44分，落后博塔弗戈8分，分差可能达到11分。这一切都归功于佩雷拉在手臂伸手时犯下的点球。法比奥·桑托斯皈依了。在一场几乎没有明显机会的比赛中，弗拉门戈队占据了主导地位，在创造机会方面更占优势，但发现科林蒂安队在撤退并占据有利位置。正是主队的这种态度，让弗拉门戈在不被干扰的情况下触球，从而产生了球队相对于桑保利时代的演变的感觉。马里奥·豪尔赫选择将埃弗顿·里贝罗留在队中，这名中场球员在球场右侧的防守和进攻上都有不错的表现。他甚至将球击中门柱。但红黑行动大部分时间都集中在左边。随着格尔森、布鲁诺·恩里克和艾尔顿·卢卡斯的崛起，弗拉门戈队在该领域面临着更多的危险。只有当尤里·阿尔贝托成功将球挤出来时，科林蒂安才感到烦恼。他从莱奥·佩雷拉那里偷了一两个。但圣保罗队整体的强度很低。然而，该地区的保护是有效的。以至于弗拉门戈队都安排了中距离射门。他很难激活佩德罗，佩德罗几乎没有进入禁区或射门。下半场，同样远道而来的格尔森罕见地传中射门突破科林蒂安的拦网。是什么改变了比赛的前景直到最后。科林蒂安斯不得不离开，为进攻注入新鲜血液，并感到害怕。弗拉门戈用佩德罗换来了加比戈尔。格尔森带着脚部疼痛离开，前往阿拉斯卡埃塔的入口。黑白反应花了一段时间，但还是来了。从外侧射门，球击中了莱奥·佩雷拉的手臂。裁判在VAR的帮助下判罚点球，法比奥·桑托斯主罚命中。从那时起，科林蒂安的立场发生了变化。他试图利用好时机扭转局面，但面对弗拉门戈队不稳定的防守，埃尔顿·卢卡斯和韦斯利的失误不断。当科林蒂安离开时，阿拉斯卡埃塔为布鲁诺·恩里克和加比戈尔找到了好传球。当他们进入禁区时，弗拉门戈的射门并不精准。第二个进球比进球更害怕失球，两支球队都对平局感到满意。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 02:00:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/07/gerson-faz-golaco-mas-flamengo-cede-empate-ao-corinthians-e-segue-distante-do-lider.ghtml</guid></item><item><title>大雨导致里约部分地区出现积水和树木倒塌</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/chuva-forte-provoca-bolsoes-dagua-e-queda-de-arvores-em-alguns-pontos-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/s8U07ewkU7SBMNYvfwUzMQ_ZdNw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/p/5I4W8HR0OBgMrKA7XzrA/104595307-ri-rio07-10-2023-chuvas-tempestade-chegando-na-cidade-vista-da-lagoa-rodrigo-de-freita.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;瓜拉蒂巴天气炎热，气温达到春季创纪录的 55.8 度。经过一天的酷暑，里约热内卢周六晚上下了一场大雨，造成了一些问题，例如一些社区出现积水和树木倒塌等问题。城市的。瓜拉蒂巴的热感为 55.8 度，晚上 7 点至 7 点 15 分期间记录了 17.8 毫米的降雨量。据里约运营中心称，下午 6:30 至 6:45 期间，塞佩蒂巴降雨量为 4.8 毫米，圣克鲁斯降雨量为 2.4 毫米，门达尼亚降雨量为 1.4 毫米。下午 6 点至 7 点期间，Ilha do Governador（66.6 公里/小时）、Vidigal（63.3 公里/小时）和 Marambaia（54.7 公里/小时）记录到强风。据Alerta Rio报道，在大蒂茹卡/中部地区和南部地区的部分地区，更强烈的雨核造成了中到大雨并伴有闪电，随后转移到了瓜纳巴拉湾/尼泰罗伊。预计未来几个小时这些地区将有中雨到小雨。在西区，Jacarepaguá 的 Espaço Hall 的 Ayrton Senna 大道，朝 Linha Amarela 方向，司机们面临着道路上的积水。大坎普 (Campo Grande) 的莫伊尼奥马路 (Estrada do Moinho) 也有水浸点。在南部地区，司机们还面临着以下区域积水的问题：Rua Jardim Botânico、Rua Maria Angélica、Gávea 方向、Praça Sibélius、Avenida Visconde de Albuquerque、Praça Baden-Powell、Leblon 以及 Avenida Epitácio Pessoa 和 Lagoa 。市中心地区的 Mem de Sá 大道、桑塔纳街附近、Inválidos 路段、Teixeira de Freitas 街和 Augusto Severo 大道也发生了洪水。博塔弗戈靠近圣地亚哥丹塔斯高架桥的 Rua Praia De Botafogo 路段也发生了洪水。据市政厅称，截至晚上 10 点，有四棵树倒下：一棵位于托多斯桑托斯的阿朱拉图巴街 (Rua Ajuratuba)、桑托斯蒂塔拉街 (Rua Santos Titara) 附近、一棵位于伊塔拉雷大道 (Estrada de Itararé)、靠近 UPA Alemão、拉莫斯 (Ramos)、富尔纳斯大道 (Estrada das Furnas)、时间：3001，在 Itanhangá 和 Avenida Heitor Beltrão，以及 Rua Carmela Dutra，在蒂茹卡。据Alerta Rio报道，里约热内卢市本周六录得的最低气温为22.1度，最高气温为40.6度。强风情况下的建议 里约运营中心强化了民防和消防局制定的安全建议： 在家中： - 关闭门窗 - 还要关闭百叶窗和窗帘，以防止窗户破裂时碎片扩散 - 关闭燃气阀门 - 避免将物体留在高处，因为它们可能会掉落 - 如果没有电，请小心使用蜡烛，以免发生火灾。在街上： - 请勿在树下或金属覆盖物下避难 - 避免在户外进行运动，尤其是在海上 - 避免在没有保护的情况下靠近悬崖、斜坡或高处 - 请勿将车辆停放在输电塔和广告牌附近 - 小心！如果一棵树倒下，可能会破坏电网。闪电情况下的建议：里约运营中心在下文中强化了国家民防 (Sedec-RJ) 和 RJ 消防局针对闪电情况准备的安全建议： - 不要在树木或金属屋顶下避难； - 避免进行户外运动，尤其是在海上； - 避免在没有防护的情况下靠近悬崖、斜坡或高处； - 避免从电缆、广告牌、脚手架、楼梯下面经过； - 请勿将车辆停放在输电塔和广告牌附近； - 小心：如果一棵树倒下，可能会损坏电网。在这种情况下，存在因雷击而引发事故的风险。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 01:57:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/chuva-forte-provoca-bolsoes-dagua-e-queda-de-arvores-em-alguns-pontos-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>盖尔·加朵、杰米·李·柯蒂斯、艾米·舒默和其他名人呼应对以色列的攻击</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/07/gal-gadot-jamie-lee-curtis-amy-schumer-e-outras-personalidades-repercutem-ataques-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Gdhm5aZOSjigDfED0XTziGZj5ws=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/I/wfiTNzSx29MZMx9gst9A/arte-2-.png" /&gt;&lt;br /&gt;艺术家们利用社交媒体为以色列人发声：“为每个受苦受难的人祈祷”杰米·李·柯蒂斯、盖尔·加朵、艾米·舒默和耶尔·格罗格拉斯等国际名人利用他们的社交媒体来声援该运动袭击的受害者巴勒斯坦伊斯兰哈马斯周六袭击以色列，造成至少 250 人死亡、1,590 人受伤。战争期间：布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 取消了在以色列的演出，等待离开该国的指示 新事件：达米亚诺·大卫 (Damiano David)，被确认为阿尼塔 (Anitta) 的男友“Dentro da Hilux”：来自 SP 的放克艺术家成为 9 月底最受聆听的艺术家在 Spotify 上，女演员兼以色列模特盖尔·加朵分享了加沙地带冲突的消息，并最后说道：“我的心很痛。为每个受苦的人祈祷。”她还贴出了一张带有以色列国旗的照片，并写道：“我站在以色列一边，你也应该站在以色列一边。当这些可怕的恐怖行为发生时，世界不能袖手旁观！”以色列裔美国艺人经理盖伊·奥西里（Guy Oseary）管理着麦当娜（Madonna）和红辣椒（Red Hot Chili Peppers）等乐队，他分享了一位名叫诺亚（Noa）的年轻女子在音乐节上被枪杀和绑架的视频。他在标题中写道：“恐怖组织哈马斯说：‘如果你有武器，现在就是使用它的时候了——开出卡车、汽车、斧头，今天开始最好、最光荣的故事。’”太可怕了……伊朗政府/政权正在庆祝这些谋杀案。”他总结道：“我一直为和平祈祷。一直以来。我一直捍卫我的犹太社区，我也捍卫我的阿拉伯兄弟姐妹。今天我无话可说。只有心碎。只有泪水。”伊塔马拉蒂：哈马斯袭击后，两名巴西人失踪，一人在以色列住院。女演员杰米·李·柯蒂斯复制了奥西里的出版物，她还发布了一张受惊儿童的照片，标题为“恐怖的天空”，艾米·舒默写道： “犹太人是唯一不允许自卫的​​群体，”舒默在奥西里的标题下写道。 “这与占领无关。哈马斯不希望占领结束。他们想消灭以色列。他们是由伊朗资助的，而伊朗正试图破坏和平协议。”其他名字，如法国-以色列女演员雅艾尔·格罗格拉斯(Yael Grobglas)也发声了。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:45:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/07/gal-gadot-jamie-lee-curtis-amy-schumer-e-outras-personalidades-repercutem-ataques-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>由于暴风雨，Engenhão 草坪必须在 The Weeknd 演出前清空</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/por-causa-de-temporal-gramado-do-engenhao-teve-que-ser-esvaziado-antes-de-show-do-the-weeknd.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/g5hX4vIjov6mjLspjvxhlhK4n3Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/3/5gbgvcRBKA2ZIDIIDXyQ/87036478.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在将公众从赛道上赶走后，大约 20 分钟后，当场地重新开放时，人们开始涌入。周六晚上袭击里约热内卢市的暴风雨打乱了那些提前到达的人的计划，并面临着排长队。在 41 度的高温下，为了在 Engenhão 的 Nilton Santos 奥林匹克体育场观看歌手 The Weeknd 的舞台表演，在队列中占据一个好位置。由于大雨和闪电，活动组织者要求已经在场内的公众离开体育场的草坪。晚上 7 点 30 分左右，通过扬声器发出了警告。初始插件文本 大约 20 分钟后，风暴停止后，赛道重新开放。公众重返体育场后，球迷们纷纷争相看看谁能获得最佳角度。最初的插件文本 原定于晚上 9 点开始的演出被推迟了。据里约市政厅运营中心称，体育场周围没有记录到与降雨有关的事件。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:35:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/por-causa-de-temporal-gramado-do-engenhao-teve-que-ser-esvaziado-antes-de-show-do-the-weeknd.ghtml</guid></item><item><title>德国在袭击后用以色列国旗点亮勃兰登堡门</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/alemanha-ilumina-portao-de-brandemburgo-com-bandeira-de-israel-apos-ataques.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/h76YyB_ZvJjuzxrHLF9RfFi1j1Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/N/Lt8g0bTDmoz7T1DMjhJg/f73g33qxiaeamic.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 在 X（以前的 Twitter）上分享了当时的照片，并附上信息：“声援以色列”。在巴勒斯坦组织哈马斯周六遭受袭击后，德国用以色列国旗照亮了该国的重要纪念碑勃兰登堡门，以示支持。这一壮举具有象征意义，尤其是因为以色列国于 1948 年成立，是为了庇护大屠杀（纳粹德国政权杀害了 600 万犹太人）的幸存者。德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 在 X（以前的 Twitter）上分享了纪念碑的照片，并附上信息：“声援以色列”。最初的插件文本还在该平台上，该国的官方帐户发布了纪念碑的照片并感谢大家的声援。他说：“感谢世界各地的所有人不断发出的支持和声援信息。对于以色列所有人来说，这是黑暗的一天，但我们可以在千里之外感受到你们的爱和温暖。”最初的插件文本 哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 本周六，该国成为巴勒斯坦组织哈马斯突然袭击的目标。对此，以色列总理内塔尼亚胡表示，“发生的事情在以色列是前所未有的”，并宣布进入战争状态，对加沙发动攻势。截至周六，当地媒体以及以色列和巴勒斯坦当局的信息显示，至少有 482 人死亡，其中 250 人来自以色列，232 人来自巴勒斯坦。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:16:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/alemanha-ilumina-portao-de-brandemburgo-com-bandeira-de-israel-apos-ataques.ghtml</guid></item><item><title>政府评估在以色列的巴西人的遣返；会议将于本周日举行</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/por-israel-ministro-cancela-viagem-e-disponibiliza-aviao-da-fab-para-eventual-repatriacao-de-brasileiros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/erM2SOn-qxEiLXFkuicXB3_2ixw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/R/M/ixLoBdTsmclgHEeZb7Vg/101474003-mariz-pa-brasilia-09-12-2022-mucio-mendonca-novos-ministros-gabinete-de-transicao-cc.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;国防部长何塞·穆西奥今天上午启程前往瑞典，在一次短暂的访问中，他将在那里就向北欧国家出售巴西航空工业公司 C-390 Millennium 飞机进行谈判。然而，计划最终发生了变化。从佛得角起飞大约40分钟后，一切都发生了变化。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:16:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/por-israel-ministro-cancela-viagem-e-disponibiliza-aviao-da-fab-para-eventual-repatriacao-de-brasileiros.ghtml</guid></item><item><title>卫生部免去负责“batcu”演示的主任</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/07/ministerio-da-saude-afasta-diretor-responsavel-por-apresentacao-com-batcu.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZORTlVekhhljvk470GFf7gyAvK8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/3/Z8kfkaTZirRUhZ3Oz78A/batcu-2.png" /&gt;&lt;br /&gt;尼西亚·特林达德 (Nísia Trindade) 部长表示，她对这一事件“感到惊讶”，并对所发生的事情表示歉意。卫生部于周六晚 (7) 解雇了该部门预防和健康促进司司长安德烈·莱莫斯 (Andrey Lemos)，他负责在巴西第一届健康促进动员会议上表演的放克舞蹈。当时的一段视频在社交媒体上疯传。在片段中，一位女士跳了阿雷图扎·洛维 (Aretuza Lovi) 的《Batcu》版本，并向观众跳舞。 “一杯咖啡，每个人都互相理解”：卡洛斯·博尔索纳罗及其盟友的目标，泽马会见前总统在PL活动上：米歇尔·博尔索纳罗批评扬贾“旅游”，并庆祝监护委员会中右翼的胜利尼西亚部长特林达德说，他“对这一事件感到惊讶”，并在社交媒体上发布的视频中为所发生的事情道歉： - 不幸的是，我对昨天的事件感到惊讶，我通过这段视频，对所发生的事情非常真诚地道歉部长表示，重申卫生部的承诺，即其活动反映了卫生部和卢拉总统领导的政府的行为和指导。活动发生时，他正在 ABC Paulista 的议程上。卫生部推动的活动由“batcu”特林达德介绍，还宣布设立一个活动策划机构，以确保未来的景点能够适应​​卫生部的机构使命。在一份声明中，该部将这一事件称为“不可接受”，并强调它“既不反映该部门的政策，也不反映会议上就健康促进问题进行辩论的目的”。舞蹈视频在社交媒体上疯传，并遭到反对派的猛烈批评。几名议员向卫生部指控了所发生的事情，并要求了解该活动的总费用以及负责该组织的员工名单。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 23:43:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/07/ministerio-da-saude-afasta-diretor-responsavel-por-apresentacao-com-batcu.ghtml</guid></item><item><title>莱奥·雅尔丁主罚点球，瓦斯科和圣保罗在圣雅努亚里奥互交白卷</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/10/07/leo-jardim-pega-penalti-e-vasco-e-sao-paulo-empatam-sem-gols-em-sao-januario.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tMNRsiHNwoqhnjU0KPn5HTCuxEA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/z/6x7y94SWA0A0YaBr7m9w/104595139-rio-de-janeiro-rj-07-10-2023-vasco-sao-paulo-lucas-moura-e-e-lucas-piton-amp-xad-parti.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 0比0的比分是在几乎没有机会创造的情况下进行的，球场上下着大雨。本周六晚上，瓦斯科队和圣保罗队在第26轮比赛中，瓦斯科队和圣保罗队在圣雅努亚里奥进行了一场互交白卷、没有太多情绪的平局。 0-0比分中最具决定性的人物是门将莱奥·雅尔丁，他扑出了一个点球，并做出了另外两次精彩的扑救，使球队在上一场比赛失利后再次进球。凭借主场拿下的积分，瓦斯科积27分，积分榜第16位。这样，他们就可以睡在降级区之外了。本周日，他们将对阵上轮4-1击败他们的桑托斯队，目前比分相同，并将与帕尔梅拉斯队上演一场经典的比赛。克鲁兹与马尔蒂诺的下一场比赛将于 18 日举行，即 FIFA 日期之后，届时他们将在圣雅努亚里奥主场迎战福塔雷萨。比赛的上半场进攻灵感很少，大雨阻碍了拉蒙·迪亚斯和多里瓦尔·儒尼奥尔球队的创造力。下半场比赛甚至有所改善，但双方都不足以进球。每支球队在不同的时间都有最好的机会。前锋巴勃罗·贝盖蒂甚至只用了两分多钟的时间，接到马龙·戈麦斯右路传中后完成一脚漂亮射门，皮球高出横梁。然而，这个机会——瓦斯科上半场唯一的机会——随后在圣雅努亚里奥的比赛看起来非常热烈。事实上，湿。里约热内卢的大雨影响了前45分钟的质量。没有什么会妨碍莱奥·雅尔丁在球门柱下的表现。在开局最后阶段，他被迫用指尖寻找威灵顿·拉托的任意球。几分钟后，在第 40 分钟，主裁判布劳利奥·达·席尔瓦·马查多 (Bráulio da Silva Machado) 在禁区边缘莱奥·贝利 (Léo Pelé) 手球后判罚点球。瓦斯科门将再次闪耀，防守拉托的新进攻，并仍然指望詹姆斯·罗德里格斯的运气将篮板球踢出，球门打开。伤停补时阶段，他仍然不得不面对面挡出卢卡斯·莫拉的传中。这是雅丁受到启发的夜晚之一。下半场一开始，瓦斯科险些首开纪录，加布里埃尔·佩奇快速突入三色旗区域射门击中立柱。篮板球上，普拉克塞德斯浪费了一次绝佳机会，将球送出。总的来说，主队开始有更多的球员到来，但很多传中并没有产生效果。拉蒙·迪亚斯试图通过用迪米特里·帕耶特代替马龙·戈麦斯来改变比赛。在保利尼奥右路个人射门、佩奇大力射门被扑出后，法国人还有另外两次机会。第一场比赛中，保罗·恩里克传中，头球攻门无力。随后，他出现在圣保罗禁区左侧，但无法射门或为队友服务。就这样，比赛顺利进行，没有再出现任何危险，最终双方各得一分。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 23:30:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/10/07/leo-jardim-pega-penalti-e-vasco-e-sao-paulo-empatam-sem-gols-em-sao-januario.ghtml</guid></item><item><title>Mega-Sena：查看 300 万雷亚尔奖金的数字</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/07/mega-sena-confira-os-numeros-do-premio-de-r-3-milhoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IhHQh5dGBJEvygcvg399qVDJyb4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2020/F/k/9zY3IKQCKqoljV6CEWGA/mega.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;可以在抽奖当天晚上 7 点之前在认可的彩票网点、在线或彩票应用程序上进行投注。Caixa Econômica Federal 本周六晚上 8 点举行了 Mega-Sena 的 2,642 场比赛，奖金估计为 300 万雷亚尔。查看中奖号码：31 - 08 - 49 - 33 - 50 - 13 了解更多：Azul 将其在加利昂的业务扩大十倍，飞往 7 个目的地 经济舱：您要去旅行吗？您是否因美元升值而感到害怕？了解如何节省汇率 在抽奖当天晚上 7 点之前，您可以在认可的彩票网点、在线或彩票应用程序上进行 Mega-Sena 投注。下一场比赛将于 10 号星期二举行。最低猜测费用为 5.00 雷亚尔。除了这种投注模式外，用六个选定的号码支付主要奖金，还可以通过匹配四到五个十来赢得奖金。抽奖通常于晚上 8 点在圣保罗的 Espaço da Sorte 举行，并在该机构的社交网络上进行现场直播。 Bolão Bolão Caixa 可供投注者进行团体投注。只需填写方向盘上的相应字段或询问彩票服务员即可。在 Mega-Sena 中，头奖的最低价格为 R$10，每股不能低于 R$5。可以持有至少 2 股、最多 100 股的头奖。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 23:13:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/07/mega-sena-confira-os-numeros-do-premio-de-r-3-milhoes.ghtml</guid></item><item><title>与厄瓜多尔总统候选人之死有关的囚犯在监狱中被谋杀，将军被解雇</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/presos-ligados-a-morte-de-candidato-presidencial-do-equador-sao-assassinados-na-prisao-e-general-e-demitido.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Z48NOCnOwQ_U46agP7kwJWGqbZw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/k/akIilnQSyrrzIUKJMwBA/104595077-partial-view-of-the-guayas-1-prison-in-guayaquil-ecuador-on-october-7-2023-a-seventh-colom.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;路易莎·冈萨雷斯 (Luisa González) 和丹尼尔·诺博亚 (Daniel Noboa) 在周日的选举中得票最多，此前以候选人费尔南多·比亚维森西奥 (Fernando Villavicencio) 被谋杀为标志的第一轮选举中，厄瓜多尔于本周六宣布，在至少七人被谋杀后，解雇了一名警察局长和监狱管理局局长与暗杀总统候选人费尔南多·比亚维森西奥有关的被拘留者。瓜亚基尔瓜亚斯一号监狱的冲突中囚犯被杀，该监狱是贩毒团伙之间血腥冲突的频发地点。内政部长胡安·萨帕塔表示：“警察高级指挥部将进行重组。在接下来的几个小时内，将宣布谁将领导该机构。”选举结果：初步数字表明厄瓜多尔的第二轮选举将在路易莎·冈萨雷斯和丹尼尔·诺博亚之间展开“保护义务”：比亚维森西奥的家人起诉厄瓜多尔政府“不作为”厄瓜多尔总统吉列尔莫·拉索于本周六上午会见了安全部门委员会在基多总统府举行。他因个人原因从纽约出差匆匆回国。 — — 不会有勾结或掩盖，真相将在这里被知晓 — — 总统周五在第一例死亡事件发生后表示。正在公开打击贩毒的拉索计划从本周六开始从纽约前往首尔进行正式访问，目的是推动贸易协定谈判。此次行程被取消，所有计划中的外交和商业活动均暂停。还有更多：厄瓜多尔批准否决亚马逊公园的石油勘探 被谋杀的七人是在比亚维森西奥被谋杀后不久即于 8 月 9 日被捕的，也就是第一轮勘探的前几天。 8 月 20 日，当时的候选人在基多北部举行提前大选的竞选集会后被枪杀。另一名据称参与袭击的哥伦比亚年轻男子被政客的保安当场击毙。死亡事件发生在 10 月 15 日第二轮总统选举前几天，死者是前总统拉斐尔·科雷亚 (Rafael Correa) 的学生、候选人路易莎·冈萨雷斯 (Luisa González) 和商人丹尼尔·诺博亚 (Daniel Noboa)，这在第一轮选举中令人意外。自7月以来，由于囚犯之间发生暴力事件，全国所有监狱均宣布进入例外状态。了解：该地区新的贩毒路线使厄瓜多尔与墨西哥贩毒集团更加接近 发生谋杀案的瓜亚斯一号监狱是位于该国西南部瓜亚基尔的大型监狱综合体的一部分。然而，这座监狱多年来一直作为帮派的行动中心，这些帮派争夺对贩毒的控制权。自 2021 年以来，囚犯之间的冲突已导致 430 多人死亡。当地媒体报道称，7 号馆由“Los Águilas”控制，该团伙是与墨西哥锡那罗亚州、哈利斯科州 Nueva Generación 和哥伦比亚等墨西哥贩毒集团结盟的几个厄瓜多尔帮派之一。惊喜：亿万富翁之子丹尼尔·诺博亚在厄瓜多尔第一轮选举中因摆脱两极分化和吸引年轻人选票而出人意料。厄瓜多尔结束了因政治暴力和贩毒而动摇的第一轮总统竞选。除比亚维森西奥外，去年还有另外七名政客被谋杀，其中包括一名市长、两名市议员、一名议员候选人和一名地方领导人。诺博亚在最后阶段感到惊讶，他敦促政府调查囚犯的死亡情况。他在一份声明中问道：“我们怎么能允许暴力行为让整个国家陷入恐怖和不确定之中？”他的竞争对手反过来谴责“他们试图强加给民众的恐怖战略”。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 22:43:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/presos-ligados-a-morte-de-candidato-presidencial-do-equador-sao-assassinados-na-prisao-e-general-e-demitido.ghtml</guid></item><item><title>在特拉维夫机场遭遇袭击的巴西轮椅网球运动员表示，“我们设想了最坏的情况”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/a-gente-imaginou-o-pior-diz-atleta-brasileiro-do-tenis-em-cadeira-de-rodas-que-esta-no-aeroporto-de-tel-aviv-em-meio-a-ataques.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Xa5oorqXCTCD4yrNFwHe4N8tfjg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/S/wuostrRzCVmKhn58uiZg/whatsapp-image-2023-10-07-at-18.52.48.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;三名准备参加锦标赛的巴西网球运动员在哈马斯对以色列的攻势开始前不久抵达以色列。本周六，三名巴西轮椅网球运动员在特拉维夫国际机场经历了巴勒斯坦哈马斯袭击期间的绝望时刻。到以色列。丹尼尔·罗德里格斯、伊曼尼图·席尔瓦和莱安德罗·佩纳于当地时间凌晨抵达该市，参加为2024年残奥会计分的以色列公开赛。几个小时后，他们不得不赶回赛场。机场试图返回巴西。古加查克拉：哈马斯前所未有的大规模袭击袭击了脆弱的以色列国参见：视频显示哈马斯入侵以色列并反攻的时刻 - 我们绝望了。而此时最好的解决办法就是改签回国的航班。 [巴西网球]联合会设法为我们购买了一张晚上 10 点航班的新机票，但过了一会儿他们就取消了——该运动员说。丹尼尔记得在酒店吃早餐时听到爆炸声，但他不认为这是袭击。不久之后，他们收到了赛事组织者取消赛事的消息。在特拉维夫晚上 9 点左右（巴西利亚下午 3 点），运动员们在机场经历了绝望的时刻，当时收到警报，要求所有人跑到大楼的地下避难所，因为迫在眉睫的导弹袭击风险。据丹尼尔说，这个地方不适合坐轮椅的人出入。地图显示哈马斯对以色列的袭击 艺术编辑 - 他们要求我们逃跑，这很可怕。他们命令他像机场地下室一样下去躲起来。我们就一直守在门口吧？因为每个人都在奔跑，而且还有楼梯向下——丹尼尔回忆道。美国有线电视新闻网（CNN）展示了乘客躺在机场跑道上试图保护自己的画面。据网络记者尼克·罗伯逊报道，当时可以听到导弹被拦截的声音。 — 这对我和我的朋友来说很可怕，因为我们知道他们[哈马斯]已经进入机场用炸弹袭击这里，诸如此类。每个人都开始跑，想带着行李跑，保安大喊“没有手提箱，没有手提箱”，让他们跑。当我们想象最坏的那一刻，这就是事实。那一刻我们已经想象到将会发生一些非常糟糕的事情——这位运动员说。运动员们现在排着长队，试图登上飞往土耳其的航班，然后返回巴西。 — 我们要[在机场过夜]，这是肯定的。他们说，机场是迄今为止最安全的地方，在这次袭击机场的企图之后，他们大大加强了安全措施。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 22:37:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/a-gente-imaginou-o-pior-diz-atleta-brasileiro-do-tenis-em-cadeira-de-rodas-que-esta-no-aeroporto-de-tel-aviv-em-meio-a-ataques.ghtml</guid></item><item><title>据环球通讯社报道，在特拉维夫，人们带着枕头四处游荡，寻找庇护所，并试图联系来自以色列南部的朋友。</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/em-tel-aviv-populacao-vaga-com-travesseiros-em-busca-de-abrigo-e-tenta-contactar-amigos-do-sul-de-israel-conta-correspondente-do-globo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DPAjZ0LlSGl4DAyHe1uMbZZsNX8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/R/jbrZJqTBaHtmByBwsiDw/104592625-a-building-in-tel-aviv-is-damaged-by-a-rocket-fired-by-palestinian-militants-from-the-gaza.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;经过一天的袭击，街道空无一人，凌晨时分反导警报声响起，特拉维夫陷入一片寂静。经过一天的奔向避难所之后，警报声让以色列的文化和金融中心得到了喘息的机会。有时救护车的寂静会打断我们。看视频：住宅楼爆炸令记者惊讶 打击“恐怖组织”：拜登重申美国对以色列“坚定不可动摇”的支持 白天很少有人敢上街，晚上唯一改变的是事实上，一些朋友带着枕头和羽绒被在城市里走来走去，寻找一个可以在晚上安然入睡的庇护所。在过去的冲突中，大多数警报器都会在半夜响起，而这正是现在入睡的人的恐惧。每个人都在等待新一波的冲刺。最初的插件文本 哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；看冲突照片 来自南方的消息震惊了以色列人，整天的主题就是这个。除了在城市内寻找更安全的地方外，还有一些人搬到了较小的城镇，这是一个更困难的目标。或者任何正在寻找机场的人。在 Whatsapp 和 Facebook 群组中，哈马斯人质的照片全天都在流传，而且越来越露骨。每个人都想知道这一切会持续多少天，以色列会有何反应。许多人正在寻找尚未收到消息的朋友。希望已经消失，现在流传的信息充满痛苦和担忧。还有焦虑，因为警报声不太可能很快停止。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 22:21:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/em-tel-aviv-populacao-vaga-com-travesseiros-em-busca-de-abrigo-e-tenta-contactar-amigos-do-sul-de-israel-conta-correspondente-do-globo.ghtml</guid></item><item><title>里约热感达到55.8℃后有大风和大雨</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/rio-tem-ventos-fortes-e-previsao-de-chuva-apos-atingir-558oc-de-sensacao-termica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2laWHkuX3hZdDYTk9nebq0rs6bg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/5/UBSCzJTYqu9ak7CuZItA/104595307.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;市政厅从下午6时40分开始进入动员阶段，西区瓜拉蒂巴出现大雨，酷热是里约热内卢本周六（7日）的一大特点。中午 12:40，瓜拉蒂巴的热感达到令人印象深刻的 55.8 度，Jardim Botânico 的温度达到 51.8 度。但到了傍晚，天气就变了。据市政府称，该市有些地方已经下大雨，风速超过70公里/小时。根据气象模型的预报，该市于下午 6 点 40 分进入动员阶段。周四凌晨犯罪：副议员萨米亚·博姆菲姆 (Sâmia Bomfim) 发表告别帖子，并向在里约热内卢的一个亭子里被处决的医生兄弟宣告自己： “我们不会效仿”被发现死亡：参与谋杀医生的嫌疑人被捕，但从前门逃离警察局 晚上 7:30 至 7:45 之间，Alerta Rio 录得大雨Barra da Tijuca/Riocentro (9.4 毫米) 和 Recreio dos Bandeirantes (8.2 毫米)。西区瓜拉蒂巴晚上7点至7点15分出现大雨（17.8毫米）。该市其他地区有中雨：伊拉雅（4.4毫米）、格罗塔丰达（3.6毫米）。晚上 8 点左右，科帕卡巴纳堡的风速达到 73 公里/小时。早些时候，下午5点至6点之间，圣克鲁斯站（59.2公里/小时）和维迪加尔站（63.3公里/小时）下午6点15分记录到强风。Alerta Rio要求居民避免在不利条件下出行，例如雨、闪电和强风，旨在确保每个人的安全。北区托多斯奥斯桑托斯的阿朱拉图巴街 (Rua Ajuratuba) 的电线下有一棵树倒下。据Alerta Rio报道，晚上7点30分左右，风暴核心已经在该市的西部和北部地区运行，有中到大雨和闪电的记录。这些核心向蒂茹卡地块移动，预计今晚大蒂茹卡、市中心以及随后的南部地区将有中到大雨。酷暑 在里约北区的尼尔顿桑托斯奥林匹克体育场，排队观看《周末》节目的球迷们面对着队列，他们撑着雨伞，头上盖着临时布以躲避阴凉。 Engenhão 周围的温度计显示为 41°C。据Alerta Rio报道，里约热内卢市本周六录得的最低气温为22.1度，最高气温为40.6度。由于大气中受热量和湿度影响的不稳定区域的形成而导致的天气变化的预测。周末前的尼尔顿桑托斯周边地区卢卡斯·塔瓦雷斯显示，里约热内卢民防部门正在积极行动，通知居民周六晚上可能会下大雨。他们在该市一百多个社区使用音响系统来警告恶劣的天气状况。里约运营中心还发布了重要警告，预计将出现大雨，并伴有闪电和风速，夜间速度可能达到 76 公里/小时。里约热内卢的炎热天气：照片中，伊帕内玛海滩多明戈斯·佩肖托警告：佩斯警告本周六该市将有大雨：“在城市内移动之前先了解情况”鉴于这些极端的天气条件，里约热内卢的居民至关重要请注意建议的安全措施： 防雨和闪电：远离树木和窗户 避开海滩、游泳池、河流和湖泊 如果您正在开车，请留在车内 防强风：避免呆在树下和金属屋顶下 避免运动室外 请勿从电缆、脚手架和梯子下方经过 关闭房屋内的燃气阀 在紧急情况下，请务必拨打联系电话：199：民防 193：消防部门</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 21:18:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/rio-tem-ventos-fortes-e-previsao-de-chuva-apos-atingir-558oc-de-sensacao-termica.ghtml</guid></item><item><title>戈亚斯 4x6 巴伊亚队成为巴西历史上第九场进球数达到或超过 10 场的比赛，参见列表</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/07/goias-4x6-bahia-se-torna-o-nono-jogo-com-dez-ou-mais-gols-na-historia-do-brasileirao-veja-lista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YPVyKwRiula9LE1eDnWYyjYnKMs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/J/glLUamQJS96aU3PKB96A/53241857830-cd72532e50-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;本周六两队交锋，巴伊亚队在本周六的一场巴西队比赛中以 6-4 战胜戈亚斯队，以巴西队历史上进球最多的成绩进入比赛大厅。这是联赛开赛以来第9场进球数达到或超过10个的比赛。迄今为止，该名单中两家具乐部共三场比赛打进 11 球，另外 5 场比赛打进 10 球。巴伊亚队参加了其中的两场比赛，但两次都输给了桑托斯队，一次是在 1968 年，以 9-2 输给了桑托斯，另一次是在 2003 年以 7-4 输给了桑托斯。戈亚斯队在世界杯上从未参加过一场进球如此之多的比赛。查看列表： 11 球 科林蒂安 10x1 蒂拉登特斯 - 1983 巴伊亚 4 x 7 桑托斯 - 2003 桑托斯 9x2 巴伊亚 - - 1968 10 球 帕尔梅拉斯 8x2 福塔雷萨 - 1960 瓜拉尼 8x2 皮奥伊 - 1986 瓜拉尼 8x2 雷莫 - 1993 竞技 6 x 4 瓦斯科 - 2003年Atletic - MG 5x5 博塔弗戈 - 1998</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 21:17:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/07/goias-4x6-bahia-se-torna-o-nono-jogo-com-dez-ou-mais-gols-na-historia-do-brasileirao-veja-lista.ghtml</guid></item><item><title>与纳尔逊·曼德拉的遗孀格拉萨·马谢尔一起，里约热内卢在帕旺-帕旺齐尼奥开设假发制作课程</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/com-graca-machel-viuva-de-nelson-mandela-rio-inaugura-espaco-com-curso-de-perucaria-no-pavao-pavaozinho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/061EjsfPAfxi5eLl4AgOOlKmaS4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/b/TDmoV4QByuxtzjavX05Q/img-1752-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;维权人士在州政府与 Laço Rosa 基金会之间的合作项目 Sala Rosa 开幕式上荣获殊荣。本周六，人权活动家 Graça Machel 在伊帕内玛技术学校支持基金会 (Faetec) 的 Sala Rosa 落成典礼上荣获殊荣，位于帕旺-帕旺齐尼奥。该倡议还得到了拉索罗莎基金会、妇女事务国家秘书处和 RioSolidário 的支持，并得到了综合城市计划的支持。该空间将举办假发制作培训课程。该项目旨在为不断增长的假发市场培训专业人员，并帮助接受假发捐赠的患者增强自尊。自 2022 年以来，里约热内卢颁布了一项法律，规定免费接收人类头发来制作用于捐赠的假发。参加此次活动的有国家第一夫人安娜琳·卡斯特罗（Analine Castro）；海洛伊莎·阿吉亚尔 (Heloisa Aguiar)，妇女事务大臣；卡罗琳·阿尔维斯 (Caroline Alves)，Faetec 总裁； Marcelle Medeiros，拉索罗莎基金会主席；和联邦副议员索拉亚·桑托斯。 — 我们携手建立一个强大的女性保护和赋权网络，因为只有这样我们才能建设一个更美好的世界、一座更美好的城市。我们感谢格拉萨·马谢尔（Graça Machel）的光临，她是一位鼓舞人心的女性。希望这次访问只是未来关系的开始，巴西和非洲这两个具有许多特殊性和相似之处的大陆之间可以进行知识交流。”妇女事务国务秘书海洛伊莎·阿吉亚尔 (Heloisa Aguiar) 说道。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 21:03:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/com-graca-machel-viuva-de-nelson-mandela-rio-inaugura-espaco-com-curso-de-perucaria-no-pavao-pavaozinho.ghtml</guid></item><item><title>袭击以色列的武装分子以阿克萨清真寺为例子；了解为什么这个地方是犹太人和穆斯林之间冲突的焦点</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/militantes-que-atacaram-israel-citam-a-mesquita-de-al-aqsa-entenda-por-que-local-e-foco-de-conflitos-entre-judeus-e-muculmanos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0-uSMqp9ktlH7jga9f6shtlYFfI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/h/v/NADFKzT2i6BDad4BMnag/100835680-palestinians-visit-the-al-aqsa-mosque-compound-in-jerusalem-on-october-14-2022.-photo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这座寺庙所在的滨海大道对两种宗教都是神圣的，也是巴勒斯坦人和以色列人之间此前多次冲突的地点。哈马斯军事部门将周六对以色列的突然袭击描述为“保卫阿克萨清真寺”的行动，引发对耶路撒冷一处对穆斯林和犹太人来说都是神圣的地点的争议，该地点是世界上争议最激烈的地点之一。观看视频：记者对住宅楼爆炸感到惊讶 打击“恐怖组织”：拜登重申美国对以色列的“坚定且不可动摇”的支持 这座清真寺位于占地 14 多公顷的露台上，被认为是犹太教最神圣的地方，伊斯兰教第三圣地。穆斯林将该地区（其中还包括圆顶清真寺）称为“Haram al-Sharif”或“贵族圣地”。据伊斯兰教经典记载，先知穆罕默德一天晚上从麦加前往清真寺祈祷，然后升天。犹太人称这个地方为圣殿山，并认为它是神圣的，因为这里有两座对宗教很重要的古老寺庙，但在 70 年被罗马人摧毁。唯一的遗迹是西墙。最初的插件文本令人震惊和惊讶：据《环球报》驻以色列记者报道，以色列人策划了逃生路线。 在 1967 年阿以战争期间，以色列占领了东耶路撒冷和滨海大道所在的老城，后来将这些地方并入其领土。然而，大多数国家都认为领土被占领。因此，在达成协议后，这座清真寺开始由约旦控制的组织宗教基金组织管理。清真寺继续作为穆斯林礼拜的寺庙。以色列安全部队在那里驻扎，犹太人和基督徒可以参观，但多年来他们一直被禁止在那里祈祷，以避免发生冲突。然而最近，以色列警方谨慎地允许犹太人在那里做礼拜。哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 脆弱：哈马斯的突然入侵凸显了以色列安全部队的安全失败 此外，以色列宗教民族主义者越来越多地把前往该地点作为一个重点，这让巴勒斯坦人感到困扰。本周六，哈马斯军事部门的声明将犹太人在该院落的祈祷称为“侵略”，“最近几天达到了顶峰”。该地点长期以来一直是一个热点。第二次起义，或称阿克萨起义，是巴勒斯坦人针对以色列的一场民间起义，持续数年，始于 2000 年时任以色列右翼反对派领导人阿里尔·沙龙 (Ariel Sharon) 访问这座清真寺。 更多 三千名巴勒斯坦人和当时有一千名以色列人死亡。近年来，由于以色列警察突袭阿克萨清真寺，引发了与该地点相关的新冲突。对这座建筑群的袭击始于 2021 年 5 月，导致当年以色列和哈马斯组织之间爆发了为期 11 天的战争。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 20:52:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/militantes-que-atacaram-israel-citam-a-mesquita-de-al-aqsa-entenda-por-que-local-e-foco-de-conflitos-entre-judeus-e-muculmanos.ghtml</guid></item><item><title>巴西：研究显示女性工作更多，但只占收入的37%</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/brasil-pesquisa-mostra-que-mulheres-trabalham-mais-mas-se-apropriam-de-apenas-37percent-da-renda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OtC_A4Plwb4XRpoA2lfteBrzNRw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/D/PR5AIQRgmngCBtKTBKsA/mulheres.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;除了任务分工和报酬不平等之外，工作环境仍然可能成为一个不安全的地方。在巴西，尽管女性承担了 52% 的工作时间，但考虑到女性的总收入，她们只获得了 37% 的收入。时间专注于家庭活动和就业市场。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 20:27:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/brasil-pesquisa-mostra-que-mulheres-trabalham-mais-mas-se-apropriam-de-apenas-37percent-da-renda.ghtml</guid></item><item><title>在巴拉袭击中 14 枪中幸存的医生仍然稳定且清醒</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/medico-que-sobreviveu-a-14-tiros-em-ataque-na-barra-continua-estavel-e-lucido.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/D3Ns4TvMU18Vqj6yOMVIcmRY_lo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/5/xVVmS6QBufBB2PBXBKpQ/387359-202933483136354-285660308-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;警方的调查显示，33 岁的骨科医生 Perseu Ribeiro de Almeida 与 26 岁的民兵成员 Taillon de Alcântara Pereira Barbosa 的身体相似。他是本周四巴拉达袭击事件中唯一幸存的骨科医生。蒂茹卡的 Daniel Sonnewend Proença，32 岁，健康状况稳定。根据美洲网络一部分的萨马里塔诺巴拉医院本周六发布的公告，普罗恩萨也正在接受指导。周四，他遭遇了 14 次枪击，身上有 24 处刺伤。海滨处决：在 Barra da Tijuca 被杀的医生是 SP PSOL 议员 Sâmia Bomfim 的兄弟 在社交媒体上的一篇帖子中：弗拉维奥·迪诺 (Flávio Dino) 表示，PF 将在一个亭子里监视处决 SP 医生的罪行Sonnewend河上的一名男子在Barra da Tijuca的Lourenço Jorge市立医院接受了10个小时的手术，胸部、肠道、骨盆、手、腿和脚都受伤了。他体内有两枚弹丸，其中一枚被医生取出，医生会将材料转交给民警，民警必须对弹丸进行分析。他的肩胛骨中仍然有一颗子弹，靠近肩膀。本周五，他发布了一段视频，称自己很好；看。巴拉袭击中幸存的医生在医院录制视频 该医生的健康状况如何？医生被转移到一家私立医院，在没有设备帮助的情况下保持清醒和呼吸。中枪后，他被送往距离中枪地点10公里的洛伦索豪尔赫市立医院，进入病房14分钟后进入手术室。治疗时间对于他在袭击中幸存至关重要。手术共有18名专业人员参加：4名骨科医生、4名麻醉师、4名普通外科医生、1名血管外科医生、2名护士和3名护理技术人员。了解：根据警方消息，查明在里约热内卢处决医生后发现的嫌疑人是谁。从 32 岁的丹尼尔·桑内文德·普罗恩萨 (Daniel Sonnewend Proença) 身上取出的弹丸将被送往警方 复制品 洛伦索·豪尔赫 (Lourenço Jorge) 在传统的红房间内有一个“红房间”。该空间拥有重症监护室中的设备，可以对创伤进行紧急程序，特别是出血的治疗——这是那些被枪杀的人在到达医院时活着的主要原因之一。由于失血过多，医生在手术过程中需要接受输血。最严重的伤害之一是肠道，因为弹丸击中了动脉。 ‘伙计们，我很好，好吗？在巴拉达蒂茹卡枪击事件中幸存下来的医生说，只有几处骨折；视频“我认为这是 Posto 2”：警方截获的音频可能是毒贩将医生与民兵混淆的线索 紧急程序是怎样的？当务之急是，在患者到达后，就启动创伤的 ABCDE——该术语来自英文首字母缩写，表示这些情况的五个步骤，例如检查气道和颈椎、控制出血和评估病情。 。袭击后幸存的医生：一个人多个器官中弹如何幸存？除了努力稳定患者并治疗穿孔外，医生还需要寻找靠近弹丸击中区域的损伤情况。射击产生的能量的耗散和转换形成了所谓的临时空腔，这可能会导致附近区域受伤。枪伤幸存的患者也需要受到密切监测，因为当子弹击中皮肤时，小块衣服和灰尘等碎片可能会进入伤口，从而导致感染的风险。巴拉处决：在 Gardênia Azul 的汽车内发现了据信是杀害医生的凶手的尸体 死者至少被枪杀五次 本周四凌晨在里约热内卢被处决的医生被枪杀，每一次，大约有五次射击，大多数击中胸部。他们当时在里约西区巴拉达蒂茹卡的 Kiosque Naná 2，当时男子从靠近海滨的卢西奥科斯塔大道 (Av. Lúcio Costa) 上的一辆白色汽车中走出来，并向他们开枪。行动持续了25秒，没有财物被盗。民警认为，这起犯罪事件可能是一个错误，因为受害者之一、整形外科医生珀尔修(Perseu)与住在该社区的民兵泰隆(Taillon)有着相似的外貌。巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 的一个小亭内，匪徒杀死了三名医生，打伤了第四名医生。颈部以上中弹的唯一受害者是 62 岁的马科斯·德·安德拉德·科萨托 (Marcos de Andrade Corsato)。他曾担任圣保罗大学 (USP) 医学院临床医院骨科和创伤学研究所所长。在信息亭的安全摄像头拍摄的视频中，可以看到马科斯是唯一一个死在该地方的一把椅子上的人。 “处于人生最美好的阶段”：同事们谈论在里约被谋杀的医生马科斯·科萨托 (Marcos Corsato)，他是其他受害者的老师 已知信息 信息亭的一名员工表示，医生已经付了帐单，似乎要离开那个地方。监控摄像头显示，周四凌晨 0 点 59 分，一辆汽车停在人行横道上：刹车灯亮起，三名武装男子下车，每扇门各一人，瞄准了一群骨科医生：Marcos de Andrade Corsato，62 岁老的;珀尔修·里贝罗·德·阿尔梅达，33；迭戈·拉尔夫·邦菲姆 (Diego Ralf Bomfim)，35 岁；丹尼尔·桑纽文德 (Daniel Sonnewend)，32 岁。武器和受害者 Art O GLOBO 巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 报亭发生犯罪事件后，同事报告说，来里约参加会议的医生们都在酒店里，不敢离开。 袭击是如何发生的？ 00:59 左右，一辆白色汽车停在该场所前，三名武装匪徒从车上下来，向受害者开枪。随着一声枪响，两名正在吃零食的男子成功逃跑。三人几乎要冲向汽车逃跑，但又回来并向躺在地上的受害者开了更多枪。然后他们上车逃跑。处决：圣保罗的医生在巴拉达蒂茹卡的一个亭子里被处决；找出他们是谁 匪徒在巴拉达蒂茹卡的一个售货亭杀死了三名医生，打伤了第四名医生 骨科医生在案发地点 Naná 2 售货亭前面的温莎酒店接受医学专科治疗大会每四年召开四次。信息图表复制视频：来自 SP 的医生在里约持续 20 秒的行动中被杀并被处决 医生于上周三乘坐从孔戈尼亚斯飞往桑托斯杜蒙特的航班抵达。据环球电视台报道，这些人是去亭子观看弗鲁米嫩塞队的比赛。其中两人身穿球队球衣亮相。歹徒用9毫米手枪开了33枪。医生在巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 的一个报亭内被枪杀 与萨米亚·博姆菲姆 (Sâmia Bomfim) 的家庭关系引起关注 迭戈·拉尔夫·博姆菲姆 (Diego Ralf Bomfim)，35 岁，是 PSOL 联邦议员萨米亚·博姆菲姆 (Sâmia Bomfim) 的兄弟，也是联邦议员格劳伯·布拉加 (Glauber Braga) 的妹夫。同一个聚会。医生被送往洛伦索·豪尔赫医院，但伤重不治。告别：萨米亚·博姆菲姆议员发表告别帖子，向在里约热内卢的一个亭子里被处决的医生兄弟宣告自己的身份。被选为代表家人发言的议员费尔南达·梅尔奇奥纳在一张纸条上签名，表示萨米亚“在这件事上感到悲痛欲绝”。失去和痛苦的可怕时刻，以及此刻陪伴着她的同伴格劳伯·布拉加”。迭戈·博姆菲姆的亲属对他们所谓的“野蛮犯罪”的所有受害者家属表示声援，感谢他们收到的支持信息，并要求严格调查。 “从媒体发布的画面来看，一切都表明这是一次处决。我们要求立即深入调查，查明犯罪动机，查明并逮捕刽子手。我们已经向警方询问。”司法部长弗拉维奥·迪诺（Flávio Dino）负责监督联邦警察的案件，我们正在与该部正式确定该请求”，该说明称。被处决的医生：信息图表显示了持续 25 秒、开了 33 枪的犯罪动态 最初的插件文本 民兵于 9 月获得假释 GLOBO 获得的文件显示，将成为袭击目标的塔隆·巴博萨 (Taillon Barbosa) 于 2017 年假释今年9月25日。根据程序，他住在卢西奥科斯塔大道，与医生被谋杀的同一条大道。他的公寓距离犯罪发生的报亭有750米。由法官卡里尔·贝泽拉·帕特里奥塔 (Cariel Bezerra Patriota) 签署的有条件释放决定规定，泰伦每三个月出庭一次，以证明他的活动。他需要在晚上 11 点回家并过夜。 “遵纪守法”也是你的义务，不得离开国家，不得在未通知法庭的情况下迁移。尽管警方尚未排除死亡原因是33岁的Perseu Ribeiro de Almeida和26岁的Taillon de Alcântara Pereira Barbosa之间的身体相似性，但他们经常光顾并居住在该地点附近。 ，调查仍在进行中。联邦警察已介入此案的调查。巴拉处决：以处决巴拉医生而告终的行动，是对一名被民兵杀害的毒贩的报复。在巴拉达蒂茹卡被谋杀的医生：查看发生犯罪的报亭的照片，他们将能够确认犯罪动机并找出参与下令谋杀的人是谁。总理表示，关于袭击事件，特工人员搜查了该地区，但未能找到嫌疑人。警务得到加强。初始插件文本 初始插件文本</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 20:13:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/medico-que-sobreviveu-a-14-tiros-em-ataque-na-barra-continua-estavel-e-lucido.ghtml</guid></item><item><title>以色列设计师礼服、海景和顶级模特发型：“封闭”诺罗尼亚的亿万富翁婚礼的细节</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/07/true-love-dubugras-e-noiva-se-casam-em-cerimonia-a-beira-mar-em-noronha.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6oUTxI3UmyIoFUz8zPBX3Zs9YPI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/J/yMWvZPTLmFu458bfQfLA/whatsapp-image-2023-10-07-at-16.53.00.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;恩里克·杜布格拉斯 (Henrique Dubugras) 和劳拉·菲乌扎 (Laura Fiuza) 本周六庆祝了他们的婚礼； Maroon 5 预计将成为此次活动的亮点。26 岁的 Henrique Dubugras 和 Laura Fiuza 的百万富翁婚礼开始，费尔南多-迪诺罗尼亚群岛的豪华旅馆和旅游景点将于本周六关闭。此次活动的可能嘉宾和亮点包括微软创始人比尔·盖茨、Maroon 5 乐队和 DJ Alok，此次派对预计耗资 1,000 万雷亚尔。了解更多：巴西亿万富翁关闭了费尔南多·迪诺罗尼亚群岛的旅游景点以举行婚礼 谨慎：找出百万富翁婚礼上的新娘是谁，该百万富翁婚礼“关闭”了费尔南多·迪诺罗尼亚群岛，与阿洛克和栗色 5 亿万富翁：谁是垄断的巴西人费尔南多·迪诺罗尼亚 (Fernando de Noronha) 与 Alok 和 Maroon 5 一起参加婚礼派对 仪式的最初照片显示了海边环境。新郎的着装很轻便（他今天早上甚至停下来跳伞），新娘则穿着传统的单肩白色礼服，带有透明和花卉主题的细节。该模特由特拉维夫设计师 Mira Zwilling 设计，她是纽约新娘时装周上的常客。几天前，还在婚礼前的庆祝活动中，女孩穿着巴西的 PatBO 和 Paco Rabanne。到目前为止，社交媒体上的仪式记录还很少。头发扎成一个高高的发髻。新娘发型的灵感来自国际顶级模特贝拉·哈迪德已经使用过的发型。妆容方面，眼影采用粉色色调，搭配浅色眼线。新娘造型的细节：发光的皮肤和透明的连衣裙 复制品 岛上的历史堡垒 婚礼在一天中使用了由私营部门管理的 Forte Nossa Senhora dos Remédios。在发给州政府的一份说明中，负责管理的财团报告说，该场地正在进行定期维护，并且在这项服务所需的休息期间，它举办了劳拉和恩里克的婚礼。 “原则上，值得注意的是，根据事先披露的信息，我们通知雷梅迪奥斯堡将在今年 9 月 30 日至 10 月 9 日期间保持关闭状态，以便对设备进行定期维护。该文件称，由于旺季的开始，考虑到这一点。 “利用公共休息时间，设备将在一天内运行，以举办一场私人活动，客人数量受到控制，将于 10 月 7 日举行，一切符合预期使用条件”</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 19:56:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/07/true-love-dubugras-e-noiva-se-casam-em-cerimonia-a-beira-mar-em-noronha.ghtml</guid></item><item><title>以色列哈马斯袭击事件中两名巴西遇难者失踪，一人住院</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/dois-brasileiros-vitimas-do-ataque-no-hamas-em-israel-estao-desaparecidos-e-um-esta-hospitalizado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VxSvnvRZvvplkpjXnaMymn1010A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/g/oSIsc4SdaJTM0khRH1Ig/104591959-a-rescuer-walks-in-front-of-a-damaged-shop-in-tel-aviv-after-it-was-hit-by-a-rocket-fired.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据巴西驻特拉维夫大使馆获得的消息，哈马斯袭击事件中两名巴西受害者失踪，一名正在住院治疗。爆炸发生时，三人正在以色列南部参加一场狂欢派对。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 19:52:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/dois-brasileiros-vitimas-do-ataque-no-hamas-em-israel-estao-desaparecidos-e-um-esta-hospitalizado.ghtml</guid></item></channel></rss>