<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 08:08:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>随着事业的如火如荼，爱丽丝·韦格曼拒绝标签：“我从未和女人约会过，但我接吻过”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/08/com-a-carreira-a-mil-alice-wegmann-recusa-rotulos-nunca-namorei-mulher-mas-beijei.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qUFnFZODr8VKQbwxxi9FeJsNeyE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/S/IzVTOYRC6yRr98TQm3sw/104523482-el-exclusivo-alice-wegmann.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;女演员参与了四部作品的制作，并计划在下一部中上映：《Rensga hits!》第二季、电影《九个恶棍》以及连续剧《Justiça》2 和《Senna》被问及主要特点是什么在她这一代人中，爱丽丝·韦格曼（Alice Wegmann）需要几秒钟的时间才能找到答案：“她是那个发现自己可以成为数百万事物的人”。对于这位 27 岁的女演员来说，这适用于生活的不同方面。它从你体验职业和展望未来的方式到你建立情感关系的方式。 “这就是为什么我不喜欢小盒子”，他说。玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia)：“如果我坠入爱河，我不在乎是男人还是女人” 德里卡·莫拉斯 (Drica Moraes)：“我喜欢与人在一起”，女演员说，谈到她的单相”采访：伊西斯·巴尔韦德 (Isis Valverde) 反思之后的生活离婚和针对母亲的仇恨攻击分析是直接在戈亚尼亚进行的，经过一个半小时的视频通话，在录制了《Rensga hit!》第二季一天后，这部作品本身作为 Globoplay 系列的主角，必须”我不是一名歌手，我是一名会唱歌的演员”，她承认道。“但我已经写了一些歌词，而且我喜欢写作。也许有一天，我会想将其付诸实践。 ”对于一个也习惯了杂技的年轻女子来说，这些都是可能性。爱丽丝在还是个小女孩的时候就开始练习奥林匹克体操，从那时起，她就一直在向上的轨道上自由飞翔。“我从三岁开始就开始练习体操。” 4岁时，我已经是联合会的成员并参加比赛，这需要责任”，她说。从那时起，她记得早上6点起床，训练到中午。她每隔几分钟吃一次午饭，然后跑去学校。11点，她从体操转向戏剧，继续忙碌的日程，学习、排练和演讲。严格的纪律让她目前参与了四部作品，计划于明年上映。除了《伦斯加》 ”，她是 Teo Poppovic 执导的电影《九个恶棍》、Globoplay 的剧集《Justiça》2 和 Netflix 的《Senna》的演员之一。在后者中，他饰演 Lilian，一级方程式赛车手唯一结过婚的女性。“事实是，我不知道没有工作的生活会怎样，”她谈到同时进行的项目数量时说道。“当我第一次休假并停了三个几个月来，我很沮丧。我不知道这么多空闲时间该做什么。”身体会说话 之前的身体准备，不过并没有阻止身体触发警报。其中最吵闹的声音是在环球电视台 2018 年发行的超级连续剧《强者诞生的地方》的录制过程中响起的。 “我的心跳在 31 岁时。我最终接受了 UPA，服用了两剂阿托品，让我肾上腺素激增，并出现了过敏反应”，他说。这幅画让这位年轻女子的母亲飞往帕拉伊巴州的大坎皮纳，也就是情节的拍摄地。当她到达那里时，她听到医生说他害怕失去病人。 “我认为这主要是由于我对工作的情感投入程度。在那里，我明白了关注身体信号的重要性。”安妮塔：“我已经在写遗嘱了”，歌手维拉·霍尔茨谈到疾病时说道：“我有过几次幻想迷恋”康复后，她继续扮演玛丽亚这个角色，因其发自内心的诠释而声名狼藉，并引起了退伍军人的注意，例如帕特里夏·皮勒 (Patricia Pillar) 在故事中饰演卡西娅 (Cássia)，她是该角色的母亲。 “爱丽丝勇敢、极其敏感并且非常好学。我很高兴看到你的作品每天都在进步”，她的搭档称赞道。但是，从那一刻起，新人开始构建一个能够确保身心健康的结构。她有一位分析师陪伴她，她开始做瑜伽和拳击，同时与她最亲密的朋友保持密切联系。 “我时不时地会打视频电话寻求帮助。有时你只需要哭泣。我让它来了。我们同时要处理很多事情，我已经学会了一天一天地处理。如果我想到我还有多少工作要做，我就会感到绝望。”艾丽丝·韦格曼 (Alice Wegmann) 在 Revista Ela 的一篇文章中裸体拍摄。同一个网络帮助她克服了饮食失调。这个问题在面对职业环境的压力时只会变得更加严重，比如一位导演在15岁通过考试后，只是要求她减肥，而不是祝贺她。 “我记得使用工业化粉末来制作松饼和煎饼，并采用强生酮饮食。然后，当我再次开始吃碳水化合物时，我的体重增加了很多”，他回忆道。 “由于一切都受到严格限制，导致暴饮暴食。所以，我明白，保持富含所有食物的饮食可以让你在周二吃 1 个 brigadeiro，而不是在周六吃 20 个。”爱丽丝在镜头前的表演使她永久地出现在著名作家的视野中。曼努埃拉·迪亚斯（Manuela Dias）就是这样的例子，她创作了《Justiça》2 和迷你剧《Ligações Dangeras》（2016 年），这是环球电视网另一部由年轻女性主演的成功剧。 “除了个人工作之外，她还是团队的合作伙伴”，作者说。 “她成熟且坚定。一位我一直想在身边的女演员。”另一方面，同样的认知将她与沉浸在敏感且有时是暴力情节中的角色联系起来。在《Justiça》中，女演员扮演卡罗莱纳（Carolina），一位被自己的叔叔海梅（穆里洛·贝尼西奥饰）虐待的年轻女子，在拍摄的第一天就面临着虐待的场景。 “第二天早上，我全身都痛，不知道从哪里来。我们知之甚少，但它以某种方式被保留下来。这是无意识的。”然而，人们的反应超出了对这个角色的承诺，因为爱丽丝非常了解这种情况。 “我受到过虐待，经历过各种形式的身体、性和言语暴力，”她说。 “所以，这场战斗也是我的。即使我没有经历过，我也会经历的。但我遭受的痛苦这一事实增强了我为女性争取更好空间的愿望。”简介：热门 玛丽娜·迪亚斯 (Marina Dias) 谈论不生孩子的决定以及她与母亲的复杂关系 书籍：安娜·弗塔多 (Ana Furtado) 记得癌症诊断 她表示，她仍然不准备详细说明特定事件，但她认识到解决主题公开帮助其他人。 “我知道很多女性还没有发现这一点（她们已经经历过这个）。我只是通过阅读书籍和观看对其他受害者的采访才了解这一点”，他说。他评论说，意识到这一点对于扭转某些困境至关重要，例如饮食失调，他认为这与这段历史有关。同样，她与自己的身体建立了更好的关系，并且能够更多地展示自己的身体，尽管她强调在这次拍摄中裸体摆姿势不应被解读为女权主义行为。 “赋权不是赤身露体，而是我有一个成就”，他强调。 “鉴于我青少年时期遭受的虐待，我开始穿很多外套和长袖衣服。我很尴尬穿背心。当您了解自己并发现自己的力量时，您就会学会更喜欢自己和自己的身体。这是一个结果，一种解放。”多元的友谊面对如此复杂的话题时，言语和思想的一致性使年轻女性能够在不同的圈子中移动，这对于非常重视友谊的人来说是至关重要的。巴西音乐奖的创始人泽·毛里西奥·马赫林 (Zé Mauricio Machline) 是这位女演员最好的朋友之一，他观察了这种情况在实践中是如何发生的：“她设法与我最小的 29 岁女儿、我 39 岁的二女儿和我成为最好的朋友，她今年 66 岁。我们一生中很少与人有过交流和认同。”但这位女演员的表演曲目也不限于最亲密的圈子。爱丽丝已经利用网络将自己定位为支持堕胎合法化，并且在上次选举中，她支持候选人卢拉，这为她赢得了臭名昭著的“iPhone社会主义者”标签，她觉得这个标签很有趣。他没有放松警惕，认为现在是要求现任政府取得新进展的时候了。 “政治是现在产生的，而不是每四年一次”，他说。 “还有很多事情需要改进。”采访：吉列尔米娜·利巴尼奥 (Guilhermina Libanio) 在排练中摆出姿势，谈论身体和性自由 健康：玛丽埃塔·塞韦罗 (Marieta Severo) 首次谈论子宫内膜癌 她保证，这种定位从未在专业领域招致报复。她表示“隐藏我的观点和价值观代价高昂”，并表示她与承包商关系良好。 “很长一段时间，我一直抵制广告，因为担心听起来不真实。但是，当您了解自己并了解自己想要传达的内容时，您就会找到值得合作的品牌。”连贯性也体现在个人领域。她单身，与前男友关系很好，其中包括她的最后一位男友杜杜·博尔赫斯（Dudu Borges），他是《Rensga hits!》歌曲的作曲家。 “与我互动的人都很有趣，而且在很大程度上我非常钦佩他们，”他说。而且，由于我们必须一天一天地生活，这句格言听起来就像是我们情感生活中的一句咒语。 “这对异性恋女性来说非常困难”，他讽刺道，并表示他已经探索了其他领域。 “我从来没有和女人约会过，但我接过吻。那一刻，对我的打击并不大。但是，有一天你可能会醒来说：“我想抓住这个女人”。如果发生的话，我会活下去。”她说，做母亲是一个需要付诸实践的计划，但不要有任何焦虑。 “我已经和我的妇科医生讨论过冷冻卵子的问题。我仍然想工作和经常旅行”，他在谈到他几年后打算采取的态度时强调道。在那之前，他需要应对另一个代际困境：难以理解人际关系的位置。在她看来，这主要影响女性。 “我不是反人类，但我的要求越来越高。我们有经济独立，振动器。我们在工作，在享受。我们很开心。所以我们更多地考虑了有一个人站在我们这边有多值得。”他警告说，这场战斗非常激烈，没有时间可以浪费：“对于如此渺小的生命来说，世界太大了”。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/08/com-a-carreira-a-mil-alice-wegmann-recusa-rotulos-nunca-namorei-mulher-mas-beijei.ghtml</guid></item><item><title>光有美食还不够，还得玩得开心：新餐厅依靠艺术表演和其他景点来吸引人</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/10/08/nao-basta-servir-boa-comida-tem-que-divertir-novos-restaurantes-apostam-em-performances-artisticas-e-outros-atrativos-para-cativar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cRr-Qd6M7i0OqcikgoYjKoZDyLI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/i/fC9T5RShAe1ki5YxAOKQ/foto-1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;从手风琴到马戏团氛围，巴拉的餐厅都注重创造力，将其作为差异化因素。仅仅提供美味的食物是不够的，您还需要招待顾客。至少，对于巴拉达蒂茹卡的新一波餐厅来说，这里对娱乐食客的承诺超越了现场音乐等传统景点。未来几天，Circus Trattoria 将扩大该赛道，并计划于 16 日在 BarraShopping 开业。用眼睛吃饭：找出 Botafogo Praia Shopping 的哪些餐厅已经可以清楚地看到瓜纳巴拉湾 Heaven Delhaye：厨师解释为什么选择蒂茹卡作为他的意大利餐厅第一家分店的总部 体验的宏伟始于房子的大小。该餐厅面积 800 平方米，将成为购物中心最大的餐厅之一。但它确实会脱颖而出，因为每天、任何时候，它都会在大厅中央和桌子附近提供马戏表演，而公众则可以享用手工制作的披萨和意大利面。 — 许多主题餐厅并没有探索艺术的本质。通常，它们的主角是穿着戏服和布景的人。我们将拥有固定的专业艺术家阵容，包括来自不同马戏学科的国际艺术家，如杂耍、魔术、独轮车、小丑、空中飞人、呼拉圈、七弦琴和柔术。店主之一罗穆洛·格罗斯曼 (Rômulo Groisman) 承诺，无论您何时到达，坐在餐桌旁下订单，都会有演示活动。 — 马戏团最酷的一点是它对成人和儿童都有吸引力。周中，下班后，人们可以和一群朋友一起来，他们不会觉得自己处于一个幼稚的环境中。当我们想到家庭时，我们知道这很困难，但我们的目的也是为了取悦每个人。 “欣赏表演”：本月即将在BarraShopping开业的Circus Trattoria紧随主题餐厅潮流披露 装修中，一大亮点是房间中央的天花板，酷似马戏团的大帐篷。 — 到达后，公众会注意到有一个布景，接待员打扮成检票员。格罗伊斯曼透露，外面我们还将有一个人造草坪区域，就像马戏团的外部区域一样，有甘比亚拉和野餐桌。 — 但最重要的是，它将是一家餐厅。因此，我们不会带来大量的经验。这里环境优美、现代化，有主题体验、艺术表演和独特的招牌美食。整个月的慕尼黑啤酒节：查看巴拉地区购物中心传统德国啤酒节的日历他说，这个空间是在主题餐厅的全球趋势之后出现的，这种趋势在巴西也正在兴起：-我们是广告商，我们在美食和娱乐方面做了很多工作。我开始观察 BarraShopping 中缺少的东西，它是通往伟大美食创新的门户。我想做一些不同的事情，但我意识到还没有什么东西开始在世界范围内流行。例如，在格拉玛多（RS），主题轮换非常常见，其灵感来自于哈利·波特等角色。但其中许多举措并不关注优质美食。这一切都非常有趣、讽刺和幼稚。在研究了所有这些之后，我们在巴西创建了第一家主题餐厅，拥有新的主题并提供优质的食物 - 这位商人详细介绍道。菜单将有传统和主题选项，例如甜苹果披萨和彩色面团披萨，以及招牌饮料： - 我们希望人们聚会时把手机放在一边。有了其他自娱自乐的事情，除了拍照之外，再也不需要在电子设备上花一分钟了。我们希望提供线下的、人性化的体验，让公众能够再次享受这个环境。服务员、喜剧演员和封面人物的身影 9 月底在 Barra Point 开业的 Grupo Teatros da Barra 的 The Stage Drinkeria 的提案也让享受独特菜肴和饮料并欣赏艺术表演的公众感到惊讶。该空间有两层，被管理者定义为表演餐厅，其特点是服务员的表演，他们也是不同表情的艺术家、代表国内和国际人物的翻唱歌手以及与喜剧演员一起表演。多米尼克·阿兰特斯 (Dominique Arantes) 在 The Stage Drinkeria Disclosure 演唱 Elis Regina。该场所每周四至周六晚上 8 点开放，票价为 30 雷亚尔。夜间旅行（含翻唱表演）始终在周四举行。周五，该景点由名人服务员提供。每周六，下午 4 点至晚上 8 点，您将观看针对 12 至 16 岁观众的 The Stage Matinê 表演，以及晚上 8:30 开始的 Humor Franco 表演，向该流派的偶像致敬。 ——演出没有固定地点；因此，他们可能在您身后，需要转身跟随，在楼梯上或在您看不到但可以在我们的电视上看到的环境中 - 店主 Rô Sant&amp;#39;Anna 解释道。 — 例如，星期五的艺术家是真正的服务员，但他们还有其他才能：他们是歌手、舞者、杂耍者、诗人……在某些时候，你会看到为你的餐桌服务的人呈现出一些令人印象深刻的东西。翻唱歌手将穿越不同的音乐流派：我们想向在世的艺术家和那些已经取得成功的艺术家致敬，从埃利斯·雷吉纳到艾瑞莎·富兰克林。我们向任何想要以实惠的价格观看优质表演并吃得好的人开放。对于给您带来的不便，我们深表歉意：建筑公司向其建筑工地的邻居分发工具包。日场将提供非酒精饮料，如能多益 (Nutella) 啤酒和 DJ。幽默弗朗哥的目标是摆脱单口喜剧，专注于人物的呈现，这种格式曾经在电视上很常见。 — 我们想要拯救那些已经被废弃的类型、带有流行语的角色，并向带来这种格式的大人物和节目致敬，例如 Jô Soares、Chico Anysio 和“The square is ours”。我们将有开放麦克风，艺术家们创造了一个角色并希望将其展示给观众；您可以在酒吧找到他们。我们为这个团体和 Garçons Celebrities 寻找新人才的试镜总是在周三下午 4 点进行——Rô 说。 The Stage Drinkeria：空间里有封面、服务员和喜剧演员的数字。 《夜间旅行》由 Alexandre Régis 担任艺术指导，由 Lobo Barillari 制作。 Garçons Celebrities and Humor Franco 的艺术总监是 Raul Franco。 — 我们将拥有非常不拘一格的演员阵容。我们有一位魔术师和一位诗人，他们想将魔术和诗歌结合在一起，我们将排练一场有趣的表演。夜间旅行可能会邀请来自拉兰热拉斯艺术之家的演员或在 MetroRio 表演的艺术家。有一位演奏萨克斯管的音乐家，可以使用该乐器演奏放克音乐。 Rô 强调，这种不同寻常的人才组合就在这里可见一斑。 — 我们希望成为艺术家和艺术爱好者的关注点；一个人们来了又想再来的地方，因为他们知道总会有新的东西，例如服务员的表演每周都会改变；并覆盖，每两个。还有其他项目正在进行中，例如与歌手兼舞蹈家帕特里夏·科斯塔 (Patricia Costa) 合作的周日项目： — 该项目仍在开发中。这将是一天的现场桑巴舞表演、小吃和开放式凯匹林纳酒吧。她将唱歌并带来客座歌手和舞者。这个想法是从下午 4 点开始。有两层楼。第一个设有饮料吧，供应饮料和菜肴，还有一个适合晒 Instagram 的空间。独家饮品包括以朗姆酒、蛋清、青苹果糖浆、柠檬汁、菠萝冠和樱桃调制而成的 Stage Sour，以及以闪光杜松子酒、汤力水、泡沫红色水果、食用花和粉色调制而成的 Flow Stage。胡椒。二楼旨在成为客户的休闲空间，配有沙发、扶手椅和带高脚凳的小酒馆桌子，以及一个大屏幕，可以播放楼下发生的一切。沉浸葡萄牙文化 在8月中旬从Aerotown搬迁至BarraShopping的葡萄牙美食餐厅Tasca do Marquês，公众可以品尝到美味的Bacalhau do Chef（以烤鳕鱼腰肉、焦糖洋葱、蒜片、香绿制成） 、煮鸡蛋、卷心菜、打孔土豆和葡萄牙橄榄），例如手风琴（一种类似于手风琴的乐器）的声音。 — 周六和周日的午餐时间，会有一位身着典型葡萄牙民族服装的音乐家有时在屋内有时在屋外演奏手风琴。这是一场器乐表演，但不是一场表演。他播放一首歌，然后停下来，当顾客要求时再播放等等，以使其流畅而不令人厌烦。我正在学习打球，有时我也会冒险。当客户说他们要过生日时，我会祝贺他们。人们非常满意，拍手——房子主人葡萄牙人鲁伊·托马兹（Rui Tomaz）说，满意。 — 在每种文化中，手风琴都有一种调音方式；我们准备演奏葡萄牙民歌。例如，如果我们尝试演奏探戈，就会走调。 Rui Tomaz：除了聘请音乐家外，Tasca do Marquês 的老板偶尔也会演奏六角琴。该景点是一个新功能，与新空间以及两周前开始的法多表演一起诞生。 ，周六，供应午餐或晚餐。 — 目前，我们正在实验性地引入法多，但我们的想法是在一周内都有类似的夜晚。通常，法多有戏剧性且悲伤，但我们带来了一些更传统的东西，即更流行和有趣的东西。这是最能代表葡萄牙的歌曲。店主解释说，阿玛莉亚·罗德里格斯是世界上最著名的葡萄牙艺术家之一，她是一位法多歌手。 — 这是一种任何地方都不存在的演示方式。要演奏法多，您需要一把葡萄牙吉他。在里约，只有一个人能做到这一点：维托·洛佩斯。许多人使用曼陀林并说他们在演奏法多。有鳕鱼“粉彩”吗？员工在餐厅前准备小吃 披露 一个单独且令人垂涎欲滴的景点是，每天都有人在餐厅门口准备鳕鱼“糕点”，在来来往往的公众面前，但仅限于餐厅的顾客去尝尝。 — Pastel de bacalhau 是葡萄牙人对巴西的“bolinho de bacalhau”的称呼。但我们的形状像鸡蛋，因为它是用勺子准备的，就像过去那样。这位商人说，到达的人们见证了这一准备工作，并且一直有人在拍摄和拍照。 — 另一个区别是我们的玻璃冷冻机：它通常位于柜台上，但我创建了一个带轮子的盒子来放置设备，它在房间内循环并冷却顾客的玻璃。许多人说他们从未见过这一点。他们甚至不会看到它，除非他们模仿我们（笑）。 Tasca do Marquês：空间为 150 平方米，装饰有酒瓶 披露 该空间的装饰为 150 平方米，基本上由酒瓶、吉他和所谓的会说话的铙钹组成，这些酒瓶在阿尔科巴萨市制造，其中拥有不同的短语。蓝旗：里约热内卢的 Prainha 和 Reserva 以及尼泰罗伊的 Sossego 获得了国际认证 Tomaz 还以来自埃什特雷拉山脉的鳕鱼配奶酪等菜肴感到自豪，这些菜肴采用烤鳕鱼腰肉、芦笋、樱桃番茄、卡拉布里亚洋葱、打孔制成土豆和葡萄牙橄榄。 — 有很多餐厅自称是葡萄牙菜，但这些餐厅很少有合法的葡萄牙人负责，而且菜谱都是巴西化的。我受到了母亲和祖父母的影响，他们重视西红柿、月桂叶、辣椒、大蒜和洋葱等食材，但没有任何美食。我们的建议是丰富和优质，从头开始提供葡萄牙美食 - 托马兹解释道。 — 我们所有的举措都是推广葡萄牙文化的一种方式。来到这里的葡萄牙人很高兴能够激活他们的记忆。不认识你的人也会认识你。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/10/08/nao-basta-servir-boa-comida-tem-que-divertir-novos-restaurantes-apostam-em-performances-artisticas-e-outros-atrativos-para-cativar.ghtml</guid></item><item><title>弗拉维奥·迪诺部长安排阿克塞尔·格雷尔于 11 月访问尼泰罗伊</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/ana-claudia-guimaraes/post/2023/10/o-ministro-flavio-dino-marca-com-axel-grael-para-vir-em-niteroi-em-novembro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0C9hBESIqtCh_g_n5gkfAnAF2f8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/S/BVXLyNSEaz1DixzDJSnA/flaviodino.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;他将于27日会见南方共同市场公共政策和人权研究所所长雷莫·卡洛托以及联合国驻巴西难民事务高级专员办事处负责人达维德·托尔齐利部长弗拉维奥·迪诺27日来到尼泰罗伊，晚上 7 点，在纳尔逊·佩雷拉·多斯桑托斯会议室举行市人权会议。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/ana-claudia-guimaraes/post/2023/10/o-ministro-flavio-dino-marca-com-axel-grael-para-vir-em-niteroi-em-novembro.ghtml</guid></item><item><title>高于正常水平的高温和缺雨导致法国湖泊干涸；看照片</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/10/calor-acima-do-normal-e-escassez-de-chuvas-secam-lago-na-franca-veja-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TCCj36vhVJciesvYf661SWGrQms=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/x/0Z2tyNTtSDfgKOsRkvRQ/104562428-this-photograph-taken-on-october-4-2023-shows-small-boats-washed-up-on-the-banks-of-the-vi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在Villers-le-lac，欧洲的高温已经使杜省河沐浴的天然水库布雷内茨湖干涸。2023年，欧洲异常炎热的夏季和缺乏降雨将再次惩罚欧洲。这次的受害者是法国维莱勒拉克公社的天然水库布雷内茨湖。该地区位于法国和瑞士边境，沐浴在杜河河畔，通常水位较高，但也有完全干旱的地区。这种情况是在欧洲持续热浪导致包括法国在内的多个地方气温超过 40 摄氏度之后出现的。亚马逊地区干旱：尼格罗河水位每天下降20厘米，13万居民面临缺水风险了解：亚马逊河流水位较低，难以从自贸区运送产品，甚至威胁到黑色星期五湖水位低布雷内茨发生在巴西的同一周，亚马逊和潘塔纳尔湿地的 42 条河流由于厄尔尼诺现象造成的干旱而达到了临界水位——事实上，这种现象的影响要到 2024 年才能感受到。案件之间没有直接关系。上周四（4），国际媒体拍摄的照片捕捉到了维莱勒拉克湖令人担忧的状况。参见下图： 法国南部的维莱勒拉克公社 (Villers-le-lac) 遭遇缺雨和气温上升 Arnaud Finistre / 法新社 法国布雷内茨湖 (Lake Brenets) 地区完全干燥 Arnaud Finistre / 法新社 热浪和低降雨量降低了 Villers-le-lac 水库的水位 Arnaud Finistre / 法新社 Villers-le-lac 地区位于瑞士和法国之间；由于缺雨，湖泊干涸 Arnaud Finistre / 法新社 船在法国干涸的湖面上“漂流” Arnaud Finistre / 法新社</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/10/calor-acima-do-normal-e-escassez-de-chuvas-secam-lago-na-franca-veja-fotos.ghtml</guid></item><item><title>卡里普纳领导人卢内·阿尼卡·多斯桑托斯 (Luene Anicá dos Santos) 说，“就像玛丽亚·克拉拉 (Maria Clara) 一样，我在 9 岁时就成为了性暴力的受害者。”他来自与被杀的土著民族相同的人</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/assim-como-maria-clara-fui-vitima-de-violencia-sexual-aos-9-anos-conta-a-lider-karipuna-luene-anica-dos-santos-da-mesma-etnia-de-indigena-morta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2-a4V8qeCIFV89zwBzzjiV5u0R0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/X/v53Vs7TvKiuWJ3CUBTyA/104564358-luene-indigenada-etnia-karipuna-do-amapa-sobreviveu-a-um-ataque-e-viu-ana-maria-morrer.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 25 岁年轻人重温被强奸青少年后的个人戏剧，青少年最终不幸身亡；她住在阿马帕州的 Uaçá 地区，她报告说，针对土著妇女的虐待现象屡见不鲜。“我在一所土著学校学习过。在那里，一位白人老师纠正了全班的作业，并释放了所有学生。我是最后一个，和他单独在房间里。后来我才明白，这是一种策略。当时他9岁。几个月来，他猥亵我，强奸我。总是以同样的方式。当我试图早点离开时，他说我需要再做一次活动。我知道那不是原因。这是绝望的。同样的事情也发生在我身上和玛丽亚·克拉拉（Maria Clara）身上（15 岁的卡里普纳土著妇女，9 月在阿马帕的沼泽地区被强奸并淹死）。我们是同一种族。塞拉多：9 月份森林砍伐警报增加了一倍以上 帕拉：安全部队开始大规模清除土著土地上的入侵者 他威胁了我。这很可怕，因为如果我开口说话，我相信我甚至可能会因为这种情况而受到谴责。而且老师还说他会做得更差。每天呆在学校环境中意味着一直记得发生过的事情。他说的另一件事是我的父母永远不会相信我，因为我还是个孩子。我还听到他说他会逃脱惩罚，因为我没有证据。和玛丽亚·克拉拉一样，我在最脆弱的年纪也是性暴力的受害者。初始插件文本 今天我在阿马帕联邦大学学习土著跨文化学位课程。它位于与法属圭亚那接壤的小城市奥亚波克，这里有77%的土著人口。这是一个采矿、卖淫和人口贩运的地区（根据《巴西公共安全年鉴》，阿马帕的强奸率在该国排名第三）。自从遭受虐待以来，情况几乎没有改变。上学总是很困难，但我有家人的支持。这里的家庭依靠狩猎、捕鱼、木薯粉和其他农产品为生。尽管如此，我还是完成了学业，今天我是家里第一代上大学的人。然而，当虐待开始时，这条道路非常困难。以前，我是一个非常快乐的孩子，喜欢玩耍，喜欢吃妈妈做的食物。渐渐地，我开始感到难过，我不想再吃东西了。我的安慰是和我弟弟一起躺在吊床上，好像他会保护我免受一切伤害。我妈妈开始注意我的行为。诺罗尼亚群岛的婚礼：谁是巴西亿万富翁，垄断了群岛，与 Alok 和 Maroon 5 一起参加派对 在我们的文化中，女性留着长发，我喜欢把它编成辫子。有一天，我放学回家，哭着回家，一团糟，因为我试图逃跑，结果我用桌上的小刀割伤了这位老师的手指。妈妈看到我这个样子，就让我说话。最后，我决定告诉大家。我的母亲总是很热情，她是我们可以信赖的朋友。这就是为什么我有信心他会相信我。玛丽亚·克拉拉案：阿马帕土著人民的抗议； Luene 组织了一次活动并动员了支持 个人档案 母亲举报了 在我告诉她的同一天，老师离开了村庄。我母亲不识字，但她知道她需要报告​​。我们办理了所有程序，我进行了必要的测试来证明暴力行为。但我们没有得到必要的帮助。我被安排在法官面前，在一个挤满人的房间里，发表我的陈述。当我们要求进行检查以证明暴力行为时，报告已从警察局消失。我母亲没有任何副本，整个过程也没有进行。人们说我在撒谎、编造。这位老师与我的家人（我哥哥的教父）关系非常密切。当时父亲就责备了我，我们就分开了很长一段时间。我不知道父亲的拥抱是什么，对他微笑是什么感觉。这是非常痛苦的。十几岁的时候，我患有抑郁症。我花了几个月的时间没有说话，没有互动。我的家庭关系变得紧张。就连一直支持我的母亲也认为我最好去另一个村子，和姐姐、叔叔们一起生活，继续学习，缓和一下家里的气氛。我必须克服自己，在学校环境中变得坚强，因为我有男老师，这对我来说是不可能正常化的。直到今天，他（施虐者）仍然过着自由的生活。不仅如此。我什至不得不和他在其他空间住过很多次。当我搬到现在住的地方时，他是村里的老师。每天我都会经过他的办公室去我的办公室。他站在门口等我。通常，会触发对所发生事情的记忆。他继续试图恐吓我。我大学毕业后，有一天，他出去逛街时试图接近我。我跑过去叫了一辆出租车回家了。加入原住民运动帮助我摆脱了抑郁。我需要一个目标，这个目标就是为我的人民的权利而战。我成为了一名领导者，我再次与我的父亲交谈，拥抱了我的父亲。这是一个建立信任、谈论所发生的事情以及将其发泄出来的过程。每次我谈论这种暴力，我都会感到轻松。作为女性，当我们处于男性可以担任的决策职位时，我们总是会遭受骚扰，但我们通过自己的能力占据了这个职位。社会性别歧视非常严重，原住民也不例外。当我得知玛丽亚·克拉拉去世的消息时，我正在巴西利亚参加土著妇女游行。这是非常个人化的事情，我觉得有义务做点什么，让大家看到。她的案件对我来说具有这样的意义：伸张正义。当我被强奸时我没有的东西。我连续三个晚上无法入睡。但我必须坚强。在我做噩梦的同时，我认为我不仅需要帮助她的家人，还需要提高人们对此类暴力的认识。我动员我的网络来获得财政支持，并帮助组织了一场要求正义的行动。我只是没能去参加葬礼，因为我的情绪已经耗尽了。玛丽亚·克拉拉 (Maria Clara) 是我们成功曝光的案例之一。但这种暴力事件屡屡发生，而且我们没有看到任何行动来制止这种行为。我们没有接待网络、妇女警察局、儿童和青少年援助以及充分的检查。 （根据《巴西公共安全年鉴》，去年巴西有 375 名原住民遭到强奸）。 *向来自圣保罗的记者艾琳·里贝罗 (Aline Ribeiro) 作证</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/assim-como-maria-clara-fui-vitima-de-violencia-sexual-aos-9-anos-conta-a-lider-karipuna-luene-anica-dos-santos-da-mesma-etnia-de-indigena-morta.ghtml</guid></item><item><title>这张表中缺少他：巴西有 200 万儿童和青少年失学</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/naquela-mesa-esta-faltando-ele-brasil-tem-dois-milhoes-de-criancas-e-adolescentes-fora-da-escola.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AeQxSeBZRIRHO8kAj5BxHZXc78w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/0/HuY9gYRleCfILIwRad8g/81620377-soc-rio-de-janeiro-rj-15-03-2019-recursos-da-lava-jato-as-escolas-que-vao-receber-recurso.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据 Ipec 为联合国教科文组织所做的研究，近一半 (48%) 的失学儿童和青少年表示，他们放弃了学业，“因为他们必须外出工作”。爱丽丝·苏伦·桑塔纳 (Alice Suelen Santana)、艾米莉·芭芭拉·贡萨尔维斯 (Emilly Bárbara Gonçalves) 和玛丽安娜·梅内塞斯 (Mariana Menezes) 深受其害。位于巴伊亚内陆地区帕里皮兰加的玛丽亚·迪亚斯·特林达德市立学校的女孩们都是 15 岁，她们看着她们的朋友从教室里消失。紧迫感就是这样袭来的，必须做点什么。 — 当我们去远程上课时，我们看不到我们的同学，脑海中浮现出以下问题：“他放弃了吗？” ——Raízes do Meu Sertão 项目的创始人之一 Emily 说，在该项目中，他们开始思考确保没有其他人离开学校的策略，并寻找那些已经放弃的人。撤退的进展 艺术编辑 朋友们认为问题很紧迫并且需要立即采取行动，这反映了正在全国范围内蔓延的情况。应联合国儿童基金会的要求进行的一项 Ipec 调查显示，到 2022 年，11% 至 19 岁的巴西人中有 11% 失学。这相当于 200 万女孩和男孩。人口规模与马瑙斯相当。 — 有一位朋友在我们谈话时让我哭得很厉害。五年级时我和这个男孩一起学习，但他失败了。人群取笑他，因为他已经失败过好几次了，而且比班上其他人都老得多。我感觉他对此非常难过。男孩想退出远程模式。但我们设法把他带回来了——艾米丽庆祝道。帕里皮兰加同事的案例对研究人员来说是一个典范，他们认为年龄等级扭曲（即学生经常失败并开始与其他比自己年轻得多的孩子一起学习）是年轻人辍学的主要风险因素之一。学校。年龄年级扭曲 艺术出版 Inep 的数据显示，到 2022 年，22% 的高中生比其他同学至少大两岁。这相当于 150 万名学生，这是一支面临离开教室的巨大风险的队伍。报告称：“当学生多次失败时，他们的自尊心可能会受到影响，导致他们相信自己无法继续学业，最终导致他们辍学”。为更公平、更公平的未来而行动》，由巴雷拉斯基金会 (FGV) 教育政策卓越与创新中心 (Ceipe) 制作，但很难找到支持。 2014 年，露丝（化名）年仅 15 岁就停止了学业。同样位于巴伊亚州伊雷塞的居民怀孕并嫁给了一个男孩，男孩出于嫉妒而阻止她上课。孩子一出生，这位少年就设法结束了这段关系。但对早产婴儿的照顾却显得更重要。而重返校园的愿望也再次被搁置。 — 我曾几次尝试重返学校，但由于我是一位单亲母亲，我最终放弃了。我必须同时工作和学习。这位 25 岁的女士说，由于我没有支持网络，所以我放弃了。她要求匿名，因为她对自己的经历并不感到自豪。 — 我仍然梦想获得学位。我什至还参加了Encceja（全国青少年和成人技能认证考试，教育部举办的一项无需返校即可获得文凭的考试）。但是，由于没有时间学习，我的数学失败了。完成高中学业是我最想要的，但这对我来说非常困难。此外，根据 Ipec 的研究，近一半（48%）的失学儿童和青少年表示，他们放弃了学业，“因为他们不得不外出工作”。学习困难的比例也很高，达到 30%，男孩表示他们离开“因为他们无法理解解释或活动”。还出现了：28%的人必须“照顾家庭成员”——这是特别给女孩的负担——；缺乏交通（18%）；怀孕（14%）；由于残疾而面临的挑战（9%）；种族主义（6%）等。以 20 岁的 Beatriz Sgrignoli 为例，一场流行病阻碍了她的学业。她当时正在上九年级，17 岁时刚刚搬去和男友住在一起。健康危机让这个女孩不敢回到教室，当疫苗到达时，她已经做出了其他承​​诺：她结婚了，她丈夫的工作机会将这个年轻的家庭带到了另一个城市。 — 我刚刚搬去和男朋友住在一起，Covid-19 来了，一切都崩溃了。由于大流行期间发生的一切，我变得更加焦虑，并且一直担心回到学校并最终失败。这位年轻女士说，花了很长时间，我很早就结婚了，现在我在家里承担了很多责任。 IBGE 的全国家庭抽样调查 (Pnad) 教育显示，多年来入学率大幅下降，直至达到中等教育的最低水平。最新调查显示，到2022年，15岁至17岁的青少年中只有75%正在学习或已经从这个学校阶段毕业。其余的人经历了年龄年级扭曲（即面临辍学的风险）或已经辍学。专家指出，这个年龄段是学生对学校不满最大、工作机会最多的时期。更糟糕的是，到 2022 年，第一轮基础教育（从一年级到五年级）的失学儿童数量是大流行前的 2019 年的两倍。这是该国唯一一个阶段入学率保持在95%以上，可以说是一种普及教育。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/naquela-mesa-esta-faltando-ele-brasil-tem-dois-milhoes-de-criancas-e-adolescentes-fora-da-escola.ghtml</guid></item><item><title>研究人员表示，辍学造成的经济损失达 2150 亿雷亚尔，比让学生继续上学的花费还要大：“这没有意义”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/perda-economica-da-evasao-e-de-r-215-bi-maior-do-que-gasto-para-manter-alunos-na-escola-nao-faz-sentido-diz-pesquisadora.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rQC9kVSmLvXrE6TcZLnkESmQJqQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/a/Hu5KjbTaCYJUBOjwan2Q/1685471948647642cc29873-1685471948-3x2-lg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Insper 经济学家劳拉·穆勒 (Laura Muller) 解释说，“我们不再向每个年轻逃亡者赚取 395,000 雷亚尔，而培训每个年轻人的成本约为 22,000 雷亚尔”。研究合著者布伦达·苏扎 (Brenda Souza) 对自己在当时才13岁。在那一刻，她还是一个十几岁的孩子，离开学校再也没有回来，这危及了她的整个未来。研究表明，离开学校的人成年后的就业能力和收入较低。这对个人和国家来说都是巨大的成本。 Insper 的一组研究人员与 Roberto Marinho 基金会合作，在题为“侵犯受教育权的后果”的研究中得出结论，该国每年因 17.5% 的年轻人未能完成中等教育而损失 2140 亿雷亚尔。 — 我们不再为每个年轻逃亡者赚取 395,000 雷亚尔，而培训他们每个人的成本约为 22,000 雷亚尔。这几乎是成本/收益的 20 倍。经济学家劳拉·穆勒 (Laura Muller) 与 Insper 教授里卡多·帕斯·德·巴罗斯 (Ricardo Paes de Barros) 以及研究员格拉齐利·罗查 (Grazielly Rocha) 和丹妮尔·扎农 (Danielle Zanon) 一起负责这项研究，她表示，让这种损失发生是没有意义的。谁离开以及他们离开的原因 艺术编辑 根据 Pnad Education 的 IBGE 数据，900 万 14 至 29 岁的巴西人没有完成高中学业。研究显示，主要原因是工作和对学校缺乏兴趣——男性分别为 51.6% 和 26.9%；女性分别为 24% 和 21.5%，她们还因怀孕（22%）和家务劳动（10%）而离职。圣贡萨洛 (São Gonçalo) 居民 13 岁就辍学了，他就是一个典型的辍学后果的例子。布伦达找不到薪水更高的工作，也没有签订过正式合同——一般来说，空缺职位至少需要高中文凭。这位 22 岁的女孩用从家庭补助金 (Bolsa Família) 收到的钱支付她和女儿居住的房子的租金，并通过清洁和做小工作来补充收入。辍学原因 艺术出版——我很小的时候就辍学了。我不想再上课了，我想在聚会中过我的生活。当我考虑重返学校时，我在 2018 年怀孕了。然后我就辍学了。”这位小学五年级的年轻女子说道。 ——对此我感到非常遗憾。我的梦想是完成学业，因为我找不到正式工作。不返回研究艺术出版的原因除了经济影响（其本身已经是巨大的）之外，在罗伯托·马里尼奥基金会（Roberto Marinho Foundation）支持下进行的 Insper 研究表明，其他领域也将受到巨大影响。例如，巴西每年辍学率减少 1 个百分点就可以避免 550 起谋杀案。参加课堂也会影响生活质量。研究的进步可以带来更好的住房、更多的医疗服务以及改善的身体护理和营养，这意味着一个人平均可以多活四年。更高的工资 2018 年，斯坦福大学经济学家兼研究员埃里克·哈努谢克 (Eric Hanushek) 在巴西参加一次会议时表示，让所有儿童接受基础教育（小学和中学）并达到最低教育质量可以提高该国的生产力，将使国内生产总值 (GDP) 每年增加 16%，因此所有巴西人的工资将增加 30%。 — 考虑以下问题：从里约热内卢飞往旧金山的航班费用为 2,200 美元。汇率为每 1.2 欧元兑换 1 美元。这张票换算成欧元多少钱？哈努谢克说，如果所有15岁的学生都能解决这个问题，国家就将实现全民基本技能并实现生产力的飞跃。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/perda-economica-da-evasao-e-de-r-215-bi-maior-do-que-gasto-para-manter-alunos-na-escola-nao-faz-sentido-diz-pesquisadora.ghtml</guid></item><item><title>已经测试和批准的路径：各国制定防止学生辍学的方法</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/os-caminhos-ja-testados-e-aprovados-paises-desenvolvem-metodos-para-evitar-evasao-de-estudantes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/CX4Lq2oMbd4c5szDfGdY0ophqSU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/s/TEUnhZTeWUvynX1BcKIw/7a0a0197-1024x683.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Firjan Sesi 的存储库列出了世界各地取得良好成果的数十项举措，例如今年的心理健康“扫盲”计划和强化学习营。复杂的挑战需要不同的解决方案。一些国家制定了采用不同方法的方案来应对辍学问题。为了促进获得这些想法，Firjan Sesi 在“降低中等教育辍学率——挑战与机遇”的研究中创建了一个良好实践库。 “该存储库的目标是向直接或间接参与中等教育网络的管理人员提供一系列已实施且可有效降低辍学率和辍学率的行动、计划和项目。有了菜单，管理者将能够更好地了解这些实践、实施这些实践的背景以及实施者的联系方式，此外还可以获得评估此类实践的研究（如果有）”，该研究称。这些举措包括一项印度学徒计划，该计划已在至少 12 个非洲国家推广；与哥伦比亚职业教育网络推动的就业市场发生争议；一个在线辅导项目，汇集了意大利的大学生和基础教育学生；以及加拿大的心理健康“素养”课程。该存储库还有数十项其他举措，其中包括来自巴西的举措，可以在 Firjan 网站上访问这些举措。他表示：“每个实体将采取的一系列做法将取决于对每个地点情况的最准确的诊断以及实施可能设计的解决方案的运营能力。”印度：学生夏令营 印度创建了“正确水平教学”方法 Disclosure/Pratham 由于失败会增加辍学的风险，因此加强和恢复学习是避免失败的方法之一。因此，印度于2001年制定了“适当水平教学”计划，20多年来，该计划已在至少12个非洲国家推广，覆盖非洲大陆100万学生。自本世纪初以来，已经测试了不同的模型。但它们都是从同一个前提开始的：如果不学习基本的数学和语言，孩子们就无法完成第一个教育周期（巴西从小学一年级到五年级）。自2012年起，Teaching at the Right Level 开始举办学习营，孩子们连续参加十天。这些是强化阶段，学生根据学习水平而不是年龄或年级进行分组。每节课持续两到三个小时。全年举办3至5次训练营，总计30至50天的教学时间，通常每个训练营之间的间隔约为10天。当不在学习营时，孩子们会回到正常班级。教师在课堂上也复制了这种做法。在这些空间中，教师根据 3 至 5 年级的孩子的学习水平，每天将他们重新分组一到两个小时，以专注于基本技能。哥伦比亚：支付技术教育费用 哥伦比亚学生获得 Jóvenes en Acción 的福利；每学期至少支付 430 雷亚尔 披露/哥伦比亚政府 2012 年，哥伦比亚创建了 Jóvenes en Acción 计划，该计划旨在促进最弱势群体获得技术和专业水平并保留该计划。其中支柱之一是为实现的目标提供奖励——这可以防止学生离开学校进入就业市场，并使他们有资格获得高薪职位。参加专业培训计划保证每学期 430 雷亚尔。学年结束时成绩高于 3 分（满分 5 分）且无依赖性，每六个月加收 430 雷亚尔。你的成绩达到3.8以上吗？再加上 215 雷亚尔。经过三年的学习，达到所有目标最多可获得 5,900 雷亚尔。 Firjan Sesi 报告详细介绍，Jóvenes en Acción 的目标对象是在 Sisben III（相当于哥伦比亚的 Cadastro Único）注册的 16 至 24 岁的高中生、难民和土著人民。该计划分为三个模块：虚拟，面向个人维度，例如社会情感技能；面对面，重点关注社会和劳动层面，包括讲习班、研讨会和讲座；体验式，注重专业技能，包括实习和志愿者工作。同样位于哥伦比亚的洛斯安第斯大学的研究人员进行的一项评估显示，在该计划中参加专业技术课程的高等教育机构学生的辍学率降低了 55%。意大利：大学生辅导 意大利大学导师会议披露 一方面，需要恢复学习的基础教育学生在疫情期间迷失了方向。另一方面，本科生寻找实习和经验。并排放置时，一个人的问题就是另一个人的解决方案。这就是劳动经济研究所与意大利教育部并与学校和高等教育机构协调在2020年所做的事情。这个想法已经在多米尼加共和国复制。意大利政府通过一个在线平台创建了一项辅导计划，由大学生教授基础教育学生（6至8年级），帮助他们完成作业和回答问题。每节课每周持续三到六个小时。该模型由博科尼大学和哈佛大学与比可卡大学合作创建。导师是来自伦巴第的志愿者。 “只需要有强烈的动机和愿望来参加拟议的培训课程”。有关于教学原则和辅导方法的培训，还有关于与未成年人关系的指导的培训。学校根据学生对学术支持的需求和其他特征（例如认识自己教育需求的能力）进行匹配。哈佛大学研究人员的一项研究表明，接受辅导的学生成绩有所提高。上大学等教育愿望也更加强烈。加拿大：心理健康“素养” Stephen Lecce 为学生创建了学习如何应对压力的课程 安大略省政府 加拿大安大略省政府为中小学生创建了必修教育课程，以确保“心理健康素养”。 Covid-19 大流行后的健康”。学生将学习如何管理压力、确定心理健康与精神疾病之间的关系、识别体征和症状以及寻求支持。 — 其使命是创建一个年轻人可以在生活、工作和课堂上使用的个人技能工具箱 — — 安大略省教育部长 Stephen Lecce 在五月份该项目启动仪式上说道。该计划是在一名议员的倡议下制定的，她于 2017 年失去了儿子，儿子自杀身亡，年仅 17 岁。 — 前一天晚上，他去参加学校舞会。任何人看到他都会看到一个正常、健康的青少年。但现在我们知道事实并非如此——娜塔莉·皮埃尔向加拿大媒体哀叹道。在 Firjan 存储库中，研究人员指出，安大略省已经制定了一项计划，其中一个团队可以为学校提供有关最佳心理健康实践的信息和指南，此外还可以利用个性化资源进行调整并制定心理支持策略。这些专业人员还培训和培训教师和学校管理人员以及负责学校心理健康的专业人员。提供的服务范围延伸至家庭，采取行动提高心理健康意识并支持学生的领导能力。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/os-caminhos-ja-testados-e-aprovados-paises-desenvolvem-metodos-para-evitar-evasao-de-estudantes.ghtml</guid></item><item><title>学校与母亲结盟并挨家挨户搜查，以防止辍学</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/escolas-tem-maes-aliadas-e-buscas-de-porta-em-porta-para-evitar-abandono-escolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/35wRiqbsco2IYkWDYbAoqER5xpc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/f/FOsVglQBqxP09SRpmKiQ/whatsapp-image-2021-10-27-at-14.35.04-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;尽管面临巨大挑战，恢复和留住学生的策略已在全国蔓延：六年内，19.3 万名学生回国。西蒙娜·德·阿尔梅达 (Simone de Almeida) 是一名 13 岁女孩的母亲，她是一名“监护母亲”。并注意。她每天都会检查圣保罗东区卡瓦略·平托州长市幼儿教育学校的所有出勤名单，看看是否有人缺席。当他注意到警告信号时，他寻找学生的家人。了解一切是否顺利以及孩子何时回来。像她一样，有 5000 名女性在该网络工作，每天工作 6 小时，领取 1,386 雷亚尔的津贴，以保证留住孩子。 — 在我的学校，大多数孩子因病缺课，他们有病假条却忘记发送。但我们已经遇到过这样的情况：父母旅行或更换城市，但没有通知他们。”西蒙解释道。母亲监护人计划是圣保罗市议会旨在防止该市辍学的战略之一。尽管全国各地以及首都圣保罗面临的挑战仍然巨大，但许多教育网络正在寻找策略，以避免新的离开并恢复那些已经放弃学业的人。其中最有力的策略在 2018 年至 2023 年间成功营救了超过 19.3 万名失学或面临辍学风险的儿童和青少年并重返课堂。学校主动搜索 (BAE) 由联合国儿童基金会和城市教育总监联盟 (Undime) 共同发起，得到了 3,500 个城市和 22 个州的支持。在其设计中，它汇集了来自不同领域（教育、卫生、社会援助、规划等）的代表来支持保护网络。识别和管理 每个秘书处和专业人员都有自己的职责，其范围包括识别失学或有辍学风险的儿童或青少年，以及采取措施在各种公共服务、入学和留在学校方面提供援助。还有一种技术工具可以促进区域之间的沟通，存储有关每个监测案例的重要数据，并支持有关儿童和青少年状况的信息管理。 — 开展主动学校搜索刻不容缓，追踪每一个失学的儿童或青少年。这是一项经过试验和验证的国家战略，六年来有效地促进了学校包容性和辍学率下降，促进了跨部门工作并加强了《儿童和青少年法规》所确保的保护网络——详细信息，莫妮卡·迪亚斯·平托（Mônica Dias Pinto），巴西联合国儿童基金会的教育。 15 岁的莱蒂西亚·库尼亚 (Letícia Cunha) 说，索菲亚出生后，她就不再去上课了，她住在托坎廷斯内陆的阿帕雷西达杜里奥内格罗。莱蒂西亚在女孩学习期间无人陪伴，她送她去学校，但学校不接受。于是，少年就停止了学习。几个月后，此案引起了市政府学校主动搜索小组的注意。一名监护顾问解释了母亲和女儿的权利，并与其他市政府机构一起找到了解决方案：同意青少年将女儿带到日托中心并去上课。 — 我想成为一名警察。但是，几年后，我会改变主意吗？我打算上大学，参加课程——莱蒂西亚的计划。 — 一切都很顺利，现在索菲亚去托儿所，我去学校 — 他庆祝道。联合国儿童基金会今年推出了另一本指导网络的出版物：《随时报名：保障受教育权的重要一步》。目标是鼓励网络确保儿童和青少年可以在日历上的任何时间开始学习，而不仅仅是在学年开始时。 — 联合国儿童基金会代表表示，通过在学年的任何时间欢迎因各种原因而无法保证学习权利的男孩和女孩，学校为包容和保护的教育做出了贡献。巴西。获得报酬学习 另一种已经开始在全国范围内推广的策略是为家庭提供助学金，让他们的孩子和青少年上学。专门研究教育的经济学家指出，这些行动尽管没有在学习方面取得显着成果，但可以有效确保更多弱势学生继续上课。例如，尼泰罗伊市政府为获得 Bolsa 的学生支付小学 9 年 1,200 雷亚尔的批准费用，高中一年级 1,100 雷亚尔，第二年 1,000 雷亚尔，第三年 800 雷亚尔。 Família——即网络中最脆弱的群体。如果在 Enem 上得分高于全国平均水平，每个人都会获得 400 雷亚尔的额外奖励。该福利的条件是参加课外活动、出勤率高于 75%、不违反学校规定并通过学年。在阿拉戈斯州，Vem que Dá Tempo 奖学金计划针对中断学业并希望完成初等教育的年轻人和成年人，如果获得批准，将支付 500 雷亚尔的福利。一旦上学，受益人通常会明白并继续升入高中。这就是 73 岁的弗莱塞拉斯居民何塞·爱德华多·多斯桑托斯·菲略 (José Eduardo dos Santos Filho) 的遭遇。何塞·爱德华多 (José Eduardo) 的女儿雷纳莎·桑托斯·莫赖斯 (Renatha Santos Morais) 鼓励他重返学校，她是费尔南旧费尔南 (Fernão Velho) 帕德雷卡布拉尔埃斯科拉埃斯塔杜尔学校 (Escola Estadual Padre Cabral) 的老师。 ——他是第一个到教室的，并且总是积极参与所有活动——女儿说，她在这个过程中教导了她的父亲。南里奥格兰德州、皮奥伊州、里约热内卢州、巴伊亚州、戈亚斯州、圣保罗州和圣卡塔琳娜州也有遵循阿拉戈斯模式的计划，可供联邦政府采用。个性化帮助 另一个开始变得更加强烈的轴心，尤其是在大流行之后，是在线辅导计划。目标是加强学习，因为教学困难和成绩不及格是辍学的高风险因素。在阿拉卡茹，市教育局实施了一项虚拟教学辅导计划。他们是葡萄牙语和教育学实习生，在小学三年级到五年级的班级工作，每周工作五到十个小时。在教师的指导、协调员的监督和具体材料的指导下，导师帮助教师处理有困难的学生。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/escolas-tem-maes-aliadas-e-buscas-de-porta-em-porta-para-evitar-abandono-escolar.ghtml</guid></item><item><title>辍学的创伤取代了玩具：学校是孩子们的第一个社交空间</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/em-vez-dos-brinquedos-os-traumas-da-evasao-escola-e-o-primeiro-espaco-de-socializacao-das-criancas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/uUZTScuOUJoMm7JwRn73jOLbIjA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/o/6a7XxDRx6R5jAUMSQTFg/52829050700-bf7f7ce08d-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; IBGE 表示，在 15 至 29 岁未受过中等教育的巴西人中，只有 23% 的人认为缺乏兴趣是不重返课堂的主要原因。除了经济和社会影响外，儿童和青少年时期离开学校的人最终错过重要的经历会深刻影响人类的情感发展：例如游戏、发现和友谊。标志着青春的小共同时刻被换成了创伤经历，例如童工或早孕。 — 学校不仅仅是一个学习场所。它是孩子们经历的第一个也是主要的社交空间。正因为如此，学校可以理解为社会的一个缩影，我们在这里所经历的一切，我们也在学校所经历。 ActionAid 项目总监 Ana Paula Brandão 表示，每个人都需要保持专注和坚强，考虑到人和他们所面临的现实的多样性。 。 — 反种族主义教育对于让学生感受到自己是这个空间的一部分至关重要。不分种族、肤色、性别、性向或宗教。辍学艺术社论 2022 年，即有统计数据的最后一年，高中辍学的年轻人比例在 2013 年至 2019 年持续下降后再次上升。据统计，2020 年和 2021 年，数据受到了损害。由于大流行，教育专家。 Pnad Educação的数据显示，这些人离开学校后，很难继续学业。根据 IBGE 的研究，在 15 岁至 29 岁、未受过中等教育的巴西人中，只有 23% 的人认为缺乏兴趣是不重返课堂的主要原因。大多数人（45%）表示他们需要工作。对于女性来说，一系列家庭责任——例如照顾年长的家庭成员或孩子——是主要障碍（35%）。过去四年里，青少年和成人教育失去了 100 万学生。除了大流行之外，该模式在 2020 年和 2021 年获得了 21 世纪以来联邦政府最低水平的投资。来自亲戚的支持 根据 Redes da Maré 教育轴的协调员之一亚历山德拉·皮涅罗 (Alessandra Pinheiro) 的说法，对于这种回归来说，非常重要的组成部分之一是家庭成员的支持：做家务并照顾自己的家庭成员，并且可以利用这段时间回到教室，而无需担心这些问题，而且不会受到这些人的激励。 Redes da Maré 与欧莱雅兰蔻以及 UFRJ 青年和成人教育综合计划于 2019 年共同创建了女性扫盲项目“书写你的未来”。协调员埃德瓦尼亚·费雷拉 (Edvania Ferreira) 表示，教育工作者需要考虑年轻和成人教育学生的生活经历、知识和背景，以吸引并留住他们直到毕业。 — 有必要避免幼稚的材料和方法，因为学生无法识别这些材料和方法，也无法建立意义和意义——Edvania 解释道。 （布鲁诺·阿尔法诺）</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/em-vez-dos-brinquedos-os-traumas-da-evasao-escola-e-o-primeiro-espaco-de-socializacao-das-criancas.ghtml</guid></item><item><title>政府建议学生不要放弃学习是一项奖学金：“这个建议相当先进”，MEC主任说</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/proposta-do-governo-para-aluno-nao-desistir-de-estudar-e-bolsa-de-estudo-esta-bastante-avancada-a-proposta-diz-diretor-do-mec.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8v3EeTmatnp98PtStcEuGVPc6PY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/q/1c7mx3T2AAmdKCYQYqZw/104555570-equipe-de-seminario-de-combate-a-evasao-escolar-da-firjan.-credito-vi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;经济团队正在研究该法案草案，以确定为让年轻人继续上高中而提供的金额。教育部打击辍学的赌注是一个让学生继续上高中的奖学金项目。需要每月向学生付款以维持上学。每一项的资助金额以及该计划的年度金额尚未确定。路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (PT) 政府的经济团队正在研究该措施及其对公共账户的影响。该法案将于今年晚些时候提交给国会。 —我们正处于最终确定阶段，我不知道我们是否会在下周发送，但已经相当先进了 — — 教育部综合基础教育政策和指南主任亚历山德罗·多·纳西门托 (Alexsandro do Nascimento) 周三表示。 — 这个想法是鼓励频率和完成度，但参数正在与经济团队和民政部门讨论。明年，纳西门托参加了由 Firjan-Sesi 与联合国开发计划署 (UNDP) 合作举办的打击高中辍学问题国际研讨会。据主任称，将提出的计划遵循阿拉戈斯创建的模型。自 2021 年以来，该州一直维持 Cartão Escola 10 计划，每月向学生支付 150 雷亚尔的费用，让他们继续接受全日制中学教育。对于联邦政府来说，理想的情况是明年实施新计划。商会教育委员会副主席拉斐尔·布里托（MDB-AL）代表表示，一旦卢拉总统从手术中康复并恢复参加公共活动，该文本就应提交给议员。纳西门托表示，除了打击辍学计划外，新高中项目也将于本周提交给代表们。 — 众议院和参议院的讨论必须迅速进行。布里托评价说，我认为它会进展顺利，速度很快，因为今天存在很大的不确定性气氛，人们对法律的规定感到痛苦，而且敌人将是什么也没有确定性。根据“对抗高中辍学率：挑战与机遇”的研究，最贫困班级中只有 46% 的学生完成高中学业。最富有家庭的这一比例上升至 94%。该数据由 Firjan Sesi 与联合国开发计划署合作提供。目前，只有 60% 的巴西年轻人完成高中学业。研究表明，如果90%的巴西年轻人能够在24岁时完成基础教育，巴西每年将停止支出1350亿雷亚尔。 “丑闻” 菲尔扬总统爱德华多·尤金尼奥·古韦亚·维埃拉 (Eduardo Eugenio Gouvêa Vieira) 将这一情况归类为“丑闻”。古维拉·维埃拉（Gouvêa Vieira）警告参与者，逃避行为会加剧社会不平等。 ——从结构上讲，我们有道德义务为所有巴西人提供机会——他辩称。菲尔詹总统回顾说，当年轻人离开学校、没有就业机会时，国家就无法发展。 — 古维埃拉 (Gouvêa Vieira) 表示，随着辍学率的增加，我们无法满足人们的真正需求。出席此次活动的有该领域的专家、教育部长或来自所有州（亚马逊州除外）的代表。争论中强调的一点是，辍学有不同的原因，涉及学生的社会经济现实。全国教育秘书委员会（Consed）的代表和北里奥格兰德州教育部长玛丽亚·索科罗·巴蒂斯塔（Maria do Socorro Batista）强调，需要超出该部门政策范围的参与。 ——教育无法独自摆脱这个循环。他规定，只有当整个社会聚集到一个项目中，进行一次搜索时，我们才会离开。由于问题有多种原因，秘书和研究人员强调，解决方案也需要广泛。但一个程序可以将不同的策略结合在一起。此外，项目需要包括让学生开始计划继续学习并进入高等教育的行动。 — 这些以学校为基础的项目帮助那些最有可能走上放弃道路的年轻人更有效地与老师、其他学生、成年人以及学校本身建立联系。 — 安东尼·J·沃森 (Anthony J. Watson)美国的曼（BAM）倡议。第一步是监控学生。专家表示，需要使用工具来观察出勤率和成绩，以不断评估学生离校的风险。还应关注课外因素，例如社会经济困难和家庭问题。辩手们承认，收入转移计划可以有所帮助。强调需要诊断学习中的困难和不平等。可以根据弱势学生的识别来组织辅导和指导计划。此外，专家强调，考虑学生的特殊性可以提高教育质量。他们强调，学校课程需要向所有人开放，并考虑每个人在工作世界中的兴趣。为了实现这一目标，有必要对教师和学校管理进行投资，以维持一个欢迎学生和教师的环境。 ——学校离学生的现实很远。联合国开发计划署顾问若昂·菲洛克莱表示，学校需要进行改革，制定重视来自不同现实的学生所表现出的经验、认识论和看待世界的不同方式的课程。全日制学校模式中更加多样化的课程安排也被强调为保持儿童和青少年学习的工具。温馨的环境还必须包括尊重学生的自主权。例如，选择学校和教育系统的长期规划必须集体进行。 — 这种类型的干预措施是有效的，并且可以回应年轻人告诉我们的他们迫切想要和需要的东西 — BAM 主任建议道。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/08/proposta-do-governo-para-aluno-nao-desistir-de-estudar-e-bolsa-de-estudo-esta-bastante-avancada-a-proposta-diz-diretor-do-mec.ghtml</guid></item><item><title>未来的入侵</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/daniel-becker/post/2023/10/a-invasao-do-futuro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/bfArZjY1QY_S2KH2J96AFVhAEYo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/D/7PdjfiTlSR7Ut1N0hWNQ/104385572-pa-brasilia-df-21-09-2023-comemoracao-indigenas-stf-forma-maioria-para-derrubar-marco.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这些众议员和参议员对他们的子孙有何看法？面对如此多的证据，他们是否忽视了他们正在为毁灭他们将留给子孙后代的世界做出贡献？参议院上周批准了临时框架（PL 2903），确认了众议院已经做的事情，并且在 STF 判定该论文违宪后不久，再次表明我们的国民议会是由利益集团主导的，与巴西社会的真实需求格格不入。我们的代表人似乎并不了解自己行为的真正后果。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/daniel-becker/post/2023/10/a-invasao-do-futuro.ghtml</guid></item><item><title>未公开的文件显示独裁政权如何迫害帕奈尔并试图为其所有者辩护：“政府的行为是非法的”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/documentos-ineditos-mostram-como-ditadura-perseguiu-a-panair-e-a-tentativa-de-defesa-dos-donos-ilicitos-foram-os-atos-do-governo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/M8h5HKMule3uPX78JvgkaXUAqPA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/R/aASZPwSNCvKnsxOBB8vw/104576138-brasil-sao-paulo-sp-06-10-2023-rodolfo-rocha-miraanda-e-marylon-simonsen-os-dois-3-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该公司破产令五十八年后，巴西政府正式道歉；继承人和前雇员向 O GLOBO 讲述了当时的决定和回忆 1965 年 3 月，在看到军政府暂停 Panair 生产线一个月后，马里奥·华莱士·西蒙森 (Mario Wallace Simonsen) 躺下睡觉。他在巴黎度过了一段时光，在入睡前，他向对不公正现象感到不满的女儿告别。他试图让她平静下来，但很快人们就知道，领导该国航空偶像的一位男士心情沉重，他带领巴西队从瑞典手中夺得了 1958 年世界杯冠军。他在一次严重的心脏病发作后醒来死了。另请了解：谁是巴西亿万富翁，他垄断了费尔南多·德诺罗尼亚 (Fernando de Noronha) 与阿洛克 (Alok) 和 Maroon 5 的婚礼派对。他的女儿玛丽卢·西蒙宁 (Marylou Simonen) 在接受 GLOBO 采访时回忆道，她父亲的最后时刻， Panair 的两个主要股东之一，当她告诉他她永远不会回到这个国家时。西蒙森除了遭受帕奈尔事件的打击外，六个月前还失去了妻子。尽管遭受了一连串的冲击，他的女儿确实还是回到了这个国家。 2014年，真相委员会的最终报告公布了公司所有者遭受军政府迫害的证据，为公司所有者获得政治特赦的死后称号铺平了道路。当时，玛丽卢仍然沉浸在悲伤之中，她用一个关于经常与旧飞机划过的天空的隐喻说道：“谁知道，有了真相委员会，这些乌云会消失，阳光会再次闪耀”。但距离修复历史还很长一段时间。 Panair 飞机：巴西天空中的奢华与现代 Jaime Accioly / 国家历史博物馆 经过 58 年的努力，人权和公民部特赦委员会上周终于代表国家批准了政治特赦并正式生效巴西人，道歉。 — 对于 Panair 及其 5000 名员工的特赦，我哭了很多 — 80 岁的西蒙森唯一在世的女儿说道，她至今仍不理解公司所遭受的迫害。 ——这次胜利是对他们的野蛮行径的认可。在飞行属于少数人的时代，Panair 因提供最好的机上服务而闻名——Panair 提供了第一顿空中热餐。离开现场后，瓦里格和克鲁塞罗取得了进展。国际特赦委员会的判决和道歉 27 日，帕奈尔公司马里奥 (Mario) 合伙人塞尔索·罗查·米兰达 (Celso Rocha Miranda) 的儿子鲁道夫·罗查·米兰达 (Rodolfo Rocha Miranda) 提出上诉，做出了结束这一长达数十年的漫长阴谋的决定。 2021 年，该委员会拒绝了前总统贾尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 执政期间的政治特赦请求，之后他提出上诉。国际特赦委员会主席埃内阿·德·斯图茨·阿尔梅达表示：“对于所有的困难和暴行，我代表巴西国家道歉，以免此类情况再次发生”。 Panair do Brasil 于 1929 年由美国泛美公司创立，1960 年，当政府将航空运输作为国家公共政策的优先事项时，其控制权分别被保险业和咖啡业的两位商人罗查·米兰达 (Rocha Miranda) 和西蒙森 (Simonsen) 收购。该公司收集了近 6000 条大西洋航线信息，被称为真正的“巴西之家”。它运营国际航线并在重要赛事中担任主角，例如巴西队飞往瑞典和智利世界杯的航班。但 1965 年 2 月 10 日，消息却让所有人大吃一惊：军政府颁布法令，以公司“财务状况无法挽回”为由，决定暂停所有 Panair 生产线。五天后，法院宣布破产，约五千名员工失业。真相委员会工作期间，记者丹尼斯·阿西斯 (Denise Assis) 在国家档案馆中发现了有关军政府指控以及试图为帕奈尔管理人员辩护的报告。这份长达 300 多页的档案摘录直到今天才发表。文件显示了指控和辩护企图。调查由航空部发起，该部以所谓的“无法恢复的经济金融状况”为由，呼吁暂停国内和国际航线，作为 1965 年著名事件中的“安全”措施。帕奈尔的辩方无法提交履职令，因为真相委员会强调，巧合的是，STF 进入休会状态，而预防性破产的请求（一种预期债务支付和避免破产的方式）被法院拒绝。 .状态。航空部要求暂停 Panair 运营的命令摘录 摘录自军政府报告，称 Panair 董事“技术和道德上缺乏准备” 转载 根据真相委员会的报告，在申请破产的同一天，与瓦里格董事关系密切的航空部长爱德华多·戈麦斯准将会见了第六民事法院法官马里奥·雷贝洛·门多萨·小 (Mario Rebello Mendonça Filho)。他否认破产，声称该公司缺乏资源——正是由于航班暂停而陷入困境——并宣布破产。 Panair 表示，它从来没有辩护权。巴西银行随后被定义为破产受托人，并编制了有关“财务管理不善”的报告。据该银行称，其中存在行政违规、滥用费用、虚假资产负债表条目，甚至“恶意模拟资本的行为”。据称管理层存在腐败迹象，导致塞尔索·罗查·米兰达 (Celso Rocha Miranda) 和 Panair 的其他四名董事因“非法获利”而被提起刑事诉讼。瓜纳巴拉一般调查小组委员会在调查中表示，董事们“在技术上和道德上都没有做好准备”，并利用公司资源谋取私利。 — 董事们在整个调查过程中的道德判断（本应是财务方面的判断）引起了我的注意 — 丹尼斯·阿西斯 (Denise Assis) 说道。 1967年，里约破产财产管理局裁定政府没有恶意，调查也没有证明存在犯罪行为。罗查·米兰达在辩护中指责巴西银行专家报告中存在腐败行为，否认有任何违规行为，并强调债权人甚至没有提出抗议。罗查·米兰达 (Rocha Miranda) 在案件辩护中指控政治迫害 罗查·米兰达 (Rocha Miranda) 在辩护中仍对正义抱有希望修复暴力和不公正。因为非法，所以非法，事实上只是联邦政府的行为”。在其他地方，他表示“Panair 是一种新型失败的开创性创造的受害者，这种失败是政治性的，而不是商业性的。” - 他们声称管理不善，但没有腐败的证据。国际特赦委员会顾问之一丽塔·西帕希（Rita Sipahy）解释说，这表明军方的行动有多么广泛，他们不仅与政治活动人士作战，还与大公司作战，影响了整个社会。最后一根稻草出现在 1969 年，当时一项法令规定航空运输公司在破产程序期间或之后不得再运营。 Panair 是巴西唯一一家符合这种情况的公司。接下来的几年里，两人所属的其他公司也遭遇了税务欺诈，例如西蒙森旗下的咖啡公司、保险经纪公司和TV Excelsior。 2020 年，里约第 14 联邦民事法院裁定向塞尔索·达罗查·米兰达 (Celso da Rocha Miranda) 的继承人赔偿 104,000 雷亚尔，赔偿其公司因独裁统治而遭受的损失。鲁道夫在向国际特赦委员会提出的申请中放弃了新的赔偿。政治迫害的原因一直不完全清楚，但主要有三个因素：罗查·米兰达和西蒙森对儒塞利诺·库比切克（Juscelino Kubitscheck）的支持（他对政权构成威胁）；反对电视Excelsior独裁的编辑立场；据称独裁政权对瓦里格的支持，在法庭裁决后，瓦里格很快以低价或免费继承了帕奈尔运营的航线以及该公司的飞机、办公室甚至家具。 — 航空部希望通过一家他们可以控制的公司（在本例中为 Varig，该公司成为垄断者）来巩固航空政策。 — 负责管理该公司资产的鲁道夫·罗查·米兰达 (Rodolfo Rocha Miranda) 解释道。 ——此外，塞尔索还参与了JK活动，他们关系很亲密。马里奥还有电视《Excelsior》，它甚至没有报道政变诺曼底登陆日的事件。仅此一点就足以进行追逐。前空姐回忆起标志性时刻 Panair 业务暂停的那一天仍然留在公司前空姐、83 岁的英格丽德·弗里克 (Ingrid Fricke) 的脑海中。当晚，一场本应庆祝的晚宴在“大家都哭了”中结束了。除了悲伤之外，还有一种难以置信的感觉。 — 飞机总是满员，服务非常好。没有人相信这一点，尤其是因为这是一家国际知名的公司——英格丽德回忆道——然后我们在西内兰迪亚扎营了近一个月，以示抗议。我们以为事情会顺利进行，但事实并非如此，许多人都去其他地方寻找工作。英格丽德曾在瓦里格工作过一段时间，先是在机场担任接待员，然后在一家 X 射线工厂担任秘书。由于创伤，她不再想坐飞机，但她说，她作为空乘人员的时光仍然铭刻在她的记忆中。 ——我随世界冠军巴西队往返于智利。这是一场香槟派对，酒杯在整个飞机上循环。加林查害怕飞行，一直抓着座位。维尼休斯·德·莫赖斯也很害怕，所以他在起飞前秘密要了威士忌——英格丽德说，她一直出席“帕奈尔家族”的年会，只是在疫情期间中断了。 1974 年，即军事政变十年后，米尔顿·纳西门托 (Milton Nascimento) 和费尔南多·勃兰特 (Fernando Brandt) 在《怀旧之情》中选择了该国第一家大型航空公司作为对一个更美好国家的记忆的参考，并展示了如何违背官方的规定人们从未忘记这家巴西航空巨头的行为。在“我发现我的武器是帕奈尔时代的记忆所保留的东西”这首诗中，作曲家强调了关于过去的知识是最强大的抵抗形式之一。 ——多年来一直在奋斗。帕奈尔家族不知道为什么关闭，他们没有答案，但伟大的胜利是，它现在被记录在案，并由巴西政府宣布——鲁道夫·罗查·米兰达 (Rodolfo Rocha Miranda) 说道。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/documentos-ineditos-mostram-como-ditadura-perseguiu-a-panair-e-a-tentativa-de-defesa-dos-donos-ilicitos-foram-os-atos-do-governo.ghtml</guid></item><item><title>分享：为什么你永远不应该在社交媒体上发布孩子的照片（甚至是婴儿）</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/sharenting-por-que-voce-jamais-deve-postar-fotos-dos-seus-filhos-nas-redes-sociais-mesmo-de-bebes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lzV5lxAK-ymtVKqBCJU67IhFMII=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/V/AxHci0QoKpi0gq5dZPAQ/headersaudefotocrianca.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专家揭示了数字世界中图像曝光对儿童健康的影响虽然在家庭相册中整理的冲洗照片集已逐渐成为过去，但在互联网上发布孩子的成长并展示他们的发展成就本身就是一种当今世界的另一种选择。但是，尽管这看起来无害，但分享孩子没有牙齿的牙龈的照片，甚至婴儿第一次说话的视频，这种简单的行为应该成为父母关注的理由。 2012年，美国《华尔街日报》将这种做法命名为“sharenting”，源自英文单词“share”和“parenting”的组合。美国专门从事数据保护的公司Security.org进行的一项调查显示，29%的父母在分享与孩子相关的媒体之前从未征求许可。在共享的概念中，“最小”或“最大”没有固定的定义。另一方面，可以理解为不断的分享，从中可以验证孩子人生的各个阶段。负责 .uk 域名的英国公司 Nominet 进行的一项调查显示，父母平均每年发布 5 岁以下孩子的大约 195 张照片，并且这些照片已经出现在 .uk 网站上发布的大约 1000 张照片中。直到五周年为止。 《共享成长》一书的作者、佛罗里达大学法学教授史黛西·斯坦伯格 (Stacey Steinberg) 在 TEDx 演讲中发表演讲时强调，现在人们对未成年人访问社交网络的情况非常担忧。与此同时，负责任的成年人轻率地分享图像和视频所造成的后果则被抛在了一边。 “我们的孩子早在迈出第一步（在 Instagram 上）之前就拥有了自己的数字身份，”他说。此外，它还引起人们对与现实生活的距离的关注。 “当我们拍下照片并立即分享时，我们就离开了那一刻，离开了就在我们面前的人。这些人通常是我们自己的孩子”，他补充道。与家人和朋友分享小成就的愿望，以及帖子互动导致的多巴胺的释放，意味着父母最终屈服于社会压力，要求他们的账户更新有关孩子的信息。当放在现实生活中时，照片上的点赞和评论数量可能没有多大意义。当您不是数字影响者时，公开谈论对自己“喜欢”的重视可能不会受到周围人的欢迎。然而，在数字世界中，每个人都知道，在虚拟社区眼中，为了寻求真正的“被接受”，甚至“美丽”，存在着对最多人数的竞争。鉴于此，巴西儿科学会 (SBP) 发展与行为部主席、儿科医生刘比亚娜·阿兰特斯·德·阿劳霍 (Liubiana Arantes de Araújo) 表示，帖子会从小训练孩子的大脑，使其对父母在帖子中经历的多巴胺上瘾。获得更多的知名度。多巴胺是一种与愉悦感和情绪状态相关的神经递质。当大量激活时，主要是通过网络上验证激活的奖励系统，它可以成为恶棍。美国加州州立大学进行的研究表明，在 Facebook 上发帖和获得公众认可会激活与可卡因成瘾相关的相同大脑区域。研究员安娜·伦布克（Anna Lembke）是该领域的全球权威，是一名成瘾专家，她在她的著作《多巴胺国家》中谈到了手机使用量的惊人增长，作为我们一直寻求的刺激。数字世界。 — 儿科医生警告说，这种反复接触，即使是间接的，也存在可能导致社交网络因“点赞”而被高估的风险。利比安娜·阿劳霍 (Libiana Araújo) 表示，高估虚拟世界的直接含义可能会让孩子们远离现实，而现实会带来困难和不完美。此外，她指出，虚拟环境中观察到的压力和要求引发的精神障碍也会在未来青少年的头脑中形成一个有利的区域。 — 这种持续存在会导致抑郁和焦虑症的风险增加。他认为，通过将孩子融入到这个世界中，你可以从很小的时候就训练他们高度重视对社交网络的搜索。自尊上的标记虽然分享照片和视频的影响与图像使用权有关，但其后果也可以在心理上感受到。里约热内卢州立大学（Uerj）临床心理学家、教授劳拉·夸德罗斯（Laura Quadros）表示，儿童不是父母的财产或展示的对象，因此，强迫暴露是对儿童自我保护权利的侵犯。 — 这种接触可能会引起不适，最重要的是，会破坏孩子对那些应该照顾他们的人的信任。他解释说，根据帖子的类型，你可能会感到被嘲笑或被刻板印象，从长远来看，会给你的自尊留下印记。根据心理学家的说法，一个极端的例子是孩子变成了模因，在这种情况下，只有一个图像或视频被以幽默的内容复制数百次。如何行动？然而，对于许多家庭来说，分享孩子的进步可能是拉近与朋友和家人的距离的一种方式。在这些情况下，第一步是了解社交网络有能力影响身份形成。因此，父母和监护人在分享这些内容时需要谨慎。必须考虑到，婴儿和儿童仍然无法选择是否要分享自己的照片，即没有同意。因此，根据心理学家的建议，可以遵循一些提示： 在所有帖子中保护孩子的面子；避免创建专门旨在暴露未成年人日常生活的个人资料；当您想分享时，请拍摄更通用的照片，例如全家人在一起的照片，而不是孤立的孩子照片。此外，孩子照片的覆盖范围差异取决于父母个人资料提供的安全性。了解关注者列表中的人员非常重要。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/sharenting-por-que-voce-jamais-deve-postar-fotos-dos-seus-filhos-nas-redes-sociais-mesmo-de-bebes.ghtml</guid></item><item><title>心脏病专家警告说：“女性，甚至年轻女性的心脏病发作率有所增加，这非常令人担忧”</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/o-infarto-em-mulheres-ate-mesmo-as-jovens-tem-aumentado-e-isso-e-muito-preocupante-alerta-cardiologista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iye9W3ENIXAADQVAhUBjGn4dUyQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/L/SbrXjCSDeBk4pBioRhfA/104580786-ri-rio-de-janeiro-rj-06-10-2023-olga-souza-diretora-de-cardiologia-da-rede-dor-foto-ro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Rede D&amp;#39;Or心脏病科主任Olga de Souza主张更多地关注心血管疾病的预防，并表示生活方式可以改变遗传决定的病程。近几十年来，医学在心血管疾病的诊断和治疗方面取得了巨大进展。但这并没有减轻 Rede D&amp;#39;Or 国家心脏病学主任 Olga Ferreira de Souza 的担忧。对她来说，人们仍然缺乏对危险因素的认识和预防，例如，导致 5000 万巴西人患有高血压。世界心脏日：新研究揭示了降低血压的每日步骤数 间歇性禁食：如何充分利用巴西最受欢迎的饮食并避免风险 由于巴西心脏病发作次数的增加，心脏病专家保持警惕女性，包括年轻女性，这已经需要巴西心脏病学会的职位。 Souza 认为，遗传因素起决定性作用，但生活方式决定了 40 岁还是 70 岁时是否会出现心脏病。通过以下采访了解有关心脏健康的更多信息：即使在一定年龄之后，是否有可能照顾好心脏并逆转损害？总是如此。重要的是开始。我们可以遏制体内的某些过程，例如动脉粥样硬化、肥胖、糖尿病。因此，当任何人意识到他们需要改变生活习惯以避免未来疾病时，这是非常有益的。有些人后来才开始这样做。所以，你已经患有某种程度的疾病。在某些情况下，我们可以稳定并防止进展。这样，你就可以避免心脏病发作、冠心病、心律失常、高血压。所以，总是有时间的。什么是理想的时间？今天，我们的预期寿命要高得多。因此，理想情况下，该人应该尽快开始处理它。任何有心脏病、高血压、糖尿病或高胆固醇家族史的人都应在 15 或 18 岁时尽快测量胆固醇和血压。最近，这将是当已经存在一种既定疾病时，而不是年龄问题。生活方式和遗传哪个更重要？有可能克服遗传吗？遗传是心血管疾病发生的关键因素。遗传是主要因素。但如果你有遗传负荷，无论是父亲还是母亲，并且从小就有健康的习惯，进行体育锻炼，控制胆固醇，控制体重，正确饮食，你就可以延缓甚至预防这种类型的遗传病的显现。 . 早。所以，它是为了防止病人在40岁的时候心脏病发作，或者，如果他们心脏病发作，那也是在一个非常成熟的阶段，也就是70、80岁的时候。您可以通过生活方式改变一个人的自然史。 40 岁时心脏病发作比 70 岁时心脏病发作更致命吗？心脏病发作在任何年龄段都很严重，无论是年轻人、成年人还是老年人，这都是灾难性的事件，大多数人甚至无法接受第一次医疗护理并提前死亡。我们只治疗一半因心脏病发作而抵达的患者。其余的人最终都死得更早。因此，我们对心血管疾病死亡人数不断增加感到担忧。每天有超过 1,100 人死亡，每小时约 46 人死亡，每 90 秒就有 1 人死亡。心血管疾病造成的死亡人数是癌症造成的死亡人数的两倍，导致事故和暴力的所有原因，导致呼吸道疾病和感染的人数是癌症的三倍。所以，这确实令人担忧，因为尽管我们在医学、心脏病学、诊断和治疗方面取得了所有进步，但我们在减少心血管疾病的预防措施方面却没有采取有效的措施。我们有很好的治疗方法，但我们需要投资于预防。对于从未患过任何心脏病、没有家族病史的健康人，您会建议进行哪些检查？您不需要进行花哨且昂贵的考试。通过测量血压、体重、心率、血糖和胆固醇水平，医疗咨询足以评估是否存在危险因素。这个很重要。我们知道，高胆固醇血症（高胆固醇）可能发生在儿童、青少年中，高血压也可能发生。如今，由于久坐的生活方式和饮食不足以及盐和热量摄入过多，肥胖症正在流行。因此，如果您有家族病史，如果您的孩子或家中其他人超重，则应尽早进行这项简单的评估。影像学检查、断层扫描、共振，只有在医生认为可行或已经发现疾病的情况下才进行。今天，您最关心的心血管问题是什么？对我来说，高血压。如今，动脉高血压在巴西非常普遍。它可以通过药物、生活方式来控制，最重要的是，通过减少盐的摄入量来控制。有数据让我们很担心：世界卫生组织建议每天摄入盐5克左右，钠2克左右。举个例子，巴西人平均摄入 10 到 12 克盐。而这也是高血压发生的主要因素之一。不仅是我们在餐桌、食物、调味品中添加的盐，还有超加工食品中的盐，这已成为当今大城市的日常生活。大多数超加工食品的钠含量很高。方便面这个简单的东西，含有1.6克钠。太多了。因此，我认为我们的政府和社会采取行动要求减少这些食品中的钠含量非常重要。压力对心脏意味着什么？压力是不可避免的。没有办法说我们的生活不会有压力。但我们必须学会识别这些压力时刻，并在事后寻求放松。什么是压力？它是身体对情况或风险的反应。皮质醇和肾上腺素增加，从而增加心率和血压。随着肌肉收缩，你会变得更加气喘吁吁，这种释放也会增加血糖，从而促进炎症和肥胖。但人们整天都在交通、会议、与家人在一起时承受着这种压力……问题是长期压力。参加了一个繁重而紧张的会议吗？停下来，听听音乐，散步，祈祷，放松。降低肾上腺素和皮质醇水平，让您的身体知道压力时刻已经结束。尽量不要因为小事而感到压力。如今，男性和女性心脏病发作的比例几乎相等。但许多人仍然没有意识到风险，也没有意识到系统，对吧？这是另一个极其令人担忧的点。巴西心脏病学会今年甚至发布了一份关于女性心脏病发作数量增加的声明，特别是在 50 至 69 岁年龄段，但也包括年轻女性。女性心脏病发作或冠状动脉疾病通常不是由大冠状动脉内斑块的阻塞性病变引起的，而是由血管壁功能障碍引起的。症状通常较轻微且不易被察觉，例如出汗、疲倦、虚弱、不适、非典型胸痛、气短。患者的症状最终会减少，因为她没有像男性那样出现典型的胸部剧烈疼痛的警告。因此，经历这些症状的女性以及寻求医疗护理时也不会那么重视这些症状。出现任何症状并具有任何这些危险因素的女性应接受冠状动脉疾病检查。有时，我需要说，它被视为焦虑症。哦，她紧张，这只是焦虑症发作，这些症状不被重视。这是结构性的大男子主义，这种认为女性正在引发戏剧性的想法。我认为这一点很重要：不要忘记重视任何症状，只有在我们调查了一切并且没有真正发现任何疾病之后，我们才应该将其视为焦虑症发作。毕竟，酒精在心脏病中起什么作用？这是价值百万美元的问题！我们听说过很多关于葡萄酒对心脏有益的说法。我们知道，葡萄皮中富含一种叫做白藜芦醇的抗氧化剂。今年发表的两项研究表明酒精具有抗压力作用。这是小剂量、中等剂量。但最近也有一项研究表明，它对心脏没有任何好处。而且我们知道酒精对身体有一系列的有害影响。因此，不建议饮用期望对心血管健康有益的饮料。喝葡萄酒，喝一杯，因为你喜欢它，你想放松，是一回事，但用它来预防疾病尚未得到证实。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/o-infarto-em-mulheres-ate-mesmo-as-jovens-tem-aumentado-e-isso-e-muito-preocupante-alerta-cardiologista.ghtml</guid></item><item><title>古式饮食和赤脚：追溯到文明起源的习惯重新流行</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/dieta-paleo-e-andar-descalco-habitos-que-remetem-as-origens-da-civilizacao-voltam-a-moda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZdmL7XdUwh2gH5qXSobC9lC0C_o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/d/nLR6CwQKAuG6lwUIzB6g/104567319-pes-descalcos.-dica-de-como-retornar-as-origens-e-ancestralidade-humana-para-ter-mais-saud.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;所谓的“野生健康”寻求生活方式的改变，重点关注食物、运动和人际关系：“这不是回到洞穴，而是享受现代世界的美好，同时尝试恢复野生世界的刺激其发起人之一表示，当今的主要死亡原因不是瘟疫或饥荒、战争或普通流感。如今，造成死亡人数最多的是慢性疾病，例如心血管疾病、癌症和糖尿病，在许多情况下，这些疾病都是由不健康的习惯造成的。我们活得更长，但病得更重。专家们强调了这些在祖先社会中几乎不存在的条件与我们越来越远离自然的现代世界之间的相关性。有些人相信一个简单的解决方案：如果文明正在杀死我们，那么是时候回到我们的起源了。这正是博客 Fitness Revolucionário 的作者和创建者马科斯·巴斯克斯 (Marcos Vázquez) 的论点。他声称，当今最常见的健康问题是生物学与当前环境之间冲突的结果，他将这一概念称为“野生健康”：——大多数现代慢性疾病，无论我们谈论的是糖尿病、肥胖症还是各种类型的癌症他解释说，心血管问题或精神障碍与我们减少或消除我们的基因非常适应的刺激有关。这些刺激指的是天然食物、体力活动、强大的社会联系以及接触构成我们进化的环境的元素。对他来说，最大的问题不仅是消除这些元素，而且还在于用其他元素替代它们：——我们在现代世界中添加了我们不太适应的刺激，例如久坐的生活方式、加工食品、肤浅的社会关系例如，在线连接或过多接触人造光。巴斯克斯认为，为了面对这种脱节，我们必须将自己暴露在大约一万到两万年前（旧石器时代末期）我们的祖先进化的环境的刺激和特征中。像他们一样行动，像他们一样饮食，加强我们的社会联系，让自己接触自然元素：阳光、寒冷、炎热。这一理念得到了“古饮食”、古训练（一种受石器时代男性运动启发的 150 项练习）和“接地”（赤脚行走）等运动的支持。去健身房一小时。几千年来，身体活动的基础是自然运动，而不是举重机或跑步机。这就是古训练的由来，这是一种基于旧石器时代人类所做运动的训练方法。这种训练方式是艾拉姆·费尔南德斯 (Airam Fernández)，他捍卫了“这些动作是不需要任何人教我们的动作”的观点：跳跃、行走、爬行。这些动作是我们神经运动遗产的一部分。我们已经进化到了这样的程度。数百万年来，我们与生俱来就具备了这些习得的运动模式。它们还有更多好处，因为它们利用了我们的遗传优势，整合了整个身体，而不仅仅是一组肌肉。练习自然运动有助于增强力量，更有效地耐力和协调性——费尔南德斯说。古训练是一种非结构化且完整的方法，可以使用原木、石头、绳索和你自己的体重等物体。我们的祖先也没有吃掉一包饼干。他们的饮食以植物、根、块茎、水果、鸡蛋、种子和各种动物的肉为主。专家表示，当前食品最大的问题是工业化产品。身体本来就不是为了消耗它们而设计的。 — 费尔南德斯说，不按照我们习惯吃东西的后果是生理反应是有害的。如果说剥夺自己的体力活动和吃加工产品对身体有害，那么对他们来说，生活得非常舒适也是有害的。我们在办公室、家里和汽车里度过了一整天，并使用完美控制温度的设备。我们等到水热了才进入淋浴。我们大多数人都无法想象不吃早餐。而且我们总是穿着鞋子。 ——巴斯克斯说，这些持续不断的舒适感削弱了我们的身体和精神。暴露于自然压力源会引发基本的适应性反应，并继续对健康产生积极影响。巴斯克斯表示，“阳光调节我们的昼夜节律，冷热增强我们的体温调节系统，禁食可以改善新陈代谢，运动可以增强身体的所有系统，尤其是心脏系统。”人类健康的另一个重要因素是社会化，但不是以目前流行的方式。萨拉曼卡大学人类学教授弗朗西斯科·吉纳·阿巴蒂表示，我们以前生活在部落中，因为这让我们更容易生存。 — 生活在群体中是一种系统发育适应，不仅是人类，而且是许多哺乳动物的特征。只有在群体内，我们才能繁殖、互相帮助生存、寻找食物和保护自己。阿巴蒂解释说，孤独就是死刑。尽管借助社交媒体，我们的联系比以往任何时候都更加紧密，但我们也更加孤立。在某些方面，孤独继续杀死我们。 ——我们的精神疾病比我们的前辈多得多。这位教授说，我们必须努力寻求更加人性化的生活方式。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/dieta-paleo-e-andar-descalco-habitos-que-remetem-as-origens-da-civilizacao-voltam-a-moda.ghtml</guid></item><item><title>教育专家表示“文化能力比英语更重要”</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/08/repertorio-cultural-e-mais-importante-do-que-ingles-diz-especialista-em-educacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DMV2UCpIFvFVIDpddZs_pg5SEz0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/j/r/e3sAW9SHuCANmsld48xw/90378020-sao-paulo-sp-05-11-2020-claudia-costin-professora-universitaria-e-gestora-publica-brasile-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;哈佛大学客座教授克劳迪娅·科斯汀 (Cláudia Costin) 认为，家长应该关注双语学校的多样性和批判性思维教学。 奇点研究所 (Instituto Singularidades) 主席、哈佛大学客座教授克劳迪娅·科斯汀 (Claudia Costin) 警告说，家长有必要对学校进行语言评估以外的评估。为什么中产阶级对双语教育的兴趣日益浓厚？我们看到，中上层阶级家庭送孩子出国留学的数量有所增加。巴西虽然有联邦大学和优质研究，但与国际水平不一样。此外，世界正变得日益全球化。父母希望他们的孩子在另一个国家短暂生活，甚至出国工作。课堂上的动物和瑜伽姿势：学校投资于课堂乐趣双语是优质学校的同义词吗？不必要。对于家长来说，检查学生在多大程度上扩展了他们的文化世界非常重要。学校成为双语学校不仅仅是通过开设更多的英语课程。上好历史课、了解全球地理并了解哲学非常重要。在我看来，好的科学课程最终比用英语授课更重要。学习成为一个独立的思想家比掌握第二语言但掌握少量的文化知识更重要。招生时如何评价这些学校？重要的是要知道这实际上是否是双语课程，例如科学和数学课程是用英语进行的。还值得尝试找出老师是谁，在放学时尝试与其他家长见面，并评估学校所奉行的价值观。入学：私立学校在 2024 年开放高达 100% 的奖学金申请 双语学校的学费往往相当昂贵。所有这些投资值得吗？这取决于家庭的期望和选择。但仅仅因为它是双语的并不意味着它一定会更好。尽管有些人有配额和奖学金，但年轻人接触到的多样性可能会减少。学校的作用之一是帮助年轻人为进入比家庭更广泛的社会做好准备。如果我将孩子们的共存限制在泡沫中，我就不会帮助他们跨文化行事。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/08/repertorio-cultural-e-mais-importante-do-que-ingles-diz-especialista-em-educacao.ghtml</guid></item><item><title>从巴西到世界：双语教育的高需求刺激了该国网络的扩张</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/10/08/do-brasil-para-o-mundo-alta-demanda-por-ensino-bilingue-estimula-expansao-de-redes-no-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-Ff_MwtnDY6SQIPRv1gOv1XRd2k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/p/ETlUuXTmCc4FXZt4mwHQ/104312953-ec-rio-de-janeiro-rj-15-09-2023-rio-de-janeiro-sergio-baltar-e-sua-filha-sophia-brinca.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;父母在决定入学时不再优先考虑巴西公立大学的批准，而是开始选择帮助孩子在国外学习甚至生活的机构。”家庭日益关注的是，对儿童和青少年优质教育的追求正在推动学校领域的发展他们以双语自居，承诺从幼儿时期就接受葡萄牙语和一种或多种外语（最好是英语）的国际教育。泰勒·斯威夫特：电影销量打破 100 年来的纪录，“时代之旅”已经推动了美国的发展GDP 保罗·克鲁格曼：美国对诺贝尔经济学奖的兴趣仍将比以前更高，但在巴西不再产生那么大的影响 孩子们高中毕业时可以流利地讲另一种语言，并拥有能够获得的技能在巴西以外的大学就读，越来越多的家长愿意支付非常便宜的月费（可能超过 9,000 巴西雷亚尔），以寻找在私立教育集团的广告中倍增的国际印章。该模型已成为大型网络发展的载体，这些网络超越大型中心并探索内部。教育部对双语学校没有具体定义，但业内一致认为，双语学校至少50%的课程内容是第二语言。许多人表示，高达 80% 的课程，包括数学或科学，都是用另一种语言应用的，这与传统上强调英语、法语或德语作为科目的学校不同。资本：InvestSmart，接入XP，为千万富翁客户创建了一个手臂，并吸引了前Safra 部门的统计数据，但该市场的代理商估计，当今20% 的私立学校是双语的。 39 岁的雪莉·阿莫林 (Shirley Amorim) 将她的孩子凯文 (18 岁)、安娜·朱莉娅 (13 岁) 和安娜·卡罗莱纳 (Ana Carolina) 送入双语学校，以便他们可以去国外上大学 Guito Moreto Interiorization 最初是加拿大的枫树熊网络成立今年，该国新增 17 个单位，覆盖利尼亚雷斯 (ES)、拉夫拉斯 (MG)、卡鲁阿鲁 (PE)、多拉杜斯 (MS) 和吉巴拉那 (RO) 等城市。在大城市，这些学校现在已经超越了传统的富裕地区。 Maple Bear 在大圣保罗州奥萨斯科开设了一家分店。在里约热内卢，Recreio 基督教学校在西区的大坎普和圣克鲁斯开设了分校，并将于 2024 年到达北区的弗雷格西亚和马杜雷拉。 Atmo Educação 集团旗下的 Progresso 学校正在圣保罗的伊图、桑托斯、维涅多、坎皮纳斯和因达亚图巴等城市发展。这种扩张是随着经济增长而寻找新的中产阶级而进行的，因为这些优质学校的费用更高。它们通常是全日制的，每班学生较少，大量利用技术资源，教师的收入比私营部门平均水平高出 40% 左右。体重“融化”：阿根廷成为包括巴西在内的邻国游客的天堂 咨询公司 Hoper Educação 的一项调查显示，双语学生的幼儿教育平均每月费用为 2,183 雷亚尔，中学教育为 3,393 雷亚尔。但霍珀市场研究领域协调员保罗·普雷塞 (Paulo Presse) 表示，首府城市的房价可能会增加两倍： — 疫情引起了人们对基础教育的关注。 2022 年和 2023 年，我们开始看到双语者内部的运动。 Maple Bear Latin America 首席执行官安德烈·昆特拉 (André Quintela) 表示，他计划到 2028 年将巴西学校网络从 200 所学校扩大到 300 所，将目前的学生人数从 3.7 万名增加到 9 万名。这些计划以“微观区域市场研究”为指导，他解释道： - 我们开放的城市都是发展中经济体，具有巨大的增长潜力。你要去旅行吗？你害怕美元升值吗？了解如何节省汇率 证书吸引 Progresso 网络拥有 4,900 名双语教育学生，计划到 2025 年新增 700 名学生。教学总监 Cristina Tempesta 表示，该网络正在进行认证过程，旨在成为国际文凭世界学校。因此，除了高中文凭外，还将提供学生无需语言能力测试即可申请国外大学的证书，这对家庭来说更具吸引力。 Grupo Globo：高管表示，“达到合规性是社会所要求的症状” 确保孩子们能说流利的英语是 42 岁的公关费尔南达·阿萨托 (Fernanda Assato) 选择 Progresso de Campinas 给孩子 Gustavo 的主要动机， 8 岁，路易莎 6 岁。 — 今天，会说英语是一个优势，但很快就不会了。他说，这将是强制性的。 — 我的孩子们已经看英语电影了，甚至是小孩子。互动，讲笑话。位于里约热内卢博塔福戈的 Eleva 学校最近进行了建设工作。初始系列。明年将在圣保罗的维拉马里亚纳开设一个单位。 — 我们不断投资改善我们的学校并在新的空间中寻找机会。我们最近完成了里约热内卢的 Eleva Urca 项目，并正在萨尔瓦多投资建设一个占地 18,000 平方米的新园区。圣保罗 Eleva 总监 Lucy Nunes 说道。商业：Saraiva 已被圣保罗法院宣布破产 对于技术支持基金会的教育顾问 Francisco Borges 来说，这方面的增长应该会鼓励教育集团之间更多的合并。他看到了家长关于教育的决定发生了变化，不再局限于为大学做准备：双语学校是中产阶级之间的区别，是为孩子们打开世界的大门，作为交流的机会。这不仅与语言有关，还与韧性有关，与软技能（社交情感技能）有关。 “终生学习” 59 岁的工程师兼大学教授塞尔吉奥·巴尔塔 (Sérgio Baltar) 自去年以来就在里约热内卢 SIS 瑞士国际学校生下了他 5 岁的女儿索菲亚 (Sophia)。对他来说，未来的大多数职业都不需要学位，而是需要全球视野：——我看到其他学校为学生准备入学考试。我有朋友根据 Enem 分数选择孩子的职业，但我希望我的女儿终身学习。我希望她学会承担、照顾地球并掌握其他语言。在那里，除了英语之外，她还可以接​​触法语和德语。消费者保护：Shopee 是 Procon-RJ 对销售盗版产品进行调查的目标 Sophia 是这家瑞士机构的 1,700 名学生之一，每月支付的费用从 4,800 雷亚尔到 8,000 雷亚尔不等。去年，控股集团 Klett 收购了位于里约南部地区加维亚的 Escola Nova，以在巴西扩张。在国外，它还有另外 14 所学校，这为学生提供了在另一个国家的一个单位度过长达六个月的可能性，以一种机构内部的交换形式。在巴西，一半的课程是葡萄牙语，另一半是外语。位于加维亚的 Escola Nova 学校被瑞士 Klett Divulgação 集团收购。 SIS 首席执行官 Carolina Vieira 表示，学生们仍然学习通常不属于常规课程的科目，例如电影和木工：学校的绿色印章。为了实现这一目标，我们需要将二氧化碳排放量减少 25%。除了专业人员之外，我们还有学生进行审核。这是以身作则的教育。正如首席执行官卢卡斯·门德斯 (Lucas Mendes) 所定义的那样，Lumiar 还为学生提供基于技能的教育。高中毕业时，学生完成实习、课程完成作业 (TCC) 并撰写观点文章。随着需求的增加，2022 年至 2023 年间，该机构开设了 5 所新学校，其中两所位于圣保罗，其他位于桑托斯 (SP)、坎皮纳斯 (SP) 和 Criciúma (SC)。出国留学的机会 在里约热内卢，Recreio 基督教学校正在不断发展，其首席执行官加布里埃尔·弗罗齐 (Gabriel Frozi) 表示，其明确的重点是帮助学生直接进入国外大学。该机构有一个特定的部门来处理所有涉及的官僚机构，从选拔到变革。 39 岁的女商人雪莉·阿莫林 (Shirley Amorim) 对这条道路很感兴趣，为她的三个孩子（分别为 18 岁、13 岁和 11 岁）报名入学： — 我们一直希望他们在双语学校学习，以便尝试去国外上大学。在巴西，就业市场的竞争日益激烈。在那里，还有更多选择。按申请工作：政府预计将向 INSS 缴款和每小时最低付款 Grupo Somos Educação 今年推出了双语学校特许经营网络 Start Anglo Bilingual School，首席执行官 Guilherme Mélega 表示，令人担忧的是雇用具有高技术水平的教师除了流利的英语之外，还需要具备资格。被选中的人在进入课堂之前要接受380小时的培训。 — 我们与 Nile 建立了合作伙伴关系，Nile 是一家专门从事双语教学和主动方法领域教师专业发展的英国实体。他说，教师们有一个结构化的英语语言能力分级和认证计划。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/10/08/do-brasil-para-o-mundo-alta-demanda-por-ensino-bilingue-estimula-expansao-de-redes-no-pais.ghtml</guid></item><item><title>体育场墓地：耗资1.12亿雷亚尔体育资金，全国有200多个隐藏工程</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/08/cemiterio-de-estadios-com-custo-de-r-112-milhoes-em-verbas-do-esporte-pais-tem-mais-de-200-obras-escanteadas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jgwDosRxd5oAR60ET6wTs9yHEsA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/K/8N1BZASjqTUzbbzaMQww/104548796-ituiutaba-mg-estadio-julia-prado-foto-mega-drone-imagens-aereas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在与体育部签署建设竞技场或足球场协议的 629 个城市中，有 203 个城市有推迟或放弃工程的迹象。 2011 年，位于 Triângulo Mineiro 的伊图乌塔巴 (Ituiutaba) 市议会做出了一项大胆的计划：在两年内为 18000 名球迷（相当于当地人口的五分之一）建造一座体育场，并将俱乐部带回来。十二年后，该团队尚未返回，耗资联邦政府 850 万雷亚尔的工作已成废墟，远未结束。这并不是一个孤立的案例。 GLOBO 的一项调查发现，自 1995 年（该部门成立的那一年）以来，在 629 个与体育部签署建设体育场馆或足球场协议的城市中，有迹象表明其中 203 个城市推迟或干脆放弃了工程——几乎三分之一。 6亿雷亚尔：政府夸大Centrão国有公司Codevasf的金额，并承诺为农业提供更多资金 迄今为止，有问题的合同总额为1.12亿雷亚尔。现在，在部长安德烈·富富卡 (PP) 的管理下，总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (PT) 于 9 月宣誓就职，以容纳 Centrão 进入政府，Esporte 继续计划将资源投入体育场馆建设。正如 O GLOBO 一个月前透露的那样，该部拨出 1000 万雷亚尔在富富卡的据点马拉尼昂州建造竞技场。为此目的签署的合同的高峰出现在卢拉的第二个任期和迪尔玛·罗塞夫的第一个任期内，即2007年至2014年，当时该国正在备战世界杯。联邦议员奥兰多席尔瓦 (PCdoB-SP) 于 2006 年至 2011 年间担任该职务，他认为这些资源是合理的，因为需要调整巴西的体育基础设施，包括用于教育目的。 — 每个废弃的项目都会造成资金浪费，但控制机构会追究造成损害的责任人 — 席尔瓦说。全国各地的体育场墓地 就 Ituiutaba 案而言，联邦审计法院 (TCU) 技术领域的一份报告由部长兼报告员 Vital do Rêgo 于 9 月在全体会议上提出，指出了市政府在完成工作所需的时间和金额方面的透明度。该报告援引合同总价值 1120 万雷亚尔，其中 970 万雷亚尔用于体育的报道称，“令人震惊的是，对具有如此当地社会影响的物品进行高价值转让会产生如此大的影响。”在透明度方面采取毫不妥协的态度。”联系市政府后，市政府告知，将在10月底举行新的招标，因此“考虑到工作将会恢复”，因此没有将资金退还给体育部。市政府没有给出完成这项工作的最后期限，这涉及到三位市长的管理和推卸责任的游戏。奥运承诺 在弗鲁米嫩塞下城区的凯马多斯，时任市长、现任联邦议员马克斯·莱莫斯 (PDT) 于 2011 年宣布了一个类似的项目，目标是接待“有兴趣”使用该场地参加 2016 年奥运会训练的代表团奥运火炬抵达里约的那一年，市政府网站上开始出现网民的诉求。 “这个地方并没有被废弃，因为每个周末都有风筝节”，一位居民批评道。差不多十年后，语气还是一样：“已经是 2023 年了，还没有体育场”。体育部签署的体育场馆建设协议 Editoria de Arte/O Globo 该体育场可容纳 5000 人，位于雅尔丁达丰特 (Jardim da Fonte) 社区，如今这里是毒贩和民兵之间的战争现场。莱莫斯表示，该市的官僚障碍和财政困难阻碍了这项工作在他管理下的土方工程之外取得进展，该工作于 2016 年结束。他的继任者卡洛斯·维莱拉于 2017 年与体育部签署了一份价值 520 万雷亚尔的新协议，然后由当时莱莫斯的亲密盟友莱昂纳多·皮恰尼 (Leonardo Picciani) 领导。 — 然后是另一个项目。随着时间的推移，成本必须更新。莱莫斯说，2020 年，市政府发现没有办法，于是退还了这笔钱。除了已经过了最后期限的项目外，最近的项目也出现了问题的迹象。在科阿里 (AM)，市政厅于 2019 年与公民部签署了一项价值 380 万雷亚尔的协议，其中涵盖了博尔索纳罗政府的体育职责。 2007 年格雷米奥科里恩斯队解散后，该市还有另一个体育场，成为当地公墓的延伸，墓碑取代了旧球场。目前的工程计划于 2023 年 12 月交付。才刚刚开始。市政府表示应该在 2024 年上半年，尽管它认为“我们很可能需要向联邦政府请求修正案”。这座体育场是前市长小阿代尔 (PP) 的竞选承诺，但最终被选举法院撤销。他的姨妈杜尔塞·梅内塞斯 (MDB) 临时接任并参与竞标，随后在 2021 年的补选中选出现任市长基顿·皮涅罗 (Keitton Pinheiro)。居民告诉GLOBO，工程于2022年中断。沿途的杯子即使已完成的工程也有一段曲折的道路。在奥林达 (PE)，Grito da República 体育场在两份协议中获得了 420 万雷亚尔的资金，错过了原定的最后期限，并于 2016 年仓促开放，当时尚未完工，当时正值前市长、现任联邦副议员执政的最后一年。卡列罗斯 (PCdoB)。在马拉卡纳乌 (CE)，时任体育部长阿涅洛·奎罗斯 (Agnelo Queiroz) 与市长罗伯托·佩索阿 (Roberto Pessoa) 于 2005 年宣布修建市政球场。该体育场今年一月才举办了第一场正式比赛。在签署了 1,000 万雷亚尔的协议后，该项目由现任市长罗伯托·佩索阿 (Roberto Pessoa) 主持开幕，罗伯托·佩索阿现已进入第四个任期。共同点是，两个场馆都获得了更多资源，理由是可以在世界杯期间举办球队训练，但他们还没有做好准备。看起来简单的字段会增加延迟率。即使是一个精益项目，仅提供更衣室和球场周围的围栏，卡尔达斯诺瓦斯 (GO) 的工作也被推迟了近十年。 2013 年签署了价值 299,000 雷亚尔的协议后，市议会于 7 月开始在该地区进行土方工程。在 Jussari (BA)，2014 年宣布耗资 780,000 雷亚尔的体育场已完工一半。去年，市议会声称存在涉及化粪池安装的设计错误。据退出管理层的议员西芒·卢卡斯 (Simão Lucas) 表示，该建筑公司表示预算不足。 ——公司放弃了，市政府也不感兴趣。无论发生什么，我们都遭受了损失。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/08/cemiterio-de-estadios-com-custo-de-r-112-milhoes-em-verbas-do-esporte-pais-tem-mais-de-200-obras-escanteadas.ghtml</guid></item><item><title>亚马逊河流说的话</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/coluna/2023/10/o-que-dizem-os-rios-da-amazonia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Xtjd86P_LlWXfZdCLQHXxvICE8w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/K/5LlOutTbabsNnrrHDVpg/104437557-aerial-view-of-the-rio-negro-with-very-low-water-levels-at-the-cacau-pirera-district-in-ir.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;就在原住民领袖艾尔顿·克雷纳克 (Ailton Krenak) 当选 ABL 成员的那一周，他在书中所赞颂的亚马逊河流域正遭受严重干旱。来自塞马登 (Cemaden) 的何塞·马伦戈 (José Marengo) 教授警告说，亚马逊河流域仍然没有干旱。我们正处于春天，一个过渡的季节。从这个月底开始，也就是雨季的开始，如果不下雨的话，就会变得干燥。换句话说，未来几个月我们将面临危险。前往马瑙斯的部长玛丽娜·席尔瓦表示，亚马逊地区的62个城市中，有50个仅通过河流相连，现在由于河流干涸而处于孤立状态。作家兼哲学家艾尔顿·克雷纳克（Ailton Krenak）在其著作《祖先的未来》中警告说：“让我们聆听河流的声音，因为河流会说话”。亚马逊河流告诉我们什么？ — 这是一个世界末日的场景。你看着巨大而汹涌的河流，看到那些干燥的地区，有很多搁浅的船只。大量死鱼漂浮或垂死。亚马逊地区几乎所有城市都处于紧急状态。圣安东尼奥水力发电厂停止运行。部长描述说，阿卡和朗多尼亚也面临着类似的问题。科学家马伦戈解释说，厄尔尼诺现象一直在发生，今年却非常强烈。与此同时，气候变化导致大西洋和太平洋变暖。 ——所有的力量都在一场完美的风暴中汇聚在一起——马伦戈说。伊巴马州环境保护主任贾尔·施密特解释说，去年底森林砍伐有所增加。 — 有两个因素加剧了亚马逊和塞拉多部分地区的森林火灾。其中之一是最干燥的厄尔尼诺现象。另一个原因是去年底森林砍伐激增。就好像人们在说“展会结束了，让我们尽我们所能地砍伐森林吧，因为政府会改变”。根据INPE的数据，从8月到12月，森林砍伐面积增加了54%。施密特说，现在干燥的有机物堆积起来，他们将其点燃。哲学家艾尔顿·克雷纳克 (Ailton Krenak) 警告说：“我们污染了存在了 20 亿年的水域，正在结束我们自己的存在。”施密特说，尽管发生了很多火灾，但火灾数量比去年要少。当我采访他时，他刚刚与亚马逊州政府通话，通知他将发送所要求的救火材料。直到最近，亚马逊州甚至还没有旅长。几年前，它还是一个保存完好的州，但破坏率大幅上升，主要发生在该州南部的拉布雷亚、阿普伊、新阿里普安纳等城市。在胡迈塔，Transamazônica 公路和 BR-319 公路之间有一条连接路，他们想要铺设这条公路，因此，土地掠夺增加了。 ——这是那里的经典做法，大面积的森林砍伐和火灾来“清理”土地，然后将其变成牧场——他解释道。马伦戈说，他已与政府技术人员讨论了海豚死亡的情况。以前的干旱也曾导致鱼类死亡，但这次情况更糟。 —我正在与 ICMBio 和环境部的人员谈论 100 多只死去的粉红色海豚。人们怀疑是热量还是汞。一切都表明这是热应力。河流水位很低，水又热又缺氧，它们因此而死亡。热量也会蒸发河水。克雷纳克在他的《祖先的未来》一书中描述了亚马逊河的现状，也应该永远如此。 “它（亚马逊河）承载着许多其他河流，但也承载着森林本身给云层的水，以及雨水返回大地的水，在这个奇妙的循环中，河流的水是天空的水，天的水就是江河的水。辛古、亚马逊、里奥内格罗、索利莫斯”。环境部周五宣布，9 月份亚马逊地区的森林砍伐量下降了 49.5%，但与此同时，塞拉多地区的森林砍伐量却增加了 27%。 ——如果我们摧毁塞拉多，我们将面临严重的缺雨问题——玛丽娜·席尔瓦警告说。在我们看到死鱼和海豚、干涸的亚马逊河以及让人想起反乌托邦小说的场景的那一周，作家兼土著领袖艾尔顿·克雷纳克 (Ailton Krenak) 当选为巴西文学学院院士。你的瓦图，我们称之为Rio Doce，直接被采矿袭击，差点丧命。当他发出警告时，他知道自己在说什么：“我们一直离水很近，但似乎我们从河流的话语中学到的东西很少”。 （与安娜·卡罗莱纳·迪尼斯）</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 07:31:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/coluna/2023/10/o-que-dizem-os-rios-da-amazonia.ghtml</guid></item></channel></rss>