<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2023 16:07:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>在吞并周年之际，前总统承诺在乌克兰建立新的“俄罗斯地区”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/em-aniversario-de-anexacoes-ex-presidente-russo-promete-novas-regioes-russas-na-ucrania.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zC8ngVEuGMaAsVE4mPhFA57VGV8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/n/o92loBQFeBLz3MTPWdjg/86512369-russian-president-vladimir-putin-meets-with-prime-minister-dmitry-medvedev-in-moscow-on-jan.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;德米特里·梅德韦杰夫以其对战争的强硬言论而闻名，他表示莫斯科将取得“胜利”；普京发表基于民族主义的讲话以纪念这一天将取得针对他所谓的“基辅纳粹政权”的“胜利”。这些声明是在莫斯科吞并顿涅茨克、卢甘斯克、扎波罗热和赫尔松地区一周年之日发表的，这一运动并未得到国际社会的承认，也没有实现对所有这些地区的事实上的统治。 。瓦格纳老兵、“俄罗斯英雄”：普京融入政府招募战争志愿者的“灰人”是谁 高额开支：俄罗斯国防预算增加近70%，而乌克兰则向西方索要更多武器 “一年前，梅德韦杰夫写道：“在公投中，居民做出了一个重大决定——与祖国站在一起。这一选择不仅成为历史正义恢复的象征，而且成为俄罗斯人民团结、巨大意志和奉献精神的象征。” ，现任俄罗斯安理会副主席，在 Telegram 上发言。 “特别军事行动将持续下去，直到基辅纳粹政权被彻底摧毁，俄罗斯原有领土从敌人手中解放出来。”在信息的最后，他做出了承诺：“胜利将属于我们。新的地区将加入俄罗斯。” “他们也会燃烧”：俄罗斯挑战使用美国交付给乌克兰的坦克 梅德韦杰夫经常出现在俄罗斯最讨厌的政客名单上，他是乌克兰战争最直言不讳的倡导者之一，他最喜欢的话题之一就是威胁7月，他表示，如果乌克兰战场反应成功，俄罗斯政府就可以使用其庞大的原子武器库。尽管语气高涨，但他在克里姆林宫内的影响力仍受到分析人士的质疑。一年前，弗拉基米尔·普京总统在进行了国际上有争议的全民公投（其中包括俄罗斯占领军镇压的报道）之后，正式吞并了顿涅茨克、卢甘斯克、扎波罗热和赫尔松。在某些地区，俄罗斯人成功地建立并维持了事实上的控制，通过采用俄罗斯国际代码+7，对法律、经济、教育甚至电话系统进行了变革。然而，除了使该国东部地区重新回到乌克兰控制之下的战斗之外，梅利托波尔和顿涅茨克等城市仍然出现了零星的抵抗。争议：加拿大向纳粹致敬的失误揭示了乌克兰在二战中复杂的过去 除了梅德韦杰夫之外，这一天被正式称为俄罗斯统一日，总统弗拉基米尔·普京还发表了一段录音讲话。他庆祝了去年9月举行的公投，批评了基辅政府，并且毫不犹豫地发表了民族主义言论。 ——一年前，在历史性的公投中，人们表达并再次确认了与俄罗斯在一起的愿望，支持他们的同胞，支持那些通过艰苦努力和实际行动赢得了人民信任的人。”普京说。 — 感谢你们，尽管经历了种种考验，你们[占领区的人民]仍然保留了你们对祖国的热爱，并将之传递给了你们的孩子。感谢你们的坚定和决心，俄罗斯变得更加强大。我们是一个人，我们将共同克服一切并应对任何挑战。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:56:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/em-aniversario-de-anexacoes-ex-presidente-russo-promete-novas-regioes-russas-na-ucrania.ghtml</guid></item><item><title>由于动脉 90% 被堵塞，格莱西·霍夫曼 (Gleisi Hoffmann) 在手术前收到林德伯格 (Lindbergh) 的声明：“幸亏我们及时发现”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/com-90percent-de-obstrucao-nas-arterias-gleisi-hoffmann-ganha-declaracao-de-lindbergh-antes-de-cirurgia-bencao-termos-descoberto-a-tempo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dSd3tpP90nnCdkRG0Nlb9IFpa8c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/I/sLnYHVSy2tpNVZufs1YA/lindbergh.png" /&gt;&lt;br /&gt; PT 副主席和主席将接受绕道手术和乳房手术 PT 主席、副主席 Gleisi Hoffmann（公关）于本周四被送往巴西利亚的 DF Star 医院，在检查过程中发现冠状动脉阻塞。通过社交媒体，PT 成员的男友林德伯格·法里亚斯 (Lindbergh Farias) 向格莱西直言不讳，并证实了医生进行手术来纠正问题的决定。另请参阅：本周六早上的医疗公告称，卢拉在“稳定”中过夜，手术后已经开始物理治疗还有更多：PF 在巴拉圭逮捕了涉嫌参与 1 月 8 日政变的逃亡妇女“我的爱很好， “我们将进行心肌血运重建手术，这是本周进行的测试的结果。我们很幸运能够及时发现，我们将进行一次更大的手术，因为一切都会好起来”，PT成员写道。在帖子中，林德伯格借此机会感谢公众的支持，并代表他自己和女友表示，他们“非常感谢”这些积极的想法。 “我爱你”，他总结道，并附上了一张亲吻副警长脸的照片。尽管阻塞很大，Gleisi 却没有表现出任何症状：90%。医生决定让她过夜观察，本周六，他们选择了心肌血运重建手术。这被称为隐静脉旁路和乳房植入物，它将血液从主动脉转移到冠状动脉。格莱西将住院至少一周。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:39:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/com-90percent-de-obstrucao-nas-arterias-gleisi-hoffmann-ganha-declaracao-de-lindbergh-antes-de-cirurgia-bencao-termos-descoberto-a-tempo.ghtml</guid></item><item><title>兄弟庆祝图帕克凶手被捕，但要求调查同谋：“涉及几人”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/irmaos-celebram-prisao-de-suspeito-de-matar-tupac-mas-cobram-investigacao-sobre-cumplices-varias-maos-envolvidas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iH7HYHAClgSuTTHaaOGnrgUnyEM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/7/OwvH8ZQeyqfxuLMqX6pg/tupac.png" /&gt;&lt;br /&gt;一名说唱歌手被谋杀 27 年后，美国警方在拉斯维加斯逮捕了一名犯罪团伙前头目 图帕克·夏库尔兄弟 (Tupac Shakur brothers) 在美国拉斯维加斯市庆祝逮捕了一名涉嫌于 1996 年枪杀说唱歌手的犯罪团伙前头目。首席副检察官马克·迪贾科莫 (Marc DiGiacomo) 在法庭上表示，杜安·“凯夫·D”·戴维斯 (Duane &amp;quot;Keffe D&amp;quot; Davis) 已受到内华达州大陪审团的正式指控。他说：“有很大的推定，他对图帕克·沙库尔的谋杀负有责任，并将被判犯有使用致命武器谋杀罪。”古古的遗产：自称是主持人儿子的男子质疑若昂、玛丽娜和索菲亚的亲子关系 “海格”、“斯内普”、“德思礼”：除了迈克尔·甘本之外，还记得那些已经去世的《哈利·波特》明星 Mopreme Shakur 认为“这很好”，终于有人为这起罪行负责了。他告诉“TMZ”网站，嫌疑人被捕“带回了谋杀的创伤”，并不意味着正义得到了伸张。莫普雷梅强调，他希望调查继续找出可能的同谋并澄清案件的动机。对于调查人员来说，动机是为图帕克和他的团队在与迈克·泰森打架后殴打基夫·D的侄子报仇。本月早些时候，在就该案发出搜查令后，Mopreme 对警方的调查表示怀疑。图帕克的兄弟表示，他对被捕感到惊讶。图帕克的妹妹塞基瓦“Set”在一份声明中告诉 TMZ，这是澄清说唱歌手之死的“关键时刻”。 “对我来说，重要的是世界、国家、司法系统和我们的人民认识到这个人去世的严重性，他是我的兄弟、我母亲的儿子、我父亲的儿子。他的生与死都很重要，不应该被忽视。”没有留下任何解决方案或没有得到认可，”她说。 “涉及到很多人，关于我兄弟图帕克和我们沙库尔家族的生死还有很多事情。我们正在各个方面寻求真正的正义。”沙库尔是迄今为止最成功的嘻哈艺术家，唱片销量达 7500 万张，也是《加州之恋》等热门歌曲的作者，他于 1996 年 9 月在拉斯维加斯的车内被枪杀。尽管不久，他的事业却迅速腾飞，从配角舞者到自称为“黑帮说唱歌手”和嘻哈界最有影响力的人物之一。他出生于纽约，十几岁的时候就随家人搬到了加利福尼亚州，在那里他成为西海岸音乐界最重要的人物之一。他的死亡情况仍不清楚。在他被谋杀六个月后，他的主要竞争对手、东海岸说唱歌手克里斯托弗·华莱士（更广为人知的“臭名昭著的大人物”）也被枪杀。许多人认为，两人都是在洛杉矶的 Death Row 唱片公司和纽约的 Bad Boy Entertainment 唱片公司之间的竞争中被谋杀的。然而，一些音乐历史学家表示，两人之间的敌意因商业原因而加剧。沙库尔的母亲是黑豹运动的活跃成员，以印加革命领袖图帕克·阿马鲁的名字命名，沙库尔在歌词中讲述了美国非裔美国人面临的困难，从警察的暴行到大规模逮捕，这些人面临着各种困难。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:13:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/irmaos-celebram-prisao-de-suspeito-de-matar-tupac-mas-cobram-investigacao-sobre-cumplices-varias-maos-envolvidas.ghtml</guid></item><item><title>巴罗佐总统任期</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/fumus-boni-iuris/post/2023/09/a-presidencia-de-barroso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4mG484jI3BJCe-58d0JnSqyRo2k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/L/QAVCQUQVeFr5hwQvg4gQ/barroso-posse.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;亲爱的读者， 路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 就任 STF 主席、罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 的告别、对巴西银行在奴隶制中的作用的调查以及关于数字媒体中法律作用的辩论是本期的主题。好读！巴罗佐指挥 STF 呼吁对话 在就任联邦最高法院新任院长后，路易斯·罗伯托·巴罗佐部长赞扬民主的胜利，庆祝政变后机构的稳固性，向国会挥手致意并发出信息致路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统。作为法院院长，他预计将继承约五千个案件分析：最高法院新任院长玛丽亚·克里斯蒂娜·费尔南德斯议程上的情感安抚凸显了巴罗佐对团结的呼吁和“情感的力量”演讲盟友：卢拉已经选择了下一任 STF 部长 对话者看到总统在关键政府职位上准备抢椅子 参议院研究限制最高法院任期的 PEC 在国会和法院之间存在分歧的情况下，推进该提案的可能性出现 部长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 在她在 STF 全体会议上的最后一次会议 Filipe Sampaio/STF/Disclosure 对政变行为的回应和有争议话题的判断是罗莎·韦伯部长的遗产重新任命主席贝托·西蒙内蒂 (Beto Simonetti) 的盟友每周举行会议，明确新的任务授权，这可能会引起法律团体的不安 不公正程序中的协议减少了惩罚 司法部门开始批准与公共部签署的第一批协议 MPF 向巴西银行询问其角色奴隶制机构受到调查，总统将于 10 月份与一组历史学家举行会议 税收：纳税人将能够与国家财政部谈判数十亿美元的债务 将开启 PIS 和 Cofins 交易的可能性预计筹集高达 120 亿雷亚尔 劳工法庭的大部分判决都支持申请 司法平台 Data Lawyer 的一项调查显示，针对 Uber、99 和 Cabify 的案件有 15,221 起 女性在手机上交换信息披露/Pexels 文章：使用 WhatsApp 进行传票和传票 Hugo Filardi 和 Diogo Ayres 讨论了通过应用程序进行沟通的缺陷和风险，以及 CNJ OAB-SP 建立的电子司法住所概念，该概念将规范律师在数字媒体中的表现该部门启动“监管沙盒”试点项目，在虚拟环境中提供法律服务 疫情后会议激增，专业人员精疲力尽 研究绘制对一系列毫无成效的专业会议的不满情绪 强奸案的晚期发现挑战了法律和正义 妇女发现自己是犯罪的受害者几年后，这引发了关于犯罪时效变化的辩论“虚拟”暴力激增并留下了深深的伤痕深网论坛上厌恶女性的消息量在两年内从每周 19 条增加到 38300 条</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/fumus-boni-iuris/post/2023/09/a-presidencia-de-barroso.ghtml</guid></item><item><title>世界主要城市的文化部长将“跳”到里约</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/secretarios-de-cultura-de-grandes-metropoles-mundiais-darao-um-pulo-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zI4q5VVL8oAR2fZ7ZlCG8QFT1AA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/T/ZFL6TFSGu7sVkTD2givA/aeroportosantosdumont.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;管理人员将前往巴西圣保罗参加活动 10 月底，世界文化城市会议将在圣保罗举行，该论坛汇聚了来自伦敦、柏林和北京等重要城市的文化秘书。因为爱德华多·佩斯邀请秘书们在里约延期，当然超过一半的人同意了。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/secretarios-de-cultura-de-grandes-metropoles-mundiais-darao-um-pulo-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>由于亲俄前总理处于优势，斯洛伐克本周六选出新政府</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/com-ex-premier-pro-russia-em-vantagem-eslovaquia-escolhe-novo-governo-neste-sabado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dulhRi4sq0OQRwAAz45TicghOI0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/l/z3Al5VTjynMS9ZJLS7tA/104486340-a-voter-casts-her-ballot-into-an-urn-at-a-polling-station-during-the-slovak-parliamentary.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前总理、欧尔班维克多的崇拜者在民意调查中领先，并承诺削减对基辅的军事援助；关于内阁组建的讨论不应超出投票范围 斯洛伐克选民将于本周六参加投票，该投票的影响可能远远超出东欧国家的边界​​。这场争论的焦点包括欧洲议会副主席米哈尔·西梅卡（Michal Simecka）和前总理罗伯特·菲科（Robert Fico）。谁在研究中走在前面。背景：欧盟针对社交网络控制虚假信息 了解：向乌克兰捐赠状况不佳的 MiG-29 战斗机将为斯洛伐克带来 2 亿欧元收益 菲科现年 59 岁，曾在 2006 年至 2010 年和 2012 年至 2012 年两个时期指挥该国。 2018年，他辞职了。近几个月来，他一直是反对欧洲大规模援助乌克兰的主要声音之一，最近还表达了亲俄立场——在一次演讲中，他表示，如果当选，他不会向基辅发射“一颗子弹” 。他还称对俄罗斯实施的制裁“毫无用处”，并在一次集会上明确表达了他对西方的看法。 ——战争总是来自西方。他告诉支持者，自由与和平总是来自东方。在同一次讲话中，他重申承诺否决乌克兰加入北约的候选资格。斯洛伐克是军事联盟的一部分，自俄罗斯入侵以来，该联盟一直是乌克兰人的主要支持支柱。 2021年：在斯洛伐克，教皇方济各警告欧洲不要出现过度个人主义。波兰等其他欧洲国家的选举演讲中也出现了反战立场。但除了菲科的讲话之外，让分析人士和政界人士保持警惕的还有他重返办公室后打算组建的联盟。这位前总理表示，他是匈牙利领导人维克多·欧尔班的崇拜者，并可能强化与布鲁塞尔所捍卫的立场相反的立场，包括在乌克兰问题上的立场。菲科还直言不讳地反对针对 ​​LGBTQIAP+ 人群的政策——斯洛伐克法律没有规定同性婚姻，这位候选人甚至表示这种关系是“一种变态”。在其中一则竞选广告中，他扮演了一个与他的竞争对手米哈尔·西梅卡 (Michal Simecka) 相似的角色，站在两间浴室前，显然不知道该去哪一间。 - 虽然进步的米绍（米哈尔）今天决定他是男孩、女孩还是直升机，但对我们来说，性别意识形态是不可接受的，婚姻是男人和女人之间独特的结合 - 菲科看着镜头说道。菲科2016年的声明：斯洛伐克总理称记者为“肮脏的妓女” 39岁的西梅卡是一名接受过培训的记者，他捍卫斯洛伐克当前的外交政策路线，加强对与乌克兰接壤97公里的乌克兰的支持，此外扩大与布鲁塞尔的关系。关于同性婚姻，候选人的计划承诺“将婚姻扩展到所有夫妇，我们认为这是平等原则的落实”，但没有任何遵守的保证。 2015年，举行了禁止同性婚姻的公投，但因投票率低而无效。根据出口民意调查，任何联盟都不应该获得多数席位来单独组建政府，并且必须寻找其他缩写词来保证提名总理的权利。这个天平上的重量级人物之一必须是由前总理彼得·佩莱格里尼领导的中左翼政党“Hlas”。上周，他表示尚未明确支持谁，但他透露了最初对菲科的偏好。根据民意调查，赢得2020年选举的OLaNO应该是选票中最大的输家——民意调查显示，它的投票意向似乎略高于5%，这是加入议会的最低门槛。这个缩写词在 Covid-19 大流行最严重的时期失去了支持，并在去年陷入了危机的漩涡，很大程度上与高通胀有关。 12月，该联盟在不信任投票中失败后崩溃，导致了周六的选举。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:54:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/com-ex-premier-pro-russia-em-vantagem-eslovaquia-escolhe-novo-governo-neste-sabado.ghtml</guid></item><item><title>新党与德尔坦一起参加“卢拉的幻灯片”活动，对 STF 的批评和泽马受到赞扬</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/partido-novo-filia-deltan-em-evento-com-powerpoint-de-lula-criticas-ao-stf-e-zema-ovacionado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/21YIoJQXAqpO3lFgHumEoJ1srLs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/p/WkjqPnRB2vqsi4gLB71g/img-20230930-wa0009.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前检察官入党违反了禁止拥有肮脏记录的党员的法规。新党加入了前检察官和前联邦议员德尔坦·达拉尼奥尔 (Deltan Dallagnol) 的行列，后者的任期于 5 月根据《干净记录法》被撤销。该法案是在本周六于圣保罗举行的该党第七次全国会议期间实施的。阅读：德尔坦·达拉尼奥尔 (Deltan Dallagnol) 与诺沃 (Novo) 的隶属关系遭遇一项禁止拥有肮脏记录的成员的法规 了解：随着政治家的参与，监护委员会的选举成为右翼和左翼达拉尼奥尔 (Dallagnol) 之间文化战争的新阶段，当选国民议会议员巴拉那国家社 (Podemos do Paraná) 的一名男子在高级选举法院 (TSE) 了解到，他于 2021 年被联邦公共事务部开除是为了逃避内部惩罚，随后被定罪。当时，当时的检察官是 15 项程序的目标，调查他在“洗车行动”中的处境。尽管在活动中宣布了这一消息，Novo 自己的法规禁止有肮脏记录或未充分享有政治权利的参赛者成为会员，Dallagnol 的情况就是如此。 2018年批准的文件中有两篇文章与前检察官的法律地位相悖。达拉尼奥在与国家总统爱德华多·里贝罗、米纳斯吉拉斯州州长罗梅乌·泽马以及马塞尔·范哈特姆和阿德里安娜·文图拉等领导人一起发表讲话时，批评了剥夺他政治权利的决定，引用了圣经段落，并表示路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦的回归对总统职位来说是一个“挫折”。在他演讲的过程中，屏幕上显示了达拉尼奥尔本人在 2016 年“洗车行动”期间向媒体展示的 PowerPoint，将巴西国家石油公司的腐败计划归咎于卢拉。与此同时，公众高呼“卢拉是小偷，他应该进监狱”。 — 我不想让这么多提出要求、喜欢我的 PowerPoint 的人失望。发布PowerPoint！ ——前副手说。达拉尼奥尔的滑倒引发了对其表现的批评，并导致高等法院于 2022 年对他判刑，以补偿卢拉。部长们理解达拉尼奥在没有对他定罪的情况下使用了“损害劳工党成员荣誉和尊严的言论”。达拉尼奥尔在大屏幕上展示了在洗车行动中因将卢拉归咎于腐败而流行的 PowerPoint 复制品/Instagram 该活动的特色是对联邦最高法院 (STF) 行为的批评，泽马受到热烈欢迎，并推出了这个缩写称为的项目“基础的新阶段”。预计将宣布对法规的修改，以消除代理人和董事之间的分离。如今，该党否决了拥有管理职位的选举授权成员。对最高法院的攻击来自经济学家玛丽亚·海伦娜·桑托斯（Maria Helena Santos）和联邦议员马塞尔·范·哈特姆（Marcel Van Hattem）等人。桑托斯是博尔索纳罗政府期间保罗·格德斯经济部私有化部门的前主任。当这位经济学家讲话时，国会屏幕上显示了范哈特姆的一句话：“令人遗憾的是，联邦最高法院不仅释放了这位统治国家的罪犯，还释放了许多其他本应服刑的罪犯。”他们的判决。”前联邦议员 Alexis Fonteyne (SP) 在演讲中发表了另一份由他的同事发表的声明：“要么 STF 回到自己的立场，要么国会陷害它”。泽马在讲话中辩称，该党仍将重点放在明年的市政选举上，而不是猜测可能竞选 2026 年总统。对他来说，诺和诺只有在成功选出一名大议员的情况下才能“制定更大的计划”。议员和市长小组。 ——请忘记 2026 年。让我们专注于 2024 年吧——他宣称。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:48:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/partido-novo-filia-deltan-em-evento-com-powerpoint-de-lula-criticas-ao-stf-e-zema-ovacionado.ghtml</guid></item><item><title>巴西队在奥运会预赛中以胜利首次亮相男排</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/30/brasil-estreia-com-vitoria-no-pre-olimpico-de-volei-masculino.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nFNUpkAg0Ks9XSS623hq7EuWyBk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/c/BMh99STiifYsPQIi7q2g/volei-alan.webp" /&gt;&lt;br /&gt;球队以 3-0 击败卡塔尔 男排本周六在马拉卡纳齐尼奥以一场胜利开启了奥运会预赛的序幕。雷南·达尔佐托 (Renan Dal Zotto) 的球队在近 1 小时 30 分的比赛中以 3-0 击败卡塔尔。巴西队将于本周日上午 10 点重返球场迎战捷克队。这场比赛的亮点是艾伦和卢卡雷利。巴西确认了自己的优势——卡塔尔是参加奥运会预赛的球队中排名最差的——并以25-16和25-19轻松拿下前两盘。最后一盘，巴西以26-24获胜，但惨遭淘汰。有点害怕。卡塔尔队最终以22比19击败对手，但让巴西队扳回一城。奥运会预赛保证了巴黎奥运会上最好的两支球队。除巴西、卡塔尔和捷克共和国外，古巴、意大利、伊朗和乌克兰也参加。每个人都面对每个人。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:48:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/30/brasil-estreia-com-vitoria-no-pre-olimpico-de-volei-masculino.ghtml</guid></item><item><title>维吉尼亚·丰塞卡 (Virginia Fonseca) 满脸痘痘现身，粉丝猜测她怀孕了</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/virginia-fonseca-aparece-com-rosto-cheio-de-espinhas-e-seguidores-especulam-gravidez.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_jF9Per04vBxibUwJPidzV9JPSY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/j/rwfGSeSRmCG5BL3XslyQ/arte-41-.png" /&gt;&lt;br /&gt;化妆品品牌所有者、数字影响者在本周表示想要第三个孩子后放弃了日常化妆 自上周五（29 日）以来，数字影响者弗吉尼亚·丰塞卡 (Virginia Fonseca) 在社交媒体上以干净的面孔出现，通过他在 Instagram 上发布了数十个视频。这位拥有超过 4400 万粉丝的 24 岁女性是一位拥有超过 4400 万粉丝的数字明星，她拥有一个化妆品品牌，她已经放弃日常使用化妆品已有一段时间了。鉴于这一事实，互联网用户猜测这位女商人、歌手 Zé Felipe 的妻子可能怀孕了。背叛之后：路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 在备受争议的分手后的首场演出中更改了歌曲《Chico》的歌词；视频了解：自称是 Gugu 儿子的男子质疑 João、Marina 和 Sofia 的亲子关系，并要求主持人的兄弟和母亲提供 DNA。这位数字影响者本人也给出了线索​​，是的，她可能正在怀上她的第三个孩子。上周五，她在社交媒体上发布了一段视频，其中她2岁的女儿玛丽亚·爱丽丝(Maria Alice)指着母亲的肚子说，她的“弟弟”就在那里。 “我刚回到家，就受到了这样的欢迎……‘小宝贝’、‘兄弟’和抚摸肚子。这可能是吗，上帝？！无论如何，我已经准备好了，准备好了，想要”，维吉尼亚建议道，她也是1岁的小玛丽亚·弗劳尔的母亲。维吉尼亚和她的女儿玛丽亚·爱丽丝繁殖事实是，维吉尼亚的追随者一直觉得她开始出现在社交媒体上的方式很奇怪，脸上没有任何奶油。一些网友趁机取笑，记得这位网红旗下的 We Pink 品牌的粉底液已经成为争议的话题——其他与女性美容宇宙相关的网红的评论最近在网上疯传，他们展示了产品在脸上破裂的情况。 “这是著名的弗吉尼亚基地的成果吗？”一位网友在推特上讽刺地问道。还有网友表示，她可能很快就会推出一款祛痘产品。 “现在她要开始卖祛痘膏了，机遇造就创业者”，一位微博用户调侃道。 “维吉妮娅出现在《故事》中，脸上长满了痘痘，人们说这是她脸上涂的产品的反应，但你不明白。现在她要开始卖一些祛痘膏了。她真是个天才！ “另一个人写道。弗吉尼亚·丰塞卡：整容手术和面部变化 弗吉尼亚又怀孕了吗？然而，大多数追随者猜测这位年轻女子实际上是否没有怀孕。一位互联网用户写道：“我认为维吉尼亚怀孕了，因为她总是说她想要更多孩子，并且她正在努力，而且她长了青春痘。” “弗吉尼亚当然已经怀孕了！！伙计们，我注意到，她怀孕的整个过程中，她的脸上都长满了痘痘”，另一个女孩的崇拜者推测道。弗吉尼亚·丰塞卡表示，她在感到不适后去看了医生 复制/Instagram 本周六早上（30），在弗吉尼亚表示她必须去看医生，因为她感觉很不舒服之后，猜测增加了。她出现在办公室里，脸上再次长满了青春痘，手放在肚子上。他说：“我要吃点药，看看是否会好起来。”</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:40:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/virginia-fonseca-aparece-com-rosto-cheio-de-espinhas-e-seguidores-especulam-gravidez.ghtml</guid></item><item><title>PF 在巴拉圭逮捕一名涉嫌参与 1 月 8 日政变的逃亡妇女</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/pf-prende-mulher-foragida-no-paraguai-suspeita-de-participar-dos-atos-golpistas-do-8-de-janeiro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1NEmiP95LWQFvsasYENRZ5XVXdY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/p/KIeLd6RMuKH23DhuTbPg/101703002-brasilia-08-01-2022-bolsonaristas-invadem-o-congresso-nacional-terroristas-bolsonari.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;此次行动得到了巴拉圭当局的配合，她自愿前往位于亚松森的国际刑警组织国家中心办事处报案。本周五，联邦警察逮捕了一名涉嫌参与1月8日政变的在巴拉圭境内逃亡的妇女。由于联邦最高法院（STF）发出逮捕令，她被通缉。阅读更多：本周六早上的医疗公报称，卢拉过夜“稳定”，手术后已经开始物理治疗 马鲁·加斯帕：1 月 8 日的 CPI 将在不传唤毛罗·西德指控的前海军指挥官的情况下结束 该行动得到了巴拉圭的合作支持该女子自愿前往位于亚松森的国际刑警组织国家中心办公室报案。当逮捕令送达时，她被移交给福斯德伊瓜苏/波多黎各联邦警察。据专栏作家贝拉·梅加莱报道，韦尼亚·莫莱斯·席尔瓦是里约热内卢州副议员雷纳托·扎卡的顾问，扎卡来自 PL（前总统博尔索纳罗的缩写）。她现在正在等待被转移到巴西利亚，她将在那里被拘留。博客作者在巴拉圭被捕 9 月初，博客作者 Wellington Macedo de Souza 在同样位于巴拉圭的莱斯特城 (Cidade do Leste) 被捕。他因参与巴西利亚未遂炸弹袭击事件而逃亡了八个多月。他被移交给友谊桥（Ponte da Amizade）（该桥是伊瓜苏（PR）和莱斯特城之间的边界）的联邦警察，然后被带到巴西利亚，他仍被拘留在那里。 2022 年圣诞节前夕，联邦区民警发现了在巴西利亚机场附近炸毁一辆油罐车的计划。车辆司机看到炸药后通知了宪兵队。该组织的目标是制造案件，扰乱路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统的就职典礼。相关人员的想法是激怒武装部队宣布“戒严状态”并进行某种军事干预。在接下来的几天里，民警逮捕了两名被指控准备和执行该计划的人——乔治·华盛顿·德奥利维拉·索萨和艾伦·迭戈·多斯桑托斯·罗德里格斯，他们目前在封闭政权的监狱中服刑。马塞多是唯一一名仍然在逃的被告。还有第四名嫌疑人尚未被调查人员确认。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:20:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/pf-prende-mulher-foragida-no-paraguai-suspeita-de-participar-dos-atos-golpistas-do-8-de-janeiro.ghtml</guid></item><item><title>德尔坦·达拉尼奥 (Delta Dallagnol) 和妻子加入 Novo</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/deltan-dallagnol-e-mulher-se-filiam-ao-novo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5VgKphCPwj25LhhDrU3OkhMUtSU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/E/FF0qsNSIABGOssFHy89A/whatsapp-image-2023-09-30-at-11.06.19.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;德尔坦·达拉尼奥尔 (Delta Dallagnol) 放弃了向 STF 重新获得授权的呼吁，并在圣保罗举行的新党第七届全国会议上加入了新党。这不仅仅是。他带着妻子费尔南达·达拉尼奥 (Fernanda Dallagnol) 一起。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:19:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/deltan-dallagnol-e-mulher-se-filiam-ao-novo.ghtml</guid></item><item><title>十年间早产率增加 16%，自然出生率下降 10%</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/nascimentos-prematuros-aumentam-16percent-e-partos-naturais-caem-10percent-em-uma-decada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zTmQsqZYbPQIPB1C23Tt0JO2nLg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/A/WRbZyOTxOVbl9AtvUUug/101737555-saude-sao-paulo-sp-12-01-2023-bebes-prematuros-.-foto-edilson-dantas-o-globo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Umane 初级卫生保健观察站根据国家活产系统 (Sinasc) 的最新信息进行的一项调查显示，2011 年至 2021 年间，早产率增加了约 16%。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:14:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/nascimentos-prematuros-aumentam-16percent-e-partos-naturais-caem-10percent-em-uma-decada.ghtml</guid></item><item><title>里约炎热天气导致冰淇淋店销售额增长35%</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/calor-que-tem-feito-no-rio-fez-sorveteria-aumentar-as-vendas-em-35percent.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/j10eJwsFH8rz3pWYb3WC714v84I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/6/rMxSkaTCmUee7Mb7RgLg/104427321-ri-rio-de-janeiro-rj-24-09-2023-forte-calor-e-tumulto-nas-praias-do-rio-fotos-domingo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;温度影响了城市中许多人的生意 以下是温度如何影响某些企业的一个小例子：在过去的炎热天气里，六家 Rio Momo 冰淇淋店对冰淇淋的需求增加了 35%。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:00:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/calor-que-tem-feito-no-rio-fez-sorveteria-aumentar-as-vendas-em-35percent.ghtml</guid></item><item><title>海景还是山景？探索西班牙五处令人惊叹的住宅</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/30/vista-do-mar-ou-da-montanha-conheca-cinco-casas-de-tirar-o-folego-na-espanha.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_DvvLoP2n6wOvl00HBSFxB9nt-w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/B/0jxgOsSTmAYtAwyrbhgw/habitacao-modernista-em-castellar-del-valles-em-barcelona.-el-pais.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;从马略卡岛到巴塞罗那，购买或只是入住这些壮观的房产的选择要花费数百万欧元。这是一座具有现代主义历史的建筑瑰宝，由高迪的弟子建筑师朱利·巴特利维尔 (Juli Batllevell) 翻新，靠近巴塞罗那或可欣赏巴塞罗那美景的房产位于 Castell-Platja d&amp;#39;Aro 镇，坐拥大海和山脉，距离布拉瓦海岸的几个海滩仅几公里。对于那些拥有一些的人来说，这些是一些令人惊叹的住宅选择——事实上，很多！ - 花费数百万欧元购买它们或只是在西班牙度假。梅西和艾丽西亚·凯斯拥有一套保时捷公寓：查看迈阿密赢得百万富翁青睐的设计师房产从内马尔的公寓到私人岛屿：在 Airbnb 上查看巴西一些最昂贵的住宅我们列出了其中五处令人惊叹的房产，它们迎合了不同的风格。查看每个项目的详细信息和价格： 位于马略卡岛南部 en Llucmajor 的房屋，俯瞰帕尔马湾豪宅，俯瞰帕尔马埃尔佩斯湾咸水游泳池、电梯和灵活的移动空间。这栋房屋位于马略卡岛南部的柳克马约尔，靠近岛上的机场，于 2009 年竣工。这栋房屋的设计全部都是如此。700 平方米的建筑空间内设有五间卧室和相同数量的浴室。底楼设有宽敞的开放式起居区，其中一些可以用滑动元件细分。海外亿万富翁：巴西最富有的人中有一半居住在国外；了解哪里 每个房间都可以通过大玻璃窗欣赏地中海和帕尔马湾的景色。楼上设有三间带私人浴室的卧室，均设有阳台。地下室设有一间客房、一间游戏室、几个储藏室和一个可停放六辆车的停车位。该酒店铺有石材和木地板，可按季节出租。位置：Llucmajor（马略卡岛） 面积：925 平方米，700 栋建筑 价格：890 万欧元（4710 万雷亚尔） 建筑瑰宝，拥有现代主义过去 现代主义风格的房屋游泳池，位于巴塞罗那 El Country 的 Castellar del Vallès 您必须支付几乎花费 700 万欧元成为这处位于 Castellar del Vallès 的房产的所有者，距离巴塞罗那约 38 公里。在其157公顷的土地和各种建筑中，主屋脱颖而出。它是一座建筑瑰宝，建于 1600 年，面积 938 平方米。1912 年，高迪的弟子、建筑师朱利·巴特利维尔 (Juli Batllevell) 以鲜明的现代主义风格进行了翻新。他们的工作重点是翻新农舍内部的主立面和底层，以突出构成其元素的对称性。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 现代主义彩色玻璃窗让位于大厅、前厅、带食品储藏室的厨房和带壁炉的客厅。一楼设有另一间可通往专属阳台的客厅，以及五间带浴室的双人卧室。顶楼是带客厅的主人套房。另有一栋房屋，面积852平方米，共两层，已重新装修。底楼设有厨房、带壁炉的起居室和餐厅，可通往花园和地窖；楼上设有七间双人卧室，其中三间带连接浴室，以及一间办公室、图书馆和游戏室。第三栋房子是旧看门人的房子，也经过了翻修。它包括一个开放式厨房和客厅/餐厅、三间卧室和一间浴室。附近有游泳池、休息区和门廊。几米开外，还有另一栋供马匹使用的建筑，因为该建筑设有骑马场并用于马术比赛。该地产的土地拥有 148 公顷的森林和其余公顷的橄榄树和牧场。地点：Castellar del Vallès（巴塞罗那） 面积：占地 157 公顷、建筑面积 1,898 米 价格：695 万欧元（3,680 万雷亚尔） Villa Buganvilla，位于布拉瓦海岸 Villa Buganvilla，位于布拉瓦海岸 海景​​该酒店位于 Castell-Platja d&amp;#39;Aro 镇的 Masnou 住宅区，外观由山脉、维护良好的平坦花园、带烧烤设施的餐厅和游泳池组成，距离布拉瓦海岸的几个海滩仅几公里。它的名字叫Villa Buganvilla，拥有传统的设计。 90 分钟内从纽约到巴黎：世界上最快的飞机的设计目的；照片 这栋房子共有三层，居住空间超过 421 平方米。主楼层设有带壁炉的起居室和餐厅以及可欣赏令人印象深刻的海景的大窗户，并可通往花园。还有一个经过翻新且设备齐全的厨房、三间双人卧室和两间浴室。楼上设有带更衣室和露台的主卧室。该物业的下层设有停车场和洗衣房。这座房子多年来经历了多次翻修，位于城市七块土地上，总面积为10,133平方米。地点：Platja d&amp;#39;Aro（赫罗纳） 面积：10,200 平方米，建成 421 平方米 价格：260 万欧元（1,380 万雷亚尔） 马贝拉的壮观美学 马贝拉国家公园的壮观乡村别墅 该住宅区建于 2014 年，不会被忽视。它是马贝拉城市化之一的一部分，充满了价格高昂和夸张美学的豪宅。这座房子仿照洛杉矶豪宅的风格，有一个大型温水游泳池，属于马贝拉最迷人的地区之一，Hacienda Las Chapas，周围有松树林的自然环境，要价为950万欧元。酒店位于马贝拉市中心以东 10 分钟路程，距离马拉加机场 30 分钟路程。埃里森、贝佐斯、奥普拉：找出世界上拥有最多豪宅的亿万富翁，看照片房产建筑面积超过600平方米。一楼通向带壁炉的宽敞客厅、餐厅、办公室、客用卫生间和设备齐全的厨房。 “别墅”的下层设有土耳其浴室和桑拿浴室，以及两间供客人或员工使用的独立公寓。楼上有五间套房，可直接通往露台，可欣赏地中海和贝壳峰的景色。地点：马贝拉（马拉加） 面积：土地面积 4,037 平方米，建成 637 平方米 价格：950 万欧元（5,030 万雷亚尔） 位于拉斯罗萨斯的房产于 2019 年进行了翻修 位于拉斯罗萨斯的房产于 2019 年进行了翻修 El Country A 设计师，低- 这座建筑面积超过 1,400 平方米的房屋前面有一个种满仙人掌和棕榈树的维护花园、一个游泳池和几个喷泉，位于马德里市拉斯罗萨斯的蓬塔加莱亚住宅区。一楼于 2019 年进行了翻修，设有带壁炉的两层客厅和几间卧室，以及带集成餐厅的厨房。该物业的这一部分还设有一间套间卧室、一间客用浴室和一间办公室。楼上有八间卧室，其中两间是套房。该物业这个角落的吸引力之一是它有六个露台。一楼设有员工宿舍、一间两卧室公寓和一个停车场。地点：拉斯罗萨斯（马德里） 面积：土地面积 4,470 平方米，建成面积 1,436 平方米。价格：269 万欧元（1420 万雷亚尔） 初始插件文本</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:48:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/30/vista-do-mar-ou-da-montanha-conheca-cinco-casas-de-tirar-o-folego-na-espanha.ghtml</guid></item><item><title>莱蒂西亚·萨巴特拉 (Leticia Sabatella) 和贝蒂·戈夫曼 (Betty Gofman) 穿同样的衣服：“很好的同步性”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/30/leticia-sabatella-e-betty-gofman-usam-mesmo-look-sincronia-simpatica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Y8dCBpdh1tnd2eoj-7-AHi-zm5c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/Z/2TExnjQlq3AWcKWGhVdQ/b273ace6-38eb-421a-bc20-162a1c1fc083.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;女演员们选择了同样的外套，一件在库里提巴，另一件在里约：“在理想选择方面相似，甚至在最表面的方面，当天的服装也很相似”；粉丝们记得她们是 1992 年肥皂剧中的姐妹，莱蒂西亚·萨巴特拉 (Letícia Sabatella) 与贝蒂·戈夫曼 (Betty Gofman) 庆祝了“美妙的同步性”：两人选择了同一件外套，扎染模特，一件在库里提巴，另一件在里约。两位女演员发现了时尚上的巧合。在 Instagram 上。区别在于头饰：莱蒂西亚选择了面向库里蒂巴 19 度的帽子； Betty则戴着防晒帽，适合在里约25度的高温中行走。Letícia晒出了两人的照片，表明两人有着相同的想法和时尚品味。 “当我离开家时，我在 Instagram 上进行了基本浏览，发现我的双鱼座朋友，她爪子兄弟的保护者，她的选择与我的理想非常相似，甚至在最表面的方面，她的着装也很相似。日”，他写道。莱蒂西亚·萨巴特拉 (Letícia Sabatella) 和贝蒂·戈夫曼 (Betty Gofman) 在肥皂剧《O Dono do Mundo》中的一个场景复制追随者庆祝道：“她们是肥皂剧《O Dono do Mundo》中的姐妹”，一位并肩表演的二人组粉丝回忆道。 1992年连载的《情调》，其他人说“美丽、聪明、开明”。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:43:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/30/leticia-sabatella-e-betty-gofman-usam-mesmo-look-sincronia-simpatica.ghtml</guid></item><item><title>历史学家在谈到巴西银行在奴隶制中的作用时表示，“巴西精英作为奴隶主也持有这种立场”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/investigacao-sobre-papel-do-banco-do-brasil-na-escravidao-traz-chance-de-reparacoes-simbolicas-e-materiais-dizem-historiadores.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ktczkylBsYMGUFK1KeVk64Mv0p0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/W/aHZOZVQOmilBLa5EiznQ/banco-do-brasil-domingos-peixoto-agencia-o-globo-21-11-2016.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据发送给联邦公共部门的一份报告，巴西银行等金融机构在 1888 年黄金法签署后的几年里负责向该国农民提供信贷。本周，联邦公共部门展开了一项调查该部指出了巴西银行与贩卖被奴役黑人之间的关系。接到通知后，该机构主席与 15 名历史学家（来自巴西和外国大学的教授和学生）定于 10 月 27 日举行会议。参与《环球报》报道的学者认为，在历史面前对此案的调查使巴西社会的“奴隶制维度”和象征性和物质赔偿的可能性成为现实。 — 长期以来，巴西精英都以奴隶主的身份享有这一地位 — — 社会史博士、联邦弗鲁米嫩塞大学 (UFF) 教授伊奈·洛佩斯 (Ynaê Lopes) 说道，他是签署调查基础报告的研究人员之一。了解：巴西银行的成立发生在奴隶制最激烈的时期，当时几乎一半的奴隶到达了该国。历史学家拯救了有关巴西奴隶制的未知著作：从里约热内卢的蔬菜水果商起义到奇怪的案例格雷先生，一名自称是英国士兵的奴隶 学者们提交的一份文件促使检察官艾琳·凯克塞塔 (Aline Caixeta)、海梅·米特罗普洛斯 (Jaime Mitropoulos) 和朱利奥·何塞·阿劳霍·朱尼尔 (Julio José Araujo Junior) 展开调查。三人声称，奴隶制和被奴役黑人的商业化在银行的组建资本中尤为突出。此外，该机构还将使用与贩卖黑人的船只有关的资源。研究表明，巴西银行和奴隶经济之间存在着一条深刻的“双向街道”。荣誉和荣誉 “里约热内卢最大的财富与非洲人的跨大西洋贸易有关。作为支付资本的交换，国王授予荣誉和贵族头衔，作为“流动性、威望和区别”的一种形式。另一条战线将与资助公共支出有关，这将使人口贩运变得可行，推迟任何废除人口贩运的尝试，并保护它免受英国的压力，”检察官表示。调查：带有死亡短语的笔记本帮助警方在 SP 中将哥哥确定为儿童杀手。调查强调，该银行的主要股东和创始人，如何塞·贝尔纳迪诺·德萨，是奴隶贩子。 Sá 是最大的个人股东，被认为是 1825 年至 1855 年间该国最大的奴隶贩子之一。历史学家 Ynaê 回忆道，自 1831 年起，根据 Feijó 法（或“让英语看”），资本与贩运奴隶有关。对非洲人来说这是非法的。但尽管有立法，仍有超过 80 万人在一项得到主要当局认可的计划中沦为奴隶。 — 我们最能证明的是，巴西银行将产生的初始资本与贩运非洲人有关，从 1831 年起，根据巴西法律本身，贩运非洲人是非法的 — 他评论道。豪华轿车、摩托艇和 800 万雷亚尔：警方对“Jogo do Tigrinho”的影响者采取行动；查看照片 1888 年《黄金法》签署后的几年里，巴西银行等金融机构负责向该国农民提供信贷。巴伊亚联邦大学 (UFBA) 人文、艺术与科学研究所教授、历史学家伊坦·克鲁兹 (Itan Cruz) 表示，银行受益匪浅，尤其是在奴隶制结束之后，因为它们收到了毒贩建立的资产。研究人员解释说，非洲的人口贩运活动导致了金融机构的信贷和资本的倍增。巴西银行并不是唯一一家采取行动维持奴隶制经济实践的银行。 Bahian Joaquim Pereira Marinho（后来的 Pereira Marinho 伯爵）于 1856 年创立了 Banco da Bahia。此外，据 Itan Cruz 称，他在其他银行中拥有大量股份。一些金融机构，甚至国家都参与了这一过程。当不在获得利润时，在激励中。 — 包括已不复存在的机构。克鲁兹说，巴西国家本身在 1885 年接受了解放基金的分配，主动对奴隶制进行经济干预，该基金旨在解放被奴役的人民并补偿他们各自的主人。银行表示可以向银行发送通知，通知行长必须在 20 天内做出回应。强积金的要求包括其对于与贩卖被奴役黑人的关系的立场；有关巴西银行资助的研究的信息，以评估其自身历史的叙述；有关银行与人口贩运者关系的信息；以及与奴隶制相关的融资信息。巴西银行在一份说明中表示，“该国的历史及其与黑人社区奴隶制的关系需要成为一个永久反思的过程”，并且“这是整个社会的责任”。该银行表示，“作为一家致力于促进种族平等的公司”，联邦公共部可以“继续发挥主导作用，让整个社会参与加速赔偿进程” 。强积金表示，此次调查的目的是鼓励人们反思奴隶制时期，从而确保危害人类罪“不再重演”。巴西教育协会的律师马隆·雷斯 (Márlon Reis) 指出，奴隶制是大规模侵犯基本权利的历史过程。雷斯表示，这些都是种族灭绝案件。律师辩称，这些侵犯行为是不受时效限制的： — 我理解，大规模侵犯人权行为不受时效限制。当考虑到基本权利（包括平等权，无论种族或肤色）的构建时，任何事情都不可避免地存在争议，即使是最遥远的行为。马隆认为，《宪法》辩护说，与种族主义有关的犯罪不应受到时效限制，而且关于保护分散权利和集体权利的程序机制的法律并未规定在这些情况下的诉讼时效。 ——虽然高等法院的判例规定这一期限为五年，但在环境问题上，例如，没有规定任何期限，因为我们处理的是不受时效限制的违法行为。它对于保护环境是有效的，当我们处理种族灭绝案件时更是如此——比较一下。伊奈·洛佩斯认为，面对历史进行物质补偿的可能性使巴西社会的“奴隶制维度”成为现实。这位研究人员解释说，长期以来，巴西精英阶层都以奴隶主的身份持有这种立场，他相信象征性和物质赔偿的可能性。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:36:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/investigacao-sobre-papel-do-banco-do-brasil-na-escravidao-traz-chance-de-reparacoes-simbolicas-e-materiais-dizem-historiadores.ghtml</guid></item><item><title>巴西队预选赛表现出色，保住男子体操奥运参赛资格</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/30/brasil-faz-boa-classificatoria-e-mantem-chances-de-vaga-olimpica-por-equipe-na-ginastica-masculina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TjihAWGB9kWldg2eadHELTmk1Uk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/J/fZdAAjRy2MmkLLjMOQDA/90d5f7cb-c81b-4095-beb6-5d4aced706d2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西暂时排名第五；共有九支球队晋级，结果将于本周日揭晓。男子体操队在比利时举行的世界杯首场团体预选赛中获得第五名。有了这个名次，巴西队就有机会获得奥运会参赛资格，这将在本周日第二轮资格赛结束后确定。安特卫普世界杯保证了巴黎比赛的九个席位。然而，如果中国、日本和英国最终进入预选区，这个数字就会增加。这三支球队已经被归类，因为他们去年在利物浦赢得了世界杯冠军。换句话说，巴西队有机会获得第12名。在本周六的高温中，日本排名第一，英国排名第二。除了这些球队之外，巴西、土耳其和乌克兰也领先。紧随其后的是比利时、以色列和哈萨克斯坦。还有其他 20 支队伍参加比赛。中国队本周日将进行比赛。本届世界杯，巴西队两次缺席。卡约·苏扎（Caio Souza）被排除在外，因为他跟腱断裂，而阿瑟·萨内蒂（Arthur Zanetti）感染了病毒。即便如此，巴西队的得分也与利物浦世界杯时相差无几，仅低0.099分。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/30/brasil-faz-boa-classificatoria-e-mantem-chances-de-vaga-olimpica-por-equipe-na-ginastica-masculina.ghtml</guid></item><item><title>朝鲜运动员时隔四年重返赛场并打破举重世界纪录</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/30/atleta-norte-coreana-volta-a-competir-apos-quatro-anos-e-bate-recorde-mundial-em-levantamento-de-peso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gfZTeea0zhaN1dxtP082DbZLiVI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/T/tzy8RcTXOdTy1zGfpnYA/104486916-north-koreas-ri-song-gum-celebrates-with-her-coach-after-winning-the-womens-49kg-group-a.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Ri Song Gum 声称自己在自己的祖国接受过训练，当她拥抱教练并看到平壤国旗升起时她哭了。 朝鲜 Ri Song Gum 本周六在杭州亚运会首届举重比赛中夺得金牌，创造了世界纪录，第四名距离他最后一次参加国际比赛已有多年了。在女子49公斤级比赛中，这位身高1.40米的运动员在第二次尝试中以122公斤级的成绩获得金牌。弗拉门戈队没有任何迹象：菲利佩·路易斯评估赛季末宣布的退役声明桑保利时代的结束：执教弗拉门戈队的梦想如何以失败和争议告终她随后将体重标准提高到 124 公斤，四公斤，引起了挤满观众的倒吸一口凉气。公斤更多。 Ri把她的总重量提高到了216公斤，然后高兴地跳了起来，然后在被教练拥抱时泪流满面。这是这位25岁的选手在亚运会上连续第二枚金牌，此前五年前在雅加达赢得了现已取消的48公斤级比赛。此前保持着215公斤级世界纪录的中国世界冠军蒋惠华获得银牌，她表示，李在这么长时间缺席之后取得的成功让她感到“惊讶”。 “李老师非常令人印象深刻”，江泽民在获得213公斤级银牌后说道。 — 2019年我可以看到她已经取得了很多进步。但今天的结果，是的，我很惊讶。尽管世界反兴奋剂机构颁布了一项法令，但当李勇浩欢迎朝鲜国旗升起时，领奖台上流下了更多的泪水。 ——我很高兴打破世界纪录，当我看到我的国旗升起时，我很高兴能把这个好消息带给我的人民——Ri说。朝鲜举重运动员自 2019 年以来就没有参加过国际比赛，因为该国边境直到最近才因 Covid-19 而关闭。 Ri扬起眉毛说，参加全国比赛让她保持敏锐。但在你的第一场比赛中，打破之前的挺举和 49 公斤级总成绩世界纪录肯定会引起人们的注意。世界反兴奋剂机构 (WADA) 于 2021 年宣布该国国家反兴奋剂机构“不合规”，并对其实施了至今仍然存在的制裁。朝鲜当年以疫情为由没有参加东京奥运会，随后又因不参加东京奥运会而被排除在2022年北京冬奥会之外。 ——时隔四年参加亚运会，我觉得自己在训练上的努力没有白费。”李说。 — 在新冠疫情期间，我训练非常刻苦，这就是为什么今天我取得了如此伟大的成绩并打破了世界纪录。我所有的训练都是在自己的国家进行的，并且参加了很多全国性的比赛。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:30:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/30/atleta-norte-coreana-volta-a-competir-apos-quatro-anos-e-bate-recorde-mundial-em-levantamento-de-peso.ghtml</guid></item><item><title>警方确认一对夫妇在弗鲁米嫩塞区罗多维亚总统杜特拉被枪杀</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/policia-identifica-casal-morto-a-tiros-na-rodovia-presidente-dutra-na-baixada-fluminense.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/M5fY9XA6zi8-Hy1Z6WjQdA0u5zE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/B/A5pu3LTBCBakHAtq6rkw/whatsapp-image-2023-09-29-at-18.46.41.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;犯罪发生在新伊瓜苏附近。 Baixada Fluminense 凶杀案警察局正在调查周五晚上发生的这起犯罪行为和动机。Baixada Fluminense 凶杀案警察局 (DHBF) 确认了 33 岁的 Wellington Moreira dos Reis 和 34 岁的 Samara Vieira da Silva。这对夫妇被杀本周五傍晚，在罗多维亚总统杜特拉 (Rodovia Presidente Dutra) 发生步枪射击。据专家称，目前正在努力确定这起犯罪的肇事者和动机，该犯罪发生在靠近圣保罗的新伊瓜苏的 Posto 13 号 13280 号。监控发现：根据里约民警的调查，贩运者在 Complexo da Maré 设有一个培训中心 请记住：自 1992 年以来，联邦政府已在里约热内卢的公共安全中采取了至少 11 次行动，夫妇在罗多维亚总统杜特拉 (Presidente Dutra) 上被杀这对夫妇将居住在 Complexo da Penha 的 Morro do Sereno。据 RJTV 报道，惠灵顿警方有绑架、贩运、强奸和接待记录，这会让人们相信这起犯罪是处决。据目击者称，当犯罪分子接近车辆并开枪时，交通陷入堵塞。联邦公路警察小组前往现场。通往圣保罗的一条道路因法医工作而关闭。一对夫妇在罗多维亚总统杜特拉 (Rodovia Presidente Dutra) 上被步枪枪击身亡 复制 / 社交网络 🔔 频道 O GLOBO：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 据管理 Baixada Fluminense 路段的特许经营商 EcoRioMinas 称，圣奥方向记录了 4 公里的拥堵情况保罗.</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:16:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/policia-identifica-casal-morto-a-tiros-na-rodovia-presidente-dutra-na-baixada-fluminense.ghtml</guid></item><item><title>Giovanna Ewbank 在 Celina Locks 和 Ronaldo 的婚礼上佩戴价值 39,800 雷亚尔的项链</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/30/giovanna-ewbank-usa-colar-de-r-39800-no-casamento-de-celina-locks-e-ronaldo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9uOxkWdHUrF03RaGuM8pwRxHC5M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/j/7t1VxCRgmB9mZLVxtbkg/83ca0ab9-e4d6-4097-b81f-328d468d4808.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该模型由玫瑰金和粉红色蓝宝石制成，这是世界上最稀有的珍贵宝石之一。塞琳娜锁和罗纳尔多婚礼的客人正在从保险箱中取出最好的珠宝。在透露昨天派对造型的细节时，主持人Giovanna Ewbank还展示了她的项链，来自PatBo的长款玫瑰红葡萄酒。该珠宝价值 39,800 雷亚尔，采用玫瑰金和粉色蓝宝石打造，是世界上最稀有的珠宝之一。仪式于昨天在西班牙伊维萨岛举行。乔凡娜昨天佩戴的项链是蒂芙尼新胶囊系列的一部分，该系列由 Blackpink 乐队歌手 Rosé 命名。该作品的设计是向韩国血统的新西兰模特的名字致敬。粉红色蓝宝石是最稀有的彩色宝石之一，被选为该系列的主角。它们象征着爱。 “看到 Lock 系列被重新设计真是令人兴奋，”Rosé 在该系列发布会上告诉《ELLE》。在派对制作的技术细节上，Gio透露了非常自制的细节：造型由她的母亲完成，幕后视频由她的丈夫Bruno Gagliasso录制，化妆由她自己完成，</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:04:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/30/giovanna-ewbank-usa-colar-de-r-39800-no-casamento-de-celina-locks-e-ronaldo.ghtml</guid></item></channel></rss>