<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2023 06:09:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>巴西队新任教练阿瑟·埃利亚斯表示：“只有获得金牌我才会感到满足”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/carlota/post/2023/09/so-vou-estar-satisfeito-quando-conseguir-a-medalha-de-ouro-diz-arthur-elias-novo-tecnico-da-selecao-brasileira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zCbHR8H-fna8lDTb6qYlRJxwqiU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/Y/x4PBcbSEOULBs5XQR4JQ/53199795694-0d55fe4e78-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新教练打算挽救球队的攻势足球，并在巴黎奥运会上设定了一个大胆的目标。首场友谊赛将于十月底举行 过去八天里，巴西女足新任教练阿瑟·埃利亚斯在特雷索波利斯的格兰哈科马里与球员们进行了首次接触。教练有足够的时间确定一些确定性并强加他的想法，他现在将把注意力转向南美解放者队的科林蒂安队：巴西并不落后其他球队太多，它有能力在巴黎 2024 年实现远大梦想，并将回归踢出具有国家特色的攻势足球。从你召集的小组中你能观察到什么？我很满意。我们还付出了大量的工作和奉献精神来理解我们带来的新想法。我确信，在这段时间的训练之后，球队已经准备好接受国际友谊赛的考验（下一次国际足联日期将在十月底）。你总是说你对足球的看法与前教练皮亚·桑德哈奇不同。这是什么形状？足球需要尽可能多的控球权，并将控球权转化为进球的机会。足球是客观、高效的，也反映了巴西文化。我们的玩家最擅长的是真正能够与对手交战。我在进攻部分寻找流畅的足球。我认为这就是他们的本性，这就是他们打球时感觉良好的方式。但我们需要保持防守组织，不给对手空间，并以转换为强项，因为我们有速度很快的球员。你认为巴西队是否缺少像巴西队那样的比赛风格？我认为我们很难给它贴上这样的标签……但我看到他们很高兴能够以更大的勇气、更同步的方式带来这种踢球的可能性，这样他们就可以更接近并能够清楚地了解了解场上的进攻关系。我认为这就是巴西足球一直以来的宗旨，提高我们球员的天赋和素质。在这个意义上，你和费尔南多·迪尼兹（男子教练）有相似之处吗？我们在带回玩家最好的方面得到了很好的服务，这就是与街头游戏的联系。他们的行动具有意图，并且理解工作的目的，这一点非常重要。但他们也需要有直觉，这与他们整个职业生涯的经历有关。这种直观和本能的游戏让我很感兴趣。将本能放在场上意味着球员真正在场，直觉地和有意地在场。世界杯最佳射手：查看玛塔在历届世界杯上的照片 自从宣布担任巴西国家队主教练以来，您的生活怎么样？从水换成酒？不是从水到酒，因为这是足球。我正在紧张地度过这一刻。当然，工作量很大，因为有两大责任。这是巴西队，现在我将与解放者队一起结束在科林蒂安的循环。这是在另一个国家进行的一场激烈的比赛，持续了很多天。工作很辛苦，有时要熬夜研究分析球队和俱乐部。但我非常高兴地这样做，而且我知道这就是我们实现目标的方式。双程旅程怎么样？这些天这里百分百想着巴西队。即使是因为我对留在那里的整个科林蒂安技术委员会的信任。从周四开始，我将在科林蒂安。本周初我们将前往哥伦比亚，重点显然是争夺另一个冠军头衔。但由于距离下一次征召期很近，我需要分享一些，花几个小时全身心投入到团队的工作中。真的会很忙（笑）。球队目前还没有女足部门的专业人员。你参与决策吗？总统（埃德纳尔多·罗德里格斯）与我分享了很多，他的对手的选择，有关规划的对话，以及可以担任每个职位的可能人选。我们关系密切，他听了很多。但也要明白，我们不需要着急，我们需要做出正确的决定，以便团队始终拥有能够胜任任务的非常有能力的专业人员。我非常乐观，我们正走在正确的道路上。您是否打算在选拔过程中扮演更多“经理”的角色？这只是一个命名法。我在所有工作中都这样做了。我帮助领导运动员团队，提供技术领导，但也参与决策。如果 CBF 就是这种情况，因为我们在这里进行了很多对话，我认为这是一条更有效的途径，因为我们能够将技术角度与规划和管理角度结合起来。越融合，巴西队肯定会有更好的成绩。管理一个你不会一直接触的团队会面临什么挑战？这绝对是不同的。动员所有运动员并进行管理是很困难的……我什至不喜欢这个词……但要建立真正的关系，诚实的，工作的，价值观的。这就是我无论走到哪里都会做的事情，在国家队也不会有什么不同。但要改变心态，让巴西队成为一支为冠军而战的球队，我们需要运动员来到这里，享受这里的每一天、每一分钟。以一种高度动员、联系、合作和竞争的方式来实现我为他们设定的目标。在这里，除了我动员他们、管理团队的能力之外，每个运动员的自我责任也是必要的。了解捍卫巴西队意味着什么，我们打算做什么，我认为他们非常了解这一点。玛塔在巴西队在 Granja Comary 的最后一次训练中的表现 Disclosure/CBF 您是否与球员进行过单独交谈？就像在上届比赛中被排除在队伍之外的克里斯蒂安一样，玛尔塔......是的，我曾经有过。几乎与每个人一起。喝咖啡时、午餐时、训练后、训练前、在健身房、当我们相遇时……我作为领导者，必须树立榜样，与运动员建立开放的关系，向他们展示如何改进。还要向他们展示每个人在足球界的地位有多大。我们这里有可以成为世界参考的球员，也有可以成为世界参考的年轻天才。我认为我们在第一次征召中成功地营造了一个温馨的环境，这也许是他们在团队中所错过的。您曾经说过，男教练更难获得女运动员的信任。您认为选择过程会花费很长时间吗？这更多是在我职业生涯的初期。你需要有同理心，才能体会到在巴西作为一名足球运动员意味着什么。我与她们所有人联系并共同奋斗，以便女性在足球界和社会中拥有越来越好的条件。但是，在加入女足这么多年之后，现在变得容易多了。即使是那些我从未共事过的人，他们也了解我。他们所有人的关系都进展顺利。我认为这里不会有任何阻力。相反，我受到了每个球员的好评。当你有一个几乎一致的名字时，接管女队是什么感觉？这是非常有益的。我真的很高兴，很荣幸能有这样的轨迹。我在 Neo Química 与球迷和运动员进行了非常激动的告别。这很特别。就像我从运动员那里收到的信息一样，我在训练时一无所有，没有训练场地，没有薪水，没有结构。这些是我们当年一起并肩作战的人，我知道他们真的支持我和女足。 Pia离开后，CBF考虑是否应该选择一种技术来提高代表性。您对此如何评价？我也认为这非常重要，我一直捍卫代表性。但我认为我们需要进行更广泛的反思，因为代表不仅仅以国家队教练的形式出现。如果我是任何俱乐部的主席，我都会考虑增加获胜机会的最佳方法。当你相信这一点的那一刻，它就会给每个人更多的代表性。你不再想谈论可能失败的结构性借口。已经过去了。你不会从我的嘴里听到任何形式的借口，无论是缺少这个还是缺少那个。我们拥有非常高水平的球员，我们的合作结构也非常出色。当然，巴西女足发展的捍卫者将永远与我同在。这会给你带来更多的批评。你准备好了吗？不仅有准备，而且与我的想法一致。我们需要这笔费用。我们必须明白责任有多大。从第一天起我就一直这么说，而且我会一直这么说。球队将进入所有锦标赛进行级别更改，进入半决赛和决赛。这就是我希望你们今天看待巴西队的方式。你已经为奥运会设定目标了吗？黄金可能吗？我已经和他们谈过，我们的心态是取得比上届奥运会更好的成绩。但只有当我在这里获得金牌时我才会感到满足。我相信我们有很好的机会，因为我有一群出色的运动员。我信任他们、和我在一起的专业人士以及 CBF 给予的支持。我认为我们必须胸怀大志。如果设定小目标，如何让每个运动员相信这是可能的？您只能带 18 名球员参加奥运会。只选择 18 个名字会不会有挑战性？在如此重要的赛事中，高素质球员的数量将是一个挑战。然而，这不仅对我来说是一个挑战，对他们来说也是一个挑战。竞争力很高，这使得每个人都在俱乐部中努力发展。最大的挑战在于他们。但我确信到达那里的 18 个人会做得很好。今天的巴西队拥有比10年前更多的球员，他们的水平很高，可以与世界主要球队竞争。今天，世界上女子足球谁踢得最好？世界杯决赛入围者。这些都是极好的选择。我认为英格兰近年来更加稳定，但这并不能保证任何事情。但我们有很多好的选择。这很有趣。女足现在具有更高水平的竞争力。我不太可能说这支或那支球队远远高于其他球队，因为我认为至少有 8 或 10 支球队处于高水平。奥运会和世界杯都是丛林锦标赛。这是一场有时会决定点球大战的比赛。竞争的这种性质使情况更加平衡。您是否受到任何国家队比赛风格的启发？球队打的是我的风格，巴西队的风格，我们不会复制任何人。没有人会从这个意义上看待任何人，我们非常清楚我们要做什么，以及我们要根据我们踢球的方式建立什么。但我真的很佩服萨琳娜·维格曼在英格兰队的表现。你在训练赛中组成了三名后卫的球队。会是巴西队的组建吗？不仅仅是系统数量，它还带来了不同的系统选择。他们了解他们之间需要建立的关系，具体取决于他们在场上的位置、如何很好地管理比赛速度以及场上的空间。他们理解并在训练中非常有效。我对从每个球员身上看到的东西感到非常满意。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 04:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/carlota/post/2023/09/so-vou-estar-satisfeito-quando-conseguir-a-medalha-de-ouro-diz-arthur-elias-novo-tecnico-da-selecao-brasileira.ghtml</guid></item><item><title>博卡罗莎 (Boca Rosa) 在购买价值 1,800 万雷亚尔的豪宅几个月后购买了公寓；看看女商人的财富</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/27/boca-rosa-compra-apartamento-meses-depois-de-adquirir-mansao-de-r-18-milhoes-veja-fortuna-da-empresaria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vbSsmpCzdbdOZ5pyya2B8HNfDhY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/J/7AEkAuSS6nxNnl8NJMLQ/102888873-ri-rio-de-janeiro-rj-02052023-web-summit-rio-2023-bianca-andrade-boca-rosa-e-paula-m-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;比安卡·安德拉德 (Bianca Andrade) 表示，她继续住在科蒂亚 (Cotia) 的房子里，公寓是为了度过更忙碌的日子。 比安卡·安德拉德 (Bianca Andrade)，又名博卡·罗莎 (Boca Rosa)，在购买科蒂亚价值 1,800 万雷亚尔的豪宅约四个月后，在圣保罗买了一套新公寓。这位 28 岁的影响者和女商人继续住在豪宅中，但现在在首都有了一个住处，尤其是在她的儿子克里斯和父亲弗雷德（布鲁诺饰）在一起的那些日子。 “我仍然住在科蒂亚。在树林里，我喜欢那里。但我的一部分也喜欢圣保罗的城市生活。办公室也在隔壁，所以很棒。在那些忙碌的日子里，我得到了这个小东西，尤其是当 Guduco（他儿子的昵称）和他父亲在一起时”，他解释道。比安卡还说，公寓已经有房间供她儿子住了。他居住的高端豪宅位于圣保罗北部地区的格兰哈维亚纳地区的一栋公寓内，并且已经发布了大约一年的广告。该房产有一个从客厅到办公室的水族馆、一张雕花木桌、炉灶上的可伸缩罩、卧室区走廊上配有冰箱和烤箱的迷你厨房、儿子房间里的特大号床、两个天窗走廊设有可伸缩百叶窗、石地板和水力按摩浴室，以及游泳池、桑拿浴室、电影室、壁炉、游戏和派对室、健身房和水疗空间。比安卡·安德拉德 (Bianca Andrade)：探索女商人兼前 BBB 成员居住的新豪宅 比安卡·安德拉德 (Bianca Andrade) 是一个成功化妆品品牌的所有者，据她自己透露，该品牌 2022 年的年收入约为 1.6 亿雷亚尔。这位前 BBB 还拥有 Boca Rosa Company 和 Boca Rosa Hair，专注于美发产品，并被 Bloomberg Linea 评为 2021 年拉丁美洲最具影响力的 500 人之一。据估计，Bianca 的总财富包括公司、房产和金融投资在50至1亿雷亚尔之间。月收入在 1 至 200 万雷亚尔之间。现在这个值肯定随着两个新属性而增加。 Boca Rosa 最初在 YouTube 频道上录制化妆教程，成为第一批数字影响者之一，并随着时间的推移推出了自己的化妆系列。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/27/boca-rosa-compra-apartamento-meses-depois-de-adquirir-mansao-de-r-18-milhoes-veja-fortuna-da-empresaria.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗和沉默的将军</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/elio-gaspari/coluna/2023/09/bolsonaro-e-os-generais-calados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XsskBpQmxF5EVcDLo7_RtnbyNMw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/N/6iCMB9RFuVteGZy2IaCw/101704825-supporters-of-brazilian-former-president-jair-bolsonaro-destroy-a-window-of-the-the-plenar.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总统的政变因沉默而被压制。博尔索纳罗和六名宫廷将军和几十名预备役军官都梦想着一场政变。它具有其他政变的成分，但缺乏神秘莫测的神秘将军的支持。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/elio-gaspari/coluna/2023/09/bolsonaro-e-os-generais-calados.ghtml</guid></item><item><title>STF 的行动可以解决前期僵局</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/acao-no-stf-pode-resolver-impasse-dos-precatorios.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qow_ri14ALpeWflZm3hAGQERsls=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/F/DWAQJjSeOBFP7JC8ZtBQ/89325705-pa-brasilia-bsb-26-08-2020-fotos-para-o-acervo-da-agu-advocacia-geral-da-uniao.-foto-pablo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; AGU的建议涉及风险，但它的优点是试图承认目前会计系统之外的负债。仍然有必要审查总检察长办公室（AGU）提出的倡议的细节，以解决该问题公司欠联邦最高法院 (STF) 的债务。联盟已获得法院的认可，且不得上诉 — precatório。但是，尽管它带来了风险，但这个想法有可能解决贾尔·博尔索纳罗政府遗留下来的问题，而这个问题在未来只会变得更糟。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:10:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/acao-no-stf-pode-resolver-impasse-dos-precatorios.ghtml</guid></item><item><title>与 8 名德热内卢被告签订的不起诉协议是合法的</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/acordos-de-nao-persecucao-com-reus-do-8-de-janeiro-sao-legitimos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Sl8m86EMpgNMV1wO8WXoG7C3UJs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/7/I8PDCORla4bBNNvFweHw/101706345-topshot-supporters-of-brazilian-former-president-jair-bolsonaro-invade-the-national-cong.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;法律规定适用较轻的刑罚，但不能成为特赦或免除 STF 指控。 尽管 1 月 8 日袭击事件的画面中人群几乎是统一的，但并非所有被指控不民主行为的人都以同样的方式行事。因此，他们并没有犯下同样的罪行。这就是为什么总检察长办公室（PGR）为没有实施暴力的被告提出非刑事起诉协议是正确的。这意味着您在联邦最高法院 (STF) 的诉讼可能会被暂停，以换取较轻的刑罚，例如社区服务或罚款。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:10:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/acordos-de-nao-persecucao-com-reus-do-8-de-janeiro-sao-legitimos.ghtml</guid></item><item><title>撒谎</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/roberto-damatta/coluna/2023/09/uma-lorota.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oUBoIC9roI23_f2gzvmpvg-E9F0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/A/x5jDKoQF6eK2aLZ5iAaQ/91984952-pa-brasilia-bsb-12-03-2021-fachada-do-stf-supremo-tribunal-federal-para-banco-de-image.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; “一个牧师怎么能宽恕同样的罪，而另一个牧师却谴责同样的罪呢？那么，没有犯罪或罪恶，没有对错？阿尔贝托·卡洛斯 (Alberto Carlos)，公务员，尼泰罗伊居民，被公​​报列为尊敬的副博士卡梅洛·德·苏扎 (Camelo de Souza) 的候选人，人民群众党 (PQP) 主席 - Partido da Querência Populista，穷人、弱势群体和被遗弃者的捍卫者 - 第二次与阿梅莉亚结婚阿马兰托是弗拉门戈队的支持者，也是内马尔的狂热粉丝，他认为内马尔比贝利强得多，他靠着每月 2000 雷亚尔的工资过着平静的生活。毕竟，他的余生都有一份工作，40岁的时候，他可以住上一套合理的房子，他每天都看电视，他在不懂任何东西的情况下相信法律讨论，但他笑了他每分钟都在智能手机上收到很多笑话。此外，他喜欢烧烤，患有高血压，还有两个孩子。年龄最大的是马里托，14岁，非常有足球天赋；最小的阿玛利亚（Amália）2岁，仍在用母亲的乳房哺乳。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:02:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/roberto-damatta/coluna/2023/09/uma-lorota.ghtml</guid></item><item><title>在孩子们吃饭、玩耍、睡觉的地方，有人被警察或武装团伙杀害</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/27/no-lugar-onde-criancas-comem-brincam-dormem-pessoas-foram-mortas-pela-policia-ou-bandos-armados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9opwQs2x_nm8ZC_sAbYAaqMT41Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/I/v9lVc5SvSaIJdBEFyBnw/image.png" /&gt;&lt;br /&gt; Redes da Maré 对 0 至 6 岁男孩和女孩的生活条件和概况进行的研究显示，2,144 名受访者中，有 38.2% 的受访者表示，他们所照顾的这个年龄段的未成年人曾目睹过某种类型的暴力行为。a 2 24 岁的婴儿、教育家 J. 说，她的儿子已经听出了警察“骷髅”装甲车经过她家街道时发出的噪音。摩托车发动机的轰鸣声通常来自交通堵塞，男孩也因此失去了平静。据这位母亲说，发生枪击事件时，孩子甚至无法好好睡觉。在对由 16 个贫民窟组成的马雷 (Maré) 0 至 6 岁儿童的生活条件和概况进行研究时，Redes da Maré 进行了一项分析，强调了儿童早期阶段的暴力影响。查帕当战争：强盗扰乱火车行驶和公共汽车被烧毁的一天后，总理在里约热内卢的一个交战社区开展行动贝斯手遇袭：明高案：警方逮捕了另一名参与枪击袭击的嫌疑人帕拉蒂的音乐家 来自 Redes da Maré（该地区的一个民间社会组织）的研究人员走访了 2,144 个接受问卷调查的家庭。研究发现，在24所房屋中，有34名被评估年龄组的儿童居住，其中有人被警察杀害。同样，在另外 18 个拥有 27 名未成年人的房产中，有一名亲属在领土争端中被来自贫民窟的武装团体谋杀。三个犯罪派别在 Complexo da Maré 活动：两个来自贩毒，一个来自民兵。还有一些案例，来自 9 个有 12 个孩子的家庭的受访者报告说，亲属死于警察和犯罪分子之手。谋杀案发生在Baixa do Sapateiro、Marcílio Dias、Nova Maré、Nova Holanda、Parque Maré 和 Vila dos Pinheiros 的贫民窟。 Redes da Maré 进行的研究揭示了由 16 个 Redes da Maré 贫民窟组成的综合体中儿童的生活条件另一个可怕的事实是遭受枪击的房屋数量。据调查，74户家庭中，有102名0至6岁儿童，其中有人曾被枪杀；其中 33 起案件涉及流弹案件。 Complexo da Maré，由 16 个贫民窟组成，研究就是在那里进行的 Márcia Foletto 研究是如何进行的 Redes da Maré 是一个民间社会组织，自 20 世纪 80 年代以来一直在该地区开展业务。开展这项研究的目的正是为了为当地提供诊断，并要求国家根据当地实际实施公共政策。在“Primeira Infância nas Favelas da Maré”研究中，从2020年至2022年，向3,837名儿童发放了2,144份问卷，目标受众为2,796名0至6岁的儿童，涵盖了疫情期间。根据马雷人口普查，该综合体的 16 个贫民窟共有 47,758 间房屋。该调查提供了大多数家庭中以“Mareense”女性为户主的样本。在所研究的年龄段中，大约 94% 的儿童主要照顾者是母亲或祖母，她们必须努力养家糊口，其中 74.4% 的人声称自己是黑人或混血儿。研究显示，其中 68% 的人年龄在 20 至 39 岁之间，相对年轻，比如教育家 J.。 — 在马雷生活的最大挑战是幸福感。这不太安全。他不能在街上玩耍——J. 说，他抱怨没有为男孩提供游乐区，而且这仍然是一个“危险”的地方。 — 在马雷照顾孩子很困难 — 她评论道。更糟糕的是，研究还表明，在 24% 的家庭中，以父亲、祖父或继父为代表的父亲形象并不存在于孩子的日常生活中。马雷所缺少的 缺乏文化、体育和休闲活动也出现在报告中，这是受访者的抱怨：60%的受访者认为家里的孩子没有机会参加这些活动。儿童需要留在学校内，因为他们不会在靠近Douglas Lopes/Redes da Maré 单位的外部区域面临危险。调查问卷中再次提到了暴力行为。研究报告称，一些学校不使用外部区域，但由于附近存在武装团体，这些学校属于外部区域。因此，儿童和教育专业人员被限制在有限的空间内，正是为了不让自己面临危险。作为证明，上周日，环球电视台的 Fantástico 透露了位于 Vila do João 的 Complexo da Maré 的一个用作毒贩培训中心的空间，其中有一个法院和奥林匹克游泳池，靠近学校。警察行动也是研究的主题，该研究指出，2022 年，62% 的行动发生在学校和日托中心附近，“直接影响这些儿童的生活和日常生活——不仅是停课，还通过对您的精神和情绪健康造成的损害。”该研究的总协调员、PUC 社会服务博士和教育硕士 Eliana Sousa Silva 解释了在贫民窟居民幼儿期这一阶段建立诊断的重要性。 — 我们想了解幼儿期的这个阶段，因为它是一切的开始，公共政策被国家忽视。在像马雷这样的贫民窟长大的孩子有一个必须遵守的特殊性。我们没有童年模型，但她的成长与她出生的地方有关。埃利安娜分析道，国家与武装团体之间的战争造成了侵犯权利的行为，影响了这些儿童的心理健康，并强调这个问题不仅影响儿童，还影响生活在贫民窟的每个人。通过在研究中关注幼儿期，研究人员强调军事暴力并不是最大的问题。四堵墙之间也存在违规行为。一位接受采访的母亲在研究中报道了一个案例，她4岁的女儿被她自己的父亲虐待。 41 岁的 P. 说，她与当时出狱的丈夫分居。她仍然怀上了他，但仍坚持独自照顾孩子的决定。 — 研究发现，大多数儿童看护者是女性。埃利安娜说，有必要想出改善这些妇女生活条件的解决方案，因为这会影响幼儿期的生活质量。该报告还谈到了粮食不安全问题，特别是在大流行期间。调查显示，54.1%的受访者承认曾经历过进食困难，11.8%的受访者表示，家里有人为了不让孩子缺少食物而停止进食或不吃饭。 — 这些数据表明，马雷需要建立一个坚实、永久的社会保护网络，并强化了公共权力保障贫民窟儿童基本权利的迫切需要，这些权利没有得到落实，也被剥夺了这些人口的权利，埃利安娜说。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:01:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/27/no-lugar-onde-criancas-comem-brincam-dormem-pessoas-foram-mortas-pela-policia-ou-bandos-armados.ghtml</guid></item><item><title>Ronaldo Fenômeno：Celina Locks 在她的第一次婚礼庆典上佩戴了价值 98,000 雷亚尔的耳环和名牌礼服；相片</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/27/ronaldo-fenomeno-celina-locks-usou-brincos-de-r-98-mil-e-vestido-de-grife-em-primeira-celebracao-de-casamento-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kd80XCRf4BqiBx-ZQIM25mrZ8kM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/r/GveimdS56gqQNrU1AMmA/arte-70-.png" /&gt;&lt;br /&gt; Paranaense 选择了水滴形细节的白色连衣裙，搭配 Tiffany &amp;amp; Co 的耳环。模特 Celina Locks 在伊维萨岛与前球员 Ronaldo Fenômeno 的首次婚礼上，用奢华元素展现了她的高品味。这位来自巴拉那州的女士在本周一举行的宗教仪式上穿着名牌连衣裙，戴着价值 98,000 雷亚尔的耳环，仅限这对夫妇的家人参加。 “动物天堂”、水疗中心、运动区：视频和照片详细介绍了吉赛尔·邦辰 (Gisele Bündchen) 在美国价值 4500 万雷亚尔的新豪宅 杰奎琳·肯尼迪 (Jackie Kennedy) 和“裸体”亿万富翁：首例“复仇色情”案件已 50 岁；请记住，Celina 所穿的白色连衣裙带有水滴形细节，露肩，是 Jacquemus 品牌系列的一部分。 Replication/WWD Celina 所穿的连衣裙出现在这对夫妇庆祝活动后的第一份出版物中。这件作品颜色为白色，带有水滴形细节，露肩，属于 Jacquemus 品牌系列的一部分，由 Simon Porte Jacquemus 设计，于 2022 年冬季系列中推出。“Flame”夹式耳环，来自蒂芙尼 (Tiffany &amp;amp; Co) 的这款耳环是金色的，带有明亮式切割钻石细节，零售价为 98,000 雷亚尔，在该商店的 Replication/Tiffany &amp;amp; Co 网站上。塞琳娜 (Celina) 的一对耳环也引起了人们的注意，她自己的新娘在发布后的帖子中强调了这一点。仪式。蒂芙尼 (Tiffany &amp;amp; Co) 的“Flame”夹式耳环为金质，饰有明亮式切割钻石细节，在商店网站上的零售价为 98,000 雷亚尔。亲密庆祝活动 经过八年多的合作后，罗纳尔多·费诺梅诺和塞琳娜·洛克斯正式结婚的时刻到了，本周开始将在西班牙伊维萨岛举行庆祝活动。活动为期一周，已有教母 Sabrina Sato 和主持人 Faustão 之子 João Guilherme Silva 等名人出席。亲密的宗教仪式于周一下午举行。罗纳尔多·费诺梅诺 (Ronaldo Fenômeno) 和塞琳娜·洛克斯 (Celina Locks) 在伊维萨岛结婚 复制品/社交媒体 新娘已经在本周日的 Instagram 故事帖子中透露了派对的一些细节，她在帖子中与粉丝互动，并回答了有关婚礼的问题和好奇心。 “所有大天使日”大型派对将于本周五举行。新娘表示，之所以选择这个日期，是因为9月29日是三位大天使米迦勒、加百列和拉斐尔的日子。在 Instagram 上，当被问及正式仪式的日期时，她回答说将在“所有大天使日”，并开玩笑说：“我想看看谁能做对……”9 月 29 日是被认为是大天使的日子。三位大天使：迈克尔、加百列和拉斐尔 复制/Instagram 在派对装饰中，绿色占主导地位。这种语气给这对夫妇带来了多种含义，但根据塞琳娜的说法，它与“自然、和谐、和平和活力”有关。活动邀请函由 Paper Studio BH 的艺术家 Babi Capobiango 绘制水彩画。艺术家还负责处理婚礼的其他细节。活动邀请函由艺术家 Babi Capobiango 用水彩绘制 复制/Instagram 本周一，来自圣保罗的 Sabrina Sato 已经在举办婚礼的天堂岛上发布了帖子。 Faustão 的儿子、主持人 João Guilherme Silva 的女友也向粉丝分享了这对夫妇抵达西班牙的消息。 Sabrina Sato 已经在罗纳尔多·费诺梅诺 (Ronaldo Fenômeno) 和塞琳娜·洛克斯 (Celina Locks) 举行婚礼的天堂岛上发表了文章 复制/Instagram 约会于 2015 年开始：“花了一段时间才发生” 在 2015 年《Vogue》舞会上，在与前者开始恋爱关系后作为足球运动员并公开恋情，模特塞琳娜·洛克斯 (Celina Locks) 开始频繁出现在名人网站和杂志上。 2016年接受GLOBO采访时，她表示是C罗主动的。 — 我很害羞 — 她评论道： — 这花了很长时间才发生，有很多对话。我遇到了这个人，这就是让我着迷的地方。如今，罗纳尔多住在马德里。但我们总是会见面。上周末我和他一起在西班牙度过。然而，这位来自巴拉那州的女士并不介意有关这段关系的问题。在 2016 年圣保罗时装周上，这位模特谈到了自己的独立性，并表示她的时任男友并不控制她的购买行为。面对当年价值 2 万雷亚尔的 Chanel Boy 包，Celina 表示，这个配饰是她自己买的。 — 我努力实现目标。但我并不是极端的消费主义者。我喜欢香奈儿，但我去商店的次数比我想要的要少——这位模特当时开玩笑说，并补充说罗纳尔多不会记录他的开支。 ——他无法控制我。这是我的钱。我理解这种好奇心。罗纳尔多是一个偶像。人们爱他。很好。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:01:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/27/ronaldo-fenomeno-celina-locks-usou-brincos-de-r-98-mil-e-vestido-de-grife-em-primeira-celebracao-de-casamento-fotos.ghtml</guid></item><item><title>Desenrola 拍卖将于本周三结束，债务人下周将能够就债务进行谈判</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/leiloes-do-desenrola-terminam-nesta-quarta-feira-e-devedores-poderao-negociar-dividas-na-proxima-semana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vye2VI1ygz0gJ65s6uuSsVWNl3k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/t/kUevwWTPqXwEKHnxOodg/99295857-ri-rio-de-janeiro-25-05-2022-suite-movimentacao-dos-policiais-no-entorno-da-comunidade-no.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;然而，财政部担心，如果下周二参议院不对该法案进行投票，该计划将被叫停。银行、零售商、水务和卫生设施公司以及其他有应收债务的公司将在本周三结束前举行拍卖报价巴西违约债务的折扣。名为 Desenrola Brasil 的联邦政府计划正处于最后阶段。 Desenrola Brasil：回答您有关新阶段债务重新谈判计划的问题 手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上新的经济和商业频道 目前，根据财政部的时间表，巴西人的债务增加至 2 万雷亚尔的人将能够在下周重新谈判他们的债务，但该计划面临风险。本周三，维持该计划运行的法案报告员、参议员罗德里戈·库尼亚 (Podemos-AL) 将在与财政部长费尔南多·哈达德讨论该项目后召开新闻发布会。根据Desenrola的标准，收入不超过最低工资两倍的人，或者在CadÚnico注册的人，可以参加这一阶段。据财政部称，709 家公司有资格参加拍卖。在最好的情况下，政府预计消费者可以享受90%的折扣。最低出价为 58% 折扣。了解：Desenrola Brasil 的新阶段如何帮助释放该国的消费 政府从所谓的运营保证基金 (FGO) 中预留了 80 亿雷亚尔，以弥补重新谈判中可能出现的违约。这个想法是在债权人之间建立竞争：那些在周一以来进行的拍卖中提供最大折扣的人将得到该基金的担保。卢拉总统在联合国 根据各公司在这三天内提出的建议，财政部将从 10 月开始开展业务，直至可用担保金额用完。尽管债务限额为 20,000 雷亚尔，但政府将优先为这些有担保的业务提供最多 5,000 雷亚尔的债务。总共有 3,290 万名债务人可以按照收入和债务限额标准参与该计划。谈判潜力大于 80 亿雷亚尔，因为该基金将仅涵盖融资债务，而不是现金支付。计划面临风险 本周二，GLOBO 报道称，财政部的技术人员担心 Desenrola 计划会停止，联邦参议院对该法案的投票可能会推迟。预算管理：如果政府今年实施健康底线，TCU技术人员不会看到“机器关闭”的风险。将该计划付诸实施的临时措施将于10月3日到期。但此事的报告员、参议员罗德里戈·库尼亚（Podemos-AL）表示，需要更多时间进行讨论。在 Haddad 领导的部门内部，评估认为，如果 Desenrola 不在 10 月 3 日之前受到监管，“将不会有任何计划”。因此，将会存在法律上的悬而未决的情况。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:01:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/leiloes-do-desenrola-terminam-nesta-quarta-feira-e-devedores-poderao-negociar-dividas-na-proxima-semana.ghtml</guid></item><item><title>中央情报局希望拥有一个属于自己的“ChatGPT”：该机构开发计划并加剧与中国的竞争</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/27/cia-quer-um-chatgpt-pra-chamar-de-seu-agencia-desenvolve-programa-e-acirra-rivalidade-com-a-china.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wCSYwL8qTRsuadOaO2RcmamLQfo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/f/x/iMOkXJQMCKCOhQzIB29w/388779636.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据该机构称，该工具将帮助分析师浏览大量可用数据 美国情报机构正在开发自己的 ChatGPT 式工具（来自 OpenAI），以梳理大量公共信息以寻找线索。据该机构官员称，美国中央情报局 (CIA) 正准备推出一项功能，利用人工智能让分析师更好地获取开源情报。新功能：ChatGPT 现在可以与您聊天。您可以在 5 种不同的声音之间进行选择突破：人工智能的新阶段允许您从短句创建视频中央情报局的开源企业部门计划为情报机构提供其人工智能工具。发现科技领域的大企业 对人工智能的投资 这家北美机构的举措进一步加剧了与中国在人工智能投资以及各国掌握这些技术的实力方面的竞争。 8月，总统乔·拜登签署了一项行政命令，禁止对中国实体进行某些投资，包括半导体、量子信息技术和某些人工智能系统。人工智能：了解技术飞跃将如何带来深远但不可预测的变化 与此同时，中国计划要求对创建内容的人工智能程序进行安全审查，然后才允许在该国运行。自从美国公司 OpenAI 创建的 ChatGPT 在 11 月份推动了该行业的发展以来，这些要求进一步加强了北京政府监管生成型人工智能爆炸性增长的力度。中国科技公司已经发布了自己的机器人。继 OpenAI 之后，亚洲公司阿里巴巴、商汤科技（总部位于香港）和百度希望为全球最大的互联网市场打造一个权威的下一代人工智能平台。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:01:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/27/cia-quer-um-chatgpt-pra-chamar-de-seu-agencia-desenvolve-programa-e-acirra-rivalidade-com-a-china.ghtml</guid></item><item><title>iPhone 15：本周三在巴西开始预售。查看价格以及设备的变化</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/27/iphone-15-pre-venda-comeca-nesta-quarta-feira-no-brasil-veja-precos-e-o-que-muda-nos-aparelhos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vDJfUUVOwpwNa7Aww9n-IxuVDmU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/f/SFrc0cTZWxBwVXH9L6Kg/iphone-15-pro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;消费者将能够在苹果网站、电信运营商和 iPlace 上预订新手机 iPhone 15 在巴西的预售将于本周三在苹果网站、电信运营商和该公司拥有 144 家商店的官方经销商 iPlace 上开始在国内。苹果公司两周前发布的这些型号的价格在 7,299 雷亚尔至 13,999 雷亚尔之间。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 预购包括 iPhone 15、iPhone 15 Plus、iPhone 15 Pro 和 iPhone 15 Pro Max。在 Apple 网站上，可以选择折扣 10 % 预付款或分期付款，最多 12 期。 Apple 副总裁：“iPhone 面临的挑战是采用‘所有这些疯狂的科学原理并将其置于按钮后面’” 零售：每月收入 1,500 雷亚尔的用户将能够在 iPlace 上分最多 25 期分期付款iPhone 15 机型现已预装 iOS 17，这是上周一在全球推出的新版智能手机操作软件。新一代配备了多项新功能，例如颜色、钛金属材质、摄像头改进和前屏幕上的动态岛。查看价格： iPhone 15，配备 6.1 英寸屏幕： 128 GB：7,299 雷亚尔起 256 GB：8,099 雷亚尔起 512 GB：9,599 雷亚尔起 iPhone 15 Plus，配备 6 英寸屏幕 0.7 英寸：128 GB：8,299 雷亚尔起256 GB：9,099 雷亚尔起 512 GB：10,599 雷亚尔起 iPhone 15 Pro，配备 6.1 英寸屏幕： 128 GB：9,299 雷亚尔起 256 GB：10,099 雷亚尔起 512 GB：11,599 雷亚尔起 1 TB：13,099 雷亚尔起 iPhone 15 Pro最大，配备 6.7 英寸屏幕： 256 GB：10,999 雷亚尔起 512 GB：12,499 雷亚尔起 1 TB：13,999 雷亚尔起 iPlace 是 Apple 在巴西的授权经销商，提供 PIX 或分期付款 10% 的折扣为最终消费者提供最多 21 期分期付款。 - 除了拥有全国最大的库存外，我们还创造了特殊条件，以便我们的客户可以购买该设备。这只有通过我们能够提供的解决方案和我们自己的融资相结合才能实现——Grupo Herval 副总裁 Andrei Seger 分析道，该集团拥有 iPlace，拥有 20 多个品牌，包括工业、零售、保险、建筑和金融。 iPlace 总经理瓦格纳·阿莱多 (Wagner Alledo) 也铭记为企业服务的努力。他表示，自 6 月份以来，他已获得 Apple 授权，可以向企业市场销售其产品： - 目标是也为大型组织提供服务。 iPhone 15 的新变化 发货时间 上周五在美国和其他 40 个国家/地区开始销售，门口排起长队，消费者对新机型翘首以盼。苹果 iPhone 15 的基本型号今年的发货时间几乎是其前身的两倍，这表明对该公司最新手机的需求很高。根据 Counterpoint Research 的数据，美国买家必须等待 10 天才能收到基本型号，而去年推出的上一代设备则需要等待 6 天。新款iPhone 15 Pro Max值得入手吗？查看对该设备的第一印象 Wedbush Securities 报告显示，与 iPhone 14 相比，苹果新机型的需求大约高出 10% 至 12%。这一趋势“主要集中在 iPhone 15 Pro/Pro Max，其中 Pro Max在美国、中国、印度和欧洲部分地区尤为强劲，”他在发给客户的一份报告中表示。金融：苹果在巴西推出 iPhone 替代机器支付 Wedbush Securities 强调印度销量增长 25%，据该行称，这可以缓解来自中国的“噪音”，比如最近禁止使用 iPhone公务员的 iPhone。该金融机构预测，“iPhone 销量将达到 8500 万部左右，全球销量可能接近 9000 万部”。 iPhone 15 新配色复刻/苹果 设备有何变化：钛金机型 苹果确认推出 iPhone 15 Pro（6.1 英寸）和 15 Pro Max（6.7 英寸）。这些型号采用了新设计，用更耐用、更轻的钛材料取代了闪亮、容易留下指纹的不锈钢边缘。 iPhone 15 和 iPhone 15 Plus 版本由铝制成。颜色和设计 15 Pro和15 Pro Max（6.7英寸）版本有四种颜色：自然钛、蓝色、白色和黑色。 iPhone 15和iPhone 15 Plus版本有蓝色、粉色、黄色、绿色和黑色。新设计的所有四种型号均采用轮廓边缘。动态岛 所有 iPhone 15 都具有动态岛，该功能首先出现在 iPhone 14 Pro 和 Pro Max 上，使前置摄像头周围的区域与操作系统动画进行交互。现在，最基本的模型也将具有该功能，这将获得与各种应用程序（例如交付和航空应用程序）的更多交互。侧面的新“操作按钮” 苹果还宣布对 Pro 和 Pro Max 版本中目前用于将设备置于静音模式的按钮进行了更改，该按钮现在被称为“操作按钮”，并且可以个性化。通过它可以执行不同的功能，例如输入消息、录制音频、使手机静音、打开手电筒或打开相机等。 iPhone 15 和 iPhone 15 Plus 上没有变化。 USB-C 和 USB 3 数据线 新款 iPhone 将配备新的 USB-C 数据线来代替当前的 Lightning 数据线。 Apple 更新了 AirPods Pro（第二代），支持 USB 充电。 Pro 和 Pro Max 版本可以购买 USB 3 电缆，传输速度比传统 USB-C 快 20 倍。 A17 Pro 处理器 苹果宣布为 iPhone 15 Pro 和 iPhone 15 Pro Max 推出 A17 Pro 芯片，新功能使手机速度提升高达 20%，从而改善游戏和沉浸式体验。此外，新的 USB 控制器首次在 iPhone 上实现 USB 3 速度，现在支持更高的传输速度和高达 4K 的视频输出。 A17 Pro 每秒允许执行高达 3500 万次操作。 iPhone 相机 苹果表示，iPhone 15 Pro 和 iPhone 15 Pro Max 中的先进相机系统配备七个专业镜头。在这些型号中，主摄像头的分辨率为 48 MP、扩展的 3 倍长焦摄像头和 5 倍光学变焦。 iPhone 15 和 iPhone 15 Plus 还配备了分辨率为 48 MP 的摄像头。还有 2 倍长焦和三个级别的光学质量变焦的附加选项 - 0.5 倍、1 倍和 2 倍。自动人像模式 此外，15 系列中的所有 iPhone 首次无需切换到“人像”模式即可拍摄人像。当画面中出现人、狗或猫时，或者当用户点按对焦时，iPhone 会自动捕捉变化。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:01:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/27/iphone-15-pre-venda-comeca-nesta-quarta-feira-no-brasil-veja-precos-e-o-que-muda-nos-aparelhos.ghtml</guid></item><item><title>在CPI上，海伦诺试图愚弄观众，打扮成温和派</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bernardo-mello-franco/coluna/2023/09/na-cpi-heleno-tentou-enrolar-a-plateia-e-se-fantasiar-de-moderado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MOJgytw2azW3mYh4PB9RyIKUZas=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/n/9kk8wzSaW0bjHm5l8x4w/general-heleno-na-cpi-agencia-camara.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;将军表现得比较理智，但失去了镇静，被抓到说脏话。奥古斯托·海莱诺将军脱掉了他的制服，但带着人身保护令前往政变的印度共产党。他援引保持沉默的权利，以免自己受罪。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:01:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bernardo-mello-franco/coluna/2023/09/na-cpi-heleno-tentou-enrolar-a-plateia-e-se-fantasiar-de-moderado.ghtml</guid></item><item><title>为什么政府今年试图改变宪法规定的健康和教育最低标准？分五点来理解</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/por-que-o-governo-tenta-mudar-o-piso-constitucional-de-saude-e-educacao-este-ano-entenda-em-cinco-pontos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/CCatE9cn3kl-L04WlSH-wnlAchI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/Y/aRa1AGSSAT35ej817U9g/98245300-sao-paulo-sp-23-03-2022-conecte-sus-continua-com-instabilidade-o-aplicativo-conecte-sus.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该措施缺乏预算资源可能会导致年底出现意外情况联邦审计法院（TCU）的技术领域驳斥了政府的论点，即遵守宪法规定的健康和教育底线可能会导致经济瘫痪公众账户。这一决定增加了费尔南多·哈达德（Fernando Haddad）（财政部长）和西蒙娜·特贝特（Simone Tebet）（规划部长）团队的压力，要求他们在预算紧张的情况下根据宪法规则归还发言权。政府估计，为了满足最低门槛，将需要额外 200 亿雷亚尔的未预见费用。贡献：卢拉为 SUS 捍卫更多资源，而政府在卫生底线问题上陷入僵局 投资：卢拉表示经济不会有“木马”，并将保持“平静” 了解以下所面临的利害关系：1-宪法底线随着取代支出上限的新财政框架获得批准，卫生和教育费用挂钩再次生效。 2016年，当上限获得批准时，这些费用被冻结，仅根据通货膨胀进行调整。随着财政规则的变化，政府将不得不将当前净收入的15%分配给卫生保健 2- 关于今年有效内容的讨论 由于新的财政规则于8月获得批准，支出上限不再有效。因此，原本只希望在 2024 年分配新资源的政府不得不在今年的部分时间使用宪法义务。然而，2023 年预算中并未预见到这一支出增加。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 3 上的新经济和商业频道 - 2023 年计划外支出将增加 200 亿雷亚尔 根据政府计算，需要额外花费 200 亿雷亚尔用于医疗保健，以满足宪法规定的百分比。由于今年的预算中没有预见到这些费用，这将迫使政府削减其他领域的卫生拨款。 4-“Jabuti”项目中的 ICMS 损失减少 商会的政府领导人 Zeca Dirceu (PT-PR) 议员设法在该项目中纳入了一项修正案，该修正案涉及补偿各州和市政府的征收随着燃料 ICMS 的减少。其中确定了今年预算中预计的收入将是值得的，从而将额外支出减少至 50 亿雷亚尔。我不在乎？政府希望偿还法院命令中的 950 亿雷亚尔，但其中部分费用超出了支出上限 5-TCU 认为公共机器没有停止的风险 联邦审计法院 (TCU) 的技术领域反驳了政府的认为遵守宪法健康和教育底线可能导致公共部门瘫痪。法院评估认为，联邦预算管理部门拥有通过重新分配费用来避免机器停止运行的手段。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/por-que-o-governo-tenta-mudar-o-piso-constitucional-de-saude-e-educacao-este-ano-entenda-em-cinco-pontos.ghtml</guid></item><item><title>在冲突和公众批评之后，卢拉自就任总统以来首次会见坎波斯·内托</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/apos-embates-e-criticas-publicas-lula-se-reune-com-campos-neto-pela-primeira-vez-desde-que-assumiu-a-presidencia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/U16Ck9bGRvbN2wl0xwAFvgEjzo4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/D/Gft1efSs2WMlTn28esSw/104303569-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-looks-on-during-the-launch-of-the-energy-tra.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;随着降息迹象持续出现，会议将在普拉纳尔托举行；哈达德也应该参加。总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦定于本周三与中央银行行长罗伯托·坎波斯·内托举行会议。这次谈话是在工人党成员对货币政策当局的公开批评冷静下来之后进行的。 “关闭”：如果政府今年实行健康下限，TCU 技术人员不会看到“机器关闭”的风险 部长：帕迪利亚表示，政府支持今年提供较低健康下限的项目 在多次表明减少健康下限后利率方面，预计卢拉将于下午 5:30 与财政部长费尔南多·哈达德一起在普拉纳尔托宫接见坎波斯·内托。周二，央行发布了央行会议纪要，正如预期的那样，维持了在接下来的会议中利率将继续以半个基点的速度下降的信号。这一信息已经在上周决定的声明中给出，当时利率从 13.25% 降至 12.75%。卢拉多次将坎波斯·内托称为“这个公民”，从上任伊始，卢拉就严厉批评这位不列颠哥伦比亚省总统。例如，9月初，他警告称，他将继续为降息“奋斗”。在同一次演讲中，他建议坎波斯·内托“与那些提名他的人交谈，指的是雅伊尔·博尔索纳罗。——重要的是你要知道：BC省主席不是由我们任命的，他是由前任任命的”政府。BC 现在是自治的，不再有来自共和国总统的任何干涉，共和国总统可以打电话给 BC 总统并谈话。如果这个公民与任何人谈话，那不是我。他应该与任何被起诉的人谈话卢拉说，无论谁提名他，他都没有在这个国家做好事。随着时间的推移，巴西社会将会发现。“他什么都不明白。”今年六月，总统已经表示坎波斯·内托“什么都不明白” ”。当时，央行行长避免了直接对抗，而是捍卫了货币当局的自主权。——我能说的是，该国正在庆祝较低的通货膨胀，并且在某种程度上，这是一个央行所做的工作。国家正在庆祝未来利率正在下降，这就是政府监察员的工作的一部分，我们对此表示赞扬，央行也做了其中的一部分。今年一月，在另一个摩擦时刻，卢拉将央行的自主权归为“无稽之谈”后，坎波斯·内托表示，“如果独立性不在法律范围内，市场将会更加波动”。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:00:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/apos-embates-e-criticas-publicas-lula-se-reune-com-campos-neto-pela-primeira-vez-desde-que-assumiu-a-presidencia.ghtml</guid></item><item><title>温带气旋：冷锋推进导致南部和东南部出现风暴</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/ciclone-extratropical-avanco-de-frente-fria-provoca-temporais-no-sul-e-sudeste.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-jyJCaP4EnEa_6H_ZRu7yjjZYdU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/M/fsL4JtRoi8xiFsQYUXKw/104108625-ri-rio-de-janeiro-rj-28-08-2023-frente-fria-chega-no-rio-fazendo-a-temperatura-cair-na-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;气温变化将给热浪带来喘息的机会 天气预报显示，由于周二至周三期间形成温带气旋，该国南部和东南部未来几天将出现大量降雨。伴随气象现象而来的冷锋的推进应该是导致气温下降的原因，从而使这些地区的热浪得到喘息。了解更多：新的温带气旋使 SC 和 RS 处于戒备状态，预计风速可达 100 公里/小时；查看全国预报 洪水、冰雹和暴风雨：南里奥格兰德州再次遭遇大雨；国家气象研究所的气象学家安德里亚·拉莫斯（Andrea Ramos）指出，周三凌晨到周四之间，我们的降雨量有可能更大，并强调周四气温应该会开始下降——趋势是最大的不超过30°C。本周三，南里奥格兰德州中部和东部地区、阿雷格里港大都市区和南里奥格兰德州南部部分地区的降雨量可能超过 100 毫米 (mm)。该州阵风可达70公里/小时。周三，温带气旋移动到公海，在圣卡塔琳娜州和圣保罗之间引发风暴，下午到晚上降雨的可能性会增加。在弗洛里亚诺波利斯 (SC)，周六之前的气温在 24°C 至 15°C 之间，每天都会下雨，并可能出现雷暴。在库里蒂巴（PR），情况类似。预计圣保罗周三仍将炎热，最高气温将达到 35°C。根据 Inmet 的数据，大雨和雷暴将持续到周六。随着时间的推移，气温趋于下降，尤其是周四和周五期间，最高温度在 20°C 至 24°C 之间。周六，炎热天气将开始回归。里约热内卢的气温预计将持续较高，本周三将达到 40°C。归根结底，冷锋的推进增加了该州暴雨和暴风雨的风险。周四凌晨，气温开始下降。明天至周五，气温应在 19°C 至 24°C 之间。尽管本周天气炎热，但北部的博阿维斯塔、马瑙斯、波多韦柳和里奥布兰科可能会出现局部阵雨。东北地区气温应该保持温暖，但多云。厄尔尼诺现象 经过异常温暖的冬季后，春天不会带来炎热的喘息之机。相反：未来几个月，全国气温将高于平均水平。国家气象研究所（Inmet）的气象学家安德里亚·拉莫斯（Andrea Ramos）解释说，唯一的例外是南里奥格兰德州南部，厄尔尼诺现象导致该地区降雨量增加，由于连续几天封闭天气，预计气温将保持温和。通常，春季是从寒冷干燥的冬季向炎热多雨的夏季过渡的季节。但由于厄尔尼诺现象（一种源于海水变暖的气候现象），夏季往往会变得更热，冬季会变得不那么严酷，因为这使得冷锋难以在全国范围内推进。在巴西，厄尔尼诺现象有两个明确的影响：虽然该国中南部地区降雨量增加、气温下降，但在北部、东北部和中西部部分地区，影响是相反。降雨量低于平均水平 在东北部、东南部和北部地区，湿度预计将低于平均水平，这也是由于自然现象造成的，亚马逊南部地区有发生火灾和森林火灾的风险。然而，帕拉伊巴州和伯南布哥州东部的降雨量有可能保持在预期平均水平内。在圣保罗、米纳斯吉拉斯州南部和里约热内卢，降雨量可能高于平均水平，从 11 月起将恢复更频繁的降雨。预计中西部地区也会出现降雨，但戈亚斯州北部的马托格罗索州和联邦区除外，气候预测这些地区的降雨量将低于平均水平。在南部，降雨量继续高于平均水平，可能会出现阵风和冰雹。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 03:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/ciclone-extratropical-avanco-de-frente-fria-provoca-temporais-no-sul-e-sudeste.ghtml</guid></item><item><title>好莱坞编剧工会与制片厂达成协议并结束罢工</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/filmes/noticia/2023/09/26/sindicato-dos-roteiristas-de-hollywood-chega-a-acordo-com-estudios-e-encerra-greve.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sBWH-Zry-oYtqLPdGCmyu69RcJw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/b/QAskXeShuCseCmvvkeEQ/102892087-burbank-ca-may-02-striking-writers-guild-of-america-workers-picket-outside-the-warner-br.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;社交媒体上的公告表明，在闲置了147天之后，罢工结束了。美国编剧协会（WGA）宣布，已与以动作联盟为代表的好莱坞各大制片厂达成协议。图片和电视制片人 (AMPTP)，结束了已经持续 147 天的编剧罢工。进击好莱坞：不成为明星也能在世界上职业生存吗？人工智能：从演员罢工到与Elis Regina的竞选，人工智能进入讨论焦点周二晚（26日），WGA在社交媒体上宣布了一项将于本周三凌晨0点01分结束的协议：“ WGA 与 AMPTP 达成临时协议。今天，我们的谈判委员会、WGAW（美国作家协会，西区）董事会和 WGAE（美国作家协会，东区）董事会一致投票建议达成该协议。罢工结束于 0：凌晨 01 点”。初始插件文本 从工作室将首席执行官派到谈判桌那一刻起，对话就开始进行。鲍勃·艾格（迪士尼）、大卫·扎斯拉夫（华纳兄弟探索频道）、唐娜·兰利（NBC环球）和特德·萨兰多斯（Netflix）在最新的会议上表现最为积极。据 Variety 采访的消息人士透露，工作室提供了多个领域的作品，作为减少编剧阻力并结束僵局的一种方式。 AMPTP 将根据视听作品的成功，为作家的剩余价值提供一个新的公式。好莱坞演员和编剧的《罢工》拥有越来越多的追随者；该出版物透露，最新的对话围绕着使用人工智能创建脚本展开，这是双方之间最大冲突的点之一。制片厂会提供一种解决方案，以辅助方式使用人工智能，而不会影响编剧的工资或信用。编剧们自5月2日起就开始罢工。 7月14日，好莱坞演员也开始罢工。编剧协议与美国演员工会罢工无关。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 02:37:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/filmes/noticia/2023/09/26/sindicato-dos-roteiristas-de-hollywood-chega-a-acordo-com-estudios-e-encerra-greve.ghtml</guid></item><item><title>帕迪利亚表示，政府支持今年降低医疗最低工资的项目</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/padilha-diz-que-governo-apoia-projeto-que-preve-piso-menor-para-saude-este-ano.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_1nzT-f9nViu5l2MLkJ7VQYhtOc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/S/vvbECqRSyt97lkXolRjg/bren5170.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;最初的提案规定为州和市政府提供 ICMS 补偿 机构关系秘书处部长 Alexandre Padilha 表示，政府希望保留 ICMS 补偿的 PLP 136 文本，该文本还规定了较低的医疗费用下限。帕迪利亚表示，他要求加快任命该问题的报告员，该问题仍将通过经济事务委员会（CAE）进行，并相信参议员韦内齐亚诺·维塔尔·多·雷戈（MDB-PB）。 ——我们加大了任命报告员的力度。如果项目在10月份获得批准，ICMS补偿金可以支付到10月底。韦内齐亚诺必须是报告员。人民党不会改变宪法底线，它提供安全保障，以便在政府最后几个月实现宪法健康价值观。他说，政府的立场是维持商会的文本。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 01:57:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/padilha-diz-que-governo-apoia-projeto-que-preve-piso-menor-para-saude-este-ano.ghtml</guid></item><item><title>弗拉维奥·博尔索纳罗引用“纳粹模板”，并将 1 月 8 日的逮捕与大屠杀进行比较：“非常相似”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/flavio-bolsonaro-cita-moldes-nazistas-e-compara-prisoes-no-8-de-janeiro-ao-holocausto-muito-parecido.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7A2c0pgZLDZIJPZa_aLDN_Q1o6E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/c/jdv3uJS1GTrFKdAEzCww/flavio-bolsonaro.png" /&gt;&lt;br /&gt;前总统长子参议员弗拉维奥·博尔索纳罗 (PL-RJ) 在前 GSI 将军奥古斯托·埃莱诺 (Augusto Heleno) 的听证会上发表了上述声明。在 1 月 8 日举行的混合 CPI 会议上，参议员弗拉维奥·博尔索纳罗 (PL-RJ) 比较了逮捕在大屠杀期间，政变策划者入侵并破坏了巴西利亚三个大国的建筑。大屠杀是纳粹德国在第二次世界大战期间实施的种族灭绝行动，消灭了超过 600 万犹太人。本周二，众议员和参议员听取了雅伊尔·博尔索纳罗的机构安全办公室（GSI）前部长奥古斯托·海莱诺的讲话。马鲁·加斯帕：“召唤海伦诺就是复仇。”莫朗在 1 月 8 日谈到 CPI 时表示：“我们必须翻开新的一页。” 查看更多：Cid 与部队指挥官会面的照片反驳了 Heleno 在 CPI 中的声明 — 1 月 8 日和 9 日逮捕了数千人是按照纳粹路线制定的——这位前总统的长子参议员说。 —（在大屠杀期间）我们看到人们处于恐惧之中，想要逃离纳粹主义并被和平地带到火车站，并得到了他们会登上火车并逃离政权的虚假承诺，但当他们在车站时，毒气室被打开，成千上万的人死亡。与1月8日和9日发生的情况非常相似。这位参议员的讲话是在本周二 1 月 8 日举行的混合 CPI 听证会上发表的。尽管联邦最高法院（STF）部长克里斯蒂亚诺·扎宁（Cristiano Zanin）已获得保持沉默的授权，但博尔索纳罗的前部长接受了议员长达八个多小时的听证会，回答了全体会议提出的一些问题。在会议期间，前 GSI 抱怨报告员、参议员 Eliziane Gama (PSD-MA) 提出的问题使用了脏话，当被问及参与博尔索纳罗据称与黑客沃尔特·德尔加蒂·内托 (Walter Delgatti Neto) 举行的一次会议，讨论试图入侵美国时，他保持沉默。选举制度。 1 月 8 日印度消费者指数：海莱诺称跨性别议员杜达·萨拉伯特为“先生”：议员反驳道：“她是女士” 海莱诺仍在回答全体会议的问题，表示博尔索纳罗的前副官毛罗·西德是一个“幻想” ，参加了博尔索纳罗与武装部队指挥官的会议。然而，该声明在会议期间与报告员保存的总统府​​官方照片相矛盾，其中 Cid 与前 GSI 一起出现。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 01:24:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/flavio-bolsonaro-cita-moldes-nazistas-e-compara-prisoes-no-8-de-janeiro-ao-holocausto-muito-parecido.ghtml</guid></item><item><title>阿拉米达圣博阿文图拉载有饮料的卡车翻倒，货物被抢劫</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/caminhao-que-transportava-bebidas-tomba-e-carga-e-saqueada-na-niteroi-manilha.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/63vM1-dTPC9YyIBgC8Lb-mP4MVA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/7/9pvY74RICtKF843Insjg/whatsapp-image-2023-09-26-at-21.36.25.png" /&gt;&lt;br /&gt;事故导致阿拉米达圣博阿文图拉 (Alameda São Boaventura) 拥堵 在靠近 Caixa D&amp;#39;Água 的阿拉米达圣博文图拉 (Alameda São Boaventura)，一辆载有软饮料的卡车翻倒，散落在路上的部分货物被该地区居民洗劫一空。事故发生在周二晚上的丰塞卡社区。根据初步信息，消防员被叫来帮助司机，但司机拒绝接受医疗救治。由于这起事故，司机们面临着巨大的拥堵。 BPRV 被叫来，部分道路仍处于关闭状态以移走拖车。社交媒体上流传的图片显示，男人、女人甚至儿童都提着袋子从赛道上收集汽水瓶。更新了文章。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:57:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/caminhao-que-transportava-bebidas-tomba-e-carga-e-saqueada-na-niteroi-manilha.ghtml</guid></item><item><title>蒂特在与弗拉门戈谈判期间抵达里约，对骚扰感到害怕并保持沉默</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/26/tite-desembarca-no-rio-em-meio-a-negociacao-com-flamengo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SQMdHxpKAGPIf8G5XY2s8Yv8ReQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/2/GUxZAHSriipjkJgNLkCw/104447050-esp-26-09-2023-tite-desembarca-no-rio-de-janeiro-nesta-terca-feiratreinador-mora-na-ba.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;红黑军团与巴西国家队前主帅之间的谈判在过去几个小时内取得了进展。在与弗拉门戈队就豪尔赫·桑保利的继任者进行谈判时，主教练蒂特于周二晚抵达桑托斯·杜蒙特机场。这位教练自从执教国家队以来就一直住在里约，但与红黑队达成协议的临近让球迷们对他此时来到这座城市充满了希望。然而，教练不愿对这一兴趣发表评论。阅读更多：桑保利开始为弗拉门戈队与巴伊亚队的比赛做准备，在寒冷和遥远的天气中进行训练更多：在谣言中，弗拉门戈队的法律副手删除了批评蒂特的出版物 所有来自红黑队的新闻：抵达桑托斯后加入来自 GLOBO Coach Tite 的弗拉门戈队的 Whatsapp 频道杜蒙·亚历山大·卡西亚诺 教练收到有关弗拉门戈兴趣的问题 亚历山大·卡西亚诺 晚上 9 点 58 分左右，他一离开登机口，蒂特就回应了与球迷合影的要求。显然，教练对媒体的出现和各种问题感到惊讶，他不愿对此事发表评论，并强调了他对所有俱乐部的尊重。最初的插件文本 媒体和一些粉丝参加了登陆。有趣的是，有一些来自弗鲁米嫩塞的人来到这座城市观看南美解放者队半决赛（对阵国际队），并进行观察。甚至还有人对红黑球迷进行挑衅。 “让桑保利工作”是教练到来时听到的呼喊之一。初始插件文本弗拉门戈的乐观 弗拉门戈董事会对与教练蒂特谈判的积极结果感到乐观。俱乐部和教练之间的谈判在过去几个小时内取得了进展，因此桑保利的离开应该很快就会正式确定。这位阿根廷教练在周二的球队复赛中带队训练，但他能否参加周六对阵巴伊亚的比赛并不能得到保证。合同终止的所有文件均已完成。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:43:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/26/tite-desembarca-no-rio-em-meio-a-negociacao-com-flamengo.ghtml</guid></item></channel></rss>