<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 10:05:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>“鬼手”骗局：测试显示远程访问期间银行应用程序存在漏洞</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/01/golpe-da-mao-fantasma-teste-mostra-vulnerabilidade-em-apps-de-bancos-no-acesso-remoto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/600O7kfP8lpTZfB3XdFO4VmQywA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/9/b4DnLrSrGTtoUhSLXD5A/header-defesa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Idec 强调金融机构的责任，他们称这加强了安全机制 金融诈骗几乎总是以类似的方式开始。大多数时候，来自虚假中心的联系会提醒消费者，据称有人试图欺诈他们的银行账户，并从那时起，使用所谓的社会工程技术，诱导公民采取使他们越来越脆弱的行为。远程访问骗局（也称为“鬼手”）也没有什么不同。通过手机进行 0800 诈骗：了解如何识别欺诈以及如何保护自己 更严格的规则：央行提高罚款并强制机构向客户通报 Pix 泄露情况 最常见的方式是引导账户持有人安装远程访问应用程序犯罪分子从那里获取信息，使他们能够访问受害者在另一部智能手机、计算机或平板电脑上的银行应用程序，而不是最初安装的应用程序。因此，它可以从金融应用程序中进行贷款、Pix 交易和提款。但诈骗者也有可能在不与消费者进行任何接触的情况下，利用泄露的数据或通过开放的 Wi-Fi 网络连接来远程访问该应用程序。银行报告称，它们正在改进消除漏洞的机制。报销权 银行能否阻止犯罪分子远程访问账户持有人的应用程序？巴西消费者保护研究所 (Idec) 正是出于这个问题进行了一项测试。在询问 Bradesco、Itaú、Nubank 和 Santander 为防止诈骗而采取的措施后，该实体金融服务团队的技术人员测试了对四家银行应用程序的远程访问，发现了一个安全漏洞。泰国网红在社交媒体上炫耀奢华生活，然后诈骗粉丝 只有 Itaú 阻止了恶意交易。在Nubank和Santander的应用程序中，存在一些访问障碍，但Idec技术人员尽管不是技术专家，但还是设法克服了这些障碍。在 Bradesco 应用程序中，没有任何障碍。 — 如果银行无法在应用程序之外提供安全性，他们就无法提供此服务。 Idec 金融服务协调员 Ione Amorim 表示，他们更不能将这一责任转嫁给消费者，并在诈骗发生时拒绝向消费者赔偿。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 Ione 强调，测试的目的是强调银行在确保保护客户方面的责任，并重申消费者有权获得赔偿损失，因为对于 Idec 来说，机构有办法避免此类骗局。 100% 安全是乌托邦 对于 AHT Security 首席执行官 Emílio Simoni 来说，一方面是安全性，另一方面是客户可用性： — 这是每个银行的选择。而且永远无法得到 100% 的保证。要拥有100%的安全性，只需关闭所有设备，这是一个乌托邦，丧失了网上银行的实用性。解决欺诈问题不仅靠技术，还靠消费者教育和意识，正如银行现在开始做的那样。 “实体”零售：公司竭尽全力让客户随时随地购买 然而，巴西数据隐私协调员佩德罗·萨利巴 (Pedro Saliba) 认为，在为消费者提供远程访问其应用程序的便利性或保证安全性之间，必须始终优先考虑注意安全。他还强调： - 根据《消费者保护法》的规定，《通用数据保护法》(LGPD) 规定举证责任由数据运营者承担。换句话说，银行必须证明客户进行了该操作，而不是消费者需要证明自己是诈骗的受害者。 iPhone 15：苹果表示将修复据称导致过热的软件问题 67岁的退休公务员玛丽亚·多·卡尔莫·马克斯·康斯坦丁诺(Maria do Carmo Marques Constantino)今年3月成为隐形手骗局的受害者，损失超过26,000雷亚尔。作为一名 Nubank 客户，她通过应用程序的聊天联系了银行，要求对购买提出异议。几天后，她接到一个冒充银行服务员的电话，表示会与她联系以完成她所下的订单。这不是银行员工，而是一个骗子，他拥有受害者的所有个人数据并说服她访问该应用程序。工具解锁后，发生了打击。玛丽亚·杜·卡尔莫的手机屏幕变黑，她失去了对设备的控制，必须恢复到出厂模式。 — 当我等待联系时，我相信了这个电话。当我设法访问该账户时，我看到他们发放了三笔贷款，分别为 18500 雷亚尔、5000 雷亚尔和 3000 雷亚尔，并通过 Pix 进行了转账——这位消费者说，她说她限制了贷款她动用卡和每月从另一家银行转帐来支付账单。玛丽亚·多卡尔莫在警察局登记了案件，并联系了银行，但银行没有赔偿她的损失。该案正在法庭审理中。锁定消息：了解如何使用密码保护 WhatsApp 对话 在联系时，Nubank 表示，“它不会对司法机构正在进行的流程发表评论，也不会公开处理特定客户情况，但出于银行保密的考虑，评估案件”。 Nubank 还表示，采用人工智能构建的保护系统可以指示与用户个人资料相关的非典型行为，这不仅会阻止操作，还会进行额外检查，以确保是客户在进行交易。 ..加强安全性随着数字威胁越来越多，银行表示他们正在加强对安全机制的投资，以防止诈骗。 Bradesco 声称“不断投资技术以确保客户的安全。这些投资集中在安全设备的创建上，以保护银行所有服务渠道中进行的操作”。 iPhone 15 的新功能 该金融机构“强调不会联系客户询问密码、安全密钥位置、系统更新或要求用户下载远程访问应用程序”。它还建议将可疑消息转发到报告渠道（evidencia@bradesco.com.br），并查阅其网站（https://bit.ly/3EVuyNi）上的安全提示。该银行强调，它开展了宣传活动并与电话公司互动。 Itaú 表示，该公司“将安全作为其优先事项之一，除了针对客户开展通信和诈骗预防活动外，还不断投资于保护客户的系统和措施”。该银行还强调，客户使用的设备具有防止第三方外部访问的安全机制。数字银行表示，Nubank 已经实施的防御机制使不当交易变得困难。他强调，这些“相同的机制已经能够阻止行动的进行，因为 Idec 测试的情况在一系列因素上与未遂政变的真实情况不同”。 Nubank 强调，“更新应用程序的客户已经获得了额外的保护层，包括通过远程访问有效阻止使用应用程序的机制”。金融科技表示，它投资于安全性，并强调使用预防工具、检测可疑操作的内部机制以及如何识别和保护自己免受诈骗企图的指导活动。查看利弊：您想为您的孩子开设银行账户吗？ Nubank 还表示，自 2022 年 7 月以来，它收到了诈骗警报，该警报会发出信号，表明客户是否即将确认可疑账户的交易。它还加强了使用人工智能构建的防御，指示非典型行为和面部识别的使用，作为应用程序操作的额外安全层。桑坦德银行声称拥有“有效的保护机制，确保客户操作其应用程序的安全”。他补充说，“有几种技术能够识别风险情况，从而有效预防诈骗和欺诈”。在一份说明中，这家西班牙银行“强调对其保护机制和系统的完整性和效率，以及对其渠道、产品和服务的运营安全的信心，为客户提供保护和安全”。初始插件文本</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 09:43:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/01/golpe-da-mao-fantasma-teste-mostra-vulnerabilidade-em-apps-de-bancos-no-acesso-remoto.ghtml</guid></item><item><title>Gabigol、Marcos Braz 和 Gusttavo Lima：Cid 将弗拉门戈和乡村球员联系在一起；相片</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/gabigol-marcos-braz-e-gusttavo-lima-cid-tietou-jogadores-do-flamengo-e-sertanejos-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/y2tTSoL-pbTnTNMuYf1I-4ltvGw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/J/iRHBGRRAaTkeMYpI1gFA/selfie-gabigol.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;毛罗·西德 (Mauro Cid) 是雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 的前得力助手，他与名人关系密切，并注重记录每一刻，从政变混合 CPI 获得的手机云端数据中可以看出。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 09:40:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/gabigol-marcos-braz-e-gusttavo-lima-cid-tietou-jogadores-do-flamengo-e-sertanejos-fotos.ghtml</guid></item><item><title>土耳其袭击：恐怖分子在埃尔多安讲话前在议会外引爆炸弹</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/atentado-na-turquia-terrorista-se-explode-a-porta-do-parlamento-antes-de-discurso-de-erdogan.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0RkKKyq67mqIPCfi5vTX6d0RwTo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/M/9DwB31QeA5B2uik6ZIOw/33x78cc-highres.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;两名警察在事件中受伤，但伤势并不严重。土耳其内政部宣布，安卡拉周日上午遭遇炸弹“恐怖袭击”。两名警察在事件中受伤，但伤势并不严重。内政部表示：“两名恐怖分子于上午 9:30 左右（格林威治标准时间 06:30）乘车抵达内政部安全总局大门前，并实施了炸弹袭击。”悲剧：西班牙一家著名夜总会发生火灾，造成至少 6 人死亡 从袭击到“阴影中的犯罪”：老大马泰奥·梅西纳·德纳罗死后，意大利黑手党如何重组“一名恐怖分子引爆了自己，另一名则被炸死”中和了。据 X（前 Twitter）报道，该部称，爆炸引起的火焰导致我们的两名警察受轻伤。据土耳其媒体报道，该地区有许多部委和议会，议会将于本周日召开新的工作会议，预计总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安将在会议前发表讲话。私人电视网络 NTV 报道了该地区发生的枪击事件，该地区完全与世隔绝，并出动了几辆警车和救护车。安卡拉检察官办公室宣布展开调查并禁止进入该地区。到目前为止，没有人声称对此次袭击负责。安卡拉袭击事件 埃尔多安原定在议会会议开幕式上发表讲话，预计这将批准瑞典加入北大西洋公约组织（北约）。匈牙利和土耳其于七月取消了对瑞典加入军事联盟的否决权，但批准其加入的进展缓慢。几个月来，埃尔多安一直向瑞典施压，要求其采取行动，制止亵渎《古兰经》的行为，这导致两国关系紧张。在经历了三十年的军事不结盟和乌克兰战争之后，芬兰于 4 月成为北约第 31 个成员国。安卡拉曾发生多起暴力袭击事件，尤其是在 2015 年和 2016 年期间，其中许多袭击事件归库尔德工人党 (PKK) 或伊斯兰国组织所有。自1984年以来一直与土耳其政府作战的库尔德工人党已被安卡拉及其西方盟友列入恐怖组织名单。隶属于库尔德工人党的库尔德武装控制了叙利亚东北部的大部分地区。 2015 年 10 月，安卡拉一个车站外发生了伊斯兰国声称拥有的袭击事件，造成 109 人死亡。土耳其最近一次袭击事件发生在 2022 年 11 月，发生在伊斯坦布尔的一条购物街，当时造成 6 人死亡、81 人受伤。土耳其指责库尔德工人党是此次袭击的幕后黑手，并表示已拘留了 46 人，其中包括一名涉嫌安装该装置的叙利亚妇女。袭击发生在周日下午的热门购物街伊斯蒂克拉尔大道上。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 09:31:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/atentado-na-turquia-terrorista-se-explode-a-porta-do-parlamento-antes-de-discurso-de-erdogan.ghtml</guid></item><item><title>找出因放火并用大锤击杀女儿和侄女而被捕的父亲是谁</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/saiba-quem-e-o-pai-preso-por-atear-fogo-e-matar-filha-e-sobrinha-com-golpes-de-marreta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TDQpOrsrxYwQv7_9vYxqPlV3j1Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/B/3HRDISRhmd4poRpsPVpg/whatsapp-image-2023-09-23-at-1.29.29-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;警方认为，大卫·苏扎·米兰达 (David Souza Miranda) 犯罪是为了报复他的前妻，后者在一个多月前离家出走后报告了暴力行为。 39 岁的大卫·苏扎·米兰达 (David Souza Miranda) 遇见了 24 岁的内拉·玛丽亚·德阿尔伯克基 (Nayla Maria de Albuquerque)，当时她还是他的丈夫。是一个十几岁的孩子。两人一起度过了九年。就在一个多月前，内拉逃离了家，并在家里寻求庇护。她打破了沉默，向亲戚们讲述了与前夫一起的侵略和暴力行为。在联系警方并报告威胁后，她获得了针对米兰达的保护措施，并同意这对夫妇 5 岁的女儿路易莎·费尔南达·达席尔瓦·米兰达 (Luísa Fernanda da Silva Miranda) 会去看望他。上周末，米兰达因涉嫌用大锤杀死了女孩和她4岁的侄女安娜·比阿特丽斯而被捕。这是女孩第二次拜访她的父亲。 “害怕第三次埋葬”：杀害两名儿童的袭击幸存者的身体 98% 被烧毁 了解：在会面后，关于联邦在里约安全方面采取的行动，已知的情况和尚待澄清的情况 除了他们之外，他还将还袭击了30岁的前嫂子娜塔莎·阿尔伯克基。案发后，他放火烧毁了他们住的房子。娜塔莎幸存下来，并被送往西区雷伦戈的阿尔伯特史怀哲市立医院。她伤势严重，全身98%被烧伤。据警方称，犯罪行为是出于报复。受害者的表弟亚历山大·戈麦斯表示，直到一个月前，内拉与米兰达分居时，家人才知道内拉遭受的暴力。在那一刻之前，亲戚们都认为他们是“保守的”。 Kayky Brito：看看这位演员在住院 27 天后回到家时受到什么样的接待——他看起来像一个人，对内拉很好。但我们不知道他们家里发生了什么。我们以为她寻找家人并不是出于自愿，但事实并非如此。他不让我。戈麦斯说，她受到压迫和监禁。据他说，一个多月前，内拉冒着雨出现在她祖父母家。到达那里后，她解释说她逃离了前夫，并报告了她经常遭受的暴力和威胁。表弟说，她的腿上有电线留下的痕迹，还有袭击留下的痕迹。 ——他不接受分离。凌晨时分，他到我祖父母家追她。他和他的儿子试图闯入房子的大门并向他们扔石头。我奶奶差点被撞到。当邻居们走到街上时，他们才离开。在那一刻，我们看到他是一个危险的人——他说。就在那时，她的亲戚收留了她，并帮助她寻找警察：在马雷：卡斯特罗宣布成立“特别工作组”在贫民窟逮捕罪犯，但表示他正在等待逮捕请求——内拉很早就结婚了，当时还是个十几岁的孩子。她还是很天真。当她有力量逃跑时，她所做的一切都是对的。她去了警察局，向警方报案，并要求对她和女儿采取保护措施。但正义只给了她。所以，她需要让大卫看看她的女儿。就在那时，大家商定由娜塔莎负责把女孩带到他身边。因为她已经服用过一次，所以她相信会服用第二次。就在那时，这一切发生了——他记得。袭击和保护措施 内拉向警方表示，她已经向警方举报了大卫的攻击行为，并采取了保护措施，但大卫坚持在周五见到她的女儿。他们本来会安排女孩晚上 10 点在姑姑娜塔莎（家里唯一可以与他接触的成年人）和她的表弟安娜·贝阿特丽斯 (Ana Beatriz) 的陪同下去他家。据称，在现场，该男子用大锤袭击了三人，随后放火烧了房子。大卫的一位邻居告诉警方，他进屋是为了帮助孩子们。他说，在现场，他发现最小的女孩双腿被绑在床上，身体被烧焦，但还活着。据他说，最大的路易莎不再对任何刺激做出反应，看起来已经死了。据目击者称，娜塔莎坐在客厅的沙发上，“浑身被烧伤，什么也没说”。她仍在医院接受治疗，情况严重。观看视频：贝尔福德罗克索市议会会议以打斗结束，议员脸部遭到袭击尸检报告显示，路易莎·费尔南达和安娜·贝阿特丽斯因头部外伤死亡。根据内拉的证词，案发后大约两小时，大卫打电话说，她“给家庭带来了耻辱，她的女儿恳求不要死”。这句话指的是她向警方投诉他遭受的袭击，“在整个关系过程中，他都受到了人身攻击”。此外，他还说，他的女儿路易莎·费尔南达目睹了侵略场面，也是受害者。据内拉称，有一次，大卫据称殴打了路易莎，导致该女孩的一条腿擦伤。他说这是纠正她的一种方法。内拉说，她是通过她所居住社区的犯罪派系得知火灾的。她报告说，她担心姐姐和女孩们要花很长时间才到她家，因此要求人贩子去大卫家。现场目击者称，两名儿童和一名妇女已被送往医院，伤势严重。在阿尔伯特史怀哲医院，他得知女儿已经死亡。还记得这个案例吗？周六（23日）凌晨，5岁的路易莎·费尔南达·达席尔瓦·米兰达（Luísa Fernanda da Silva Miranda）和她4岁的表弟安娜·贝阿特丽斯·贡萨尔维斯·达席尔瓦（Ana Beatriz Gonçalves da Silva）被送往里约西区的卫生部门，死亡。 30 岁的娜塔莎·玛丽亚·席尔瓦·德阿尔伯克基是安娜·贝阿翠丝的母亲，目前在雷阿伦戈的阿尔伯特·史怀哲市立医院接受治疗，病情严重。三人在路易莎父亲大卫·苏扎·米兰达居住的房子内遭到殴打。据称，袭击发生后，他放火烧毁了住宅并逃离。街道和公交车内高温：里约公交车内温度达到 53 度 据消防局称，位于 Rua Caminho do Abel 的 Campo Grande Barracks 被要求控制房屋内的火灾。本周五晚上 11 点后，他们到达现场时，被居民拦住，去帮助这名烧伤的妇女；女孩们已经得到了邻居的帮助。据宪兵队称，在该单位和乌帕德班古的邻居救出烧伤受害者女孩后，特工被要求调查一起针对儿童的暴力事件。大卫·苏扎·米兰达在逃亡期间在蒂茹卡被捕。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 09:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/saiba-quem-e-o-pai-preso-por-atear-fogo-e-matar-filha-e-sobrinha-com-golpes-de-marreta.ghtml</guid></item><item><title>500万雷亚尔：被判犯有种族主义和恐同罪的纳尔逊·皮奎特将在十月接受新的上诉</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/r-5-milhoes-nelson-piquet-condenado-por-racismo-e-homofobia-tera-novo-recurso-julgado-em-outubro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/D5X3wOyytBPsruy7nj0CxxN77V4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/b/knAOBwRpSxsQeBE3RZAw/piquet.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;前一级方程式赛车手对英国人刘易斯·汉密尔顿发表偏见言论 DF法院二审第四民事小组将尼尔森·皮奎特的上诉定于10月11日作出判决，反对​​判处他支付500万雷亚尔的判决在用种族主义和仇视同性恋的言论攻击车手刘易斯·汉密尔顿后，集体道德受到损害。事实上，几周前，同一个二审驳回了皮奎特确定缓刑效果的请求。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 09:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/r-5-milhoes-nelson-piquet-condenado-por-racismo-e-homofobia-tera-novo-recurso-julgado-em-outubro.ghtml</guid></item><item><title>卢拉在手术前一周避免饮酒</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/lula-evitou-ingerir-bebidas-alcoolicas-na-semana-que-anteceu-a-cirurgia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oA_o_C_EFikFSzs0S2k7BanmPRo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/U/rMDKBiQwekk26sr60L9g/bren1896.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;卢拉严格遵循医疗建议，为周五进行的臀部手术做准备。在手术前一周，他不仅戴着口罩（不是一直戴口罩，这是真的），而且还避免饮用酒精饮料，以增强免疫系统。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 09:20:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/lula-evitou-ingerir-bebidas-alcoolicas-na-semana-que-anteceu-a-cirurgia.ghtml</guid></item><item><title>西班牙著名夜总会发生火灾，造成至少7人死亡；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/incendio-em-boate-da-espanha-deixa-ao-menos-6-mortos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/A_lwWjk1YRzekorNr6GdF1w7XRs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/o/GtuuBSRhCdxjW7wTAuvw/teatre.png" /&gt;&lt;br /&gt;紧急服务部门不排除出现更多受害者的可能性；火灾起因仍不明 西班牙东南部穆尔西亚一家著名夜总会发生火灾，至少七人死亡。当地紧急服务部门不排除更多死亡的可能性，因为至少有两人下落不明。该事件发生在本周日早上 6 点至 7 点之间。从袭击到“阴影中的犯罪”：意大利黑手党在老大马泰奥·梅西纳·德纳罗去世后如何重组自己还阅读：加拿大向纳粹致敬的失态揭示了乌克兰在二战中复杂的过去事件发生在剧院夜总会如果它蔓延到被称为拉斯阿塔拉亚斯的商业和休闲区的其他夜总会。据埃菲社报道，在娱乐场所内开始搜寻受害者之前，一群正在庆祝生日的朋友中有八人失踪。本周日上午，该市市长何塞·巴莱斯塔（José Ballesta）宣布确认四人死亡。几分钟后，受害者人数增加。这位政治家强调，地方当局正在调查这一事件。最初的插件文本 除了死亡的受害者外，至少还有另外四人，分别是两名年龄分别为 22 岁和 25 岁的女性以及两名年龄分别为 41 岁和 45 岁的男性，因吸入烟雾而接受治疗。该地区的第一批图像显示，俱乐部附近的街道上有几名年轻人，街道上冒出黑烟。机构内的大多数人都设法自行离开了这个地方。穆尔西亚消防局发布的一段视频展示了扑灭大火的工作。共有12辆消防车和40名员工参与扑灭大火。最初的插件文本消防队员成功扑灭了大火，并在受影响的夜总会内寻找受害者。 《La Verdad de Murcia》援引事件目击者的话说，他们无法联系到火灾发生时俱乐部里的八人。最初的插件文本 到目前为止，Teatre、Golden 和 Fonda 夜总会的火灾起因尚不清楚。市长保证找到的六具尸体都在剧院内。紧急服务部门设立了一个中心，为受害者提供援助，特别是心理援助。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 09:12:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/incendio-em-boate-da-espanha-deixa-ao-menos-6-mortos.ghtml</guid></item><item><title>实验室对蒂姆·马亚 (Tim Maia) 的 DNA 亲子鉴定保持沉默已有四个月了</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/laboratorio-silencia-ha-quatro-meses-sobre-dna-de-tim-maia-em-investigacao-de-paternidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NBVBwmLTc2Xgfqy4jqvtJqWeoe8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/b/Ie6u8xQ8yMVswqZ7mdYw/98855618-rio-de-janeiro-rj-16-01-1989-tim-maia-cantor-show-no-teatro-do-hotel-nacional-foto.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;四个月前，里约热内卢法院命令一家私人实验室尽快报告是否可以利用蒂姆·马亚遗产中的遗传物质进行 DNA 测试。到目前为止，还没有任何回应。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 09:01:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/laboratorio-silencia-ha-quatro-meses-sobre-dna-de-tim-maia-em-investigacao-de-paternidade.ghtml</guid></item><item><title>从高脚屋到贩毒培训中心，了解马雷如何成为里约公共安全的挑战</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/das-palafitas-ao-centro-de-treinamento-do-trafico-saiba-como-a-mare-se-transformou-num-desafio-a-seguranca-publica-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lYCBhA97tjRkcFse-8G8pnqw9XI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/a/jKrqqoSNKCywzVtYkj8g/104434307-ri-rio-de-janeiro-rj-25-09-2023-comunidade-da-mare-em-imagens-feitas-pela-policia.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;州和联邦政府制定了一项计划，重新夺回由 16 个贫民窟组成的综合体。 多年来，综合体被里约最重要的高速公路所包围，已成为几乎坚不可摧的领土。 2014年，里约政府请求陆军帮助占领16个贫民窟，这将成为安抚警察部队（UPP）驻扎的开始。一年零三个月后，军队离开了社区，社区又恢复了以前的常态：全副武装的土匪控制着公共当局无法到达的地区。 Fantástico 上周在环球电视台上发布的贩毒培训中心的图片反映了这一多年的现实。进攻：卡斯特罗宣布成立“特别工作组”在马雷逮捕罪犯，但表示他正在等待逮捕请求 Zap do GLOBO：在手机上注册并接收来自里约的新闻 罪犯接受战争教训的场景促使联邦政府提供支持国家部队将驻扎在三个犯罪集团控制的综合体的郊区。在那里，里约最大的派系控制着两个社区：Nova Holanda 和 Parque União。Vila do João——培训中心所在的地方，有一个游泳池，本应是一个公共休闲区——被一群人控制着。竞争对手的毒贩，他们也统治着其他贫民窟。甚至连民兵也有自己的一份子：罗克特·平托（Roquete Pinto）和皮西尼奥·德·拉莫斯（Piscinão de Ramos）。马雷繁殖中的贩运培训——这些图像，即使对于我们管理者来说，也带有一种解放的基调。因为，不幸的是，社会上有一部分人认为毒贩是好人，是社会的受害者。这些图像显示出相反的情况：他们是极其危险的罪犯，他们毫不羞耻地利用儿童作为盾牌，利用社区的公共设备进行准军事训练——州长克劳迪奥·卡斯特罗上周五在与政府安全峰会后表示司法和公共安全部执行秘书里卡多·卡佩利。卡斯特罗还表示，马雷已成为其他贫民窟毒贩的庇护所。甚至来自其他州的帮派头目也在这个PM营所在的综合体中被捕。主导该地区的帮派不仅仅是贩毒活动。 7 月，民事和军事警察联合行动查获了 25 辆被盗汽车，其中包括一辆价值 479,000 雷亚尔的保时捷。其中一辆车的车牌上有一个派系的名称。请记住：自1992年以来，联邦政府已经在里约热内卢的公共安全方面采取了至少11次行动。在这场旷日持久的战争中，有14万居民和数十所学校，在没有枪击事件的情况下运转。非政府组织 Redes da Maré 最近发布的研究表明，暴力对 6 岁以下儿童的生活产生影响，他们甚至可以辨认出装甲警车发动机的噪音。现在，里约政府计划通过情报手段遏制社区暴力：使用无人机和面部识别摄像头。另一个目标是将民警在培训中心调查期间确定的 1,125 名嫌疑人抓进监狱。起源 第一批居民于 20 世纪 40 年代抵达该地区，位于瓜纳巴拉湾沿岸。一开始，房屋都是高跷的，并且会因潮汐的变化而受到影响。这就解释了社区名称的由来。逐渐地，该地区被填满，人口随着更多移民（主要来自东北地区）的到来而增长。 80 年代初，居民被搬迁到新的住宅区（Vila do João、Vila do Pinheiro、Conjunto Pinheiro 和 Conjunto Esperança），这些住宅区现在被视为该住宅区的贫民窟。 1994 年，塞萨尔·马亚 (Cesar Maia) 市长颁布法令，将马雷 (Maré) 转变为一个社区。如今，这个集团从巴西大道 (Avenida Brasil) 一直延伸到林哈阿马雷拉 (Linha Amarela) 两侧的林哈韦尔梅哈 (Linha Vermelha)，正处于从中心前往弗鲁米嫩塞 (Baixada Fluminense) 的道路上、山区、科斯塔佛得角、圣保罗和加利昂汤姆若宾国际机场。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 09:01:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/das-palafitas-ao-centro-de-treinamento-do-trafico-saiba-como-a-mare-se-transformou-num-desafio-a-seguranca-publica-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>Cauã Reymond 起诉 CPI das Pirâmides Financeiras 目标公司</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/caua-reymond-processa-empresa-alvo-da-cpi-das-piramides-financeiras.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IE0okQ2wZjslrfzeD2mRzzogL1I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/I/Zsje5dTtSQ0BXLpanXvQ/caua1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Actor 希望获得 Atlas Quantum 的赔偿 Atlas Quantum 是 CPI das Pirâmides Financeiras 目标的公司，在里约被 Cauã Reymond 起诉。 2018 年，这位演员与 Tatá Werneck 一起出演了该公司的广告活动。当时，Atlas在市场上享有良好的声誉。然而，该公司最近受到调查，被指控诈骗和伤害超过20万投资者，造成高达70亿雷亚尔的损失。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 09:01:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/caua-reymond-processa-empresa-alvo-da-cpi-das-piramides-financeiras.ghtml</guid></item><item><title>帕奎塔废弃的前马车房变成了贫民窟</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/abandonada-antiga-cocheira-vira-favela-em-paqueta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PH8brTIrCZx-JTfjAoPzDxNpYnU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/f/8esZ5ASEiyLhADLemwaA/103774515-ri-rio-de-janeiro-rj-25-07-2023-imoveis-publicos-abandonados-em-paqueta-area-da-antiga-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;市政当局的土地上有空间可以容纳拉岛上的马车的马匹，但目前已被房屋、渔船、垃圾场和拖车占据。2016 年，帕奎塔的马车被禁止，理由是这些动物受到虐待，而且它们的粪便和尿液污染环境。由于缺乏使用，他们停用了公共马车房，该马车房安装在一块市政土地上，毗邻达克德马托斯公园，位于瓜纳巴拉湾边缘。这是一个里程碑。从那时起，对该地区已经有一座被入侵的豪宅的占领不断增加。预防：Barra da Tijuca 的运动警告儿童早期诊断视网膜母细胞瘤的重要性 Eloah 案例：至少我的女儿被记住了”，Eloah 的父亲在谈到一封写给教皇的信时说道，信中指出了今天里约热内卢的暴力受害者，这个地方已经被称为 Favela da Cocheira，集中了数十栋房屋——包括那些通过豪宅分割和新建而建造的房屋——其中一些是出租的。尽管位于 Praia Manoel Luiz 1（或 Praia dos Frades）的地址出现在该岛文化环境保护区 (Apac) 保留的财产清单中（第 19,551/1999 号法令）。 Puxadinhos，在 Favela da Cocheira Gabriel de Paiva 建造的高达两层的豪宅受到了人们的关注，在拥有旧喷泉的建筑物旁边，正在建造一座新房子。 64 岁的渔民若昂·埃利亚斯·库蒂尼奥 (João Elias Coutinho) 住在废弃马车房的办公室里。他和其他专业同伴使用已经废弃的马厩的浴室。该土地还用作船只停车场、垃圾场和拖车。墙外还安装了另一个亭子。 ——没有人监督，他们就建造，为所欲为——该地的一位长期居民指着现场的建筑材料抱怨道。 ——结果，我们这些住在这里多年的人就承受了后果。越来越多的人到达并需要扔掉污水。售货亭每晚开放。噪音很大。他们不尊重任何人。渔夫库蒂尼奥有计划： — 我们想在这里建立一个捕鱼殖民地。免费通道：位于里约北区维拉伊莎贝尔的诺埃尔罗莎隧道已完成修复工作“这可能是一个黄金地段” 议员佩德罗·杜阿尔特（诺沃）最近视察了帕奎塔的公共财产，并对他所看到的情况感到震惊公共马厩经营的地方。他在一份报告中指出，该空间是由市环境局于 2003 年建造的： — 我将要求市政府对该区域进行管理。规范可行的内容，组织不可行的内容。你不能让它继续生长。这座房子建在旧喷泉大楼旁边 Gabriel de Paiva Polo Paquetá（企业家集体）、Casa de Artes Paquetá 和 Paquetur（一家专注于岛上旅游业发展的私人公司）的董事 José Lavrador Qevorkian主张将 Favela da Cocheira 的空间纳入 Parque Darke de Mattos： — 马车房可能是一个高贵的区域。为什么不在那里做点什么来保存马车夫的记忆呢？这片曾经是私人土地，后来被市政府征用，是帕奎塔唯一的水源。但我的感觉是，市政厅对帕奎塔是一个旅游和文化街区缺乏了解。这是亚太区。它不能被视为宿舍区。我们，居民和企业家，感到被抛弃了。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 如今，除了破旧不堪的旧办公室和浴室外，旧马车房所剩无几。您仍然可以看到过去被动物使用的食槽遗址，以及一座储存草和粪便的建筑物。帕奎塔的公共财产正在恶化 在这片土地附近，有一个市政厅数据库中出现的三个贫民窟之一：Pendura Saia 或 Morro do Vigário（另外两个是 Morro do Gari 和 Morro do PEC），人们都看到了这一点乘船抵达帕奎塔。据居民称，来自圣贡萨洛伊塔奥卡的运载毒品的船只就在岛上的这个角落通行。 Qevorkian 记得，有关该市土地使用的立法规定了建筑高度为 20 级（海拔 20 米）。然而，他强调，这并不是对第 322/1976 号法令的唯一不尊重： — 不遵守立法的不仅仅是社区。它确定了土地占用的百分比和面积，但这些也被忽略。位于 Rua Príncipe Regente 55 号的 Solar Del Rey 箱式车厢于 1938 年被国家历史和艺术遗产研究所 (Iphan) 列入名单，是公共资产缺乏爱护的又一个例子。该房产由里约热内卢州立艺术基金会 (Funarj) 所有并转让给市政厅，已关闭 14 年。若昂六世 (Dom João VI) 曾在此度过，索拉宫 (Solar) 的最后一次整修是在 1993 年进行的，墙上的一块牌匾上注明了这一点。这个空间里有一个图书馆，2009年被转移。无人机和面部识别摄像头：除了马雷的国家部队，看看卡斯特罗还会与联邦政府讨论什么——这个地方已经完全废弃了。它没有被入侵的唯一原因是因为市政厅雇佣了一位女士来照顾它。里面还有两辆马车，装在密封的木箱里。佩德罗·杜阿尔特 (Pedro Duarte) 与他办公室的技术人员一起检查了该房产，据该员工称，过去他们曾被暴露在外进行探视。 Solar Del Rey：被列入名单的房产，由若昂六世 (Dom João VI) 使用，已被废弃 14 年。团队成员之一的加布里埃尔·德派瓦 (Gabriel de Paiva) 建筑师 Naiara Amorim 表示，Solar Del Rey 的附属建筑有严重裂缝，墙体也已受损： —主楼有裂缝，但我没有注意到任何重大的结构移动。屋顶状况很差，有很多渗漏，每次下雨都会对装有车厢的箱子所在的建筑物内部造成损坏。安全：自 1992 年以来，联邦政府已在公共安全方面采取了至少 11 次行动，里约市议员的报告指出，至少自 2018 年以来，太阳能恢复预算已出现在该市的年度预算法 (LOA) 中。“2022 年文件称，有 500 万雷亚尔的预算用于修复建筑群，但这一资源从未投入使用。今年的金额为象征性的 199 雷亚尔，尽管它保证了行动，可以接收从其他项目转移的资金。 Solar Del Rey 的内部：裂缝和渗透 披露/议员佩德罗·杜阿尔特办公室 在一份声明中，市政厅没有提及翻修这座历史建筑的最后期限。它澄清说，2021年，佩德拉研究所向BNDES寻求资源，为Solar Del Rey恢复和运营项目提供资金。它试图将其纳入“拯救历史”通知中，虽然获得批准，但没有包括在内。说明中解释道：“预计总预算为 700 万雷亚尔，其中一半来自市政厅，已经得到保证。”并补充说，建筑和修复项目已获得 Iphan 的批准。从卡埃塔诺到教皇方济各：看看这位歌手在给教皇的信中提到了哪些儿童在里约被暴力杀害 至于法维拉·达·科切拉，群岛副市长罗德里戈·托莱多表示，他将“与公共秩序秘书处和 Comlurb 负责组织该地区”。保护秘书处提到，它在帕奎塔的公共场所提供定期维护服务。根据佩德罗·杜阿尔特的报告，帕奎塔拥有28处在市政厅登记处登记的公共财产，其中除了市政财产外，还包括其他财产，例如联邦区前市政厅和已不复存在的瓜纳巴拉州。里约热内卢州登记处还有四处登记处，联邦登记处有两处登记处。由于该岛自 1999 年以来一直是亚太地区的一部分，因此拥有 400 多处保存完好的财产。它还拥有 60 处列出的房产（该列表出现在来自 Data Rio 系统的 Patrimônio Cultural Carioca 应用程序中）。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 09:01:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/abandonada-antiga-cocheira-vira-favela-em-paqueta.ghtml</guid></item><item><title>CPI政变：反对派希望释放博尔索纳罗并要求起诉弗拉维奥·迪诺和G·迪亚斯</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/cpi-do-golpe-oposicao-quer-livrar-bolsonaro-e-pedir-indiciamento-de-flavio-dino-e-g-dias.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FRdwzEHzyLHktMG__f51pYu8M2Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/n/POnuFmSB2bxv7qV00wpw/jair-dino-gidas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;政变混合CPI中的反对派正在准备一份平行报告，反对以政变、非法窃听、煽动犯罪和虚假自责等罪名起诉雅伊尔·博尔索纳罗的请求。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 08:40:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/cpi-do-golpe-oposicao-quer-livrar-bolsonaro-e-pedir-indiciamento-de-flavio-dino-e-g-dias.ghtml</guid></item><item><title>风暴、巨浪和鲨鱼：探索穿越大西洋到达格洛里亚码头的绿海龟的传奇故事</title><link>https://oglobo.globo.com/um-so-planeta/noticia/2023/10/01/tempestades-ondas-gigantes-e-tubaroes-conheca-a-saga-das-tartarugas-verdes-que-cruzam-o-atlantico-ate-a-marina-da-gloria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VU4dxqfDVT8D0-HCTn9DlGlQO6Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/Z/vFOrigSwGrndayoNmbxg/whatsapp-image-2023-09-30-at-17.43.03.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;动物是坚韧的象征，可以在公海上航行六千多公里；冒险从出生时就开始了，当他们长到 5 厘米时，他们就离开了非洲。 Marina da Glória 的家园不仅仅是船只。它是为了人类的便利而建造的，已成为世界上最大的绿海龟保护区。一项研究项目表明，码头周围的水域是地球上物种密度最高的水域之一，大约有两千只物种生活在那里。他们来自遥远的地方，大部分来自非洲。他们跨越大西洋，选择里约热内卢度过青春。史无前例：里约州的两个盐湖海滩首次获得蓝旗奖 GLOBO 的 Zap：注册并在手机上接收来自里约的新闻 看到一只绿海龟正在欣赏一种在风暴中幸存下来的动物，巨浪、鲨鱼和虎鲸。难怪它们被科学家视为海洋战士。在格洛里亚的水域中，它们在大量生长的藻类中找到食物，并且在温暖、无捕食者的水域中生长，尽管该水域受到污染。 — 我们对瓜纳巴拉湾海龟的历史着迷。卡里奥卡海龟项目协调员兼里奥格兰德联邦大学 (FURG) 研究员古斯塔沃​​·贝拉 (Gustavo Baila) 表示，尽管受到人类存在的影响，它们还是非常容易观察到。海龟的作用不仅仅是让瓜纳巴拉湾沿岸的人们感到快乐。它们是海洋的哨兵，是环境健康和对人类有害的污染物存在的重要指标。卡里奥卡海龟项目协调员古斯塔沃​​·贝拉 (Gustavo Baila) 捕捉这些动物进行测量 Custodio Coimbra/Agência O Globo 气候愤怒的挑战 在气候变化时期，它们不停地游泳数千公里，面临地球上最恶劣的条件，直到到达里约热内卢后，有些人屈服于恶劣的气候。七月份，暴风雨过后，其中八人被冲到海滩上身亡。在过去，海龟被迫害和猎杀，被称为“海里的鸡”，但如今最大的风险是污染。尽管如此，他们还是坚持了下来。科学家们希望，如果今年观察到的沐浴条件继续改善，它们将有更好的生存和繁殖机会。拉各斯地区：Araruama 投资 3100 万雷亚尔，100% 回收利用污水废物——根据 2022 年至 2023 年的标记和重新捕获数据，初步估计，Marina da Glória 的该地区生活着大约 2000 只海龟——贝拉说。该项目在里约进行了第一次海龟普查，包括健康和生态分析。这些动物被收集然后释放用于基因研究和污染物检测等。除FURG外，Faperj资助的项目还包括里约热内卢联邦大学（UFRJ）、弗鲁米嫩塞联邦大学（UFF）、里约热内卢州立大学（UERJ）、奥斯瓦尔多·克鲁兹基金会（Fiocruz）和非政府组织 Caminho Marinho 和 Instituto Mar Urbano (IMU)。 Kayky Brito：了解这位演员在住院 27 天后回到家时受到的接待情况 对于动物世界中最长、最危险的传奇故事之一来说，码头是主角们的避风港。其中百分之六十来自非洲。有些跨越公海超过六千公里。另外 30% 来自大西洋中部的英国领地阿森桑岛 (Ascenção)，距离巴西境内最近的伯南布哥州蓬塔杜法尼尔 (Ponta do Funil) 2,249 公里。只有 10% 来自巴西海岸的海滩。由于群体遗传学研究，科学家们知道了这一点。清洁和可再生能源：里约市政厅希望为包括大型医院在内的 20 个卫生单位带来“绿色能源”。古斯塔沃·贝拉说，他们在出生后不久就离开了非洲。它们的尺寸不超过 5 厘米。即便如此，它们还是不休息地游了至少五天，到达了大西洋中部：——这五天是它们一生中最困难的一天，因为它们很脆弱，需要逃避海滩上的捕食，以及后来在海洋中的捕食。水里有鱼类，如鲷鱼和金枪鱼。在它们长到大约 30 厘米（餐盘大小）之前，它们生活在大西洋中部。最有可能的是，它们停留在环流中，即海洋环流汇聚的地方，那里聚集着各种漂流生物。这是一段为期一到四年的时期，被研究人员称为“失去的岁月”。罕见的目击事件：马里卡保护区的监控摄像头拍到了美洲虎 在公海中，它们面临巨浪、风速超过 100 公里/小时的旋风、鲨鱼、逆戟鲸。大多数抵达瓜纳巴拉湾的海龟年龄都在两到三岁左右。它们会一直呆在这里直到性成熟，此时它们的身长约为 70 厘米。这意味着它们会停留大约20年，此时“求偶”和繁殖期到来。然后它们前往筑巢海滩，开始新的循环。缺乏可用的伴侣可能会导致绿色雄性与雌性红海龟繁殖，这是在巴西海岸附近发现的另一种物种，尽管是在更深的水域。杂交种已经被识别出来，尽管这对这两个物种都不利。绿海龟的大部分生活仍然神秘。科学家们正在瓜纳巴拉湾寻找该物种的其他集中区域。他们已经穿越了数千年。但没有人知道，例如，在 1979 年开放的码头之前他们去了哪里，或者他们什么时候开始集中在那里。在马雷：卡斯特罗宣布成立“特别工作组”逮捕贫民窟的罪犯，但表示他正在等待逮捕请求。海龟能够发声、交流，但不知道它们在说什么。每只动物都有其身份，其侧面鳞片上有标记，就像人类的指纹一样独特。它的缓慢只不过是一个神话。速度很快，它们的加速速度可达 36 公里/小时。它们可以存活一个世纪，并以与气候相同的速度生长。当他们的身高超过89cm，达到1.40m时，就被认为是成年人了。如果它们在里约热内卢长大，那么它们会在25岁时成年，那里温暖的海水有利于它们的发育。然而，选择南里奥格兰德州和乌拉圭的动物可能要到50岁才能成熟，因为那里的海水更冷。成年的到来，也是告别的时刻。有些去非洲，但在特林达德、费尔南多-迪诺罗尼亚群岛和阿托达斯罗卡斯都有产卵区。在非洲，产卵发生在圣多美和普林西比、几内亚比绍和赤道几内亚的海滩上。在风暴眼的码头里，没有掠食者。危险是水污染和意外捕鱼。海藻是海龟最喜欢的菜肴，但它们是杂食性的，不会离开任何看起来像食物的东西，即使它不是食物。因此，它们经常吞食海湾污染水域中大量的塑料。肿瘤是海龟最大的健康问题。它们很常见，有多种原因，包括这些接触污染物的爬行动物特有的疱疹病毒。请记住：自 1992 年以来，联邦政府已经在里约热内卢的公共安全问题上采取了至少 11 次行动。科学家还发现，动物体内含有对抗生素具有抗药性的细菌，这些动物在接受家庭、工业和医院污水的污染水域中感染。 — 如果出现问题，海龟会告诉我们，因为它们会显示污染对其身体的影响。看到人类行为对它们造成的后果令人难过——UFRJ Carlos Chagas Filho 生物物理研究所教授、研究员 Rosane Silva 强调，他的团队研究瓜纳巴拉湾的耐药细菌及其起源。 IMU 主席里卡多·戈麦斯 (Ricardo Gomes) 是瓜纳巴拉水域最伟大的鉴赏家之一，他多次遇到这些魅力十足的爬行动物，并且从未停止过惊叹。戈麦斯认为，今年海湾污染的减少可能有助于肿瘤的减少。对于研究人员来说，海龟也体现了我们面临的挑战。 — 海龟是坚韧的象征。但他们正处于我们这个时代变革风暴的中心。在这么多地方中，他们选择了里约。它们也是我们地球责任的象征——贝拉警告说。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 08:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/um-so-planeta/noticia/2023/10/01/tempestades-ondas-gigantes-e-tubaroes-conheca-a-saga-das-tartarugas-verdes-que-cruzam-o-atlantico-ate-a-marina-da-gloria.ghtml</guid></item><item><title>吉尔伯托·吉尔 (Gilberto Gil) 参与非洲巴伊亚团体 Aguadavi do Jêje 的首张专辑</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/gilberto-gil-participa-do-disco-de-estreia-do-aguadavi-do-jeje-grupo-afro-baiano.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/h-YrOd3mUeTt4AF0P2PByWg2epY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/Z/qdzmaSSj6rPfGGjQiAnA/gil1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这张专辑将在萨尔瓦多的 Terreiro de Bogum 发行。 Gilberto Gil 在 Aguidavi do Jêje 的发行专辑中特别亮相。 Gil、Luizinho do Jêje 和乐队演唱并演奏了歌曲“Violão de cabaça”，该歌曲被 Rocinante 唱片公司选为 11 月发行的单曲。这张专辑将在萨尔瓦多的 Terreiro de Bogum 发行。成功！订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 08:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/gilberto-gil-participa-do-disco-de-estreia-do-aguadavi-do-jeje-grupo-afro-baiano.ghtml</guid></item><item><title>跨性别者第一次可以在 PM 竞赛中使用他们的社交名称</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/pela-primeira-vez-pessoas-trans-podem-usar-nome-social-em-concurso-da-pm.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UdH1NVSkoSzoRqYEF6tCa0nglRk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/J/syTv8hTbaAsdO5kjBadw/trans.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;通知还规定，变更户口的，必须对新性别的考生进行体能测试；民警和消防部门表示，他们已经采用了这些规则，但由于涉嫌欺诈而取消了客观测试，填补里约宪兵两千个空缺的竞争在其通知中带来了开创性的信息。该公司首次赋予变性人、易装癖者和变性人候选人使用其社会名称的权利。该措施符合 2016 年 4 月 28 日第 8,727 号联邦法令，该法令规范了公共行政范围内人们的性别认同。除了总理之外，最后阶段选拔的民警担任检查员、调查员、专家、验尸官和技术员等职位也带来了同样的新鲜感。 Kayky Brito：了解这位演员在住院 27 天后回到家时受到的接待情况 Zap do GLOBO：注册并在手机上接收里约热内卢的新闻 要选择在两项比赛中使用他们的社交名称，参加比赛的候选人这个选择需要填写一份表格，声明自己是异装癖或变性者。在同一份文件中，感兴趣的各方告知了他们希望被称为什么。通知中指出，为了参加体能测试（TAF），对于跨性别者，将考虑注册时告知的性别，只要该性别已在民事登记处。这意味着，如果跨性别男性已经在身份证明文件上进行了调整（将出生名改为社交名），他将与其他男性候选人一起参加考试。对于跨性别女性来说也是如此。过渡前的乔达姆 对于巴西利亚民警代表、全国 LGBTQIA+ 公共安全运营商网络 (Renosp) 副总裁安德森·卡维奇奥利 (Anderson Cavichiolli) 的披露“不充分”，仅使用社会名称是不够的，因为这些候选人不受约束选择过程中的歧视。 ——这是一个进步，但还不够。他认为，理想的情况是在安全部队的竞争中建立（跨性别者）配额制度，并有自己的标准。里约安全：司法部部长表示，该州的行动不会包括烟火；一项国家计划将于周一公布。退休总理上校、人类学家罗布森·罗德里格斯 (Robson Rodrigues) 表示，竞赛通知正在取得进展。但他强调，这不能只是一种形式。 ——这是第一步，是前沿的愿景。但他警告说，有必要调整该机构以接待这些人，他们必须受到尊重和尊严的对待。宪兵队和民警队都声称没有关于在各自比赛中选择以社会名称称呼的候选人人数的信息，因为这些数据将由组织选拔过程的机构保留。 GLOBO联系了负责总理选拔过程的巴西行政支持与发展研究所（Ibade）和组织民警选拔的Fundação Getulio Vargas，但两者都没有做出回应。据两家公司称，目前其员工中没有进行过性别转换的警官。残酷：因用大锤杀害儿童被捕，逃跑时换车出事故被抓获 与此同时，在里约市政警卫队里，有一名跨性别者。 Jordham Lessa，56 岁，于 1998 年以女性身份加入公司。2015 年，当他已经有了一个儿子和一个家庭时，他开始了转型。如今，他继续经营公司，育有三个孙子，已婚并写了一本书，讲述了他的故事。 — 这本书讲述了作为一个 50 岁以上的跨性别男人的感受，但之前没有过这种经历。他说，这就像跳伞一样，已经成为一名父亲和祖父，拥有一个家庭。 — 这种转变是梦想成真，因为我一直将自己视为一个男人。但最困难的还是名字的问题。我必须使用不同的姓名和性别提交重新资格申请。我是通过公设辩护人办公室做的。花了三年时间。那时，情况更加困难。现在，要进行交换，只需前往登记处并做出自我声明即可。消防局报告称，其比赛已经保障了变性者和易装癖者的权利。由于指控考生在考试期间使用手机，总理的客观考试被取消。新日期尚未确定。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 08:01:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/pela-primeira-vez-pessoas-trans-podem-usar-nome-social-em-concurso-da-pm.ghtml</guid></item><item><title>法院下令对向竞争对手寄出有毒巧克力的女子进行心理健康检查</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/justica-pede-exame-de-sanidade-mental-para-mulher-que-enviou-bombons-envenenados-para-rival.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DaH2WtCIMDWeUakdO54wYsPDCqc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/q/00kDnfRwyQVnQKCiQjhw/presa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;犯罪原因是两名女子共同的前男友嫉妒，里约法院下令对苏珊娜·马丁斯·达席尔瓦进行心理健康检查，她被指控向她的竞争对手林达西·维加斯·巴蒂斯塔寄送有毒巧克力。卡瓦略，吃完巧克力后就死了。该事件是应苏珊娜辩护方的要求发起的。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 08:00:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/justica-pede-exame-de-sanidade-mental-para-mulher-que-enviou-bombons-envenenados-para-rival.ghtml</guid></item><item><title>贝萨尼亚回忆起她职业生涯的各个阶段并谈论爱情：“如果我坠入爱河，我不在乎是男人还是女人”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/bethania-relembra-fases-da-carreira-e-fala-sobre-amores-se-eu-me-apaixonar-pouco-me-importa-se-e-homem-ou-mulher.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/98kldOwxSfBcHtx7bpepW2WBnnQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/V/UvTGj9SAyWCLfrrx4TJw/104455981-el-exclusivo-maria-bethania.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;下周日，歌手在蒂姆·伯纳德斯 (Tim Bernardes) 的参与下，在里约热内卢的一个音乐节上表演，并准备在 2025 年完成 60 年的职业生涯。玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 和她的兄弟卡埃塔诺·维罗索 (Caetano Veloso) 还是个孩子，她在教堂的树枝上静静地度过了几个小时。里约热内卢的树。后院——她在一棵面包树上；他，穿着软管——在雷孔卡沃巴亚诺的圣阿马罗达普里菲卡奥。习惯了高处的女孩，同时向家人宣布，长大后，她要成为一名艺术家，或者一名空中飞人艺术家。 “直到今天我还在想这个问题。如果我不唱歌，我就去看空中飞人。我已经77岁了，但我要去。舞台与无网飞人有很大关系，因为这是一个挑战。但这是一个奢侈而感人的挑战”，他说。德里卡·莫拉斯：女演员谈到她的单相《黄色九月》时说，“我喜欢和人在一起”：纪录片讲述了自杀者家人的痛苦和克服的过程。 戏剧：有关女性性器官的禁忌和错误信息是该片的主题。对于贝瑟尼亚来说，戏剧《时间》的情况有所不同。 “我不太明白自己现在这个年纪。有时我像一个 15 岁的女孩一样思考”，在认识到自己是一名现代女性后不久，她说道。 “我没有站着不动，没有。”持续到太阳升起的波西米亚生活派对可能已经被抛在了后面，但这位歌手仍然关注这个国家和世界上发生的一切。他与诗人、作曲家和艺术家朋友一起接触新事物，自疫情结束以来，他参加了巴西各地的音乐节，这是他非常欣赏的经历。下周日，它将出现在里约港口区明日博物馆的《Vozes do Ajante》节目中，由蒂姆·伯纳德斯 (Tim Bernardes) 主演。与圣保罗艺术家的合作与 Bethânia 对音乐界新人的钦佩有关，她对此充满热情。 “音乐展现出了自己的力量、新的灵感和表现方式。这就是我喜欢看到的”，他称赞道。除了蒂姆本人之外，她还与 Liniker 和 Gloria Groove 一起演唱，最近还与 Chico Chico 和 Maíra Freitas 一起录制了歌曲“Em nome de Deus”。维拉·霍尔茨（Vera Holtz）：“我有几次幻想迷恋”采访：伊西斯·巴尔韦德（Isis Valverde）反思离婚后的生活以及对母亲的仇恨攻击安妮塔（Anitta）：“我已经在写遗嘱了”，歌手谈到疾病旧习俗。午饭后喝一杯啤酒（如果可以的话），以及坠入爱河的意愿都是其中的一部分。当被问及著名男友时，这位歌手幽默地表示不同意，但直言不讳地说激情状态对她来说是多么重要。 “我太爱。我喜欢爱上一件事、一个人、一首歌”，她说。 “我不在乎是男人、女人、狗、长尾小鹦鹉还是鹦鹉。”以下是通过电话进行的采访的最佳摘录。 O GLOBO — 参加这么多节日感觉如何？ MARIA BETHÈNIA — 自从我在 Vivo Rio 举办的生日秀（2022 年 6 月）以来，我就喜欢这样做，那里有免费的舞池。这有点像我出道的舞台，将公众与​​舞台混合在一起。然后，一种希望将其保留下来的愿望又回来了。节日带来了这一点。我很高兴。在周日的节目中，他邀请蒂姆·伯纳德斯参加。你们两个关系怎么样？他是一位无可否认的天才。自从我第一次听到它以来，我印象非常深刻。真是甜蜜、温馨。他为我制作了《Prudencia》。我将这首歌录制在我的上一张专辑（《Noturno》，2021 年）中，它成为人们最喜爱的歌曲。这是一个 bolerão，它与蒂姆的新奇有点偏离，但它令人惊叹。与新一代的名字联系起来重要吗？是的，我认为正在发生的运动是美丽的。音乐以新的灵感和表现方式展现了自己的力量。我看到了这些盛大的节日，有来自国外和巴西的艺术家，我们对国外的名人毫无贡献。我认为格洛丽亚（Groove）非常出色。她的歌声美妙绝伦，具有戏剧感。 Liniker声音优美，唱歌自然。您认为自己是现代人，与当前的愿望相关吗？你看，这个世界是如此混乱，以至于我不知道自己到底想要什么。但我已连接，已收听。瓦利（萨洛芒）说我体内藏着一个卫星天线。我喜欢看一切，我对一切都感兴趣。我收集我最喜欢的东西并遵循它。这个配置文件从哪里来？它来自 Dona Canô 和 Seu José（Bethania 的父母），它来自子宫。卡埃塔诺在《热带雨林》一书中说，你是多纳·卡诺的最爱。那么真相呢？如果我是最受欢迎的，她并没有表现出太多的旗帜。我一直认为，在我母亲的孩子们（有八个兄弟姐妹）中，最喜欢的是第一个，我的教母克拉拉·玛丽亚。但我妈妈总是觉得我很有趣。那很好，不是吗？他们说她是一位伟大的女演员。她是我第一个登上舞台的导演。你是否曾经想过站在另一边，成为一名母亲？那年我18、19岁。奇怪的是，我很有母性。但我对我的友谊就是这样。此外，我还有我的教子、侄子、曾侄子……下周日，贝瑟尼亚 (Bethânia) 在阿旃特之声 (Vozes do Ajante) 上表演。豪尔赫·比斯波·卡埃塔诺 (Jorge Bispo Caetano) 在书中还谈到，应对干涉企图对你来说一定是多么困难。当他在节目“Opinião”中出现时，你的风格。它怎么样？有很多男性、男子气概的作家，而且有一些我不符合的审美标准。幸运的是，剧中的女性们认识到了我身上的其他东西。他们没有看我是否有塌鼻子或荷兰帽头发。任何参与剧院的人都看到我很有个性。那个馒头是怎么来的？它是由布景设计师发明的。这成为了一个品牌。然后我放下了头发，因为独自一人在“Carcará”开始让我感到困扰。我停止了一切，回到了巴伊亚。我说：“如果我要模仿自己，我就不想这么做。”把我带回来的人是吉列尔梅·阿劳霍（Guilherme Araújo），他开了一家夜总会，并且保留了没有“Carcará”的曲目。这是我唯一能接受的方式，我说：“把头发放下来！”然后，我就太过分了：我戴了三顶假发。我爱它！头发对你来说代表什么？我一直喜欢改变。但是，过了一段时间，你会想：“改变什么？”。我已经是一个77岁的女人了，我不需要改变太多。我的脸是我的年龄，我的头发是我的年龄，我的手势是我的年龄。我活在我的年纪。从你的职业生涯开始，在这样一个男性化和性别歧视的环境中保持你的固执是什么感觉？这里有很多男子气概的一面，但也有聪明而可爱的人。 《Opinião》的导演奥古斯托·博阿尔 (Augusto Boal) 是一个有梦想的人。还有维亚尼尼亚……他们都成了好朋友。爱多于身体不适。感谢上帝，我从来都不难发现人际关系的魅力。 77 岁的贝瑟尼亚 (Bethânia) 仍然与新一代豪尔赫·比斯波 (Jorge Bispo) 保持着联系。您是否遇到过任何给您留下印象的骚扰或大男子主义事件？你看，我不太在意愚蠢、无知和愚昧。我对此不感兴趣。我喜欢独自坐在家里，享受惊喜，比如打开电视，看到（钢琴家）玛莎·阿格里奇演奏肖邦。这让我感兴趣。 Chico Buarque 已经将专辑《Brasileirinho》定义为“一个可能的国家的想法”，该专辑将于 2023 年迎来 20 岁生日。您对此有何看法？这是我所了解、居住和热爱的巴西。现在，他受到了极大的压制、践踏、羞辱。统治国家的无知很复杂，对吗？我们正在经历变革时期。我们现在有战争，有很多困难。我不认为世界会很快变得更好。很高兴知道我们有一个非常纯正的巴西，仍然是一个新芽，接下来可以继续，美丽，一如既往。但地球已经变得黑暗，巴西最终也卷入其中。土著人民对金钱、权力和媒体的痴迷简直就是地狱。我发现这一切都是戏剧性的、悲剧性的。所以，我更愿意认为巴西是迷人的。你已经在准备下一张专辑了吗？会有“巴西”的东西吗？我不能说。我想像这样唱巴西，展示音乐对我的国家的看法。现在，又是另一个时间了。我正在准备（一张新专辑），是的。我正在收集歌曲，我一直在与作曲家交谈，那些我能做到的人，那些帮助我的人，那些乐于与我交谈并为我作曲的人。但这仅限于明年。我还不能说太多。你的曲目中还有很多让人想起波西米亚风格的歌曲……这是人们相遇、讲述快乐或戏剧性的故事、心灵戏剧的地方。我觉得这很漂亮。你有这样的经历吗？符合逻辑！我生活得很好。我已经画过、绣过了（笑）。你还喝啤酒吗？哦是的。时不时喝一杯啤酒，大有帮助。午餐时间来一份冷饮。但我已经不喜欢出去了。吓到我了。晚上更是如此，我（关于离开家）感到恐慌。一个长期待在家里的人如何保持对国家的认知？我有非常高贵的朋友、伟大的诗人、演员、歌手和作曲家。我不孤独。我呆在家里，安静。这是另一回事。我来自农村，我喜欢我的圈子，我不喜欢人群。 18 岁时，我和我的朋友 Ítalo Rossi、Aracy de Almeida 和 Murilinho de Almeida 一起踢球。他彻夜狂欢，早上才回来。我晚上 9 点工作，演出结束后，我出去，去俱乐部，玩得开心，约会。但这不再对我有吸引力了。对我来说，人们并不像以前那么美丽。我喜欢看到美丽、优雅、优雅的人。今天一切都很混乱，我不明白。我的家很安静，但很热闹。记住 Bethânia 职业生涯中的重要时刻 你是如何应对失去朋友的？你能详细说明一下你对盖尔的悲伤吗？不。盖尔的死在各方面都让我感到惊讶。时间还很早，出乎意料，我从来没有想过没有加尔的生活。我可能不在她身边，我们很少说话，关系也不是那么亲密，但认为加尔不存在、加尔死了是不可能的，而且仍然是不可能的。这并不容易，它伤害了我，它伤害了我。同样，一想到丽塔·李死了，我就很伤心。是很困难的。我对死亡的思考不多。您认为您这一代人对我们的进化很重要吗？非常。现在，就定义模型和风格而言，热带主义是这种情况的主要驱动力。所以，Caetano、Gilberto Gil、Gal Costa、Rita Lee、Mutantes、Capinan、Macalé、Waly，我认为他们改变了一切。他们动作非常好，非常漂亮。这个“一切”会是什么？发型、行为方式、音乐兴趣。人们关心诗人、我们最古老的音乐、伟大的歌手、传统歌手、头发和服装。这就是历史，这就是教育。所以，是的，他们有责任。我，有点远。我让自己的生活变得有点局外人。我跟随、欣赏、歌唱、参与。但我的路却更加孤独。这也是致幻剂发现的时代。你尝试过吗？我从来没有涉足毒品生意。我很害怕！啤酒是一种可以分享的东西，它不是一种单独的饮料。伏特加或威士忌是非常孤独的。没有人会独自喝一杯啤酒，他们会和某人一起喝，对吧？谈话……自从他们第一次演讲以来，记录显示人们欣喜若狂。您是如何形成自己的歌唱和表演方式的？我没有伪造任何东西（笑）。他按照他的感受、他认为正确的方式唱歌。他就是这样知道该怎么做的。我没有创造出“现在我要唱这个或那个”之类的东西。所以它是假的，它不能保持波浪。我将完成 60 年的职业生涯（2025 年）。太多了！爱情在你的歌曲中总是占有特殊的位置。你是否爱得太多？我太爱！我喜欢爱上一件事、一个人、一首歌。我需要爱上某些东西，爱上我的花园，爱上我的动物，爱上任何东西。热情对我来说至关重要。我们认识你的一些男朋友：Antonio Pitanga、Fábio Jr.、Jerry Adriani...你是个调情人吗？你数了数，三个。我今年77岁了。所以，我约会了一会儿（他笑了）。但这些是我们所知道的。嗯……卡埃塔诺最近谈到了他一生的挚爱，提到了女人和“一些男人”。你的人际关系中是否也有这种自由？符合逻辑！如果我坠入爱河，我不在乎对方是男人、女人、狗、长尾小鹦鹉还是鹦鹉。现在你对爱情和性欲有何看法？几周前，维拉·霍尔茨告诉我们，他们仍然认为女性随着年龄的增长会成为“圣诞老人”。女人并没有失去性欲。至少，据我所知。我身边没有圣诞老人（他又笑了一声）。是什么让他能如此健康地活到77岁呢？很多工作。我把自己奉献给我所做的事、我唱的歌、我喜欢的事。我很幸运是我的父母所生的。我母亲去世时享年105岁。卡埃塔诺 (Caetano) 81 岁了，正在上演一场 18 年前的表演。处理音乐和诗歌，让事情变得更美好。让我们摆脱这片艰难的生存之地。如果有一首诗，你就试一试。当你听到一首优美的歌曲时，你会感受到不一样的气息。您认为80岁是一个象征性的年龄吗？不。我认为具有象征意义并一直庆祝的是我的职业首演“Opinião”节目首演周年纪念日。这就是我喜欢庆祝的事情。对我来说，出生年龄没有这种力量。你说过你确切地知道自己的尺码，但你却被当作女主角对待。你如何处理这个问题？这种将我的工作视为不同寻常的东西的方式是非常美丽、深情和充满爱的。我满怀感情地接受它，但我并没有坐在那个宝座上。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 07:31:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/bethania-relembra-fases-da-carreira-e-fala-sobre-amores-se-eu-me-apaixonar-pouco-me-importa-se-e-homem-ou-mulher.ghtml</guid></item><item><title>您好，Cláudio Castro：尼泰罗伊的 IML 晚上 8 点至早上 8 点关闭</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/ana-claudia-guimaraes/post/2023/10/alo-claudio-castro-iml-de-niteroi-esta-fechado-das-20h-as-8h.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/i1f7WvknRBjMxshXaFyzP-S-DKo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/P/0HBf5PTmGb5888SJWm5A/iml.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;服务将在里约市中心的IML进行，民警确定该市的法医检查将不会在夜间和凌晨进行。晚上8点到早上8点，葬礼将在里约市中心的IML举行，该市只有两名验尸官。也就是说，比如有人被强奸了，即使受伤了，也得过桥。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 07:31:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/ana-claudia-guimaraes/post/2023/10/alo-claudio-castro-iml-de-niteroi-esta-fechado-das-20h-as-8h.ghtml</guid></item><item><title>性：巴西作家谈论写作肉体愉悦的挑战</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/10/01/sexo-autores-brasileiros-falam-dos-desafios-de-escrever-sobre-os-prazeres-da-carne.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/s_IoSrDLqUrTuXGsFlichhLYweg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/D/XWBMpAQPKDq6rBoc1AkQ/capa-sexo-site-01.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;接受《环球报》采访的作家表示，在无耻的散文中，幽默会派上用场，但在小说《优雅男士》中描述葡萄牙面包师贡萨洛和葡萄牙裔巴西士兵埃里科之间的口交场景时，最好避免陈词滥调和过度严肃。 （2016），萨米尔·马查多·德·马查多（Samir Machado de Machado）选择了明确的“给了一个吮吸”。但他的母亲不喜欢它。非常直接。故事发生在 18 世纪的伦敦，埃里科被派去调查向殖民地巴西走私色情文学的情况。然后，马查多创造了一个更优雅的解决方案来引用埃里科的“一系列漫长而怀旧的糟糕”：“展示葡萄牙语的良好使用”。她是这场狂欢的组织者：来认识一下研究巴西色情文学的教授 放荡的内容：博卡奇的色情选集展示了葡萄牙诗人的放荡和启蒙政治计划——马查多说，很难找到合适的词语来描述性。 — 哪些词在纸上听起来最自然？为了上床？爬？他妈的？以及如何指代性器官？没有人说“我说话”。听起来像田园诗。 “阴茎”这个词非常具有医学意义。字面量和皮条客之间的正确剂量是多少？在描述本身重复的行为时如何不重复文字和图像？事实上，写出好的性爱场面需要付出努力。那些在描述混乱时犯错误的作者绝对是一个笑话。谁不记得读过一个本意是令人兴奋的性爱场景，结果却引发了紧张的笑声？毫不奇怪，英国杂志《文学评论》为糟糕的作家设立了一个奖项：小说中的糟糕性爱奖。获奖者包括诺曼·梅勒和莫里西（是的，他们在史密斯乐队中唱歌）等名字。 2009年，约翰·厄普代克在连续四次提名后获得荣誉奖。村上春树也不止一次参加过比赛。荷马式的淫荡利用最近在书店上市的小说来扩大巴西文学的色情词汇，例如托比亚斯·卡瓦略的《阿贝托四卷》和布鲁纳·卡利尔·奥瑟罗的《O总统色情》，GLOBO询问了作家们：了解写作肉体享乐的挑战。雷纳尔多·莫赖斯是这个国家最放荡的散文作家之一，能够面对持续一页又一页的狂欢，他说“写一个好的性爱场景就像写一个角色在烤架上准备沙丁鱼或攀爬的好场景一样困难”一个梯子”。 — 您可以使用的叙事工具是相同的。看看《伊利亚特》：有几个暴力序列。在其中一个场景中，一支箭射入角色的后脑勺，然后通过舌头从嘴里射出！这些相同的资源可以用在性爱场景中。例如，只需将箭头换成棍子即可。荷马擅长描述物体如何相互干扰、相互进入。我本可以写出很棒的性爱场面——《色情小说》的作者说道，他向他的同龄人传达了这样一个信息：如果你想写无耻的作品，忘记文学奖项吧。从性到政治：传记描绘了费尔南多·佩索阿的“富有想象力的生活” 谈到《伊利亚特》，安东尼奥·泽尔赛涅斯基承认性爱场景是他的“致命弱点”。在他的书中，人物甚至发生了性行为，但没有描述。 — 我很早就知道我不知道如何写性爱场面。我找不到合适的词语。也许他身上有某种清教徒的气质，即使是无意识的。我觉得描述神秘经历比描述性经历更舒服，这种经历渗透到所有当代巴西文学中——他说，怀疑他的“拒绝”可能源于对 2000 年代巴西文学的某种拒绝，“其中有一种每页的关系性别。” ——今天许多作家都在谈论“身体”写作，但我感兴趣的是无形的写作，同时是大脑和精神的写作。受欢迎的挑衅 就萨米尔·马查多·德·马查多而言，正是 2000 年代的巴西文学（尤其是丹尼尔·加莱拉（Daniel Galera）的《Barba ensopada de sangre》中的色情摘录）向他提出了写性爱场面的挑战。 《好纳粹》的作者还向《环球报》引用希腊罗马文学传统作为色情灵感，他说，希腊罗马文学传统并不以诉诸俚语和笑话来谈论顽皮而感到羞耻。 《色情总统》的作者布鲁纳·卡利尔·奥瑟罗坚称，没有哪个巴西作家比玛丽亚·瓦莱里亚·雷森德（修女）写得更好。她同意幽默有助于写作脏字。她和希尔达·希尔斯特一起学会了使用流行的色情词汇来挑衅读者，从“mastruço”（阴茎）到“ximbica”（外阴）。 ——我喜欢将性和幽默结合起来，打破读者的期望。布鲁纳在《希尔斯特》和《奥斯瓦尔德·德·安德拉德》中搜索性词汇，他说，在一场性欲旺盛的场景中，他与“xiriba”（外阴）面对面并立即吹了它。 — 我在性爱场景中寻找的不是性欲，而是一种能让我谈论其他事情的语言，比如幽默、政治和性别问题。我喜欢让男人和女人做父权制不赞成的事情。公开同性恋且不怕打架：作家卢西奥·卡多佐被重新发现并重新出版日记 雷纳多·莫赖斯已经被形容为“短而厚”，他喜欢“穿着燕尾服在妓院里走动”，换句话说，他在生活中非常小心将优雅的散文与“rubbercrachar o mandrová”等粗俗的表达方式结合起来。阿马拉·莫伊拉（Amara Moira）还喜欢在讲述欲望时测试语言的极限。以至于在阿根廷翻译“如果我是一个普塔”（一本受她过去作为妓女经历启发的书）并不容易：hermanos 没有相当于“tchaca-tchaca”和“fio-terra”的表达方式“， 例如。 — 语言可以给我们带来惊喜。我已经收到了一位女同性恋朋友发来的消息，她不敢相信她在阅读我的一个只谈论鸡鸡的场景时感到兴奋——这位变性作家说，她在她的写作中试图逃避色情的壮观，并使其更接近结合读者的日常实践。 — 在性爱场景中，一切都很合适：喜剧、紧张、试图给对方留下深刻印象、想象他在想什么、那个有时会受伤、可能令人兴奋或不兴奋的错误姿势。 “编剧，脱掉你的内衣！我们是若昂·乌巴尔多 (João Ubaldo) 和希尔达·希尔斯特 (Hilda Hilst) 的继承人！”Bruna Kalil Othero Mauro Figa 问道。 毕竟，什么时候应该在一本书中包含色情段落呢？去年，Z世代中拘谨的互联网用户提议创建一个按钮来跳过性感镜头，在他们看来，这对电影和连续剧的情节没有任何贡献。接受《环球报》采访的作者坚称，性爱场面并非无缘无故。萨米尔·马查多·德·马查多表示，这些序列揭示了很多有关“角色发展”的信息。娜塔莉亚·博尔赫斯·波莱索强调，这些场景需要插入上下文中。广受好评的女同性恋短篇小说集《阿莫拉》的作者在描述性行为时，将叙述者变成了一种镜头，覆盖整个场景，而不仅仅是人物的身体。 ——这种目光的转变将人性带入了场景，表明性可能是那些角色无法理解的东西。就像它逃脱了我们的一样。我在谈论性时更喜欢直接，但我也喜欢写一些离题的内容——她解释道。 《伊凡·伊里奇之死》：探索托尔斯泰的书，该书在社交媒体上被强调为桑迪和卢卡斯·利马分手的“支点”。是什么让一个如此糟糕的性爱场景值得获得小说中的糟糕性爱奖？对于娜塔莉亚来说，这些隐喻的目的是为了感性，但却显得荒谬。她引用了一本她已不记得书名或作者的书的例子：在性行为中，阴茎从内衣中弹出，“就像春天的小丑从惊喜盒中弹出一样”。阿马拉·莫伊拉说，滥用陈词滥调会扼杀欲望。布鲁纳·卡利尔·奥瑟罗 (Bruna Kalil Othero) 指出，过度的严肃性和解释会毁掉最无耻的散文：——当它变得过于戏剧化、有点莎士比亚式或带有“我的浮肿成员”之类的表达方式时，每个性爱场景都会变得糟糕。性是有趣的，是幻想——作者警告说，并提出呼吁。 ——作家们，把内衣脱掉吧！我们是格雷戈里奥·德·马托斯、若昂·乌巴尔多、希尔达·希尔斯特的继承人！让我们脱掉衣服，多玩点吧。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 07:31:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/10/01/sexo-autores-brasileiros-falam-dos-desafios-de-escrever-sobre-os-prazeres-da-carne.ghtml</guid></item><item><title>恐惧者与无所畏惧者</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/bruno-astuto/coluna/2023/10/os-tementes-e-os-destemidos.ghtml</link><description>“裙子是短是长，这不再是轮廓的问题”米兰！时装周！这成为了时尚年。你分心了，时装周又来了。一位女士拉着孙女的手，走近一位在市场工作的朋友：“她想从事时尚行业，该走哪条路？”我的朋友：“法学院的！” HBO 播放的纪录片《梦想王国》给她留下了深刻的印象。关于时尚在 20 世纪 90 年代转型为价值数万亿美元的全球产业，当时大型金融集团纷纷加入其中。四位天才设计师——约翰·加利亚诺 (John Galliano)、马克·雅各布斯 (Marc Jacobs)、亚历山大·麦昆 (Alexander McQueen) 和汤姆·福特 (Tom Ford)——接管了别致但尘土飞扬的时装公司，并为他们的老板带来了难以置信的利润。然后他们开始要求更多、更多、更多的收藏，男孩们惊慌失措并失败了。再见，没有权利拥抱或深表感谢。没有谈论心理健康、合规性、ESG，这是一部时尚资本主义的恐怖电影。当前的另一部纪录片：关于苹果的“超级名模”。内奥米、辛迪、琳达和克里斯蒂。他们甚至不需要姓氏，因为他们变得如此出名，他们成了吉列。谁不记得琳达的名言：“每天花不到一万美元我就不会起床”？因此你会发现，魅力也需要付出高昂的代价：成瘾、审美压力、家庭暴力、偏见和歧视。娜奥米是该团体中唯一的黑人女性，她“甚至”参加了时装秀，但没有参加广告活动，因为广告活动可以带来更多的收入。 “如果他们不雇用你，我就不会参加”，琳达警告道。上周，在杜嘉班纳 (Dolce &amp;amp; Gabbana) 秀场上，内奥米 (Naomi) 结束了演示，几乎听不到音乐，观众在她面前歇斯底里。没有什么像一天又一天。而且，在同意参加任何时装秀之前，娜奥米总是询问模特选角的多样性，以了解她是否会接受或拒绝合同。我们在任何领域都应该这样做。每个赛季，Dolce 都会赞助一位新的天才球员。上周日，轮到了圣卡塔琳娜州的卡罗琳·维托 (Karoline Vitto)，她是一位巴西人，七年前搬到伦敦学习，并决定创建一个包含尺码的服装品牌。由于她总是听说该行业出于经济原因而没有大量生产，因为担心库存积压，Karoline 投资购买了适合所有身材的科技面料和可调节肩带。这样，您就可以为每个人提供衣服，同时减少对环境的影响。巴西人！ Karoline 的系列尺码从 40 到 56 不等。牛仔裤、紧身胸衣式的磨边针织连衣裙、混合都市造型的海滩装。我记得当我体重140公斤时，只穿罩衫和长袍；由于健康问题，我接受了减肥手术。当我以为自己是 Linda 走进一家著名品牌并要求一件 XL 衬衫时（我不再胖了，但我也不瘦，而且我无意这样做），它不合身！就连我的拳头都没有伸进XL号！一个非地球世界，其中 42 是大码。我发布了卡罗琳游行的视频。大多数追随者庆祝了这一举措。然而，有些猫却滴了水：“衣服不合身。” “这不正常”。 “身材太不正常了。” “味道真不好。”亲爱的，不好的是“u”。在继续学习之前，你需要学习拼写和语法，这些是基础知识。我去查看了其中一个该死的人的个人资料，在简历中写了一个变化：“敬畏上帝”。这是一件值得害怕的事情！上帝在看着！我们还看到巴西创作者必须为世界做出多少贡献。他们如何在恶劣的条件和零政府支持下工作，而在法国和意大利，从经济和文化的角度来看，时尚是一个战略产业。具有一定预测的新品牌诞生时与新价值观相一致：可持续性、环境影响研究、材料再利用、协作、包容性和多样性。不再是轮廓的问题，只是裙子是短还是长，衣服是否有褶边或刺绣。有一条路可以通向问我朋友这个问题的祖母。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 07:31:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/bruno-astuto/coluna/2023/10/os-tementes-e-os-destemidos.ghtml</guid></item></channel></rss>