<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2023 08:09:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>如何避免饭后“吃饱”和无力；医生和营养师</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/04/como-evitar-estufamento-e-moleza-apos-as-refeicoes-medica-e-nutricionistas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vRms9jfmtf1sGsgyq7JYEDnMNiA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/r/RhTqijSQyrjzEwf4vemQ/pessoa-com-disturbio-alimentar-com-dor-de-barriga.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;饭菜完成的速度很重要，食物的组合也很重要。虽然圣保罗的美食厨师越来越注重避免顾客在访问其餐厅后感到柔软、腹胀和“吃饱”的感觉，但健康专家接受采访GLOBO 提供了如何通过简单措施避免相同类型不适的提示。圣保罗大学公共卫生学院硕士学位、GLOBO专栏作家、营养学家普里西拉·普里米(Priscilla Primi)表示，有必要关注动物脂肪。 — 所有来自动物的脂肪，例如猪油、培根或白蚁或香肠等肥肉，消化起来确实很慢。脂肪是一种复杂的分子，身体要将其分解并吸收，需要更多的时间和工作。专家表示，减少动物脂肪是有原因的。 — 当我们吃很甜的东西时，会有一定的睡意。我们获得了能量，但很快就变得困难了。这些简单的碳水化合物，如添加糖和白面粉，会导致葡萄糖和胰岛素快速上升和下降。正是这种运动对我们造成了这种影响。这就是为什么厨师选择全谷物，这种效果发生得更慢。阿莱芒·奥斯瓦尔多·克鲁兹医院肥胖和糖尿病专业中心的塔西拉·坎波斯 (Tarcila Campos) 记得，进餐速度会产生（很大）差异。 — 咀嚼的速度极大地改变了这种情况（炖）。有时我们“如何”吃东西会产生很大的影响。在咬东西之间休息餐具是我们在办公室经常练习的事情。专家说，有时，我们最终会吞下大块食物，这并不会让消化过程变得更容易。 — 消化从口腔开始。适量的清淡饮料，例如花草茶，也可以帮助消化过程。 — 在美国，有特定的药物可以防止这种“填充”。例如，薄荷油和茶都是选择。关键在于激素cck（胆囊收缩素）。另一方面，含有大量纤维的食物会使腹部膨胀得更快，西兰花和豆类富含膳食纤维，高度发酵。因此，我们可以尝试增加生姜等天然食物的摄入量，或者减少这些高度发酵的食物，或者吃一个菠萝并多喝点醋——专家说。 ——重要的是，对于无症状的人来说，这些变化几乎没有科学证据，但有些人报告有所改善。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/04/como-evitar-estufamento-e-moleza-apos-as-refeicoes-medica-e-nutricionistas.ghtml</guid></item><item><title>抱歉给您带来不便：建筑公司向其建筑工地的邻居分发工具包</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/10/04/desculpe-o-transtorno-construtora-distribui-kit-a-vizinhos-de-suas-obras.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7iIrxHrRavxY6R_Rc-AI5KuaYYI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/j/RLoRolToGSjO8WmwOizQ/prov1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;为了保持友好的氛围，公司提供了巧克力、一份内容丰富的文件夹，并对给您带来的不便表示歉意，并附上了预定的工作开始和结束日期。您住在一套公寓里，有一天，您在建筑工程的噪音中醒来。这种情况在一周内不断重演，并且变得越来越有压力，因为你不知道不适从何而来，也不知道你需要处理它多久。为了避免此类问题并维持居民之间的友好氛围，位于 Jacarepaguá 的建筑翻新公司 Colussi Engenharia 决定采取战略行动。在每次干预的第一天，该公司都会向承包业主的隔壁、楼上和楼下的邻居分发一个工具包。该材料包含一块巧克力、一个告知公司运作方式的文件夹、一张包含联系方式的名片、一个标有干预措施开始日期和预计结束日期的门牌，以及对可能造成的不便的道歉。更安全的送货：根据居民的要求，公寓收紧了规则，建筑公司创建了专用的送货空间翻新的购物中心：雅卡雷帕瓜的购物中心获得了新的商店和服务习惯于面对没有任何类型信息的工程所带来的日常变化的居民那些受益于这份礼物的人都感到非常惊讶。克劳迪娅·阿莱克（Cláudia Allek）教授就是这样的例子，她是记者凡妮莎·梅代罗斯（Vanessa Medeiros）的邻居，她正在翻新位于巴拉达蒂茹卡（Barra da Tijuca）Essence公寓的公寓。 ——我认为这个倡议太棒了。这是一个可爱而令人愉快的惊喜，我以前从未见过。这是一种让人们对不适的原因及其持续时间感到满意的方法。他们甚至说哪套公寓正在建设中。通常情况下，我们没有此信息；我们只听到噪音——克劳迪娅观察到。 ——这样的话，最好做好计划。例如，如果一个人在家工作，他们已经知道在那段时间会有过多的噪音，他们将不得不计划去其他地方。 Colussi 首席执行官 Bianca Colussi 在巴拉一处正在建设的房产中：灵感源自同理心的想法 披露 Vanessa Medeiros 已经是该公寓的居民，但即将与丈夫和 1 岁的女儿搬到另一套住宅公寓。翻修新家需要拆除和建造墙壁、翻修厨房、建造浴室和衣柜。她说，她很欣慰地聘请了一家关心她新邻居的服务机构。 ——公司的姿态给邻居一种宁静的感觉，传达一种组织的理念。收到这些工具包的居民向我评论说，很难看到这样一个有开始和结束日期的计划项目。这最终对我们与他们的关系也非常积极。我们做了很多工作，打破了很多东西。瓦妮莎说，这会让人不舒服，但它会组织起来。她在不知道这项政策的情况下就雇用了这家公司，她也感到惊讶。 Barra de Guaratiba：该社区拥有野生海滩、受保护的岛屿和茂密的红树林，旨在吸引当地人和游客。Colussi Engenharia 的管理员兼首席执行官 Bianca Colussi 表示，该计划于四个月前开始，现已得到改进。 — 工作会困扰做这件事的人；那些不在场的人怎么办？所以，我们关心我们的邻居，努力让气候变得更温暖。起初我们只是在住户的门上贴了一张正在施工的告示，但还是听到有人评论说不知道哪处房产正在装修。于是，我们产生了向所有附近邻居道歉的想法。然后我们加入巧克力；然后，门上的标签——详细说明了女商人的身份。 ——一切都以同理心为原则。邻居们非常惊讶，很多时候他们打电话询问服务报价。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/barra/noticia/2023/10/04/desculpe-o-transtorno-construtora-distribui-kit-a-vizinhos-de-suas-obras.ghtml</guid></item><item><title>洪都拉斯，布克莱打击帮派的方法失败的国家</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/04/honduras-o-pais-onde-o-metodo-bukele-de-combate-as-gangues-fracassou.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TJD2vBZvHg30KOC43nUWyC9FdFo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/p/lB4TftQqakBAa1c9D05A/104316989-topshot-honduran-president-xiomara-castro-gestures-a-heart-sign-to-supporters-of-the-rul.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;十个月前，受萨尔瓦多的启发，希奥马拉·卡斯特罗总统宣布进入紧急状态。谋杀案有所减少，但帮派势力依然存在 6月20日上午9点左右，洪都拉斯塔马拉监狱内有46名囚犯被谋杀，这是女子监狱历史上最严重的屠杀事件。这次袭击是由一个团伙所为，使用步枪、砍刀和汽油，袭击发生在这个已经处于紧急状态数月之久的国家。这对西奥马拉·卡斯特罗总统的政府来说是决定性的打击，迫于对不安全的批评和商界精英的压力，政府不得不采取新的方向。背景：布克莱的方法是厄瓜多尔和危地马拉战役中的一个承诺，但不太可能付诸实践 “数字威权主义”：布克莱在萨尔瓦多的成功模式开始在整个地区传播 洪都拉斯没有人相信塔马拉大屠杀是巧合。他迫使卡斯特罗扭转紧急制度：他解雇了安全部长和其他十几名雇员，撤销了他进入行政部门后采取的首批措施之一，并将监狱的控制权交还给军方，宣布建造一座监狱。岛上安全级别最高的监狱完全隔离了帮派成员，并在推特上发布了囚犯仅穿着内衣被制服的照片。一切都指向同一个方向：洪都拉斯愿意采用萨尔瓦多总统纳伊布·布克莱的方法。到目前为止，即使在紧急情况下，许多洪都拉斯人仍将首都特古西加尔巴的生活概括为露天监狱。抢劫和绑架每天都会发生，出租车站向多达七个不同的团体支付勒索费，药店警告说，这些钱被存放在员工没有钥匙的保险箱里，大街上挤满了汽车冒烟的窗户和地势较高的贫民区仍然受到帮派的控制。厄瓜多尔暴力事件：派系战争导致死亡率上升，使该国在拉丁美洲排名第四。 9个月内，23名卡车司机被杀。 2023 年，第一起针对环保主义者的犯罪发生在洪都拉斯，贾罗·博尼利亚 (Jairo Bonilla) 和阿里·多明格斯 (Aly Domínguez) 保卫瓜皮诺尔河 (Guapinol River)，对抗一家矿业公司，此后已有 8 人被谋杀。所有犯罪都发生在异常状态下，90%的凶杀案仍未受到惩罚。就任总统后，西奥马拉·卡斯特罗做出了一个史无前例的决定：她将安全从军队手中夺走。他想加强警察队伍，因为警察队伍效率低下，缺乏人员，也缺乏民众的信任。实验没有时间成形。 — 一位改革派女性的到来并非巧合，她并不完美，因为她也受到腐败指控，但她说她会改变现状，从那时起暴力事件就增加了 — 调查记者贾里德·奥尔森 (Jared Olson) 说。背景：布克莱的例外政权压制了萨尔瓦多的帮派，但赋予警察和军队绝对权力 2022 年 12 月 6 日，在交通部门勒索造成的严重危机之后，卡斯特罗下令全国一半地区进入紧急状态，其中包括大城市和暴力最严重的城市。它暂停了迁徙和结社自由等宪法保障，并允许进行无证搜查和扣押，其既定目的是促进犯罪调查。目前紧急状态已延长至10月6日。定期公布该措施进展情况的安全部表示，截至 2023 年 7 月，记录的凶杀案比去年同期减少了 375 起。这是事实：洪都拉斯现在的凶杀率是过去 18 年来最低的，但仍然是拉丁美洲第二高的国家，仅次于委内瑞拉。安全分析师莱昂纳多·皮内达（Leonardo Pineda）表示，我们认为暴力发生率不会进一步下降，因为它响应威慑和控制模式，优先使用武力，但暴力的根源本身不会受到攻击。 — 换句话说，缺乏获得健康、教育和体面生活环境的机会。报告：萨尔瓦多打击帮派的战争已逮捕1600名12至17岁的儿童和青少年 ERIC-SJ公司7月份进行的该国主要民意调查显示，不安全是民众的第三大担忧，仅次于经济危机和缺乏就业机会。这三个原因导致洪都拉斯人逃亡：大约有一百万人离开该国，相当于该国人口的10%。但是，根据公平社会协会 (ASJ) 的另一项调查，如果近一半公民同意例外状态，则 77% 的人表示，他们与该措施生效之前相比，感到同样甚至更加不安全。分析人士一致认为，例外状态存在于纸面上，但它并没有改变人们的日常生活，无论是好是坏。 — 皮内达说，他们试图追随纳伊布·布克莱的趋势，但洪都拉斯还没有做好准备。有组织犯罪：该地区新的贩毒路线使厄瓜多尔更接近墨西哥贩毒集团 原因有很多：洪都拉斯地理位置重要，与危地马拉、萨尔瓦多和尼加拉瓜有陆地边界。 ——是西半球贩毒重点国家。萨尔瓦多只是一小块可以避开的地方，但要将可卡因从委内瑞拉运到墨西哥，你必须经过洪都拉斯——奥尔森说，他四年来一直在调查该国的腐败和安全问题。此外，萨尔瓦多的领土面积只有洪都拉斯的五倍，警察数量几乎是洪都拉斯的三倍，军事人员数量是洪都拉斯的两倍。该国是非洲大陆人均警察浓度最低的国家之一：每千名居民中有 1.8 名警察。例如，巴拿马的警察比例为 5.9——联合国建议每 1000 名居民配备 3 名警察。 — 我们全国大约有 17 000 名警察缺口。 2022年仍有下降。 ASJ 安全总监 Nelson Castañeda 补充道，年轻人不想成为警察。请记住：洪都拉斯前总统胡安·奥兰多·埃尔南德斯因贩毒指控被引渡到美国还有另一个问题：帮派成员与国家之间的紧密联系。 — 在萨尔瓦多消灭帮派成员比较容易，因为他们没用，但在洪都拉斯情况不同。安全部队从贩毒中转移了大量资金，并不想完全消灭帮派成员，因为他们对他们有用，他们被用来进行屠杀和谋杀——住在墨西哥城的奥尔森说，他不得不逃离那里作为调查的结果。 — 当安全部队让他们采取行动时，他们却让社区听天由命，长达数月、数年。帮派和军队 自紧急状态生效以来，最危险社区的结构似乎没有发生太大变化。至少在实践中不是这样。未经邀请，您不能进入洪都拉斯首都的社区。如果开车，驾驶员需要打开车窗并闪烁车灯；如果您骑摩托车，则需要抬起头盔，以便可以看到您的脸。自紧急状态以来，许多年轻的“侦察兵”作为特种行动成功的形象出现在媒体上。安全部在最近的一份报告中夸口称，截至 7 月 19 日，已有 1,300 多人被拘留，其中约 500 人涉嫌参与帮派。绝大多数人因贩毒罪被捕，约 250 人因敲诈勒索罪被抓。还有更多：洪都拉斯与中国建立外交关系并与台湾决裂 然而，根据公正社会协会 (ASJ) 的数据，例如，因敲诈勒索被捕的人中只有不到一半受到审判：只有 84 人。被逮捕并被释放。 ——他们将被拘留者带上法庭，却无法证明罪行，因为调查存在很多缺陷，弹道识别系统不起作用等。然后，他们必须释放他们或将他们监禁而不受到惩罚，这同样糟糕。皮内达说，囚犯的世界已经成为压力和镇压的另一种手段，以宣传正在采取措施应对不安全状况。分析人士认为，帮派是公众想象中的完美敌人：——他们是天生的敌人，他们代表着一切邪恶。但自 2004 年以来我们一直在说：帮派成员是杀手，是商业、政治和军事领导层的执行机构。调查记者温迪·富内斯表示，它们充当炮灰，是紧急状态的完美借口。上一任总统胡安·奥兰多·埃尔南德斯因贩毒在纽约被捕，他被指控为大量可卡因进入美国提供便利，并从本国和墨西哥的犯罪组织（包括嗜血的锡那罗亚贩毒集团）收受数百万美元。 — 贩毒问题并没有随着胡安·奥兰多的消失而消失，而是留在这里。皮内达说，贩运者利用犯罪团伙作为武装力量，就像雇佣杀手一样。 — 国家与有组织犯罪之间存在交流。他们为了自己的利益而互相利用。主要是军队，像棋子一样操纵帮派。自从监狱恢复军事控制以来，有关监狱内酷刑的报道也大幅增加。几十年来，腐败使该国的监狱成为有组织犯罪的活动中心和实验室，监狱每天都发出谋杀和勒索的命令。现在他们是人权投诉的主要焦点。它们是记者和组织无法进入的掩体：这是洪都拉斯迄今为止与布克莱政权的最大相似之处。 — 他们是贩毒国家的执行机构 — — 温迪·富内斯解释道。 — 军方廉价复制了萨尔瓦多的监狱。到目前为止，紧急状态只是一种紧急反应、一个战区、一种回应民意的措施，但如果整个安全问题交给军方，是的：我们就会有风险。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/04/honduras-o-pais-onde-o-metodo-bukele-de-combate-as-gangues-fracassou.ghtml</guid></item><item><title>中国在台湾海峡开通了世界上第一列水上行驶的高铁；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/04/china-inaugura-primeiro-trem-bala-do-mundo-que-viaja-sobre-agua-no-estreito-de-taiwan-veja-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Rfvikv7ApxivEpoPc3xoc-LKn50=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/Y/qrnwYOQQyvS6BwYZOPJQ/trem-bala-china.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;车辆时速达到350公里，在亚洲巨人与台湾的关系中发挥着重要的地缘政治作用。在铁路发展方面，中国毫无疑问处于领先地位。在短短十年内，这个亚洲巨人已修建了近 4 万公里的高速路，超过了世界其他国家的总和，并希望到 2035 年达到 7 万公里。在实现这一目标的过程中，该国刚刚首条水上高速铁路向公众开放。马塞洛·尼尼奥：中国人失踪，与外部脱节 新丝绸之路：中国收缩并重塑其地缘政治战略旗舰，以降低风险 新铁路线全长 277 公里，穿过福建地区，靠近台湾海峡，连接沿海城市福州、漳州和厦门，均位于中国东南部省份。最初的插件文本 建立该生产线的决定并非偶然。福建发挥着重要的地缘政治作用，因为它是中国大陆最靠近台湾自治岛的地区。事实上，厦门市距台湾最西端的金门仅10公里。据中华人民共和国官方通讯社新华社报道，九月初，中共发布了一份通知，其中提到“促进和改善福建与台湾之间的互联互通和融合”。提出的建议之一是在海峡上建造一座字面和隐喻的桥梁。中国当局失踪：表面的清洗背后可能是什么？据国有铁路运营商中国铁路总公司介绍，该线路列车最高时速为350公里，除其他细节外，该线路将穿越84座桥梁和29座隧道。在穿越大海的20公里轨道上，施工团队使用智能机器人和环保耐腐蚀钢材将铁路线提升到水面以上。据官方媒体报道，由于地形多山，这项工作是一项挑战。该线路的首趟列车于上周四（9 月 28 日）在福州举行的仪式上首次亮相，并于当地时间上午 9 点 15 分出发。这条新线只是中国政府2016年宣布的“八横八纵”铁路倡议时推动的众多基础设施项目之一。看中国水下城市石城的照片 中国的大赌注 中国与世界其他国家所取得的发展水平的差异可以部分地用投资成本来解释。在中国，每公里高速列车的成本在 15 至 1800 万欧元之间，而在欧洲，同样的单位成本在 22 至 3400 万欧元之间。尽管中国的基础设施繁荣取决于政治意愿，但专家和研究人员解释说，中国“可以动员大量劳动力和廉价的建筑材料”。此外，建筑公司使用大量本地采购的钢铁、铝和其他高碳材料来推动该国的经济发展。华尔街日报：中国总理因涉嫌婚外情而被免职，并在美国生了一个孩子个人，而不是专注于国际合作社来协调时间表、票价和过境点。换句话说，欧洲需要统一其高铁网络，例如从马德里到罗马只需支付一张车票即可实现，避免因缺乏灵活性而造成的换乘不便、不必要的延误和附加费。中国选择这种方式并非完全是可持续的利益，而是为了连接其领土，也是为了促进西藏、内蒙古和新疆自治区的防御，并在国际层面展示其技术实力。这个世界强国仅在 2003 年开通了第一条高速列车路线，如今，铁路出行次数超过了任何其他交通工具，而且在某些路线上，人们对这种交通方式的偏好如此之高，以至于有直达航班已被取消。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/04/china-inaugura-primeiro-trem-bala-do-mundo-que-viaja-sobre-agua-no-estreito-de-taiwan-veja-video.ghtml</guid></item><item><title>委内瑞拉小姐因国有石油公司腐败案赢得价值500万雷亚尔的公寓</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/04/miss-venezuela-ganha-apartamento-de-r-5-milhoes-em-esquema-de-corrupcao-em-estatal-de-petroleo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NfIH3u7udLyVO-LsRl1HLPrDfmw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/g/itHJ1AR9qhoc3zhlpaBg/82e0aa94-54eb-4b3c-b314-243fede36129-16-9-aspect-ratio-default-0.png" /&gt;&lt;br /&gt;一名委内瑞拉帮派成员将房产送给模特克劳迪娅·保拉·苏亚雷斯 (Claudia Paola Suárez)，该帮派成员还在迈阿密购买了一套价值 2700 万雷亚尔的豪华公寓。代表委内瑞拉参加 2007 年环球小姐选美比赛的模特克劳迪娅·保拉·苏亚雷斯·费尔南德斯 (Claudia Paola Suárez Fernández) 受到了一项计划的青睐：从该国主要国有石油公司委内瑞拉国家石油公司 (PDVSA) 掠夺了 20 亿美元（约合 103 亿雷亚尔）。背景：商人通过领导委内瑞拉国有石油公司的腐败行为积累了 9000 万雷亚尔的艺术品视频：委内瑞拉前总统用人工智能“复活”以支持反对派候选人商人路易斯·马里亚诺·罗德里格斯·卡贝洛（被称为网络橙子）给了根据《国家报》获得的安道尔金融情报机构 (Uifand) 的一份机密报告，选美皇后于 2010 年在加拉加斯的 Parque Residencial Campo de Oro 大楼购买了一套价值 95 万美元（近 500 万雷亚尔）的公寓。通过一家巴拿马空壳公司，该腐败组织的涉嫌代理人将财产的价值转移到出售该财产的委内瑞拉夫妇在瑞士的 Banco Sarasin and Co 的账户中。罗德里格斯·卡贝洛 (Rodríguez Cabello) 于 2010 年 2 月 11 日从他在安道尔私人银行 (BPA) 的一个账户汇出这笔钱，该实体是阴谋所选择的隐藏提款的实体。文件显示，该犯罪网络的主唱 2010 年 4 月通过信函向安道尔金融机构的一名高级经理表示：“我将提供 95 万美元的支持，用于为克劳迪娅·苏亚雷斯女士购买房产。”委内瑞拉儿童性虐待案件呈上升趋势：有一些看护者允许犯罪以换取食物或金钱的案件在分析交易时，来自比利牛斯小公国的调查人员发现，该公国的法院自 2018 年以来一直在审判大约 30 名犯罪组织成员洗钱——令我们惊讶的是，该网络成员支付了公寓的费用，而且合同中只有苏亚雷斯·费尔南德斯被列为买家。 Uifand 代理人在 2022 年 11 月的一份机密报告中警告说：“Highland（卡贝洛的公司）下令转让的行为很可疑，但该公司和罗德里格斯·卡贝洛都没有出现在购买合同中。”动画系列片《马杜罗与美国支持的“极端分子”作战》购买合同由拥有该公寓的委内瑞拉夫妇和克劳迪娅·保拉·苏亚雷斯签署。该文件确定了 5,795,000 玻利瓦尔的价格。按照当天的汇率计算，该金额为相当于 130 万美元。《国家报》试图找到该模型和该财产的卖家以获取其版本，但没有成功。2007 年环球小姐比赛中的委内瑞拉代表与抢劫 PDVSA 的阴谋之间的联系并不新鲜。据《国家报》透露，苏亚雷斯·费尔南德斯于 2009 年 3 月在 BPA 开设了一个账户，存入了 100 万美元。反对派初选前一个月：玛丽亚·科里纳·马查多 (María Corina Machado) 在委内瑞拉的民意调查中轻松领先。该模型随后通知银行，他已与 High Rise 和 Red Bouquet 公司建立商业关系，该公司由该计划的另一名成员迭戈·萨拉查 (Diego Salazar) 控制，他是查韦斯前能源部长、PDVSA 前总裁和前驻联合国大使拉斐尔·拉米雷斯 (Rafael Ramírez) 的表弟。在其 KYC（英文缩写“了解你的客户”）中——一种第三方验证，该实体要求其客户解释其资金来源——它保证每季度将 50 万美元转移到o 公国的资金来源于“保险”和“管理”。迈阿密的豪华摩天大楼 追踪该网络主要运营商在安道尔的交易（2007 年至 2015 年间营业额为 11.44 亿美元）显示，罗德里格斯·卡贝洛 (Rodríguez Cabello) 利用其在比利牛斯公国不为人知的财务结构于 2014 年收购了位于安道尔的一套豪华公寓。迈阿密千博物馆摩天大楼价值 530 万美元（约合 2700 万雷亚尔）。该房产由伊拉克建筑师扎哈·哈迪德（Zaha Hadid）设计，扎哈·哈迪德于 2016 年去世，因设计伦敦奥林匹克水上运动中心等作品而闻名，据称是委内瑞拉石油巨头掠夺者选择的房产是一栋 216 米高、62 层景观建筑的一部分到比斯坎大道。据房地产网站迈阿密住宅介绍，这座“六星级豪华”综合体拥有 100 套住宅，配有屋顶直升机停机坪、玻璃电梯、两层水上运动中心、带游泳池和日光浴室的雕塑露台。据报道，为了获得千博物馆建筑群中 1702 号的财产，罗德里格斯·卡贝洛 (Rodríguez Cabello) 在 2014 年下令将两笔价值 210 万美元的资金从他在 BPA 的金融网络转入芝加哥产权保险公司在美国银行的账户。文件。这两笔付款指的是该财产的总价值，该合同于 2014 年 10 月 12 日签署。2019 年，罗德里格斯·卡韦略成功躲避了委内瑞拉当局提出的西班牙引渡请求，委内瑞拉当局指控他腐败。据报道，这位活跃的金融运营商并不是该阴谋中唯一被迈阿密这座独特建筑的卓越建筑所吸引的成员，该建筑吸引了大卫·贝克汉姆等名人的注意，他于 2020 年以 1800 万美元的价格在那里购买了一套顶层公寓。名利场。目前因腐败被关押在委内瑞拉监狱的迭戈·萨拉查 (Diego Salazar) 还于 2014 年通过控股公司 Worldwide Traders Line 购买了千博物馆价值 1,530 万美元的房产。通过精心策划，抢劫委内瑞拉石油公司的网络向后来获得PDVSA合同的中国公司收取10%的佣金。该网络于 2007 年至 2012 年间运营，其成员包括委内瑞拉前能源部副部长内维斯·维拉洛博斯 (Nervis Villalobos) 和哈维尔·阿尔瓦拉多 (Javier Alvarado)。该组织通过安道尔银行创建的约 30 家巴拿马空壳公司，并在瑞士和伯利兹等避税天堂设有账户，将资金最终转移到安道尔，这个拥有 7.8 万居民的国家直到 2017 年一直受到银行保密法的保护。欺诈者将数百万美元的佣金隐藏在一些咨询和咨询工作的掩护下——有时以一张带有几个解释性段落的简单纸作为支撑——据调查人员称，这些工作并不存在。安道尔法院自 2015 年以来一直在调查这起巨额抢劫案。这个比利牛斯山小公国于 2018 年起诉萨拉查，指控他在一家银行洗钱。和他一起的还有石油公司高管弗朗西斯科·希门尼斯·维拉罗埃尔 (Francisco Jiménez Villarroel)；前公司律师路易斯·卡洛斯·德莱昂·佩雷斯；委内瑞拉保险巨头奥马尔·法里亚斯和罗德里格斯·卡贝洛本人也在安道尔受到起诉。 2018年，欧洲司法系统还起诉了BPA的十几名前董事，该金融机构被腐败计划选中来隐藏其骗局，该机构于2015年3月因涉嫌为犯罪集团洗钱而被扣押。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/04/miss-venezuela-ganha-apartamento-de-r-5-milhoes-em-esquema-de-corrupcao-em-estatal-de-petroleo.ghtml</guid></item><item><title>湿巾和去角质：导致皱纹出现的 4 个最常见错误</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/04/lenco-umedecido-e-esfoliante-os-4-erros-mais-comuns-que-contribuem-para-o-surgimento-de-rugas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IIOITR03SFH899OobZO6K0TeL2w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/M/ByhJB6RFqtxy86PbgBWA/elder-woman-with-make-up-posing-while-holding-her-temples.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;皱纹是由于衰老而自然出现的痕迹，但一些习惯可以加速皱纹的出现。喝水和每晚至少睡 8 小时都是对皮肤非常有益的习惯。每个人都知道这些技巧。很少有人知道，有些做法看似对皮肤有益，但其实不然。 “黄金血液”：稀有血型男子通过输血挽救了240万婴儿的生命；明白了是不是更好了？视频展示了早上做爱的 7 个好处，并在 TikTok 上疯传；这些习惯有利于皱纹的出现——由于弹性和肤色的丧失以及胶原蛋白和透明质酸的减少而在脸上形成的皱纹和凹陷。皱纹的出现是常见衰老过程的一部分，然而，一些习惯会加速皮肤退化。在伦敦设有诊所的 Update Aesthetics 公司的美容和抗衰老护士专家 Nina Prisk 在接受英国报纸《每日邮报》采访时列出了导致皱纹出现的四种习惯： 晚上化妆 忘记化妆睡觉前卸妆会加速皮肤老化。 “这相当于让你的皮肤窒息，”普里斯克告诉《每日邮报》。晚上化妆会干扰皮肤皮脂的产生，皮脂是身体释放的一种油性物质，可以保持皮肤水润和柔软。专家说，皮脂缺乏会使皮肤干燥并加速衰老过程。不要使用防晒霜 防晒霜不仅要在晴天使用，阴天也要使用。这是因为太阳的紫外线可以穿过云层影响皮肤。除了降低患皮肤癌的风险外，防晒霜还可以防止皮肤老化。研究已经证明，太阳辐射会加速衰老过程，尤其是面部衰老过程。 “如果皮肤长时间暴露在阳光下，可能会导致皮肤下垂、皱纹、色素沉着和肤色不均匀，”普里斯克说。使用卸妆湿巾 卸妆湿巾似乎是一种在睡前清洁脸部的快速而简单的方法（并避免第一个主题的错误）。然而，皮肤科医生不建议使用这些产品，因为它们含有“侵蚀性化学物质，会去除皮肤的天然油脂并干扰 pH 值，刺激干燥和皱纹”，专家解释道。由于使用后无需洗脸，产品中的物质会继续作用于皮肤。使用物理去角质剂 就像面部湿巾一样，擦洗皮肤也会损害表皮的天然屏障。虽然物理擦洗可以帮助去除黑头，但它也会剥夺皮肤的天然水分，而这对于年轻的外表至关重要。 “物理去角质还会导致皮肤过度干燥，从而导致皮肤破裂和脱皮，以及刺激和敏感，”普里斯克警告说。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/04/lenco-umedecido-e-esfoliante-os-4-erros-mais-comuns-que-contribuem-para-o-surgimento-de-rugas.ghtml</guid></item><item><title>测验：饮酒是否有安全限量？哪些疾病与饮酒有关？参加测试并找出答案</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/quiz/2023/10/quiz-existe-um-limite-seguro-para-o-alcool-que-doencas-sao-associadas-a-bebida-faca-o-teste-e-descubra.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wUSUkdeDb_-rxhphB6WJG7_Iz5k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/Z/qBAfYxTbmcp8UCtwvzDQ/people-having-fun-party.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;大多数巴西人不知道或认为适度饮酒高于卫生当局定义的参数。“适量饮酒”是最常听到和说出的短语之一，尤其是在电视广告中。但你知道多少度的酒精才算是适量呢？您是否知道每日酒精摄入量限制，或者您知道多少剂量被视为滥用？ GLOBO 独家获得的一项关于巴西酒精消费者概况的史无前例的调查数据显示，大多数巴西人 (57%) 不知道或认为适度饮酒高于卫生当局定义的参数。由 Ipec 应 CISA（健康与酒精信息中心）要求进行的巴西酒精消费模式及其社会人口特征家庭调查显示，75% 的酗酒消费者认为自己饮酒适度，只有 13% 的人认为自己饮酒量适中。他们需要改变习惯。此外，11%%的人承认自己喝酒很多，但并不认为这是一个问题。参加下面的测验，测试您对饮酒限制的了解。酒精：每日饮酒限额是多少？哪些疾病与饮酒有关？参加测试并找出答案 加拿大维多利亚大学加拿大物质使用研究所所长蒂姆·奈米 (Tim Naimi) 表示，总的来说，科学共识是：“少喝酒，活得更久”。这并不意味着您需要完全戒烟。对于大多数与酒精相关的慢性健康状况，最大的风险出现在最高水平的饮酒时。因此，如果您目前的饮酒量超过了建议的限制，即使每天减少一到两杯的饮酒量也可以大大降低您的风险。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/quiz/2023/10/quiz-existe-um-limite-seguro-para-o-alcool-que-doencas-sao-associadas-a-bebida-faca-o-teste-e-descubra.ghtml</guid></item><item><title>《Renascer》：演员将于下周抵达伊列乌斯进行录制</title><link>https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/10/04/renascer-elenco-chegara-a-ilheus-na-proxima-semana-para-as-gravacoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zhUoTbiHBGsqlIObSE3cQGWYmcw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/P/gSr1UJTvKtcgPFtdSfWg/renascer-antonio-fagundes-adriana-esteves-25-jb.webp" /&gt;&lt;br /&gt;翻拍版《Renascer》第一阶段的演员们将于下周一（9 日）前往巴伊亚州的伊列乌斯。剧情设定在城市的一个可可农场。下一阶段的演员将于 16 日开始抵达。采访：玛丽亚·路易莎·门多萨 (Maria Luisa Mendonça) 回忆起她在电视剧《Renascer》中首次饰演双性人布巴 (Buba) 的经历：“这里充满了放荡和偏见”还有更多：67 岁的陶马图戈·费雷拉 (Taumaturgo Ferreira)回忆起他在《Renascer》第一版中的艰难退出。 主角何塞·伊诺森西奥 (José Inocêncio) 将由马科斯·帕尔梅拉 (Marcos Palmeira) 饰演。刚刚与 Globo 签约的演员胡安·派瓦 (Juan Paiva)、温贝托·卡拉奥 (Humberto Carrão)、雷南·蒙泰罗 (Renan Monteiro) 和罗德里戈·西马斯 (Rodrigo Simas) 也被选来扮演他的孩子。弗拉基米尔·布里奇塔（Vladimir Brichta）将饰演剧情中的主要反派特奥多罗（Teodoro）。朱莉安娜·佩斯将饰演雅库廷加。安东尼奥·卡罗尼（Antonio Calloni）也得到了他的参与权。索菲·夏洛特和 Xamã 将组成一对浪漫的情侣，就像 Eliana 和 Damião 一样。伊朗迪尔·桑托斯 (Irandhir Santos) 扮演了蒂奥·加利尼亚 (Tião Galinha) 的标志性角色。他将成为爱丽丝·卡瓦略的搭档。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注 Matheus Nachtergaele 将扮演商人 Norberto 的专栏。奇科·迪亚兹将扮演一名牧师。他现实生活中的兄弟恩里克·迪亚兹将拥有原版中不存在的角色。萨曼莎·琼斯也获得了一个新角色。现实生活中的阿尔米尔·萨特和加布里埃尔·萨特这对父子将在不同阶段扮演小贩拉希德。安娜·塞西莉亚·科斯塔 (Ana Cecília Costa) 是另一个已确认的名字。故事的主线是何塞·伊诺森西奥 (José Inocêncio) 的生活，他是巴伊亚州伊列乌斯 (Ilhéus) 可可种植区一位有权有势的农民。妻子在生下第四个孩子时去世后，他感到非常痛苦，并将这场悲剧归咎于他。原版作者贝内迪托·鲁伊·巴博萨 (Benedito Ruy Barbosa) 的孙子布鲁诺·卢佩里 (Bruno Luperi) 签署了翻拍版。古斯塔沃·费尔南德斯将担任艺术总监。初始插件文本“Renascer”：比较肥皂剧两个版本的演员阵容</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/10/04/renascer-elenco-chegara-a-ilheus-na-proxima-semana-para-as-gravacoes.ghtml</guid></item><item><title>巴基斯坦的袭击浪潮再次引发人们对塔利班驱动的恐怖主义新时代的担忧</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/04/onda-de-atentados-no-paquistao-reacende-temores-de-uma-nova-era-do-terrorismo-impulsionada-pelo-taliba.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7_LZ3rj9jjhYTt3l2riQuIWPlJk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/V/n7smB8SZuWvYYElvqMKg/101919298-people-light-candles-to-pay-tribute-to-the-victims-of-the-a-mosque-suicide-blast-insid.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;自从极端组织在邻国阿富汗重新掌权以来，在表面上平静了近十年之后，生活在边境的武装组织发动的袭击再次增加。上周发生的一次自杀式袭击，在纪念穆罕默德的游行中造成 60 人死亡。巴基斯坦，带回了恐怖主义黑暗时代的记忆。近十年来，2014 年阿富汗附近地区的一次军事行动迫使武装团体武装人员越过边境，该国似乎已经打破了这一循环。然而，自 2021 年 8 月塔利班在阿富汗重新掌权以来，塔利班为阿富汗提供了安全庇护所对于一些群体来说，暴力行为再次开始增长，而其他群体则被赶回邻国巴基斯坦。 7 月：巴基斯坦政治集会上的炸弹袭击造成 44 人死亡 另请参阅：巴基斯坦逮捕了 10 名据信参与造成数百名移民死亡的沉船事故的毒贩 巴基斯坦恐怖袭击数量在新政第一年增加了约 50%总部位于中东国家首都伊斯兰堡的巴基斯坦和平研究所监测极端主义暴力行为，该研究所表示，与去年相比，塔利班政权的实力有所下降。今年，袭击的速度继续加快。袭击本身也变得更加大胆，重燃了一个害怕恐怖主义的国家的恐惧。一月份，一座戒备森严的清真寺发生自杀式爆炸事件，造成 100 多人死亡。一个月后，武装分子袭击了巴基斯坦最大城市卡拉奇的市中心，对警察总部进行了长达数小时的围攻。 7 月份，一场政治集会上发生的另一起自杀式爆炸事件造成 50 多人死亡。在周五发生的最近一次大屠杀中，一名自杀式炸弹袭击者在宗教游行中引爆了爆炸，造成街道上的屠杀。尚未有任何团体声称其作者身份。巴基斯坦陆军司令阿西姆·穆尼尔将军在探望遇难者家属时重申，政府致力于针对武装团体开展新的国家军事行动。 — 穆尼尔表示，武装部队、情报和执法机构将不会休息，直到恐怖主义威胁从该国消除为止。了解：巴基斯坦最高法院在暴力抗议浪潮后推翻了对前总理的逮捕 暴力事件加剧了人们的担忧：该地区已经是美国外国恐怖组织名单上世界上最大的组织聚集地之一，而该地区正在成为一个温床国际恐怖主义。这也加剧了巴基斯坦政府和塔利班当局之间日益紧张的关系，塔利班当局否认向包括他们的盟友巴基斯坦塔利班（也称为巴基斯坦塔利班运动，TTP）在内的武装分子提供庇护。迄今为止，几乎没有证据表明巴基斯坦军方采取了重大行动来消灭恐怖分子。巴基斯坦不能再依赖美国的军事支持，美国在十年前曾帮助巴基斯坦推翻了巴基斯坦，许多人认为，该国已经面临根深蒂固的政治和经济危机，基本上无力制止暴力。华盛顿智库昆西研究所中东项目副主任亚当·韦恩斯坦表示，巴基斯坦政府的军事努力“主要是由于政治分歧和财政限制”而受到阻碍。 ——他补充说，他们是否能够维持全面反对 TTP 的运动尚不确定。了解：前总理被捕引发一波暴力抗议后巴基斯坦互联网被封锁 巴基斯坦塔利班是阿富汗塔利班的意识形态双胞胎，寻求在巴基斯坦边境地区建立严格的伊斯兰政府，并且是大多数袭击事件的幕后黑手在过去的两年里。该组织成立于 2007 年，控制着两国边境的部落地区，直到 2014 年军事行动。随着塔利班重返阿富汗，该组织重新浮出水面。数百名巴基斯坦塔利班武装分子在夺取政权期间从阿富汗监狱被释放。据巴基斯坦官员称，他们用之前提供给美国支持的阿富汗政府的美国军事装备武装自己。该组织现任领导人穆夫提·努尔·瓦利·马哈苏德也加大力度壮大该组织的队伍，成功吸引了与基地组织有关联的组织、反什叶派组织的战士以及参与阿富汗塔利班叛乱的巴基斯坦战士。 ..近几个月来，巴基斯坦塔利班不断发动袭击，主要针对边境部落地区的巴基斯坦安全部队。总部位于美国的智库研究与安全研究中心的一份报告称，这些冲突导致安全部队遭受八年来最严重的伤亡——今年迄今为止，已有约 400 名军人、警察和其他政府官员丧生。伊斯兰堡。许多警察和士兵表示，他们觉得自己没有能力打击叛乱分子。来自巴基斯坦西北部开伯尔-普赫图赫瓦省的 34 岁警官穆罕默德表示，保卫这个山区几乎是不可能的。腿部持续疼痛让他想起了危险——四月份例行夜间巡逻时，据信来自巴基斯坦塔利班的武装分子向他和他的同事开枪，他因此受伤。穆罕默德说：“我们看不见这些武装分子，但他们很清楚地看到了我们，可能是戴着夜视镜。”他要求只透露自己的名字，因为他担心遭到报复，也没有被授权向媒体发表讲话。阅读更多：巴基斯坦多年来最严重的袭击事件造成清真寺内至少 92 人死亡 对于生活在部落地区的普通巴基斯坦人来说，暴力事件的卷土重来是一次毁灭性的挫折，让人们重拾对武装团体在该地区几乎自由活动的时代的记忆，为当地人民提供了充足的食物。居民日常生活中潜在的恐惧感。近几个月来，武装分子又重新开始敲诈勒索行为，威胁企业主和当地领导人，并索要巨额资金，以防止他们的家人成为攻击目标。为了应对暴力事件的增加，许多人因担心自己的生命安全而决定收拾行装并放弃部落地区的家园。开伯尔-普赫图赫瓦省北瓦济里斯坦地区的承包商赛义德·瓦齐尔(Saeed Wazir)在爆炸后前往首都伊斯兰堡，爆炸似乎瞄准了一支军事车队，但实际上击中了一辆载有工人的卡车。他说，目前的暴力事件几乎比以前更加可怕，因为武装分子在暗处行动，使危险和偏执变得更加存在。 “现在他们在地下活动，采用打了就跑的战术，”瓦齐尔说。 — 人们始终担心在路边绊倒爆炸装置，或者陷入枪击或自杀式爆炸袭击。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/04/onda-de-atentados-no-paquistao-reacende-temores-de-uma-nova-era-do-terrorismo-impulsionada-pelo-taliba.ghtml</guid></item><item><title>肉桂茶、一份柠檬和新鲜食品：SP餐厅调整菜单以方便顾客消化</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/04/cha-de-canela-porcao-de-limao-e-alimento-fresco-restaurantes-de-sp-adaptam-cardapio-para-facilitar-a-digestao-do-cliente.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QH-UrMB4SXD2zxAbSEQOSc4mRAI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/z/cG5GBIRcCJaBovAVVDgg/cesar-costar.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;提供蔬菜、瘦肉蛋白和清淡饮料来帮助消化；营养学家表示，调整是正确的 在位于维拉马达莱纳 (Vila Madalena) 的 Corrutela 餐厅，主厨塞萨尔·科斯塔 (Cesar Costa) 的菜单上没有软饮料和油炸食品可供顾客选择。是否缺乏这些所谓的乐趣——除了热量之外，确实如此——取决于厨师的良心。 — 当你吃饭时，厨师的责任并没有结束。如果你上床睡觉时感到胃灼热，那是我的责任。如果你醒来时也感到胃痛。如果我的菜单上全是钠，那不是你的问题，你知道吗？我们有这样的担忧——科斯塔说。 – 我们遵循这样的推理：当我们提供动物蛋白时，它会被大量蔬菜包围。这种健康的东西是内在的。当天的鱼配丁香柠檬酱和蔬菜，在 Capim Santo 披露 就像在 Cesar Costa 的厨房一样，对菜肴消化的关注日益成为负责不同行业餐厅的厨师心中持续关注的问题。圣保罗大都市。如今，让顾客在离开餐桌时感觉自己已经吃饱了，这已经不是一种资产了。理想的情况是吃饱后，但足以继续白天（或晚上）而不会出现严重并发症。厨师们表示，这一举措让顾客感到满意，他们越来越关注菜肴的成分，无论是出于对营养成分的担忧，还是因为他们发现了某种食物过敏，例如对麸质或乳糖过敏。在皮涅罗斯，“Make Hommus Not War”——顾名思义，专注于阿拉伯鹰嘴豆酱——在尝试了主厨 Fred Caffarena 和他的搭档 Talita Silveira 提供的其中一种食谱后，他们采取行动防止顾客遇到任何麻烦。 — 了解每个人的消化过程是如何运作的很重要，这是我们不辞辛苦去学习的东西。例如，我们的面包经过长时间发酵，可以促进消化。特别是因为我们的菜单提供的菜肴基本上都是碳水化合物，所以我们会小心，以免人们最终感觉沉重（整顿饭）——卡法雷纳说。 — 食物的词是：平衡。这就是为什么我们最近添加了 hommus tabbouleh 选项。这是一道更清爽的菜肴，包括西红柿、黄瓜、欧芹、薄荷、新鲜柠檬汁和大量欧芹的沙拉。这个调整是经过深思熟虑的，以免给你带来负担。在科鲁特拉，烤生的黄西葫芦、酸奶、柠檬和杜卡 Pedro Ferrarezzi 营养师 Priscilla Primi、拥有圣保罗大学 (USP) 公共卫生学院硕士学位的 GLOBO 专栏作家表示，这样的行动确实可以让对于那些坐在桌子另一边希望吃一顿美餐的人来说是不同的。 ——这些厨师的行为是合理的。所有来自动物的脂肪，如猪油、培根或白蚁或香肠等肥肉，消化起来都很慢。脂肪是一种复杂的分子，身体要将其分解并吸收，需要更多的时间和工作。专家表示，减少动物脂肪是有原因的。 — 当我们吃很甜的东西时，会有一定的睡意。我们获得了能量，但很快就变得困难了。这些简单的碳水化合物，如添加糖和白面粉，会导致葡萄糖和胰岛素快速上升和下降。正是这种运动对我们造成了这种影响。这就是为什么厨师选择全谷物，这种效果发生得更慢。 Primi 解释说，与 feijoada 相比，相同的机制适用于大米和豆类。虽然这道菜的底料是一样的，但只有其中一种已知会在吃完这道菜后立即引起睡意。显然，在这种情况下，天平的尖端是参与“feijuca”制备的猪肉块（及其脂肪）。 — 由于（能量损失）问题，简单碳水化合物应引起我们的特别注意，而由于腹胀问题，饱和脂肪应引起我们的特别注意。蛋白质很难消化，但脂肪更难消化。为了“帮助”消化菜肴，有些人选择消化饮料——当然不含酒精。在韩国比科尔，这座城市最传统的地方之一，有一种很受欢迎的肉桂茶，可以帮助公众加工餐桌上提供的肉类（值得一提的是，还有各种蔬菜作为配菜）。 — 我们已经喝了肉桂茶，还加入了泡菜水（一种蔬菜蜜饯，这里是没有胡椒的版本），饭前或饭后服用，它是发酵的。它有助于消化——Bicol 厨师格雷戈里奥·康 (Gregório Kang) 说。 — 需求如此之大，以至于我正在考虑茶的新选择。爱因斯坦医学院的胃肠病学家路易莎·莱特·巴罗斯 (Luisa Leite Barros) 表示，就花草茶而言，适量饮用这种饮料是有意义的，尤其是有助于消化最近吃的一餐。 — 在美国，有特定的药物可以防止这种闷热。例如，薄荷油和茶都是选择。关键在于激素cck（胆囊收缩素）。另一方面，富含纤维的食物会使腹部膨胀得更快，西兰花和豆类是富含膳食纤维的食物，高度发酵。因此，我们可以尝试增加生姜等天然食物的摄入量，或者减少这些高度发酵的食物，或者吃一个菠萝并多喝点醋——专家说。 ——重要的是，对于无症状的人来说，这些变化几乎没有科学证据，但有些人报告有所改善。 Hommus tabbouleh：创建“Make Hommus Not War” Talita Silveira 专家表示，试图用一片菠萝来对抗非常油腻的烧烤菜肴是没有意义的，但可以在本来就清淡的菜肴中进行组合。有必要考虑每个案例的个性。值得一提的是，酒精饮料和咖啡不被认为是这一过程的贡献者。 Corrutela：绿花椰菜沙拉、叶子、新鲜熏奶酪、橘子和杏仁 Pedro Ferrarezzi 对锅的渴感不大 如果我们在餐桌上的行为中需要帮助，以促进我们的身体对食物的处理，这里有一个提示：平静地吃饭。 — 这一切都始于选择我们要吃什么和消化技术。食物越煮熟越容易消化。 Capim Santo 餐厅的主厨 Morena Leite 表示，更平静、更平和的环境也有利于消化，这种氛围有助于恢复体力。 — 消化涉及到我要吃什么、吃多少、如何吃、在哪里吃，以及在这个神圣的吃饭时刻我将和谁一起吃。莫雷纳的推理与阿莱芒奥斯瓦尔多克鲁斯医院肥胖和糖尿病专业中心营养师塔西拉坎波斯的声音产生了共鸣。 — 咀嚼的速度极大地改变了这种情况。有时我们“如何”吃东西会产生很大的影响。在咬东西之间休息餐具是我们在办公室经常练习的事情。专家说，有时，我们最终会吞下大块食物，但这并没有让这个过程变得更容易。 — 消化从口腔开始。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/04/cha-de-canela-porcao-de-limao-e-alimento-fresco-restaurantes-de-sp-adaptam-cardapio-para-facilitar-a-digestao-do-cliente.ghtml</guid></item><item><title>法院命令的烫手山芋</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/zeina-latif/coluna/2023/10/a-batata-quente-dos-precatorios.ghtml</link><description>最大的问题是提议将因延迟支付法院命令而支付的价值修正费用算作财务费用，2021年底，博尔索纳罗政府出了一个“烫手山芋”。这是通过宪法修正案对法院命令（法院裁决产生的费用）支付制度的改变，将 2022 年至 2026 年期间发生的这些费用的重要部分推迟到 2027 年。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/zeina-latif/coluna/2023/10/a-batata-quente-dos-precatorios.ghtml</guid></item><item><title>高效国家：经济学家谈到小饰品时说，“这些是我们羞于捍卫的特权”</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/04/estado-eficiente-sao-privilegios-que-teriamos-vergonha-de-defender-diz-economista-sobre-penduricalhos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iIFEjPLPdRMhCSF-ibZQf4fDYEw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/R/kXtRviTZCobIiQBA2Pdw/83804834-epoca-sao-paulo-sp-23-07-2019-consultora-ana-carla-abrao-costa-.-foto-edilson-danta.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;公共部门专家安娜·卡拉·阿布拉奥 (Ana Carla Abrão) 为一项行政改革辩护，该改革旨在审查职业生涯、进行绩效评估并结束“悬而未决的成果”。公共管理专家、戈亚斯州前财政部长安娜·卡拉·阿布拉奥 (Ana Carla Abrão) 表示，为了提高效率，迫切需要终止特权、60 天假期和超额工资。此外，他表示，澳大利亚、加拿大、英国、葡萄牙和智利等国家为巴西提供了如何进行更深入的改革并提高公共服务效率的榜样。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/04/estado-eficiente-sao-privilegios-que-teriamos-vergonha-de-defender-diz-economista-sobre-penduricalhos.ghtml</guid></item><item><title>道歉后，多利亚押注卢拉是“巴西的和平缔造者”，并称支持博尔索纳罗是一个“错误”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/04/apos-pedido-de-desculpas-doria-aposta-em-lula-como-pacificador-do-brasil-e-chama-apoio-a-bolsonaro-de-equivoco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/RqBpQVhAIcwAOlkpfm7VsnRV2uU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/v/vnXseuROaB3vR45Bixog/bb.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;圣保罗前州长在接受《巴西日报》采访时谈到前总统时表示，“悔改的权利是一种伟大和平衡的姿态”。十天前，他就自己的言论向总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (PT) 公开道歉。在这位劳工党成员因“洗车行动”被定罪后被关押在库里蒂巴，圣保罗前州长若昂·多利亚再次对行政首脑发表了积极的言论。在周二发表的《巴西日报》采访中，这位商人表示，他看到了卢拉“安抚巴西”的能力。 “帮助我成为一个更好的人”：五年后，多利亚为卢拉被捕的言论道歉 1 月 8 日之后：前批评家若昂·多利亚赞扬卢拉捍卫民主、环境和对话 根据多利亚的说法，总统掌握在他手中“敏感地减少”他所谓的“对抗性愿景”和“分裂的‘我们与他们’立场”的可能性。这位前巨嘴鸟建议劳工党成员从纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）的人物身上寻求灵感，曼德拉在种族隔离时期后主持了南非。博尔索纳罗政党的代表在与卢拉的部长们会面时——根据他必须履行的任务，他（卢拉）可以成为巴西的和平代理人——在提到曼德拉时，多里亚总结道，继续说：——这将是一次伟大的演习，一个想要为所有巴西人而不仅仅是为选举他的人执政的人。仍然有这样的机会。塔西西奥 x 博尔索纳罗：保持距离是获益，还是冒着重蹈多利亚的风险，会造成损失？在同一次采访中，圣保罗前州长表示，他对与前总统贾尔·博尔索纳罗（PL）的联盟感到遗憾。 2018年，他与当时的普拉纳尔托候选人双双当选，后者在与费尔南多·哈达德（PT）的争议中获胜——卢拉因定罪而无法竞选，后来被联邦最高法院（STF）推翻，这使得卢拉无法参选。根据《干净记录法》，他没有资格。 — 悔改的权利是伟大和平衡的一种姿态。每当你犯错时，道歉，这是我从我父亲那里学到的。我不会犯错误。多利亚谈到博尔索纳罗时说，这也是数百万其他巴西人所犯的错误。乔伊斯、弗罗塔、贾娜娜：看看与博尔索纳罗决裂的前盟友以及摩托车制造商这位前巨嘴鸟也再次提到了他过去对卢拉进行的攻击。 9月底，多利亚在参加Flow News播客时曾为这些被归类为“不当言论”和“不充分”的言论道歉。 ——有几次我的表达超出了合理范围。我什至已经道歉了。有时，我的言语不恰当，我跨越了常识的界限——他在周二的采访中强调了这一点。在圣保罗：雇用多利亚的前营销人员为布洛斯的竞选活动在圣保罗社会主义联盟中引发了一场内部危机。 2022 年，两极分化。他去年赢得了 PSDB 初选，竞选总统，但该党在经历了一系列内部冲突后，最终支持了现任计划和预算部长的参议员 Simone Tebet（MDB-MS）的名字。政府.鱿鱼.多利亚说，她的候选资格被党的领导层“撤销”。 ——我很遗憾地说，但这正是事实——这位前巨嘴鸟抱怨道，并补充道：——我不后悔退出政坛。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/04/apos-pedido-de-desculpas-doria-aposta-em-lula-como-pacificador-do-brasil-e-chama-apoio-a-bolsonaro-de-equivoco.ghtml</guid></item><item><title>12辆装甲车、50辆汽车、3架飞机：了解国家安全部队在马雷的投资</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/12-blindados-50-viaturas-tres-aeronaves-entenda-investimento-de-forcas-de-seguranca-estaduais-na-mare.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YvsQ5xzT9c-F_yciKwLs4uucCh4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/M/MH7Xm9QgexbbuFoO46ZQ/104520912-ri-rio-de-janeiro-rj-02-10-2023-policiamento-na-avenida-brasil-policia-civil-fazendo-bli.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约热内卢政府将派遣 1000 名士兵增援，其中包括一架具有面部识别功能的无人机。除了国家安全部队的 1000 名士兵在 Complexo da Maré 的紧急行动中开展工作外，国家还将派遣使用 12 辆装甲车、50 辆汽车、三架飞机、具有面部和车牌识别功能的人工智能无人机、五辆救护车和一个拆除宪兵路障的部队。正如州长克劳迪奥·卡斯特罗已经告知的那样，摄像机还将用于专注于逮捕犯罪集团领导人和扼杀派系经济实力的行动。卡斯特罗谈联邦政府对里约的援助：“这个想法是马雷是一个开始，这会蔓延到其他社区” 海洋情结：迪诺授权国家军队进驻里约，并宣布拨款 9500 万雷亚尔用于建造最高安全级别的监狱 这些措施已发布环球电视台的 Fantástico 发布了在 Complexo da Maré 贩毒培训中心进行游击战术课程的图片。 — 我们正在采取联合、有效的行动，利用大量情报、技术和调查，以便我们能够消灭我们的人民。州长克劳迪奥·卡斯特罗表示，从无人机拍摄的图像中，整个社会都清楚地意识到这些犯罪分子是残忍的，他们在利用儿童作为盾牌之前会毫不犹豫地使用。副手蒂亚戈·潘波利亚 (Thiago Pampolha) 强调，行动将不仅限于马雷： - 我们从马雷开始。但其他社区肯定也会采取类似的行动。他还强调，国家打算将社会项目带到这些地区，并提供一些符合综合城市计划的设备。潘波拉本人将亲自负责这些举措。本周一，卡斯特罗会见了司法和公共安全部长弗拉维奥·迪诺。迪诺在签署向里约派遣国家部队的许可时表示，从下周开始，阿莱芒综合体的居民和通常经过巴西大道的人们应该注意警务计划的变化。该州还将从联邦资源中拨出2.47亿雷亚尔用于打击暴力，其中9500万雷亚尔用于按照卡斯特罗的要求建造两座最高安全级别的监狱。 — 在与部长的会议中，决定联邦军队将支持州军队。而且它不仅限于马雷。我们将开展更广泛的调查工作，阻止财政资源，打击武器和毒品进入里约，逮捕这些犯罪派系的领导人，并将他们送进联邦监狱。克劳迪奥·卡斯特罗补充道，这是比我们所见过的更完整、更复杂的行动。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/12-blindados-50-viaturas-tres-aeronaves-entenda-investimento-de-forcas-de-seguranca-estaduais-na-mare.ghtml</guid></item><item><title>水瓶座项目：Fafá de Belém 参加伊比拉普埃拉的免费音乐会；了解如何观看</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/04/projeto-aquarius-fafa-de-belem-participa-de-concerto-gratuito-no-ibirapuera-saiba-como-assistir.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zZRmow5tQOMFNc76C3y5bz79JfE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/E/KglpoqSvGfi6PjVYoWxw/castanheira.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;水瓶座项目与指挥 Roberto Minczuk、Isis Testa 和 Orquestra Experimental de Repertório 一起重返圣保罗 没有什么神秘的，只要在 10 月 14 日到达伊比拉布埃拉礼堂的外部区域，在草坪上找一个好地方欣赏这是一场免费的音乐会，由 Orquestra Experimental de Repertório 举办，由大师 Roberto Minczuk 指挥，Fafá de Belém 特别参与。同样，该活动还邀请了新歌手 Isis Testa，该节目的获胜者2022 年，《Voice Kids》将在环球电视台播出，此外还有市政抒情合唱团。所有这些运动都是水瓶座计划返回首都圣保罗的一部分。该景点预计于下午 5:30 开始。因此，请提前计划，因为空间受容量限制。自 1972 年以来，这个已有 50 年历史的活动一直将古典音乐和流行音乐领域的知名人士聚集在一起举办音乐会，吸引了众多观众。为了了解已经在水瓶座表演的景点的水准，请了解 Barão Vermelho、Lenine 和大师、披头士乐队制作人乔治·马丁等水准的艺术家。圣保罗市甚至于 1981 年举办了一场标志性的水瓶座音乐会。当时，这场音乐会的目的是为了庆祝该国 9 月 7 日的独立。数千名参与者不惜占据任何可用空间，甚至聚集在钢琴家阿瑟·莫雷拉·利马 (Arthur Moreira Lima) 的脚下，后者与巴西交响乐团 (OSB) 合作演奏了俄罗斯柴可夫斯基 (1840-1893) 的一首作品。水瓶座计划：参见往期版本 这也不是歌手法法·德·贝伦 (Fafá de Belém) 在该活动中的首次亮相，他于 1985 年参加了水瓶座计划。那次，他经历了长达 30 小时的排练，呈现了《世界交响曲》(Sinfonia de Dois Mundos)，由多姆·赫尔德·卡马拉 (Dom Helder Câmara) 创作。与 OSB 一起在里约热内卢的 Quinta da Boa Vista 进行了演示。— 1985 年，我有幸与 Dom Helder Câmara、（男中音）Carmo Barbosa 和大师 Isaac Karabtchevsky 一起参与水瓶座项目 — 他回忆道，Fafá de Belém — 参与 Aquarius 项目是一项巨大的荣誉，因为 Aquarius 一直推崇音乐和制作质量。事实上，罗伯托·明丘克是世界上最伟大的指挥家之一。人们的期望很高，尤其是在 Círio de Nazaré 比赛之后。在水瓶座，我将为 40 年前我选择居住的城市圣保罗的人们歌唱。要有兴奋感！ Minczuk 也有以前的经验可以分享：正是在他的领导下，该项目在科帕卡巴纳海滩庆祝了 OSB 70 周年。那些躺在海岸沙滩上的人们能够欣赏到精选的管弦乐作品。其中有巴赫（1685-1750）、莫扎特（1756-1791）、维拉-洛博斯（1887-1959）、贝多芬（1770-1827）和普契尼（1858-1924）的创作。圣保罗水瓶座由文化部主办，GLOBO 和 CBN 主办。该活动还得到了圣保罗市作为主办城市和圣保罗政府作为主办国的大力赞助，获得了市剧院基金会的大力赞助、Vibra 的赞助以及 CCR 集团通过 CCR 研究所和市文化秘书处的支持圣保罗。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/04/projeto-aquarius-fafa-de-belem-participa-de-concerto-gratuito-no-ibirapuera-saiba-como-assistir.ghtml</guid></item><item><title>报告员减少了专属基金和离岸基金的税收，文本应于今天在众议院进行投票</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/04/relator-reduz-tributacao-de-fundos-exclusivos-e-offshores-e-texto-deve-ser-votado-hoje-na-camara.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pL6k21SSs41zMLKragozNnAj21Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/Y/YNeENKSqGqoIIjAV3Nyg/102560999.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;佩德罗·保罗议员所做的改变已经在众议院进行了讨论，应该会减少该措施的收入潜力。众议院今天安排了对该法案的投票，该法案改变了针对高收入的专用基金的税收，并提供了用于离岸公司的税收。然而，报告员、副议员佩德罗·保罗 (PP-RJ) 将这些投资累积收入的税率从 10% 降低到 6%。担保框架：商会批准允许使用单一资产作为多笔贷款担保的项目哈达德与里拉走得更近：看看部长如何试图解锁商会的经济议程该项目是商会的优先事项之一财政部长费尔南多·哈达德呼吁增加收入。佩德罗·保罗所做的改变已经在商会中进行讨论，并且应该会减少该措施的收入潜力。专属基金不对高收入者开放，目前仅在赎回时缴纳所得税。这一变化将使该收入的支付与其他基金相同，即每年两次，利率从收入的15%到20%不等（根据期限）。这项税收将从明年开始生效。专属基金和投资基金有什么区别？政府想要改变什么？了解 然而，政府项目规定，将按“股票”（即基金的累计收入）纳税，税率为 10%。佩德罗·保罗 (Pedro Paulo) 与代表们达成一致，将该值降低至 6%，但代表们拒绝按照财政部规定的百分比对文本进行投票。看看卢拉政府的38位部长。正是因为这项税收，政府预计今年的收入将达到32.1亿雷亚尔。这笔金额将用于补偿自 5 月 1 日起生效的个人所得税免税限额增加所造成的收入损失。 2024 年，这一金额预计将达到 132.8 亿雷亚尔。这些值应该随着报告员所做的改变而下降。 Míriam Leitão：对专有资金征税是必要的，并且与寻求更多税收正义相一致。该项目还涉及离岸公司（居住在巴西的人在国外的投资）的征税问题。对于那些希望将海外投资更新为现值的人，报告员还将收入税率从 10% 降低至 6%。政府预计通过该措施在 2024 年筹集 70 亿雷亚尔。对离岸公司征税的法案还规定，对 6,000 雷亚尔至 5 万雷亚尔的海外基金收入征收 15% 的税，对 5 万雷亚尔以上的申请征收 22.5% 的税。投资收益不超过 5,000 美元的外汇变动将不被收取。这些价值观得到了保留。一致：STF决定2008年之前退休的公务员可以根据INSS指数进行调整。Pedro Paulo还希望将自有资本利息（JCP）的变化纳入同一项目中，这是一种向股东分配利润的方式，从法人实体的所得税收入中扣除该金额。最初，政府提议结束 JCP。卢拉总统在联合国 这种模式的结束遭到了商界人士的抵制，他们在幕后向代表们施加了压力。因此，政府同意讨论调整该收益扣除的方式，但不一定是彻底结束。然而，这一变化并未包含在该项目中。 — 我们希望 JCP 有一个机制来履行其对公司进行资本化的职能，但这并不能产生符合最佳国际惯例的从税收中受益的机制 — — 佩德罗·保罗在与哈达德会面后表示。应对赤字的措施 该部长表示，巴西正在接近经济合作与发展组织（OECD）的做法。哈达德说：“我们在资金征税方面已经非常成熟。”这些项目是部长明年消除公共账户赤字措施的一部分。众议院批准的最后一项筹款提案是在 9 月初，即对在线博彩征税，到 2024 年可能产生高达 20 亿雷亚尔的收入。然而，反对派承诺抵制并声称存在监管问题。 — 里拉自己的程序规定，该报告必须在投票前的周六发布 — 人民解放党领导人阿尔蒂纽·科尔特斯 (RJ) 表示。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/04/relator-reduz-tributacao-de-fundos-exclusivos-e-offshores-e-texto-deve-ser-votado-hoje-na-camara.ghtml</guid></item><item><title>Planalto 在识别盲点、损坏的摄像头和易受攻击的访问后研究安全加固</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/04/planalto-estuda-reforco-de-seguranca-apos-identificar-pontos-cegos-cameras-quebradas-e-acessos-vulneraveis.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/alqZ1ZngDlWL-37tF_R6NnijPXI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/a/gWmIapQp6s5GBDzRfoEA/whatsapp-image-2023-10-03-at-18.07.26.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;计划预计将加强监控并安装钢化玻璃以保护卢拉 在确定了普拉纳尔托宫摄像头的盲点和政府总部的易受攻击通道后，机构安全办公室 (GSI) 正在准备采取一系列干预措施，以加强总统所在地的安全工作路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦。该举措是在对 GSI 本身进行重新制定之后推出的，GSI 本身在 1 月 8 日的袭击中受到了批评。劳罗·雅尔丁：GSI尚未追回1月8日被盗的非致命武器 调查：卢拉政府平均每周解雇10名GSI士兵 除了购买更多摄像机外，该计划还设想安装装甲玻璃并实施x -警卫室里的射线。除普拉纳尔托外，改造还包括巴西利亚的其他总统府：阿尔沃拉达、贾布鲁和格兰哈杜托尔托。 Praça dos Três Poderes 呈现出恐怖袭击后的破坏景象 在 Planalto，GSI 成员正在调查必要数量的新摄像机，以加固现有的 60 个摄像机，并特别为图像未覆盖的点提供补给。 GSI 还希望延长目前安装在宫殿中的设备的存储时间。每台安装的摄像机目前都有可存储 13 天记录的内存。之后，图像将被删除并开始存储新的周期。 Bela Megale：1 月 8 日囚犯的证词使军事“黑人孩子”GSI 技术人员评估能够存储图像较长时间（例如一个月或更长时间）且符合预算的相机的价格变得复杂。目前还没有关于要购买的设备数量的定义。新设备不会取代 Planalto 当前安装的设备。它将加强监视。周二，O GLOBO 发现 Planalto 相机已停用且朝下。当联系时，GSI 承认其中四件已损坏，正在等待更换的招标。遗产：迫于打击犯罪的压力，卢拉政府试图在普拉纳尔托宫的公共安全领域留下痕迹通往 Esplanada dos Ministries 的匝道。该项目正处于工程研究阶段，因为新窗户较重，而且一楼位于地下车库上方。还需要咨询国家历史和艺术遗产研究所（Iphan）。参与讨论的政府成员评估认为，新结构不应影响 Iphan 列出的宫殿的美观变化，并且将避免 1 月 8 日政变期间发生的入侵和玻璃破碎。包括青瓦台在内的三楼区域已经安装了钢化玻璃。贝拉·梅加莱：卢拉的前安全局长是新的 PF 委员会的热门人选 由马科斯·阿马罗将军指挥，GSI 尚未制定新结构安置的完整预算，但估计这将是新结构变化中最昂贵的部分扩大宫殿保护范围。目标之一是在 2024 年上半年完成这项工作。该计划还预计将访客和员工需要通过 X 光机的时间提前。如今，这项检查是在 Planalto 内部、接待前不久进行的。我们的想法是将这台机器安装在靠近停车场的开放区域，靠近普拉纳尔托主要通道的保安人员，以防止刀片武器和枪支进入宫殿区域。 Palácio da Alvorada 的警卫室也将进行同样的干预。此次干预旨在防止类似2011年9月发生的事件重演，当时一名持左轮手枪的男子穿过警卫室并到达入口处，要求与时任总统迪尔玛·罗塞夫交谈。遭到保安拒绝后，他掏出了枪。该男子在保安劝说下才离开现场。那天迪尔玛在宫殿里。 GSI 认为，由于宫殿入口靠近街道，有必要加强进入行政权力所在地的安全性。自五月以来，按照卢拉总统的命令，普拉纳尔托的坡道入口处不再设置铁栏杆。自 2013 年前总统迪尔玛·罗塞夫 (PT) 执政期间，在针对政府的抗议活动中，这些金属结构已经安装了近十年。网格由 Michel Temer (MDB) 和 Jair Bolsonaro (PL) 维护。在副总统官邸 Jaburu 宫和 Granja do Torto，将建造新的门禁警卫室，能够容纳这些宫殿通信系统的交换机，以防止第三方在必要时进入内部区域执行某种类型的维护。此次干预将于今年晚些时候进行。还将投入更多资金在杰拉尔多和卢·阿尔克敏的住所安装摄像头。 GLOBO 发现，由于该地点的设备数量较少，Palácio Jaburu 的设备数量应增加一倍以上。这项工作由总统安全秘书处领导，由里卡多·奥古斯托·多·阿马拉尔·佩肖托准将领导。自 7 月以来，在与负责协调保护第一夫人扬贾·达席尔瓦的联邦警察发生内部斗争后，总统安全指挥权一直由 GSI 负责。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/04/planalto-estuda-reforco-de-seguranca-apos-identificar-pontos-cegos-cameras-quebradas-e-acessos-vulneraveis.ghtml</guid></item><item><title>PGR 就科洛尔的上诉发表讲话，可能导致他入狱的程序即将结束</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/04/pgr-se-manifesta-sobre-recurso-de-collor-e-processo-que-pode-leva-lo-a-prisao-aproxima-se-do-fim.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/N8SpJdNYLUs-YiBQy738uJDapDU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/g/Z/6wtwBmTse3V6iYufsORQ/52166099849-c88eec1b32-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前总统被判处八年零十个月监禁，但仍没有确定何时开始服刑。周二，总检察长办公室 (PGR) 对前总统费尔南多·科洛尔针对这一判决提出的上诉提出异议联邦最高法院（STF）判处他八年零十个月监禁。该上诉的判决是结束该程序的最后步骤之一，这将使刑期得以执行。博尔索纳罗、卢拉和科洛尔：了解导致前总统失去资格的程序之间的差异 仅在账户中发现 14.97 雷亚尔后：法院下令冻结科洛尔妻子的资产以支付劳工债务 对科洛尔和另外两名被告的审判结束于5月底的STF。 9月21日，一审判决书公布，全票通过。上周，三名被告提出了澄清动议，这是一种用于澄清判决要点的上诉。根据 PGR 的声明，现在该案件的报告员埃德森·法钦 (Edson Fachin) 释放审判资源。科洛尔因一项涉及 BR Distribuidora 的计划而被判犯有被动腐败和洗钱罪，该计划已被“洗车行动”调查。佩德罗·保罗·贝加马斯基·德莱奥尼·拉莫斯被确定为该计划的操纵者，被判处四年零一个月监禁；前总统媒体集团阿农·德梅洛组织的执行董事路易斯·阿莫林被判处三年徒刑10天。查看费尔南多·科洛尔整个政治生涯的照片 在禁运中，裁决的三个问题点，例如他没有回应辩方论点，即该过程完全基于辩诉交易。此外，处罚的界定方式也受到质疑。对此，PGR 表示，被告希望“重新开启对案件的讨论，促进对事实前提和证据的重新讨论，此外还通过不正当手段攻击定罪的基础”，这不会是禁运的作用。关于裁决除了指控之外没有引用证据的问题，该文章指出，案文提供了“一组强有力的证据表明罪行的存在”。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/04/pgr-se-manifesta-sobre-recurso-de-collor-e-processo-que-pode-leva-lo-a-prisao-aproxima-se-do-fim.ghtml</guid></item><item><title>现金争议：政府和国会对预算案中议员资助的资金存在分歧</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/04/disputa-pelo-caixa-governo-e-congresso-divergem-sobre-verba-apadrinhada-por-parlamentares-no-orcamento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4Fxb5fP7zTE9EVTYLNZ-WR9vWIg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/A/hWXYx0Qd64NM6llq6BUw/arthur-lira-e-lula-mariz.png" /&gt;&lt;br /&gt;众议员和参议员制定了一个项目，设定资源释放的最后期限，并希望强制委员会修正案的承诺。政府和国会重新就议会对联邦资金分配的影响力展开了争论。为了规避秘密预算的结束并缓解压力，普拉纳尔托宫提议增加国会议员可以指示的资源，只要它们提供被各部委视为优先事项的举措即可。在拉锯战的另一边，众议员和参议员都希望获得更多自主权。因此，除了制定转移计划外，他们还明确了针对立法机关代表感兴趣的项目增加强制性付款修正案的数量。今天，执行官定义了执行日历。在向 STF 提交的请愿书中： 各组织辩称卢拉政府和国会未能遵守法院关于秘密预算的决定 继承：在 Ana Moser 年底解锁资金后，Fufuca 将从体育领域的前秘密预算中获得 1.37 亿雷亚尔这两种形式都预示着议员财政权力的扩大。在实践中，Planalto 所捍卫的内容保证了行政部门对资金的使用方式和用途有更大的控制权。该战略包括重新分配今年生效的预算中预计用于无法赞助的行动（其中包括资金）或难以指示的领域的资金。资源正在重新分配到议员可以留下指纹的项目。查看国民代表大会上议员就职典礼的照片 农业部正试图将农村保险中的 4500 万雷亚尔转移到更广泛的行动中，例如在议员据点购买拖拉机。提名他们或参与道路改造。查看更多：普拉纳尔托陷害部长们用秘密预算的资金灌溉各州“这是该部在各市分散资源的行动，特别是购买机械化巡逻队。该资源通过总报告员的修订被纳入 2023 年 LOA，并成为新的秘密预算”，副议员 Adriana Ventura（Novo-SP）在一封正式信中写道。叛乱后的点头 就农业而言，扩大的原因之一是众议员和参议员对卡洛斯·法瓦罗部长将今年为提名保留的近一半资金集中在他自己的马托格罗索州这一事实感到不满。在联系时，该部表示将通过自愿提案的形式对“农业发展行动”进行投资。大多数受益的预算行动都是秘密预算的继承者。当该文书于 2022 年 12 月被联邦最高法院的决定否决时，98 亿雷亚尔（即 2023 年文件中预计金额的一半）被重新分配给七个部委，并承诺议员可以进行提名。然而，就像旧模型一样，不可能知道教父母是谁。然而，国会在资金定义中明确了自己的“赋权”，其轴心之一是强制向参众两院专题委员会支付修正案，2023 年金额为 75 亿雷亚尔。各部委在 2023 年预算编辑部旧的秘密预算中的另一项举措预计将修订付款时间表挂钩，将转移支付与政府收入增长挂钩。如今，即使在那些强制执行的机构中，例如个人机构，也是由行政部门控制现金流，利用节奏在议会感兴趣的问题上获得支持。第三个轴，通过早期阶段的讨论，预见了一种新型修正案的创建，即领导力修正案。政党领导人将有权获得与其政党规模成比例的奖金。然而，议员们对这一机制的阻力更大，甚至支持的议员也认为实施起来更加困难。就政府而言，搬迁提案总额为 21 亿雷亚尔，并在两项国会法案 (PLN) 中进行了预见，这些法案已获得混合预算委员会的批准，应在今天的国会会议上进行分析。并非所有针对变革的资金都被重定向到可以赞助的行动。资源：卢拉的部长们支持选举据点，释放从秘密预算中继承的 6.9 亿雷亚尔 除了农业之外，卫生部向负责管理预算的规划部门发送的一份文件要求拨款 1 亿雷亚尔，这困在教育部，负责为议员保留的部分。它指出：“这些资源将分配给州、市和地区卫生管理人员提出的专门护理卫生服务紧急融资提案，优先为正在运营的服务提供资金，并正在卫生部处理融资请求”文本。目的地：巴西联邦投资组合通过从前秘密预算中释放 5.35 亿雷亚尔来维持与国会的协议。另一封来自一体化部的信函要求为 Companhia de Desenvolvimento dos Vales do São Francisco 和 Vales do São Francisco 重新配置 2.1 亿雷亚尔。 Parnaíba (Codevasf) 是博尔索纳罗政府期间膨胀的机构，也是前秘密预算提名的热门机构之一。同一份文件还为“A400”项目增加了 2700 万雷亚尔，预留给国会议员。还有一个阵线从城市部长 Jader Filho 的直接管理中提取 6.02 亿雷亚尔，并进一步提高价值，将 6.32 亿雷亚尔存入 Codevasf 议员提名的行动中。 “上限”已用尽 另一项举措将 4 亿雷亚尔的初级卫生费用转移给医院和门诊护理。据国会技术人员称，第一次行动可能已经耗尽了一些城市的“上限”，因此很难表明这些资源。有些城市已经超出了他们可以接收的数额，如果议员想向这个地方注入更多资源，该部不会允许。最初，这些项目并没有预见到所有的变化，但政府在八月的最后一周发出了改变文本的信息，当时商会正在就财政框架和最低工资临时措施进行投票。国会中的政府领导人、参议员兰道夫·罗德里格斯（Randolfe Rodrigues）（无党派美联社）确认，这些变化是为了适应议员的需要，并且它们是过渡期间签署的协议的一部分。但他否认政府正在增加有资格提名的资金数额。 — 这是源自过渡 PEC。这是一种应该重新分配以服务议员的资源。我们所做的只是《预算法》中已经批准的事情，并为执行该资源进行分配。对于毛罗·贝内维德斯 (PDT-CE) 议员来说，议会提名对于造福民众的投资和项目是积极的。不过他表示，有必要了解这笔钱将用于哪些具体项目。修正案类型 个人：在今年的预算中，每位议员有权注明 3,200 万雷亚尔，每位参议员有权注明 5,900 万雷亚尔。它们是强制性的，也就是说，它们的执行是强制性的。集体：国家法官可以为工作和计划​​分配资源，并且必须付费。参众两院的技术委员会也可以提出建议，但不强制执行。如今的情况：除了个人和集体修正案外，议员们还从去年 12 月被联邦最高法院废除的旧秘密预算中拨款。政府从该项目中向各部委重新分配了 98 亿雷亚尔。政府想要什么以及为什么：Palácio do Planalto 提议增加议员可以指示的资源，只要这些资源属于各部委已经考虑的优先事项的举措之内。其中一些预算行动收到了从旧的秘密预算继承的资金，这些资金现在仍然留在各部委的金库中，称为 RP2。这样，政府将保证对这笔支出拥有更大的权力。议员想要什么及其原因：众议员和参议员明确阐述了增加强制性付款修正案的数量和制定转移计划。今天，发布的节奏由执行官决定。因此，议员希望在资金分配方面拥有更多自主权。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:31:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/04/disputa-pelo-caixa-governo-e-congresso-divergem-sobre-verba-apadrinhada-por-parlamentares-no-orcamento.ghtml</guid></item><item><title>保罗·托内·卡马戈 (Paulo Tonet Camargo) 出任国际广播协会主席</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/04/paulo-tonet-camargo-assume-comando-da-associacao-internacional-de-radiodifusao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/73Epdukrsia7jvybVpHj77YFT3A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/M/bd5PViSAGKfB1Bed15Pw/104544490-ec-rio-de-janeiro-rj-03-10-2023-assembleia-da-air-associacao-internacional-de-radiodifus.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Grupo Globo 副总裁上任后捍卫技术平台监管并承诺支持民主 Paulo Tonet Camargo 昨天就任国际广播协会 (AIR) 新任主席，该组织代表了 17000 个广播电台和电视台三个美洲。该活动在里约热内卢的拉兰热拉斯宫举行，里约州长克劳迪奥·卡斯特罗、交通部长小儒塞利诺以及巴西主要广播电台和电视台的代表出席了活动。名单包括 22 个应用程序：TikTok、WhatsApp 和 YouTube 将在欧盟受到监管 目标：Instagram 和 Facebook 正在考虑向欧盟用户收取月费 Tonet 昨天下午在 AIR 大会上以鼓掌方式当选，将领导欧盟该实体到 2023-2025 年期间。托内出生于阿雷格里港，现任 Grupo Globo 机构关系副总裁。他于 2016 年至 2020 年间担任巴西广播电视广播协会 (Abert) 主席，并且是该实体高级委员会的成员。监管平台 Tonet 是一名律师，曾在南里奥格兰德州公共部和司法部工作。 1998年，他加入苏格兰皇家银行集团。他曾担任巴西利亚集团的总经理以及法律和机构副总裁，直至 2011 年担任 Grupo Globo 机构关系副总裁。责任：来自 STF 的莫赖斯表示，国会“欠”对大型科技公司的监管——国际广播协会成立于 1946 年，汇集了来自美洲南部、中部和北部三个美洲的广播公司。我是第四位指挥的巴西人。但巴西是接替者。第一项任务是毫不妥协地捍卫言论自由，言论自由在拉丁美洲许多地方都受到威胁。我们可以期待无所畏惧。我们协会经历了几次独裁，我们还在这里。这是一场持续的战斗。我们不会向那些阻碍充分言论自由和独立新闻事业的人让步。尼加拉瓜和委内瑞拉发生的事情非常严重，”托内特说。 AIR新任总裁回忆道，议程上的主要议题还将是讨论人工智能的使用以及通信公司和科技公司之间的监管不对称问题。 Paulo Tonet Carmargo 在 AIR 的就职典礼。照片中，弗拉维奥·拉拉·雷森德 (Flavio Lara Resende)、州长克劳迪奥·卡斯特罗 (Claudio Castro)、交通部部长小儒塞利诺 (Juscelino Filho) 以及代表阿瑟·利拉·亚历山大·卡西亚诺 (Arthur Lira Alexandre Cassiano)/Agência O Globo 的副手塞西尼亚·德·马杜雷拉 (Cesinha de Madureira) — 技术永远受欢迎。但监管和权利的不对称是不可能的。通信工具和技术平台之间存在监管不对称，当今的通信工具和技术平台基于广告市场分发娱乐和信息内容。他们提供与我们相同的服务。不同的是我们有监管和责任，而他们没有。托内特保证说，这是该协会的核心议程之一。 ——不能接受平台在没有适当监管的情况下继续赚钱。模特：巴罗佐为广播新闻内容的平台报酬辩护 Abert 总裁弗拉维奥·拉拉·雷森德 (Flávio Lara Resende) 强调了由巴西人担任 AIR 负责人的重要性： — 由巴西人担任负责人表明了该国在该地区的相关性。一个重要的话题是对科技巨头的监管，全世界都在等待巴西对此的表态。 AIR 对于该地区的言论自由非常重要。没有新闻自由就没有民主。托内特在就职演说中表示，广播业面临许多挑战，例如技术进步： 大型科技公司：澳大利亚科技公司的监管保证了内容制作者的报酬——联网电视是新业务的机会。但我们不能忘记监管不对称。我们对我们分发的内容负责。随着人工智能的进步，一切都变得更糟。他接替了来自 Clarín 集团的阿根廷人尤金尼奥·索萨·门多萨 (Eugenio Sosa Mendoza)，后者强调了新闻自由的重要性：——新闻就是自由。在谈到新闻自由时，托内特回顾了尼加拉瓜和委内瑞拉迫害记者的案例： ——新闻自由是一棵永远需要浇水的植物。我不怕独裁者或独裁统治。它们很小并且经过。我们意识到我们作为民主支柱的作用。 Grupo Globo 总裁若昂·罗伯托·马里尼奥 (João Roberto Marinho) 和 Grupo Bandeirantes de Comunicação 总裁若昂·卡洛斯·萨阿德 (João Carlos Saad) 就职。众议员塞齐尼亚·德·马杜雷拉 (PSD-SP) 代表众议院议长阿瑟·利拉。英特尔首席执行官：要求人工智能刹车是错误的。它不会停止”，Pat Gelsinger 部长 Juscelino Filho 强调了 AIR 对世界的重要性，并引用了他的部门一直在做的事情，例如制定 TV 3.0 指南。他还为利用数字媒体创造更加对称的环境进行了辩护，并强调广播“传递可信的信息”。卡斯特罗已经提到了主办托内就职典礼的拉兰热拉斯宫的重要性：——只有通过自由媒体和批评自由的工作，我们才能创造一个更加公平的社会。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:30:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/04/paulo-tonet-camargo-assume-comando-da-associacao-internacional-de-radiodifusao.ghtml</guid></item></channel></rss>