<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 02 Oct 2023 00:31:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>政府和非政府组织派团前往亚马逊州海豚死亡地区</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/meio-ambiente/noticia/2023/10/01/governo-e-ongs-enviam-missao-para-area-onde-morreram-botos-no-amazonas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/C2zcoNHR7KJjhGrE4_roAb1uDMs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/X/V3KIySS3eb4ogP6VeP5A/boto.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在特菲地区，不到一周就有一百多只动物死亡；由于高温和干旱，湖中水温达到 39°C 以上 奇科门德斯生物多样性保护研究所 (ICMBio) 本周末报告说，它派生物学家前往亚马逊州的特菲地区，调查最近发生的海豚死亡事件。发生在该地区。现场发现了一百多只动物的尸体，其中几只是由马米拉乌亚可持续发展研究所找到的，该研究所与科学部有联系，该研究所正在与非政府组织合作。在本周末开始的行动中，团队正在收集水生动物的尸体。哺乳动物和采集水样。亚马逊：沿河居民报告马德拉河干旱问题 目前尚不清楚导致该地区海豚死亡的确切原因，但气候是最有可能的原因。他们在一份报告中表示：“有迹象表明，河流的高温和历史性干旱正在导致该地区鱼类和哺乳动物的死亡。” “ICMBio 继续加强行动，查明原因，从而采取措施保护该物种。”卡廷加：联邦政府在半干旱地区重新启动防治荒漠化项目 前往特菲的考察队包括来自水生哺乳动物中心 (CMA) 和该机构环境应急部门的兽医和员工。 ICMBio 表示，它还得到了 Ibama、北部地区水生哺乳动物搁浅网络 (Remanor)、非政府组织世界自然基金会巴西分会和亚马逊州政府的帮助。马米拉瓦研究所就该地区的问题向民众发出警告。 “现在确定这一极端死亡事件的原因还为时过早，但根据我们的专家的说法，这肯定与干旱期和特菲湖的高水温有关，某些地方的水温超过了39°大关。 C”，该实体在一份说明中表示。 “在更好地了解情况之前，我们建议该地区的人们在接触特菲湖的水时要非常小心，避免将其用于娱乐目的。”在 ICMBio 到达之前，Mamirauá 和其他非政府组织已经组织起来应对这个问题。 “我们的团队致力于监测活体动物、搜索和收集尸体、收集疾病和水分析样本以及监测特菲湖的水域，包括关键河段的水温和水深测量。迄今为止，已分配 100,000 雷亚尔为了行动。”</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 22:38:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/meio-ambiente/noticia/2023/10/01/governo-e-ongs-enviam-missao-para-area-onde-morreram-botos-no-amazonas.ghtml</guid></item><item><title>汤姆·汉克斯警告不要使用人工智能以他的形象销售牙科计划：“我与此无关”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/01/tom-hanks-alerta-sobre-uso-de-ia-para-vender-plano-odontologico-com-sua-imagem-nao-tenho-nada-a-ver-com-isso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oE8UOeB4C6pUFqp4_iau9yYAo7A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/O/L7U4ciScAqZ1HALghTEg/sully-2-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位演员公开反对在娱乐业使用人工智能。美国演员汤姆·汉克斯利用他的社交媒体个人资料警告粉丝，他没有参与人工智能制作的一段视频，该视频利用他的图像来销售牙科计划。汉克斯在视频中的一张由计算机生成的图像的剧照上写道：“当心！！有一段视频在宣传一个带有我的人工智能版本的牙科计划。我与此无关。”评论框已关闭。汤姆·汉克斯 (Tom Hanks) 警告粉丝，他在牙科计划广告中的形象并非真实 Instagram/复制 2004 年数字电影《极地快车》(The Polar Express) 中的明星——第一部使用动作捕捉动画制作的电影——之前曾谈到了人工智能在娱乐行业的应用。今年五月，他在一个播客中表示，他“预见到了这一点。”“我们看到计算机有能力将 0 和 1 转换成一张脸和一个角色。现在，它从那时起已经增长了十亿倍，我们到处都可以看到它，”这位《小行星城》的演员说。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 22:29:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/01/tom-hanks-alerta-sobre-uso-de-ia-para-vender-plano-odontologico-com-sua-imagem-nao-tenho-nada-a-ver-com-isso.ghtml</guid></item><item><title>监护委员会选举标志着博尔索纳罗支持者和政府支持者之间的又一次两极分化</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/eleicoes-para-conselhos-tutelares-marcaram-mais-um-episodio-de-polarizacao-entre-bolsonaristas-e-governistas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/HMTuV6HtSkX-8wiGhnRm95MuQ3k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/n/AdjXKsS0aDAG3vJxUsvg/magalea-30-.png" /&gt;&lt;br /&gt;这周日，巴西民众前往投票站选举新代表；来自基地和反对派的议员花了一整天的时间就有关童年的问题展开争论。本周日全国范围内举行的监护委员会选举标志着卢拉政府（PT）支持基地的议员和与贾尔有关的议员之间的又一次两极分化。博尔索纳罗（PL）。虽然巴西民众可以参加选举团投票选出新代表，但政界人士整天就正在争夺的 30,500 个空缺职位的重要性争论不休。 “想象一下，如果是 Janja”：爱德华多·莱特 (Eduardo Leite) 因在悲剧发生时观看伊维特 (Ivete) 的演出而受到批评 时间框架：图利奥·加德尔哈 (Túlio Gadelha) 启动 PGR 反对博尔索纳主义者，后者谈到“大屠杀” 旨在保护儿童和儿童的权利《儿童和青少年法规》（ECA）规定的年轻人、监护委员会及其甄选过程以前从未出现过政治战争。直到 2019 年，即上次选举之日，政客们都没有参与这一过程。正如《环球报》已经报道的那样，今年文化战争侵入了这一进程，本周日，议员们前往投票站，同时向选民发出信息，要求他们也这样做。这场运动始于博索纳主义一方，他们对历史上与人权有关的顾问的存在感到不满。有鉴于此，代表们在社交网络上发布视频，谈论“保护家庭”的重要性。 — 我想鼓励你直到下午 5 点。投票是可选的，但这是一个如此重要的问题，它意味着为我们的儿童和青少年的权利而奋斗。你们，父亲、母亲、祖父，有责任寻找一位将为我们的价值观而战的保守派候选人。有些人想说，孩子生来就不是男孩或女孩，无论如何，他们就是孩子。他捍卫一切违背家庭价值观的行为——Sóstenes Cavalcante (PL-RJ) 说。 Gustavo Gayer (PL-GO)、Carla Zambelli (PL-SP)、Coronel Fernanda (PL-MT) 和 Antônia Lúcia (Republicanos-AC) 也分享了类似的信息。赞贝利在 X（前身为 Twitter）上写道：“在过去的十年里，左派在监护委员会中占据主导地位。让我们为我们的孩子尽自己的一份力量”。面对反对派的反应，政府基层也做出了反应，也整天讨论这个问题。爱德华多·苏普利西（PT-SP）、卡米拉·哈拉（PT-MS）和参议员特蕾莎·莱唐（PT-PE）等政客在社交媒体上登记投票，并呼吁他们的支持者不要让极右势力占据他们的立场。 — 重要的是，人们要确定致力于《儿童权利法案》的人，这是一项先进的法律，旨在保护我们的儿童和青少年，以日益形成一个保护网络。 — 特雷莎·莱唐 (Teresa Leitão) 说。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 22:26:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/eleicoes-para-conselhos-tutelares-marcaram-mais-um-episodio-de-polarizacao-entre-bolsonaristas-e-governistas.ghtml</guid></item><item><title>研究表明自然光有助于糖尿病患者控制睡眠和血糖</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/ciencia/noticia/2023/10/01/luz-natural-ajuda-diabeticos-a-controlar-sono-e-glicemia-sugere-estudo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/e1Vyys2oI2w0e2Yr0qg0DuJHyhg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/O/rjMkWeQF29BtTMU5SGgQ/40683982-3012.1997-fernando-quevedo-dri-por-do-sol-em-ipanema-posto-9.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;荷兰的一项研究对住在有窗户和没有窗户的房间里的志愿者进行了比较，发现了太阳能照明的好处。一项研究让一小群 2 型糖尿病患者接受不同类型的照明，得出的结论是，自然光有助于患者更好地控制新陈代谢。这项由荷兰马斯特里赫特大学科学家进行的研究表明，与室内人造光相比，太阳能照明更能调节人们的生物钟，并有助于降低血糖水平。代谢：报告显示，全球 40% 的病例未诊断出糖尿病 该研究结果尚未经过独立审查，于本周日在汉堡（德国）举行的欧洲糖尿病研究协会年会上公布）。为了比较自然光和人造光对糖尿病患者的影响，由科学家伊沃·哈贝茨 (Ivo Habets) 领导的科学家们招募了 13 名志愿者，在两种不同的住宿环境中呆了五天。心脏：新研究揭示了降低血压的每日步数 志愿者的体重指数约为 30，平均年龄 70 岁，每个人的食物都相同。然而，虽然一组人在整个测试期间都在室内（使用 LED 灯）进行，但另一组人则可以进入带有大窗户的房间并在白天接受自然采光。阳光在物理上与人造光源不同，因为它以不同的辐射频率和更大的强度发出。每五个小时收集一次血样，供研究人员调查每个人对环境的反应。在分析期结束时，科学家发现第二组（59%）比另一组（51%）花费更多时间控制血糖水平。这种差异并不大，并且正在激发更大规模的研究，但科学家表示，这种效果已经足够明显，足以建议糖尿病患者接触自然光。研究人员表示，它在体内的作用方式与睡眠质量有关，而睡眠质量又受到“生物钟”的影响，“生物钟”是调节体内睡眠/觉醒周期的一组生物机制。 Habets 和他的同事写道：“内部生物钟与当今 24/7 社会所施加的外部节律之间的不匹配与代谢疾病（包括 2 型糖尿病）发病率的增加有关。” “虽然自然光是生物钟使用的最强信号，但大多数人整天都在室内持续的人造照明下度过。”在科学家测量的其他参数中，与昼夜节律系统相关的基因表达水平也很能说明问题，并且在自然光下的志愿者中表达水平更高。据科学家称，昼夜节律失调导致糖尿病恶化的作用机制与身体消耗能量的方式有关。虽然白天身体会燃烧更多的碳水化合物，但脂肪会在清晨燃烧。科学家表示，由于自然光有助于改善睡眠，因此自然而然地期望它对糖尿病患者有益。科学家们总结道：“我们的研究结果表明，接触自然光会对新陈代谢产生积极影响，并可能支持代谢疾病的治疗和预防。”</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 22:00:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/ciencia/noticia/2023/10/01/luz-natural-ajuda-diabeticos-a-controlar-sono-e-glicemia-sugere-estudo.ghtml</guid></item><item><title>玛丽埃尔案：布拉佐再次否认参与此案，并表示将在法庭上寻求赔偿</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/caso-marielle-brazao-volta-a-negar-envolvimento-com-o-caso-e-que-vai-pedir-reparacoes-na-justica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/U5qdjBxEu3dwMFvbdKIWhfVbecs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/z/KAVqVVSMKWAYnokCmKcQ/84506243.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;联邦警察扣押的文件表明，多明戈斯·布拉桑的家人与泄露 2019 年针对该议员执行者的行动的责任人之间存在联系。联邦警察对谋杀玛丽埃尔·弗朗哥和安德森的责任人进行调查后戈麦斯回到里约州审计法院（TCE）的顾问看到多明戈斯·布拉扎奥（Domingos Brazão）的名字后，否认与这起犯罪行为有任何关系。布拉扎奥对《环球报》表示，看到自己的名字在犯罪调查中再次被提及，他感到非常愤怒。他还提到，里约法院本身驳回了时任共和国总检察长拉克尔·道奇 (Raquel Dodge) 2019 年提出的妨碍司法公正的申诉。 《GLOBO》专栏作家贝尔纳多·梅洛·佛朗哥周日透露，在前总理埃西奥·奎罗斯受到谴责后，他的名字现在重新成为人们关注的焦点。 Marielle Case：找出 Domingos Brazão 是谁，他的政治生涯充满了争议和诉讼。 Kayky Brito：找出这位演员在住院 27 天后回到家时受到的待遇 - 这是对我和 Marielle 家人的不尊重。谁可能对此感兴趣？这个坚持？真相将会大白。这是需要回答的问题。这已经被克服了。我将在法庭上寻求对我形象的所有损害和对我家庭的干扰的赔偿，”他说。多明戈斯·布拉扎奥证实，他认识乔马尔·杜阿尔特·比当古（Jomar Duarte Bittencourt Junior），又名乔马尔津霍（Jomarzinho），以及他的父亲、退休的联邦警察局长乔马尔·比当古（Jomar Bittencourt），现年 68 岁，曾任联邦副议员候选人。他说，他不知道乔马尔津霍犯下任何罪行，他也不和他住在一起，因为他是通过孩子认识他的。他还否认曾提名他担任职位或与他共事。该顾问重申，他从未见过受害者或其他因犯罪而接受调查的人：罗尼·莱萨、埃西奥·德·奎罗斯、马克斯韦尔·西蒙斯·科雷亚和埃迪米尔森·达席尔瓦·奥利维拉。 — 如果他（Jomarzinho）做了什么，他必须用他的 CPF 来回答。我从未见过这些人，也不认识他们（其他正在接受调查的人）——辅导员说。 STJ 顾问多明戈斯·布拉佐 (Domingos Brazão) 的辩护律师马西奥·帕尔马 (Marcio Palma) 表示，他将请求法院参与调查。 — 我们所知道的是，STJ 已经一致决定排除了将调查联邦化的可能性，该决定现已成为最终和既判力。根据今天发布的新闻，我们认为没有任何因素支持修改管辖权的新尝试——他对此案发表了评论。调查是联邦警察和里约公共事务部（MPRJ）追查下令处决女议员玛丽埃尔·佛朗哥（PSOL）的人的主要调查线索之一，警方采取的每一步都在加强调查力度。 7 月 24 日，在 Jomar Duarte Bittencourt Junior（又名 Jomarzinho）的公寓中查获的文件显示，他与州审计法院 (TCE) 顾问 Domingos Brazão 的家人有联系。 Jomarzinho 被指定为泄露 2019 年针对涉案人员的行动信息的责任人之一。今年7月，联邦警察对他的公寓进行了搜查和扣押。例如，乔马尔津霍 (Jomarzinho) 出现在市议会中与顾问的妹妹卢西亚·布拉扎奥 (Lúcia Brazão) 的合影中。照片底部还有另外两兄弟 Chiquinho 和 Pedro Brazão 的肖像，拍摄日期为去年 8 月 2 日，当时他们双双获得了酒庄最高奖项 Pedro Ernesto 奖章。当时，他们分别是联邦和州代表。仪式当天，多明戈斯和乔马尔津霍都出席了。对 Jomarzinho 位于 Barra da Tijuca 的公寓的搜查和扣押是由第四刑事法院法官 Gustavo Kalil 授权的，该法院正在处理 Marielle 和 Anderson 案，正如前总理 Élcio de 的认罪交易中提到的那样奎罗斯。举报人承认自己是 2018 年 3 月 14 日伏击议员及其司机安德森·戈麦斯的司机。据合作者称，乔马尔津霍是泄露 Lume 行动信息的责任人之一，其目的正是逮捕双重杀人案的凶手。由于当时对泄密事件表示怀疑，议员和民警预计会采取行动，最终逮捕莱萨和埃西奥。根据PF和MPRJ打击有组织犯罪特别行动小组（Gaeco）的调查，2019年3月11日，在预定逮捕前宪兵罗尼·莱萨的前一天，乔马尔津霍发送了一份向毛里西尼奥总理毛里西奥·达·孔塞桑·多斯桑托斯·儒尼奥尔中士传达有关此次行动的信息。警报的最终接收者是 Lessa。这位前警察一直认为毛里西尼奥是他的侄子。根据对涉案人员手机和电脑上的远程信息处理数据的分析，特工和检察官发现他们之间通过 WhatsApp 交换消息。 Jomarzinho 说：“我刚刚收到报告，明天将进行 Marielle 手术”。总理回答道：“哇，我会试着给他打电话”。几分钟后，毛里西尼奥询问第三人，前消防员麦克斯韦尔·西蒙斯·科雷亚（Maxwell Simões Corrêa），又名苏埃尔（Suel），于上月底被捕，也被指控参与了议员的死亡：“你说过话吗？”，并得到确认，随后通过“我等不及这一切尽快结束”的信息。乔马尔齐尼奥表现出担忧并评论道：“据他们告诉我，他们甚至会逮捕布拉扎奥……”。对 Jomarzinho 和 Mauricinho 家的搜查和扣押发生在 7 月 24 日，同一天苏尔被捕，被指控“砍碎”伏击受害者时使用的钴，即毁坏车辆，一块逐件。这位前消防员此前曾因帮助朋友莱萨藏匿武器而被判妨碍司法罪。埃迪米尔森·达席尔瓦·奥利维拉（Edimilson da Silva Oliveira），马卡莱（Macalé），退休总理中士，在前总理埃西奥·德·奎罗斯（Élcio de Queiroz）的认罪交易中被点名，是雇佣前宪兵罗尼·莱萨（Ronnie Lessa）处决议员的人，也是警方报告中列出的人之一。民兵。埃西奥和他的同伴莱莎是谋杀玛丽埃尔和安德森的被告。在 2008 年制作的文件中，马卡莱被列为在北部地区奥斯瓦尔多克鲁斯活动的民兵成员，该地区是时任副议员多明戈斯·布拉扎奥和议员奇基尼奥·布拉扎奥的据点，他们是兄弟。马卡莱于 2021 年在大坎普被谋杀。与 Brazão 家族的更多联系 与 Brazão 家族的联系还不止于此。 PF 特工和 Gaeco 检察官还在 Jomarzinho 的公寓中发现了他的徽章，该徽章分配给里约热内卢州国家住房公司 (Cehab-RJ) 的副总裁。据国家消息人士称，该机构是包括多明戈斯·布拉扎奥在内的三名政治家的领地。这位顾问的所谓教子从 2020 年 11 月到 2021 年 7 月在罗伯托·佩萨尼亚·费尔南德斯 (Roberto Peçanha Fernandes) 的管理下工作，担任 Cehab-RJ（另一家由多明戈斯赞助）的首席执行官。事实上，根据 2021 年 6 月 11 日签署的一项法令，Peçanha 向 Jomarzinho 发放了 1,170.58 雷亚尔的特殊费用奖金，此外还支付了信托职位的款项以及他自己作为董事会顾问的薪水。这份文件还在他的家中被查获，还有三部最先进的手机和五张佩德罗·埃内斯托奖章活动的照片。去年 12 月，RJTV 报道了 Peçanha 与 Brazão 的联系，这是一起被称为“沥青狂欢”的涉嫌阴谋。当时，他是公路部 (DER) 的工程和区域保护主任。 MPRJ 启动了一项调查程序，调查 DER 购买混凝土的违规行为。国家与一家公司之间价值5000万雷亚尔的合同表明，要用混凝土来填补洞口，但投诉称，没有进行研究，材料被扔到了几条街道上。合同经理是 Peçanha，已经支付了 800 万雷亚尔。多明戈斯·多明戈斯·布拉扎奥 (Domingos Domingos Brazão) 现年 57 岁，1996 年作为前 MDB（巴西民主运动）议员开始涉足政坛。两年后，他成为州议员，2015 年，在他第五次担任众议院议员后，阿勒吉成为 TCE 顾问。当时，以马塞洛·弗雷索 (Marcelo Freixo) 为首的四名 PSOL 议员反对这一任命，他带领玛丽埃尔进入了政坛。然而，大多数人同意多明戈斯在法院占有一席之地。被任命两年后，“黄金行动”（Operation Quinto do Ouro）出现，这是洗车行动的一个分支。多明戈斯·布拉扎奥（Domingos Brazão）和其他四名顾问是此次行动的目标，因涉嫌策划挪用公共资金而被联邦警察和联邦公共部（MPF）逮捕。这五人被拘留了大约两周。在回到TCE理事会之前，2018年底，多明戈斯开始作为谋杀玛丽埃尔和安德森的嫌疑人接受联邦警察的调查。当时负责调查里约民警对此案工作的联邦代表莱安德罗·阿尔马达甚至在所谓的“调查调查”中考虑了这种可能性。州警察​​任命民兵成员奥兰多·奥利维拉·德·阿劳霍（Orlando Oliveira de Araújo）、奥兰多·达·库里西卡（Orlando da Curicica）为执行者，并任命当时的议员马塞洛·西西利亚诺（PHS）为命令者。在一份约 600 页的报告中，阿尔马达得出结论，一场骗局主要是为了让这名民兵入罪，他被关押在北里奥格兰德州莫索罗联邦监狱中。为了实现这一目标，三名联邦警察代表安插了一名假证人——来自库里卡的一名竞争对手军警，而他们甚至没有调查此案。目前，阿尔马达是里约警察局的负责人，领导对双重凶杀案的调查。在对投票地图的分析中，阿尔马达比较了玛丽埃尔、奇基尼奥·布拉桑和西西里岛的选举据点。他意识到，当时领土政治舞台上的两大巨头之间的竞争更加激烈。尽管多明戈斯比他的兄弟们年轻，但他一直是他们的保护者。除了担任顾问之外，多明戈斯还是一名商人，也是加油站的老板，加油站主要位于该家族的选举据点雅卡雷帕瓜。 João Francisco 和 Manoel Inácio Brazão 被称为 Chiquinho 和 Pedro，两人都隶属于巴西联盟。 PF 发出了八次搜查和扣押令，其中包括巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 豪华公寓中顾问的住宅，以及他在 TCE 的顾问、前联邦警察特工吉尔伯托·里贝罗·达科斯塔 (Gilberto Ribeiro da Costa) 的住宅。目前，涉嫌犯罪的动机仍不清楚，但不能排除布拉佐家族和玛丽埃尔家族之间的政治竞争。 2019 年 9 月，时任共和国总检察长拉克尔·道奇 (Raquel Dodge) 要求高等法院 (STJ) 在玛丽埃尔谋杀案中“调查多明戈斯·布拉扎奥 (Domingos Brazão) 的智力创作证据”。有人试图将玛丽埃尔案的调查联邦化，将调查交给强积金和联邦警察。然而，负责调查的检察官西蒙·西比利奥 (Simone Sibílio) 在 STJ 部长们面前辩称，调查仍在进行中，并且依靠远程信息处理来阐明双重凶杀案。法院决定将此案保留在州一级。目前，在年初达成协议后，MPRJ 和 PF 需要查明是谁下令谋杀了女议员及其司机。多明戈斯·布拉扎奥于今年三月重返岗位。他始终否认参与犯罪。他的律师乌比拉坦·格德斯(Ubiratan Guedes)表示，只有乔马尔津尼奥才能澄清他与总理毛里西尼奥的对话，才能理解他为何在谈话中提到布拉佐的名字。格德斯表示，他的当事人可以向法院提供澄清。 GLOBO 已联系了上述其他人或他们的律师，但尚未就调查方向做出回应。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 21:53:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/caso-marielle-brazao-volta-a-negar-envolvimento-com-o-caso-e-que-vai-pedir-reparacoes-na-justica.ghtml</guid></item><item><title>瓦斯科在维拉贝尔米罗球场的一个下午的失误中被桑托斯击败</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/10/01/vasco-e-goleado-pelo-santos-em-tarde-de-erros-na-vila-belmiro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WQ0g0V6h9-QomjAG8jWW4nLPYSg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/V/7P0p08TP2jGXbl2U7uYA/paulinho-kevyson.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;球队需要支援仍在本轮比赛的戈亚斯，避免重回降级区，巴甲三连胜、喘息脱离降级区后，瓦斯科在贝尔米罗镇挨了一盆冷水。 。拉蒙迪亚斯的球队在那个下午一切都出了问题，球队以 4-1 被桑托斯击败。至少目前来看，这次失败并不代表Z4的回归。克鲁兹-马尔蒂诺队积 26 分排名第 16 位。但他们需要击败戈亚斯队，戈亚斯队的比分相同（但少一场胜利），并将于本周一在尼尔顿桑托斯对阵博塔弗戈。康复的机会将出现在球迷面前。下周六，瓦斯科将在圣雅努阿里奥迎战圣保罗。现在桑托斯球迷们松了口气。圣保罗车队取得二连胜，离开Z4。他以27分排在第15位。这一飞跃让球队对一周后在巴鲁埃里竞技场对阵帕尔梅拉斯的经典比赛充满信心。桑托斯胜利的亮点是马科斯·莱昂纳多。这名前锋打进了两个球。他只是没有采取更多行动，因为裁判在他的第三次比赛中发现了一个非常微妙的障碍。林孔和索特尔多是团队中的其他人。贝盖蒂为克鲁兹-马尔蒂诺队赢得了这一荣誉。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 21:07:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/10/01/vasco-e-goleado-pelo-santos-em-tarde-de-erros-na-vila-belmiro.ghtml</guid></item><item><title>迪诺在正义领域排名第二，在宣布支持巴伊亚警察后阻止了批评</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/noticia/2023/10/01/numero-2-de-dino-na-justica-bloqueia-criticos-apos-declaracao-de-apoio-a-policia-da-bahia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/K-Vm9uvTZXMD3BMH-Z7SkO8eLq0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/7/VXQSZKTSWapWUaMuDuTQ/101728346-brazilian-vice-minister-of-justice-ricardo-cappelli-gestures-while-walking-through-bra.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里卡多·卡佩利 (Ricardo Cappelli) 表示，“你无法用步枪和玫瑰来打击有组织犯罪。”司法和公安部秘书长、前联邦区干预者里卡多·卡佩利 (Ricardo Cappelli) 一直在阻止批评者的言论，从而受到黑人领袖和传播者的批评。根据 g1 的一项调查，X（前 Twitter）在宣布支持巴伊亚宪兵后，仅 9 月份就造成 68 人死亡。阅读：国际特赦组织发表声明，批评巴伊亚政府在对抗中造成死亡；两个月内就有 83 起案件 卡普利上周在接受 CNN 巴西频道采访时站出来为巴伊亚警方辩护，并表示“你不能用步枪和玫瑰来对抗有组织的犯罪。” — 我不认为巴伊亚的公共安全受到干扰。很严重吗？和。有对抗吗？他有。现在，巴伊亚警察是一支优秀的警察队伍。有杀伤力的问题吗？他有。但你不能用步枪和玫瑰来对抗有组织的犯罪。然而，秘书长表示，必须调查并打击致命性。声明发表后，卡普利进入了黑人传播者的视野，如法库达德·热图利奥·瓦尔加斯 (FGV) 法学教授蒂亚戈·安帕罗、记者塞西莉亚·奥利维拉和教育家兼黑人权利联盟领导人道格拉斯·贝尔基奥尔。三人遭到批评后被封杀。 “在最好的威权传统中，@RicardoCappelli 使用一个谬论来证明犯罪是用步枪而不是玫瑰来打击的。这是一个谬论，因为其他国家能够通过减少警察的杀伤力来打击公共安全（见 SP）。这是谬论和专制的， “他写道支持。塞西莉亚发表：“在卡普利的字典中，批评是侵略和咒骂的同义词。我想我以前看过这部电影......阻止记者和学者的微小理由。PS：他也是一名记者哈哈。”贝尔基奥尔称支持警察的声明是“种族主义的博尔索纳罗”，并质疑卡佩利“如果死者是来自他来自的白人社区的白人，他是否会说同样的话”。 FGV 教授兼人权律师埃洛伊萨·马查多 (Eloísa Machado) 重申了对那些被国务卿阻止的人的批评，并称这一举动是“丑闻”和“不可接受的”。本周日，部长弗拉维奥·迪诺的得力助手做出了反应，并写道：“批评和建议总是受欢迎的，但侮辱和侵略则不然。”他表示，“我们在选举中击败了仇恨，侵略行为是他们的，而不是民主领域的”。下午 6 点，卡佩利对安帕罗表示，“对于一个为了民主而冒着生命危险的人来说，被称为种族主义者，这让我很受伤。但让我们继续前进吧。”根据巴西公共安全论坛年鉴，巴伊亚州拥有该国最致命的警察部队，该州的暴力事件使该州在上个月陷入危机中心。黑人运动和民间社会的领导人、安全专家和人权组织指责巴伊亚政府造成了这些死亡事件。国际特赦组织巴西分会上周发表了一份报告，批评巴伊亚政府。据该非政府组织称，7月28日至9月27日期间，在军事、民事、联邦和联邦公路警察参与的不同警察行动中，至少有83人丧生。 “警方所采取的行动是由杰罗尼莫·罗德里格斯州长授权的，被归类为‘打击有组织犯罪’行动。二十年来，国际特赦组织重申了对巴西政府系统性地未能制止法外处决和其他严重处决的关切。”在治安和所谓的‘反毒品战争’背景下犯下的违法行为，其影响对黑人（主要是年轻人）、贫民窟和周边地区的居民来说是不成比例的。”</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 20:59:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/noticia/2023/10/01/numero-2-de-dino-na-justica-bloqueia-criticos-apos-declaracao-de-apoio-a-policia-da-bahia.ghtml</guid></item><item><title>Americanas：自申请司法追偿以来，零售商已关闭 88 家门店</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/10/01/americanas-varejista-ja-fechou-88-lojas-desde-que-entrou-com-pedido-de-recuperacao-judicial.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OuaQ8nD8UooGD7gQI4skeeWTusA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/t/hbquhlTQ6yAER16xF5Gw/101899993-view-of-the-entrance-of-a-store-of-brazilian-retailer-lojas-americanas-at-the-nova-america.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;仅 8 月份就有 25 家工厂关闭；实体店数量从去年 1 月的 1,880 家增至 1,794 家。自今年 1 月该零售商申请司法追偿以来，Americanas 已关闭 88 家实体店。 2023年初，共有1,880个商业点，目前正在运营的商业点有1,794个。仅8月份就有25家商店关闭，这是自接受司法恢复以来的最高数量。 Lauro Jardim：Americanas 与 CVM 达成某种“认罪交易” Americanas：自 1 月份以来，CVM 已启动 23 项行政程序 该信息来自该公司司法管理人员 Bruno Rezende、Sérgio Zveiter 和 Luciano Bandeira 发送给 CVM 的月度监测报告证券委员会本周日将公布 8 月份的信息。同期，活跃客户数量减少了 540 万，从去年 1 月的 4830 万减少到去年 8 月的 4280 万。该指标衡量在给定时期内至少进行过一次购买或与公司互动的客户数量。与去年12月和今年8月相比，活跃客户数量下降了12.7%，相当于630万人。这个数字从 4910 万下降到 4280 万。司法官员的声明称，“通过监控这一指标，可以评估客户忠诚度和保留率”。去年 8 月的可用现金总额为 17 亿雷亚尔，而去年 12 月为 46 亿雷亚尔，之后该零售商宣布发现价值 200 亿雷亚尔的“会计不一致”，后来达到 430 亿雷亚尔。与 CVM 的“辩诉交易” 据 GLOBO 专栏作家 Lauro Jardim 报道，Americanas 在监管过程中达成了一项行政协议——与资本市场监管实体美国证券交易委员会 (CVM) 达成了一种“辩诉交易”。该条款自 2017 年起就已由法律规定，但这是第一次联系委员会来结束并最终确定此类上诉。目前，涉案人员的姓名仍处于保密状态。司法机构于 8 月批准了与该零售商两名前高管的两项合作：弗拉维亚·卡内罗 (Flávia Carneiro) 和马塞洛·努内斯 (Marcelo Nunes)。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 20:54:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/10/01/americanas-varejista-ja-fechou-88-lojas-desde-que-entrou-com-pedido-de-recuperacao-judicial.ghtml</guid></item><item><title>法国演员杰拉尔·德帕迪约针对强奸指控为自己辩护，并表示自己遭受了“媒体私刑”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/01/ator-frances-gerard-depardieu-se-defende-de-acusacoes-de-estupro-e-diz-sofrer-linchamento-midiatico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ejxXETsEYo2dugMo0_E7sw-RDgM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/s/LRPpWISqO9yAV3vS1GUw/61678162-sc-exclusivo-niteroi-rj-19-09-2016-gerard-depardieu-no-rio-o-ator-consagrado-gerard-d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;自 2020 年以来，德帕迪约因强奸和性侵犯一名女演员而接受调查，他表示自己“既不是强奸犯，也不是掠夺者”；法国演员杰拉尔·德帕迪约 (Gérard Depardieu) 自 2020 年以来因强奸和性侵犯一名女演员而接受调查，本周日，法国演员杰拉尔·德帕迪约 (Gérard Depardieu) 否认了针对他的指控，并谴责了“媒体”对他实施的“私刑”。法庭”。德帕迪约被 13 名女性指控骚扰：“他试图脱掉我的内衣” 2020 年：法国法院确认杰拉尔·德帕迪约强奸指控 “运动尚未消亡”：#MeToo 创始人对有利于德普的裁决作出反应“我无法再同意过去几个月里我所听到和读到的有关我自己的事情。我以为我不在乎，但我不在乎。一切都在影响着我”，这位 74 岁的演员在《费加罗报》上发表的一封公开信中写道。这篇诗文是这位法国电影明星自 4 月份调查机构 Mediapart 发布的 13 份针对他的新证词曝光以来的第一反应。在其中，演员强调他“既不是强奸犯也不是掠夺者”，并谴责“媒体法庭”的“私刑”。德帕迪约在文中坚称，“我从未虐待过女性”，他在文中提到了女演员夏洛特·阿诺德（Charlotte Arnould），但没有提及她的名字，这位女演员在 2018 年谴责了他的两起强奸案。“一个女人第一次来到我家“我快步走去，她自愿走到我的房间。现在，她说她被强奸了，”她说。他保证：“我们之间从未发生过胁迫、暴力或抗议”。 “如果她被什么东西附身的话，那就是她自己，而不是我，”他继续说道。德帕迪约于 2018 年 8 月被指控犯有两起强奸罪，并于 2020 年 12 月 16 日被指控“强奸”和“性侵犯”。 打破沉默 每天，有关杰拉尔·德帕迪约指控的更多细节都会出现在《每日新闻》中。法国媒体。五月，女演员夏洛特·阿诺德和莎拉·布鲁克斯就她们据称遭受的演员性侵犯发表了声明。继阿诺德投诉后，德帕迪约于今年三月因“强奸”和“性暴力”被起诉。杰拉尔·德帕迪约则正式否认所有“可能受到刑法管辖的指控”。 — 我感觉我已经死了，我的生命结束了 — 阿诺德在周二播出的一次采访中告诉广播公司 BFMTV： — 我已经在地狱里生活了五年。女演员莎拉·布鲁克斯在拍摄电视剧《马赛》时可能是德帕迪约的受害者。这位女演员兼舞蹈演员还表示，在暴力事件发生后，她开始患有贪食症、厌食症、割伤和酗酒。她对德帕迪约的投诉发生在2018年。今年4月，Mediapart杂志收集了另外13名女性的匿名证词，其中绝大多数是视听专业人士，她们表示自己是德帕迪约的受害者。这些报告展示了对同事的攻击模式，包括在耳边低语和不请自来的触摸，包括私处。据这位女演员说，“每个人”都知道德帕迪约在电影界的行为，但没有采取任何措施阻止他。她将作品对演员的宽容描述为“omerta”，指的是黑手党的沉默法则。 - 每个人都知道他在拍摄时的表现，一点也不奇怪 - 阿诺德说。最初的插件文本 同月，女演员莎拉·布鲁克斯 (Sarah Brooks) 是接受 Mediapart 采访的 13 名女性中第一个公开谈论所发生事件的人。她告诉BFMTV，她在拍摄电视剧《马赛》时成为了该演员的受害者。 — 我们在马赛的一个足球场拍摄。 […]德帕迪约就在我旁边，当一群人给我们拍照时，[…]他把手放在我的短裤和内裤上——她回忆道。布鲁克斯说，他试图报告这起袭击事件，但球队的专业人士却嘲笑了这种情况。 ——这令人失望、羞辱、震惊。谁对一个20岁的女孩做出这样的事？ - 她说。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 20:33:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/01/ator-frances-gerard-depardieu-se-defende-de-acusacoes-de-estupro-e-diz-sofrer-linchamento-midiatico.ghtml</guid></item><item><title>美国面临日益增长的有组织抢劫商店和超市的浪潮；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/eua-enfrentam-onda-crescente-de-saques-organizados-a-lojas-e-supermercados-veja-videos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aHxwzQrlxqIeBnmQysLv2mes-Og=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/q/YFufrWS32VCmjC22AoIw/104504227.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;商业抢劫案的增加（主要发生在加利福尼亚州）导致零售业在 2022 年遭受创纪录的 5,640 亿雷亚尔损失。去年，一群年轻人闯入了美国宾夕法尼亚州费城中心的几家商店。周三。包括 Apple、Foot Locker 和 Lululemon 等品牌在内的数十家商店遭到抢劫。警方接到报警，几名嫌疑人被捕，但美国近几个月来频繁发生的此类事件甚至给这种做法起了一个绰号：字面意思是“砸抢”。大多数时候，抢劫发生在光天化日之下，商店还开门营业，这让员工和当局感到绝望，他们不太可能及时赶到。了解更多：美国国会批准紧急措施以避免预算“停电”另请参阅：另有 7,000 名工人参加美国汽车制造商工会的罢工 在费城发生抢劫事件的同一天，连锁超市塔吉特 (Target) 宣布关闭九家商店因暴力和抢劫事件增加而关闭。前一天，周二，美国全国零售联合会就针对商店的有组织犯罪的增长发出警告，并估计 2022 年各类抢劫造成的该行业损失将达到创纪录的 1,120 亿美元（约合 5,640 亿雷亚尔）。一些抢劫视频在社交媒体上疯传，大部分发生在美国西海岸，在洛杉矶和加利福尼亚州旧金山/奥克兰等大都市地区经常出现这种场景。据报道，8 月 1 日，一群 30 至 50 名蒙面窃贼闯入洛杉矶东北部 Topanga 的 Nordstrom 商店，抢走了价值 6 万至 10 万美元（30.2 万雷亚尔至 50.4 万雷亚尔）的名牌手袋等奢侈品。警察。犯罪分子使用驱熊喷雾来引诱保安人员离开商店。他们在商店里奔跑的照片在互联网上流传。几天后，诺德斯特龙首席执行官埃里克·诺德斯特龙在分析师会议上被问及这一事件。 — 我们 Topanga 商店发生的事情让我们所有人都感到担忧。盗窃损失达到创纪录水平。我们认为这是不可接受的并且需要解决。也就是说，虽然这是不可接受的，但它在我们的计划之内。我们没有看到[库存]缩减的持续增加超出了我们的计划，”他说。不管诺德斯特龙公司怎么说，抢劫案的发生超出了大多数人的预测。体育用品集团 Dick&amp;#39;s Sporting Goods 的首席执行官劳伦·霍巴特 (Lauren Hobart) 表示：“我们第二季度的利润低于预期，很大程度上是由于高库存损失的影响，这是一个影响许多零售商的日益严重的问题。”该集团拥有 850 多家门店。在与分析师举行的财报会议上，该国的年销售额超过 120 亿美元（600 亿雷亚尔）。经济：了解美国政府“停电”的威胁以及国会预算僵局霍巴特将“有组织的零售犯罪和盗窃”称为“影响许多零售商的一个日益严重的问题”。 — 有组织零售犯罪的事件数量和影响明显高于我们的预期 — 该公司首席财务官 Navdeep Gupta 补充道。 Foot Locker 首席财务官 Michael Baughn 在与分析师的会面中也警告称：“我们继续看到高水平的萎缩。”该行业经常使用诸如收缩或未知收缩之类的委婉说法，其中包括外部和员工的错位、损坏和盗窃。然而，越来越多的公司更愿意直接称呼这种现象。塔吉特在宣布关闭九家商店时表示，“我们无法再经营这些商店，因为零售盗窃和有组织犯罪威胁着我们团队和顾客的安全。”在宣布这一消息之前，塔吉特公司总裁兼首席执行官布莱恩·康奈尔(Brian Cornell)已经在公司财报电话会议上报告了“数量令人无法接受的入店行窃和有组织零售犯罪”。 — 不幸的是，与入店行窃相关的安全事件正朝着错误的方向发展。今年前 5 个月，我们商店的入店行窃或行窃威胁事件增加了 120%，”他解释道。联盟：乌克兰表示在国会批准临时预算后相信美国的支持，但没有为该国提供援助条款 抢劫浪潮 这种类型的抢劫，尤其是暴力抢劫，在美国引起了社会警报，尽管它们并不是什么新鲜事。一般来说，这样的波浪来得很快，而且是季节性的。加州在 2021 年圣诞节前后遭遇了强烈的浪潮，州长、民主党人加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 承诺在三年内进行 3 亿美元（15 亿雷亚尔）的安全投资。因此，在购物中心和珠宝店等犯罪分子瞄准的场所增加了警察机构。据零售协会称，受此类事件影响最严重的五个大都市区是洛杉矶、旧金山/奥克兰、休斯顿、纽约和西雅图，前两个都市区位于加利福尼亚州。 9 月中旬，州长回顾称，仍有约 2.67 亿美元（13 亿雷亚尔）可用于为 55 个警察局和派出所提供服务。这笔资金将资助调查小组，并在秋季（巴西春季）商业旺季加强警察人数。保守派认为，加利福尼亚州抢劫案的激增是 2014 年第 47 号提案（也称为《安全社区和学校法案》）通过的结果——这项公投使一些财产犯罪在罪犯没有犯罪记录的情况下变得不那么严重。目的是缓解美国人口最多的州监狱的过度拥挤状况。最初的插件文本支持改革的活动人士，例如非政府组织美国公民自由联盟（ACLU），认为该法案与盗窃增加无关。根据加州法律，任何偷窃价值超过 950 美元的物品的人均属犯罪。华盛顿州也有类似事件的报道，上限更低，为 750 美元。德克萨斯州和其他州的上限更高，高达 2,500 美元，用于分类低风险犯罪。财产犯罪增加加州民主党当局认为，犯下这些罪行的人都不会逃脱惩罚，正如共和党政界人士在指出该地区针对犯罪的法律很宽松时所声称的那样。去年发生了 2,313 起财产犯罪，比 2021 年增加了 6.2%。州检察官罗布·邦塔 (Rob Bonta) 试图乐观地看待这一情况，他在今年夏天（南半球冬天）表示，这一数字远低于历史最高水平。 1980 年记录的这一数字高达 6,800。这种现象不仅限于加利福尼亚州。美国全国贸易联合会 (NRF) 资产保护和零售业务副总裁戴维·约翰斯顿 (David Johnston) 在一份声明中表示：“零售商的商店内盗窃现象前所未有，犯罪猖獗，情况正变得越来越严重。” “除了这些犯罪行为造成的财务影响之外，对暴力和安全的担忧仍然是所有零售商最关心的问题，无论规模或类别如何。”零售商因盗窃而遭受的经济损失急剧增加。根据本周发布的 2023 年国家零售安全调查，去年这一数字达到 1,121 亿美元（5,654 亿雷亚尔），高于 2021 年的 939 亿美元（4,736 亿雷亚尔）。该价值包括外部盗窃和员工盗窃。调查还指出，随着暴力事件的增加，越来越多的零售商选择不干预阻止商店扒手：41% 的零售商表示，没有员工被授权阻止或制止他们。公司正在加强安全团队，雇用更多保安，将越来越多的低价值商品存放在上锁的盒子里，并封锁和限制商店出入口以防止抢劫。然而迄今为止，这还不够。面对犯罪，30% 的公司选择减少或改变商店的产品选择，45% 的公司减少营业时间，28% 的公司（如塔吉特）选择了最彻底的解决方案：关闭商店。然而，更激进的是美国前总统、共和党明年选举中的热门人选唐纳德·特朗普(Donald Trump)的愿景。周五访问加利福尼亚州时，他讲述了他将如何解决这个问题： - 如果你抢劫一家商店，你可能会在出去的路上被枪杀。射击！</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 20:17:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/eua-enfrentam-onda-crescente-de-saques-organizados-a-lojas-e-supermercados-veja-videos.ghtml</guid></item><item><title>图利奥·加德哈 (Túlio Gadelha) 启动 PGR 对抗博尔索纳里斯塔 (Bolsonarista)，博尔索纳里斯塔在捍卫时间框架时谈到了“大屠杀”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/tulio-gadelha-aciona-pgr-contra-bolsonarista-que-falou-em-banho-de-sangue-ao-defender-marco-temporal.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mzztHLyYkgEJdPSzlSBV9WBHpyw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/b/tBToc1SfWlCyrZqgAfmg/magalea-29-.png" /&gt;&lt;br /&gt;卡罗琳·德托尼在农业议会阵线举行的新闻发布会上表示，推翻政府将导致农村冲突；联邦议员指控她煽动犯罪 联邦议员 Túlio Gadelha (Rede Sustentabilidade-PE) 本周六对总检察长办公室 (PGR) 针对议员同事 Caroline de Toni (PL-SC) 采取了行动。加德哈在陈述中指责博尔索纳罗的支持者在上周三农业议会阵线（FPA）举行的新闻发布会上煽动犯罪。 “想象一下，如果是 Janja”：爱德华多·莱特 (Eduardo Leite) 因在悲剧发生时去看伊维特 (Ivete) 的演出而受到批评 家庭关系：12 个州的州长利用漏洞，在公共部门雇用亲属关于土著土地的划界时间框架，德托尼表示，暂停该措施将导致农村地区发生“大屠杀”。 ——马可临时决定使私有财产相对化并产生巨大的法律不确定性，将给巴西农村带来一场血腥屠杀。我们有成千上万的小农家庭，他们的土地将被征用，而没有得到补偿的权利。他们不想要补偿，他们想留在这片土地上——这位代表说。图利奥·加德哈 (Túlio Gadelha) 表示，该讲话涉及原住民，因此呼吁对煽动犯罪和威胁的行为提出起诉。卡罗琳·德托尼在一份说明中表示，她的演讲被删减是“为了建立一个平行的叙述”。 （查看文章末尾的完整位置）。临时框架禁止对 1988 年联邦宪法颁布之前未被占领的土著土地进行划界。最近，联邦最高法院（STF）推翻了该措施，但上周联邦参议院反驳了法院的观点并批准了该论点。在这种情况下，卢拉总统（PT）仍然可以否决或批准该措施。卡罗琳·德托尼所说的艺术。 《宪法》第 53 条保障议员的任何意见、言论或投票不受侵犯。我在 (RE) 1017365 中关于 STF 错误决定的声明反映了数千甚至数百万巴西人的立场，我有宪法义务代表他们，这也体现在对宪法本身的辩护中（《宪法》第 67 条）。 ADCT 和第 231 条）。我从南卡罗来纳州的小农那里听到了这样的说法，他们的土地被征用了，他们感到绝望，指的是这种理解可能会在农村引起冲突，因为他们不想离开土地。令人遗憾的是，一些议员不仅不理解这一点，还走得更远：他们从演讲中删去一些表达方式，构建一个平行的叙述。这是恶意的。显然有人试图消灭那些持不同想法的人的合法性。只要注意我在这个话题上的立场，就会意识到我的斗争不是也永远不会针对土著人民。我捍卫合理性和法律确定性，以便所有巴西人——不加区别——都能行使其对私有财产的基本权利。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 19:39:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/tulio-gadelha-aciona-pgr-contra-bolsonarista-que-falou-em-banho-de-sangue-ao-defender-marco-temporal.ghtml</guid></item><item><title>卢拉髋关节手术后提前出院</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/lula-recebe-alta-e-deixa-hospital-antes-do-previsto-apos-cirurgia-no-quadril.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PqrtFxYPANONhBDFgqqBY8SeQbo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/u/aa8e9gSpmG4cF7BKgd3w/lula-deixa-sirio.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;总统康复速度快于预期，并将在阿尔沃拉达宫继续他的术后治疗，预计他将在未来几周内离开那里。路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统于周日下午离开巴西利亚的西里奥·利比亚医院。上周五，她接受了放置髋关节假体的手术。他提前于周一至周二出院。总统从后面离开医院，没有向媒体发表讲话。他已经直接前往阿尔沃拉达宫，并在接下来的几周内离开那里。在周五至周日住院的三天里，总统没有接受医疗建议的探访。只有第一夫人扬贾·达席尔瓦陪同总统。早些时候，西里奥发布的一份公告称，卢拉在理疗的帮助下可以行走、上下楼梯，预计出院时间已提前至本周日。卢拉被送进医院公寓，由罗伯托·卡利尔·菲略 (Roberto Kalil Filho)、安娜·海伦娜·杰尔莫利奥 (Ana Helena Germoglio) 和吉安卡洛·卡瓦利·波莱塞洛 (Giancarlo Cavalli Polessello) 医生团队负责护理。医疗报告出来后，简贾在社交网络上发帖称：“今天有人要在家吃饭。”出院公告“患者 Luiz Inácio Lula da Silva 于 9 月 29 日接受了全右髋关节置换术和眼睑成形术，并且在良好的临床进展后进行了眼睑成形术，现已出院，并将在医生的护理下继续门诊康复治疗。 Roberto Kalil Filho 教授、博士、Ana Helena Germoglio 博士和 Giancarlo Cavalli Polesello 教授、博士团队。”了解手术 这场名为髋关节置换术的骨科手术从周五中午 12 点到下午 1 点 13 分持续了一个多小时。总统接受了全髋关节置换术，并安装了混合假体，其中一部分用骨水泥固定，另一部分直接安装在骨头中。七名医生陪同手术。周五晚上，劳工党成员已经站稳了脚跟。卢拉还接受了眼睑矫正手术。去除多余皮肤的干预时间为下午 3 点至 4 点 16 分，由医生 Eliana Forno 进行。医生表示，该手术不需要复杂的术后护理。预计卢拉将至少花费三周的时间从阿尔沃拉达宫出发。总统必须离开医院并能够行走。普拉纳尔托宫预计总统将有四到六周的时间不会出行。总统因骨关节炎引起股骨头剧烈疼痛而接受了手术。自去年八月以来，卢拉一直抱怨股骨和骨盆之间的软骨自然磨损，感到疼痛。大约 20% 65 岁以上的人有这个问题。今年7月，卢拉在直播中公开讲述自己的痛苦，并表示自己一直“烦躁”、“紧张”、“心情不好”。周日上午的医疗通报：患者路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inácio Lula da Silva) 于 9 月 29 日接受了右侧全髋关节置换术，并进行了眼睑成形术，过夜后病情稳定，并继续康复。在物理治疗的帮助下，他可以走路、上下楼梯。教授的医疗团队Roberto Kalil Filho 医生、Ana Helena Germoglio 医生和负责护理他的 Giancarlo Cavalli Polesello 教授评估了今天出院的可能性。信息图显示卢拉的髋部手术将会是什么样子 艺术编辑格莱西 (Gleisi) 也在康复 PT 主席格莱西霍夫曼 (Gleisi Hoffmann) 也接受了外科手术，但这是一次重大手术。她从心肌血运重建手术中恢复良好。根据巴西利亚 DF Star 医院周日发布的医疗公告，格莱西正在自主呼吸、说话和进食。手术过程中，进行了两处乳动脉移植以恢复心脏的血液循环。规模很大，手术持续了六个小时。手术是在“露天”进行的，胸部被切开。尽管阻塞率为 90%，Gleisi 却没有表现出任何症状。没有严重心血管问题迹象的情况在女性中更为常见。 Gleisi 58 岁，吸烟。问题是在检查时发现的。该手术是在巴西利亚的 DF Star 医院在心脏病专家和重症监护专家 Ludhmila Hajjar 的协调下进行的。阅读全文：DF Star 医院通知副警长 Gleisi Hoffman 已经可以自主呼吸，并且可以说话和进食。目前，他正处于康复阶段，对手术表现出积极的反应。没有增加的预测。周六早上，这位联邦副议员接受了心肌血运重建手术，移植了两根乳动脉以恢复心脏的血液循环。手术很成功，没有出现任何并发症或后遗症。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 19:01:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/lula-recebe-alta-e-deixa-hospital-antes-do-previsto-apos-cirurgia-no-quadril.ghtml</guid></item><item><title>Eduardo Leite 因在 RS 悲剧中观看 Ivete 的演出而受到批评：“想象一下，如果是 Janja”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/eduardo-leite-e-criticado-por-ir-a-show-de-ivete-em-meio-a-tragedia-no-rs-imagina-se-fosse-a-janja.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fqmHAUKhtAiU8zJM3uaZA5fSiiA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/5/jXPR1TQzSlKskX6EyAmw/magalea-28-.png" /&gt;&lt;br /&gt;该州州长的照片在推特上疯传，引发了代表们的负面评论；周六晚上，南大河州州长爱德华多·莱特 (Eduardo Leite) 在圣保罗市参加了歌手罗德·斯图尔特 (Rod Stewart) 和伊维特·桑加洛 (Ivete Sangalo) 的演唱会后，他成为了批评的对象。第一批图像由 Metropoles 门户网站发布，很快，其他记录在社交媒体上疯传。在其中一个视频中，莱特与她的男友塔利斯·博尔赞 (Thalis Bolzan) 一起出现，演唱歌曲“Arerê”。名人摄影师安迪·桑塔纳 (Andy Santana) 也为他拍摄过照片。家庭关系：12个州州长钻空子，将亲戚安置在公共部门 分手：博尔索纳罗的摩托车组织者与前总统分手，并邀请卢拉和阿尔克明骑摩托车 然而，州长昨晚的安联公园之旅并没有成功请政治家和民间社会成员。这是因为南里奥格兰德州在遭受温带气旋袭击后正处于灾难状态。联邦议员戴安娜·桑托斯 (PT-RS) 质疑莱特的同理心。在 X（以前称为 Twitter）上的一篇帖子中，这位议员谈到了她当选的州的情况。他说：“瓜伊巴遭遇了 82 年来最严重的洪水，许多人的生命被洪水吞噬，群岛地区遭到破坏，南里奥格兰德州的人民正在清点死者、伤者、无家可归者和无人援助的人数。”然后他向巨嘴鸟提问：“爱德华多·莱特州长怎么样？在圣保罗欣赏伊维特·桑加洛的表演。我们可以在这里看到我们的优先事项。”来自前总统雅伊尔·博尔索纳罗（Jair Bolsonaro，PL）的政党的保罗·比林斯基（Paulo Bilynskyj，SP）也在展会上分享了莱特的照片。副手只说“Arerê”并省略了。这位自称“卢拉的护士”的影响者利用这个机会与第一夫人扬贾·达席尔瓦受到的批评进行了类比。例如，在今年的狂欢节上，总统夫人因在圣保罗海岸暴风雨后参加包厢而受到质疑。 “Eduardo Leite 和他的 conje 在圣保罗的 Ivete 演出中玩得很开心，而南里奥格兰德州的人们正在哀悼本世纪最大洪水造成的死者和损失！想象一下，如果是 Janja，对吗？”，他写了。上周三，联邦参议院承认南里奥格兰德州进入灾难状态直至2024年底。9月的大雨袭击了一百多个城市。结果，50人死亡，8人失踪，5000人被迫离开家园。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:43:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/eduardo-leite-e-criticado-por-ir-a-show-de-ivete-em-meio-a-tragedia-no-rs-imagina-se-fosse-a-janja.ghtml</guid></item><item><title>研究表明，航班延误平均会产生 1,880 雷亚尔的额外费用。了解乘客权利</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/01/voos-atrasados-geram-gasto-extra-de-r-1880-em-media-diz-pesquisa-entenda-os-direitos-dos-passageiros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/K_D1SGytvE9Ugs7nAOVHxmHAaC8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/9/MBMPhkRzyu5U0xnUFaAQ/103853263-ri-rio-de-janeiro-rj-02082023-movimento-de-pasageiros-no-aeroporto-internacional-do-galeao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;然而，巴西立法明确了航空公司在出现问题时的责任，随着票价上涨，乘坐飞机旅行变得沉重负担，并给一些乘客带来了其他麻烦，因为航班延误和取消导致额外费用。根据专门负责航空公司乘客权利的公司 AirHelp 的研究，航班延误和取消平均为 46% 的乘客带来 1,880 雷亚尔的额外费用。然而，他们中的大多数人不知道自己在航班中断时的权利。费用可能会向航空公司收取。恢复：该国再次吸引国际游客，迎来 28 年来最好的 8 月机场：从桑托斯杜蒙飞往加利昂的航班今天开始迁移调查还显示，72％的乘客已经因延误而产生了费用，其中大多数（59％）例如，平均在食物上花费 265 雷亚尔。然而，还有一些人需要更多：18% 的人在替代交通方式上花费了约 1,868 雷亚尔，15% 的人在住宿上花费了 1,027 雷亚尔。在延误超过两个小时的情况下，公司必须在机场为旅客提供餐食和饮料，但只有37%的旅客被授予这一权利。大多数人都不知道他们的情况。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 立法有何规定？然而，任何在巴西飞行的人都受到《消费者保护法》和国家民航局 (Anac) 立法的保护，其中规定了公司在出现问题时对乘客的责任。由于航班中断而产生的额外乘客费用 Art Editor 这些法律涵盖巴西境内的国内航班、出发或抵达巴西机场的国际航班以及在巴西机场转机的航班。在 Azul 和 Gol：2 岁至 12 岁的儿童不再享受机票折扣 巴西立法保护乘客，只要他们的航班符合以下四个标准： 航班在巴西机场降落或起飞；航班因延迟通知而取消、航班晚点三小时以上或公司售出的机票超出其容量；航空公司没有为乘客提供充分的服务；问题发生在过去五年。对于国际航班，期限为两年。照片：里约热内卢桑托斯杜蒙机场和加利昂机场的动态 AirHelp 发现，26% 的乘客没有收到航空公司的退款或任何类型的帮助。在获得一些援助的百分比中，33% 的人在提出请求后才获得援助。只有 27% 的人获得了住宿方面的援助，而 20% 的人获得了交通方面的援助。公开竞争：政府公布新统考6590个职位空缺；查看列表 赔偿权 根据 AirHelp 的说法，当航班取消或延误对乘客造成某种类型的压力或伤害（例如错过医疗预约或被解雇）时，可能会获得赔偿，但必须证明这一点。在这些情况下，乘客每人有机会获得最多 10,000 雷亚尔的赔偿。研究报告称，当航空公司负责中断航班时，经济赔偿更容易获得。然而，当问题是由气候相关问题引发时，事情就会变得更加困难。但即便如此，乘客仍然有权获得服务和信息。初始插件文本</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:36:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/01/voos-atrasados-geram-gasto-extra-de-r-1880-em-media-diz-pesquisa-entenda-os-direitos-dos-passageiros.ghtml</guid></item><item><title>玛丽埃尔案：在调查中了解布拉赞的情况</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/caso-marielle-saiba-o-que-ha-sobre-brazao-na-investigacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Agh3aA5QUSsNIe6en27HnwBVMIM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/3/8kEi8hQuaSAyTOi8TUDQ/96156924-conselheiro-afastado-do-tribunal-de-contas-do-rio-tce-rj-desde-2017-domingos-brazao-nao-pod.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;联邦警察扣押的文件表明，多明戈斯·布拉桑的家人与 2019 年泄露针对该议员执行人的行动的责任人之间存在联系。这是联邦警察和公共事务部遵循的主要调查线索之一。里约热内卢（MPRJ）至如果联系到负责处决议员玛丽埃尔·佛朗哥（PSOL）的人，警方采取的每一步都将使其变得更加强大。 7 月 24 日，在 Jomar Duarte Bittencourt Junior（又名 Jomarzinho）的公寓中查获的文件显示，他与州审计法院 (TCE) 顾问 Domingos Brazão 的家人有联系。 Jomarzinho 被指定为泄露 2019 年针对涉案人员的行动信息的责任人之一。今年7月，联邦警察对他的公寓进行了搜查和扣押。 Marielle Case：了解 Domingos Brazão 是谁，他的政治生涯充满了争议和诉讼 Kayky Brito：了解这位演员在医院 27 天后回到家时受到的接待 例如，Jomarzinho 出现在与 Lúcia 的合影中参议院的参赞布拉佐（Brazão）。照片底部还有另外两兄弟 Chiquinho 和 Pedro Brazão 的肖像，拍摄日期为去年 8 月 2 日，当时他们双双获得了酒庄最高奖项 Pedro Ernesto 奖章。当时，他们分别是联邦和州代表。仪式当天，多明戈斯和乔马尔津霍都出席了。 Marielle 案：Brazão 再次否认参与此案，并表示将在法庭上寻求赔偿 对 Jomarzinho 位于 Barra da Tijuca 的公寓的搜查和扣押是由 Marielle 案所在的第四刑事法院法官 Gustavo Kalil 授权的。正在处理的还有安德森，因为前总理埃西奥·德·奎罗斯的认罪交易中提到了他。举报人承认自己是 2018 年 3 月 14 日伏击议员及其司机安德森·戈麦斯的司机。据合作者称，乔马尔津霍是泄露 Lume 行动信息的责任人之一，其目的正是逮捕双重杀人案的凶手。由于当时对泄密事件表示怀疑，议员和民警预计会采取行动，最终逮捕莱萨和埃西奥。根据PF和MPRJ打击有组织犯罪特别行动小组（Gaeco）的调查，2019年3月11日，在预定逮捕前宪兵罗尼·莱萨的前一天，乔马尔津霍发送了一份向毛里西尼奥总理毛里西奥·达·孔塞桑·多斯桑托斯·儒尼奥尔中士传达有关此次行动的信息。警报的最终接收者是 Lessa。这位前警察一直认为毛里西尼奥是他的侄子。根据对涉案人员手机和电脑上的远程信息处理数据的分析，特工和检察官发现他们之间通过 WhatsApp 交换消息。 Jomarzinho 说：“我刚刚收到报告，明天将进行 Marielle 手术”。总理回答道：“哇，我会试着给他打电话”。几分钟后，毛里西尼奥询问第三人，前消防员麦克斯韦尔·西蒙斯·科雷亚（Maxwell Simões Corrêa），又名苏埃尔（Suel），于上月底被捕，也被指控参与了议员的死亡：“你说过话吗？”，并得到确认，随后通过“我等不及这一切尽快结束”的信息。乔马尔齐尼奥表现出担忧并评论道：“据他们告诉我，他们甚至会逮捕布拉扎奥……”。对 Jomarzinho 和 Mauricinho 家的搜查和扣押发生在 7 月 24 日，同一天苏尔被捕，被指控“砍碎”伏击受害者时使用的钴，即毁坏车辆，一块逐件。这位前消防员此前曾因帮助朋友莱萨藏匿武器而被判妨碍司法罪。埃迪米尔森·达席尔瓦·奥利维拉（Edimilson da Silva Oliveira），马卡莱（Macalé），退休总理中士，在前总理埃西奥·德·奎罗斯（Élcio de Queiroz）的认罪交易中被点名，是雇佣前宪兵罗尼·莱萨（Ronnie Lessa）处决议员的人，也是警方报告中列出的人之一。民兵。埃西奥和他的同伴莱莎是谋杀玛丽埃尔和安德森的被告。在 2008 年制作的文件中，马卡莱被列为在北部地区奥斯瓦尔多克鲁斯活动的民兵成员，该地区是时任副议员多明戈斯·布拉扎奥和议员奇基尼奥·布拉扎奥的据点，他们是兄弟。马卡莱于 2021 年在大坎普被谋杀。与 Brazão 家族的更多联系 与 Brazão 家族的联系还不止于此。 PF 特工和 Gaeco 检察官还在 Jomarzinho 的公寓中发现了他的徽章，该徽章分配给里约热内卢州国家住房公司 (Cehab-RJ) 的副总裁。据国家消息人士称，该机构是包括多明戈斯·布拉扎奥在内的三名政治家的领地。这位顾问的所谓教子从 2020 年 11 月到 2021 年 7 月在罗伯托·佩萨尼亚·费尔南德斯 (Roberto Peçanha Fernandes) 的管理下工作，担任 Cehab-RJ（另一家由多明戈斯赞助）的首席执行官。事实上，根据 2021 年 6 月 11 日签署的一项法令，Peçanha 向 Jomarzinho 发放了 1,170.58 雷亚尔的特殊费用奖金，此外还支付了信托职位的款项以及他自己作为董事会顾问的薪水。这份文件还在他的家中被查获，还有三部最先进的手机和五张佩德罗·埃内斯托奖章活动的照片。去年 12 月，RJTV 报道了 Peçanha 与 Brazão 的联系，这是一起被称为“沥青狂欢”的涉嫌阴谋。当时，他是公路部 (DER) 的工程和区域保护主任。 MPRJ 启动了一项调查程序，调查 DER 购买混凝土的违规行为。国家与一家公司之间价值5000万雷亚尔的合同表明，要用混凝土来填补洞口，但投诉称，没有进行研究，材料被扔到了几条街道上。合同经理是 Peçanha，已经支付了 800 万雷亚尔。多明戈斯·多明戈斯·布拉扎奥 (Domingos Domingos Brazão) 现年 57 岁，1996 年作为前 MDB（巴西民主运动）议员开始涉足政坛。两年后，他成为州议员，2015 年，在他第五次担任众议院议员后，阿勒吉成为 TCE 顾问。当时，以马塞洛·弗雷索 (Marcelo Freixo) 为首的四名 PSOL 议员反对这一任命，他带领玛丽埃尔进入了政坛。然而，大多数人同意多明戈斯在法院占有一席之地。被任命两年后，“黄金行动”（Operation Quinto do Ouro）出现，这是洗车行动的一个分支。多明戈斯·布拉扎奥（Domingos Brazão）和其他四名顾问是此次行动的目标，因涉嫌策划挪用公共资金而被联邦警察和联邦公共部（MPF）逮捕。这五人被拘留了大约两周。在回到TCE理事会之前，2018年底，多明戈斯开始作为谋杀玛丽埃尔和安德森的嫌疑人接受联邦警察的调查。当时负责调查里约民警对此案工作的联邦代表莱安德罗·阿尔马达甚至在所谓的“调查调查”中考虑了这种可能性。州警察​​任命民兵成员奥兰多·奥利维拉·德·阿劳霍（Orlando Oliveira de Araújo）、奥兰多·达·库里西卡（Orlando da Curicica）为执行者，并任命当时的议员马塞洛·西西利亚诺（PHS）为命令者。在一份约 600 页的报告中，阿尔马达得出结论，一场骗局主要是为了让这名民兵入罪，他被关押在北里奥格兰德州莫索罗联邦监狱中。为了实现这一目标，三名联邦警察代表安插了一名假证人——来自库里卡的一名竞争对手军警，而他们甚至没有调查此案。目前，阿尔马达是里约警察局的负责人，领导对双重凶杀案的调查。在对投票地图的分析中，阿尔马达比较了玛丽埃尔、奇基尼奥·布拉桑和西西里岛的选举据点。他意识到，当时领土政治舞台上的两大巨头之间的竞争更加激烈。尽管多明戈斯比他的兄弟们年轻，但他一直是他们的保护者。除了担任顾问之外，多明戈斯还是一名商人，也是加油站的老板，加油站主要位于该家族的选举据点雅卡雷帕瓜。 João Francisco 和 Manoel Inácio Brazão 被称为 Chiquinho 和 Pedro，两人都隶属于巴西联盟。 PF 发出了八次搜查和扣押令，其中包括巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 豪华公寓中顾问的住宅，以及他在 TCE 的顾问、前联邦警察特工吉尔伯托·里贝罗·达科斯塔 (Gilberto Ribeiro da Costa) 的住宅。目前，涉嫌犯罪的动机仍不清楚，但不能排除布拉佐家族和玛丽埃尔家族之间的政治竞争。 2019 年 9 月，时任共和国总检察长拉克尔·道奇 (Raquel Dodge) 要求高等法院 (STJ) 在玛丽埃尔谋杀案中“调查多明戈斯·布拉扎奥 (Domingos Brazão) 的智力创作证据”。有人试图将玛丽埃尔案的调查联邦化，将调查交给强积金和联邦警察。然而，负责调查的检察官西蒙·西比利奥 (Simone Sibílio) 在 STJ 部长们面前辩称，调查仍在进行中，并且依靠远程信息处理来阐明双重凶杀案。法院决定将此案保留在州一级。目前，在年初达成协议后，MPRJ 和 PF 需要查明是谁下令谋杀了女议员及其司机。多明戈斯·布拉扎奥于今年三月重返岗位。他始终否认参与犯罪。他的律师乌比拉坦·格德斯(Ubiratan Guedes)表示，只有乔马尔津尼奥才能澄清他与总理毛里西尼奥的对话，才能理解他为何在谈话中提到布拉佐的名字。格德斯表示，他的当事人可以向法院提供澄清。 GLOBO 已联系了上述其他人或他们的律师，但尚未就调查方向做出回应。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:35:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/caso-marielle-saiba-o-que-ha-sobre-brazao-na-investigacao.ghtml</guid></item><item><title>PSOL 大会以战斗、战争呐喊和 Boulos 集团的胜利而结束</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/congresso-do-psol-termina-com-briga-batalha-de-gritos-de-guerra-e-vitoria-do-grupo-de-boulos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AWQMbh_5EKRAAATPvB6HdyKjDqw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/X/4EcVm1TlCyA9SFppw6ew/captura-de-tela-2023-10-01-as-15.02.44.png" /&gt;&lt;br /&gt;经过三天的辩论，活动选举历史学家保拉·科拉迪 (Paula Coradi) 为该党新任主席 社会主义与自由党 (PSOL) 全国代表大会于周日结束，历史学家保拉·科拉迪 (Paula Coradi) 当选该党主席。这一结果标志着以联邦议员吉列尔梅·布洛斯为首的团体战胜了MES（社会主义左翼运动），该团体支持路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦政府，该运动宣扬该党的独立性，其领导人之一也是议员。萨米亚·邦菲姆。此次活动的另一个特点是武装分子之间的战斗以及党内两大主流之间的战争呼声的冲突。党的领导层将调查此事，并处罚相关责任人。了解：卢拉已经可以走路和爬楼梯，医疗小组将于本周日评估出院情况 阅读更多：STF 形成多数派，于 1 月 8 日对另外 5 名入侵者定罪 以保拉·科拉迪 (Paula Coradi) 为候选人的“Todas as Lutas”选票已被定罪300票反对“左翼民主集团”团体的147票。科拉迪的当选是社会主义之春和团结革命活动人士的胜利，他们被认为“不那么激进”。这些派系宣扬与工人党（PT）的密切关系，以及工人党在下次选举中支持工人党的市政候选人，例如圣保罗市的吉列尔梅·布洛斯（Guilherme Boulos）。 ——我们面临着许多挑战，我希望 PSOL 继续成为社会、原住民、反种族主义和妇女运动的重要参考，并希望它思考该地区人民的环境斗争，而不仅仅是作为这位历史学家在被推崇为该党主席后表示，这是对自然的粗暴保护。在选举中落败的PSOL一方，除其他外，捍卫该党在国民议会内独立于卢拉政府的地位，还指责布洛斯的集团想要改变规则，试图控制议会中最重要的职位。党的领导。然而，在活动中，决定不同团体之间的职位组成将按比例进行，以周日选举中的票数为标准。该组织的成员费尔南达·梅尔奇奥纳（Fernanda Melchionna）被认为是党内“更左翼”的成员，他对这一协议表示庆祝。他表示，在我们努力避免政党规则发生变化而导致政党多元化变得不可行之后，政党民主取得了胜利。在结果公布之前，播放了一段视频以纪念该党前主席朱利亚诺·梅代罗斯（Juliano Medeiros），他在过去六年中一直担任 PSOL 全国执行委员会的职务。朱利亚诺是社会主义青年党的成员，该组织是中奖彩票上的一员。此次活动的另一个特点是党内不同派别的积极分子之间发生了争斗，双方发生了冲突，不得不被党内其他成员驱散。这场冲突的起因是其中一名参与者发表了一篇有关列昂·托洛茨基 (Leon Trotsky) 的演讲。托洛茨基是一位 1940 年被谋杀的俄罗斯革命者，受到 PSOL 内部一些团体的尊敬。最初的插件文本 社会主义青年党和社会主义运动运动之间的战歌也被强调，并成为关注大会的外国观察员的评论。最初的插件文本 尽管存在内部争执，活动人士的热情还是受到了联邦议员奇科·阿伦卡（Chico Alencar）等党议员的赞扬。最初的插件文本这位代表宣称自己在党内独立，是“Todas as Lutas”运动的一部分，并庆祝保拉·科拉迪的胜利，强调需要继续为党内其他方面发出声音。 ——PSOL仍然是一个在不同势力之间寻求平衡的政党。但今天已经确立了明确的多数，这并不意味着要压垮少数。他指出，这就是为什么董事会的组成必须考虑每张选票以及这些选票中每项当前选票的选票权重，以便执行委员会中存在合格的比例。国家行政长官的投票没有现场直播，这引起了互联网上支持者的抱怨。标题甚至提供了该党官方 YouTube 频道的直播链接，但只播放了选举结果。初始插件文本 初始插件文本</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:17:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/congresso-do-psol-termina-com-briga-batalha-de-gritos-de-guerra-e-vitoria-do-grupo-de-boulos.ghtml</guid></item><item><title>墨西哥发生非法移民卡车事故，造成至少10人死亡、数十人受伤</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/10/01/acidente-de-caminhao-com-migrantes-clandestinos-deixa-ao-menos-10-mortos-e-25-feridos-no-mexico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/I5QGYA_BCR_fIK27ov10ilnPnyM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/x/Zw2z8nT9KpI4MJnEIetg/adb64947-f1af-4581-929f-8ae9f39347e6.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据当地检察官办公室的消息，受害者显然已离开古巴，而且都是女性，其中包括未成年人。周日，一辆偷偷行驶的货车在高速公路上翻倒，造成至少 10 名移民死亡，25 人受伤。位于与危地马拉接壤的墨西哥恰帕斯州的消息通知当地安全秘书处。从袭击到“阴影中的犯罪”：老大马泰奥·梅西纳·德纳罗死后，意大利黑手党如何重组自己听：阿兹特克人的“死亡哨声”在美国重现，其结果让工程师“起鸡皮疙瘩”研究所（INM）在一份声明中报告说，另有 17 名同样来自古巴的妇女在凌晨发生的事故中受重伤。恰帕斯州当局最初报告称有 25 人受伤，但 INM 表示，卡车上共有 27 名古巴妇女，其中包括 5 名未成年人。据警方通报，伤者包括三名分别为六岁、七岁和12岁的女孩，以及一名17岁的青少年，其余年龄在18岁至60岁之间。 “根据第一份报告，司机超速行驶，车辆失去控制并翻车（……）司机逃跑”，INM 详细介绍道。这起事故发生在周日凌晨，地点是连接皮吉加潘和托纳拉的高速公路路段，托纳拉位于恰帕斯州太平洋沿岸地区，是寻求前往美国的移民通常经过的地方。这辆卡车的车身由木块制成，在外国人携带的衣服、袋子和背包中被部分毁坏。上周四，一辆卡车在梅斯卡拉帕市试图通过连接恰帕斯州的高速公路到达韦拉克鲁斯州时翻车，造成两名移民死亡。成千上万的不同国籍的移民乘坐公共汽车、拖车、状况不佳的车辆或货运列车穿越墨西哥，但一路上他们遭受事故或犯罪分子的袭击，有时还遭受当局本身的袭击。更大的风险鉴于墨西哥加强了打击非法偷运移民的安全措施，成千上万的不同国籍的人乘坐公共汽车、拖车、状况不佳的车辆或货运列车穿越该国，但在途中他们遭受了事故或犯罪分子甚至当局的袭击他们自己。 2月，连接普埃布拉州和瓦哈卡州的高速公路发生事故，造成17人死亡、15人受伤，其中包括来自委内瑞拉、哥伦比亚和中美洲的移民。最血腥的事故发生在 2021 年 12 月，当时一辆载有 160 多名移民的卡车在恰帕斯州（南部）撞上一座桥梁，造成 50 多人死亡，其中大多数是中美洲人。国际移民组织（IOM）9月12日发布的报告显示，美国和墨西哥边境是2022年“世界上最危险的陆地移民路线”，已有686人死亡或失踪。除了非法上路的人外，数千名移民仍留在恰帕斯州塔帕丘拉市，等待墨西哥当局批准他们过境该国。本周末，在北部的奇瓦瓦州和萨卡特卡斯州，近 3000 名移民所乘坐的货运列车无缘无故停下来，被困在偏远地区。上周，由于无证外国人大量涌入，最大的铁路运营商暂停了 30% 的运营。墨西哥政府承认对穿越其领土的移民数量感到不知所措，其中绝大多数是委内瑞拉人、古巴人、海地人和中美洲人。 8 月份，有近 23.3 万人越过美国南部边境，这一数字创历史新高，9 月份这一数字仍在继续。 9 月份，墨西哥移民当局拘留了超过 189,000 名移民。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:08:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/10/01/acidente-de-caminhao-com-migrantes-clandestinos-deixa-ao-menos-10-mortos-e-25-feridos-no-mexico.ghtml</guid></item><item><title>STF 占多数，将于 1 月 8 日对另外 5 名入侵者定罪</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/8-de-janeiro-fachin-segue-moraes-e-vota-para-condenar-mais-cinco-por-atos-golpistas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1tS0sskR3yWh4L4IfYPjEjnZuEo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/e/NvvsfMQme3kgUzYa8m1A/supremo-tribunal-federal-stf-.png" /&gt;&lt;br /&gt;克里斯蒂亚诺·扎宁 (Cristiano Zanin) 部长投出了多数票，审判结果为 6 比 0，并将在 STF 的虚拟全体会议上进行，直到本周一。联邦最高法院 (STF) 的多数部长跟随亚历山大·德·莫赖斯 (Alexandre de Moraes) 部长的脚步投票谴责另外五名参与 1 月 8 日极端主义行为的被告。审判将在本周一法院的虚拟全体会议上进行。目前最高法院正在审理的被告包括戴维斯·贝克 (Davis Baek)、若昂·卢卡斯·维尔·吉福尼 (João Lucas Vale Giffoni)、朱皮拉·西尔瓦娜·达·克鲁斯·罗德里格斯 (Jupira Silvana da Cruz Rodrigues)、莫阿西尔·何塞·多斯桑托斯 (Moacir José dos Santos) 和尼尔玛·拉塞尔达·阿尔维斯 (Nilma Lacerda Alves)。在封闭政权下的刑期加起来达到 71 年。到目前为止，部长埃德森·法钦、迪亚斯·托弗里、吉尔马·门德斯、罗莎·韦伯和克里斯蒂亚诺·扎宁都追随莫赖斯的脚步，他们在对被告的处罚方面存在具体分歧。 9月，STF的现场全体会议谴责了总检察长办公室（PGR）指控的第一批被告犯有五项罪行：暴力废除民主法治、未遂政变、限定损害、武装犯罪团伙和恶化列入遗产名录。他们分别被判处 14 年和 17 年监禁。其余被告正在虚拟全体会议上接受审判，部长们可以在会议上投票，并可以同意或不同意报告员的观点。莫赖斯投票后，其他十名法官将在周日晚上 11 点 59 分之前表明立场。辩护律师可以通过电子系统进行口头辩论，直到虚拟会议开始。莫赖斯目前提出的刑期为： • 若昂·卢卡斯·瓦莱·吉福尼：14 年监禁 • 朱皮拉·西尔瓦娜·达·克鲁斯·罗德里格斯：14 年监禁 • 尼尔玛·拉塞尔达·阿尔维斯：14 年监禁 • 戴维斯·贝克：12 年监禁 • 莫阿西尔·何塞·多斯：12 年监禁桑托斯：入狱17年 针对桑托斯的案件原定要当面审判，但开庭时没有时间，最终进入了虚拟分析阶段。 Jupira Silvana 和 Nilma 是 1 月 8 日在最高法院接受审判的第一批女性。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:04:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/8-de-janeiro-fachin-segue-moraes-e-vota-para-condenar-mais-cinco-por-atos-golpistas.ghtml</guid></item><item><title>爆炸和碎玻璃：博卡球迷被指控袭击阿根廷 MPF 总部；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/01/estrondos-e-quebra-de-vidros-torcida-do-boca-e-acusada-de-atacar-sede-do-mpf-na-argentina-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0Vj4bnl0OBgcCwabu4keZB89Gsw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/B/V4FSfzRgq57rGsEfg8Hw/whatsapp-image-2023-10-01-at-14.43.26.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;当局表示，检察官办公室所在的大楼正在调查俱乐部非法关联和转售门票的情况。位于阿根廷布宜诺斯艾利斯市的公共财政部（MPF）总部本周日遭到博卡青年队球迷的袭击。司法部三层楼都有碎玻璃，目前调查正在进行中。收集的视频和声明指向该队的球迷。分析：尽管取得了胜利，弗拉门戈队并没有令人信服，并开始了充满不确定性的后桑保利时代还要知道：巴西队在奥运会前遭受苦难，转向达尔兰并击败捷克共和国根据 MPF 的初步信息，博卡青年队球迷攻击了超级德比对阵河床队之前的总部。司法消息人士解释说：“在遭到袭击的大楼里，有一个由塞尔萨·拉米雷斯负责的专门检察官办公室，负责调查俱乐部的非法协会和倒卖门票的行为。”博卡球迷被指控袭击阿根廷 MPF 总部 目前，针对博卡比赛门票销售违规行为的多项调查正在进行中。会员们谴责说，购买门票而不转售是“不可能的”，并且俱乐部存在共谋行为。设法追踪车队路线到达体育场附近的消息人士称，“发生了破坏行为”。 — 卡车已被识别，袭击者的身份正在确定 — 《La Nación》补充了司法消息来源。该市安全部的消息人士还指出，这一切都是从博卡支持者在燃放烟花时运出“车队”开始的。他们表示：“爆炸导致建筑物的窗户破裂，并损坏了财政检察官办公室的外墙。”博卡球迷被指控袭击阿根廷MPF总部。在大篷车队中，一辆警车的引擎盖也因掉落的玻璃碎片而受到影响。这一事件发生在博卡队和河床队的交锋之前，双方今天下午在糖果盒球场进行了职业联赛杯第七轮的比赛，双方都参加了各自的经典比赛。 “恐吓行为” 对于检察官胡安·包蒂斯塔·马希克斯（Juan Bautista Mahiques）来说，这一行动可以归类为“调查过程中的恐吓行为”，不会被放弃。他还表示，此案“令人震惊”，他“系统地谴责了针对司法法官和检察官的暴力行为”。 ——奇迹般的是，没有人受伤。这些办公室通常会有更多的人，但周日的团队会稍微小一些。如果这些射弹之一被点燃，就可能发生火灾。这将是一场灾难。每次我们调查非法结社和有组织犯罪时，我们都必须遭受这种虐待，这是不可接受的。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:58:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/01/estrondos-e-quebra-de-vidros-torcida-do-boca-e-acusada-de-atacar-sede-do-mpf-na-argentina-video.ghtml</guid></item><item><title>鲁伊·卡斯特罗和罗伯托·梅内斯卡尔在伊帕内玛加罗塔公园接受表彰</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/ruy-castro-e-roberto-menescal-sao-homenageados-no-parque-da-grota-em-ipanema.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pWt2YsVtnK00iYF9-C020x9MbIc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/x/vQqmSzTaWJWUMpiAZBCQ/dsc2777-carlos-secchin-ricardo-cavaliere-ruy-castro-e-roberto-menescal-set-2023-cg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;音乐家仍将在本周日傍晚与莱拉·皮涅罗 (Leila Pinheiro) 一起表演作家、记者兼学者鲁伊·卡斯特罗 (Ruy Castro) 和音乐家罗伯托·梅内斯卡尔 (Roberto Menescal) 今天在里约南区加罗塔德伊帕内玛公园 (Parque Garota de Ipanema) 举行的普拉亚里约音乐节的最后一天获得了表彰：他们每个人都被邀请在阿普多尔的公园内种植巴西木幼苗。梅内斯卡尔是波萨诺瓦的先驱，也被称为兰花和凤梨科植物的培育者，他感到非常自在。鲁伊则承认，这是他一生中第一次种植庄稼。作为两个孩子的父亲、五个孙子的祖父和 50 本书的作者，他忍不住评论说，他终于回馈了他从大自然中夺取的东西：看图片：经过几十年的遗弃，最终，三具骷髅应该成为住宅和酒店——作为一名记者、媒体和作家，我砍伐树木（用于纸张生产）数十年后，我终于有机会做出这种补偿的姿态——他在酒店面前以开玩笑的语气表示感谢。观众中包括他的妻子、作家 Heloisa Seixas，除他之外，还有 ABL 的另外两名成员：Antônio Carlos Secchin 和 Ricardo Cavaliere。播种时间上午 11 点左右，降雨带来了可喜的休息——预计下午 6 点天气会有所帮助，届时 Roberto Menescal 和这位歌手的表演也计划在加罗塔德伊帕内玛公园 (Parque Garota de Ipanema. Leila Pinheiro) 进行。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:52:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/ruy-castro-e-roberto-menescal-sao-homenageados-no-parque-da-grota-em-ipanema.ghtml</guid></item></channel></rss>