<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 02 Oct 2023 06:09:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>分析：Goleada na Vila 揭露 Vasco 的常规挑战并测试反应能力</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/10/02/analise-goleada-na-vila-expoe-desafio-do-vasco-de-ser-regular-e-testa-capacidade-de-reacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/u5RE8YfrLdCdw2_cH8QzL2DYqzM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/N/fw9UhUQgCmBZzfQIK3Ag/53227857139-7c67465dd2-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;球队如何应对桑托斯的失利对于巴西冠军赛的顺序至关重要。瓦斯科球迷知道连胜（球队三连胜）不会永远持续下去。但没想到会以如此痛苦的方式被打断。在维拉贝尔米罗以 4-1 输给桑托斯队的比赛表明，尽管在巴西锦标赛中经历了提升，拉蒙·迪亚斯的球队仍然面临着挑战。其中主要的因素之一是寻找规律性。了解：瓦斯科如何在巴西锦标赛开始时保护自己免受转会禁令的影响另请阅读：拉蒙·迪亚斯的儿子兼助理埃米利亚诺如何完成瓦斯科教练的工作维拉下午的失误可能会让他们失去回归的机会降级区。瓦斯科积26分排名第16位。今天，他们需要支持比分相同（但少一场胜利）的戈亚斯队，并打开 Z4 的大门。埃斯梅拉迪诺访问了尼尔顿桑托斯的博塔弗戈。瓦斯科面临的另一个挑战是情感方面的。球队需要学会吸收这样的失误，而不让它们损害他们在比赛中的顺序。下周六，克鲁兹马尔蒂诺队将依靠球迷的支持，在圣雅努亚里奥对阵圣保罗的比赛中努力恢复状态。昨天球队从上半场结束开始就缺乏稳定性。球队甚至在比赛开局就表现出色。他对桑托斯的球流施加压力，并为对手的失误创造机会。 9点钟，普马·罗德里格斯迟到，在禁区内盯防马科斯·莱昂纳多，裁判认为这是一个点球，进攻者本人将球罚进。但瓦斯科球迷并没有动摇。他们维持了自己的游戏提案，并继续生产比竞争对手更多的产品。他们在第 30 场比赛中获得了回报，加布里埃尔·佩克 (Gabriel Pec) 带领球队发起反击，最终以贝盖蒂 (Vegetti) 进球结束。问题已经出现，比如彪马的防守限制，让梅德尔不堪重负；传球时的失误和最后一传的配合困难（主要是由于保利尼奥下午缺乏灵感和马龙戈麦斯的判断力）。正是在补时阶段，由于普遍的疏忽，这一切都爆发了。两分钟内，林孔和马科斯·莱昂纳多又进两球，定义了比赛。 45 岁的多多在第一门柱击败了贝盖蒂，并挡出了角球。球在左侧找到了委内瑞拉人，完成了射门。 47岁的泽·加布里埃尔（Zé Gabriel）滑倒并发起反击，最终由瓦斯科右翼的马科斯·莱昂纳多（Marcos Leonardo）准确射门。拉蒙在中场休息时的改变并没有产生任何效果。相反。我们在球场上看到的是一辆遇到最困难的 Vasco。并且不稳定。 9号时，塞巴斯蒂安·费雷拉（Sebastián Ferreira）在索特尔多（Soteldo）的挑衅下摔倒（索特尔多爬到了比赛中的球的顶部），并开始了一场全面的战斗。结果是三人被驱逐（梅德尔和卢卡斯·利马，以及替补席上的罗德里戈·费尔南德斯），瓦斯科在直接对抗中更加缺乏焦点。最后一个进球的到来是因为桑托斯知道如何从对手发起进攻的无序方式中获益。在一场29岁的反击中，四名桑托斯球迷对阵三名瓦斯科球迷。让·卢卡斯激活了索特尔多，后者大力踢球。终场哨声响起让克鲁兹-马尔蒂诺球迷松了口气，因为瓦斯科没有表现出任何反应能力。拉蒙·迪亚斯应该正确地避免失败后的悲剧基调。 ——我为球队、为我们所做的一切感到自豪，因为在过去的四场比赛中，我们赢了三场，输了一场。我们从来没有说过我们会赢得每场比赛。这是一场战斗，直到最后。我们将继续战斗，还有很多时间，但我们知道我们必须纠正我们犯下的一些错误——他沉思道。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 05:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/vasco/noticia/2023/10/02/analise-goleada-na-vila-expoe-desafio-do-vasco-de-ser-regular-e-testa-capacidade-de-reacao.ghtml</guid></item><item><title>特朗普称他将于本周一因民事欺诈出庭受审</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/trump-diz-que-comparecera-a-julgamento-por-fraude-civil-nesta-segunda-feira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Nfk1aq4PPGgRbeFCp2_QiOGZoQk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/n/p/RrLseAS0eXXmMPNhz3Ew/101155227-files-in-this-file-photo-taken-on-november-08-2022-former-us-president-donald-trump-speaks.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;美国前总统唐纳德·特朗普表示，他打算于本周一出庭，纽约法院将开始审理他被指控夸大财产和金融资产价值的案件。法院驳回特朗普的上诉，资产价值欺诈案的审判将于本周一开始拜登指责特朗普煽动暴力，并警告称，如果他的对手在 2024 年当选，民主将受到威胁“我明天早上（周一）将出庭为我的名誉而战”和我的声誉，”他在他的真相社交平台上写道。特朗普渴望在2024年大选中重返白宫，他还称纽约总检察长利蒂西亚·詹姆斯“腐败”，并取消了法官审理此案的资格。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 04:19:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/trump-diz-que-comparecera-a-julgamento-por-fraude-civil-nesta-segunda-feira.ghtml</guid></item><item><title>维基百科发起竞赛以减少该国运动员参赛中的性别不平等</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/02/wikipedia-cria-concurso-para-reduzir-desigualdade-de-genero-nos-verbetes-de-atletas-do-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/obYwz2jjvmdHSNluLcfWJoH2npQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/A/EzGX08SRyMopjn4OpWtA/103240951-es-osasco-sp-02-06-2023-historia-da-copa-feminina-roseli-belo-artilheira-do-brasil-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;女性的人数比男性少了近三十倍，而且信息很少，Elane、Fia、Roseli 和许多其他女足先驱的名字只在那些追随或从事这项运动的人形成的泡沫中为人所知。在互联网上查找有关这些运动员的深入信息是一项艰巨的任务。正是为了打破这一泡沫，巴西运动维基百科 (WMB) 与足球博物馆和联合国妇女署合作，举办了一场编辑和创作有关女性体育名人的条目的竞赛。从今天到12月，报名参赛的编辑们将向最有成效的人颁发奖项，并插入信息以更好地讲述成千上万尽管取得了成就却没有得到应有认可的女性的故事。或者甚至没有出现在葡萄牙语维基百科页面上的比赛和团队。例如，后卫埃兰出席了 1988 年国际足联实验赛，并在 1991 年世界杯上打进了巴西队历史上的第一个进球。不过，她的参赛台词很少。巴西女性体育维基竞赛还旨在减少维基百科诊断出的巨大性别不平等。在巴西，有 4,457 名注册足球运动员。在女性中，只有 156 名参赛者。这种差异在其他运动中也继续存在：在篮球中，有 162 比 65。 — 编辑的平均特征是一定年龄的男性，他们对女子运动不那么感兴趣。但我们不知道女性参赛作品很少的原因是缺乏女性编辑还是相反——WMB 社区经理埃里卡·阿泽利尼 (Érica Azzellini) 反映道。没有预先设定的目标，但组织者希望在两个月内达到男运动员参赛人数的1/4。然而，最重要的是内容是高质量的，有很多来源和参考文献。这就是足球博物馆的用武之地，它拥有大量的在线藏品和广泛的研究。该组织整理了缺失或信息不完整的名字。该列表将提供给在竞赛中注册的编辑。他们还将接受指导并受到监控。 — 恢复像 1988 年或 1991 年这样没有转播的赛事的历史是非常困难的。这仅限于研究人员的泡沫。其他层次的信息将通过超文本和维基百科链接的逻辑传播给不仅仅是学术界的观众——足球博物馆馆长玛丽莉亚·博纳斯说。为了使条目更加丰富，所有参与者都可以对其进行编辑。谁做得最多，谁将赢得比赛并获得高达 2,500 雷亚尔的奖金。但这只是一个噱头。 — 维基百科是一个协作和民主的空间。这不仅仅是一场争论。埃里卡说，使命更强大。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 04:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/02/wikipedia-cria-concurso-para-reduzir-desigualdade-de-genero-nos-verbetes-de-atletas-do-pais.ghtml</guid></item><item><title>我问起“来自伊帕内玛的女孩”，汤姆·若宾用秃鹫杰里巴回答了我</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/joaquim-ferreira-dos-santos/coluna/2023/10/perguntei-pela-garota-de-ipanema-tom-jobim-me-respondeu-com-o-urubu-jereba.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rZ8VGp7LXblCqDO9NLzF_OMa40M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/h/kj6oqbTYyjhS2e7XsBCQ/104274520-sc-cenas-do-documentario-elis-tom-credito-divulgacao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;艺术家来自火星，他们在土星环中度假，他们发明了只有他们有 GPS 的路线。记者来自地球。他们需要立足于现实 为订阅者提供的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:39:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/joaquim-ferreira-dos-santos/coluna/2023/10/perguntei-pela-garota-de-ipanema-tom-jobim-me-respondeu-com-o-urubu-jereba.ghtml</guid></item><item><title>阿根廷总统候选人辩论重点关注经济</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/candidatos-se-enfrentam-com-foco-na-economia-em-debate-presidencial-na-argentina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VowXM-ZKfQa_9QjDb9NeCmtgsBo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/w/2gOqwKREAD7GUyM8IxZQ/104514860-l-to-r-buenos-aires-city-legislator-and-presidential-candidate-for-the-frente-de-izqui.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;到目前为止，大多数民意调查显示极右派米莱在这场争论中领先，马萨部长紧随其后，布尔里奇以微弱优势位居第三。阿根廷总统候选人周日晚上参加了他们的第一次电视辩论，其中经济是讨论的中心话题。通货膨胀是近年来阿根廷人最关心的危机之一，也是总统候选人提到最多的词之一。竞选主题：阿根廷的贫困为选举中的民粹主义铺平道路 蓝美元、大豆和牛穆尔塔：为什么阿根廷继续创造汇率 距第一轮选举四个星期，10 月 22 日，现任经济部长塞尔吉奥·马萨出席和政府代表；哈维尔·米雷 (Javier Milei)，极右翼局外人，八月份赢得了帕索 (Paso) 初选；前部长帕特里夏·布尔里奇 (Patricia Bullrich)，传统右翼人士，由前总统毛里西奥·马克里 (Mauricio Macri) 赞助；胡安·斯基亚雷蒂，科尔多瓦省省长；米里亚姆·布雷格曼（Myriam Bregman），左翼和工人阵线的候选人。接受阿根廷报纸《Clarín》采访并关注节目播出的分析人士认为，有一种观点是一致的：这场辩论不太可能大幅改变阿根廷人的投票意图。到目前为止，大多数民意调查显示米莱领先，马萨紧随其后，布尔里奇以微弱优势紧随其后。然而，Atlas Intel 研究所周六发布的最新民意调查显示，政府领导人以 30% 的投票意向领先，这给政府竞选活动带来了鼓舞。第一个区块，候选人自我介绍，讨论的话题是经济学，马萨和米莱用尽了五项答辩权，彼此两极分化。但是，尽管极右翼代表有着正统的愿景，但这位政府领导人却是其反对者的主要目标，他们强调了他领导下的部门一年多来收集到的令人沮丧的数字。对于接受Clarín采访的专家来说，马萨以自己的方式成功逃脱。公开批评：阿根廷教会对米莱攻击教皇的反应 在提出“推出阿根廷数字货币”等措施之前，马萨表示：——我确信通货膨胀是一个巨大的问题，政府的错误已经伤害了人们。对于他们，虽然我在成为经济部长之前没有参与，但我表示歉意 - 他说，并承诺，如果当选，他将寻求“增加刑事、外汇和税法方面的处罚”。对于分析师来说，米雷并没有充分利用经济讨论，而这本应是他作为自由派经济学家的强项。他借此机会再次捍卫美元化，尽管他没有解释将如何付诸实践。另一方面，布雷格曼强调了马萨关于国际货币基金组织的矛盾。米莱借此机会做出了新的攻击：——阿根廷在 20 世纪之初是世界上最富有的国家，今天我们处于中间位置。米莱说，这可以用种姓模式来解释，种姓模式基于一个不幸的前提，即哪里有需要，哪里就有权利。 — 我们建议改革国家，大幅减少公共支出，减税，私有化以摆脱有害的国有企业，开放经济并关闭中央银行。当经济成为辩论的主要话题时，布尔里奇发表了犹豫不决的演讲，他不得不面对马萨和米雷的提问。她批评关闭中央银行的提议，称这将使阿根廷变成“避税天堂”。然而，在处理她最有经验的话题时，她做得更好：公共安全，她担任部长的部门。其他候选人的分析师也观察到了这一策略，其中每个人似乎都在为自己的利基市场说话。第二个区块的主题是教育。然而，米雷和马萨的回应请求已经耗尽，这意味着辩论需要加速。马萨强调，他已经提交了一份预算，将教育拨款占GDP的比例从6%提高到8%。布尔里奇谴责基什内尔主义“关闭学校”，并提议宣布教育为“基本服务”。斯基亚雷蒂表示，他希望复制科尔多瓦的教育模式，并强调了该省的低辍学率。布雷格曼强调了教师的“斗争”，并提议“政治官员的薪酬应与教师相同”。 Milei提出了她“实施人力资本”的建议。他观察到：——给他们鱼的奴性帮助已经结束了。让我们教他们如何钓鱼，如果可能的话，教他们如何做渔业生意。第三个话题是人权，引发了一些对抗。首先，布尔里奇在 20 世纪 70 年代为自己的政治活动辩护，以消除可能的攻击。 ——他们说我暴力。但我不是。我是青年组织 [Montoneros] 的成员。我总是这么说。我在这里，当着数百万阿根廷人的面说这句话。布尔里奇说，同样的事情也发生在其他领导人身上，例如[南非纳尔逊]曼德拉和[乌拉圭何塞]穆希卡，他们都是各自国家的领导人。阿根廷：今年上半年贫困人口增加，影响了 40.1% 的阿根廷人。米莱则对独裁统治期间的死亡和失踪人数提出质疑，据人权组织估计，死亡和失踪人数约为 3 万人。 ——自由主义者被指责为反常的事情、“火炬”、法西斯、纳粹，以及与我们无关的事情。我们珍视记忆、真理和正义的愿景。让我们从事实开始吧。失踪人数不是三万人，而是八千七百五十三人。我们反对歪曲历史观。对我们来说，70 年代发生了一场战争，国家军队犯下了暴行——他说。马萨已经提到要照顾民主，不要重新揭开 1970 年代的伤口。——11 月 10 日，我将呼吁建立一个民族团结政府——他说。马萨试图让米莱对他对教皇弗朗西斯的批评感到不舒服，这导致自由主义者的反应有些混乱。 ——你被误导了。我已经为此道歉了。让我说话并保持尊重。我说如果教皇愿意来阿根廷，他会受到尊重。米莱回答说，停止阴谋，致力于降低通货膨胀并以体面的方式结束你的政府。在本周日第一场辩论之前进行的研究表明，多达 40% 的选民可以在 10 月 22 日第一轮辩论之前改变投票。辩论中引起了人们的兴趣：现场直播在开放和有线电视上的收视率峰值达到了 40 分。现在由您来知道有多少会真正改变您的愿景。 （与国家报）。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:37:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/candidatos-se-enfrentam-com-foco-na-economia-em-debate-presidencial-na-argentina.ghtml</guid></item><item><title>墨西哥教堂屋顶在弥撒期间倒塌，造成 10 人死亡；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/telhado-de-igreja-desaba-durante-missa-e-mata-sete-pessoas-no-mexico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iLNwAS0s_JXHQSJXOAVeYVvY4Aw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/0/pPaRIxTtiAAxB29zsFzw/104515034-this-handout-picture-released-by-the-tamaulipas-civil-protection-shows-rescuers-and-me.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;受伤人数达到 40 人。视频显示据称发生事故的瞬间 墨西哥塔毛利帕斯州（东北部）马德罗城一座天主教堂的屋顶在洗礼期间倒塌，造成至少 10 人死亡、40 人受伤。社交媒体上的视频显示了现场的救援工作，以及据称在倒塌时来自该地区的安全摄像头图像。一名红十字会成员在接受 Milenio 电视台现场采访时证实，那里正在进行洗礼，约有 80 人参加。据他介绍，傍晚时分，救援工作已经完成，正在等待专业队伍的到来，在废墟中进行“最后的搜寻”。墨西哥发生非法移民卡车事故，造成至少10人死亡、数十人受伤 图片：数千名移民和难民抵达美墨边境 塔毛利帕斯州政府报告称，事故发生在下午2点18分左右，当时由于结构性故障，教堂倒塌了。坦皮科教区主教何塞·阿曼多·阿尔瓦雷斯在社交媒体上的一段视频中表示：“我们生活在一个非常困难的时期……在庆祝圣体圣事时，一座教堂的屋顶倒塌了。”他说：“目前正在开展必要的工作，以清除仍在废墟下的人员。”但他没有具体说明具体数字。紧急动员 一名神父在观察圣克鲁斯教区屋顶倒塌现场 塔毛利帕斯州民防/法新社 塔毛利帕斯州州长 Américo Villarreal 在他的 X（前推特）账户上对这场悲剧表示哀悼，并报告说，救援部队已被动员起来关心受害者。 “安全和民防公司已经赶赴现场协调救援行动，”他写道。美国面临日益增长的有组织抢劫商店和超市的浪潮；观看视频 在英国神秘倒树事件调查过程中发现的“巨型”电锯 墨西哥灵长类动物大主教管区也表示遗憾。他在 X 上发帖称：“我们与姐妹坦皮科教区一起祈祷，为我们死去和受伤的兄弟祈求上帝。”在 Milenio 电视台的视频中，可以看到数十人试图用木柱支撑倒塌建筑的一部分。 ，而其他人则在遗骸中搜寻幸存者。正如 2017 年墨西哥中部地震救援工作中所做的那样，救援队举起拳头呼吁大家保持安静，并能够识别被困人员的尖叫声。该地区被多辆救护车、警察和军车包围，还有无数人跑去寻找教堂里的亲人。人们在社交媒体上发布消息，要求使用木头、液压千斤顶或锤子等工具来清除碎片。马德罗城是塔毛利帕斯州南部的一个市镇，位于墨西哥湾沿岸，拥有约 20.5 万居民。类似的悲剧发生在2017年9月19日的地震中，震中所在的普埃布拉州（中）的一座教堂在庆祝洗礼时倒塌。来自同一家庭的十一人死亡，其中包括即将接受洗礼的婴儿。这次 7.1 级地震造成 369 人死亡，其中大部分在墨西哥城。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:32:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/telhado-de-igreja-desaba-durante-missa-e-mata-sete-pessoas-no-mexico.ghtml</guid></item><item><title>市政当局对联盟资源的预付款令人担忧</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/preocupa-o-avanco-de-municipios-sobre-recursos-da-uniao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_oIiyOC6ZI5d5lzTBMvCF3scKxQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/1/Y2miTuTMGefvPhgywr4Q/53138288872-ee849f19c6-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;减少社会保障缴款、扩大和提前转移支付的举措将使财政状况恶化。各市政府急切地增加了联邦金库。一方面，他们通过被称为“财政转移支付”的机制，利用了议员向其根据地的直接转移支付。 “pix 修正案”。 GLOBO 报告显示，自 2020 年创建以来，转账总额为 60 亿雷亚尔，其中 54 亿雷亚尔是不合理的。另一方面，国会正在讨论以联邦政府为代价灌溉市政和州财政的举措，而没有任何经济智慧的支持。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:10:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/preocupa-o-avanco-de-municipios-sobre-recursos-da-uniao.ghtml</guid></item><item><title>公交车站的创新举措防止暴力侵害妇女行为</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/iniciativa-inovadora-em-pontos-de-onibus-inibe-violencia-contra-mulher.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/RHrPAHSVUCCU8ZNkZJA7d0KGag0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/A/DDvZHKSL2drnQfrDFYEw/abrigo-amigo-5-1-.png" /&gt;&lt;br /&gt;夜间，乘客只需触摸屏幕即可获得远程陪伴，并受到摄像头监控。该体验已开始在巴西城市的公共交通站点实施，旨在提高独身女性夜间和清晨的安全性。 Abrigo Amigo 项目是无人陪伴乘客的盟友。如有必要，她只需点击屏幕即可与乘务员交谈，乘务员会陪伴她（尽管距离较远）直至登机。在紧急情况下，员工可以致电安全团队或卫生服务部门。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:10:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/iniciativa-inovadora-em-pontos-de-onibus-inibe-violencia-contra-mulher.ghtml</guid></item><item><title>男女通用浴室的幽灵</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/fernando-gabeira/coluna/2023/10/o-fantasma-do-banheiro-unissex.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EUS9nVnX0ACPW5YgydlQcaNfOKE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/z/3FcrIAQuyhoKPY8gaxNQ/26971301-2809.2007-marcelo-theobald-ext-ci-banheiro-unissex-boate-fosfobox-vanessa-albicol.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;我仍然认为一次性浴室男女均可使用。时不时地，就会出现男女通用浴室的话题。在竞选期间，反对者认为卢拉有意在巴西实施这一政策。他回应说，他是一名父亲和祖父，不会做这种疯狂的事情。就连他，为了保护自己，也接受了男女皆宜的浴室的想法，浴室的颜色与极右翼的令人震惊的颜色有关。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:05:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/fernando-gabeira/coluna/2023/10/o-fantasma-do-banheiro-unissex.ghtml</guid></item><item><title>绿色禁忌</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/demetrio-magnoli/coluna/2023/10/o-tabu-dos-verdes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iP5FwbZCLv7Kd6wpoiCG4r70nzE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/4/GvjJm1QgmL20IUfKYTTg/83483164-ri-rio-de-janeiro-rj-02-07-2019-central-nuclear-almirante-alvaro-alberto-usina-angra-1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;我们的能源转型取决于核能的大量使用。在联合国，卢拉将巴西称为“能源转型的先锋”，因为“我们87%的电能来自清洁和可再生能源”，并报告说“太阳能发电、风能、生物质、乙醇和生物柴油每年都在增长”。根据政府的计划，我们将在核资源不做出重大贡献的情况下实现低碳矩阵。绿色禁忌在这里也破坏了能源转型。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:05:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/demetrio-magnoli/coluna/2023/10/o-tabu-dos-verdes.ghtml</guid></item><item><title>反腐败法是一条不归路</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/10/lei-anticorrupcao-e-um-caminho-sem-volta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kR-2BTauyqQXdTl8uBLC6jMXM4o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/R/I0fVbrTkizfUICuAm2Pw/83507394-people-take-part-in-a-march-against-corruption-called-by-some-20-social-associations-in-rel-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;合规计划已演变为诚信计划，处理与腐败相关的具体方面。有趣的是，在腐败案件发生之后，新常态以及与开展业务的诚信相关的最佳实践将继续存在。近年来，该事件给巴西社会造成了严重影响。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:05:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/10/lei-anticorrupcao-e-um-caminho-sem-volta.ghtml</guid></item><item><title>非政府组织还是公司？两个都！</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/edu-lyra/coluna/2023/10/ong-ou-empresa-os-dois.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5hX3S_F-pap5hf-UdWLseBhqwqY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/B/SP0isOSEKUKSWq1NgKdg/95306286-topshot-a-worker-loads-jute-on-a-boat-at-a-rural-market-in-munshigonj-on-september-17-202.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;只有慈善事业和社会商业的结合，才能释放贫民窟的经济潜力。毕竟，巴西人捐款多还是少？换句话说：考虑到我们社会问题的规模和复杂性，巴西人的捐款是否足够？根据 Doação Brasil 的最新调查 (Idis-Ipsos)，2022 年个人捐赠了 128 亿雷亚尔。看起来很多，但事实并非如此。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:05:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/edu-lyra/coluna/2023/10/ong-ou-empresa-os-dois.ghtml</guid></item><item><title>安全部队开始大规模清除帕拉州土著土地上的入侵者</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/forcas-de-seguranca-iniciam-a-maior-retirada-de-invasores-de-terras-indigenas-do-para.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_zqk5dWu7S3o7FhjD3mZ1B0Z24o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/e/GbRV0aRrO3vSTDbA9LAA/b6136278-ac77-4a34-a426-e2227221262e.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;帕拉卡纳人的领地，阿皮特雷瓦原住民土地，失去了 324 平方公里的森林，比福塔莱萨的面积还要大，相当于 32,400 个足球场。安全部队于本周一发起了最大规模的行动，旨在将入侵者赶出帕拉原住民土地，约 150 名全国人部队特工和另外 60 名联邦警察将开始第一阶段行动，旨在从位于圣费利克斯杜辛古市的阿皮特雷瓦 TI 中清除约 2000 名非法居住在该地区的人，这是受灾最严重的地区。过去四年的土著土地。 GLOBO 发现，超过 300 名联邦雇员、93 辆汽车和两架直升机将支持此次行动，该行动的目标是土地掠夺者、森林砍伐者、牧场主和非法采矿者。了解更多：Garimpeiros 绑住了亚诺玛米儿童，并威胁要用猎枪射杀他们；视频 Marco Temporal：STF 以 5 比 2 的分数暂停对帕拉卡纳人领地这一论文的判断，阿皮特雷瓦原住民土地在此期间失去了 324 平方公里的森林，比福塔莱萨的面积还要大，相当于 32,400 个足球场。据亚马逊称，这是亚马逊地区原住民土地中森林砍伐面积最大的一次破坏。阿皮特雷瓦 TI 的森林砍伐地区已被非法养牛系统地占据。 Apyterewa 于 2007 年实现正规化，人口为 729 人，分布在 20 个村庄。袭击者收到了一份通知，要求他们“立即”自愿撤离该地区，并在行动开始前带走他们的财物和动物。此次行动还包括来自伊巴马、船井和巴西情报局 (Abin) 的员工，行动范围也延伸到特林凯拉-巴卡哈 (Trincheira-Bacajá) 原住民土地，现在可以被视为联邦最高法院 (STF) 确定的首个重大反入侵行动。今年年初，亚诺马米原住民土地上爆发了针对矿工的疫情。亚诺马米人在亚诺马米境内的 Uxiu 社区遭到袭击时遭到枪击。Trincheira-Bacajá 位于阿尔塔米拉、阿纳普和圣费利克斯杜辛古市，面积 170 万公顷，被 Mebengôkre Kayapó 占领人、Mebengôkre Kayapó Kararaô 和 Xikrin (Mebengôkre)。伊巴马于 5 月在帕拉州阿皮特雷瓦原住民土地 (TI) 开展了行动，旨在控制 30 个因非法砍伐森林而处于警戒状态的地区的环境破坏，并遣散了犯罪分子使用的 20 多个营地和支持设施。来自帕拉河的入侵者原定于上周四（28日）发起，但监测马拉巴特工集中情况的消息人士告诉《环球报》，“当地政治力量”向联邦政府各部甚至国家安全部队施压，因此行动没有被触发。 。这最终导致行动的开始被推迟。 6 月底，来自 STF 的部长路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 是反入侵行动的报告员，他给联盟 10 天的时间来介绍为将入侵者撤出阿皮特雷瓦原住民土地而采取的措施，例如遏制入侵和清除牲畜，这只有现在才成为可能。了解：非法采矿收入 60 亿雷亚尔的计划是如何运作的 PF 的调查目标 部长的决定是回应巴西土著人民联盟 (Apib) 的要求，该组织指出土著人民的存在最近在该地区的接触。 --- 我们期望参与此行动的联邦政府和各部委做出承诺。这是一项复杂的行动，需要部际协调和政治意愿才能取得成功。 APIB 希望政府在其他领域做出承诺，例如国防和民政部门，但这有时会带来一些困难。我这样说是因为我们了解到帕拉州的政治力量试图阻止这种入侵。反侵入是巴西国家的义务，也是宪法的履行。 Apib 的法律协调员毛里西奥·特雷纳 (Maurício Terena) 告诉 GLOBO，追求私人愿景而损害公共利益的政治意愿并不重叠。 7 月中旬，伊巴马和弗奈在国家部队的支持下在特林凯拉-巴卡哈境内开展了一项行动，遣散了作为入侵者支持点的 15 个营地，以阻碍检查行动。 Trincheira-Bacajá 也是 STF 在 ADPF 709 范围内确定的反侵入过程的目标土著土地之一。2020 年，São Félix do Xingu 市前往 STF 试图与联盟谈判减少未经与原住民和联邦公共部（MPF）协商，就对阿皮特雷瓦原住民土地 77.3 万公顷的土地进行了征用。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:01:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/forcas-de-seguranca-iniciam-a-maior-retirada-de-invasores-de-terras-indigenas-do-para.ghtml</guid></item><item><title>司法部启动打击犯罪组织国家计划</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/ministerio-da-justica-lanca-programa-nacional-de-enfrentamento-as-organizacoes-criminosas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MGhuxm5DJJGVrq9qzqd_lDpUJFA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/G/qnIjGmSEqdz9SADyVHsA/c21f9845-e4d3-4879-b907-690946971ea9.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该计划提供近9亿雷亚尔用于打击犯罪组织，并在五个不同的领域进行。里约热内卢的社区中犯罪派系占主导地位，司法和公共安全部（MJSP）于本周一启动了打击犯罪组织国家计划（Enfoc）。部长弗拉维奥·迪诺（Flávio Dino）和国家公共安全秘书塔德乌·阿伦卡尔（Tadeu Alencar）将出席此次活动，并在活动结束后举行新闻发布会。据司法部称，该计划旨在以一系列行动为基础，在对抗网络之间建立制度和信息一体化，增强公安机构的人力资源，加强刑事调查和安全活动。对犯罪组织的系统性看法。据《圣保罗州报》报道，经 GLOBO 证实，该计划预计投入近 9 亿雷亚尔用于打击犯罪组织，并通过五个不同方面进行：机构和信息整合；警察机构的效率；港口、机场、边境和货币；刑事司法的效率；以及联盟、州和市之间以及与外国机构之间的合作。该部执行秘书里卡多·卡佩利于本周五在里约热内卢宣布了该计划，他当时正在里约热内卢首都确认国家部队对 Complexo da Maré 地区的支持。秘书表示，决心以和谐和综合的方式，以一切必要和适当的方式支持里约州政府： - 公共当局需要更加团结，因为这不仅是里约州的问题热内卢 — 卡普利解释道，并继续说道： — 这些图像是不可接受的。城市游击队在光天化日之下进行训练，犯罪分子在光天化日之下拿着0.50步枪到处走动，这在世界任何地方都是不可接受的。我们将明智地、相称地采取行动，尊重 APDF (635)，而不采取任何烟火或引人注目的行动。情报，尽可能减少副作用卡普利还表示，政府必须“在未来几天内微调时钟”，并且行动必须以“外科手术的方式进行，尽可能减少副作用”，而不是“产生奇观” ”。上周，联邦政府宣布将派遣国家安全部队人员打击贫民窟的贩毒活动。据记者贝尔纳多·梅洛·佛朗哥的博客报道，也有可能激活巴西海军，因为该地点位于瓜纳巴拉湾沿岸。正如专栏作家贝尔纳多·梅洛·佛朗哥也报道的那样，安全计划的另一项措施是联邦公路警察进行广泛的巡逻，以遏制拖网渔船和货物盗窃。 771 路（Campo Grande - Coelho Neto）的一辆公交车被炸药击中，造成三人受伤后，部长弗拉维奥·迪诺（Flávio Dino）决定采取这一措施。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/ministerio-da-justica-lanca-programa-nacional-de-enfrentamento-as-organizacoes-criminosas.ghtml</guid></item><item><title>十月伊始，东南部出现降雨、不稳定的天气和新的冷锋；查看本周的天气预报</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/outubro-comeca-com-chuva-tempo-instavel-e-nova-frente-fria-no-sudeste-veja-previsao-da-semana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YHOQANK10sYAWqhvq1PiMkDEDdc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/j/R/tEYMYaSzqNHXftfyNpDw/ventania2.png" /&gt;&lt;br /&gt;在南部地区，预计本月第一周天气晴朗，但气温较低。十月已经到来，东南地区上空​​云层密布，特别是在埃斯皮里图州南部的米纳斯吉拉斯州东部桑托 (Santo)、圣保罗和里约热内卢。关闭天气是由于风环流模式变化引起的不稳定，预计将持续一周的大部分时间。在南部地区，预计本月第一周天气晴朗，但气温较低。了解更多：“春天”：巴西十月将继续“烘烤”，气温高于平均水平；圣保罗：谷歌因未经授权在地图上曝光一名女性图像而被判处 15,000 巴西雷亚尔 根据 Climatempo 网站报道，东南部地区预计将于本周一凌晨开始降雨，并将持续整个地区一天，一段时间的改善。在里约热内卢，预计最大倾斜度为 25 度。 24 日在圣保罗。由于冷锋向海洋移动，预计将有中到强阵雨、闪电和风速高达 60 公里/小时。周二，圣保罗开始出现太阳，气温上升。米纳斯东部、圣埃斯皮里图州和里约北部预计将有阵雨，全天可能会有阵雨，期间可能会出现阳光明媚和天气好转的情况。冷锋即将来临 然而，周三，气象学家预测一股新的冷锋即将到来，这可能首先影响圣保罗南部，而东南部其他地区即使有阵雨，也仍然炎热潮湿。下午有雨。专业人士要求圣保罗内陆地区的人们特别注意，特别是从周四开始，在索罗卡巴、坎皮纳斯和伊塔佩蒂宁加等城市，因为可能会出现更持续的降雨。南部新气旋预计将在南部地区形成新的温带气旋，这一次，该系统不会在各州上空形成，也不会直接作用于各州。据Climatempo称，从周三开始，乌云密布、暴风雨和大风加剧了不稳定因素。预计天气多云，南里奥格兰德州北部和圣卡塔琳娜州中西部有可能出现风暴。厄尔尼诺现象 经过异常温暖的冬季后，春天不会带来炎热的喘息之机。相反：未来几个月，全国气温将高于平均水平。据国家气象研究所（Inmet）称，唯一的例外是南里奥格兰德州南部，厄尔尼诺现象导致降雨量增加，由于连续几天封闭天气，预计气温将保持温和。通常，春季是从寒冷干燥的冬季向炎热多雨的夏季过渡的季节。但由于厄尔尼诺现象（一种源于海水变暖的气候现象），夏季往往会变得更热，冬季会变得不那么严酷，因为这使得冷锋难以在全国范围内推进。在巴西，厄尔尼诺现象有两个明确的影响：虽然该国中南部地区降雨量增加、气温下降，但在北部、东北部和中西部部分地区，影响是相反。夏天还更热吗？由于热浪影响了该国大部分地区，自然会出现这个问题。但一件事与另一件事之间没有直接关系。当前的热浪受到多种因素的影响，其中一些因素是冬季常见的，例如干燥天气和少雨，以及非典型因素，例如厄尔尼诺和全球变暖。但现在预测 12 月 22 日开始的明年夏天是否会比上一年更热还为时过早。空气湿度低且缺乏降雨，意味着来自太阳的大部分能量都会转化为热量。但请记住，夏天是一个多雨的时期。这意味着，只要气候干燥，温度计就会继续升高温度，但会被一股或另一股冷锋打断，而由于厄尔尼诺现象，这种情况不太频繁。但是，当夏季雨季到来时，这一过程有趋于降温的趋势。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:01:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/outubro-comeca-com-chuva-tempo-instavel-e-nova-frente-fria-no-sudeste-veja-previsao-da-semana.ghtml</guid></item><item><title>在形成多数席位后，STF 结束了对另外五名政变袭击被告的第二次审判，找出他们是谁</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/apos-formar-maioria-stf-conclui-nesta-segunda-julgamento-de-mais-cinco-reus-por-ataques-golpistas-saiba-quem-sao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZjcssKfpbepEXCxV7rCHjGTwjPk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/Q/PvOyQYQGeuqBHp1j9x4g/stf-julgamento-8-janeiro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;六位部长已投票支持定罪，另外五位仍将在虚拟全体会议上投票。联邦最高法院（STF）以6票对0票形成多数票后，将于本周一结束对另外五名被告的审判1月8日被指控发动政变袭击。周日，经部长克里斯蒂亚诺·扎宁 (Cristiano Zanin) 投票，多数席位形成。到目前为止，除了扎宁之外，部长埃德森·法钦、迪亚斯·托弗里、吉尔马·门德斯和罗莎·韦伯也关注了案件报告员亚历山大·莫赖斯。扎宁对于对被告的处罚有特别不同的看法。安德烈·门东萨、努涅斯·马克斯、路易斯·福克斯、路易斯·罗伯托·巴罗佐和卡门·卢西亚部长仍保留投票权。目前最高法院正在审理的被告包括戴维斯·贝克 (Davis Baek)、若昂·卢卡斯·维尔·吉福尼 (João Lucas Vale Giffoni)、朱皮拉·西尔瓦娜·达·克鲁斯·罗德里格斯 (Jupira Silvana da Cruz Rodrigues)、莫阿西尔·何塞·多斯桑托斯 (Moacir José dos Santos) 和尼尔玛·拉塞尔达·阿尔维斯 (Nilma Lacerda Alves)。在封闭政权下的刑期加起来达到 71 年。 9月，STF的现场全体会议谴责了总检察长办公室（PGR）指控的第一批被告犯有五项罪行：暴力废除民主法治、未遂政变、限定损害、武装犯罪团伙和恶化列入遗产名录。他们分别被判处 14 年和 17 年监禁。其余被告正在虚拟全体会议上接受审判，部长们可以在会议上投票，并可以同意或不同意报告员的观点。辩护律师可以通过电子系统进行口头辩论，直到虚拟会议开始。现在请查看每人的刑期以及被告人是谁： • João Lucas Valle Giffoni：14 年监禁。他今年 26 岁，住在巴西利亚，在入侵国会后被捕。他因参与侵入国会破坏国会设施、打破窗户、家具、电脑、艺术品、闭路电视摄像机的团体而受到 PGR 的谴责。 • Jupira Silvana da Cruz Rodrigues：14 年监禁。她今年 57 岁，是一名退休公务员，在普拉纳尔托宫 (Palácio do Planalto) 内被捕。联邦警察在普拉纳尔托的一个被遗忘的瓶子里发现了她的遗传物质。 • Nilma Lacerda Alves：14 年监禁。她现年 47 岁，在 Palácio do Planalto 被捕。 PGR 表示，她是破坏普拉纳尔托艺术品和公共财产的团体的成员。 • Davis Baek：12 年监禁。他现年 41 岁，在 Praça dos Três Poderes 被捕，当时携带两枚未燃爆的鞭炮、催泪瓦斯弹药、橡皮子弹、一把刀和两把小刀。 PGR谴责他是政变行为的执行者和煽动者。 • Moacir José dos Santos：17 年监禁。他现年 52 岁，是前四名被告中唯一获释的人。他被总检察长办公室谴责为针对三个国家的政变袭击的肇事者之一。他是巴拉那州卡斯卡维尔的居民，在社交媒体上自称是一名自由职业者，并与其他 60 名乘客一起乘坐包租巴士抵达巴西利亚。桑托斯表示，他没有支付近 1,500 公里路程的费用。针对桑托斯的案件原定在全体会议上进行审判，但会议期间没有时间，最终进入了虚拟分析阶段。 Jupira Silvana 和 Nilma 是 1 月 8 日在最高法院接受审判的第一批女性。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:00:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/02/apos-formar-maioria-stf-conclui-nesta-segunda-julgamento-de-mais-cinco-reus-por-ataques-golpistas-saiba-quem-sao.ghtml</guid></item><item><title>Minha Casa、Minha Vida：政府将减少购买二手房的补贴</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/minha-casa-minha-vida-governo-vai-reduzir-subsidio-na-compra-de-imoveis-usados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8o_lYTZ63lxKakY_KWfwA-TV468=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/Z/QfWdPiTbibdfs98evgVA/minhacasaminhavida.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; FGTS融资补贴比例将从70%下降至50%。该措施必须于今天在官方公报上发布，并在 60 天内生效。应建筑部门的要求，城市部将把 FGTS 补贴（向借款人提供的不可退还折扣）的价值从 70% 降低至50%. 在 Minha Casa Minha Vida 计划中购买二手房产时。该措施必须于本周一在欧盟官方公报上发布，并将在 60 天后生效。该行业声称，当前的系统最终有利于使用二手房产进行运营，而不利于新房产的运营。争论的焦点是新单位的生产可以创造就业机会。 Minha Casa、Minha Vida：看看哪些社会团体不需要分期付款 发展：新拍卖阶段有1260亿雷亚尔的重新谈判折扣，654家公司参与 对于新房产，没有变化。在这种情况下，折扣是全额的，可以达到55,000雷亚尔，从合同价值中扣除，具体取决于家庭收入。但一位行业高管表示，由于规定了60天的期限，今年二手房购买补贴金额减少的影响应该不大，而且影响将持续到明年。尽管政府降低了这一比例，但政府明白，支持购买二手房也是减少住房赤字的一种方式。特别的 70 年：巴西国家石油公司希望在绿色能源领域重演石油传奇。看看 6 位前总统如何看待 PT 在 2009 年创建的 Minha Casa Minha Vida 仅限于新房产。前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 推出的 Casa Verde e Amarela 项目包括二手房产，补贴限额为 30%。 6月份，政府将其提高到70%，但面对建筑行业的批评，现在已将其降低至50%。今年该计划的 FGTS 预算为 856 亿雷亚尔，其中包括 95 亿雷亚尔的折扣。总金额中，75%已贷出。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:00:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/minha-casa-minha-vida-governo-vai-reduzir-subsidio-na-compra-de-imoveis-usados.ghtml</guid></item><item><title>参议院今天对德森罗拉项目进行投票，以避免停止该项目。看看谁可以重新谈判债务</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/senado-vota-hoje-projeto-do-desenrola-para-evitar-paralisacao-do-programa-veja-quem-pode-renegociar-dividas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/HGY4BY5OssDqwxTrH1X34axR3zM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/i/7yUokrTfyTbnevB4AXdA/desenrolabrasil.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;政府发布的临时措施将于周二到期，届时必须获得国会的完全批准才能继续有效。联邦参议院议长罗德里戈·帕切科计划在全体会议上对在该国建立 Desenrola Brasil 计划的法案进行投票。事实上，该计划已经通过临时措施生效，但下周二到期。因此，PL 需要在议会通过后首先获得批准，以免过期。 Minha Casa Minha Vida：看看哪些社会团体不需要分期付款 进展：新拍卖阶段有1260亿雷亚尔的重新谈判折扣，654家公司参与政府等待参议院投票启动允许债务人付款的平台特殊条件下的债务。该提案已在众议院获得通过，其中包括信用卡循环利息上限为债务价值的100%。参议院报告员罗德里戈·库尼亚（Rodrigo Cunha，Podemos-AL）原本打算做出调整，但在与财政部协商后决定保留案文，以免延误投票。公开竞争：政府已公布新统考6590个职位空缺；参见此处名单 据该部称，来自各个行业（金融、水、电力、零售）的 654 名债权人在该计划中登记。为了确保运营担保基金（FGO）覆盖债务分期付款，政府举行拍卖来选择提供最大折扣的银行。根据最新的余额，拍卖导致债务平均折扣83%，债务金额从1,510亿雷亚尔减少至250亿雷亚尔。 70 岁了：巴西国家石油公司希望在绿色能源领域重演石油传奇。看看 6 位前总统的想法 谁可以重新谈判 2022 年 12 月 31 日之前为负数、收入不超过 2,000 雷亚尔、债务不超过 5,000 雷亚尔的债务人可以参加该计划的这一新阶段。分期付款最长可达 60 个月，每月利息上限为 1.99%。有兴趣的人士必须在政府官方网站 Gov.br 上注册。政府估计 3200 万消费者将受益。可以协商高达 20,000 雷亚尔的债务，但不包括 FGO 承保范围。该计划于七月上线。据政府称，在第一阶段，银行承诺清除最多 100 雷亚尔债务人的名字，从而消除了 1000 万债务的负面记录。金融机构还获得了重新谈判高达 20,000 雷亚尔的债务的激励，无限制条件且没有 FGO 承保。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/senado-vota-hoje-projeto-do-desenrola-para-evitar-paralisacao-do-programa-veja-quem-pode-renegociar-dividas.ghtml</guid></item><item><title>解放者队半决赛选手在周末保存比赛并输掉比赛，然后再决定决赛席位</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/01/semifinalistas-da-libertadores-poupam-no-fim-de-semana-e-perdem-seus-jogos-antes-de-decidirem-vaga-na-final.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fF3eVst35xCl9u1y-unx-KL8HwA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/r/AdBv7DTICCXNFTZEB5Ow/arte.png" /&gt;&lt;br /&gt;弗鲁米嫩塞队、国际队、帕尔梅拉斯队和博卡青年队在全国锦标赛上放弃了首发球员并付出了失败的代价。在他们的国家承诺中：成功率为 0%。四人皆败。并且，在所有情况下，都有替代团队。传唤出庭作证：巴黎圣日耳曼球员因辱骂对手球迷母亲而请求原谅 马塞洛·巴雷托：耻辱的巴西冠军是三个联赛竞相出售的产品 教练的选择已经在预料之中。尽管如此，一系列的失利还是让人们注意到全国锦标赛是如何退居二线的。主要以巴西锦标赛为例，该赛事有四名半决赛选手中的三名，而且也已进入最后阶段。看看下面每个人的表现如何。弗鲁米嫩塞三色旗队上周三在马拉卡纳与国际队2-2战平，周六在潘塔纳尔体育场对阵库亚巴的比赛中派出了一支100%的替代阵容。唯一在对阵科罗拉多队的比赛中首发的球员是塞缪尔·泽维尔。但他将无法参加贝拉里约比赛，因为他必须因收到红牌而停赛。结果是0-3负于库亚巴。受挫后，费尔南多·迪尼兹的球队被弗拉门戈超越，跌至积分榜第六位。国际队 这支来自南里奥格兰德州的球队与南美解放者队的对手并没有太大不同。周六对阵马竞的比赛中，周三在贝拉里约热内卢对阵弗鲁米嫩塞的比赛中，爱德华多·库代没有使用任何本应首发的球员。艾伦·帕特里克（Alan Patrik）、恩纳·巴伦西亚（Enner Valencia）、毛里西奥（Maurício）、雨果·马洛（Hugo Mallo）和查尔斯·阿兰吉斯（Charles Aránguiz）甚至进入了最后阶段。但他们并没有避免在主场0-2输给马竞。国际队在巴西锦标赛中处境微妙。他们在过去的13场比赛中只赢了一场比赛，积29分排名第14位。与第一名Z4仅相差三分。阿根廷的博卡青年队也不例外。在博博内拉球场首场比赛与帕尔梅拉斯互交白卷后，博卡队在阿根廷联赛杯对阵河床队的经典比赛中只重复了门将罗梅罗的表现。值得记住的是，谢内泽预备队有乌拉圭球星卡瓦尼。尽管如此，博卡最终还是在主场0-2落败。球队在阿根廷联赛杯B组仅排名第10。帕尔梅拉斯现任巴西冠军有机会缩小与领先者博塔弗戈的差距，至少是暂时的。但阿贝尔·费雷拉不想冒失去任何首发球员的风险，参加下周四在圣保罗与博卡青年队的第二场比赛，并且没有列出任何人参加本周日与红牛布拉甘蒂诺的比赛。帕尔梅拉斯预备队尝试过，但在客场无法与布拉甘蒂诺匹敌。他们以2-1落败，并且仍然被积分榜上的对手超越。阿尔维维德队目前在巴西锦标赛中排名第三。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 01:10:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/01/semifinalistas-da-libertadores-poupam-no-fim-de-semana-e-perdem-seus-jogos-antes-de-decidirem-vaga-na-final.ghtml</guid></item><item><title>法院下令释放参与 Cidade de Deus 青少年死亡事件的军警</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/justica-manda-soltar-policiais-militares-envolvidos-na-morte-do-adolescente-na-cidade-de-deus.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gE_KR86rP8MStlu02wF17jNkAyQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/V/70MhC6TbiJ81lAyAusVQ/whatsapp-image-2023-08-19-at-12.27.57.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;罗尼·科代罗·德利马、迭戈·佩雷拉·莱尔、阿斯兰·瓦格纳·里贝罗·德法里亚和西尔维奥·戈麦斯·多斯桑托斯将能够履行行政职能。 参与青少年蒂亚戈·弗劳西诺之死的四名宪兵被捕不到一个月。 13 日，在西区 Cidade de Deus 的警察行动中，里约法院下令释放被告。罗尼·科代罗·德利马、迭戈·佩雷拉·莱尔、阿斯兰·瓦格纳·里贝罗·德法里亚和西尔维奥·戈麦斯·多斯桑托斯于上周四（28日）出狱。这一决定是由军事审计法官莱昂纳多·罗德里格斯·达席尔瓦·皮坎索做出的。从卡埃塔诺到教皇方济各：看看歌手在给教皇的信中提到了哪些儿童在里约被暴力杀害 呼喊正义：蒂亚戈·弗劳西诺的亲属参加科帕卡巴纳海滩游行，纪念里约被暴力杀害的儿童判决中，治安法官还下令部分暂停行使公共职能，即被告不能在街头开展警察活动，而只能履行行政职能。此外，警察必须每月出庭，并禁止直接或间接接触证人和/或与诉讼有关的任何人。总理们还被暂停持有枪支，未经司法授权不得离开里约热内卢州或该国。这四人于9月6日被预防性逮捕。根据公共部的投诉，警察犯有欺诈罪，因为他们伪造了这名少年的手枪和弹药。除了他们之外，指挥驻军的迭戈·杰拉尔多·德苏萨上尉也受到了谴责。他对渎职、程序欺诈和不作为负责。起诉书称，迭戈忽视了监视下属的职责，授权他们在当地进行不正常行动，并在行动期间使用私家车和无人机。总理被免职，但军事审计法官莱昂纳多·罗德里格斯·达席尔瓦·皮坎索授权任命迭戈履行内部职能。蒂亚戈·弗劳西诺 (Thiago Flausino) 在 Cidade de Deus 去世，年仅 13 岁。暂停预防性拘留。刑事调查检察官办公室和凶杀案警察局对凶杀案本身的调查仍在进行中。蒂亚戈·弗劳西诺身中三枪。其中一颗子弹击中了他的背部，另一颗子弹穿过了男孩的双腿小腿，最后一颗子弹则击中了他的一条腿。这名少年被枪杀时，正在朋友的陪同下骑摩托车。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:24:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/01/justica-manda-soltar-policiais-militares-envolvidos-na-morte-do-adolescente-na-cidade-de-deus.ghtml</guid></item></channel></rss>