<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 03 Oct 2023 14:06:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>2023 年监护委员会选举：查看里约热内卢市当选官员和替补人员的官方名单</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/eleicao-conselho-tutelar-2023-confira-a-lista-oficial-dos-eleitos-e-suplentes-no-municipio-do-rio-de-janeiro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EaYglb7AcLXxofqScxxWnhuTdEE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/q/tQjvpRT3at1k8DXXAzBQ/conselho-tutelar.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 19 个监护委员会通过投票选出了 190 名顾问。每人十人，其中五名成员和五名替补。里约热内卢市正式议员候选人的姓名和票数的正式名单于本周二在该市政府公报上公布。 19 个监护委员会通过投票选出了 190 名顾问。每队将有十名球员，其中五名首发，五名替补。得票最多的候选人是来自南区监护委员会的帕特里夏·费利克斯·德·利马·帕杜拉 (Patricia Félix de Lima Pádula)，她获得了 5,997 票。例如，这比所有竞选巴拉和雷雷奥的候选人获得的票数都多。调查：监护委员会选举委员会调查了70起有关里约选举的投诉；了解如何投票选举：里约热内卢的新受托人将于周二宣布；选举将于周日举行，共有 346 名候选人和约 13 万选民参加。这次选举充满了违规行为的指控。里约热内卢州公共部 (MPRJ) 负责监督里约热内卢州全州的投票情况，报告称已收到 102 份违规行为报告，其中 79 份是通过其监察员办公室举报的。当选官员的就职典礼定于1 月 10 日。请参阅以下每个监护委员会投票最多的十个： 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 监护委员会 1 (Centro HEROÍNA DE ASSIS DA SILVA 685 票 MÔNICA VELOZO DE OLIVEIRA 674 CRISTIANE ANDREIA DE OLIVEIRA 635 LEANDRO FARIAS DE SOUZA 553 SABRINA MENDES DE OLIVEIRA 497 MONIQUE MENDES SEABRA 460 DIANA NASCIMENTO D&amp;#39;AVILA 374 ROBERTA DA CONSOLAÇãO DE SOUZA* 法官 343 RENATO LOPES DE SOUZA 285 JOSE DE ALMEIDA 267 监护委员会 2（南区） PATRICIA FELIX DE LIMA PADU洛杉矶 5 997 票BARATA SALIM 1071 CLAUDELICE DE JESUS ​​SILVA 836 DANIELLE ARAÚJO DE JESUS ​​812 RAONI COSTA PEREIRA DA SILVA 750 IVANA DA SILVA SOUZA* sub judice 735 BRUNO PITTELLA OLIVEIRA 322 JULIANNA RODRIGUES BASTOS 29 4 马塞拉·博尔赫斯·佩科尼克 280 亚历克斯·桑德罗·利诺 269 监护委员会 3 (Vila Isabel) LEONARDO JUDICE AMATUZZI 2155 票 MILENA SALGUEIRO DE OLIVEIRA 1397 NAILÁ CRISTINA ARLINDO DE SOUZA 872 GABRIELLE YAROCHEWSKY DOS REIS SOUTO 807 WALTER DA CONCEição RODRIGUES 673 JOSELAINE PEREIRA DA ROCHA保罗 549 蒂亚戈·德·奥利维拉·德·派瓦 5 45 阿尔米尔·多斯·桑托斯·马查多 364 格洛丽亚卢西亚·多斯·桑托斯 瓦斯康塞洛斯·米兰达 336 罗桑·苏亚雷斯·多斯·桑托斯 224 监护委员会 4 (Méier) 莫妮卡·罗德里格斯·德利马 752 票 乔尔·巴西利奥·马格诺·JUNIOR 751 ERCIO PEÇANHA JUNIOR 503 海托·路易斯·埃斯特夫斯·德利马 MACIEL 503 CL奥多米罗·欧几里德斯·戈麦斯 416 桑德拉·R·奥德里格斯·德·萨 386 卢伊埃特COSTA DE ORNELLAS 380 ANDERSON LUIZ CARDOSO DA SILVA 364 ROSELI GOMES COELHO DA SILVA 347 PATRICIA RANGEL DA ROCHA 346 监护委员会 5（分支机构） LEANDRO EUGÊNIO PORCINO 1282 票 MARIA DE LOURDES DE SOUZA DE PAIVA 1039 ELIZABETH LI马迪亚斯·阿尔维斯 1027 桑德拉·古德斯·特谢拉 684 朱莉安娜SANTOS CARLOS 631 LANDARA MARCELE OLIVEIRA DE ARAÚJO 370 GINALVA FERNANDES DE BRITO VALENTIM 172 HILDA GOMES REZENDE 166 OSMAR RODRIGUES 59 MICHELE DE AMORIM MASSENA 36 监护委员会 6 (马杜雷拉) JOSÉ FRANCISCO SILVA 1907 票 DELMA高达尔·多·纳西门托 1076 萨洛蒙·德·苏萨·莫塔 887 阿林达·巴博萨DA SILVA 820 REINALDO BY MIRANDA NEVES 672 JACINEIA ROMË DOS SANTOS DE SOUZA MATTOS 545 MARCELO BARBOSA DOS SANTOS 518 JOACI SIMÕES DA SILVA 448 AMÉLIA VERONICA GONÇALVES DE OLIVEIRA 376 ALINE DOS SANTOS 358 监护委员会7 (Jacarepaguá) GEOVANIA MUNIZ DE SOUZA GONÇALVES 995 票 ELENILTON监护人达罗萨 556 罗德里戈·吉马雷斯·戈麦斯 365 卢西恩·萨尔瓦多·达·席尔瓦·罗查 245 罗德里戈·德奥利维拉·巴博萨 238 玛丽亚·达·佩尼亚·德·安德拉德·马扎拉基斯 219 拉斐尔·梅内塞斯·马丁斯 208 亚历克斯·丰塞卡·德奥利维拉·迪亚斯 195 JOSIMAR JARDIM MORAES 143 TATIANA MEDEIROS PIMENTA 129 监护委员会 8（班古）小雷西奥·爱德华多·德·奥利维拉 948 票 CÁTIA LÉA PEREIRA DE ALVARENGA 693 BIANCA REZENDE VERRI DE FARIA 633 ANA PAULA SOUZA DE OLIVEIRA RUFINO 609 IONARA DE OLIVEIRA FERNANDES 498 ANA CRISTINA GOMES 474 ANA JÉSSICA安吉洛·库蒂·达·席尔瓦 431 法比安·阿帕雷西达·达·席尔瓦 费尔南多 382 玛丽亚艾米利亚·阿尔梅达·达·席尔瓦 373 维罗妮卡·戈麦斯·马丁斯·达·席尔瓦 355 监护委员会 9 (大坎普) 安娜·保拉·德·耶稣 奥利维拉·阿尔梅达 941 票 帕特里夏·奥利维拉·德·阿尔梅达 729 克莱德·罗莎·利马·费拉兹 642 卡洛斯·温德尔·梅斯基塔·吉南641 雷简·德利马·罗德里格斯 602 马科斯·安德烈·戈MES 585 FELIPE COSTA MACHADO 566 SÔNIA MARIA 来自激情的诞生 528 MARCIA LUIZA DAMÁSIO DOS SANTOS 451 RENATA MARTINS DA SILVA 438 监护委员会 10 (圣克鲁斯) MARCIA CRISTINA DOS ANJOS DE SOUZA 1089 票 MARCELE SPDO DE SEN纳·科埃略·席尔瓦 1043 凯拉·萨尔塞多巴加雷利·卢雷罗 1041 斯特法尼·费曼·苏萨 474 达亚娜·洛佩斯·罗莎·达·科斯塔 463 莫妮克·德·苏萨·奥利维拉·贾斯托 391 费尔南达·达·席尔瓦·戈麦斯 389 卢安娜·迪奥琳达·达·席尔瓦 363 安德烈亚·兰格尔·塞斯塔里 349 维多利亚·米莱娜·达·西尔VA DO CARMO 308 监护委员会 11 (Bonsucesso) MARIA ELIZÁNGELA DA SILVA VIANA 616 票 JADER FA GUNDES DA CRUZ 562 DANIELLE FLORÊNCIO DA CRUZ 430 LUANA SANTANA BARBOSA 386 SOLANGE MARIA DE OLIVEIRA SILVA 352 JONATAN PEIXOTO DE CASTRO 125 PAULO ROBERTO DIAS BONIFÁCIO 95 SILVIO DE BRITTO A LVES 41 SUEL​​LEN DA SILVA RODRIGUES 38 ANA CRISTINA DA SILVA 26 监护权第 12 届理事会 (Coelho Neto ) ANDRE ROBERTO AMARO DE ALBUQUERQUE 1016 票 ROSE MARY DA SILVA MACEDO 709 JUPIRA BORGES DOS SANTOS CARVALHO 688 LUCILENE PIMENTA DOS SANTOS 640 SILVIA ​​DA SILVA BENITA SOUZA 617 555 SHEILA DE FREITAS DIAS第551章 543 被人欺负SILVA LIMA 485 IVAN DE SOUZA 472 WELTON DE SOUZA BARBOSA 422 监护委员会 13 (São Conrado/Rocinha) HELOÍSA HELENA MORAES CARDOSO 1183 票 ALESSANDRA JASSUS DE ARÁUJO 882 WILLIAN DE PAULA LUCAS 668 NAYARA ALVES DE ALELU IA 409 玛丽·德苏萨·桑托斯 259 玛伊拉RANGEL DE MEDINA 240 JULIA CHAVES GIGLIO 160 GILIARD ALVES BARRETO 140 MAURO FERREIRA DA SILVA 103 ISADORA ARAÚJO FAGUNDES DE MENEZES 97 监护委员会 14 (Inhaúma) PRISCILA TEIXEIRA MEDEIROS 656 票 LUCILENE DE LIMA REIS里奥布·达·科斯塔 511 西梅里·塞奎拉·多斯桑托斯 455 莱昂纳多·阿尔维斯·里贝罗350 MANOEL FLAUSINO ALV ES DE OLIVEIRA FILHO 314 ENOCK LEANDRO MARIANO 309 ANÍSIO DE FARIAS JUNIOR 298 MARCOS ANTONIO MORAES GONÇALVES 294 FABIOLA DE SOUSA ALVES 239 SABRINA BRAGA PINTO CARNEIRO 234 监护委员会 15（瓜尔豆） atiba) RAQUEL SANTOS BARBOSA PINHEIRO 592 票 BRUNA CRISTINA CARMANHANIS DA CRUZ第534章 427、337、337、311、232、212、201、201 198 ISABEL JOSÉ ARRUDA 144 监护委员会 16（巴拉和Recreio) MIRIAN MOREIRA FONSECA 871 票 PRISCILLA JOY CE CAVALCANTE DA SILVA 651 JOEL BITENCOURT SERRA 625 RAYANE FERNANDES DA SILVA 599 ALINE FERREIRA BATISTA 529 VANESSA DE SOUZA MARTINS DA SILVA 477 LIGIA MARIA ALVES DE奥利维拉 369 安娜·卢伊扎 雷吉斯·多斯桑托斯 315 卡伊奥·祖斯·达赫尔 256 FLAVIA CABRINI GUIMARÉS TELES DE SOUSA VARGES 182 监护委员会 17 (Realengo) PATRÍCIA DE SOUZA ÁVILA 665 票 MARGARETE BASTOS DE ALMEIDA MARYNONI 636 VAGNER THOMAZ PEREIRA 565 PAULO GELSON GOMES DE Figueredo 456 MARCIO LUIZ SILVA 4 44 贾奈娜·德苏萨·卡瓦略 443 埃罗尼达·罗德里格斯·利马 411 安东尼奥DOS SANTOS ROQUE 397 SUZANE OLIVEIRA DUTRA 381 GLAUCIA PACHECO DOS SANTOS ARAÚJO 364 监护委员会 18 (Taquara) CLAUDIA LIMA SILVA 734 票 ALLANA CRISTINA DE OLIVEIRA PALHEIROS 573 AUREA MARIA DOS SANTOS ALVES 548 DAVI MARTINS COSTA第477章 436章 436 433 DAVI CARLOS OLIVEIRA MELO 432 VALERIA DA ROCHA PEDRO 426 A DMILSON BATISTA DA COSTA 409 ALMIR ANTÔNIO DO SACRAMENTO 326 监护委员会 19 (总督岛) RAFAEL LIRA DA SILVA 924 票 ISABEL CRISTINA MORATA MONTOURO 903 FIAMA费尔南德斯·西尔维拉 835 弗拉维奥·达·席尔瓦 佩雷拉 圣地亚哥 664 ANA GABRIELA JANUÁRIOS DE MATTOS 533 ANA PAULA ALVES SILVA MARQUES DE OLIVEIRA 531 MARCELO ALVES DA SILVA 461 JORGE LUIS DA SILVA 441 FABIO SEBADELHE SALES 422 IGOR NUNES DOS SANTOS 363</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:52:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/eleicao-conselho-tutelar-2023-confira-a-lista-oficial-dos-eleitos-e-suplentes-no-municipio-do-rio-de-janeiro.ghtml</guid></item><item><title>蒂亚戈·尼格罗 (Thiago Nigro) 将戒指忘在家里后，互联网用户对 Maíra Cardi 的消息做出反应：“没什么好玩的”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/03/internautas-reagem-a-mensagem-de-maira-cardi-apos-thiago-nigro-esquecer-alianca-em-casa-sem-graca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SDiaW_4e0pPM3fgjxUYmhzyy9Uc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/I/hiFov0TuGRKu0a905mEQ/befunky-collage.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;减肥教练向她的丈夫发送了一条信息，后者忘记使用该物品。本周二（03），蒂亚戈·尼格罗（Thiago Nigro）发布了一条他从妻子 Maíra Cardi 那里收到的“威胁”信息，这让他的粉丝们大吃一惊。家。两人在一个多月前正式成立了工会。蒂亚戈·尼格罗 (Thiago Nigro) Instagram 的故事 “早上好，我的爱人，看在你的份上，这是你唯一一次忘记带戒指了”，她在一张纸上写道，旁边是一个由一个人切的泡菜。她最近停用了自己的 Instagram 个人资料。刀。 “多么愤怒的女人啊，”蒂亚戈在帖子中开玩笑说。没过多久，WhatsApp 对话的截图就在社交媒体上疯传，并引发了互联网用户的评论。 “这样的生活一定很可怕，而且一直受到指控，”其中一位说道。 “多么无趣的幼稚啊，”另一个人说。另一方面，第三个人支持玛伊拉：“她是对的。”</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:51:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/03/internautas-reagem-a-mensagem-de-maira-cardi-apos-thiago-nigro-esquecer-alianca-em-casa-sem-graca.ghtml</guid></item><item><title>塞拉斯·马拉法亚 (Silas Malafaia) 被任命为里约北部拉莫斯的监护顾问</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/silas-malafaia-emplaca-conselheiro-tutelar-em-ramos-na-zona-norte-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/O3dLRKHGKoINSXQO_0fw-nOG-cc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/s/oM0TBwS9q4GfVEtlN20Q/whatsapp-image-2023-10-03-at-10.28.03.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; Leandro Eugênio 是该单位中得票最多的人，他来自 Vitória em Cristo 上帝大会；在竞选连任期间，他得到了亨利·博雷尔父亲莱尼尔的支持，在里约热内卢北部的拉莫斯监护委员会，得票最多的候选人在福音派团体的帮助下获得连任。 。基督维多利亚神召会的顾问 Leandro Eugênio 在他所参加的教堂（由牧师塞拉斯·马拉法亚 (Silas Malafaia) 领导）完成了一系列宗教活动后，在该部门获得了 1,200 票。权利的进步：STF 的议程和监护委员会的争议表明在市政选举前一年进行组织 监护委员会的选举：了解顾问的职责和收入 在他的社交网络上，Leandro 与 Malafaia 和监护委员会一起收集记录联邦副议员、福音派团体 Sóstenes Cavalcante (PL-RJ) 前主席。在他的出版物中，他对他的领导人充满了赞扬。 ——一个有信仰、言出必行、心胸宽广的人，是我们这一代人的真正榜样。能成为你的羊是我的荣幸。他的品格令人钦佩——Leandro Eugênio 谈到马拉法亚时说道。关于 Sóstenes Cavalcante，副手当时参加了辅导员的婚礼，并参加了庆祝活动。这些记录于去年一月这位议员的生日那天公布。 “内洛尔·里拉”：商会主席录制了宣传他的农业公司的牛拍卖的视频——你应该得到最好的一切，我相信上帝在我们国家仍然为你制定了更大的计划——他在一面巴西国旗旁边写道。 Sóstenes Cavalcante 在 Leandro Eugênio 的婚礼上 复制品 除了福音派的支持外，这位顾问在竞选期间还获得了民间社会的其他支持。其中包括亨利·博雷尔 (Henry Borel) 的父亲，这名男孩于 2021 年被母亲和继父谋杀，年仅 4 岁。当时，此案引起全国轰动。 — 莱安德罗 (Leandro) 协会中已有亨利·博雷尔 (Henry Borel) 和我一起加入，他做得非常出色，并正在寻求连任，以继续打击针对儿童和青少年的暴力行为 — — 莱尼尔·博雷尔 (Leniel Borel) 在为莱安德罗·尤金尼奥 (Leandro Eugênio) 投票时说道。 Leandro Eugênio 和 Leniel Borel 复制品</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:48:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/silas-malafaia-emplaca-conselheiro-tutelar-em-ramos-na-zona-norte-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>巴西国家石油公司将航空煤油价格上调5.3%</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/petrobras-aumenta-preco-do-querosene-de-aviacao-em-53percent.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/bbmi7ZRkZ_kn02XkWqscDKj5A-I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/G/Q/XeBxQHRXyXZUddVuE7ag/petrobras-edifcio-sede-brenno-carvalho-agencia-o-globo-03-de-nov-2022.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新值从本月起生效。预付款意味着每升上涨 0.22 雷亚尔 Petrobras 从 10 月份开始将向分销商提供的航空煤油 (QAV) 平均售价提高了 5.3%。预付款意味着每升增加 0.22 雷亚尔。尽管价格有所上涨，但该国有公司表示，自 1 月份以来，QAV 已累计下降 12.6%，与 2022 年 12 月的价格相比，平均下降了 0.64 雷亚尔/升。巴西国家石油公司解释说，出售QAV 在其炼油厂生产或仅进口给经销商，而经销商则将产品运输和销售给航空运输公司和机场的其他最终消费者或经销商。 “分销商和经销商负责机场安装和供应服务，”巴西国家石油公司表示。 QAV直接受到国际市场油价上涨的影响。本周二，每桶价格超过 90 美元。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:48:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/petrobras-aumenta-preco-do-querosene-de-aviacao-em-53percent.ghtml</guid></item><item><title>麦卡锡成为共和党的焦点，并依赖民主党继续执政</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/03/mccarthy-entra-na-mira-de-ala-do-partido-republicano-e-depende-de-democratas-para-se-manter-no-cargo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DhXOg5rour7qgUMEJGuM6IQTSMc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/2/KXMqxGRvO0yrAUnrJZPg/104523492-washington-dc-october-02-speaker-of-the-house-kevin-mccarthy-r-ca-is-pursued-by-journali.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在两党谈判避免了拜登政府停电后，盟军议员提出了罢免众议院议长的动议。美国众议院议长凯文·麦卡锡成为共和党成员提出的一项动议的目标本身就罢免了他的众议院议长职务。在参加防止拜登政府“停电”的两党谈判后不久——拜登政府将耗尽维持联邦服务绩效的资金——麦卡锡成为共和党中最激进派的瞄准目标，他们正试图迫使新领导人的选择，并且可能需要民主党的不确定支持才能在政治上生存。背景：美国国会批准紧急措施以避免预算“停电” 了解：国会预算陷入僵局，美国政府“停电”的威胁是什么 该提案由佛罗里达州议员马特·盖茨于周一晚间提出。该动议需要多数支持才能获得批准，旨在“宣布众议院议长职位空缺”。盖茨是该党极右翼小团体中的佼佼者，他是拒绝在不大幅削减开支的情况下批准新联邦资金的代表之一。欧盟还反对在乌克兰与俄罗斯的冲突中向乌克兰提供额外援助，称这些资金最好用于打击非法移民。为了获得这份工作，麦卡锡被迫向共和党极端主义集团做出让步，其中包括一项允许任何立法者（如盖茨）提出此类动议的修改。众议院必须在两天内进行投票，优先考虑立法议程。麦卡锡是否继续担任总统将由简单多数决定。盖茨周日表示，他相信自己在共和党内有足够的共和党支持，可以罢免众议院议长，但目前还不清楚民主党是否会支持麦卡锡的连任——这对他的意图至关重要。共和党的微弱多数和党内右翼反叛团体的规模表明，如果没有民主党的一些支持，麦卡锡几乎没有机会在投票中保住自己的席位。佛罗里达州共和党人马特·盖茨提出了一项罢免麦卡锡的提案 Saul Loeb/法新社 但少数党成员投票支持对方党派众议院议长候选人的情况几乎闻所未闻。政党高层领导人表示，考虑到麦卡锡的多次党派攻击——美国总统乔·拜登最近批评他未能履行几个月前就债务危机达成的协议——如果没有明确承诺，他们现在极不可能这样做。部分是让民主党更多地参与政府。由于最早可能在本周二进行投票，少数党领袖众议员哈基姆·杰弗里斯和他的民主党副手尚未决定如何进行。你的选择包括站在麦卡锡的右翼批评者一边投票弹劾他，与大多数共和党人一起支持他，或者以更被动的方式帮助他：要么不出席投票，要么投票“出席”，这两种方式都将是降低他获得多数席位并维持其地位所需的门槛。虽然民主党人对麦卡锡的敌意很强烈，但一些人也担心，以这种方式罢免总统可能会损害该机构，并阻止已经几近瘫痪的众议院完成许多立法成就，而立法者现在面临 2019 年中期的最后期限。政府。他们还担心接下来会发生什么以及谁会发生。 “我不是一个廉价的护送者”，众议员詹姆斯·P·麦戈文向《纽约时报》表示，他声称自己与众议院议长存在严重的信任问题。协议：美国参议院批准暂停债务上限两年 回顾：拜登赞扬两党达成的协议，避免了美国前所未有的联邦违约 几名民主党人表示，他们希望就众议院议长的命运采取统一立场，并表示将就众议院议长的命运进行会面。周二早上开始确定他们要做什么的过程。 “我们会看看会发生什么，”马里兰州民主党众议员斯坦尼·H·霍耶(Steny H. Hoyer)说，他曾是该党领导人，过去与麦卡锡有过工作关系。民主党官员表示，如果麦卡锡没有做出某种对他们有利的切实、可执行的让步，他们无法想象有足够数量的支持者来抵消共和党的倒戈。 - 我是一名民主党人，并没有太大的愿望来帮助你 - 马里兰州民主党众议员杰米·拉斯金 (Jamie Raskin) 说。 — MAGA 共和党人（让美国再次伟大，与前总统唐纳德·特朗普有关的政治运动）必须解决 MAGA 共和党人造成的问题。 （法新社和纽约时报）</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:28:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/03/mccarthy-entra-na-mira-de-ala-do-partido-republicano-e-depende-de-democratas-para-se-manter-no-cargo.ghtml</guid></item><item><title>里约公用事业公司庆祝康乃馨革命五十周年</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/o-cinquentenario-da-revolucao-dos-cravos-e-festejado-na-puc-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/w_A-CLMheVHcUgaOFGWaxVO12Ig=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/A/RLdLwoTzWgRHpVE89vbA/isabelpires.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;将会有巴西和葡萄牙教师参加的研讨会。1974 年 4 月 25 日是葡萄牙人值得庆祝的最重要的日子之一。这一事件标志着近五年独裁统治的结束——这是欧洲国家最长的独裁统治。众所周知，康乃馨革命将于 2024 年迎来 50 周年，里约热内卢将举办一场庆祝活动。这次起义激发了里约大学公共委员会和卡蒙斯研究所于 10 日和 11 日在加维亚大学校园举办的第 18 届 Padre António Vieira 葡萄牙研究主席国际研讨会。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:27:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/o-cinquentenario-da-revolucao-dos-cravos-e-festejado-na-puc-rio.ghtml</guid></item><item><title>在中国，学生课间休息时使用折叠桌椅小睡；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/03/na-china-estudantes-usam-mesas-e-cadeiras-dobraveis-para-tirar-uma-soneca-nos-intervalos-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Khp7jqFe6DVPfGWW6XlxYyjaKl4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/5/6KGXagQFi2pUt6kYwRAQ/fvw07poxwambfag.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该措施是中国教育部发布的一系列指导方针的一部分，旨在帮助学生在学校日常休息中休息。中国找到的解决办法是在该国学生的日常生活中实施午睡，即安装课桌和简易床。操作可以倾斜和折叠的椅子。该措施是教育部旨在确保中小学生每日充足睡眠的一系列干预措施的一部分。早上做爱比较好吗？视频展示了 7 个好处并在 TikTok 上疯传；看看 Anvisa：多批苹果味 Cereser 苹果酒被召回；找出教室里安装的哪些桌椅可以像床一样打开，成为孩子伸展身体的地方。该国其他学校也采用了配有家具和床铺的休息室。这些解决方案取代了将头靠在手臂上小睡的做法，这种做法对脊柱和颈部的健康有害。 2021年，教育部发布指导意见，要求家长小学生晚上9点20分之前就寝，中学生晚上10点之前就寝，中学生晚上11点之前就寝。正如学校必须保证学生在课间有午睡时间一样。午睡对孩子有什么好处？科学认识到中午小睡的好处。睡眠是大脑发育的重要组成部分，也是教育过程的支柱之一，因为它作用于中枢神经系统并巩固记忆。爬楼梯和洗衣服：每天进行一些小运动可以预防心脏病和中风；美国马萨诸塞大学最近进行的一项研究证明，有午睡习惯的孩子记忆力更好，也更聪明。该研究由该大学心理学和神经科学教授丽贝卡·斯宾塞 (Rebecca Spencer) 领导，通过记忆游戏调查了 40 名学龄前儿童的行为。由此，她发现，午睡的孩子比不午睡的孩子准确率高出10%。此外，从长远来看，日常任务之间休息的效果是可以观察到的。英国伦敦大学学院的研究人员称，午睡的人的大脑比不睡觉的人大15立方厘米。他们指出，这相当于延迟衰老三到六年的时间。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:27:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/03/na-china-estudantes-usam-mesas-e-cadeiras-dobraveis-para-tirar-uma-soneca-nos-intervalos-entenda.ghtml</guid></item><item><title>“内洛尔·里拉”：商会主席录制视频，宣布其农业公司拍卖牛</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/nelore-lira-presidente-da-camara-grava-video-divulgando-leilao-de-gado-de-sua-empresa-de-agropecuaria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xnmQ-40IFa7NsUq8OBf4peZNjd0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/d/viIPNhR4Afg7dXdBmZRg/whatsapp-image-2023-10-03-at-10.07.10-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;众议院议长阿瑟·利拉 (PP-AL) 录制了一段视频，宣传他的农村公司 Lira Agropecuária 的牲畜拍卖活动。这段录音发布在他儿子 Alvaro Filho 的 Instagram 个人资料上。了解：1 月 8 日的消费者物价指数 (CPI) 将在周四发表最后一次声明，并且应该在没有听取布拉加·内托 (Braga Netto) 和前海军指挥官的听证会的情况下结束监护委员会选举：了解顾问的工作以及收入多少在视频中，里拉 (Lira) 穿着打扮穿着公司的制服，并赞扬拍卖动物的品质：——大量的基因，大量的优质产品。经过评估的公牛、经过测试的公牛和高度的卓越性——这是议员的保证。该活动定于下周末在阿瑟·利拉州阿拉戈斯举行，活动被命名为“内洛尔·洛伊拉”，指的是商会主席农场饲养的牛品种。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:24:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/nelore-lira-presidente-da-camara-grava-video-divulgando-leilao-de-gado-de-sua-empresa-de-agropecuaria.ghtml</guid></item><item><title>他被卢拉的 PGR 列入名单，为选举后封锁道路的行为辩护</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/cotado-a-pgr-de-lula-defendeu-atos-bolsonaristas-que-bloquearam-estradas-pos-eleicoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DLv6mC0dS73TaJmwr9UhCN3oqy8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/f/k/5AU0QcSyq2rMIva7vyww/101035455-jacarei-sp-01-11-2022-bloqueio-de-caminhoneiros-na-rodovia-dutra-um-grupo-de-camin.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;共和国副检察官卡洛斯·弗雷德里科·桑托斯（Carlos Frederico Santos）是卢拉的PGR领导人之一，他在去年11月8日举行的MPF高级委员会最后一次会议上捍卫了示威权和言论自由权。该案件涉及博尔索纳罗卡车司机在雅伊尔·博尔索纳罗在民意调查中失败后堵塞全国道路的事件。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:23:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/cotado-a-pgr-de-lula-defendeu-atos-bolsonaristas-que-bloquearam-estradas-pos-eleicoes.ghtml</guid></item><item><title>维多利亚·塞雷蒂 (Vittoria Ceretti)、吉吉·哈迪德 (Gigi Hadid) 和卡米拉·莫罗 (Camila Morrone)：莱昂纳多·迪卡普里奥 (Leonardo diCaprio) 的现任和前任在香奈儿 (Chanel) 时装秀上齐聚一堂</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/03/vittoria-ceretti-gigi-hadid-e-camila-morrone-atual-e-ex-affairs-de-leonardo-dicaprio-se-unem-em-desfile-da-chanel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IUoOCkg4la9UCK3oaobkvVZzRiE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/g/N8BwNBTIGZATWudQNqjQ/arte-5-.png" /&gt;&lt;br /&gt;该品牌通过将其版本的人字拖带到 T 台上来结束法国时装季。顶级 Gigi Hadid 是香奈儿秀的明星之一，该秀于本周二在巴黎结束了时装季 (3)。但除此之外，在法国品牌的展示过程中，另一个好奇心引起了我们的注意。今年7月，吉吉被确定与演员莱昂纳多·迪卡普里奥有染。除了她之外，游行队伍A排的女演员卡米拉·莫罗也是另一位被明星追捧的美女。据国际媒体报道，他们从 2018 年到 2022 年约会了四年。意大利人 Vittoria Ceretti，即莱昂纳多·迪卡普里奥的女友 Getty Images 最后，意大利人 Vittoria Ceretti，他现在的征服者，也为香奈儿走上了 T 台。据《每日邮报》报道，迪卡普里奥和维多利亚上个月被发现一起出现在西班牙伊维萨岛的一家夜总会。一位消息人士告诉《第六页》：“在过去的几个月里，他们花了很多时间在一起，并且很高兴能够更深入地了解彼此。”</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:12:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/03/vittoria-ceretti-gigi-hadid-e-camila-morrone-atual-e-ex-affairs-de-leonardo-dicaprio-se-unem-em-desfile-da-chanel.ghtml</guid></item><item><title>被指控设立传销计划的“比特币法老”女子在美国成为 DJ 并利用人工智能创作艺术</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/acusada-de-montar-esquema-de-piramide-mulher-do-farao-dos-bitcoins-vira-dj-e-faz-arte-com-inteligencia-artificial-nos-eua.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yD45dteUerjCwTjM1GXzqmr7t1k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/J/9H9ll9SIK6Azf0A971ww/mirelis2.png" /&gt;&lt;br /&gt;辩方声称，Mirelis Zerpa 在美国领土上合法生活，从未在其丈夫 Glaidson Acácio dos Santos 的公司工作过，她的丈夫 Glaidson Acácio dos Santos 正在监狱中接受调查，调查涉及加密货币的数十亿美元欺诈案，Mirelis Zerpa 被认为是逃犯来自巴西司法。本周末，环球电视台的 Fantástico 透露，在她的丈夫、“比特币法老”格莱德森·阿卡西奥·多斯桑托斯 (Glaidson Acácio dos Santos) 被捕后不久，这位委内瑞拉妇女在 2021 年提取了 10 亿雷亚尔。 Mirelis 目前在美国合法居住，他在那里担任 DJ，并利用人工智能推广他的艺术创作。 “骗子”和“罪犯”：“比特币法老”与 CPI 代表的斗争 另请阅读：“比特币法老”雇佣一名轻罪枪手消灭竞争对手 联邦警察调查人员指出，米雷利斯用部分财产购买了一架飞机，价值 400 万雷亚尔，以及一辆豪华轿车（一辆劳斯莱斯，最新价值达到 250 万雷亚尔，可以通过现金支付的橙子购买）。一辆汽车展示了她的一件艺术作品，名为“Pulso Urbano”，一周前在 Instagram 上发布，Mirelis 在该社交网络上拥有超过 6 万粉丝。这位委内瑞拉人在平台上的个人简介中表示，“诗歌、音乐和技术和谐相处”。 《城市脉动》是 Mirelis Zerpa 的作品之一 复制本周二，Mirelis 在 Instagram 上录制故事欢迎新粉丝，并感谢他们收到的“支持和鼓励的信息”。 “我想邀请您访问我的 YouTube 频道，我在那里发布人工智能艺术作品。我发布的艺术作品受到梵高、蒙娜丽莎等作品的启发，”她解释道。 “我还有一个会员注册的渠道。如果人们想了解比特币世界、人工智能，我也会发帖。”本周三，Mirelis 在 YouTube 上的关注者刚刚超过 8000 名。 “在 YouTube 的这个小角落，我的艺术本质与令人难以置信的人工智能世界相遇。想象一下，在一个空间中，歌曲、诗歌、图像和视频以你从未想象过的方式变得栩栩如生，这一切都归功于人类创造力和人工智能的结合魔力.您在这里发现的每件作品都反映了我对探索新艺术前沿的热情”，她在频道的演示中强调。在 PF 的眼中，Mirelis 自 2021 年 8 月以来一直在逃，当时联邦警察 (PF) 和联邦公共部 (MPF) 发起的“Krytpos 行动”逮捕了她的丈夫和该计划的其他伙伴。这对夫妇被指控建立一个伪装成投资比特币的金融金字塔。根据受伤客户登记册的数据，受到每月 10% 贡献金额利润承诺的吸引，约有 27.8 万人向该业务投资了总计 100 亿雷亚尔。格莱德森·阿卡西奥·多斯桑托斯和他的妻子米雷利斯·约瑟琳·迪亚兹·泽尔帕。 9月，他因危害国家金融体系、洗钱以及鲁莽或欺诈管理罪而被联邦警察谴责。2022年底，高等法院（STJ）决定撤销逮捕令。据 Fantástico 报道，巴西当局发出了新的逮捕令，使她再次成为逃犯。委内瑞拉人的辩护人告诉环球电视台节目，客户在美国合法居住，从未在她丈夫的公司工作过。跨国传销 受害客户收集的有关委内瑞拉人米雷莱斯·泽尔帕 (Mireles Zerpa) 在国外的活动的信息显示，格莱德森·阿卡西奥·多斯桑托斯 (Glaidson Acácio dos Santos) 的妻子设立了一个跨国金融传销计划，并对诈骗所得进行洗钱。在发现葡萄牙和美国的业务后，另一条线索显示，米雷利斯家族在2020年3月至2022年12月期间，维持着位于哥伦比亚麦德林的一家公司，意图向外汇市场注入来历不明的资金。根据哥伦比亚政府数据库，Consultoria Y Tecnologia Avanzada SAS 属于 Mirelis 的妹妹 Noiralis Zerpa 和 Juan Pablo Bonilla Guzman。 GLOBO咨询的当地专家解释说，这些特征是典型的“过桥公司”或“过桥账户”，即拥有欠公司外部第三方的收入，用于从非法活动中洗钱并使货币或收入合法化并通过第三方将其留在国内市场。在该组织收取的总额中，除了财产、车辆和珠宝之外，联邦法院仅没收了 4 亿雷亚尔。法院已宣布 GAS 破产，受伤的客户和管理人员正在追踪骗子仍藏匿在国外的资金，目的是将其汇回并赔偿损失。葡萄牙和美国 在发现这家哥伦比亚公司之前，人们已经知道 Glaidson 和 Mirelis 凭借总部位于里斯本的 KasteloKódigo Unipessoal Ltda 吸引了葡萄牙的客户，并于 2021 年在迈阿密（美国）开设了 EYD Investment。神秘的是，这家美国公司于当年 8 月 26 日进行了由格莱德森签署的合同变更，当时这位比特币法老已经被捕，并被阻止进行涉及资产转移的行为，因为他的所有资产都被冻结。 GLOBO 咨询的美国国税局 (IRS) 审计员表示，EYD 是一种用于海外洗钱活动的公司 (LLC)，因为其所有者无需向美国税务机关申报金融交易。梅雷莱斯的妹妹诺伊拉利斯自去年以来就一直受到巴西当局的关注，当时她在巴西司法缺席的情况下从她姐姐的账户中收到了约230万雷亚尔的转账。该案调查人员发现，该操作是由诈骗者使用的加密货币交易所币安于 2021 年 12 月上半月进行的。当币安在开源中记录加密货币购买和销售操作时，调查人员发现 10 个比特币的转移有利于 Noiralis Zerpa。去年，Mirelis秘密地在社交媒体上向GAS客户发出信息：他没有钱补偿他们。他的律师声称，在格莱德森被捕和公司关闭后的几天里，可用资源已经被用来支付投资者的款项。 4 月份，在 GLOBO 报道了这一涉嫌诈骗事件后，Mirelis 的律师 Ciro Chagas 发来了一份说明：“我们没有关于所提到的个​​人和公司的任何信息。我们还重申 Mirellis 与报纸中提到的上述公司没有合作伙伴关系或财务关系。米雷拉·泽帕的律师西罗·查加斯和安德烈·赫斯潘霍尔。”</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:11:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/acusada-de-montar-esquema-de-piramide-mulher-do-farao-dos-bitcoins-vira-dj-e-faz-arte-com-inteligencia-artificial-nos-eua.ghtml</guid></item><item><title>法拉利在撒丁岛公路上的“豪华比赛”中与兰博基尼相撞并导致货车翻车；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/10/03/ferrari-se-choca-com-lamborghini-durante-corrida-de-luxo-em-estrada-da-sardenha-e-faz-van-capotar-veja-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3A3ve2-E76Bh9yPX1cKysN4soEo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/k/xvpusnRVWEAcAckZUoqA/whatsapp-image-2023-10-03-at-10.08.25.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;高速跑车之间的事故导致两名瑞士游客死亡；该事件的图片在社交媒体上流传，周一，一辆法拉利和一辆兰博基尼在意大利撒丁岛与一辆货车相撞，导致两名瑞士游客死亡。据当地媒体报道，两辆车试图超越面包车，但面包车翻倒了。梅丽莎·克劳特利(Melissa Krautli)和马库斯·克劳特利(Markus Krautli)分别63岁和67岁，驾驶红色法拉利，成为遇难者。视频显示稀有之处：在美国的一个废弃谷仓里发现了 20 多辆豪华收藏车 一场婚礼上的“火雨”：新图像显示伊拉克一场派对上宾客蜂拥而至，造成 100 多人死亡 该事件的图片为在社交媒体上流传。在大约一分钟的视频中，可以看到一辆蓝色兰博基尼试图超越一辆大型白色货车。随后，法拉利与行驶中的兰博基尼一起加速，两人发生接触。就在这时，两人朝面包车冲去，面包车翻了。观看下面的视频：法拉利在撒丁岛的“豪华比赛”中与兰博基尼相撞并导致货车翻车 法拉利位于翻车货车后面，在视频中看不到，但据《晚邮报》报道，它起火了。这对夫妇被困在车内并被烧死。兰博基尼掉进了赛道旁边的沟里，但在录音的最后可以看到里面的情侣向周围的车辆表明他们没事。车内的第三对夫妇分别为 61 岁和 62 岁，被送往医院，伤势没有生命危险。地方当局已收集了三辆车的残骸，目前正在调查这一事件。该案件发生在意大利豪华轿车巡回赛撒丁岛超级跑车之旅期间。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:11:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/10/03/ferrari-se-choca-com-lamborghini-durante-corrida-de-luxo-em-estrada-da-sardenha-e-faz-van-capotar-veja-video.ghtml</guid></item><item><title>行业的“输赢”节奏</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/10/o-ritmo-perde-e-ganha-da-industria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/n76Crfb7iX7uZtSF4n-5zc4sOGo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/S/thzP5sSkSrcN1rP52zBw/100764499-pelo-menos-65-das-compras-de-carro-zero-sao-feitas-a-vista-diz-anfavea-foto-caoa-ch.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 8 月份行业生产增长 0.4%，在 12 个月内仍表现出基本稳定 继 7 月份下降 0.6% 之后，8 月份工业生产增长 0.4%，这是行业表现的又一“双输”走势。换句话说，行业在某一时期下降，在下一时期恢复，因为比较基础薄弱。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:03:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/10/o-ritmo-perde-e-ganha-da-industria.ghtml</guid></item><item><title>爬楼梯和洗衣服：每天进行一些小运动可以预防心脏病和中风；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/03/subir-escadas-e-lavar-roupa-realizar-pequenos-exercicios-diarios-pode-prevenir-infartos-e-derrames-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vjWtx6prleyfl6EqsXZh0FVmvBc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/1/P64akeRr6sLBafBoMh8g/high-angle-adult-loading-washing-machine.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;只需 3 到 10 分钟的这些活动就可以帮助一个人随着年龄的增长保持健康。爬楼梯、快速清洁地板或弯腰洗衣服就足以降低心脏病发作和中风的风险。, 指出悉尼大学领导的一项研究。研究人员表示，少量的日常活动可以帮助人们随着年龄的增长保持健康的生活。早上做爱比较好吗？视频展示了 7 个好处并在 TikTok 上疯传；看看 Anvisa：多批苹果味 Cereser 苹果酒被召回；在这项研究中，科学家对英国 25,000 多名没有进行任何运动或锻炼的成年人进行了跟踪调查。他们佩戴腕戴设备来测量他们的身体活动模式。每个人每天都会进行不超过 10 分钟的小型活动。这些短暂的发作（强度为中等至剧烈）与八年来心脏病发作和中风以及全因死亡的显着减少有关。持续运动至少一到三分钟可以带来显着的好处——心脏病发作和中风的风险降低 29%，死亡风险降低 44%。研究人员表示，活动越多越好。那些每分钟呼气（打鼾）至少 10 秒的人（即无法在一项练习和另一项练习之间正确说话的人）受益更大。 Preta Gil：了解歌手在癌症治疗中使用的回肠造口袋是什么“这项研究表明，人们可以通过从事至少中等强度的日常生活活动来降低严重心脏事件的风险，最好是持续移动3 到 10 分钟，”该研究的主要作者 Matthew Ahmadi 说道。他说，在日常生活中积累短期活动的想法使得那些不想或不能锻炼的人更容易进行体育活动。 “这里传达的信息是，任何类型的活动都对您的健康有益，但是您在这些日常任务中投入的精力越多，保持精力的时间越长，您可能获得的好处就越多。如果你气喘吁吁，有一段时间无法进行对话，那么你就达到了最佳状态，”艾哈迈迪说。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:02:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/03/subir-escadas-e-lavar-roupa-realizar-pequenos-exercicios-diarios-pode-prevenir-infartos-e-derrames-entenda.ghtml</guid></item><item><title>德尔西迪奥被责令赔偿卢拉在“洗车行动”期间遭受的精神损失</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/delcidio-e-condenado-a-indenizar-lula-em-r-10-mil-por-danos-morais-durante-a-lava-jato.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/HP0GYlVWZgFhRA88a6g-cXIKFAw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/I/LTM7NYTd6ej7zW842Skg/delcidio-lula.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;被指控对总统作出虚假指控的前参议员将不得不支付 10,000 雷亚尔；目前仍有上诉，圣保罗法院二审判处前参议员德尔西迪奥·多·阿马拉尔（Delcídio do Amaral）赔偿总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦（PT）1万雷亚尔，以补偿其在“洗车”行动中遭受的精神损失。根据法官何塞·鲁本斯·奎罗斯·戈麦斯做出的裁决，德尔西迪奥错误地指控总统妨碍司法系统。这些声明是在他的辩诉交易和新闻采访中做出的。 1 月 8 日的 CPI：证词始于一名涉嫌资助政变行为的农村居民 监护委员会的选举：查明一名顾问的职责和收入 “没有证据表明提交人直接或间接干预了选举正如被告所说，Nestor Cerveró 与联邦公共事务部谈判达成的辩诉交易程序。而且，与上诉人的主张相反，在上述刑事诉讼中，治安法官承认提交人不存在妨碍司法罪。 ，该决定的摘录说。 2016年，德尔西迪奥·多·阿马拉尔签署了一份认罪协议，他在协议中表示卢拉以25万雷亚尔的价格收买了巴西国家石油公司前董事内斯特·塞韦罗的沉默。在此背景下，法官指控这一“非法行为”损害了总统的荣誉，并旨在“掩盖”被告本人的犯罪行为。在最初的请愿书中，卢拉的辩护律师要求赔偿 150 万雷亚尔的精神损失费，但戈麦斯将罚款定为 10,000 雷亚尔。这位前参议员仍然可以对判决提出上诉。在案件卷宗中，他声称自己没有诬告卢拉，他只是说了事实真相。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 12:56:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/delcidio-e-condenado-a-indenizar-lula-em-r-10-mil-por-danos-morais-durante-a-lava-jato.ghtml</guid></item><item><title>来自“查韦斯”的奎科为美国驻墨西哥大使馆宣传反对非法移民</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/03/quico-do-chaves-faz-propaganda-contra-imigracao-ilegal-para-a-embaixada-dos-eua-no-mexico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/emXgz0YdVVvBJONOJBRCSg_nuwU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/f/us3BFTQN2FRiCAFut3AA/quico.png" /&gt;&lt;br /&gt;演员卡洛斯·维拉格兰 (Carlos Villagrán) 装扮成著名剧集中的角色卡洛斯·维拉格兰 (Carlos Villagrán) 再次装扮成《查韦斯》中的奎科 (Quico)，出演美国驻墨西哥大使馆推动的打击非法移民运动。这篇文章于 9 月底在社交媒体上发布，但在 10 月初迅速走红。 8 月份，边境逮捕移民人数打破纪录，有 9.1 万起案件，是 2019 年 5 月以来被拘留人数最多的一次。了解情况：我们在拉斯维加斯《Sphere》首映式上观看了 U2 的革命性沉浸式表演《自由之声》成功的秘诀是什么？ GLOBO 在一次会议上听取了公众的意见，“闭嘴，闭嘴，你让我发疯”，这位演员重复了该角色的一句著名口号。 “我有非常重要的事情要说。不要跨越美国边境，因为你的母亲、父亲、叔叔、猫、长尾小鹦鹉，每个人都可能处于危险之中。最酷的十字架（活动名称）。” 最初的插件文本 这不是卡洛斯维拉格兰对大使馆的唯一贡献。 YouTube 上有一段视频，Quico 谈论土狼，这是移民雇佣来帮助他们越境的穿越者。正如他强调的那样，这种活动是非法的，并且经常导致致命事故。例如，去年 8 月，一辆公共汽车与委内瑞拉人发生碰撞，造成 16 人死亡。 7 月，墨西哥当局发现一辆废弃卡车，里面被困了 300 多名非法移民。八月份美墨边境逮捕移民人数打破纪录</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 12:50:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/03/quico-do-chaves-faz-propaganda-contra-imigracao-ilegal-para-a-embaixada-dos-eua-no-mexico.ghtml</guid></item><item><title>凯基·布里托 (Kayky Brito) 的婆婆在分居谣言中为女儿提供支持：“冷静下来”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/03/sogra-de-kayky-brito-presta-apoio-para-a-filha-em-meio-a-rumores-de-separacao-acalma-seu-coracao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sMwvgZDliQJ1JYe2MHEL9IGeJr4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/l/AqJ4RSTzqOIsRaNqIxdQ/arte-2023-10-03t092742.777.png" /&gt;&lt;br /&gt;在信息亭安全摄像头拍摄的一段新视频中，在事故发生前不久，演员凯基·布里托 (Kayky Brito) 的婆婆、厨师迪迪·达尔卡纳尔 (Didi Dalcanale) 在记者塔玛拉·达尔卡纳尔 (Tamara Dalcanale) 与女儿分居的传言中使用社交媒体为女儿提供支持。这位演员因被碾压而住院 27 天，伤势严重，于本周出院。 “女儿，冷静点。很快你的世界就会完整”，记者的母亲在 Instagram 上评论道。尖端技术：价值 60,000 雷亚尔的门票和 20,000 个座位：在美国新竞技场 The Sphere 观看 U2 演出的数字 不忠：据称 Luísa Sonza 被背叛的酒吧老板引用了“混乱”：“很多本周，里约热内卢西区巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 信息亭的安全摄像机记录的新图像被发布，其中凯基·布里托 (Kayky Brito) 和他的朋友兼主持人布鲁诺·德·卢卡 (Bruno de Luca) — 上次事故现场。在视频中，Kayky 似乎走近一名女子并试图亲吻她的脸。布鲁诺·德·卢卡随后将他推开。这些图像于上周日（1日）在“周日精彩”节目中播出。最初的插件文本 a 在社交媒体上，有传言称，视频发布后，塔玛拉离开了里约热内卢的演员并结束了他们的关系。她回到了巴拉那州的库里蒂巴，与这位艺术家住在一起，并育有一个一岁的儿子凯尔。自此事曝光以来，塔玛拉在社交媒体上得到了粉丝的支持。 “亲爱的，你尽了你的职责，你照顾了你儿子的父亲。他需要成熟很多才能成为他所期望的男人，”一位网友说道。另一位网友反驳道：“评论里的人是根据社交媒体的八卦做出仓促的推断。”在同一份出版物中，记者的母亲也表达了对女儿的支持。凯基·布里托 (Kayky Brito) 的婆婆在分居传闻后为女儿提供支持 复制/Instagram 塔玛​​拉·达尔卡纳尔 (Tamara Dalcanale) 是谁？记者、数字影响者和女商人塔玛拉·达尔卡纳尔 (Tamara Dalcanale) 上周在 Instagram 上发帖，讲述了她在凯基·布里托 (Kayky Brito) 住院期间所经历的痛苦，并感谢一对夫妇欢迎她来到里约，引起了粉丝们的兴趣。出院后，Kayky家人的声明中没有提及她，也没有出现在为Kayky举办的“欢迎晚会”的照片中。塔玛拉·达尔卡纳莱 (Tamara Dalcanale) 和迪迪·达尔卡纳莱 (Didi Dalcanale)：母女 复制品/Instagram 塔玛​​拉 (Tamara Dalcanale) 与凯基 (Kayky) 住在库里蒂巴 (Curitiba)，这位艺术家在首都里约热内卢康复一段时间后将返回那里。她在 Instagram 上拥有超过 10.4 万名粉丝，拥有手袋品牌 GOA，并经常在社交媒体上分享有关母性、旅行以及与朋友和家人互动的点击和消息。这位女商人和这位演员在 2020 年的嘉年华上首次亮相。次年，他们都宣布将成为凯尔的父母。塔玛拉也是 7 岁费利佩和 5 岁卡罗莱纳的母亲。塔玛拉·达尔卡纳尔和小凯尔是她与演员 Kayky Brito 关系的结果 复制/Instagram 塔玛​​拉·达尔卡纳尔和凯基·布里托与他们的家人：小凯尔是她的果实他们的关系，以及费利佩和卡罗莱纳，她的孩子 复制/Instagram</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 12:48:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/03/sogra-de-kayky-brito-presta-apoio-para-a-filha-em-meio-a-rumores-de-separacao-acalma-seu-coracao.ghtml</guid></item><item><title>Jade Seba身穿针织连衣裙，露出第二次怀孕的肚子</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/03/jade-seba-usa-vestido-de-trico-e-evidencia-barrigao-da-2a-gravidez.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QVvtMYhDk5Gp1OXelyRSc5AWicA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/m/qsAaWVQ6WE4RWiVYl72A/jade-1400x1016-2-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位有影响力的人正在等待她的第二个男孩，这是她与演员布鲁诺·格德斯结婚的结果。 上周一（02），杰德·塞巴（Jade Seba）发行了一张专辑，以纪念她第二次怀孕时生下的一个男孩，这是她与布鲁诺·格德斯关系的结果。两人已经是 4 岁孩子 Zion 的父母。在点击中，这位影响者穿着宽松的黄色连衣裙出现。它采用针织制成，凸显轮廓，并与 Jade 的棕褐色形成鲜明对比。 “他们说黄色不在我的调色板中。我不同意，你呢？”她在标题中写道。杰德·塞巴 Instagram</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 12:46:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/03/jade-seba-usa-vestido-de-trico-e-evidencia-barrigao-da-2a-gravidez.ghtml</guid></item><item><title>1 月 8 日的消费者物价指数 (CPI) 将在周四发表最后一次声明，并且应该在没有听取布拉加·内托 (Braga Netto) 和前海军司令的听证会的情况下结束</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/cpi-do-8-de-janeiro-bedin.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Bb1z16uFNBAn3BzS0bb3iNDc3C0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/F/EihpdZS4AhV3RRwr3PBg/arthur-maia-cpi.png" /&gt;&lt;br /&gt;由于博尔索纳罗前部长缺席，印度共产党主席与政府官员发生冲突。混合议会调查委员会（CPMI）主席、议员阿瑟·马亚（União-BA）1月8日宣布，该委员会将进行最后一次证词下个星期四。 CPI 预计将听取联邦区宪兵贝罗阿尔多·何塞·德·弗雷塔斯·朱尼奥尔 (Beroaldo José de Freitas Júnior) 的发言。政府基础希望由沃尔特·布拉加·内托将军接替总理，后者曾任前总统雅伊尔·博尔索纳罗的国防部长和民政院部长，但印度共产党主席拒绝做出这一决定。副警长 Rogério Correia (PT-MG) 要求已获得传票批准的 Braga Netto 代替 Beroaldo 参加作证。尽管如此，玛雅还是要求在明天的会议上讨论此事，并表示她拒绝遵守这一要求。 – 我们明天可以讨论这个吗？显然，最后阶段的期限很紧迫。我知道阁下的担忧，但我也指出，在这次 CPMI 中，我经常看到人们担心自己的便利而不是调查——Maia 抱怨道。 – 如果最大的担忧是进行涵盖与 1 月 8 日相关的所有问题的调查，我们就会动用国家军队。他补充说，尽管本届总统任期内有如此多的执着坚持，但我们无法实现这一目标。预计混合 CPI 工作将在两周内，即 10 月 17 日结束。对于新的要求会议仍未达成一致。政府基地希望批准前总统贾尔·博尔索纳罗、前第一夫人米歇尔·博尔索纳罗违反保密规定，并传唤前海军司令阿尔米尔·卡尼尔。另一方面，印度共产党主席已经警告说，该委员会只会批准政府支持者和反对派的请求。尽管政府希望批准新的要求，但希望避免召集国家军队成员，这可能会削弱司法部长弗拉维奥·迪诺的精力。玛亚甚至于本周二提出了一项要求，要求引入国民军预备就业营负责人桑德罗·奥古斯托·德·萨莱斯·奎罗斯，但政府基层设法获得多数票，拒绝了这一请求。本周二，印度消费者价格指数 (CPI) 听取了农村商人阿尔吉诺·贝丁 (Argino Bedin) 的听证会。他已被联邦最高法院（STF）列为涉嫌资助政变袭击的人之一。去年年底，根据最高法院部长亚历山大·德莫赖斯的命令，他的账户因涉嫌融资障碍而被冻结。 CPI 报告员、参议员 Eliziane Gama (PSD-MA) 是向委员会请求贝丁的请求的作者之一，并认为贝丁的参与“具有相关性，以便 CPI 能够调查和收集相关信息”，从而证明了该请求的合理性。揭露 2023 年 1 月 8 日的真正责任人”。阿尔吉诺·贝丁 (Argino Bedin) 是马托格罗索州索里索市一个有着农业企业传统的家族的族长。同样出自同一家族的塞尔吉奥·贝丁 (Sergio Bedin) 和卢西亚诺·贝丁 (Luciano Bedin) 去年为前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 的连任竞选活动捐赠了 16 万雷亚尔。根据 STF 部长 Dias Toffoli 的决定，贝丁在面对可能导致他入罪的问题时可以保持沉默。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 12:45:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/cpi-do-8-de-janeiro-bedin.ghtml</guid></item><item><title>SP 地铁和 CPTM 罢工：看看首都什么停了，什么在运转</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/03/greve-em-sp-veja-o-que-parou-e-o-que-esta-funcionando-na-capital.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZsQEf6ei_Sd9l1CbBW1ECec2ZB0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/Q/Abx45dTeePmqiANSR6iA/thumbnail-info-paralizacao-sp.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;国有环卫公司（Sabesp）的员工也参加了Metro和CPTM罢工。 SP政府在所有公共服务中确定了可选点，周二，由地铁、Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM)和Sabesp员工组织的罢工导致首都总共9条地铁线路瘫痪。为了尽量减少关闭十字转门的影响，市政府和州政府宣布了一个可选点，市政车辆轮流暂停。了解圣保罗哪些设施已停止运行，哪些设施仍在运行：阅读：反对私有化的罢工使圣保罗的地铁和 CPTM 线路瘫痪。 拥堵：城市清晨的交通量高于平均水平；东区最繁忙 目前，都市列车和地铁运行情况如下： 地铁罢工进展如何？ 1号线-蓝色：封闭 2号线-绿色：封闭 3号线-红色：封闭 4号线-黄色（ViaQuatro）：正常运行 5号线-丁香色（Via Mobilidade）：正常运行 15号线-银色：封闭 列车 – 部分运行早上 5 点起 7 号线 - Rubi：从 Caieiras 到 Luz 8 号线 - Diamond（Via Mobilidade）：正常运营 9 号线 - Esmeralda（Via Mobilidade）：正常运营 10 号线 - Turquoise：关闭 11 号线 - Coral：从 Guaianases 到 Luz 12 号线- Sapphire：关闭 13 号线 - Jade：关闭 开放式集成：7 号线 Rubi 在 Barra Funda 站与 8 号线 Diamante / 11 号线 Coral 和 7-Rubi 在 Luz 站与 4 号线 Yellow。巴拉丰达 (Barra Funda) 的 3 号线红线和卢斯 (Luz) 的 1 号线蓝线换乘仍然关闭。公交车 根据圣保罗政府的说法，市政和城际公交车本周二正常运行：“EMTU 和 SPTrans 组织了一项特别计划，以全天维持车队总数，以尽量减少这次非法罢工给民众带来的不便。在首都，SPTrans 拓展了 20 多条市政线路的航线，使乘客能够更接近商业和服务更集中的地方。” Sabesp 所有供水、污水收集和处理系统继续正常运行。可选点 圣保罗政府本周二确定了首都所有州公共服务的可选点。政府在一份说明中表示：“目标是减少民众的损失，确保重新安排原定于罢工日期进行的预约、考试和其他服务。公共安全服务、餐馆和餐馆都不会受到影响。” Bom Prato 加油站继续正常提供本周二安排的膳食。首都和其他州卫生单位的专业医疗门诊诊所 (AME) 的医疗预约和 Poupatempo 预约将得到重新安排，以及Poupatempo 站。国家教育网络中的课程和考试也将被重置和重新安排。”市立和公立学校政府决定首都和大都市区的公立学校停课。管理层在一份声明中表示，豁免的定义是为了确保学生或工人不会因缺勤而受到伤害。所有测试都将重新安排。州教育部也将组织更换课程，具体日期即将公布。圣保罗市长里卡多·努内斯周一通过社交媒体宣布学校和日托中心将继续运营。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 12:43:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/03/greve-em-sp-veja-o-que-parou-e-o-que-esta-funcionando-na-capital.ghtml</guid></item></channel></rss>