<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 14:04:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>招标金额为 135 亿雷亚尔，建设一列从圣保罗到坎皮纳斯 1 小时内的客运列车；查看具体信息</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/08/sai-edital-de-r-135-bi-para-trem-de-passageiros-que-vai-de-sao-paulo-a-campinas-em-1-hora-veja-detalhes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ogZvtvwijDIArDT9NPX0YGlQTQ8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/W/9s5DHaQlOxpBbX2kMbww/trem-cptm.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该项目将是该国第一个中速项目，时速可达 150 公里，可容纳 800 名乘客。本周六，圣保罗州政府发布了城际列车招标公告（ TIC），Eixo Norte，价值135亿雷亚尔。联邦政府的增长加速计划（PAC）开展的工作包括建设巴西第一条连接圣保罗和坎皮纳斯市的中速快线。拍卖预定日期为 2024 年 2 月 29 日。从巴西到世界：双语教育的高需求刺激了该国网络的扩张该项目还预计提供一站式服务，在容迪亚伊、卢韦拉等城市设有五个站、维涅多、瓦利尼奥斯和坎皮纳斯。该通知的范围还包括对目前由 CPTM 运营的 7 号线-Rubi 都市列车的招标，该列车服务于七个城市：圣保罗、凯埃拉斯、Franco da Rocha、Francisco Morato、Campo Lindo Paulista、Várzea Paulista 和 Jundiaí。乘坐新火车要花多少钱？该线路将成为巴西第一条中速快车线路，每位乘客的最高费用为 64 雷亚尔。目前，两个城市之间的巴士票价为 41 雷亚尔（耗时较长）。预计到 2031 年，指定座位可容纳约 800 名乘客的火车将在一个多小时内走完 96 公里的路线，时速高达 150 公里，在容迪亚伊 (Jundiaí) 停靠一站。泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift)：电影销量打破 100 年纪录，“Eras 巡演”已拉动美国 GDP 圣保罗政府的通知还包括在容迪亚伊 (Jundiaí) 和坎皮纳斯 (Campinas) 之间修建所谓的城际列车 (TIM)，以及振兴现有的 7 条铁路线- CPTM 的 Rubi 线，目前运行于圣保罗市中心的 Brás 站和 Jundiaí 之间。了解新线路的详细信息：查看 SP 和坎皮纳斯 Intercidades (TIC) 之间的车站以及 Intermetropolitan (TIM) 列车项目 Editoria de Arte Intercidades 列车 (TIC)：从 SP 到坎皮纳斯，最远 150 公里/ h 根据政府研究，连接圣保罗（Barra Funda 车站）和坎皮纳斯的快车行程预计需要 61 至 64 分钟。该线路仅在容迪亚伊停靠一站。火车速度可达150公里/小时，但平均速度为96公里/小时。首都圣保罗和坎皮纳斯之间的特快车票每段每位乘客的最高票价为 64 雷亚尔，但对于经常乘坐的乘客可能会有折扣。目前圣保罗和坎皮纳斯之间的巴士票价为 41 雷亚尔。特许经营公司可以以不同的价格提供不同类型的座位，只要在高峰时段每趟运送 800 名乘客即可。 NASA 使用 3D 打印机创建栖息地，模拟火星城际列车 (TIM) 上的生命：从容迪亚伊到坎皮纳斯 TIM 被称为停靠列车，将与容迪亚伊和坎皮纳斯之间的 TIC 共享轨道。不同之处在于，TIM 将覆盖 44.4 公里的路线，跨越五个车站：Jundiaí、Louveira、Vinhedo、Valinhos 和 Campinas。新 PAC：里约州将获得大部分投资。按状态TIM查看值会更慢，但也更便宜。圣保罗政府预测容迪亚伊和坎皮纳斯之间的单程票价为 14.05 雷亚尔。乘坐停靠点较多的火车从巴拉丰达前往坎皮纳斯的乘客将支付 18.45 雷亚尔。为了使工程可行，政府预计在特许公司开展工程的七年内将贡献约 60 亿雷亚尔的投资回报。由此，州政府将资助该项目约 50% 的投资。列表：查看圣保罗新 PAC 的工程 此外，该通知规定，在 2031 年工程交付时，每年需支付约 5 亿雷亚尔的对价，直至合同结束。预计总价为137.4亿雷亚尔，但提供最大折扣的集团将赢得拍卖。 7 号线将不再经过 Brás 和 Luz 今天，7-Rubi 线从 Jundiaí 前往 Brás，并在那里与地铁 3-Red 线和 CPTM 10-Turquoise、11-Coral 和 12-Safira 线连接。在布拉斯 (Brás) 和巴拉丰达 (Barra Funda) 之间，经停卢斯 (Luz)，在那里可换乘地铁 1 号线 (蓝线) 和 4 号线 (黄线) 以及 CPTM 线 11 号线 (珊瑚线)。新项目预计将停用 Luz 和 Brás 的站点，缩短通往 Barra Funda 的线路。里约热内卢：查看 PAC 工程列表 可能阻碍该项目的因素 这三项服务将共享相同的轨道。如今，7 号线与 MRS Logística 货运列车共享结构，但这种情况必须改变。为了使 TIC 成为可能，MRS 需要在圣保罗和容迪亚伊之间修建另一条货运线路。联邦政府于去年 7 月签署的 MRS 特许权的提前续签中预见到了这一义务。这是可以延迟 TIC 的因素之一。 MRS 必须在 2029 年 7 月之前完成线路隔离，但联邦政府将监督该时间表的遵守情况。 “臭氧效应”导致美国企业重新思考商业模式；了解 新货运公路的建设 = 单向且设有超车点，是该项目的最大挑战，因为特许经营商每天只能进入施工现场两个小时。这是因为平行的7号线是电气化的，在运行时无法进行工作。圣保罗的 Luz 站 Edilson Dantas 其他政府的竞选 Intercidades 列车项目由来已久，是 João Doria（当时在 PSDB）和 Rodrigo Garcia（PSDB）为圣保罗政府竞选的一部分。在竞选期间，塔西西奥承诺继续该项目。该通知是在塔西西奥执政的头 100 天内由投资伙伴关系秘书处 (SPI) 发布的，同一周州政府代表向欧洲的外国投资者展示了该资产。初始插件文本</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:48:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/08/sai-edital-de-r-135-bi-para-trem-de-passageiros-que-vai-de-sao-paulo-a-campinas-em-1-hora-veja-detalhes.ghtml</guid></item><item><title>美国证实以色列袭击事件后数名美国人死亡或失踪的报道</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/eua-confirmam-relatos-de-varios-americanos-mortos-ou-desaparecidos-apos-saques-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QJfrF4V9oEGTNpQHOmt85VyQhSk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/t/jVqAwaSz2XBvq5ZwkKjw/33n22px-preview.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在接受采访时宣布了这一消息，他在采访中将这一事件与赎罪日战争进行了比较。 美国国务卿安东尼·布林肯周日在接受美国有线电视新闻网采访时表示，他收到了一系列来自哈马斯袭击以色列后被杀或失踪的美国公民的报告。 — 我们有报道称，有几名美国人被杀。我们正在加班加点地验证这一点，”布林肯说。 — 有报道称有美国人失踪。阅读更多：以色列冲突在 24 小时内造成近 1000 人死亡、4,000 人受伤 中东：以色列安全内阁批准对哈马斯发动战争 美国国务卿将巴勒斯坦组织发动的闪电攻势列为自战争以来最严重的袭击1973 年的赎罪日。这一事件发生在 1973 年 10 月 6 日犹太节日赎罪日期间，被认为是以色列历史上最具创伤性的事件。当时，以埃及和叙利亚为首的阿拉伯国家联盟袭击了西奈沙漠地区和戈兰高地的以色列军队，这些领土是以色列在 1967 年的六日战争中强行吞并的。 ：这是一场从国家到国家、从国家到国家、从军队到军队的战争。这是一场大规模恐怖袭击，导致以色列平民在城市和家中丧生。”布林肯说。 ——正如我们所看到的那样，他们确实是在拖着人们越过边境进入加沙，其中包括一名坐在轮椅上的大屠杀幸存者、妇女和儿童。你可以想象这对以色列和世界产生的影响应该对他们所看到的感到愤怒。哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；布林肯强调了乔·拜登总统政府最近几个小时所做的外交工作，以确保所有国家都在利用“一切影响力来击退哈马斯，并确保我们不会看到冲突在其他地区爆发” ”。据伊朗国家通讯社周日报道，伊朗总统易卜拉欣·莱西与哈马斯和伊斯兰圣战组织领导人进行了交谈。该国是巴勒斯坦组织的盟友之一，该组织也得到了什叶派运动真主党的支持。了解更多信息：卢拉政府开会讨论巴西在以色列和巴勒斯坦冲突面前的立场 哈马斯开始对以色列发起 50 年来最大规模的攻势仅仅一天后，伤亡人数继续增加。周日，加沙巴勒斯坦卫生部报告称，由于以色列军队的反应，至少有 313 名巴勒斯坦人死亡，近 2000 人受伤。另一方面，最新调查显示，有超过600名犹太人被杀，1800人受伤，总计死亡人数超过千人，受伤人数超过四千人。但这似乎只是一场血腥冲突的开始，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺对加沙进行“全力”攻击，使这座城市“变成废墟”。以色列政府敦促巴勒斯坦民众在24小时内离开家园，并开始疏散居住在该地区郊区的犹太人。本周日，以色列安全内阁批准了一项决议，正式进入战争状态。该协议将于周一提交议会，并将允许陆军在加沙地带采取更具进攻性的行动。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:48:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/eua-confirmam-relatos-de-varios-americanos-mortos-ou-desaparecidos-apos-saques-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>哈马斯袭击后葡萄牙球员离开以色列：“我是在炸弹声中醒来的”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/jogador-portugues-deixa-israel-apos-ataque-do-hamas-acordei-com-barulho-das-bombas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WV1OyGqUlLetFVsJfn46t6zlopY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/j/2A73l2QkOZkNHJABEK0w/screenshot-537.png" /&gt;&lt;br /&gt;基科·邦多索 (Kiko Bondoso) 最近被聘用，只为他的新俱乐部踢了一场比赛。效力于特拉维夫马卡比队的葡萄牙前锋基科·邦多索 (Kiko Bondoso) 本周六被哈马斯组织进攻以色列的炸弹声惊醒。由于对袭击的影响感到害怕，他于周六设法离开该国前往希腊，在那里等待返回葡萄牙的航班。以色列：了解为什么 50 年后的袭击让世界想起赎罪日战争 呼吁：教宗呼吁以色列“停止袭击”起初，人们试图让我们平静下来，说这没什么严重的，但一整天他们都意识到情况会变得更糟。幸运的是，俱乐部很快就拿到了机票，我们当天就能离开以色列。”这名球员告诉《O Jogo》报纸。哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 邦多索说，他是在当地时间本周六凌晨 6 点（巴西利亚凌晨 2 点）被枪声吵醒的，他将从那时起的整个局势定义为“一场大恐慌”。 “炸弹似乎是在非常近的地方爆炸的。我听到警报声，随后发生了很多混乱。街上有携带武器的士兵，但我没有近距离目睹任何其他情况。我来以色列一个半月了，但这是我第一次经历这样的事情”，他描述道。措施：以色列军队将在 24 小时内疏散加沙周围的所有居民 “到处都是爆炸和巨响”：来自以色列和加沙的家庭报告说，他们对本周六的袭击感到恐惧 该球员刚刚被俱乐部签下，上一场比赛只打了一场比赛周二，他在球队3-0战胜哈德拉夏普尔的下半场比赛中首次代表球队出场。哈马斯组织发动进攻后引发的该地区冲突已导致近千人死亡。针对以色列国的攻势被认为是 50 年来最大规模的一次，当以色列政府开始在加沙采取行动时，情况在未来几个小时内可能会变得更加令人震惊</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:48:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/jogador-portugues-deixa-israel-apos-ataque-do-hamas-acordei-com-barulho-das-bombas.ghtml</guid></item><item><title>丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 获得平衡木铜牌，成为历史上第 11 位在世界杯所有项目中都获得奖牌的体操运动员</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/rebeca-andrade-e-bronze-na-trave-e-se-torna-a-11a-ginasta-da-historia-a-medalhar-em-todas-as-provas-do-mundial.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KDRamvU-6aM08xqYNy9BDR7VoxU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/d/TQPtXiTJW3TnSJJLE11g/whatsapp-image-2023-10-08-at-10.40.38.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;越来越多的丽贝卡·安德拉德将她的名字载入体操历史。巴西人在比利时安特卫普举行的艺术体操世界锦标赛上为巴西队赢得了另一枚奖牌。这次，她最终以14.300的成绩获得平衡木铜牌，落后于美国选手西蒙·拜尔斯和中国选手周雅琴。这是丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 的设备在奥运会和世界锦标赛等重大比赛中获得的第一枚奖牌，里程碑还不止于此。现在，巴西人成为历史上第11位在体操世界杯所有比赛项目上都获得奖牌的体操运动员。丽贝卡在 2022 年和 2023 年的场地障碍赛以及 2022 年的个人全能项目中获得金牌，在 2021 年的不对称杠项目、2023 年的个人全能项目和团体比赛中获得银牌，2023 年，并在 2022 年的自由体操项目和 2023 年的平衡木项目上获得铜牌。这位巴西人还在世界锦标赛上获得了 8 枚奖牌——目前已经获得了 3 枚金牌、3 枚银牌和 2 枚铜牌——这一壮举只有不到 25 名体操运动员完成。在120年的竞争中取得了成就。此外，她还获得了第十枚奥运会和世界奖牌。凭借丽贝卡的奖牌，巴西在安特卫普四次登上领奖台，打破了该国在单届世界杯上获得奖牌的纪录，超越了去年在利物浦的三枚奖牌。随着丽贝卡·安德拉德、弗拉维亚·萨莱瓦和阿瑟·诺里今天争夺更多奖牌，这一分数可能会增加。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:47:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/rebeca-andrade-e-bronze-na-trave-e-se-torna-a-11a-ginasta-da-historia-a-medalhar-em-todas-as-provas-do-mundial.ghtml</guid></item><item><title>以色列冲突：博索纳罗支持者利用布洛斯的照片将副手与哈马斯联系起来，议员做出反应</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/conflito-em-israel-bolsonaristas-usam-fotos-de-boulos-para-associar-deputado-ao-hamas-e-parlamentar-reage.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GGhj2xbK89WZy2OSOO7BJY97Tcg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/J/BRkiB7TWA0FBwbxuT82w/boulos-juliano-medeiros-e-fred-henriques-do-psol-na-cisjordania.png" /&gt;&lt;br /&gt;这位前总统的孩子们试图将这位歌手的形象与本周六发起攻势的组织联系起来。副总统指责反对派散布假新闻：“我捍卫和平解决方案” 前总统雅伊尔·博尔索纳罗（PL）和PL议员的孩子在约旦河西岸的社交媒体上发布了联邦议员吉列尔梅·布洛斯（PSOL-SP）的照片，以将议员对哈马斯组织的袭击表示不满。本周六，哈马斯对以色列国的进攻引发了一场被认为是 50 年来最严重的冲突。在网络和演讲中：博尔索纳罗通过否认哈马斯对以色列的进攻来攻击卢拉在巴西：米歇尔·博尔索纳罗批评扬贾“旅游”并庆祝右翼在监护委员会中的胜利在巴西，政治当局对袭击采取了立场，巴勒斯坦人民党议员尼古拉斯·费雷拉（MG）、卡洛斯·乔迪（RJ）和爱德华多·博尔索纳罗也发表了一张布洛斯在一块石头旁边的照片，上面写着“巴勒斯坦人民解放组织”。图中，除了圣保罗市长预选人布洛斯外，还有 PSOL 前主席朱利亚诺·梅代罗斯 (Juliano Medeiros) 和弗雷德·恩里克斯 (Fred Henriques)。贾尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 的儿子爱德华多 (Eduardo) 转发了一份出版物，标题为：“圣保罗市长候选人”。里约热内卢市议员卡洛斯·博尔索纳罗（共和党人）也批评了这位小提琴家。圣保罗议员反驳了这些帖子。布洛斯在X（前推特）上发表的一篇文章中表示，他对巴勒斯坦人民的捍卫是公开的，但他谴责“对平民的暴力袭击”，并捍卫加沙地带地区的“和平和持久”解决方案。最初的插件文本 自从本周六早上中东爆发冲突以来，博尔索纳主义者已将他们的出版物转向网络上的主题。前总统雅伊尔·博尔索纳罗否认哈马斯武装派别对以色列发动的袭击，但利用这一事件批评总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦。博尔索纳罗在社交网络上回忆说，哈马斯祝贺卢拉在2022年10月选举中获胜。同样在周六，卢拉总统宣布他对以色列针对平民的袭击感到震惊。巴西是联合国安理会轮值主席国，巴西总统表示，巴西将不遗余力遏制该地区暴力升级。总统在社交网络上写道：“巴西将不遗余力防止冲突升级，包括在担任联合国安理会主席期间。”哈马斯开始对以色列国发动进攻一天后，伤亡人数继续增加。周日，加沙巴勒斯坦卫生部报告称，由于以色列军队的反应，至少有 313 名巴勒斯坦人死亡，近 2000 人受伤。另一方面，最新调查显示，有超过600名犹太人被杀，1800人受伤，总计死亡人数超过千人，受伤人数超过四千人。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:42:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/conflito-em-israel-bolsonaristas-usam-fotos-de-boulos-para-associar-deputado-ao-hamas-e-parlamentar-reage.ghtml</guid></item><item><title>父亲给一岁儿子喂生牛睾丸：“这是他最喜欢的食物”</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/pai-alimenta-filho-de-1-ano-com-testiculo-cru-de-touro-e-a-comida-preferida-dele-veja-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SRiFzOKz5xAB8jFCtZE3MNgg1Nk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/0/YBvlLmSfSSh8A6rR8M7A/arte-10-.png" /&gt;&lt;br /&gt;被称为“睾丸之王”的Pauly Long决定改变以生肉为主的饮食习惯，并保证这改变了他的生活 被称为“睾丸之王”的Pauly Long，30岁，住在印度尼西亚巴厘岛，他透露，他一岁的儿子金最喜欢的菜是生牛睾丸，这吓坏了他的追随者。上个月，这名男孩在他的社交网络上透露，他将开始90%生肉的饮食，并保证这“改变了他的生活”。分享：为什么你永远不应该在社交媒体上发布孩子的照片（甚至是婴儿） 采访：“女性，甚至是年轻女性的心脏病发作有所增加，这非常令人担忧”，心脏病专家警告说包括煮熟的蔬菜和肉类，但在遭受胃病五年后决定做出改变。据他说，吃睾丸有助于改善他的消化、能量水平和整体情绪。在 TikTok 上发布的一段视频中，该男子将儿子抱在腿上，切下一块生睾丸，称这个男孩“很野”，这是“他最喜欢的菜”。 “这个很大。给爸爸和国王一个美味可口的睾丸。朋友你兴奋吗？你很高兴吃你最喜欢的菜吗？”保利边说边切了一块，在吃之前分给他和孩子。最初的插件文本医生谴责该行为生肉不适合食用，并且可能造成健康风险，例如食源性疾病（FAD）。这些感染称为胃肠道感染，是由细菌、病毒或原虫污染引起的。避免去健身房，永远不要满足饥饿感：日本人无需节食即可保持身材的 5 个习惯 成年人可能出现的主要症状包括：腹泻、绞痛、恶心、呕吐、全身不适、脱水和发烧。对于儿童来说，这可能是致命的，因为他们没有像成人那样强大的免疫系统。美国非营利性学术医疗中心克利夫兰诊所营养中心的医生贝丝·切尔沃尼（Beth Czerwony）表示：“不仅有被弯曲杆菌和沙门氏菌感染的风险，还有被蛔虫和绦虫等寄生虫感染的风险。” 。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:25:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/pai-alimenta-filho-de-1-ano-com-testiculo-cru-de-touro-e-a-comida-preferida-dele-veja-video.ghtml</guid></item><item><title>Paralamas do Sucesso 40 周年纪念将成为一部音乐剧的主题</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/os-40-anos-dos-paralamas-do-sucesso-serao-tema-de-um-musical.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/64tlcZj6ZOjR4b8jiN3vDIzgQtM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/J/Z/AGyokKSWyiQcvxbrWtAg/paralamas2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;一部以《Os Paralamas do Sucesso》40 周年的轨迹为主题的音乐剧预计将于 2024 年上演。由古斯塔沃·努内斯 (Gustavo Nunes) 和马塞洛·皮雷斯 (Marcelo Pires) 创作的《Vital – the Paralamas 音乐剧》将在里约热内卢首演，分季演出圣保罗和巴西利亚也是如此。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/os-40-anos-dos-paralamas-do-sucesso-serao-tema-de-um-musical.ghtml</guid></item><item><title>卢拉政府开会讨论巴西在以色列和巴勒斯坦冲突中的立场</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/governo-lula-se-reune-para-discutir-posicionamento-do-brasil-diante-do-conflito-entre-israel-e-palestina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GA9StWnX41ACOqV8nOpDixQdxjo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/A/d8DxLWTt2ZbBMytnIUfQ/104600583-editors-note-graphic-content-a-plume-of-smoke-rises-above-buildings-in-gaza-city-dur.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该地区巴西人的处境也将成为对话的一部分 卢拉政府将于今天上午在伊塔马拉蒂举行协调会议，讨论巴西在国际社会面前对以色列和巴勒斯坦之间冲突的立场以及巴西人在该地区的处境。地区 .参与对话的包括普拉纳尔托宫国际事务顾问塞尔索·阿莫林 (Celso Amorim)；国防部长何塞·穆西奥·蒙泰罗；以及代理外交部长玛丽亚·劳拉·达罗查。周六，在海陆空的突然袭击中，以色列遭受了大规模的协同进攻，包括 2,500 多枚火箭弹和数百名巴勒斯坦武装分子的入侵。作为回应，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡向巴勒斯坦宣战。本周日，联合国安理会将召开紧急会议，由本月主持该机构的巴西召集。预计将会有一些关于哈马斯袭击和暴力升级的示威活动。该理事会因未能有效促进和平而受到国际社会的批评。一个典型的例子是乌克兰战争。根据《联合国宪章》，在批准使用武力等更严厉措施之前，有必要推动外交行动。此外，谈判也很重要，因为没有五个拥有否决权的常任理事国（美国、俄罗斯、法国、英国和中国）的批准，任何决定都无法做出。巴西政府谴责了这起袭击事件。然而，以色列和巴勒斯坦这两个国家的防御在不同时期得到了加强：在伊塔马拉蒂的照会和总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦、劳工党的助手和代表的声明中。伊塔马拉蒂昨天发布的照会中提到巴勒斯坦国，以及卢拉示威中没有提及哈马斯组织，这些都受到反对派的批评，反对派认为巴西政府在应该简单谴责巴勒斯坦人的行为时试图采取公平的立场。攻击。曾任雅伊尔·博尔索纳罗政府民政部部长的参议员西罗·诺盖拉 (Ciro Nogueira) 表示，当一方是侵略者时，你不能同时站在双方一边。到目前为止，还没有巴西人在袭击期间或袭击后丧生的消息。伊塔马拉蒂在一份声明中报告说，它正在监视 90 名本国公民，其中 30 人在加沙地带，另外 60 人在阿什凯隆和冲突地区的其他地点。目前，有 14000 名巴西人居住在以色列，另有 6000 名巴西人居住在巴勒斯坦，其中大多数人不在冲突地区。会议结束后，与会者将向新闻界发表声明。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:11:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/governo-lula-se-reune-para-discutir-posicionamento-do-brasil-diante-do-conflito-entre-israel-e-palestina.ghtml</guid></item><item><title>罗德里戈为皇马连续10场比赛没有进球，他向球迷道歉：“不会缺少奉献精神”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/10/08/rodrygo-chega-a-10-jogos-sem-marcar-pelo-real-madrid-e-se-desculpa-com-torcida-nao-faltara-dedicacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MZWbKyNroyWrs4Is_jOf-EM89M8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/S/FBxpNgQPul1Ta5SO3tYQ/104426023-real-madrids-brazilian-forward-11-rodrygo-heads-the-ball-next-to-atletico-madrids-frenc.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 22岁的巴西人在本赛季的第一场正式比赛中就取得了进球，巴西人罗德里戈并没有经历他身披皇马球衣的最佳时刻。本赛季，这位 22 岁的球员打了 11 场比赛，其中 9 场首发，2 场替补，只打进 1 粒进球，送出 1 次助攻。意识到自己表现不佳，这位运动员特意在社交媒体上道歉。在击败奥萨苏纳后，罗德里戈也未能进球，这位巴西国家队球员在X（前推特）上表达了自己的感受，道歉并表示在接下来的比赛中不会缺乏奉献精神。 “事情并不总是如我所愿，但我们不会缺少奉献精神和工作来帮助这支球队！@realmadrid 感谢您一直以来的支持！”罗德里戈写道。初始插件文本 初始插件文本 罗德里戈身着皇家马德里球衣攻入的最后一个进球是在西班牙锦标赛第一轮对阵毕尔巴鄂竞技队的比赛中。此后，这名球员一直未能进球，但在西甲第七轮对阵拉斯帕尔马斯的比赛中贡献了一次助攻。幸运的是，皇马并没有错过罗德里戈的进球。白衣军团在全国赛中以8胜1负的成绩领跑，积24分，在欧冠小组赛中以两场比赛取得两胜的成绩领先。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:06:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/10/08/rodrygo-chega-a-10-jogos-sem-marcar-pelo-real-madrid-e-se-desculpa-com-torcida-nao-faltara-dedicacao.ghtml</guid></item><item><title>技术在推动能源转型中发挥核心作用</title><link>https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/shell-brasil/noticia/2023/10/08/tecnologia-tem-papel-central-no-avanco-da-transicao-energetica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/K77b94CXY97UquKHfDR4_7mrF-s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/y/d1pjrNTimIh9hhNCPZNw/painel-1-facebook.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;壳牌会谈已进入第六版，讨论人工智能和其他创新如何支持脱碳和增加产量以满足被压抑的需求。减少排放的紧迫性逐年增加，特别是由于最近添加到方程式中的因素，例如欧洲以及这一流行病仍然产生的影响。另一方面，存在被压抑的需求：7.6 亿人仍然无法持续获得能源，这一挑战随着全球人口的增长而日益严峻。正如 9 月份在里约莫阿码头结束的第六届壳牌演讲中辩论者所强调的那样，该问题的解决方案当然涉及技术以及对多样性、文化和教育的投资。 — 能源转型是其中之一人类面临的主要挑战。我们致力于以健康的方式转向新的可再生能源，改善生活并尊重自然。”壳牌巴西公司关系副总裁弗拉维奥·罗德里格斯 (Flavio Rodrigues) 在谈到公司定位时总结道。弗拉维奥参加了开幕小组“新能源矩阵：全球舞台上的巴西”，与其他三个小组一样，该小组进行现场直播，可在 GLOBO 的 Facebook 和 YouTube 上观看。 — 向更清洁矩阵的转变已经在加速进行，但世界却落后了。 Raízen 投资者关系总监 Phillipe Casale 强调说，乙醇是巴西人广为人知的解决方案，作为一种准备加速这一进程的解决方案，强化了其作为潜在全球主角的角色。 FLAVIO RODRIGUES 壳牌巴西公司关系副总裁 Marco Sobral “能源转型是人类面临的主要挑战之一。我们致力于以健康的方式转向新的可再生能源，改善生活并尊重自然。”能源部门顾问克里斯蒂娜·皮尼奥回忆道，推动人类近期进步的不可再生燃料的生产也在发生转变。 ——巴西盐下石油的碳强度低于每桶油当量10公斤二氧化碳，而世界平均水平为22公斤二氧化碳，在国际出口市场上极具竞争力。到 2050 年，巴西有能力将全球需求产量从目前的 3% 跃升至 6%。 人工智能的崛起 好消息是，技术提供了强大的工具，这在“人工智能：新前沿？”小组中显而易见。促进能源转型。 — 趋势是赋权，人工智能让人类在更短的时间内做更多的事情。微软数据和人工智能账户运营负责人 Alexandre Viana de Miranda 指出，我们面前有一个工具，能够帮助人类克服未来的一些主要挑战。辩论主持人、律师罗纳尔多·莱莫斯（Ronaldo Lemos）同意：人工智能可以引导人类走向知识、生产力和可持续性的新领域。壳牌巴西研发部门数字技术中心经理Mohamed Sidahmed指出，壳牌在这种情况下很活跃。 — 人工智能是壳牌确定的支柱之一，不仅可以改变当前业务，还可以为未来创造新模式。考虑到从发现新的石油来源到开始生产所需的所有时间，我们专注于使用人工智能来改变这个阶段，并提高敏捷性。 Meta 新兴技术和公共政策经理 Mohammad Zia 认为，受影响的不仅仅是企业。 — 人工智能的最新进展，特别是在生成式人工智能领域，表明它们有潜力帮助做出惊人的事情，无论是创造一个经济和社会机会的时代，还是为人们、创造者和企业提供新的方式表达自己并建立联系。最后，里约天主教大学（PUC-Rio）教授保罗·艾夫森（Paulo Ivson）强调了道德问题：——最重要的是审视流程，创造一个开放的环境，从而形成透明的监督——他说，强调挑战：——我希望看到机器和人类之间更大的协同作用，帮助我们解决当今面临的挑战，如气候变化、社会不平等、治疗新疾病的新药。文化与多样性：发展的力量 Andrea Santos Guimarães（文化部）、Jader Rosa（Itaú 文化）、Vilma Lustosa（里约音乐节）和 Isabel de Paula（联合国教科文组织）在由 Leila Sterenberg（中）Andre Mello 主持的辩论中O Shell Talks 2023 扩大了活动范围，在“文化驱动发展的能量”小组中突出了艺术。对于壳牌巴西公司外部传播经理 Alexandra Siqueira 来说，这种增加是很自然的： — 壳牌多年来一直在文化方面进行投资。去年，我们是该国第二大文化投资者，包括支持里约和巴西的主要文化支柱，例如里约音乐节（由主赞助）。我们邀请文化部、联合国教育、科学及文化组织（教科文组织）和伊塔乌文化组织等重要参与者进行对话。事实上，文化生产具有启发和改造社会的力量。不仅如此，它还代表着强大的经济力量，伊塔乌文化自身的一项研究表明，巴西文化占文化创意产业经济国内生产总值（GDP）的3.11%。 — 文化是一个国家发展的动力，有助于提高人民的生活质量 — — 文化部经济发展司司长安德里亚·桑托斯·吉马良斯 (Andrea Santos Guimarães) 表示。该组织文化协调员伊莎贝尔·德保拉回忆道，巴西是该组织的重要合作伙伴。 — 教科文组织与政府、私营机构和民间社会合作，实施文化领域的公共政策，促进人类、社会和经济发展，积极影响人们的生活质量，并为实现联合国可持续发展目标做出贡献2030 年议程。 ALEXANDRA SIQUEIRA 壳牌巴西外部传播经理 Getty Images “壳牌多年来一直致力于文化投资。去年，我们是该国第二大文化投资者。” 多元化 “多元化、公平和包容：共同愿景”小组汇聚了在这一主题上取得进展的公司，通过具体例子说明私营部门在发展中的重要性。 — 多元化是 Vivo 文化的重要支柱。我们了解包容性的重要性，以及多元化的观点如何丰富和扩展我们的世界观，并提高我们作为人和作为一家公司的水平。”Vivo 文化与 D&amp;amp;I 高级经理 Regina Silvestre 强调道。技术和云总监兼埃森哲巴西 DE&amp;amp;I 项目竞赛支柱 Color Brave 的赞助商 Wilson Marcondes 也分享了他的经验： — 以前，我的老板都是男性和白人。如今，我的直接领导层中 80% 是女性，我们的全球首席执行官也是如此。壳牌巴西公司员工和行业关系经理 Mauricio Santos 透露了该公司的计划，其中包括用于提高对残疾人所面临挑战的认识的 enABLE 亲和网络、开发女性潜力的性别平衡、支持 LGBTQIA+ 社区的 TRUEColors 、B Power 专注于种族平等，而最近创建的 Generations 则专注于代际问题。 — 九月份，我们推出了一项新的内部政策，将自愿参与多元化和包容性网络列入今年的目标清单，从而提高这些重要活动的可见度和认可度，从而帮助我们成为最多元化和包容性的网络之一世界上的公司——他总结道。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/shell-brasil/noticia/2023/10/08/tecnologia-tem-papel-central-no-avanco-da-transicao-energetica.ghtml</guid></item><item><title>弗鲁米嫩塞续约赞助</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/fluminense-renova-patrocinio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/43q6us776uvuuSDTh6CfFRNxOD8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/w/Q5A2lNQc6JIvKsxrZa0A/104458635-fluminenses-argentine-forward-german-cano-celebrates-after-scoring-a-goal-during-the-all-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;弗鲁米嫩塞续签了对覆盖三色球衣袖子的津扎内的赞助期限至2025年。协议延期对足球和女排均有效。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:01:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/fluminense-renova-patrocinio.ghtml</guid></item><item><title>收到公设辩护人办公室的信函后，植物园将为儿童改造游乐场</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/jardim-botanico-vai-adaptar-parquinhos-para-criancas-apos-oficio-da-defensoria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UahApOc8eR-8tShD0DZg4R1fC4o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/W/B8axu6RF6bC9CfVlPo4A/13994443-ri-exclusivo-rio-de-janeiro-rj-09-01-2014-os-parques-mais-bonitos-da-cidade-a-equipe-do.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该地点的浴室也将进行翻新 根据里约公设辩护人办公室的一封信函，植物园的管理人员告知，他们将采取必要的措施，对儿童游乐场进行改造，使其位于残疾人可以进入的位置。例如，开放了购买改装玩具的流程。现场浴室也将进行翻新。这样更好。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/jardim-botanico-vai-adaptar-parquinhos-para-criancas-apos-oficio-da-defensoria.ghtml</guid></item><item><title>伊朗总统与哈马斯和伊斯兰圣战组织领导人通话</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/presidente-iraniano-conversou-com-os-chefes-do-hamas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cw5eZ2j0CjMLNP1VGeH26lFEDA0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/Z/8/aKsNk2SKuKBBUDv9Lb8Q/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-23-10-1653312472025.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴勒斯坦组织对以色列国的攻势被认为是 50 年来最大规模的攻势；据伊朗国家通讯社周日报道，伊朗总统易卜拉欣·莱西与哈马斯和伊斯兰圣战组织领导人进行了交谈，未来几个小时内，以色列政府将开始在加沙采取行动，情况可能会变得更加令人担忧。本周六，哈马斯武装分子开始对以色列国发动广泛进攻，引发了一场军事冲突，这场冲突已造成数百名平民和士兵死亡。阅读更多：以色列冲突在 24 小时内造成近 1000 人死亡、4000 人受伤 中东：以色列安全内阁批准对哈马斯发动战争 “莱西总统与伊斯兰圣战运动秘书长齐亚德·纳哈拉通电话，讨论了伊朗伊斯兰共和国通讯社表示，“巴勒斯坦事件”，然后是“哈马斯伊斯兰抵抗运动政治办公室负责人伊斯梅尔·哈尼亚”。哈马斯开始对以色列发起 50 年来最大规模的攻势，就在一天后，伤亡人数继续增加。周日，加沙巴勒斯坦卫生部报告称，由于以色列军队的反应，至少有 313 名巴勒斯坦人死亡，近 2000 人受伤。另一方面，最新调查显示，有超过600名犹太人被杀，1800人受伤，总计死亡人数超过千人，受伤人数超过四千人。但这似乎只是一场血腥冲突的开始，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺对加沙进行“全力”攻击，使这座城市“变成废墟”。以色列政府敦促巴勒斯坦民众在24小时内离开家园，并开始疏散居住在该地区郊区的犹太人。地图显示哈马斯对以色列的袭击 Art Editor 如何开始 哈马斯对以色列国的进攻于周六上午 6:30 开始，加沙多个地点发射火箭弹。随后，200 至 300 名巴勒斯坦武装分子渗透到以色列境内，在靠近该领土的几个地点发起袭击。据以色列陆军称，他们使用皮卡车、橡皮艇甚至滑翔伞进入境内。以色列武装部队发言人证实，数名平民和士兵在奥法金镇等家中被扣为人质，或被带到巴勒斯坦领土。据《国土报》报道，被俘的总人数尚不清楚。袭击开始后，哈马斯发表声明。自2007年该组织掌权以来，以色列与埃及一道一直对加沙地带实行严厉封锁。此后，巴勒斯坦武装分子与犹太国家之间发生了多起冲突。该组织宣称：“我们决定结束[以色列]占领的所有罪行，他们的暴力而不受追究的时代已经结束。”他们写道：“我们宣布了阿克萨洪水行动，并在最初 20 分钟的攻击中发射了 5,000 多枚火箭弹。”他们指的是围绕阿克萨清真寺的历史性争端，阿克萨清真寺位于耶路撒冷，对穆斯林来说都是圣地。至于犹太人。一名哈马斯高级官员表示，抓获人质的目的是为了将他们换成以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。内塔尼亚胡在社交媒体上发布的消息中表示，该国正在与该组织交战。——我们是我们是内塔尼亚胡在视频信息中表示，我们将赢得战争。敌人将付出他从未知道的代价。文章已更新</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 12:41:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/presidente-iraniano-conversou-com-os-chefes-do-hamas.ghtml</guid></item><item><title>9个月内向海外销售137架飞机和直升机</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/os-137-avioes-e-helicopteros-vendidos-ao-exterior-em-nove-meses.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2mQxL2XvnUUhxMD833CnYeRAgPg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/3/JHlb6pRza6V1yC6znagw/phenom-300-fabrica-embraer-paulo-fridman-bloomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;工商部记录 2023 年前 9 个月飞机出口额达 18 亿美元。订阅者独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 12:40:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/os-137-avioes-e-helicopteros-vendidos-ao-exterior-em-nove-meses.ghtml</guid></item><item><title>米纳斯吉拉斯州发现了叶子有毛的凤梨科植物新品种</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/nova-especie-de-bromelia-com-folhas-peludas-e-descoberta-em-minas-gerais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jvel1-Hqv5fqPz3epfuUU6efqok=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/O/FqBBMwTdAy6oWQDfJDqw/bromelia.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;发现毛凤梨科植物的地区没有受到保护，该物种面临着很高的灭绝风险。毛凤梨科植物的发现发生在米纳斯吉拉斯州的阿尔瓦伦加市，并且有一个意想不到的开始，当时 Júlio César Ribeiro作为该地区的居民，他探索了一个拥有许多瀑布的地区。在一堵石墙上，他发现了这种植物。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 12:30:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/nova-especie-de-bromelia-com-folhas-peludas-e-descoberta-em-minas-gerais.ghtml</guid></item><item><title>以色列安全内阁批准对哈马斯发动战争</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/gabinete-de-seguranca-de-israel-aprova-guerra-contra-hamas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hoEVdFWn8a-x-G0rb4W7iKQpwCI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/A/cHAJspR6KvORBaVyCtNg/whatsapp-image-2023-10-07-at-06.42.14.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;声明赞同以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周六发表的声明，内塔尼亚胡承诺将“全力”应对闪电攻势。在一系列袭击发生一天后，以色列安全内阁正式批准对哈马斯进入战争状态。根据最新报告，巴勒斯坦组织实施的袭击造成近千人死亡、四千多人受伤。该声明认可了以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周六发表的声明，内塔尼亚胡承诺将“全力”回应闪电攻势。 ——我们正在打仗，我们会赢。敌人将付出前所未有的代价，”内塔尼亚胡在周六发布的视频信息中说。背景：哈马斯近几十年来前所未有的海陆空突然袭击导致以色列数百人死亡、数十名人质令人震惊和意外：环球驻以色列记者报道称，以色列人策划了逃生路线。有了新的地位，陆军将能够采取行动甚至更加集中地针对巴勒斯坦武装分子。预计以色列军队将在加沙地带开展广泛行动，加沙地带的居民有 24 小时的时间离开该地区，但在这座被围困的城市中却找不到安全的避难所。与此同时，居住在巴勒斯坦飞地郊区的犹太人正在被疏散。该文件将于周一提交以色列议会外交和国防委员会（以色列议会的绰号）批准，随后总理将在全体会议上宣布这一决定。据《以色列时报》报道，周一，该委员会还将追溯批准政府征召预备役军人并宣布进入紧急状态的决定。除了与哈马斯的争端外，周日黎巴嫩什叶派运动发射了一系列导弹以“声援”巴勒斯坦人民，该国与黎巴嫩边境还与真主党部队发生了交火。萨巴岛是一个有争议的领土，1967 年被以色列占领。哈马斯如何开始对以色列国发动进攻，周六上午 6:30 开始，加沙多个地点发射火箭弹。随后，200 至 300 名巴勒斯坦武装分子渗透到以色列境内，在靠近该领土的几个地点发起袭击。据以色列陆军称，他们使用皮卡车、橡皮艇甚至滑翔伞进入境内。以色列武装部队发言人证实，数名平民和士兵在奥法金镇等家中被扣为人质，或被带到巴勒斯坦领土。据《国土报》报道，被俘的总人数尚不清楚。该地区局势升级：埃及警察开枪打死两名以色列游客，亚历山大的一名埃及人在袭击开始后发表声明。自2007年该组织掌权以来，以色列与埃及一道一直对加沙地带实行严厉封锁。此后，巴勒斯坦武装分子与犹太国家之间发生了多起冲突。该组织宣称：“我们决定结束[以色列]占领的所有罪行，他们的暴力而不受追究的时代已经结束。”他们写道：“我们宣布了阿克萨洪水行动，并在最初 20 分钟的攻击中发射了 5,000 多枚火箭弹。”他们指的是围绕阿克萨清真寺的历史性争端，阿克萨清真寺位于耶路撒冷，对穆斯林来说都是圣地。至于犹太人。一名哈马斯高级官员表示，劫持人质的目的是为了将他们换成以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。内塔尼亚胡在社交媒体上发布的消息称，以色列正在与该组织交战。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 12:29:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/gabinete-de-seguranca-de-israel-aprova-guerra-contra-hamas.ghtml</guid></item><item><title>在圣雅努亚里奥举行的瓦斯科队和圣保罗队的比赛后，一名年轻人被枪杀；受害人获救，伤势严重</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/jovem-e-baleado-apos-jogo-entre-vasco-e-sao-paulo-em-sao-januario-vitima-foi-socorrida-em-estado-grave.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6tV1GrxAl_HORRIgEysXXSxZLs8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/O/DxwQw9TBm4Gj5coOQZZw/whatsapp-image-2023-10-08-at-09.26.00.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;犯罪发生在周六晚上。一名男子被里约市中心苏扎阿吉亚尔市政医院消防局救出一名年龄在 22 至 26 岁之间的年轻男子于周六晚上在圣雅努亚里奥举行的瓦斯科队和圣保罗队比赛后被枪杀里约热内卢北区。消防局于晚上 9 点 10 分接到电话，将受害者送往市中心的苏扎阿吉亚尔市医院。据该公司称，他的健康状况很严重。残酷犯罪：克劳迪奥·卡斯特罗表示，对巴拉处决医生的调查仍在继续：“一个真正的黑手党” 巴拉处决：据警方称，找出在里约热内卢处决医生后发现嫌疑人死亡的嫌疑人 在社交媒体上，报道显示，枪击事件是该地区的毒贩所为。视频显示，在这名年轻人腹部受伤前不久，球迷之间发生了一场争斗。宪兵在一份声明中表示，巴雷拉绥靖警察部队（UPP）的特工正在里卡多马查多街巡逻时听到枪声。该小组前往位于 Rua Prefeito Olímpio de Melo 和 Ricardo Machado 之间的地点，并找到了受伤的受害者。此案由第 17 DP (São Cristóvão) 调查。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 12:28:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/jovem-e-baleado-apos-jogo-entre-vasco-e-sao-paulo-em-sao-januario-vitima-foi-socorrida-em-estado-grave.ghtml</guid></item><item><title>Silvio Costa Filho 维持 Márcio França 的提名到什么时候</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/ate-quando-silvio-costa-filho-vai-manter-as-indicacoes-de-marcio-franca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aGITQJ8lSXFJLogSmo0PMP_gMEc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/G/0QkgHSTNm4UOwPqMTzbQ/bren5616.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; Silvio Costa Filho 部长决定维持 Márcio França 在港口和机场部关键职位上的任命，例如航空秘书处和桑托斯港。美丽。但该决定有一个期限。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 12:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/ate-quando-silvio-costa-filho-vai-manter-as-indicacoes-de-marcio-franca.ghtml</guid></item><item><title>巴黎圣日耳曼球员李康仁赢得亚运会冠军并免服兵役；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/10/08/jogador-do-psg-lee-kang-in-vence-os-jogos-asiaticos-e-se-livra-do-servico-militar-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kScV6OZ4HPuaI8_U9LVhosjS84o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/t/YEEirFTBS3vyaeAQWciA/387268355-852006652912003-2900797718368777316-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;普莱尔今年7月被法国队以2200万欧元的价格签下，韩国巴黎圣日耳曼球员李康仁这个周末有两个值得庆祝的理由。第一个是亚运会的冠军，这是上周六战胜日本后赢得的比赛冠军，第二个是在他的国家不服两年义务兵役的权利。李康仁庆祝为自己的国家赢得冠军 事实证明，在李康仁的祖国韩国，每个男子都必须服义务兵役，服刑期为 21 个月，直到 30 岁。不过，韩国法律规定，在全国范围内取得相关成绩的运动员可以免除全程服役，只完成为期三周的短暂训练。李康仁摆脱兵役的另一个选择是在世界杯或奥运会上进入前三名，这对于上届世界杯​​16强中被淘汰的韩国队来说不太可能在卡塔尔1-4输给巴西后，最近经历过这样的事情的是热刺前锋孙兴慜。这位运动员被认为是有史以来最伟大的亚洲运动员之一，他赢得了亚运会冠军，这是他逃避兵役的最后机会之一——在孙正义服兵役的前一年，韩国队获得了冠军。李康仁是谁 22岁的康仁在西班牙度过了一个精彩的赛季，打进6球并贡献7次助攻，成为确保球队留在该国联赛的主力球员之一。第一师。据《转会市场》门户网站报道，仁川联队透露，这名球员仍处于青年组，但最终在 2011 年转会至西班牙巴伦西亚，仍处于青年组，当时他只有 10 岁。 In将于2019年加盟职业球员，并在俱乐部效力两年，然后以1000万欧元的价格被交易到马洛卡。韩国人被巴黎圣日耳曼聘用，合同期至2028年。在国家队方面，他除了参加过2019年和今年年初的两届U20世界杯外，还代表主队出战了14场比赛。 。巴黎圣日耳曼于7月宣布，以2200万欧元（约合1.17亿雷亚尔）的价格收购康仁，他在季前赛期间加入球队，并在巴黎圣日耳曼3-0战胜韩国全北队的下半场首次亮相。朝鲜。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 12:11:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol-internacional/noticia/2023/10/08/jogador-do-psg-lee-kang-in-vence-os-jogos-asiaticos-e-se-livra-do-servico-militar-entenda.ghtml</guid></item><item><title>马塞洛·安东尼发布了与儿子的罕见照片，令粉丝惊喜：“洛伦佐是一种奢侈”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/08/marcello-antony-posta-rara-foto-com-filho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MKwo3Q93uYO0UnOUy6MR0Az1Epo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/M/Jt9vhjTAW2WO3NBZUJxQ/whatsapp-image-2023-10-08-at-09.09.07.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;自 2018 年起居住在葡萄牙的 58 岁演员马塞洛·安东尼 (Marcello Antony) 自 2018 年起居住在葡萄牙，他发布了一张与他的五个孩子之一、11 岁的洛伦佐 (Lorenzo) 的罕见照片，令粉丝们感到惊讶。 “美好的家庭”、“洛伦佐是一种奢侈”、“恭喜你，你的儿子是一个漂亮的男孩”、“那是一个漂亮的男孩”。这位演员在卢索福尼亚剧院和电影奖上与男孩一起合影，造型协调：礼服衬衫和西装外套。另一位粉丝嘲笑这位 58 岁万人迷的美貌，“天啊，里约热内卢依然美丽，你也一样”。马塞洛、他的妻子和夫妇的儿子洛伦佐 (Lorenzo) 在葡萄牙，这位演员与他的妻子卡罗琳 (Caroline) 以及他们的孩子住在一起：20 岁的弗朗西斯科 (Francisco) 和 23 岁的斯蒂芬妮 (Stéphanie)，他们是与女演员莫妮卡托雷斯 (Mônica Torres) 结婚所生的； Lorenzo，11 岁，目前有恋爱关系； 22 岁的卢卡斯和 17 岁的路易斯是他的继子。搬到乡村是因为最初在 TVI 播出的《Valor da vida》。目前，该演员可以在环球电视台的“O rei do gado”中看到；在 Viva 的《命运女士》和《学生心》中。 2019年，付费频道播出了《Terra nostra》。次年，《恋爱中的女人》。 2021 年，《热带天堂》。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 12:10:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/08/marcello-antony-posta-rara-foto-com-filho.ghtml</guid></item></channel></rss>