<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2023 04:08:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>伊拉克婚礼起火，新娘和新郎入院治疗；超过100人死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/noivos-de-casamento-que-pegou-fogo-no-iraque-estao-hospitalizados-mais-de-100-morreram.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/62rdmZjufeacVX4PKfniysAOYkE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/4/t6sVv7QcAxNF6WfG1U8A/whatsapp-image-2023-09-27-at-09.43.13.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;烟花可能会引发火灾；由于“使用高度易燃且廉价的建筑材料”，火焰导致部分天花板倒塌。在伊拉克一场火灾中，新娘和新郎还活着，被送往医院接受治疗。周二晚上发生的这起事件造成 100 多人死亡，另有 150 人受伤。据内政部发言人称，九人因与这起悲剧有关而被捕。了解更多：视频显示伊拉克婚礼起火，造成 100 多人死亡；九人被捕 特拉维斯·金：朝鲜决定驱逐非法越境后被拘留的美国士兵 最初有消息称，里万·埃肖和哈宁夫妇已因火灾身亡。然而，伊拉克民防人员告诉英国广播公司，新娘和新郎幸存下来。新娘的父亲也向美国有线电视新闻网证实了这一信息：这名未透露姓名的男子说，我认为沙龙老板对派对上发生的事情负责，因为没有灭火器或安全措施。当地民防部门在一份声明中表示：“初步信息表明，婚礼期间使用了烟花爆竹，引发了火灾。”当局在发生悲剧的宴会厅发现了“易燃且违反安全标准”的预制板。观看下面的视频：视频显示伊拉克婚礼火灾造成 100 多人死亡“我们不知道如何逃生”由于使用了“高度易燃且廉价”的建筑，火焰导致“部分天花板倒塌”材料。 “与面板燃烧相关的有毒气体排放”加剧了危险。 17 岁的拉尼娅·瓦德 (Rania Waad) 表示，当时有“很多客人”，而在场的人“什么也看不到”。 — 当烟花开始升到天花板时，[新婚夫妇]正在跳舞。整个大厅着火了。我们什么也看不见，我们不知道如何出去，”他宣称。在被毁坏的大厅里，可以看到金属椅子和堆积的碎片。在发生悲剧的基督教小镇卡拉克斯的主要医院，一名法新社摄影师目睹了几辆救护车在半夜鸣笛抵达。医疗中心的院子里聚集了数十人，其中包括遇难者亲属和愿意献血的志愿者。 Qaraqosh，也称为 Bajdida 或 Al-Hamdaniya，位于伊拉克北部尼尼微省。据“INA”通讯社在一份“初步报告”中报道，卫生当局记录了 100 人死亡和 150 多人受伤。卫生部发言人赛义夫·巴德尔向法新社证实了这些数字。他说，大多数伤者被烧伤和窒息，然后提到火灾还引起了婚礼宾客的巨大骚乱。事件发生后，一群人聚集在一辆装有多个裹尸袋的冷藏车敞开的车门前。伊拉克红新月会表示已记录了 450 多名遇难者，但没有解释有多少人在这场悲剧中丧生。九人被拘留 总理穆罕默德·希亚·苏达尼在一份声明中呼吁卫生当局和内政部“动员一切救援力量”援助受害者。卫生部宣布从巴格达和该国其他省份“派遣医疗救援卡车”，并保证其团队致力于“治疗伤者”。内政部发言人萨阿德·马安 (Saad Maan) 告诉法新社，有 9 人被拘留，“对党厅业主发出了四份逮捕令”。伊拉克的建筑和运输行业安全标准的遵守情况都很脆弱。由于数十年冲突后基础设施不断恶化，该国经常发生火灾和致命事故。 2021 年 7 月，一家医疗机构发生火灾，导致 60 人死亡。几个月前，即同年 4 月，氧气瓶爆炸导致巴格达一家专门治疗 Covid-19 的医院再次发生火灾。当时，已有80多人死亡。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 04:00:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/noivos-de-casamento-que-pegou-fogo-no-iraque-estao-hospitalizados-mais-de-100-morreram.ghtml</guid></item><item><title>卢德米拉、南达·科斯塔等人：名人对该国禁止同性婚姻的公共政策的反应</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/28/ludmilla-nanda-costa-e-mais-famosos-reagem-a-pl-que-proibe-o-casamento-homoafetivo-no-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/U8v2p1ki3v3mf5zK8bq4TB0s4wg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/L/R68P1KTKyBjT6JhfbLAw/arte-4-.png" /&gt;&lt;br /&gt;自 2011 年以来，该权利受到一项法案的威胁，该法案将在众议院社会保障、社会援助、儿童、青少年和家庭委员会进行投票之前准备好一份新文本。计划对此进行投票周三（27日），众议院社会保障、社会援助、儿童、青少年和家庭委员会推迟了该国禁止同性婚姻的法案的处理，直到起草新文本。禁止同性婚姻的项目已被推迟，并将起草新的文本。然而，要进入众议院全体会议，新人民委员会仍需通过人权、宪法和司法等委员会。老板：布鲁斯·斯普林斯汀因健康问题取消了年底前的演出；了解案件去年就会发生：雪儿被指控雇佣四名男子绑架她的儿子 尽管如此，今天由一个以保守派为主的委员会投票表决文本的预期动员了 LGBTQIA+ 社区。通过这项措施，社交媒体上的几位名人公开反对该项目，认为投票是权利的挫折。自 2011 年以来，联邦最高法院已同意同性婚姻，但随着副牧师尤里科 (PL-PE) 提交的一份报告，这个问题变得更加突出，他声称法院“篡夺了最高法院的权限”。全国代表大会行使与其典型职能不相符的立法活动”。本周三（27 日），布鲁娜·贡萨尔维斯 (Brunna Gonçalves) 的丈夫卢德米拉 (Ludmilla) 在 X（以前称为 Twitter）上的个人资料中发表了自己的看法。她发布了一段他们婚礼的视频和一篇捍卫 LGBTQIA+ 群体权利的文字。最初的插件文本“很难相信这个问题今天仍在讨论，因为同性结合已经得到保证。我们需要奋斗多长时间才能获得法律承认为夫妻并保证充分生活的基本权利生育、养育、收养孩子，安心地知道我们将永远能够享受世界为我们提供的一切，而不必担心在满足之后我们是否能够依靠我们作为一个家庭的权利这么多的职责。在这里，我请求你们允许我代表所有卢德米拉斯、布鲁纳斯、保罗、泰勒斯、南达、兰兰发言，因为爱，这一点，你们很快就能够否认我们，”他写道。上周，轮到南达·科斯塔 (Nanda Costa) 与他的妻子兰·兰 (Lan Lanh) 联合出版了一篇文章，评论了这个话题：“看看我和兰·兰的民事结婚证书。他们想要取消我们的证书。他们想要结束人们的婚姻。”同性别。我不敢相信，在 2023 年中旬这个阳光明媚的日子里，我精疲力竭，不得不为之奋斗，这是十年前就已经给予我们的东西，而极右翼正在尝试结束我们”。女演员保拉·奥利维拉评价南达的出版物：“不再有倒退、仇恨和对爱的迫害”。洛雷娜·康帕拉托说：“太荒谬了！那些试图取消它的人根本不知道什么是爱。”亚历山大·尼禄也表示：“难以置信”。达达·科埃略宣称：“这是多么大的挫折啊！我们不会接受！在他们之上！”出现在南达分享的视频中的伊戈尔·科索写道：“这已经获得批准，并且正在意大利发生。他们甚至从同性伴侣所生孩子的出生证明中删除母亲的名字。我们的权利永远得不到保障，因此我们共同的力量非常重要。他们只是想让事情复杂化并照顾我们的生活，没有人愿意支付我们的账单和税款，对吗？”该演员正在与舞蹈家 Heron Leal 约会。 10日，保罗·古斯塔沃的母亲黛亚·卢西亚在参加《Domingão com o Huck》节目时也谈到了这个话题：“我们不能允许他们结束同性婚姻，我要去为之奋斗。”女演员玛丽安娜·泽维尔 (Mariana Xavier) 在 Déa 的视频中评论道：“Déa Lucia，绝对正确！我们确实必须发出自己的声音并动员起来，以防止这种挫折。”</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/28/ludmilla-nanda-costa-e-mais-famosos-reagem-a-pl-que-proibe-o-casamento-homoafetivo-no-pais.ghtml</guid></item><item><title>巴罗佐就任 STF 主席，Maria Bethânia 和 1,200 名嘉宾发表演讲；了解详情</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/barroso-toma-posse-na-presidencia-do-stf-com-apresentacao-de-maria-bethania-e-12-mil-convidados-saiba-detalhes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rMqe8_fiinInhpOflpu9V0pNpe0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/8/rmpMGLSKmvDyqA43ZRgA/53187032374-e6021048f4-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;正式仪式结束后，将举行一场派对，门票售价为 500 雷亚尔，一周多前就已售空。联邦最高法院（STF）新任院长路易斯·罗伯托·巴罗佐将于本周四在一场仪式上就职， 1 2,000 名宾客以及歌手玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 的表演最终引发了最后一刻的邀请热潮。巴罗佐接替了部长罗莎·韦伯(Rosa Weber)的职位，罗莎·韦伯下周将年满75岁，因强制退休而离开法院。总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦、参议院主席罗德里戈·帕切科 (PSD-MG) 和商会主席阿瑟·利拉 (PP-AL) 将出席正式仪式后，协会将举办一场派对巴西治安法官 (AMB) 的门票价格为 500 雷亚尔，自上周以来已售罄。 STF：在她的告别演说中，罗莎·韦伯回忆起自己是第三位加入法院的女性阅读更多：卢拉关于使用助行器的演讲引起了实体甚至盟军基地的批评立场的转变始于一个空缺由 STF 现任主席、部长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 领导。演讲结束后，巴伊亚歌手玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 将演唱国歌。这位歌手将在最高法院受到专门指派照顾她的员工团队的欢迎，并且在仪式上唱歌是免费的。新任总裁巴罗佐已经多次表明他是巴西流行音乐的粉丝，并在他的社交网络上发布了歌曲和专辑。陈述结束后，巴罗佐将宣读《承诺条款》，法院秘书处总主任米格尔·皮亚齐将宣读《占有条款》。该文件已签署，STF 新任主席正式宣誓就职。巴罗佐和罗莎交换了全体会议的席位。新任法院副院长埃德森·法钦部长也将宣读承诺书并签署任期。在 STF 新任主席发表讲话并结束仪式之前，总检察长办公室和巴西律师协会 (OAB) 联邦理事会还举行了纪念示威活动。最后，在场的人还是可以在侧房迎接他的。共和国主要当局将出席仪式，如总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (PT)、众议院议长阿瑟·利拉 (PP-AL) 和参议院议长罗德里戈·帕切科（PSD-MG）。该国所有前总统均受邀参加职务交接。罗莎·韦伯(Rosa Weber)去年上任时担任行政首脑的雅伊尔·博尔索纳罗(Jair Bolsonaro)通过他的顾问表示，他不会参加这次活动。 “超额预订” 由于争夺出席路易斯·罗伯托·巴罗佐部长就任 STF 主席的就职典礼，最近几天法院的仪式出现了“超额预订”，那些想要参加的人的邀请函已经售完。全体会议内外的仪式。就职典礼后，将为部长举办一场聚会。庆祝活动的门票售价为 500 雷亚尔，已经售空一周多了。庆祝活动将在巴西利亚的豪华宴会厅举行，最多可容纳 1,500 人，并提供国际美食自助餐。形象的变化 最高法院院长职位的变化将意味着司法部门指挥权的变化。谨慎的罗莎·韦伯在 1 月 8 日的政变袭击中不得不留在聚光灯下离开，巴罗佐上任，他是一位法官，沟通是他的主要特点之一。这条路线最近产生了磨损：在联合国大学的一次活动上说“我们击败了博索纳主义”后，这位部长受到了批评，包括来自参议院议长罗德里戈·帕切科（PSD-MG）的批评。鉴于巴罗佐讲话引起的反响，一位曾主持法院的STF部长将这一事件归类为他的同事面临聚光灯的“洗礼”。巴罗佐后来放弃了立场。这位 65 岁的部长将继续担任最高法院院长，直至 2025 年 9 月，届时，埃德森·法钦 (Edson Fachin) 部长将接替他。巴罗佐出生于瓦苏拉斯，今年六月接替部长艾尔斯·布里托后，他在法院工作了十年。他是一名激进的最高法院律师，负责处理同性伴侣结合等标志性案件，他是由前总统迪尔玛·罗塞夫（PT）提名的。 2020 年至 2022 年间，巴罗佐担任高级选举法院 (TSE) 主席，在那里他面临着针对电子投票机的攻击，因此成为博尔索纳主义激进主义的一翼。该部长还负责与亚历山大·德·莫赖斯和埃德森·法钦部长一起发表政治声明，反对印刷投票。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:13:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/barroso-toma-posse-na-presidencia-do-stf-com-apresentacao-de-maria-bethania-e-12-mil-convidados-saiba-detalhes.ghtml</guid></item><item><title>国际特赦组织的 PEC 被拒绝的原因有很多</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/sobram-motivos-para-a-pec-da-anistia-ser-rejeitada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0tgkqydqCErZpRHF6UYXE_uSTsk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/o/Z0gIDxSL2w75fUSizrMQ/104042466-mariz-pa-brasilia-22-08-2023-arcabouco-fiscal-plenario-camara-dos-deputados-plenar.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;原谅违规行为并不是唯一的问题。扩大多样性的方法也值得商榷 对国际特赦组织 PEC 的主要批评是显而易见的：该文本使各方免受因违规行为而受到的任何惩罚，但利用公共资源谋取个人利益的情况除外。无缘无故的差旅费、天价的包机、脱离实际的工资，甚至购买成吨的烧烤肉，PEC追溯性地原谅一切。国会制定选举法然后又说不需要遵守这些法律是没有意义的。仅此一点就足以让 PEC 被拒绝。但这并不是唯一的问题。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:10:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/sobram-motivos-para-a-pec-da-anistia-ser-rejeitada.ghtml</guid></item><item><title>重大事件是重建里约经济的必然选择</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/grandes-eventos-sao-aposta-certa-para-reerguer-economia-carioca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JJEKfwdq7YvV-PymRIbjUSWgrcE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/S/dADtV1Qn2E4nndJkoGxg/alok-copa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;随着住宿质量、流动性和安全性的改善，潜力还可以进一步扩大。里约热内卢在大型活动领域的投资已被证明是一笔划算的交易，这是该市的职业之一，曾举办过两届世界杯决赛圈、一场奥运会和会议联合国（如 Rio92）并以除夕夜和狂欢节派对而闻名于世。市经济发展部门预计，在1月至12月一系列展会、大会和博览会的推动下，今年该市的GDP将增长3.3%。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/grandes-eventos-sao-aposta-certa-para-reerguer-economia-carioca.ghtml</guid></item><item><title>舌头很痛</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/09/a-lingua-que-fere.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4NNtPeAFcQ1Up269_pOqeXX7v4o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/H/i/SWwS7sSaGBzUeBjnBvQg/40448687-24-10-1998-sc-freud-ao-lado-do-seu-famoso-diva-museu-de-viena.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; UFBA 对变性恐惧症和种族主义的指控导致我们对国家的“敌人”进行虚假指控。每当人类似乎注定要犯下愚蠢的错误时，我对自己说：“历史会重演；我们会重演。”第一次是悲剧，第二次是闹剧”（卡尔·马克思），但不一定是以不那么悲惨的方式。巴伊亚联邦大学（UFBA）最近发生的事件——一名被仇恨激怒的跨性别学生指责她的一位老师仇视跨性别者和种族主义者——导致我们对国家的“敌人”提出虚假指控的做法，在血腥的20世纪反复进行。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:05:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/09/a-lingua-que-fere.ghtml</guid></item><item><title>模特、女服务员和阿根廷失败的“罪魁祸首”：认识内马尔情人的女人</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/28/modelo-garconete-e-culpada-por-derrota-da-argentina-conheca-mulher-apontada-como-amante-de-neymar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6iwB2BskMU3FWqHDXOkVX2CKIak=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/Y/mS73DMQU2SpnldR360ZA/1-368228664-277951938197803-2903793046361121360-n-30663226.webp" /&gt;&lt;br /&gt;据西班牙媒体报道，卡罗拉·吉尔已与该球员秘密约会数月。模特卡罗拉·吉尔被发现与内马尔在西班牙的一家具乐部约会，据确定她可能与该球员有染。据西班牙报纸 La Vanguardia 报道，卡罗拉是一位居住在巴塞罗那的巴西人，她除了担任模特外，还担任服务员。了解：雪儿被指控雇用四名男子绑架她的儿子卡拉·迪瓦伊 (Cara Delevingne)、蕾哈娜 (Rihanna) 和基·阿尔维斯 (Key Alves)：看看那些纹身有误的名人“他们已经约会好几个月了，卡罗拉已经多次前往巴黎与他，她，我在他生日那天”，摄影师 Jordi Martín 在 Amor y Fuego 节目中说道。这位与比安卡·比安卡迪订婚的巴西球员公开否认了这种关系。卡罗拉则没有对谣言发表评论。她的官方个人资料上关注的是她，该个人资料有近 20 万粉丝。在 2022 年世界杯阿根廷队输给沙特阿拉伯队之前，卡罗拉·吉尔 (Carola Gil) 的照片受到球员罗德里戈·德保罗 (Rodrigo de Paul) 的点赞。 Instagram 上的模特与另一位足球运动员很接近。这是阿根廷人罗德里戈·德·保罗，来自马德里竞技队，去年随阿根廷队夺得世界冠军，被认为是上届世界杯​​的缪斯女神之一。然而在世界杯期间，两人之间的友谊引发了一场奇怪的争议。阿根廷队在首场比赛中输给沙特阿拉伯队后，该国媒体报道称，该球员在比赛前凌晨在卡罗拉的Instagram上点赞了性感照片。由于德保罗在比赛中失误较多，阿根廷记者将其注意力不集中归咎于美女的曲线。最终，阿根廷队恢复状态，夺得世界杯冠军。最初的插件文本卡罗拉也是几位阿根廷名人的朋友，例如女演员蒂尼和瓦伦蒂娜·泽内尔，以及有影响力的利扎尔多·庞塞。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:01:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/28/modelo-garconete-e-culpada-por-derrota-da-argentina-conheca-mulher-apontada-como-amante-de-neymar.ghtml</guid></item><item><title>堕胎非刑罪化是一种正义措施</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/09/descriminalizar-o-aborto-e-medida-de-justica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eDH9Gcq7W95h5oj2uYvavc2vAdU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/R/EOXjniQWS6McPtmaMryQ/78289911-ri-rio-de-janeiro-rj-08-08-2018-ato-pela-legalizacao-do-aborto.-foto-domingos-peixoto-a.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;最高法院有责任确保妇女有权决定自己的现在和生育的未来，并且不会因此而被捕。联邦最高法院开始对巴西堕胎合法化的行动进行裁决。关于其合法性的争论一直没有休止。那些捍卫议会路线排他性的人援引了民主论点——只有人民代表才能改革刑法并保障孕妇的自主权和身体完整。我们不同意。为了正义，最高法院有责任将堕胎合法化。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:01:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/09/descriminalizar-o-aborto-e-medida-de-justica.ghtml</guid></item><item><title>Mega-Sena 本周四抽取 520 万雷亚尔奖金</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/mega-sena-sorteia-premio-de-r-52-milhoes-nesta-quinta-feira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/s9bSktQ1xSC49e6rAAdP1OMIMes=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/i/C/9BKIONSq6Y90xEvxYyGQ/82536017-ec-rio-de-janeiro-rj-06-05-2019mega-sena-acumulada-leva-muitos-apostadores-as-casas-l.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;投注截止时间为晚上 7 点，可在认可的彩票网点、在线或彩票应用程序上进行投注。Caixa Econômica Federal 将于本周四晚上 8 点举行 Mega-Sena 比赛，共有 2,638 场比赛，累计奖金为 520 万雷亚尔。在本周二举行的最后一次抽奖中，没有投注匹配六打，奖金增加了。您可以在抽奖当天晚上 7 点之前在认可的彩票网点、在线或彩票应用程序上进行 Mega-Sena 投注。了解：123miles 发生了什么？它是如何工作的？ Diese：7 月份几乎 90% 的类别的薪资调整高于通货膨胀。最低猜测成本为 R$5.00。除了这种投注模式外，用六个选定的号码支付主要奖金，还可以通过匹配四到五个十来赢得奖金。抽奖通常于晚上 8 点在圣保罗的 Espaço da Sorte 举行，并在该机构的社交网络上进行现场直播。 Mega-Sena da Virada 奖金可购买巴西最昂贵的房子、世界上最昂贵的汽车和 10 个岛屿 Bolão Bolão Caixa，投注者可以进行团体投注。只需填写方向盘上的相应字段或询问彩票服务员即可。在 Mega-Sena 中，头奖的最低价格为 R$10，每股不能低于 R$5。可以持有至少 2 股、最多 100 股的头奖。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:01:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/mega-sena-sorteia-premio-de-r-52-milhoes-nesta-quinta-feira.ghtml</guid></item><item><title>“Primaverão”：动画显示巴西各地气温在热浪中不断上升</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/primaverao-animacao-mostra-aumento-da-temperatura-em-todo-o-brasil-em-meio-a-onda-de-calor.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5pafEZkr9w73XLxUQRvXLqTRsxY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/g/CV4ChtSxuYWb654MeRwA/header-temperatura-2709.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; GLOBO 制作的地图显示了全国温度计的变化 本周，正值春季，热浪袭击了巴西，这个季节从上周六开始。在里约热内卢，本周三上午，西区瓜拉蒂巴的热感达到了 46°C。该国大多数州的情况并没有太大不同，如下面的动画所示。阅读更多：从 40° 到飓风：“春天”天气将挑战里约和圣保罗 飓风：阿雷格里港记录了瓜伊巴 56 年来最大的洪水 信息图显示了巴西的气温变化 以国家气象局发布的数据为基础气象研究所 (Inmet) 的 GLOBO 创建了一张动画地图，显示整个巴西整个周三的气温变化，这是本季节最热的日子之一。 Gif 显示巴西整个周三都在变暖 Arte O Globo 在动画中可以看到，巴西几乎所有州本周四都录得高温。南里奥格兰德州的部分地区以及圣卡塔琳娜州和巴拉那州的部分地区除外。厄尔尼诺现象 经过异常温暖的冬季后，春天不会带来炎热的喘息之机。相反：未来几个月，全国气温将高于平均水平。据国家气象研究所（Inmet）称，唯一的例外是南里奥格兰德州南部，厄尔尼诺现象导致降雨量增加，由于连续几天封闭天气，预计气温将保持温和。通常，春季是从寒冷干燥的冬季向炎热多雨的夏季过渡的季节。但由于厄尔尼诺现象（一种源于海水变暖的气候现象），夏季往往会变得更热，冬季会变得不那么严酷，因为这使得冷锋难以在全国范围内推进。在巴西，厄尔尼诺现象有两个明确的影响：虽然该国中南部地区降雨量增加、气温下降，但在北部、东北部和中西部部分地区，影响是相反。夏天还更热吗？由于热浪影响了该国大部分地区，自然会出现这个问题。但一件事与另一件事之间没有直接关系。当前的热浪受到多种因素的影响，其中一些因素是冬季常见的，例如干燥天气和少雨，以及非典型因素，例如厄尔尼诺和全球变暖。但现在预测 12 月 22 日开始的明年夏天是否会比上一年更热还为时过早。空气湿度低且缺乏降雨，意味着来自太阳的大部分能量都会转化为热量。但请记住，夏天是一个多雨的时期。这意味着，只要气候干燥，温度计就会继续升高温度，但会被一股或另一股冷锋打断，而由于厄尔尼诺现象，这种情况不太频繁。但是，当夏季雨季到来时，这一过程有趋于降温的趋势。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:00:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/primaverao-animacao-mostra-aumento-da-temperatura-em-todo-o-brasil-em-meio-a-onda-de-calor.ghtml</guid></item><item><title>巴罗佐就任主席并计划加快 STF 的投票速度，该部门有超过 23,000 个案件等待处理</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/barroso-assume-presidencia-com-plano-de-acelerar-votacoes-no-stf-que-tem-mais-de-23-mil-processos-a-espera.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WKcLmoP9VHzWQtT-FjOTEbSdQKs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/J/oZZGq5TXWvofgcYbFARg/104455429-pa-brasilia-df-27-09-2023-rosa-weber-comanda-ultima-sessao-do-stf-como-presidente-e-deix.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;部长必须向合议庭提出变革提案 联邦最高法院 (STF) 下一任院长路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 部长将于本周四上任，他提出的计划包括加快投票速度、减少案件排队以及“继承”全体会议近年来，工会的内部优势已经减少，被视为前总统博尔索纳罗攻击的结果。与罗莎·韦伯部长在2022年9月大选前夕就任总统时所遇到的政治气候不同，当时她与博尔索纳主义关系最紧张，这将使巴罗佐能够专注于内部问题、对部长的评估和顾问。主要一是优化投票系统，特别是实体全体会议的投票系统，目的是减少程序档案，目前为23,841件。巴罗佐长期以来一直主张在全体会议上加快投票速度，以便分析更多的行动，他打算在其执政之初就此目的提交一份行政提案，供其他部长进行分析。细节仍在与内阁成员进行辩论，但变革的前景已经在法院的其他部长中流传。所分析的假设之一将代表判断程序的变化：报告员和投票成员（如果有的话）将提出立场和意见，而不是十一次个人投票，多数票赞成或反对正在讨论的论文。只能由同事陪同，例如在美国的情况已经如此。 — 我的管理将有三个轴：内容、沟通和关系。这意味着寻求提高司法机构提供的服务质量，提高效率；更好地被社会理解，解释 STF 的作用及其决定；巴罗佐对《环球报》表示，与社会各阶层保持关系，倾听从工人到商人的每个人的愿望和需求。今年，截至周三，已向 STF 提交了 59,147 项新行动，其中 57,270 项已结案。自 2006 年（历史系列的第一年）以来，正在处理的案件总量几乎不间断地减少。巴罗佐打算加强的向下运动已经通过其他手段得到加强，例如虚拟全体会议和普遍反响的应用，这减少了资源的过载，因为最高法院开始做出具有广泛影响的裁决。 STF 对 1 月 8 日行为的判决 STF 的未来主席已于 2016 年为每年 500 起案件的上限进行了辩护，这将取决于立法的变化，以限制可以提交法院的诉讼类型。三年前，当他就任部长时，他就已经提出了建立更加灵活的法院的必要性：在当时接受《环球报》采访时，他为最高法院的运作方式进行了一场“革命”。与此同时，这个数字仍然是最高的：从 2018 年到今年 8 月，它发布了 35,186 项决定。该藏品共有 913 股，仅比部长卡门·卢西亚 (Cármen Lúcia) 的股份多。 ——我将强调涉及法律确定性、尊重机构和权力分立的问题；巴罗佐在谈到其政府的优先事项时补充道：根据最高法院的内部规定，无论谁担任院长职务，其职务都将移交给离开法院指挥权的人。随着罗莎·韦伯即将退休，这些行动将转交给该职位的未来担任者——部长弗拉维奥·迪诺（司法部长）和豪尔赫·梅西亚斯（联邦总检察长）是主要候选人。然而，新总统可以选择他想要将哪些案件保留在他的报告中。然而，巴罗佐对对话者表示，他尚未做出这一决定。例如，今天，该部长是涉及通信部长小儒塞利诺（巴西联盟）的调查的报告员，该部长因涉嫌参与通过议会修正案转移联邦资源的计划而受到调查。在他担任司法机构最高层的十年中，他主持了高级选举法院（TSE），在那里他首次面临针对电子投票机的攻击。该部长还负责与亚历山大·德·莫赖斯和埃德森·法钦部长一起发表政治声明，反对印刷投票。这两项举动激起了博尔索纳罗及其盟友的愤怒，摩擦导致这位部长在6月失职。在联合国大会期间，他对学生抗议作出反应，表示“我们击败了审查制度、酷刑和布尔索纳主义”。他在一份声明中表示，他打算提及“政变和暴力极端主义”，并不想冒犯前总统的选民。为了为未来两年做准备，部长上周在美国耶鲁大学度过了他的博士学位，他每年都会去那里更新他的研究成果。作为乌尔季大学的教授，他仍在决定是否在总统任期内暂停教学活动，以适应司法部门负责人繁忙的日程。近几个月来，也是作为准备工作的一部分，巴罗佐与与他关系较密切的部长们进行了磋商，已经确定了内部结构中一些最重要职位的任职者姓名，并定期召开会议以进行调整。过渡。此外，他与吉尔玛·门德斯（Gilmar Mendes）关系密切，曾与他一起经历过动荡的时刻。除了加快投票速度外，未来总统还计划设立 STF 监察员办公室。新职位将由圣保罗法院法官 Flávia Carvalho 负责，她已经在 STF 部长办公室担任助理法官。在民间社会的压力下，她甚至出现在博彩交易中，要求总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦（PT）提名一名黑人女性担任罗莎离职后出现的空缺。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:00:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/barroso-assume-presidencia-com-plano-de-acelerar-votacoes-no-stf-que-tem-mais-de-23-mil-processos-a-espera.ghtml</guid></item><item><title>蓝色美元、大豆和死亡：为什么阿根廷不断创造汇率</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/dolar-blue-soja-e-vaca-muerta-por-que-a-argentina-nao-para-de-criar-modalidades-de-cambio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/136A_n2LX3ygr7MrSxSy-qy5EX0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/u/WYBhOwSFqpKw9sCa890w/image-60-.png" /&gt;&lt;br /&gt;经常有奇怪名称的汇率数量尚不清楚。阿根廷经济部长 Sergio Massa 昨天宣布了一种新的兑换方式：vaca muerta 美元。这是该国另一个以货币最大限度贬值和恶性通货膨胀为特征的特殊政权。该费用将分配给石油和天然气行业。深度衰退：阿根廷经济第二季度下降4.9%，创2020年以来最大萎缩 日常短缺：没有美元，阿根廷已经陷入医疗用品、药品和汽车短缺的困境 自2018年以来，阿根廷一直维持限制购买的政策美元让他们留在国内，因为缺乏外汇。该措施只允许少数经济部门（通常与资本货物和工业投入相关）能够使用官方美元，按昨天的汇率计算，官方美元为 365.50 比索。想要用钱进行储蓄或旅行的个人也可以按此金额购买，但每月仅限 200 美元。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 在一个上半年贫困率超过 40%、8 月份年通胀率达到 124% 的国家，产品匮乏和汇率。该国买卖美元的规则清单不断增加，至少可以说，为利率选择的名称是不寻常的。经济危机重创阿根廷；查看图片 目的是阻止美元流出该国，并鼓励当地公司将外国资源引入阿根廷。与巴西不同，其邻国的国际储备稀缺。目前尚不清楚自 2018 年以来到底创建了多少个交易所选项，因为有些交易所选项有具体的结束日期。走出阿根廷危机？前国际货币基金组织经济学家建议邻国采用雷亚尔而不是美元。在这些奇怪的名字中，有 Netflix 美元（用于支付流媒体服务费用）、卡塔尔美元（用于购买 2022 年世界杯期间创建的海外门票和旅游套餐）以及酷玩乐队（Coldplay 美元），用于向国际艺术家支付表演费用在国内。还有四月份创建的马尔贝克元，以使葡萄酒行业受益。近年来，葡萄酒生产受到气候变化的严重影响，产量和收入均受到影响。但在国内广泛流通的却是蓝元。这是最常用的汇率，每天都有现金交易报价，在商店后面、报摊或不显眼的办公室里，或者在你认识的愿意出售你的美元的人中，有时需要大购物袋或背包来携带成捆的美元。比索笔记。阿根廷旅游业：大选让巴西人加快出游步伐，利用皇马在邻国的实力 所有这些汇率只有一个共同点：它们总是高于官方汇率。无论是由于费用还是税收，任何需要将资源发送到国外的人最终都会承受负担。查看以下国家/地区现行或已使用的某些类型的汇率： 官方美元 政府定义的汇率为参考。今天的汇率是 365.5 比索兑换 1 美元 Vaca muerta 昨天宣布的石油和天然气行业特别汇率。在 60 天内，该行业将能够通过这一新的汇率结算 25% 的天然气和石油出口。据消息人士透露，该费用将有效期至 10 月 25 日，并可能延长至 11 月 25 日，具体取决于该计划的成功情况。作为回报，石油公司必须在 11 月 30 日之前尊重当地市场的价格协议。酷玩美元 另一种阿根廷汇率 Lucas Tavares/资料图片 为了满足该国国际娱乐业商人的需求，政府为在国外承包的娱乐服务和艺术活动制定了差异化汇率。这项活动被视为进口服务，有 180 天的期限，直到中央银行将美元转移给需要在国外付款的生产商。这项运动最终以英国乐队酷玩乐队的名字命名，该乐队最近访问了阿根廷。蓝美元 这是在平行的非官方市场上买卖外币所产生的汇率。这种行动被认为是非法的，但在全国各地都很常见。在布宜诺斯艾利斯，货币兑换商在 Calle Florida 的摊位或大多数酒店的隐蔽地点（称为“洞穴”）自由营业。蓝色的价格昨天收于 773 比索。美元 Netflix 流媒体服务按每张信用卡支付美元，例如Netflix、Spotify 等平台。按零售汇率加 8% PAIS 税和 21% VAT，另加 45% 必须存入利润账户。这会产生零售额 74% 的附加费美元 MEP 美元或 Bolsa 美元 它是适用于股票市场上主权债券的汇率。它是通过用比索购买公共债券然后以美元价格出售而获得的。“计数结算”美元 (CCL) 这是与MEP美元类似的操作，但产生的美元存入国外。交易通常使用48小时内具有流动性的证券进行。ADR美元是具有流动性的现金，但不是用债券进行，而是处理在布宜诺斯艾利斯和纽约上市的阿根廷公司的股票。该操作仅由在国外运营的公司使用。奢侈品美元 购买私人飞机、跑车、游艇、手表和顶级酒类等奢侈品的阿根廷最富有的人必须缴纳进口产品价格近100%的附加税。技术美元 对于出口服务或知识产业的企业，投资额超过 300 万美元的公司将有可能免除在官方市场上缴纳 20% 的外币。此外，2022年增加出口的企业将有30%的免费外币可用于薪酬。马尔贝克元 马尔贝克元披露/Instagram 阿根廷葡萄酒 马尔贝克元于四月创建，旨在刺激葡萄酒种植业。该计划最初是为了鼓励生产商出售大豆库存，为央行带来美元。目前，它适用于高粱、大麦和向日葵生产商，以及名酒。大豆或出口美元 政府不会延长当前的大豆美元计划，该计划将于本月底到期。该计划的制定是为了鼓励粮食销售，因为由于干旱的影响，工厂已经没有多少商品可供加工，导致产量减少了 50% 以上。该模式已经有多个版本，最后一个版本自 5 日起生效。该计划提高了比索谷物价格，并在市场上产生了一定的活力，但并没有变成繁荣。 （与国家报和国际机构合作）</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:00:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/dolar-blue-soja-e-vaca-muerta-por-que-a-argentina-nao-para-de-criar-modalidades-de-cambio.ghtml</guid></item><item><title>罗纳尔多和塞琳娜·洛克斯的婚礼：更多名人来到伊维萨岛参加派对；知道谁</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/28/casamento-de-ronaldo-e-celina-locks-mais-famosos-chegam-para-festa-em-ibiza-saiba-quem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PEFolJ8Oexg8imY56JetEObLHKg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/u/IlRVSaS9WBy2VtOZaVkA/9455fd0b-9c8a-4526-8893-6c491ee12436.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;卡卡、胡利奥·巴普蒂斯塔、加尔旺·布埃诺、萨布丽娜·佐藤和玛丽安娜·鲁伊·巴博萨都在嘉宾名单上。前球员罗纳尔多·费诺梅诺本周一在西班牙伊维萨岛与模特塞琳娜·洛克斯结婚。被认为是“亲密”的宗教仪式开始了活动计划，下周五将举行新的庆祝活动。过去几天，足球运动员和名人纷纷抵达天堂岛庆祝联盟成立。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/28/casamento-de-ronaldo-e-celina-locks-mais-famosos-chegam-para-festa-em-ibiza-saiba-quem.ghtml</guid></item><item><title>事情展开：在财政部的压力下，报告员今天在参议院提交了案文</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/desenrola-apos-pressao-da-fazenda-relator-apresenta-hoje-texto-no-senado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_oIiyOC6ZI5d5lzTBMvCF3scKxQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/1/Y2miTuTMGefvPhgywr4Q/53138288872-ee849f19c6-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议员罗德里戈·库尼亚 (Podemos-AL) 受到政府施压，要求投票可以在 10 月 3 日之前进行，以免该计划陷入瘫痪。联邦参议院 Desenrola Brasil 法案的报告员、参议员罗德里戈·库尼亚 (Podemos-AL)将于本周四上午在参议院经济事务委员会（CAE）提交报告。库尼亚曾表示将举行公开听证会并且不会急于公布其文本，但在财政部的压力下又收回了立场。该部门担心，如果该法案未能在 10 月 3 日之前获得批准，届时创建该计划的临时措施到期，德森罗拉将陷入瘫痪。对农业的认可：政府提出要求，商会批准国会议员向农业部门提供 2 亿雷亚尔信贷 Desenrola Brasil：消除您对新阶段债务重新谈判计划的疑虑 参议院议长罗德里戈·帕切科 (PSD-MG)表示该项目将于周一进行投票。全体会议在本周初召开是不寻常的，但帕切科表示，在政府的呼吁下，他正在加快这一进程。 ——明天（今天）经济委员会主席将召开特别会议，我将在会上提出意见。明天CAE投票的可能性很大，周一或周二参议院全体会议投票的可能性也很大。库尼亚说，我在这里发言表示同意帕切科总统的观点。带轮子的房子：越来越多的巴西人将他们的公寓换成房车，这已经变得更容易在手机上使用 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 帕切科承诺将集中努力，但也预测下周将进行投票: — 像这样 明天委员会结束后，我们就可以将其提交给全体会议。周一可能需要召开一次会议，专门批准这个项目，以便在国会议员的有效期内给予批准的时间。我认为明天会很困难，因为我们留出这一天与市长们讨论税收改革。周一的解决方案看起来不错。循环信用卡 在同一个Desenrola项目中，还有限制循环信用卡利率的提案。库尼亚表示，他将把每年 100% 的上限作为银行与国家货币委员会（CMN）之间需要达成的协议的标准。这一改变将通过压制性的编辑修正案来实现，这是一种无需返回众议院进行分析即可更改文本的方式。 — 我们想把它作为一个上限。 CMN协议必须是100%。你必须真正做到这一点。一年内本金债务将增加一倍。我正在打电话给顾问，不要留下任何空白。他表示，这一（变更）可以通过起草修正案来抑制，然后（文本）将不会返回众议院。众议院批准的文本规定，银行可以在卡上收取的最高费用是初始债务的两倍，但只有在银行业在发布后90天内没有提出建议的情况下，这一限额才有效。法律。库尼亚现在表示，无论如何，该提案的年利率必须低于 100%。参议院报告员还希望将前学生欠 Fies 的债务纳入下一阶段的 Desenrola 中。但这也可能会将此事带回众议院进行分析。库尼亚表示，政府承诺单独提出另一个项目，其中包括100万人参与菲斯重新谈判。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:00:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/desenrola-apos-pressao-da-fazenda-relator-apresenta-hoje-texto-no-senado.ghtml</guid></item><item><title>卡诺梅开二度，弗鲁米嫩塞希望在解放者杯半决赛第一场比赛中战平国际队</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/09/27/cano-faz-dois-e-fluminense-busca-empate-contra-internacional-no-primeiro-jogo-da-semifinal-da-libertadores.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/phyJ8iKzBCl7775MqP7J0AI8TuE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/7/CeJIBtR3uSjU3xtwITWQ/53219112390-7ceb1d4a79-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;塞缪尔·泽维尔被罚下场，但这位赛事最佳射手的两粒进球让比分在阿雷格里港的第二场比赛中以 2-2 领先。南美解放者队半决赛在 90 分钟内打出了激动人心的开局。弗鲁米嫩塞队与国际队在马拉卡纳球场2-2战平，比赛自始至终都异常激烈。三色旗队首开纪录，但遭遇了让球迷担忧的逆转，但他们寻求平局，指望日耳曼·卡诺（Germán Cano）的两个进球，这位日渐成为比赛最佳射手的球员。当后卫塞缪尔·泽维尔在上半场结束时被罚下时，一场势均力敌的球队之间的比赛可能会改变方向，而当时流感队正在获胜。尽管高乔人在数量上占据优势并实现了逆转，但在浪费了很多机会并导致一些进球被判无效后，卡诺挽救了球队在主场的失利。复赛将于下周三晚上 9:30 在阿雷格里港举行。无论谁获胜，都将由对阵帕尔梅拉斯或博卡青年队的比赛决定。在此之前，弗鲁米嫩塞将于周六访问库亚巴，参加巴西队比赛。两队不遗余力地进攻，掀起了一场拥有近7万名球迷的马拉卡纳的气势。费尔南多·迪尼兹选择让球队保留四名进攻球员——阿里亚斯、约翰·肯尼迪、基诺和卡诺——并将亚历山德留在替补席上，这样甘索就可以和安德烈一起首发。在一场来回的比赛中，法比奥和罗切特从第一分钟起就做出了精彩的扑救，在前十分钟完成之前，三色旗队首开纪录。在一次错误的高乔人出局中，阿里亚斯击败了雷内，并与禁区边缘的约翰·肯尼迪接应，帮助德国卡诺打入了他在南美解放者杯中的第10个进球。尽管国米试图在弗卢的左侧加强保护自己，但基诺还是创造了两次非常危险的机会。即便如此，对手还是尽可能地加大了压力，浪费了一定数量的机会，其中最主要的一次是左路的万德森。有趣的是，正是在这一方，塞缪尔·泽维尔在第一阶段的最后阶段对恩纳·瓦伦西亚犯规，最终被罚下第二张黄牌。比赛进入中场休息，但人数上的优势意味着国米在补时阶段扳平了比分。雷内弥补了自己的不足，并发现马洛是该区域的一个令人惊讶的元素，他的头球毫无机会地越过了法比奥。进球最初因越位被判无效，但VAR审查发现尼诺在限制范围内。迪尼兹在半场换下三名球员：亚历山德、马龙和古加，换下费利佩·梅洛、甘索和约翰·肯尼迪，试图加强保护。然而，当梅尔卡多的头球从防守者的手上弹开时，他的头球被判无效，这让他又害怕了。在短暂的三色旗压力之后，他们的球迷试图推动球队，科罗拉多队的逆转终于实现了。第18分钟，阿兰·帕特里克禁区边缘得球，带出马塞洛后大力射门，给了他扑救的机会。然而，谁拥有解放者队最佳射手，谁就拥有了一切。当马拉卡纳已经紧张起来时，第32分钟，卡诺将比分扳平。阿根廷人接到阿里亚斯开出的角球后，挡开了尼诺的头球，漂亮地超越了后卫，打进了他在比赛中的第11个进球。没有时间做其他事情了，2-2 的平局让阿雷格里港的一切都等待着最终的决定。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 02:32:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/09/27/cano-faz-dois-e-fluminense-busca-empate-contra-internacional-no-primeiro-jogo-da-semifinal-da-libertadores.ghtml</guid></item><item><title>里约又迎来酷暑，气温达47.5℃；看照片</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/noticia/2023/09/27/rio-tem-mais-um-dia-de-calor-intenso-e-sensacao-termica-chega-a-475oc-veja-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NpCX_uG7DDIqnicWZVQiHEJRCGA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/w/z4SkqHRASAmcJiCXrd2w/104458135-ri-rio-de-janeiro-rj-27-09-2023-praia-de-ipanema-com-formacao-de-piscinas-naturais-em-di.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;伊拉雅市春季第一个周三的最高气温为 39.3 度 根据 Alerta Rio 的数据，里约市春季第一个周三的最高气温为 39.3 度。里约热内卢首都西区瓜拉蒂巴的气温达到47.5℃。在这一天，O GLOBO 点燃火炬，监测城市温度计的变化，不仅记录温度的变化，还记录人们寻求避暑的日常活动。安装在伊帕内玛海岸的一个温度计记录全天温度变化为26℃至38℃。在南区的Jardim Botânico，上午9点热感已达到44.8度。在市中心，直到上午 10 点 30 分左右，靠近市政厅的瓦尔加斯总统大道 (Avenida Presidente Vargas) 上天空依然晴朗，阳光强烈。然而，上午11点后，云层开始密布，并出现小雨。这场降雨也为在总督岛生活或工作的人们缓解了炎热。虽然街上的温度计在30度左右，但公交车上的情况更糟。 GLOBO团队使用温度计验证，靠近车辆发动机盖的驾驶座内温度达到了53度。查看本周三拍摄的照片 (27)。伊帕内玛边缘的温度计显示 26°C Leo Martins 伊帕内玛边缘的温度计显示 28°C Leo Martins / Agência O Globo 伊帕内玛边缘的温度计显示 30°C Leo Martins / Agência O Globo 伊帕内玛边缘的温度计显示 38°C Leo Martins / Agência O Globo 里约爱马仕保拉里约热内卢的孩子们在炎热的天气里在 Piscinão de Ramos 玩耍，里约热内卢 53 度：公交车内记录到滚烫的温度 Fabiano Rocha/Agência O Globo</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 01:57:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/noticia/2023/09/27/rio-tem-mais-um-dia-de-calor-intenso-e-sensacao-termica-chega-a-475oc-veja-fotos.ghtml</guid></item><item><title>为了向农业致敬，政府提出要求，商会批准国会议员向该行业提供 2 亿雷亚尔信贷</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/em-aceno-ao-agro-governo-pede-e-camara-aprova-mp-que-abre-r-200-milhoes-em-credito-ao-setor.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iCwVAohYnV4lTp4pi4cWgKOA7mg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/A/HrwCN2TDAABNFEjYpkYA/img20230815185325960.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;农业企业长凳脱水了众议院和参议院议程的障碍以支持此事，但大型农村主义者仍然阻碍众议院本周三以 270 票对 1 票通过了这项临时措施，释放了 2 亿雷亚尔的特别信贷对于农业综合企业部门。这些资源将拨给农业部用于抗击禽流感计划的投资。这场胜利以微弱优势获胜，农村居民停止了对一项代价高昂的问题的投票，以继续阻挠。会议：哈达德表示，卢拉“非常好”地接待了坎波斯·内托，对话应该成为农业企业议员和政府之间经常出现的紧张关系。农村代表参加了一场阻碍全体会议议程的运动，抗议联邦最高法院（STF）驳回 Marco Temporal 论文以及 MST 的 CPI 缺乏定义，该运动以没有报告的形式结束。尽管在农业企业代表的帮助下获得了批准，但农村居民仍不满意，因为他们认为将此事提上议程是政府为结束阻碍而采取的策略。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 农业企业议会阵线主席 Pedro Lupion (PP-PR) 表示，此事旨在让农业企业议员在有组织的阻挠中难堪。看看卢拉政府的 38 位部长——左派一直投票反对动物健康资源。议会阵线领导的运动取得了重要成就。 Marco Temporal 参加参议院全体会议并获得 43 票并非巧合。有组织的运动来了，议员就来了，我一直跟着他，他的钱也几乎用完了。钱有了，事情就发生了。为了让我们难堪，他们采取了这项临时措施，”卢皮恩说。然而，政府领导人 José Guimarães (PT-CE) 表示，仅承诺了 1,500 万雷亚尔。 “该措施在该部的直接管理范围内，旨在加强统一农业卫生保健系统（SUASA），以保证预防和打击高致病性禽流感（IAAP），以检测感染情况在该国的野生鸟类中。这些资源将用于支付官方兽医服务团队的旅费”，文字称。初始插件文本</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:54:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/em-aceno-ao-agro-governo-pede-e-camara-aprova-mp-que-abre-r-200-milhoes-em-credito-ao-setor.ghtml</guid></item><item><title>普拉托·费托·卡里奥卡计划在马雷和雷伦戈开设两个社区厨房</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/27/programa-prato-feito-carioca-chega-a-mare-e-a-realengo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fCzBN08w_OEgK8YRczOlfHkC_G8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/5/yt4BslRqSvCAMVW2zlZQ/whatsapp-image-2023-09-27-at-21.23.39.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;每天总共将提供 560 份餐点 两个社区厨房于本周三（27 日）落成，分别位于里约北区 Complexo da Maré 的 Nova Holanda 社区和西区 Realengo，通过 Prato Feito来自里约的节目。该市的倡议已经为该市提供了超过 200 万份餐食。据估计，这两个新单位每天总共可提供 560 份餐食。 “亲爱的耶稣”：视频显示 Kayky Brito 被碾压时司机和乘客的反应 Kayky Brito 案件：了解为什么应用程序司机和 Bruno de Luca 没有受到指控 在新荷兰，厨房位于 Shekinah 福音派教堂。周一至周五将在现场提供餐食，面向该地区的工人。市劳动和收入部门就业市场的专业培训和插入计划也将惠及 Prato Feito Carioca na Maré 服务的人们。 — 正如所宣布的，我们还将提供工作机会，而目前，我需要一份工作。我们在家里经历了一些困难，这顿饭来得正是时候——34 岁的社区居民阿曼达·普里西拉·德利马 (Amanda Priscila de Lima) 说道。总共有两个社区厨房落成，每天提供 560 份餐点。 披露 在西区的 Realengo，社区厨房将在 Maanaim 基督教教堂运营，距离 Rômulo Carlos Teixeira 家庭诊所步行不到 20 分钟，为附近居民服务。受益社区包括 Jardim Novo、Mallet、Coab、João Lopes、Light、São Sebastião、Comunidade da Barata、Curral、Triângulo 和 Canecão。现场提供的餐食重量为560克，其中包括200克大米、100克豆类、130克蛋白质、130克蔬菜和一份水果。社区厨房已在 16 个地点安装：Mangueira、Andaraí、Catumbi、Bento Ribeiro、Tanque、Costa Barros、Anchieta、Acari、Recreio dos Bandeirantes、Vila Kennedy、Guaratiba、Campo Grande、Vila Aliança 和 Nova Sepetiba。该计划针对的是在单一社会援助登记册中登记的人员以及处于社会经济弱势地位的任何工人。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:51:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/27/programa-prato-feito-carioca-chega-a-mare-e-a-realengo.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗感到“肠道不适”并在巴西利亚接受检查</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/bolsonaro-sente-desconforto-intestinal-e-passa-por-exames-em-brasilia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AOWWmQAycOYn0wYFcCeSQWWub4M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/g/ZTwdfkTJuiQ1GqGQRA0A/bren7976.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;律师法比奥·瓦金加滕 (Fábio Wajngarten) 表示，前总统已出院，目前情况良好。前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 于本周三在巴西利亚经历了“肠道不适”，不得不住院治疗。博尔索纳罗因2018年总统竞选期间受刀伤而经常去医院。这一消息是由前总统律师之一、共和国总统府社会传播秘书处前负责人法比奥·瓦金加滕(Fábio Wajngarten)发布的。说前总统已出院，将留在家中。阅读更多：由于对Caixa的任命不满，里拉威胁要停止投票。 时间框架：政府支持者与反对派一起批准项目；看看每个人是如何投票的“@jairbolsonaro 教授在 2018 年再次出现因刺伤导致的肠道不适，他被送往巴西利亚的 DF Star 医院，他接受了消化系统检查，包括肠道冲洗。不久前他出院了，他一切都很好，愿意返回他的住所”，Wajngarten 说道。自刺伤事件发生以来，博尔索纳罗因伤口引起的并发症而不得不接受四次手术和一系列检查。这位前总统还至少曾九次住院治疗并发症。还记得博尔索纳罗住院的其他次数吗：自刺伤事件以来，博尔索纳罗至少已住院九次。两周前，他被送往圣保罗并接受了手术。今年1月，他在美国逗留期间在美国佛罗里达州奥兰多市的 AdventHealth Celebration 医院住院。 2022年3月28日，这位前总统因感到腹部不适而住院一天。怀疑有新的肠梗阻，但病情尚未得到证实。同年1月，博尔索纳罗因肠梗阻在圣保罗维拉诺瓦明星医院住了两天。自2018年他受伤以来一直跟踪他的外科医生安东尼奥·路易斯·马塞多当时表示，这种情况是由“未咀嚼的虾”引起的。 2021 年 7 月，在持续 11 天的持续打嗝后，这位前总统在巴西利亚的福斯阿玛达斯医院 (HFA) 接受检查，结果发现肠梗阻。他被转移到维拉诺瓦星。当时，他在医院住了八天。 2020 年 9 月 25 日，博尔索纳罗在圣保罗以色列阿尔伯特·爱因斯坦医院接受了膀胱结石切除手术。第二天他就出院了。然而，这次手术与刺伤无关。在他执政的第一年，即 2019 年 9 月 8 日，这位前总统接受了矫正切口疝的手术——这种情况是由于腹部区域连续手术造成的。手术在 Vila Nova Star 进行。八天后，博尔索纳罗出院。同样是在 2019 年，博尔索纳罗接受了手术，取出了他被刺伤后一直使用的结肠造口袋。该手术于 1 月 28 日在阿尔伯特·爱因斯坦医院进行，即他入主政府的第一个月，持续了大约 7 个小时。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 23:31:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/bolsonaro-sente-desconforto-intestinal-e-passa-por-exames-em-brasilia.ghtml</guid></item><item><title>朝鲜将核电地位纳入宪法</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/coreia-do-norte-incorpora-status-de-potencia-nuclear-na-constituicao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2ZtPfWilvAdAzc37PAuffUMxakE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/I/ebyrP1QPuy2G5YfBdsag/33w32bc-preview.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;朝鲜官方通讯社朝中社本周四（周三晚间）报道称，该国在 2023 年进行了创纪录数量的武器试验，加剧了与邻国韩国和美国的紧张关系。朝鲜将核国家地位纳入其宪法。 《至高无上的姐姐？》：这本书试图填补有关被任命为朝鲜继任者的神秘金与正的空白。 特拉维斯·金：越过边境后被拘留的士兵被驱逐出朝鲜并被美国拘留。朝鲜领导人金正恩在朝鲜民主主义人民共和国人民代表大会会议上表示：“朝鲜民主主义人民共和国的核力量已永久确立为国家基本法，任何人都无法以任何方式规避。”据朝中社报道，该国于周二和周三举行。就在这一举措出台的前一天，朝鲜驻联合国代表金成宣布朝鲜半岛面临迫在眉睫的核战争风险，并指责美国的“鲁莽行为”导致该地区紧张局势升级。了解更多：金正恩在加强与普京和莫斯科的联盟后离开俄罗斯——责任也在于大韩民国[韩国]的主导力量，他们打算对[我们的]强加核战争的祸害金正恩政权代表说。朝鲜今年进行了创纪录数量的武器试验，期间人们越来越多地猜测，这将是其历史上的第七次核试验，也是自 2017 年以来的第一次。这也加剧了与韩国和美国的紧张关系。加强了该地区的联合军事演习。查看朝鲜“战术核攻击潜艇”的照片 朝韩之间的外交关系陷入停滞，半岛无核化谈判的可能性似乎很小。一年前，人民议会通过了一项法律，宣布朝鲜为核国家，金正恩表示这一地位“不可逆转”。该立法还允许预防性使用此类武器。现在，朝鲜权力精英控制的立法机构更进一步，将这一地位写入宪法本身。据朝中社报道，金正恩表示，这是一个历史性事件，为大力加强国防能力提供了强大的政治资源。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 23:22:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/coreia-do-norte-incorpora-status-de-potencia-nuclear-na-constituicao.ghtml</guid></item></channel></rss>