<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 23 Sep 2023 16:07:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>在慕尼黑啤酒节上，女服务员因同时堆放和提供 13 升啤酒而走红；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/garconete-viraliza-ao-empilhar-e-servir-13-litros-de-cerveja-ao-mesmo-tempo-na-oktoberfest-em-munique-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/v8DN59v3nlvGQIn311bPHySkk6s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/g/RwJ0nTSlmYeQ7V5BvWHQ/captura-de-tela-2023-09-23-as-12.22.44.png" /&gt;&lt;br /&gt;超过4500万人已经观看了这一场景并留下了深刻的印象。这种做法是巴伐利亚酒吧的传统做法，但数量却引起了关注。视频一开始就让爱喝好啤酒的人垂涎欲滴🍺。毕竟，它是在德国慕尼黑传统的啤酒节期间举行的。但时间一分一秒过去，女服务员Verena Angermeier 不断收到越来越多的1 升生啤酒，她平静地“堆放”。当有 13 个杯子时，她对着镜头微笑，开始为他们服务，就好像这是世界上最简单的任务一样。研究：墨西哥贩毒规模扩大，卡特尔成为该国第五大雇主 屡获殊荣的美容师和睫毛专家：被指控在英国为俄罗斯从事间谍活动的保加利亚人 这一场景于上周三发布，立即在 TikTok 上疯传。它已经积累了4520万次观看和240万次点赞。而且他不是唯一一个。在维雷纳发布的另一张引人注目的照片中，她带着装在大杯子里的十二瓶生啤酒爬上楼梯，来到一家传统的德国啤酒花园。该视频已被超过 2300 万观众观看。最初的插件文本和“如果我采取 4，我已经摔倒了。在那一小步上，我已经绊倒并摔倒了”，一位印象深刻的追随者评论道。 “恭喜你，我是一名服务员，这并不容易，”另一个人说。 “我拿走了我的，然后又把它扔掉了。想象一下那堆东西！”一位互联网用户写道。同时堆叠几杯酒的做法是传统的，并且在巴伐利亚啤酒屋中很容易看到。即便如此，其数量还是引起了人们的关注。初始插件文本慕尼黑啤酒节是世界上最传统的啤酒节之一，在德国慕尼黑举行。该派对始于 1810 年，由巴伐利亚国王路易一世为庆祝他的婚礼而创建。从那时起，它就成为了巴伐利亚的传统，每年都吸引着来自世界各地的游客。今年，该活动于9月16日开始，一直持续到10月3日。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 15:45:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/garconete-viraliza-ao-empilhar-e-servir-13-litros-de-cerveja-ao-mesmo-tempo-na-oktoberfest-em-munique-video.ghtml</guid></item><item><title>吉赛尔·邦辰 (Gisele Bündchen) 回忆起职业生涯巅峰时期的焦虑和恐慌：“我感觉自己快要窒息了”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/23/gisele-bundchen-relembra-ansiedade-ataques-de-panico-no-auge-da-carreira-sentia-que-estava-sufocando.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ss98iMnjAtNzkE5Xeo3TU7sxhFg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/3/M/qt7P1BQtyjy7LYA7nc6g/gisele.png" /&gt;&lt;br /&gt;明天播出的《哥伦比亚广播公司新闻周日早间》节目的顶级模特采访的新摘录已经发布。吉赛尔·邦辰谈到了她在模特职业生涯巅峰时所感受到的恐慌、恐惧和焦虑。这个话题是人们期待已久的“哥伦比亚广播公司新闻周日早间”节目采访的主题，该节目将于明天在美国播出。这位顶级模特谈到了她的心理健康状况以及由于职业需求而面临的压力时刻。她对记者李·考恩说，她感觉自己身处“隧道”中。 “我无法呼吸。然后我开始呆在工作室里，我感觉自己快要窒息了。”吉赛尔·邦辰 (Gisele Bündchen) 在接受《哥伦比亚广播公司周日早间新闻》(CBS News Sunday Morning) 节目采访时，吉赛尔·邦辰 (Gisele Bündchen) 还回忆起自己住在大楼九楼时，因为害怕被困在电梯里而爬上楼梯。 “我会换气过度。 ……你知道，当你即使开着窗户也无法呼吸时，你会想，“我不想这样生活”。他明白吗？于是，记者询问这位顶级模特有没有想过跳楼。 “是的。一会儿”，他回答道。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 15:39:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/23/gisele-bundchen-relembra-ansiedade-ataques-de-panico-no-auge-da-carreira-sentia-que-estava-sufocando.ghtml</guid></item><item><title>肾上腺素戒断综合症？精神科医生解释主持人桑德拉·安纳伯格的症状</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/23/sindrome-de-abstinencia-de-adrenalina-psiquiatras-explicam-sintomas-da-apresentadora-sandra-annenberg.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2A4zuzbB48SyPoPXw5dgNBi_kyM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/V/KwXVSCQCGIofBTFSUZaw/sandra-na-pilastra-da-gentileza.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;记者称，在节目期间他开始感到心动过速；他们说，身体需要时间来适应变化，但禁欲并不是症状的最佳定义。记者桑德拉·安纳伯格 (Sandra Annenberg) 本周表示，她在 2019 年离开环球电视台“Jornal Hoje”的替补席后需要精神科医生的帮助，并说他患有“肾上腺素戒断综合症”。但肾上腺素会让人上瘾吗？接受 O GLOBO 采访的精神科医生解释说，没有，但经历前主持人所经历的事情是很常见的。椰子水：快速补水，钾含量比香蕉多； “僵尸毒品”饮料的好处：比海洛因强50倍的物质是什么，威胁美国公众健康 安纳伯格在服药20年后离开了《Jornal Hoje》。此后不久，她不得不去看精神科医生，因为她总是在中午12:30或1:00左右出现心动过速，也就是记者录制节目通话的时间。她在 Sem Nome Pode 播客上说，这个问题已经困扰她大约两年了。 — 我患有肾上腺素戒断综合症，因为 20 年来我同时产生肾上腺素，而且[离开 JH 后]我继续产生肾上腺素，直到我能够重新吸收它并重新编程我的身体，这需要时间。这位记者说，就像准备做某事需要时间一样，停止做那件事也需要时间。圣保罗联邦大学 (Unifesp) 的精神科医生 Danielle Admoni 表示，目前还没有诊断出“肾上腺素戒断综合症”。此外，这种激素并不完全令人上瘾。据她说，安纳伯格的症状的解释是，正如她所说，身体延迟适应新的生活习惯。 — 在报纸发表时，她的压力急剧上升。肾上腺素上升以保持警觉。阿德莫尼解释说，由于多年来一直保持这种速度，身体已经习惯了这样的时间和反应，即使没有触发因素，也会发生这种情况。压力专家、精神科医生马塞洛·费约（Marcelo Feijó）解释说，这些症状实际上是一种剩余的能量，之前花在了关注直播节目上。此外，他说，这种情况可能发生在任何退休或停止长期从事的活动的人身上。 — 理想的状态是做好停下来的准备。他解释说，当这种退休突然发生时，例如被解雇，这个问题就更加严重。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 15:36:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/23/sindrome-de-abstinencia-de-adrenalina-psiquiatras-explicam-sintomas-da-apresentadora-sandra-annenberg.ghtml</guid></item><item><title>教皇方济各要求欧洲对移民问题承担责任，并谴责马赛的“冷漠狂热”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/papa-francisco-cobra-responsabilidade-da-europa-sobre-imigracao-e-denuncia-fanatismo-da-indiferenca-em-marselha.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cmu42W1MLgPCgGYGayrgH1MJ1iU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/Y/xFWZ4LQaitvib2BASI0w/104404648-pope-francis-waves-as-he-rides-in-his-popemobile-past-pilgrims-and-onlookers-as-he-makes-h.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;教宗在法国总统埃马纽埃尔·马克龙在场的情况下，在维洛德罗姆体育场为近 6 万人祈祷。 教宗方济各在结束短暂访问前数小时谴责“冷漠的狂热”后，于本周六要求欧洲承担起应对移民现象的责任前往法国东南部的马赛，在数千人面前举行弥撒。背景：教皇前往法国保护移民，而欧盟与突尼斯达成了数百万美元的协议以阻止移民到来想象一个没有战斗的世界吗？：探索分配所有财富的阿根廷村庄弗朗西斯的旅行是在大约 8,500 名移民抵达小国几天后进行的穿越地中海后的意大利兰佩杜萨岛。据国际移民组织 (IOM) 称，自 2014 年以来，已有超过 28,000 名试图从非洲前往欧洲的移民在那里失踪。阿根廷教宗重申，那些在海上冒着生命危险的人不会入侵，他们会寻求庇护。对他来说，移民现象是一个涉及地中海周围三个大陆的过程，必须由欧洲负责管理。这位86岁的耶稣会士用这句话结束了在旅游胜地法罗宫举行的年轻人和地中海主教之间为期一周的辩论。他在法国总统埃马纽埃尔·马克龙的支持下走了几步，然后步行进入了法罗宫。戳。上午 11 点 15 分左右，教皇方济各在自行车馆体育场为近 6 万人主持了弥撒。弥撒前大约三个小时，信徒们已经开始挤满被改造成一座巨大大教堂的马赛奥林匹克体育场。在韦洛德罗姆体育场举行的弥撒中，信徒们举起一面带有教皇方济各肖像的“旗帜”。安德烈亚斯·索拉罗/法新社 自 2013 年当选最高教皇以来，他的首要任务之一就是提高人们对移民悲剧的认识，这些移民从地中海到中美洲或委内瑞拉，途经非洲、中东、欧洲或中东。美国，欢迎您的光临。周五，在新拜占庭式的卫兵圣母大教堂（马赛最受欢迎的象征之一）的脚下，教宗方济各向海上失踪者纪念碑敬献了花圈，并发出呼吁移民和帮助他们的非政府组织。从“世界末日”来到这里的教皇喊道：“[帮助他们]是人类的责任，也是文明的责任”，然后他谴责了对移民的“狂热和冷漠”。他的强硬言论是在欧洲流亡者日益敌对的背景下发表的。举个例子，法国通过内政部长杰拉尔德·达尔马宁宣布，它“不会欢迎”任何来自兰佩杜萨的人。 “我们将共融” 方济各的第 44 次宗座出国旅行——自 1533 年以来教皇首次前往马赛——引起了人们的极大兴趣，尽管自 1905 年以来法国这个世俗国家的天主教势力正在衰落，教会中存在性虐待的指控加速了危机。圣莫龙街区的一张海报用西班牙语写着“Bienvenido Santo Padre”，圣莫龙街区是这座港口城市最贫穷的地区之一，弗朗西斯科在那里吃早餐，并会见了来自阿尔巴尼亚、亚美尼亚和哥伦比亚等多个国家的有需要的人。 — 我们来自很远的地方，但来到这里对我们来说很重要，因为我们将与整个天主教宗教团体交流 — Aurea Dias Neto，一位 52 岁的女性，出生于圣多美和普林西比，但是住在法国中部的一位人士告诉法新社。马克龙与方济各会面了半个小时，预计将与他的妻子布丽吉特一起参加弥撒，尽管左派批评他参加礼拜仪式“践踏”了宗教中立。他将成为自 1980 年瓦莱里·吉斯卡尔·德斯坦以来第一位参加教皇弥撒的总统。马克龙出席天主教活动在法国引起了质疑。安德烈亚斯·索拉罗（Andreas Solaro）/法新社 马克龙 12 岁时受洗为天主教徒，接受耶稣会士教育，是一位对灵性敏感的总统，目前将自己定义为不可知论者。 — 我认为我的位置是观看的。我不会以天主教徒的身份去，而是以总统的身份去——他上周为自己辩护。历史学家让·加里格斯（Jean Garrigues）拒绝了对世俗主义攻击的批评，并解释说，从戴高乐将军到尼古拉·萨科齐，“天主教总统、信徒甚至实践者都有一个传统”。当法国准备宣布积极援助死亡的计划时，教皇警告不要“甜蜜死亡的虚假尊严前景”。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 15:18:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/papa-francisco-cobra-responsabilidade-da-europa-sobre-imigracao-e-denuncia-fanatismo-da-indiferenca-em-marselha.ghtml</guid></item><item><title>福斯塔在圣保罗第二次入院三天后出院</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/23/faustao-recebe-alta-de-hospital.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/bYnguKrqfjHgtQaYlLHEZQObMek=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/k/Qf55nEQKAxv5LagJovng/52871038805-5fc593c577-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;福斯塔奥于本周六上午（23 日）从圣保罗的 Israelita Albert Einstein 医院出院。根据今天上午发布的最新医疗通报，主持人“将在心脏移植后的这一康复阶段继续在医疗指导下”。经过 24 天的检查后，他于上周三（20 日）入院。据州移植中心称，这位主持人在心脏等待名单上排名第二。另请阅读：若昂·席尔瓦 (João Silva) 解释了为什么他没有拜访福斯塔奥 (Faustão) 心脏捐赠者的家人，并谈论了移植手术：“这对家人来说很困难”参见：阿德里亚娜·埃斯特维斯 (Adriana Esteves) 和马可·里卡 (Marco Ricca) 的儿子费利佩·里卡 (Felipe Ricca) 以演员身份首次亮相，他说自己并没有想过要从事这个职业，也说自己不怕比较。9月10日，他出院了。福斯塔奥随后在家中录制了一段视频，并表示他现在正在进行第二阶段的治疗，其中包括另外两三个月的物理治疗以完全康复。主持人在视频中感谢大家的支持以及捐赠者的家人（请查看下面）。 “大家好，我出去了。我在家，现在开始一个新的阶段。但首先，再次感谢你们每一位祈祷并发出声援和支持信息的人。所有这些都对我在这场为生命而战的斗争中提供了很大帮助。感谢捐赠者的家人，我无话可说。我将用我的余生为他们祈祷。 (...) 现在我有第二阶段。还需要两个月的物理治疗才能康复”，他说。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 捐款由瓦尔泽亚足球运动员法比奥·科代罗·达席尔瓦 (Fábio Cordeiro da Silva) 捐赠，他于 26 日因中风去世。 Faustão 于 8 月 5 日住进爱因斯坦重症监护室 (ICU)，治疗心力衰竭。他接受了透析治疗。因此，他加入了接受新心脏移植的队列。据圣保罗州移植中心称，这位主持人在接受手术时排名第二。 8 月 31 日，Faustão 录制了一段视频（见下文），感谢所有支持他康复的人以及新心脏捐献者的家人：“我要特别感谢 Fábio 的父亲 José Pereira da Silva，他拥有令人难以置信的伟大、荒唐的慷慨让我活了下来。永远感谢何塞·佩雷拉·达席尔瓦，一个简单的人。我很感动，因为他给了我重生的机会。谢谢法比奥的兄弟韦利森和杰奎琳，寡妇。我要感谢的人。这些最谦虚的人，在我需要的时候，给了我一颗新的心。”陪同主讲者的团队由 Fernando Bacal（心脏病专家）、Fábio Antônio Gaiotto（心血管外科医生）和 Miguel Cendoroglo Neto（医疗主任）组成。 Faustão 本周六出院 (23) 复制 Faustão 在圣保罗进行心脏移植后出院 Fausto Silva 出现在一段视频中，感谢公众的喜爱：“完全康复” Faustão：查看主持人整个职业生涯的照片</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 15:13:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/23/faustao-recebe-alta-de-hospital.ghtml</guid></item><item><title>堕胎和罗莎在最高法院的遗产</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/fumus-boni-iuris/post/2023/09/aborto-e-o-legado-de-rosa-no-supremo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/K190PiHIPL8KzYpqzpuj84fHlEQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/G/lKGOKaRvK61viNKQfYag/100485119-mariz-pa-brasilia-12-09-2022-posse-stf-rosa-weber-luis-barroso-posse-da-nova-presidente.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;尊敬的读者，罗莎·韦伯部长在堕胎审判中的投票、PGR 与 1 月 8 日被告达成的协议、莫罗·西德中校的认罪交易以及死后数字权利的监管是本期的主题。好读！罗莎和巴罗佐同意推迟堕胎审判联邦最高法院院长和她的继任者同意采取行动保证下周退休的部长的投票，标志着一个职位并防止未来的部长 -维拉·马加良斯 (Vera Magalhães) 透露，PGR 与政变行为被告达成了第一份协议，受益人将必须支付罚款、进行社区服务并参加民主课程，文件和声明显示，1 月 8 日之前的袭击政变策划者 Mauro Cid 的声明为调查人员提供了涉及 Jair Bolsonaro 的政变阴谋的最新信息 共和国总检察长 Augusto Aras Cristiano Mariz/O Globo Maria Cristina Fernandes：未来的PGR会起到重新平衡STF的作用还是会成为你的辅助线？奥古斯托·阿拉斯 (Augusto Aras) 的疏忽破坏了最高法院的积极性，看看亚历山大·德·莫赖斯 (Alexandre de Moraes) 的表现就知道了，勇敢专栏作家简塔尔·诺·阿尔沃拉达 (Jantar no Alvorada) 表示，他会让迪诺走上 STF 的道路。力的相关性；对于那些反对的人来说，是时候重新安排了 拉克尔·道奇 (Raquel Dodge)：最高法院中女性人数的减少是一个“政治挫折” 共和国前总检察长分析了 PGR 的继任情况，承认对 MPF 的批评，并捍卫与 JBS National 的宽大处理协议由部长 Rosa Weber 主持的司法委员会会议 披露/CNJ 女性在任何 TJ 成员中均未达到 50% CNJ 推迟到下周就法官晋升标准做出决定，以提高女性在司法治安法官薪资范围二审中的参与度从 3.7 万雷亚尔到 17 万雷亚尔 CNJ 报告显示，各州法院之间法官和法官的平均每月费用存在差异 ARTICLE Gustavo Binenbojm：第 14,133/2021 号法律和一般规范的弹性问题 如何界定规范能力公开招标和合同中的地方实体的数量？费用增加三倍，反对税务律师和审计师 额外收费后，联邦公职律师的工资超过了检查员的工资 金融机构被勒令赔偿诈骗受害者 客户将不阻止非典型交易的责任归咎于银行和支付方式 玛丽亚广告中的场景丽塔和伊利斯·雷吉娜在人工智能系统的帮助下创建的图像披露公证处登记的关于规范死后数字权利的请求有所增加由于关于使用人工智能重新创建图像的讨论，该问题变得越来越重要网络：在 TikTok 上拥有最多粉丝的律师专业人士的观看次数达数百万次，回答用户的法律问题并评论争议文章：多元民主国家中的妇女与法律 朱莉安娜·布马查 (Juliana Bumachar) 描绘了女性在权力空间中的存在和缺席情况司法和法律行业 本质主义对领导力的教导 在一次采访中，英国作家格雷格·麦基翁 (Greg McKeown) 谈论了为解决问题铺平直接道路的价值观和态度 “幸福之国”给商业界的教训 前首相不丹提出的人口福祉指标吸引了机构和高管的关注</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 15:00:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/fumus-boni-iuris/post/2023/09/aborto-e-o-legado-de-rosa-no-supremo.ghtml</guid></item><item><title>“形成巴西的法学家”：这本书汇集了法律界名人的文章</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/os-juristas-que-formaram-o-brasil-livro-reune-ensaios-de-grandes-nomes-do-direito.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JnQ9WXJ3txSitzbaVQHYiUvsDQ0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/H/xKAH2pRYq9ok73M1IBBw/88426728.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;文字揭示了鲁伊·巴尔博萨、索布拉尔·平托、雷蒙多·法奥罗和何塞·保罗·塞普尔韦达·佩尔滕斯等人如何在巴西的建设中发挥了重要作用。律师何塞·罗伯托·德卡斯特罗·内维斯编写的新书名为《组建巴西的法学家》。其中有 40 篇文章，作者是路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 和若阿金·法尔考 (Joaquim Falcão) 等国内法界知名人士，以及玛丽·德尔·普里奥雷 (Mary Del Priore) 和阿诺·韦林 (Arno Wehling) 等历史学家。这些文本揭示了鲁伊·巴尔博萨 (Ruy Barbosa)、索布拉尔·平托 (Sobral Pinto)、雷蒙多·法奥罗 (Raymundo Faoro) 和何塞·保罗·塞普尔韦达·佩尔滕斯 (José Paulo Sepúlveda Pertence) 等人如何在巴西的建设过程中发挥了重要作用。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 15:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/os-juristas-que-formaram-o-brasil-livro-reune-ensaios-de-grandes-nomes-do-direito.ghtml</guid></item><item><title>被任命为 Lexa 核心人物的舞者和 MC Guimê 的分离展示了他在网络上的表演和旅行的惯例；查看更多</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/bailarino-apontado-como-pivo-da-separacao-de-lexa-e-mc-guime-mostra-rotina-de-shows-e-viagens-nas-redes-veja-mais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Wph7T0MWU1CsIoVOrUPPyVedrrM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/d/ysBbbxTaKo2IKkSNAKlw/lexa.png" /&gt;&lt;br /&gt;加布里埃尔·费林托 (Gabriel Felinto) 是歌手芭蕾舞剧的一部分 Lexa 和 MC Guimê 之间的分居是在艺术家双方达成一致的声明中宣布的，据称是围绕歌手的舞者加布里埃尔·费林托 (Gabriel Felinto) 展开的。据 EXTRA 和记者 Fabíola Reipert 称，一段莱克萨和加布里埃尔在一起的视频传到了吉梅，导致了这段关系的结束。记住主要时刻：Luísa Sonza 和 Chico Moedas 之间的浪漫关系持续了四个月 舞者 Gabriel Felinto 是谁？来自里约热内卢的模特兼舞者加布里埃尔在 Instagram 上拥有近 16,000 名粉丝，她已经在这位歌手的芭蕾舞团工作了近三年。他今年26岁，曾参加过全国巡演并随Lexa前往美国。这些旅行通常会记录在舞者的社交媒体上。加布里埃尔·费林托 (Gabriel Felinto) 在纽约 Instagram 加布里埃尔·费林托 (Gabriel Felinto) 在奥兰多 Instagram 加布里埃尔·费林托 (Gabriel Felinto) 在马瑙斯 Instagram 在 Instagram 上，他还发布了与这位歌手的表演日常以及表演幕后花絮。事实上，在本文发表之前，他本周六的最后一篇文章是一篇幕后故事，标题为“只是等待”，歌曲为 Baco Exu do Blues 的歌曲“Te amo caso”。与 Lexa Instagram 一起表演 Lexa 和她在葡萄牙的芭蕾舞剧 Instagram</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/bailarino-apontado-como-pivo-da-separacao-de-lexa-e-mc-guime-mostra-rotina-de-shows-e-viagens-nas-redes-veja-mais.ghtml</guid></item><item><title>在冰淇淋日，探索最新的冰淇淋店，全年都能盈利。甚至还有给狗狗准备的冰棒</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/23/no-dia-do-sorvete-conheca-as-novidades-das-gelaterias-para-lucrar-o-ano-inteiro-tem-ate-picole-para-cachorros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DOD3oegKWkK8YwLiGhxk_sw3szE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/T/0kCkeNTym4ZknYnJAp0A/103912476-ec-exclusivo-rio-de-janeiro-rj-09-08-2023-gelaterias-trabalham-com-produtos-diferencia.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;为了在任何时间或季节吸引顾客，值得投资于美食、可在 Instagram 上发布的产品、零食和冷派。还有什么比冰淇淋更能消暑呢？但如何无论风雨无阻都能保持店铺满员并盈利呢？本周六，当巴西庆祝冰淇淋日时，冰淇淋店里不乏新事物：从狗用冰棒到殖民地咖啡，包括在网络上大放异彩的 Instagram 冰淇淋配方。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:33:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/23/no-dia-do-sorvete-conheca-as-novidades-das-gelaterias-para-lucrar-o-ano-inteiro-tem-ate-picole-para-cachorros.ghtml</guid></item><item><title>其中一名儿童的父亲在里约热内卢的房子放火烧毁了两名儿童，一名妇女伤势严重</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/criancas-sao-mortas-e-mulher-esta-em-estado-grave-apos-pai-de-uma-delas-atear-fogo-em-casa-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nVWT3c4i_Fj1vzwx52zVhXK2kKs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/Q/AXDY2wTQmRaBbZlAedbg/90114708-ci-rio-de-janeiro-rj-10-01-2016-hospital-municipal-albert-schweitzer-pacientes-reclam.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;警方正在寻找该男子；受害者被该房产的邻居救出，该房产位于西区班古，5岁以下女孩。这些是受害者的年龄，他们于本周六凌晨被里约西区的卫生部门收治死亡。据宪兵队称，在雷阿伦戈阿尔伯特史怀哲市立医院和乌帕德班古的邻居救出烧伤受害者的女孩后，特工被派去调查一起针对儿童的暴力事件。引起火灾的主要嫌疑人是其中一名男子的父亲，首都凶杀案警察局（DHC）正在通缉他。 Heloísa 案：正义决定 PF 将开展武器专业知识；强积金对民警考试提出“质疑” 连教堂都逃不过：里约北区服务被枪击中断：“精神混乱，我现在训斥你”；观看视频 据民警称，DHC 特工正在努力寻找犯罪者。正如总理根据帮助孩子们的邻居的报告所解释的那样，他是其中一名女孩的父亲，据称他放火烧毁了家，然后在没有向受害者提供援助的情况下逃跑了。本周五晚上 11 点 25 分，大坎普军营 (Campo Grande Barracks) 的消防员奉命前往位于班古 (Bangu) 阿贝尔街 (Rua do Abel) 的房屋内灭火。到达现场后，他们被拦下，帮助一名 30 岁左右的烧伤妇女被送往 Albert Schweitzer 医院。其他遇难者均已获救。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 这位妇女是娜塔莎·玛丽亚·阿尔伯克基 (Natasha Maria Albuquerque)，她是其中一个孩子的母亲。据医院管理人员称，他的情况很严重，全身都被烧伤。除了这名幸存的受害者外，民警正在调查两名儿童的死亡情况。总理估计，来自同一家庭的三名年龄在 1 岁至 5 岁之间的女孩在该案件中死亡：其中两人被送往阿尔伯特史怀哲医院，一名被送往乌帕德班古医院。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:16:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/criancas-sao-mortas-e-mulher-esta-em-estado-grave-apos-pai-de-uma-delas-atear-fogo-em-casa-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>太平洋小岛众筹保护其水域的计划</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/23/crowdfunding-o-plano-de-uma-ilha-do-pacifico-para-proteger-suas-aguas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AMHAcNhBuKsflwxKnIXumubxh2U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/i/B/qKyhWqRpu0k0edKLHAoA/turtle-island.png" /&gt;&lt;br /&gt;位于南太平洋西部的纽埃岛希望获得资源来防止污染、非法捕捞和珊瑚礁退化。只需花费不到 150 美元（约 750 雷亚尔），就可以资助保护岛上一平方公里的水域。纽埃小岛，位于南太平洋西部。位于斐济和库克群岛之间，该岛周围广阔的水域被称为“波利尼西亚岩石”，是珊瑚礁和水下山脉的家园，鲨鱼、海豚栖息于此和海龟等物种一起生活。威胁：总理表示，图瓦卢将永远是一个国家，即使是水下国家 气候：联合国秘书长表示，人类已经“打开了地狱之门” 寻找资源来保护这些栖息地免受非法捕鱼、气候变化和污染的威胁一直是一个挑战世界上最小的国家之一。该岛总理道尔顿·塔格拉吉在纽约联合国总部接受法新社采访时表示：“我们长期以来一直参加会议，讲述我们的故事，但似乎没有取得任何进展。”当他说他认为这些会议是“没有任何行动的对话”时。但现在该岛制定了一项名为“海洋保护承诺（OCC）”的新计划，向有能力支付 250 新西兰元（约合 149 美元）的公司和个人提供债券，以保护其一平方公里的海域。因此，纽埃岛政府希望保护 12.7 万平方公里的海洋，即其主权水域的 40%。目标是在 20 年内筹集约 1800 万美元。纽埃的大部分捕鱼活动都是以负责融资计划的非政府组织纽埃大洋项目经理布伦登·帕西西 (Brendon Pasisi) 表示，随着时间的推移，捕鱼设备和新的制冷技术增加了该地区捕获的鱼类数量。此外，他还表示，外国船队在保护区内存在捕捞风险，塑料和工业废物的污染也会导致环境恶化。然而，该环礁的最高点海拔 60 米，不像该地区其他小岛屿那样面临被水覆盖的风险。但专家表示，污染和气候变化可能会影响海洋生物、珊瑚，并导致岛上淡水源受到污染。当地总理还相信，通过保护，他将能够增加该地区的旅游业。保护资源的捐助者将收到一份证书和一份关于保护活动进展的年度报告。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:15:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/23/crowdfunding-o-plano-de-uma-ilha-do-pacifico-para-proteger-suas-aguas.ghtml</guid></item><item><title>价值 2200 万雷亚尔的游艇、水上汽车和帆船共享：来自圣保罗游艇展的消息</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/23/iates-de-r-22-milhoes-carro-aquatico-e-compartilhamento-de-veleiros-as-novidades-do-sao-paulo-boat-show.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mluq1hu2JKvC6EZQb55EWrjsVEE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/9/XXgbmJRg65JLsscs9AIg/feira.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该展会在圣保罗会展中心举行，直至 26 日，预计创收 5 亿雷亚尔。其中包括电动冲浪板、水上汽车和自行车，以及价值 2200 万雷亚尔的宝石豪华游艇。这些消息是在圣保罗游艇展上发布的，这是拉丁美洲最大的航海活动，该展会在圣保罗首都圣保罗博览会举行，直至周二。展出的船只数量创下了纪录：150 艘巴西和外国型号，其中 50 艘是新推出的，来自 140 个制造商。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp Yachts 上的新经济和商业频道：探索埃尔顿·约翰 (Elton John) 和杰夫·贝索斯 (Jef Bezos) 使用的豪华船只 预计至少有 36,000 人参观展会。预计这一蓬勃发展的行业将产生价值 5 亿雷亚尔的业务，根据行业估计，今年将创造 12 万个就业岗位。该国约 70% 的新船销售都是在此类活动中进行的。 — 2022 年该市场收入为 25 亿雷亚尔，比上一年增长 15%。组织此次活动的 Grupo Náutica 总裁埃尔纳尼·帕乔尼克 (Ernani Paciornik) 表示，这主要是一个手工行业，为该国创造就业机会做出了贡献。了解圣保罗游艇展的最新动态 对于那些喜欢盛况和奢华的人来说，世界领先的豪华游艇制造商意大利阿兹慕游艇 (Azimut Yachts) 的船只本身就很有吸引力。展出了两款车型，价值分别为 830 万雷亚尔和 1,590 万雷亚尔。最便宜的是亚特兰蒂斯 51，具有运动风格，采用电力驱动。自两年多前在巴西推出以来，该公司位于伊塔贾伊 (南卡罗来纳州) 的巴西工厂已生产了 20 台。查看提示：热浪：如何选择理想的空调？另一艘是本次活动中最豪华的 Azimut 62 号船，其内饰由意大利设计师 Achille Salvagni 设计。共有三间小屋，综合起居、就餐和厨房区，室外休息室，总面积超过150平方米。饰面采用高贵的宝石和工匠铸造的独特作品制成。 Azimut 的内饰： 意大利品牌以豪华游艇而闻名 Edilson Dantas/O Globo 更朴素的选择 同样是意大利 Ferretti，在 Itajaí 设有一家工厂组装船只，展示的船 670，重 48 吨，四个舱室，三个浴室价格略高于Azimut：2250万雷亚尔。巴西Intermarine带来了本次活动中最大的船舶IM70，长21.5米。它可容纳 23 人，设有四个客舱和美食区。其售价为数百万雷亚尔，但该公司并未透露。从套房到热水浴缸：看看克里斯蒂亚诺·罗纳尔多 (Cristiano Ronaldo) 在里约游艇展上展出的游艇模型是什么样的 对于那些预算紧张的人来说，位于巴拉那州的一家造船厂 Triton 推出了两款产品： 34 英尺 Flyer 和 Triton410，价格在 160 万雷亚尔至 210 万雷亚尔之间。它们的外部区域较大，分别可容纳 14 人和 16 人。 Triton 410 的封闭机舱可容纳四名乘客睡觉。它有一个客厅、厨房和浴室。 Triton 营销总监 Allan Cechelero 表示，我们已经向美国客户发送了一艘更实惠的船只，他记得该公司还出口到土耳其、墨西哥、意大利、葡萄牙和挪威。 Fishing Raptor 是一艘运动钓鱼船，推出了 39 英尺长的新版本，现在达到了 43 英尺，漆成海蓝宝石色。它的主人受到他妻子使用的蒂芙尼珠宝的启发，将船涂成了这种颜色。资本：巴西最大的系列制造游艇有了第一个买家：超过 6000 万雷亚尔成本从 210 万雷亚尔起。你以为它很贵吗？有船的价格与汽车的价格相同。 Mestra Boats 的第一艘专为钓鱼和巡航而设计的船，长 4.74 米，宽 1.70 米，售价 79,900 雷亚尔起。圣保罗游艇展上价值 38.4 万雷亚尔的船车 Edilson Dantas/O Globo 买不到帆船？与他人共享 对于那些喜欢帆船但又觉得拥有一艘属于自己的帆船价格昂贵的人来说，Flip Boat Club 提供最多可供 8 人共享的船只。配额在 45,000 雷亚尔至 230,000 雷亚尔之间不等，具体取决于船只。 Flip 负责管理船只，例如文件记录、清洗、水手、维护等，因此股东每月支付 260 雷亚尔至 450 雷亚尔之间的费用。 — 共享使您每年可以使用 45 天，并通过应用程序进行安排。 Flip 拥有 19 艘共享帆船，其市场营销和销售人员 Elis Comenalli 解释道，狂欢节和新年等假期都是固定的。自行车和水上车 展会上为水上运动爱好者带来的另一个新亮点是 Manta 水上自行车。它重 31 公斤，配有有助于踩踏的电动机和 7 个齿轮。它的续航里程为 4 小时，时速可达 21 公里/小时，具有蓝牙连接功能，并可通过应用程序进行数字控制。它可用于水坝、泻湖，其设计是在新西兰开发的。它重31公斤。展会上的价格为 69,000 雷亚尔，但活动外价格达到 114,000 雷亚尔。售价从 75 万雷亚尔起的船屋 销售代表 Daniel Novaes 表示，它现在正在推出，我们已经售出了四个。水上汽车 SeaCar 的创新水上汽车可容纳两人，但该公司现在推出了可容纳八人的版本。该品牌总监 Nilton Goes 指出，它采用跑车设计，由石墨烯和碳纤维制成，内饰采用海洋皮革。 20 套已售出，起价 384,000 雷亚尔。电池的续航时间为六个小时。高管和商人是 JetSurf 的主要客户，JetSurf 是一家生产电动和内燃机冲浪板的公司。但对于冲浪者来说，价格可能像海水一样陡峭：从 18,000 美元到 26,800 美元。来自高乔索拉拉造船厂的浮动房屋设有两间卧室、客厅、厨房、浴室、阳台和露台，引起了人们的注意。 Solara 船屋的底座更宽、更稳定，并通过浮子保持平衡）。白天可容纳 12 人，并可配备太阳能电池板。它的售价为 750,000 雷亚尔，准备交付版本的售价为 859,000 雷亚尔。初始插件文本</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:12:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/23/iates-de-r-22-milhoes-carro-aquatico-e-compartilhamento-de-veleiros-as-novidades-do-sao-paulo-boat-show.ghtml</guid></item><item><title>调查显示，财务高管现在比年初更信任经济</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/executivos-de-financas-confiam-mais-na-economia-agora-do-que-no-inicio-do-ano-diz-pesquisa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kTfp6yNlDXIOB1zq4kM9DTo5dsE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/4/u/82jLuVSBepBy4LObjPsg/aplicacao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在巴西运营的公司的财务高管（所谓的首席财务官）在今年第二季度（四月至六月）结束时，对国民经济的信心比前三个月（一月至三月）更有信心。这些史无前例的数据是由圣保罗巴西金融高管协会 (IBEF-SP) 和圣保罗商业学院以及市场上 300 名在收入相当于 GDP 20% 的公司工作的人士收集的。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:11:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/executivos-de-financas-confiam-mais-na-economia-agora-do-que-no-inicio-do-ano-diz-pesquisa.ghtml</guid></item><item><title>95 岁高龄的路易斯·卡洛斯·巴雷托 (Luiz Carlos Barreto) 将接受图像与声音博物馆的一系列采访</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/aos-95-anos-luiz-carlos-barreto-sera-entrevistado-para-serie-do-museu-da-imagem-e-do-som.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/B_rPZ953jDk4xHF_9JO1x-Ra2g8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/1/xn4oOqTuakekdZPnNxSA/103889494-sc-exclusivo-rio-de-janeiro-rj-06-08-2023-encontro-com-a-familia-barreto-no-parque-guinle.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;事实上，不妨问一下：科帕卡巴纳的新管理信息系统工程什么时候能完成？ 95 岁的电影制片人路易斯·卡洛斯·巴雷托 (Luiz Carlos Barreto)，又名 Barretão，将在索姆影像博物馆 (MIS) 举办的“后代证言”系列节目中接受采访。此次采访将在位于拉帕的 MIS 总部进行，旨在庆祝制作公司 LC Barreto 成立 60 周年。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/aos-95-anos-luiz-carlos-barreto-sera-entrevistado-para-serie-do-museu-da-imagem-e-do-som.ghtml</guid></item><item><title>马泰奥·梅西纳·德纳罗（Matteo Messina Denaro）：意大利西西里黑手党老大处于不可逆转的昏迷状态</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/matteo-messina-denaro-chefe-da-mafia-siciliana-na-italia-esta-em-coma-irreversivel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DwK4IaTTX6UKYBd1ZV1FfI_vxT4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/0/4TxfjUT2WbBUG8NLhBCA/101767444-this-handout-picture-released-on-january-16-2023-by-the-ufficio-stampa-comando-general.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; “科萨·诺斯特拉”的最后一位教父，61岁，意大利人，患有结肠癌，不再接受医生的喂养；西西里黑手党的权势老大马泰奥·梅西纳·德纳罗，在逃亡三十年后于今年一月被捕，目前处于昏迷状态根据本周六发布的信息，他正在医院里，无法从医疗队那里获得更多食物。 61岁的意大利人患有结肠癌。在访问西西里岛首府巴勒莫的一家诊所后，他决定治疗这种疾病，结果被当局拘留。意大利黑手党老大：梅西纳·德纳罗 (Messina Denaro) 拥有第二个藏身处，里面有一个地堡 “情况严重”：医生透露被捕的意大利黑手党老大梅西纳·德纳罗 (Messina Denaro) 的健康状况意大利拉奎拉一座戒备森严的监狱，他在牢房内继续接受治疗。但8月初，梅西纳·德纳罗被转移到当地医院的住院病房。最近几天，随着转院，他的健康状况恶化了。意大利头号通缉犯马泰奥·梅西纳·德纳罗 (Matteo Messina Denaro) 的照片，在逃亡 30 年后被捕。据当地媒体报道，德纳罗现在处于“不可逆转的昏迷状态”，并声称医生已停止给他喂食。报纸还报道了梅西纳本人的请求，他不想在死亡后复活。墨西拿·德纳罗多年来一直是科萨·诺斯特拉 (Cosa Nostra) 的主要人物，科萨·诺斯特拉 (Cosa Nostra) 是《教父》电影中描绘的现实西西里犯罪集团。他也是最残忍的人之一，曾六次被判处终身监禁，其中包括 1992 年谋杀反黑手党法官乔瓦尼·法尔科内 (Giovanni Falcone) 的罪名。这名黑帮成员还因参与罗马的一系列致命袭击而被定罪。 1993 年，佛罗伦萨和米兰，绑架并随后谋杀了法尔科内案件中一名证人 12 岁的儿子。研究：墨西哥贩毒规模扩大，贩毒集团成为该国第五大雇主 墨西拿·德纳罗 (Messina Denaro) 于 1993 年夏天失踪，并成为意大利通缉犯的榜首。在接下来的几年里，关于他的下落有很多猜测。最终，人们发现他曾在西西里岛西部的家乡卡斯特尔韦特拉诺附近。多年来，调查人员一直在西西里乡村寻找可能的藏身之处，并拦截了他的家人和朋友。在听说一位患有癌症和眼部问题的匿名人士的医疗问题后，侦探们断定此人就是梅西纳·德纳罗。他们利用国家卫生系统数据库找到了具有适当年龄和病史的男性患者，并最终结案。然而，虽然抓捕行动给受害者带来了一些安慰，但黑手党老大却始终保持沉默。在监狱中进行的拘留采访中，梅西纳·德纳罗甚至否认自己是“黑手党”成员。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:46:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/matteo-messina-denaro-chefe-da-mafia-siciliana-na-italia-esta-em-coma-irreversivel.ghtml</guid></item><item><title>拉塞尔·布兰德在性侵犯指控后首次发声并表示自己受到审查</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/russell-brand-se-pronuncia-pela-primeira-vez-apos-acusacoes-de-agressao-sexual-e-diz-estar-censurado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/T3ACC_weAGNl9DD-Oed-q8yW6_E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/H/Fi4hspQW2FcBFxblgIOQ/104328775-files-actor-russell-brand-poses-on-arrival-with-director-david-lynch-not-pictured-to-l.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位喜剧演员在 Instagram 上批评了英国政府和平台。上周五晚（22 日），喜剧演员拉塞尔·布兰德 (Russell Brand) 在 Instagram 上发布了一段攻击数字平台的视频后，在性侵犯报道曝光后首次发声。他感谢那些“质疑这些信息”的人的支持，但批评了他所说的英国政府的审查制度，因为英国政府的审查制度导致他的 YouTube 频道被禁止流通。拉塞尔·布兰德：对喜剧演员《自由之声》的指控已知的情况：为什么有关儿童贩卖的电影与 QAnon 阴谋论有关“这是非同寻常且令人痛苦的一周，我非常感谢你们的支持和支持”质疑向您提供的信息。现在你可能知道英国政府已要求大型科技平台审查我们的在线内容，”他说。“一些在线平台已经遵守了这一要求。您可能不知道的是，这是在《在线安全法案》的背景下发生的——这是一项授予广泛监视和审查权力的英国立法，并且是一项已经通过的法律 (...) 可信新闻倡议 (Trusted News Initiative)新闻倡议）是大型科技公司和传统媒体组织之间的一项合作，旨在针对、巡逻、压制和关闭像这样的独立媒体组织。”拉塞尔·布兰德被指控什么？四名女性在 2006 年至 2013 年间涉嫌性侵犯，而拉塞尔·布兰德则被控性侵。布兰德曾是 BBC 广播电台 2 和频道 4 的主持人，后来成为好莱坞电影的演员。其中一名当时年仅 16 岁的受害者声称自己是这位 30 多岁的喜剧演员袭击的受害者。她将这种关系描述为“情感和性虐待”，声称拉塞尔·布兰德违背她的意愿强迫她发生性关系，并且在未经她同意的情况下在性接触中取下了她的安全套。这位艺术家因其在《宿醉》和《世界上最糟糕的工作》等电影中的角色以及2010年至2012年间与凯蒂·佩里的婚姻而闻名，他甚至在这些指控在媒体上发表之前就驳斥了这些指控。布兰德在视频中表示：“在一连串令人震惊和巴洛克式的袭击中，有一些非常严重的指控，我绝对予以驳斥。”他补充说，虽然他之前曾谈到过自己生命中的“乱交时期”，但当时的遭遇“始终是双方同意的”。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:43:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/russell-brand-se-pronuncia-pela-primeira-vez-apos-acusacoes-de-agressao-sexual-e-diz-estar-censurado.ghtml</guid></item><item><title>瓦莱夫斯卡 (Walewska) 被埋葬在贝洛奥里藏特 (Belo Horizo​​nte)，丈夫不在场</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/23/walewska-e-enterrada-em-belo-horizonte-sem-a-presenca-do-marido.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TmtatfpZ5udtyZOao0CCP5YmfVU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/c/3t8jbfTgaKVBoEno9gdQ/38777537-japans-team-r-defends-as-walewska-oliveira-of-brazil-r-prepares-to-smash-in-athens-14-augu.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;排球运动员从她居住的大楼 17 楼坠落，本周日被埋葬 排球运动员 Walewska Oliveira 于本周四从圣保罗居住的大楼 17 层坠落身亡，周日被蒙面埋葬早上，在贝洛奥里藏特的 Bosque da Esperança 公墓。丈夫里卡多·亚历山大·门德斯没有出席仪式。根据警方报告的数据，在被要求调查后，他和这名球员正在离婚。出席的朋友包括来自普拉亚俱乐部的自由人苏伦、前米纳斯队和巴西国家队二传毛里西奥·利马、前球员兼教练安德森·奥利维拉和米纳斯网球俱乐部女排总监凯拉·莫纳杰米。瓦莱夫斯卡：奥运冠军有着漫长的职业生涯，激励了国家队运动员并吸引了粉丝 根据 UOL 的报道，留在圣保罗的里卡多并不认识尸体。他甚至把妻子的衣服留在入口处，以便殡仪馆准备尸体下葬。最近几天，瓦莱夫斯卡在首都圣保罗宣传她的传记。本周三，她参加了一个播客，谈论这本书和她成功的职业生涯。 Walewska Oliveira 的职业生涯照片 谁是 Walewska Oliveira？这位前球员于1979年10月1日出生于贝洛奥里藏特，1995年在米纳斯开始了她的职业生涯。2014年她回到俱乐部，并在那里踢球直到次年。瓦莱夫斯卡在国家队效力了10年。 2008年，即她成为北京奥运会冠军的同一年（这是女排的第一枚奥运会金牌），她被评为世界上最好的拦网运动员。在悉尼奥运会上，他还获得了铜牌（2000年）。离开国家队后，他曾为几家具乐部效力——除了米纳斯、奥萨斯科和普拉亚俱乐部，他在那里退役了。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:25:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/23/walewska-e-enterrada-em-belo-horizonte-sem-a-presenca-do-marido.ghtml</guid></item><item><title>部长要求 AGU 对 Nikolas Ferreira 和 Filipe Barros 采取行动，打击学校男女通用卫生间的虚假新闻</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/ministro-pede-providencidas-da-agu-contra-nikolas-ferreira-e-filipe-barros-por-fake-news-sobre-banheiros-unissex-nas-escolas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Pxu6ChA_3pedTFxE9NrDRTyFusk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/o/2nAzMDRFyeNoXU78dmiQ/captura-de-tela-2023-09-23-100408.png" /&gt;&lt;br /&gt;代表们发布了一段视频，称卢拉政府已在教育中心采用男女通用的浴室。然而，该建议来自一个自治机构，并没有实际效果。人权部长西尔维奥·阿尔梅达 (Silvio Almeida) 要求总检察长办公室 (AGU) 对代表尼古拉斯·费雷拉 (PL- MG）和菲利佩·巴罗斯（PL-PR）散布卢拉政府在学校采用男女通用卫生间的虚假信息。阿尔梅达在本周五发给 AGU 的信中表示，费雷拉“发布了一段视频，该视频完全歪曲了全国 LGBTQIA+ 人民权利委员会的决议”，该委员会是一个自治机构的决策。该部长还指出，副部长 Filipe Barros 声称人权部在教育中心“设立”了男女通用卫生间，他散布了错误信息。 “没有设立男女通用的浴室有两个原因。首先，因为第2号决议不具有约束力。其次，因为它不是“男女通用的浴室”。文件指出，请阅读上述决议中有关该主题的文章。信中澄清，与议员们的说法相反，部长和总统都“没有参与或影响该决议的制定”，并认为这些评论是“冒犯性的，是对荣誉和道德损害的冒犯和犯罪行为”。在周五发布在社交媒体上的一段视频中，尼古拉斯·费雷拉表示，他提交了一个项目来阻止一项部委决议，该决议将指示巴西学校允许学生根据性别认同使用卫生间。 ——选举舞弊者再次出击。好像毒品和堕胎合法化还不够，现在卢拉的人权部长还设立了男女通用的浴室。这是正确的。费雷拉说，这个浴室是为巴西所有学校（包括未成年人）设立的。菲利佩·巴罗斯 (Filipe Barros) 发布了一段视频，其中他表示“卢拉刚刚在巴西建立了男女通用的浴室”。 — 卢拉的人权部长编辑并发布了第 2023 号决议，该决议在该国的学校建立男女通用的浴室，包括未成年人的浴室。他宣称，这是犯罪分子卢拉迄今为止犯下的最大的选举舞弊案。然而，该建议是国家 LGBTQIA+ 人群权利委员会决议的一部分，该委员会是一个与该部门有联系的实体，负责建议项目的实施并对其进行监督，并没有实际效果。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:06:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/ministro-pede-providencidas-da-agu-contra-nikolas-ferreira-e-filipe-barros-por-fake-news-sobre-banheiros-unissex-nas-escolas.ghtml</guid></item><item><title>Casa Rui Barbosa 的管理层希望使用阿方索·阿里诺斯 (Afonso Arinos) 居住的房产，并试图避免拍卖</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/direcao-da-casa-rui-barbosa-quer-usar-imovel-onde-viveu-afonso-arinos-e-tenta-evitar-leilao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/n4t9aj3TSJQeeseCZRo8VvLmOuw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/f/rVBJ9ATfGJKm9acUnD2w/100589569-ri-rio-de-janeiro-rj-22092022-imoveis-de-personalidades-a-venda-na-cidade-do-rio-casa-de.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约市政厅定于 10 月 17 日举行拍卖 在博塔弗戈居民的支持下，Casa Rui Barbosa 总监亚历山大·桑蒂尼 (Alexandre Santini) 正与里约市政厅一起尝试暂停拍卖阿方索·阿里诺斯 (Afonso Arinos)（1905-1990 年）居住的房屋）住在 Rua Dona Mariana，定于 10 月 17 日。该房产可作为鲁伊·巴博萨 (Rui Barbosa) 的展览空间，距离地址很近，收藏有约 150 名作家的作品。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:00:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/direcao-da-casa-rui-barbosa-quer-usar-imovel-onde-viveu-afonso-arinos-e-tenta-evitar-leilao.ghtml</guid></item><item><title>查看 Hebe Camargo 在 SP 出售的 7,000 平方米豪宅的照片；儿子估计价值3000万雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/veja-fotos-de-mansao-de-7-mil-m-de-hebe-camargo-que-esta-a-venda-em-sp-filho-estima-valor-de-r-30-milhoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IHQXmOGfhbxFoYeXKW9NlsJ6s10=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/V/gMS2teRTmqAKmDcGAVcw/captura-de-tela-2023-09-23-as-09.38.23.png" /&gt;&lt;br /&gt;土地上有一个人工湖、教堂和许多奢侈品。 2000年，当她搬到Cidade Jardim居住时，主持人购买了附近的土地来扩建她在圣保罗南部地区Cidade Jardim社区的一栋拥有7000平方米土地、教堂、人工湖和大量奢侈品的豪宅属于主持人赫贝·卡马戈 (Hebe Camargo)，于 2012 年去世，享年 83 岁，引起了该艺术家粉丝的好奇。这是因为，她的儿子、同时也是主持人的马塞洛·卡马戈 (Marcello Camargo) 在最近接受《Estadão》报纸采访时透露，这座豪宅正在出售，已经在进行谈判，价值约为 3000 万雷亚尔。布鲁诺·马尔斯·德·马杜雷拉（Bruno Mars de Madureira）：孩子在里约附近播放歌手的视频后走红中东：在文学和视听中，阿拉伯侦探小说娱乐并解释了该地区地缘政治的复杂性主持人 Hebe Camarago 于 1998 年在科帕卡巴纳宫拍摄 Cezar Loureiro/Agência O然而，本周五，Hebe 的儿子发布了一段视频，在视频中他强调，这个价值只是一个“猜测”，而主持人的侄子 Cláudio Pessuti 的家人在她死后住在这所房子里，并去世了。免受大流行期间 Covid-19 并发症的影响。事实是，所涉及的人物都是百万富翁。 – 伙计们，我决定来这里解释本周发生的一个大误会。在我接受的采访中，有人问我母亲在雅尔丁城的房子，我说这房子正在出售，正在谈判中。但据媒体报道，该房屋已售出3000万雷亚尔。首先，我从来没有说过它已经被出售，而是说它正在出售。我什至不知道这栋房子要多少钱，因为它属于海伦娜和克劳迪尼奥（克劳迪奥·佩苏蒂的遗孀和儿子）。我猜测它的价值约为 3000 万雷亚尔，但这只是我的猜测。他在录音中说，房子没有卖掉，而是待售。 Hebe 的侄子接管房子后，将游泳池改造成人工湖，里面养着非洲鱼。他在大流行期间去世 复制品 这所房子占据了圣保罗豪华社区的一座大型建筑群。大约两年前，博主费利佩·坎波斯 (Felipeh Campos) 在居住在那里的 Hebe 的侄子的陪同下参观了这座豪宅。他表示，他所做的唯一重大改变是对游泳池的改造，他将其改造成一个“有非洲鱼”的人工湖。豪宅客厅：宽敞的空间和豪华的装饰 复制品/Felipeh Campos 参观时，佩苏蒂表示，家具和组织基本上与Hebe离开时一样。房子的周围，有几尊雕像，装饰豪华。另外值得注意的是应主持人要求建造的小教堂，里面有图像和彩色玻璃窗。带有图像和彩色玻璃窗的小教堂是 Hebe 居住的豪宅的一部分，该豪宅在 Cidade Jardim 出售 复制品 / Felipeh Campos</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 12:54:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/veja-fotos-de-mansao-de-7-mil-m-de-hebe-camargo-que-esta-a-venda-em-sp-filho-estima-valor-de-r-30-milhoes.ghtml</guid></item></channel></rss>