<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 24 Sep 2023 10:05:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>PF 已将毛罗·西德的陈述存储了多少小时的录音？</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/quantas-horas-de-gravacoes-a-pf-ja-armazenou-com-os-depoimentos-de-mauro-cid.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Biq8eq6bplCcrqYsxcjiZx-JYL4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/p/1cg8MQRaWnPWg7Tm6yoQ/captura-de-tela-2023-03-18-as-18.26.34.png" /&gt;&lt;br /&gt;加上毛罗·西德在达成认罪协议之前已经发表的三份声明，爱国阵线今天手中掌握着雅伊尔·博尔索纳罗前勤杂工大约五个小时的报告录音。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:01:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/quantas-horas-de-gravacoes-a-pf-ja-armazenou-com-os-depoimentos-de-mauro-cid.ghtml</guid></item><item><title>卢安娜·泽维尔 (Luana Xavier) 谈论减肥手术的决定和康复过程：“我焦虑症发作”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/entrevistas/noticia/2023/09/24/luana-xavier-fala-da-decisao-de-fazer-cirurgia-bariatrica-e-do-processo-de-recuperacao-tive-crise-de-ansiedade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/uw3GXG3g2VXgGX_aOM9KnIpdkZ8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/B/v/AsTq6RRBWAUYgv6zr0Qg/img-1871.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;接受减肥手术近两个月后，卢安娜·泽维尔 (Luana Xavier) 说她对自己的决定越来越满意。但这并不总是那么容易。在接受该网站采访时，这位女演员兼主持人谈到了康复过程： - 在手术后不久，我说我的临床状况良好，但心理上受到了震撼。没有任何并发​​症，一切都很棒。但在情感上我发现你很感动。第一周有遗憾。我的焦虑症发作了，这是我一生中从未发生过的事情。这是一个非常巨大的变化。而且，无论你在心理上做好多少准备，这确实是一件新鲜事。只有随着时间的推移，你才会平静下来并明白你是这个过程的一部分。 “极度无知”：乔乔·托迪尼奥回应减肥手术后“尚未减肥”的批评爆发：米歇尔·洛雷托谈论她怀孕初期的麻烦事：“我参观了地狱”离开 GNT 的“Saia Justa”后，奇卡的孙女泽维尔目前正在播出“黑色幽默”系列节目（Multishow 和 Globoplay）。卢安娜说，她甚至拒绝工作来进行手术并专注于自己的健康。她表示，她对手术有偏见，而且她很早就告诉自己：——当我接受手术时，我最担心的是我的高血压和糖尿病前期。我吃了两种药。手术两周后，我的血压恢复正常。这种对健康的直接影响让我非常高兴，并让我首先确定我做了正确的事情。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 她报道了自己已经经历过的尴尬，这也影响了她的决定： — 我们的社会还没有准备好应对肥胖的身体。作为一个胖女人，我经历的一件事就是到达某个地方却不敢坐下。我看着那些塑料椅子。我有被卡住或椅子折断而摔倒的风险。事实上，有些事情已经发生了。我还没有减掉足够的体重，无法舒服地坐在任何地方，但我知道这是增加手术积极效果的因素之一。我并不是因为这个才决定这样做的，但这样做肯定会让我摆脱近年来由于体重而经历的很多尴尬。因为他们还没有准备好而被阻止去某些地方。 36 岁的卢安娜说她从未约会过，但正在寻找浪漫： - 不幸的是，我们不像非黑人女性那样受到重视。我也有过偶尔见人的经历，事情却没有进展。我试图在治疗中了解我在多大程度上设置了障碍，或者这是否真的是我无法以任何方式突破的社会现实。虽然有一些陷阱，但如果我告诉你我有一个非常美丽的故事，有开头、中间和结尾，那就是谎言。但我继续推销自己，并没有放弃建立一段关系和讲述一个美丽故事的可能性。我不会放弃爱情。我在那里寻找。安娜·克拉拉 (Ana Clara)、西尔维娅·波波维奇 (Silvia Poppovic) 和更多改变形象的主持人</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:55:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/entrevistas/noticia/2023/09/24/luana-xavier-fala-da-decisao-de-fazer-cirurgia-bariatrica-e-do-processo-de-recuperacao-tive-crise-de-ansiedade.ghtml</guid></item><item><title>反对派考虑抵制印度共产党对可能起诉博尔索纳罗的政变的最终投票</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/oposicao-cogita-boicotar-votacao-final-da-cpi-do-golpe-que-pode-indiciar-bolsonaro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/RVpyrSi30EZyUDWhuYqU0MTZlZU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/v/w/G9ZqYRTbiuCniuRdkTWQ/whatsapp-image-2022-08-03-at-12.55.12.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;面对 1 月 8 日印度消费者指数 (CPI) 即将对雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 提出政变威胁起诉，反对派正在考虑提出一项平行意见，赦免前总统，并在对埃利齐安·伽马 (Eliziane Gama) 报告的投票中缺席。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:40:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/oposicao-cogita-boicotar-votacao-final-da-cpi-do-golpe-que-pode-indiciar-bolsonaro.ghtml</guid></item><item><title>天鹅的叫声</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/bruno-astuto/coluna/2023/09/o-grito-do-cisne.ghtml</link><description>“在一个由魔术师统治的社会里没有和平”米兰！斯卡拉歌剧院！ 1870年，34岁的卡洛斯·戈麦斯在这个神圣的舞台上首次亮相了杰作《O Guarany》。但上周让我回到这个地方的并不是当地的羽毛，而是天鹅的羽毛：柴可夫斯基的《天鹅湖》。我已经记不清自己看了多少遍、看了多少个版本。但我从未见过这部由俄罗斯舞蹈家鲁道夫·努里耶夫（Rudolf Nureyev，1938-1993）于 1984 年为巴黎歌剧院制作的作品，并于 1990 年在斯卡拉首演。激进。越界。齐格弗里德王子一如既往地分为白天鹅奥黛特和黑天鹅奥迪尔，但他最性感的舞蹈是与导师和巫师罗斯巴特。太后和社会要求他结婚，为他提供了很多追求者新娘，但他内心深处却想要他的朋友。盖伊·努里耶夫为柴可夫斯基的原始情节赋予了弗洛伊德的维度，从他在19世纪俄罗斯同性恋的困境和挑战中创造了人类与天鹅之间不可能的爱情。今天，乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 将这个版本的芭蕾舞剧带回意大利，意义重大，因为意大利政府已禁止 LGBTQIA+ 夫妇的子女登记。拯救俄罗斯努里耶夫的生产在这个战争时期也很重要，他于1961年从苏联叛逃到西方，随心所欲地生活。我遇到过一些国家对我们同性恋者有歧视性的法律。阿拉伯人、俄罗斯（入侵乌克兰之前）、意大利，我也拥有这些国家的公民身份。但我出生和生活的地方，14年来一直以无与伦比的方式获得了世界上杀害最多LGBTQIA+人士的称号，换句话说，没有任何旅行可以与这种经历相比。巴西：最暴力、最具侵略性。这里的地狱永远是别人。我相信我们在各地的存在是必要的，并且是变革的载体；保持隐形并不是解决办法。我在斯卡拉，当时国会女议员埃里卡·希尔顿 (Erika Hilton) 受到侮辱，并且为了隐瞒自己的性别，在社会保障、社会援助、童年、室内青少年和家庭。他们的立场截然相反：他引用圣经段落，而她则试图阻止禁止同性婚姻的法案在巴西取得进展，这是对 STF 决定的侮辱，该决定在 2011 年将这种类型的歧视视为违宪。这件事是委员会当天唯一的议程。我想，对于高贵的议员来说，讨论其他紧急情况一定是多么困难：在巴西，每四个小时，至少有一名妇女成为家庭暴力的受害者；针对儿童和青少年的暴力行为的举报数量增加了 24%；全国约有 200 万青少年失学；据联合国称，该国有超过 2100 万人每天没有东西吃。但对这些代表来说，“照顾”家庭意味着禁止一个人与任何他们想结婚的人结婚。这一切都触动了我。就像我 11 岁时和表弟特蕾莎一起去巴伊亚度假的记忆。三只加拉劳斯想要“打败鹿”。我非常害怕，但是特蕾莎，太棒了，追上了加拉劳斯，加拉劳斯像三个少女一样逃跑了——伟大的特蕾莎。还有一次，在一场日场演出结束后，一位年轻演员——用演员的话说，他只演了两部肥皂剧，因为他过去很糟糕，现在仍然很糟糕——决定召集一些朋友来打我。我的守护天使出手了，一群女士突然出现救了我，但她们却受到了很多侮辱。知道今天所有这些人都可能以不可保释的方式入狱，因为 STF 决定将恐同症定为刑事犯罪（总是他，阿们），这让我充满了希望和某种解脱。但看到我家庭的合法性受到威胁，以及我获得完整公民身份和权利的机会，提醒我，在一个由魔术师统治的社会里，没有和平，他们试图分散人们对基本问题的注意力，同时邀请它去追逐想象中的天鹅。 。埃里卡·希尔顿，我们与你同在。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:30:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/bruno-astuto/coluna/2023/09/o-grito-do-cisne.ghtml</guid></item><item><title>Valeska Popozuda 庆祝《Kisses on the Shoulder》十周年并发行了两首新歌</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/valeska-popozuda-festeja-dez-anos-de-beijinho-no-ombro-e-lanca-duas-novas-musicas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pqqvrQqbbMgJhcO1llSoXKkClcg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/N/bEWMjcT2mcFtVt8NoUFw/valeska.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; MC Kevin O Chris 和 Dennis DJ 为庆祝“Beijinho no Shoulder”发行十周年，放克歌手 Valesca Popozuda 于周二发布了一首新歌“Mó Negoção”，MC Kevin O Chris 也参与其中。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/valeska-popozuda-festeja-dez-anos-de-beijinho-no-ombro-e-lanca-duas-novas-musicas.ghtml</guid></item><item><title>汽车疑似起火翻车，造成两名儿童死亡，前嫂子​​受伤</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/carro-capotou-com-suspeito-de-incendio-que-matou-duas-criancas-e-feriu-ex-cunhada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6y623s5Oakev3ewf7u5jfjaktAI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/6/5N80YpTm21HkAQEIRUmw/whatsapp-image-2023-09-23-at-1.46.26-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;孩子分别为4岁和5岁；大卫·苏扎·米兰达 (David Souza Miranda) 本周六在蒂茹卡 (Tijuca) 被捕 周五晚上，大卫·苏扎·米兰达 (David Souza Miranda) 在里约西区卡马拉参议员 (Senador Camará) 的卡米尼奥·阿贝尔街 (Rua Caminho do Abel) 放火烧毁了一所房屋后，开始越狱，最终死亡。 40多公里外，不到24小时后，在城北区蒂茹卡。在这次旅途中，他最终翻了车，车子掉到了同样位于北区的旧曼格拉车站附近的铁路线上。西区犯罪：其中一名儿童的父亲在里约放火烧毁房屋后，两名儿童被杀，一名妇女伤势严重 嫌疑人被发现：一名男子涉嫌杀害两名儿童并试图谋杀他的前姐妹-姻亲在蒂茹卡试图逃跑时被捕任何经过曼格拉Visconde de Niterói街的人——在桑巴学校法庭前，在连接旧车站两侧的高架桥旁边，该高架桥已停用——可以看到一辆红色车辆，车顶朝下。据消防队员称，本周六凌晨5点，维拉伊莎贝尔军营接到电话，但现场没有发现遇难者。司机是戴维·苏扎·米兰达 (David Souza Miranda)，他驾驶着一辆属于他前伴侣内拉·玛丽亚·达席尔瓦·德阿尔伯克基 (Nayla Maria da Silva de Albuquerque) 的红色江淮汽车逃跑。两人是 5 岁的路易莎·费尔南达·达席尔瓦·米兰达 (Luísa Fernanda da Silva Miranda) 的父母，后者在火灾中丧生。 Heloísa 案：正义决定 PF 将开展武器专业知识； MPF 对民警考试提出“质疑” Senador Camará 和 Mangueira 之间的距离大约需要 40 分钟车程，具体取决于交通情况。他被捕的蒂茹卡社区就在汽车翻车地点附近。到达那里，4公里的距离只需10分钟，如果开车的话，但步行则需要40分钟。首都凶杀案警察首席代表亚历山大·赫迪表示，大卫将被指控犯有谋杀罪，因为这是以残酷的方式进行的，使受害者无法自卫。嫌疑人被带到位于巴拉达蒂茹卡的警察局。涉嫌杀害两名儿童的男子在蒂茹卡被捕，连一座教堂都未能幸免：里约北区的礼拜活动因枪击而中断：“混乱的精神，我现在斥责你”；观看视频 邻居帮助女孩 这起犯罪事件发生在韩国社区，该社区位于西区班古和参议员卡马拉之间，地点是西区，据报道，大卫在不向受害者提供援助的情况下会逃离那里。附近的居民请PM。受害者包括 5 岁的路易莎·费尔南达·达席尔瓦·米兰达 (Luísa Fernanda da Silva Miranda)、大卫的女儿和她 4 岁的表弟安娜·贝阿特丽斯·贡萨尔维斯·达席尔瓦 (Ana Beatriz Gonçalves da Silva)，他们被邻居救起并送往该地区的医疗机构：阿尔伯特·史怀哲市立医院 (Albert Schweitzer Municipal Hospital)。分别是 Realengo 和 Bangu 的急救中心 (Upa)。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻，据该部门管理层称，路易莎抵达医院后死亡。据健康基金会称，安娜·比阿特丽斯 (Ana Beatriz) 于晚上 11 点 59 分抵达乌帕，除了头部外伤外，她还遭受了二度和三度烧伤。这名 4 岁女孩于本周六凌晨 1 点因心肺骤停而死亡。尽管得到了及时的援助并要求立即转移”。第三名受害者是 30 岁的娜塔莎·玛丽亚·席尔瓦·德阿尔伯克基，她幸存下来。据消防部门称，大坎普军营被要求控制位于 Rua Caminho do Abel 的房屋内的火灾。本周五晚上 11 点后，他们到达现场时，被居民拦住，去帮助这名烧伤的妇女；女孩们已经得到了邻居的帮助。娜塔莎被送往阿尔伯特史怀哲医院。据该科室管理人员称，她的病情很严重，“全身被烧伤”。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/carro-capotou-com-suspeito-de-incendio-que-matou-duas-criancas-e-feriu-ex-cunhada.ghtml</guid></item><item><title>《Elas por elas》首章回顾。评分：5星（很好）</title><link>https://oglobo.globo.com/kogut/2023/09/a-critica-do-capitulo-de-estreia-de-elas-por-elas-cotacao-5-estrelas-otimo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VTxaCf3PhZJFyk67J8T-mqlwJQM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/v/3eONoZSJypZjcsEUqsVg/1-globo-joao-cotta.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;生活中的一切都会过去，就像卡西亚诺·加布斯·门德斯 (Cassiano Gabus Mendes) 于 1982 年播出的肥皂剧《Elas por elas》的片头曲一样。但有些事情会发生变化，而且会变得更好。这就是翻拍剧第一章的内容，该剧将于明天下午 6 点在 Globo 首播。该情节现由特蕾莎·法尔考 (Thereza Falcão) 和亚历山德罗·马森 (Alessandro Marson) 编剧，阿莫拉·莫特纳 (Amora Mautner) 担任艺术指导，成功地将过去令公众着迷的魅力和新鲜感带到了今天。观众可以在不牺牲怀旧情绪的情况下期待新奇。这是作者二人组首次涉足当代历史——他们写了《Novo Mundo》和《Nos temps do Imperador》。特蕾莎和亚历山德罗有机会（他们利用了这个机会）展示当前的幽默和良好的措辞。对卡西亚诺作品的必要尊重贯穿始终。适应可能比创造更具挑战性。至少在一开始，我们看到角色保留了原来的木工风格，并有望实现类似的戏剧性弧线。结构是有了，但它是一部现代肥皂剧，场景更加紧凑，以吸引2023年公众的注意力，比过去分散得多。很难逃脱首章的要求。最重要的是，它必须介绍人物并明确情节。各个时代都在使用许多公式。让习惯了肥皂剧的观众感到惊讶似乎是一项不可能完成的任务。但它发生在这里。才华横溢的阿莫拉的文字和指导的优点。其实重要的是，剧本和导演是相互促进的，而不是争夺主角，结果总是好的。一段长片段，歌曲《我看得清清楚楚》拉开了故事的序幕，故事以 1998 年的倒叙开始。我们看到一群年轻人在山中的一间房子里，在泳池边举行聚会。镜头跟随他们的舞蹈，展示了一个吻，暗示了一种冲突和巨大欢乐的情况。场景定格在每个人的照片上，动作转移到今天。因此，我们认识了劳拉（黛博拉·塞科饰），她组织了一场聚会，将那些 25 年未见的朋友聚集在一起。当他准备时，他向女儿解释谁是谁。他一边说话，一边放大了平板电脑上的旧照片。结果既具有说教性又具有原创性，这是很难实现的结合。因此，我们开始了解主角，就像某人透过平板电脑屏幕上打开的窗口进行查看一样。核心演员阵容包括黛博拉、伊莎贝尔·特谢拉（海伦娜）、塔利塔·卡劳塔（阿德里安娜）、玛丽安娜·桑托斯（娜塔莉亚）、卡琳·特莱斯（卡罗尔）、凯西亚·埃斯塔西奥（泰斯）、蕾妮（玛丽亚·克拉拉·斯皮内利）、马特乌斯·索拉诺（乔纳斯） ）和马科斯·卡鲁索（塞尔吉奥）抵达热身。拉萨罗·拉莫斯面临着最大的障碍：扮演路易斯·古斯塔沃著名的角色马里奥·福福卡。但拉萨罗就是拉萨罗，他是我们电视上的伟大天才之一，在他第一次亮相时，他就已经跳过了火，展示了他的标志。他很适合演喜剧。现在，另一个风险出现了：演员重复《蛇与拉加托斯》中的福吉尼奥，也是一个无赖和狡猾的类型。这部肥皂剧拍摄精美，配乐简洁，从下午 6 点开始，幽默在晚上 7 点的情节中更为常见，并在黄金时段结束。值得一看。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:29:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/kogut/2023/09/a-critica-do-capitulo-de-estreia-de-elas-por-elas-cotacao-5-estrelas-otimo.ghtml</guid></item><item><title>在纽约四位部长的讲台上，演讲者是…… Janja</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/num-palco-com-quatro-ministras-em-nova-york-quem-discursou-foi-janja.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wRXXeRwL77kKqVV2JsDJLuYu470=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/K/IGDzGjQyaADtQD4N1s7Q/janja.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;上周三，在巴西银行的赞助下，卢拉的四位部长登上了中央公园演出的舞台。该活动的目的是为了保卫亚马逊和土著人民。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:20:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/num-palco-com-quatro-ministras-em-nova-york-quem-discursou-foi-janja.ghtml</guid></item><item><title>Editora Arqueiro 推出畅销书约翰·格里沙姆 (John Grisham) 的新书</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/editora-arqueiro-lanca-o-novo-livro-do-best-seller-john-grisham.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IMWbMnNux7sl6hmnyBh1LS6nMt4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/0/yBCRYlTVe6ouTiruKzqA/livro1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;作者销量即将突破20万册 Arqueiro自2018年以来出版的畅销书作家约翰·格里沙姆的新书，即将突破20万册销量大关，将于11月发行。 《对面》给故事带来了许多曲折，这是格里沙姆的标志。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:01:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/editora-arqueiro-lanca-o-novo-livro-do-best-seller-john-grisham.ghtml</guid></item><item><title>雷南·达尔佐托：“在困难时期放弃？不，我会寻找这个职位&amp;#39;</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/24/renan-dal-zotto-desistir-em-um-momento-de-dificuldade-nao-buscarei-a-vaga.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JbCGAQID5kIgVPQ-p2_hlZGy7ig=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/b/RDqnqZQRycSuyRLE3swA/94060400-24-07-2021-jogos-olimpicos-toquio-2020-volei-de-quadra-masculino-fase-de-grupos-brasi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;教练排除了新任协调员贝尔纳迪尼奥对场上工作的干扰，并将重点放在奥运会前的争端上。在阿根廷队输给南美冠军的压力下，这是赛事历史上从未发生过的事情，巴西男排和教练雷南·达尔佐托开始争夺 2024 年巴黎奥运会预赛席位。比赛将于下周六在马拉坎纳齐尼奥开始。女足方面，巴西队将于本周日上午 7 点 25 分与日本队进行预选赛。雷南开始受到排球迷的严厉质疑，但巴西排联（CBV）仍保留他的位置，并宣布贝尔纳迪尼奥重新担任男队协调员。教练对《环球报》表示，他并没有考虑离开，他现在的任务是赢得奥运会参赛资格，贝尔纳迪尼奥不会像指挥官一样干涉他的工作。卢卡雷利和奥诺拉托：确认了国际排联奥运会预赛的指示 巴西队在奥运会预赛中面临的最大挑战是什么？上届奥运会预赛我们在保加利亚进行（巴西队在比分0-2的情况下以3-2击败保加利亚），如果你问我更喜欢客场还是主场比赛，答案是：主场！我保证，扔掉它会更糟糕。当然，这里的紧张气氛会很大，因为这是今年的主要比赛，并且在巴黎的席位有效。在球迷面前遭遇挫折不是更糟糕吗？每一次挫折都会让人痛苦。而在球迷面前也是一种额外的压力。我们会感到焦虑：他们和我们。从历史上看，主场比赛的开局都是紧张的。谁不记得 2016 年里约热内卢对阵墨西哥的首秀？巴西队输掉了第一盘。奥运会前的比赛将是平衡的，每盘都值得获得奥运会参赛名额（3-0获胜可获得更多积分）。由于侧翼受伤，你收到了三项解雇请求。这是你的跟腱吗？卢卡雷利玩得很开心，奥诺拉托在世界联赛给了我们很多帮助，阿德里亚诺每年都在成长，而卢卡斯·伯格曼，一个非常年轻的运动员，很聪明，有光明的未来。我对手头的选择充满信心。这是我们的团队，我们封闭且100%专注。南美锦标赛失利后球队感受如何？团队感到失败，但他们转动钥匙时的姿势令人印象深刻。当我们回到训练的第一周，每个人都还很受伤。但今天，球队的士气非常高。我们感到沮丧不是因为失败，而是因为我们没能做我们想做的事。阿根廷是一支伟大的球队。我会在这里尽力而为，当我认为我的最好还不够时，我会第一个说这是否动摇了你的信心？我们在那里获得了信心（指向法庭）。她来了。看，选择之间的平衡非常好。男性和女性均可。我今天看到的是，该组织每天的反应都是积极的。那场失败确实影响了我，但我今天看到了交付，这非常好。你感到压力吗？从2017年的第一天开始，压力就一直存在。我对要求或多或少敏感……我们都是人。认识到我负责一个超级重要的项目，我对自己要求很高。电荷永远存在。你有没有想过离开球队？不，我的使命是让巴西获得奥运会参赛资格。这是我目前的人生使命，我们都会把精力投入于此。在体育运动中没有任何保证。但是，在困难的时刻，放弃吗？不会。我会和我的团队一起寻找这个职位。现在谈论 2024 年巴黎或 2028 年洛杉矶也没有意义。我们在保加利亚参加了上届奥运会预赛，如果你问我更喜欢客场还是主场比赛，答案是：主场！如果巴西未能通过奥运会预赛晋级怎么办？有可能，比赛将会很激烈。但我们不考虑这个。有两种分类方式：通过奥运会前排名或世界排名。根据排名，我们今天会被分类（巴西排名第四）。使命将继续……我们有使命。 CBV 定义了它。今天，我们的任务是通过奥运会预赛赢得席位。让我们开始吧。球迷质疑他的持久性。你感觉怎么样？老实说，我读的不多……但这很自然，尤其是在当今每个人都有发言权的情况下。是的，对；你必须给自己定位。最重要的是我们如何接收它。我会在这里尽我所能，当我认为我的最好还不够时，我会第一个说……看，我不会超前思考。我正在考虑下一场比赛，否则我们会发疯的。贝尔纳迪尼奥的回归对你有什么帮助？它会妨碍吗？相反，它根本不妨碍。我们一直非常亲密，我们是朋友，我们有相似的推理思路。有他在身边，从外面看，真是太好了。你知道这样的事情吗：父母在日常生活中没有意识到他们的孩子已经长大，但外面的人却清楚地知道这一点？ 2001年，情况恰恰相反。当他从女队接手男队时，我应他的邀请担任技术主管； 2016年，选拔协调员。我很高兴你能来到这里。他表现得像个“技术员”吗？绝对不。没有贬义意义上的干扰。他甚至会有自主权和知识来做出更多贡献。我们非常尊重彼此。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:01:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/24/renan-dal-zotto-desistir-em-um-momento-de-dificuldade-nao-buscarei-a-vaga.ghtml</guid></item><item><title>军营历史将指导 STM 对被判策划政变的士兵做出决定</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/historico-na-caserna-vai-guiar-decisoes-do-stm-sobre-militares-condenados-por-golpismo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/08QrGdPbxkCoPncV7ErohXd6baM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/6/oEitZ5S56ReQ9oxHVL5g/103629025-brasilia-df-11-07-2023-depoimento-para-cpmi-do-golpe-do-tenente-coronel-mauro-cesar-barbo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;雅伊尔·博尔索纳罗的前勤杂工、陆军中校毛罗·西德的证词之一，涉及到酝酿军事干预可能性的阴谋中前武装部队高层的名字。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:40:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/historico-na-caserna-vai-guiar-decisoes-do-stm-sobre-militares-condenados-por-golpismo.ghtml</guid></item><item><title>Alerj 的项目赋予消费者在家门口收货的权利</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/projeto-na-alerj-que-criar-direito-do-consumidor-de-receber-entregas-na-porta-de-casa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/R0mX4jvejz-6gpP13xJg_DcDYNU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/i/uSmbU7QsycYb6vFQBL2g/98927159-brasil-sao-paulo-sp-04-05-2022-entregadores-de-aplicativo-reclamam-de-nova-medida.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;目前，送货员并没有义务进入公寓送货，最近几周，关于顾客对送货司机“不满意”的争议不断。有些人认为摩托车快递员有义务进入公寓并将包裹送到他们家门口 - 这是不正确的。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/projeto-na-alerj-que-criar-direito-do-consumidor-de-receber-entregas-na-porta-de-casa.ghtml</guid></item><item><title>大约 30 年前在索布拉尔开始的教育革命在该国仍然是一个梦想</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/09/24/revolucao-educacional-iniciada-ha-quase-30-anos-em-sobral-ainda-e-sonho-no-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5iYmbXoobZOGf2YHjv6xgB7S9VI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/I/4/RBSzu5SUayHxCZFDH6fg/100696875-a-vice-governadora-do-ceara-izolda-cela-aos-61-anos-de-idade.-foto-vice-governadoria.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;塞阿拉对教育政策的承诺是其他网络所缺乏的，但前景是光明的，专家表示，26 年前，塞阿拉内陆索布拉尔教育部的一项评估发现了一个严重的问题：不到一半的人8 岁以下的学生懂得如何阅读。这一诊断启动了网络的重大重组，几年之内，这些变化将使该城市成为全国教育的参考。市政经验最终激励塞阿拉州将自己转变为教育强国，但直到最近，该模型才开始被输出到该国的其他网络，而这些网络正在努力寻求更好的学习率。塞阿拉州的教育有什么：卡米洛·桑塔纳 (Camilo Santana) 转学到 MEC 的背后是什么 “我们给教师的工资很低”：巴西在每个学生的基础教育支出方面排名第三 分析人士指出，塞阿拉州成功的根本因素不仅仅是想法，而是国家的承诺设计、做出调整，只有在学习开始改善时才感到满意——巴西大多数州和市政府都缺乏这种能力。 — 我们希望将塞阿拉的经验转化为一项国家政策 — — 教育部长卡米洛·桑塔纳 (Camilo Santana) 上周二在 Jeduca（教育记者协会）主办的第七届国际教育新闻大会上说道。热图利奥·巴尔加斯基金会的研究员费尔南多·阿布鲁西奥对塞阿拉案件有深入的了解，他评估认为，有五个支柱可以保证该州取得这些成果：尽管政府更迭，政治仍保持连续性；当地民间社会、研究组织和商业基金会等多方参与；激励学校之间的竞争，而且（甚至更重要）激励学校之间的合作；政治和技术专业人员的结合；学校和教育部门之间建立强有力的伙伴关系。 — 巴西其他地区缺少这五个方面，尤其是连续性。他说，即使是长期由同一党派政府执政的圣保罗，教育政策也不断出现中断。索布拉尔的开始 在索布拉尔的街道上，随处可见该市居民对该市著名的教育体系的自豪感。但这场始于 20 世纪 90 年代末的革命并非没有争议：最初的措施之一是因政治任命而解雇所有学校校长，并根据技术能力确定人选，并经过严格的选拔过程评估。此外，市级网络采用了教育管理人员的监督和监测制度，并设定了目标，例如让所有儿童识字、将辍学率降低到5%以下以及消除基础教育中的年龄年级扭曲。 ——有两个重要的维度：政治和技术。重点是由合格的专业人士教导适龄儿童阅读和写作。今天的教育系统拥有良好的课程、频繁的评估、结构化的材料以及基于这些材料的教师培训——Todos pela Educação 的教育政策经理 Ivan Gontijo 评价道。该市所做工作的基础是 2007 年在塞阿拉建立的适龄识字计划 (Paic)。五年后，该计划成为全国性的计划，一直持续到 2018 年。根据 Inep 的一项研究（该计划受到博尔索拉诺政府的审查），他当时投资了 26 亿雷亚尔加速学习。自 2020 年以来，其他 15 个州也为其网络创建了受 Paic 启发的项目。 — 各州的这些计划仍然各不相同。 15 个中，有七八个会更快得到结果。但阿布鲁西奥评估道，如果每个人都继续在两个政府的空间内工作，结果会更有希望。 — 如果发生这种情况，我们将在比萨（针对 77 个国家的主要国际学习评估；在上一期中，巴西在阅读方面排名第 57 位）获得大约 20 个位置。全国大部分地区所缺乏的东西意味着索布拉尔市在基础教育发展指数（Ideb）（教育部主要的学生表现指标）中始终占据领先位置。即便如此，挑战仍在继续。 — 我们总是设定目标。我们有超过 30% 的学生是全日制学生，我们希望到明年将其提供给整个网络。没有过高的费用。我们应用这种评价方法，进行有效的管理。我认为对全国其他地区来说重要的是专业精神。该政策会损害质量——索布拉尔市市长伊沃·戈麦斯解释道。调查结果让伊佐尔达·塞拉 (Izolda Cela) 等名字成为人们关注的焦点，她从市政府教育部调到州教育部，如今担任 MEC 执行秘书；还有毛里西奥·霍兰达（Maurício Holanda），他与伊佐尔达走的是同一路线，是MEC跨部门衔接的负责人。桑塔纳向 GLOBO 表示，塞阿拉州实施的最臭名昭著的教育政策之一的国有化始于 6 月，当时他发起了“全国儿童扫盲承诺”——一项与 Paic 类似的政策。 ——聚焦基础教育目标，才能进步。已经发布的一些公告包括儿童识字、扩大全日制教育以及技术职业教育和培训补助金，以使学生不会从高中辍学。教育不会在一夜之间发生改变。部长说，这是一个持续的过程。受索布拉尔启发，塞阿拉州教育政策取得成功，该州有 77 个城市在 2019 年 Ideb 中跻身前 100 名，这是最后一个没有受到疫情影响的城市，疫情影响了这一数据的收集。此外，其他州网络也已在不同方面脱颖而出，例如圣埃斯皮里图州、伯南布哥州和皮奥伊州，以及一些市政厅，例如容迪亚伊州和特雷西纳州。然而，分析人士表示，“稳定”巴西并不容易，需要团队针对因 Covid-19 大流行而加剧的严重社会不平等情况制定战略。除了良好做法外，还需要增加投资水平。经济合作与发展组织 (OECD) 的最新教育概览报告对全球教育数据和政策进行了评估，该报告将巴西列为基础教育投资最少的国家之一。根据该文件，该国每年为每个学生注入 17,700 雷亚尔。在 41 个国家的排名中，它在这方面仅领先于墨西哥和南非。它在职业教育的提供和遵守方面也表现不佳，并且似乎有大量既不学习也不工作的年轻人。 — 今天的教育预算不足。我们需要恢复我们失去的东西并添加更多资源。 Inep 评估员罗德里戈·布耶 (Rodrigo Bouyer) 表示，这只有在国会和财政部的帮助下以及慷慨的资源下才有可能实现。卡米洛·桑塔纳认为，增加投资并不一定会改善教育成果。他记得，管理是必要的，就像塞阿拉州一样，尽管塞阿拉州不是该地区投资最多的州之一，但它却取得了成功。 — 我们的巴西各州和市政府从 Fundeb 获得的资金较少，但结果良好，而其他州和市政府则收到较多资金，但结果不佳。因此，这不仅仅是资源的问题，也是治理和教学模式的问题——他说。根据 OECD 的数据，卢森堡是基础教育投资最多的国家，每位学生每年 13 万雷亚尔。计算涉及分配给公共教育的所有资源除以小学和中学教育的总入学人数。阿根廷（1.9 万雷亚尔）和哥伦比亚（2.1 万雷亚尔）等南美邻国的投资高于巴西。在Inep前主席Maria Helena de Castro的评估中，巴西在价值/学生排名中的位置可以用教师工资低来解释。她表示，国家应该在下一份报告中增加数字，因为上一版使用的是2020年的数据。2022年，教育底线调整了33%，尽管许多网络没有增加。卡斯特罗表示，投资已经有所增加，但仍然不足以满足我们的需求。他对政府仍然必须面对几十年前确定的障碍感到遗憾。 — 令人难以置信的是，巴西到了 2023 年仍然面临识字问题。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/09/24/revolucao-educacional-iniciada-ha-quase-30-anos-em-sobral-ainda-e-sonho-no-pais.ghtml</guid></item><item><title>玛丽娜·迪亚斯 (Marina Dias) 谈论她不生孩子的决定以及她与母亲的复杂关系：“他们问我是否快乐”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/24/top-marina-dias-fala-sobre-decisao-de-nao-ter-filhos-e-da-relacao-complicada-com-a-mae-me-perguntam-se-sou-feliz.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sSSCiUhwKdZLUZK6nMwnwu_oMHM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/G/BYOlaxRQmFRjf4EcHE9g/arte.png" /&gt;&lt;br /&gt;这位 47 岁的圣保罗人以纹身和违法形象而闻名，她为药用大麻治疗辩护，她认为这是医学的未来。在纽约，玛丽娜·迪亚斯 (Marina Dias) 只有时间跑到她住的酒店看看2001 年 9 月 11 日，电视上第二架飞机撞上了世贸中心双子塔。在她职业生涯的鼎盛时期，25 岁​​的模特渴望成为这座城市的明星。时装周秀场。但是，就在不久之前，他发现自己侥幸逃脱了死亡的命运——谁知道呢？ “那天，时装秀之前有一次选角。我很兴奋，但我醒得很晚。我跑向地铁，火车刚刚过去。我很生气，然后我意识到下一个需要一段时间，这在纽约并不常见，”玛丽娜回忆道。当他询问信息时，他接到了父亲、摄影师克劳迪奥·弗雷塔斯(Claudio Freitas)的电话。 “他让我回酒店，因为发生了恐怖袭击。延误让我错过了火车，火车被掩埋了。”玛丽娜身着路易威登造型阿德里亚诺·达马斯 (Adriano Damas) 这场改变世界进程的悲剧也给玛丽娜的职业生涯带来了艰辛。 20 世纪 90 年代末，时尚界正经历一个充满活力和颠覆性的阶段，人们崇尚雌雄同体的美，模特身上有纹身，头发短，姿势坚强。除了圣保罗人之外，英国人艾琳·奥康纳 (Erin O&amp;#39;Connor) 和意大利人埃莱奥诺拉·博斯 (Eleonora Bosé) 也脱颖而出。突然，它们全都进了冰箱。 “市场需要销售的确定性。我停止了时装秀和宣传活动，很长一段时间没有工作。我的图案不再畅销，这是一个打击。”使玛丽娜失去轴心的这一击是正确的。她自 1997 年起居住在巴黎，此前曾为世界上最大的品牌工作过，例如 Dior、Chanel、Fendi、Kenzo 和 Sonia Rykiel。由于被迫改变航线，他乘坐了专门参加美容活动的航班。但在此之前，他曾考虑放弃自己的职业生涯。 “重温那一天真是令人痛苦。宇宙从来没有像这样刹车过”，他分析道。 2004 年，他回到巴西，在从事时尚方面的小工作的同时，他开始涉足其他艺术领域，例如绘画和音乐。 “我还拥有一家玩具艺术公司，并无意中开始做 DJ。”然而，2016 年，玛丽娜将她的爱好变成了职业，从那时起，她就一直需要在她居住的首都圣保罗的热门派对上表演。玛丽娜身高 1.75m，身材修长，乍一看，她的身材可能会让人联想到忧郁的夜间风格。主要是因为她的头发很黑，与她苍白的皮肤形成鲜明对比，还有她身上无数的纹身，还有乳头穿孔。大型设计在今天的车型中并不常见，在 30 年前就更少见了。但他保证，这种外观并不是为了令人震惊。 “我这样做并不是为了冒犯世界。大多数人都这么认为，但我从小就一直觉得它很美。”上衣搭配 Gucci 耳环和靴子、Adriano Damas 系列 À La Garçonne 热裤和手套。圣保罗时装周创始人、商人 Paulo Borges 强化了 Marina 风格的真实性，随时准备取悦自己。 “她超越了她的时代，在时尚强加标准、没有改变空间的时代，她一直非常自信。玛丽娜通过纹身来塑造自己的形象”，她保证道。她最好的朋友之一、创意总监兼造型师杜杜·贝托里尼 (Dudu Bertholini) 插话道：“秘密在于她比其他人更了解自己。她知道这对她来说意味着什么，也知道自己风格的微妙之处。我从来不想成为别人。”尽管这位现年 47 岁的模特很自信，属于很酷的人群，但她却感觉自己像个局外人。 “当我这么说时，人们不明白，因为我又白又瘦。但当客户注意到这些纹身时，我必须向 A + B 证明我是一位出色的专业人士”，她声称。坚强、叛逆、好斗的性格在青春期就显现出来了，那时他身上还没有任何涂鸦。玛丽娜出生于一个艺术家家庭，住在圣保罗西区的帕卡安布社区。除了他的父亲是一名摄影师之外，他的母亲是艺术家 Claudia Dias，他的妹妹 Elle Dee 是一名 DJ 和记者。即使有一些自由，13 岁时，我还是想离开家独自生活。 “但他们不让我们这么做。我希望我能获得解放。”玛丽娜 (Marina) 身穿 Dimy 紧身衣、路易威登 (Louis Vuitton) 外套，佩戴赫克托·阿尔伯特齐·阿德里亚诺·达马斯 (Hector Albertazzi Adriano Damas) 耳环玛丽娜 (Marina) 在她所说的“困难的家庭，有着复杂的童年”中长大。这有助于立即表明他来这里的目的。 “我一生都在尝试与众不同。我生来就是金发女郎，13 岁时我第一次染发，那是一场斗争。我妈妈想让我学芭蕾，我说“不”。我混合了女性化和男性化的衣服，采用了雌雄同体、假小子的风格。”试图找出你叛逆背后的原因并不是一件容易的事。 “我是巨蟹座的人，很难进入我的外壳。可能是为了不伤害自己”，他承认。当被问及家庭问题时，她不说话。 “不好了！我不想去接受治疗（笑）。但我经历了一次很好的叛逆，我度过了困难时期。我走遍了世界各地，去过一些我不知道是否安全的地方，我会说几种语言。所有这些都在某种程度上让我为未来做好了准备”，他解释道。事实上，玛丽娜只接受过一次治疗，当时她还很年轻。她说她擅长自我分析。 “我做这件事很深入。我知道我的触发点是什么。”原本强化叛逆女孩形象的黑发今年也变成了白发。这张照片是模特第一次显得自然。“45岁以后，黑色显得沉重，突出了黑眼圈。”我一直觉得灰色很漂亮。在欧洲，女人没有神经。明智地变老是件好事”，他指出。女商人兼顾问科斯坦萨·帕斯科拉托（Costanza Pascolato）是民族时尚界最重要的人物之一，她表示，玛丽娜是少数几个以自己的风格变老的模特之一。 “她是一位潮流引领者，从不让自己被操纵，并且拥有永恒的美丽。他开始先于其他人纹身，并在“不同”的外观变得微不足道之前建立了自己的叙述”，科斯坦萨反映道。因此，玛丽娜高举时尚多元化的旗帜。她看到了业内人士在不经思考的情况下将其他身体带到T台上的努力。 “我对未来并不乐观。争论时有发生，但归根结底，一切都是为了卖衣服。我们需要向品牌收费，并将自己强加为消费者。”身着普拉达 (Prada) 造型的玛丽娜·迪亚斯 (Marina Dias) 阿德里亚诺·达马斯 (Adriano Damas) 年轻时曾是圣保罗俱乐部的常客，这位模特记得多年来一直生活在不安之中。在有利的环境下，他获得了毒品，并尝试了摇头丸和迷幻药。 “我喜欢发现自己处于改变的意识状态，我有美丽的洞察力。对于那些感觉格格不入的人来说，能够在自己的头脑中‘自在’真的很好，”他说。现在，快 50 岁的他不再依赖人工资源，感觉自己的精力更加集中。 “这里的情况已经稳定下来了。”目前，他按照医疗建议使用药用大麻来治疗焦虑症。 “这是医学的未来。黑白药对我没有好处。”尽管玛丽娜对自己的决定充满信心，并且没有职业上的遗憾，但多年来玛丽娜一直被质疑为什么不想要孩子。当妈妈原本不在计划之中，却因为不小心，两次怀孕。她流产过两次，一次是在 19 岁时，另一次是在 20 岁时。 “我从来没有受到过母亲的召唤。我和母亲的关系也很困难。我很害怕想到我会重复当时对我来说如此糟糕的事情”，她说，并提供了有关“复杂的童年”的线索。 “这是一种恐惧，担心没有足够的结构化情绪，无法重复小时候影响我的事情。直到今天，人们还会问我，没有结婚、没有孩子，我是否感到高兴。”玛丽娜认为，药用大麻的使用是医学的未来。 阿德里亚诺·达马斯 (Adriano Damas) 12 岁时，她的身体正在成型，玛丽娜发现男人邪恶的一面。即使是她好斗的态度也未能使她免受性骚扰。“我在一个朋友家里，他的父亲把我带到一个角落，赤身裸体地在我身上摩擦”，她透露。 40 她能够与亲密的人谈论这个话题。因此，他捍卫女性在性教育方面的素养。“我们必须公开谈论这个。没有人知道骚扰者。这不合逻辑。”玛丽娜在独处方面做得很好。而且独处。凭借结构化的日常生活，她很高兴独自生活在贝拉维斯塔社区的一套公寓里，和她的五只猫在一起。但她无意中透露，伟大的爱是受欢迎的。“我想，但我不想要一个骑着马、手里拿着剑的白马王子。我不需要从我的塔里被救出来，我在里面很开心。但是你可以，如果你愿意的话，过来一下，我们可以喝点酒。”非常玛丽娜·迪亚斯的回应。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/24/top-marina-dias-fala-sobre-decisao-de-nao-ter-filhos-e-da-relacao-complicada-com-a-mae-me-perguntam-se-sou-feliz.ghtml</guid></item><item><title>广场、酒吧、足球场的课堂：“每个地方都产生知识”，路易斯·安东尼奥·西马斯说</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/tijuca-e-zona-norte/noticia/2023/09/24/aulas-em-pracas-bares-campos-de-futebol-todo-lugar-produz-conhecimento-diz-luiz-antonio-simas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YeupahkyCU0CnIoXibJqnwpd8nA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/b/BGJfajToidbn0cDWXEZQ/simas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;蒂茹卡居民、作家和历史教师将于十月推出儿童读物《从未离开过学校》。历史学教授兼作家路易斯·安东尼奥·西马斯 (Luiz Antonio Simas) 非常自豪地发表了这一声明。教室是最能代表蒂茹卡这位杰出居民的地方，他是一位重温过去、解释当下并赋予当下新含义的学科大师，尽管他的智力成果具有多元化的特征。 2024 年，这位历史学家、30 本书的作者、环球电视台系列节目“Encantado”的顾问、曼格拉桑巴博物馆展览文本的创作者以及其他课外工作，完成了三十年的教学。美食：若昂·迪亚曼特 (João Diamante) 在马拉卡纳电影院 (Maracanã Cinema) 开设小吃店：本托·里贝罗 (Bento Ribeiro) 居民的配饰品牌在电影中脱颖而出 自此，教育发生了转变。就像历史一样，教学过程是不断变化的，要求董事会前的人员将祖先与当代联系起来。对于西马斯来说，知识交流艺术的未来仍然是一个谜，他于 10 月推出了儿童读物《三只巴西猪》(Editora Cobogó)。他确信的是，站在21世纪出生的观众面前，把世界掌握在他们的手中，是当前的、真正的挑战。 ——学校面临着一个复杂的问题。这些是 19 世纪的空间，20 世纪的专业人士为 21 世纪的学生授课。真是麻烦啊信息的传播速度非常快，学生的时间发生了变化。我并不是说这是好还是坏，但事实是它已经改变了。这就是选项卡生成。对于这些孩子来说，在手机或电脑上打开五个不同主题的不同标签是很正常的。因此，这个小组很难在一个半小时的课程中集中注意力于同一主题。老师需要通过新的动态和技术资源来了解最新动态，以激发这些孩子的兴趣。他列举了在课堂上允许或禁止使用手机的困境。 — 在教室里玩手机怎么办？限制或用作技术工作工具？我最担心的是“无恐惧症”，即害怕与外界隔绝。有些学生如果一段时间不打开手机就会出现身体症状、发抖、心疼。这并不理想，但我更希望学生最终拿起手机进行研究，例如第二次世界大战，而不是上社交网络——这位 55 岁的教授说，他在高中任教。蒂茹卡校区的 Colégio Ao Cubo 学校和大学预科课程。在这样的数字时代，激发人们对文学的兴趣并不容易。与 Nei Lopes 合作撰写的《非洲哲学——简介》；以及与阿尔贝托·穆萨 (Alberto Mussa) 合着的《情节桑巴：历史与艺术》(Samba deplot: História e arte)（均由 Editora Civilização Brasileira 出版）是西马斯在课堂上使用的工具示例，旨在证明没有任何技术可以克服翻阅充满书籍的页面的行为。故事。 10月，路易斯·安东尼奥·西马斯（Luiz Antonio Simas）推出儿童读物《三只巴西小猪》吉托·莫雷托（Guito Moreto）——这本书太完美了，几个世纪以来都是一样的设计。这是一项祖传技术，与旧的不同。我解释一下对学生来说，祖先是在那里建造的，并且在今天仍然有意义是当代的。旧的已经过时了。这本书绝对没有过时。这本书将抵抗新技术并继续存在——教授打赌。郊区艺术：在马杜雷拉公园举办展览 对于历史大师来说，教育的未来是一个谜。但西马斯毫不怀疑，要走的路是扩大知识交流的空间。十年前，老师和艺术家一样，去人民所在的地方。——我教授的街头课程与我所理解的公共历史相关。这是一种在传统手段之外拓宽教师行动视角的方式。每个地方都会产生知识。当我在街头教授艺术课时在一个社区中，我不是在获取知识，而是与该领域固有的知识联系起来。我们需要知道我们想要哪个城市。是一条适合聚会、交流的街道，还是一条适合工作逻辑内汽车、货物和驯养身体流通的街道？教育是一种随处可见的日常现象。我的课程在广场、墓地、酒吧、足球场进行……教育并不等同于学校教育，但它当然存在于学校教育中。教育远远超出了课堂。理想的学校是一所与街道相连的学校。教育的未来是一个谜，但它肯定遵循社会的道路。大师强调，如果教育不好，社会也不好。 Luiz Antonio Simas 于 2023 年在迈耶任教，项目“Coretos：A História na rua”由北区分县披露/北区分县创建 Simas 中值得强调的一章” 传记是他对居住了至少 30 年的社区的热爱。 — 如果我不是出生在蒂茹卡，我就会认为自己是蒂茹卡的卡里奥卡人。有必要提请注意蒂茹卡·杜·莫罗·杜·萨尔盖罗； Acadêmicos do Salgueiro，这是第一所将非洲主题带到大街的桑巴学校； Morro da Formiga 的 Folia de Reis 传统；来自街道；作者：豪尔赫·本杰尔； Jovem Guarda；蒂姆·马亚.我曾经写过一篇文章，标题是“蒂茹卡缺少一个墓地”。我对没有墓地感到遗憾，因为考虑到这一点，有一天我将不得不离开蒂茹卡——阿丰索佩纳广场的居民总结道。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/tijuca-e-zona-norte/noticia/2023/09/24/aulas-em-pracas-bares-campos-de-futebol-todo-lugar-produz-conhecimento-diz-luiz-antonio-simas.ghtml</guid></item><item><title>作家说：“不可能用单一原因来解释精神障碍”</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/24/e-impossivel-que-um-unico-motivo-explique-os-transtornos-mentais-diz-escritora.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/w8Ov27zVwkSP2OXBlR5DsPhy7ro=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/J/sRTA5BSvqlp8ULwwYDdw/rachel-aviv-c-rose-lichter-marck-tr.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;记者雷切尔·阿维夫（Rachel Aviv）写了《我们自己的陌生人：不稳定思想的故事》一书，在书中她谈到了倾听患者的困难、了解他们的背景的必要性以及药物治疗的谨慎雷切尔·阿维夫（Rachel Aviv）专注于她自己对厌食症的诊断， 6岁时，探索一个关于心理健康的误解世界。这项研究是《我们自己的陌生人：不稳定思想的故事》一书的核心内容，该书于去年在美国出版，获得了一系列积极评价后，由编辑扎哈尔于上周在该国推出。什么是最健康的蔬菜？美国政府研究表明；了解我每天应该喝多少水？ GLOBO Calculator 的回应 在这份出版物中，记者汇集了不同寻常的故事，这些故事能够让读者面对一个由持续不断的问题引发的十字军东征：如果这发生在我身上怎么办？本着这种精神，它讲述了一位在严重抑郁症后失去一切（他的金钱、他的家庭和他的声望）的医生，一位印度女族长，她相信接受精神分裂症的诊断会让她远离她的诗歌、信仰和年轻人。他在精神病发作期间杀死了自己的儿子。雷切尔向 GLOBO 讲述了医生和患者之间的分离、用药时需要谨慎以及大男子主义和种族主义如何阻碍患者的治疗。我们在识别和诊断精神障碍方面取得了很大进展，但您指出在这个话题上存在盲点。他们是哪一个？在心理健康领域，完全接受某一方的解释和解决方案之间存在着变化。多年前，精神分析被视为伟大的真理，但后来出现了一些失望。近年来，我们开始关注精神病学和化学失衡（分析），但也开始经历一些幻灭。在写这本书的过程中，我意识到人们渴望用一个单一的理由来解释精神障碍，但这是不可能的。由于某种原因，人们似乎选择单一的解释，而忽略了其他原因（使某人患上这种疾病）也可能起作用的事实。这些并不是被排除在外的事情。这本书重点讲述了五名患者的故事，其中之一就是你。在几段经文中提到，他们没有得到适当的倾听。为什么会发生这种情况？有一个平凡的答案可以解释这一困难：在全球的卫生系统中，没有足够的时间来倾听，而且专家的这种奉献精神也没有得到补偿。然而，我发现还有其他更有趣的思考这种动态的方式：我看到人们希望识别患者并快速开始治疗，以便该人可以出院并继续前进。这与真正思考某人以及他们周围的社会、文化和经济方面是相反的。除了考虑患者的感受之外。这很困难，因为医生通常没有接受过这方面的培训。有这样一种思维方式，认为人的整个生活方式都是病态的一部分，因此，没有必要了解这个问题，只需解决它即可。以娜奥米（盖恩斯，书中讲述的一个精神病故事）为例，她所遭受的许多妄想都是基于美国发生的种族主义。以及她所面临的歧视和贫困。你不能忽视这一部分（在诊断和治疗时）。种族主义、性别歧视和其他社会耻辱如何影响一个人的待遇？这种情况发生在几个方面。这一切始于这位患者，她一生都学会了不要信任，就好像那些白人男医生没有赢得她的信任一样。我认为对于一些医生来说，与与他们不同的人建立联系可能很困难。开始将病理学称为病理学可能会更快，因为它与具有不同精神实践的人有关，或者对世界如何运作有不同的信念，正是因为他们沉浸在另一种文化中。如果不考虑那个人的现实，就不可能客观地决定什么是正常或异常。我们怎能不变得挑剔并在不评判患者的情况下面对这些故事呢？我开始想，如果那些人的遭遇也发生在我身上，我可能也会遭受同样的命运。到了某个时刻，你就会真正认同这些故事。你打开这本书，讲述你小时候患厌食症的情况，当时你住院治疗身体和精神上的疾病。为什么？如果没有这个个人故事，我想我根本不会写这本书。这段经历让我对精神病学和精神障碍产生了一定的好奇心。我从来没有确切地了解发生在我身上的事情，我认为如果不以我个人的故事开头，我就无法清晰地讲述这本书的故事。最大的问题是理解当痛苦的时刻成为现实时会发生什么。我想了解一个人在接受诊断时会如何反应。这些都是复杂的问题，只是根据我的经验而产生的。书中表明，知道诊断后会出现一定的并发症。在某些情况下，有些人几乎开始将症状作为其个性的一部分……劳拉·德拉诺（Laura Delano）在这方面有一个有趣的故事。首先，（双相情感障碍）的诊断就像一份礼物，就好像她终于被人看见一样，她可以向其他人解释它的真实情况。当治疗不起作用时，就好像诊断成为了她的身份，她停止寻找其他存在方式，这变得非常有限。就好像你以当病人为职业而发展了自己的职业生涯，没有其他任何事情可以赋予你生命的意义。 （印度婆罗门）巴普发展了一种具有诗歌天赋的神秘人物的身份。精神分裂症的诊断似乎剥夺了她的身份，仿佛她不可能同时是精神分裂症患者和神秘诗人，仿佛一件事必然取代另一件事。这对她来说是非常还原论和迷失方向的，她拒绝了诊断，当然也拒绝了可以帮助她的治疗。因为接受这种医疗支持在某种程度上会否认她是谁。谈到治疗，您对精神科药物表示了一些担忧。为什么？我认为我们可以更仔细地思考这个话题。我绝对不想告诉人们不要服用药物，因为药物确实可以带来好处。但我的印象是，人们并没有仔细考虑服用这些类型的药物时会发生什么。我们知道如何开始使用，但不知道如何停止它，而且对几十年的长期使用知之甚少。我还相信人们在服用这些药物时不会考虑自己的自我意识。但仅此而已，鼓励人们反思一下。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/24/e-impossivel-que-um-unico-motivo-explique-os-transtornos-mentais-diz-escritora.ghtml</guid></item><item><title>拉丁美洲孕产妇死亡率上升，助产士成为国家的盟友</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/24/mortalidade-materna-cresce-na-america-latina-e-parteiras-viram-aliadas-do-estado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/czOwxE65JqvpRZoad5u3tBhh3PM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/0/3gSMA5QHKlNDX9I61RKw/enfermeras-embarazada.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;泛美卫生组织计划在多个国家对妇女进行培训，并倡导尊重祖传医学。拉丁美洲和加勒比地区每小时都有一名妇女因怀孕、分娩或产后并发症而死亡。专家表示，绝大多数死亡可以通过改善弱势群体（如土著妇女、非洲人后裔、移民、低收入和低教育群体）获得优质医疗服务的机会来避免。为了应对这场艰难的斗争，泛美卫生组织（PAHO）今年发起了一项运动，旨在减少使该地区更接近非洲大陆的指标，并依靠与该组织合作的助产士的宝贵参与。上周，泛美卫生组织（PAHO）主任巴西人贾巴斯·巴尔博萨（Jarbas Barbosa）在纽约联合国大会期间组织的一次活动中提出了这一倡议。泛美卫生组织当局认为，助产士及其传统医学的参与对于该地区实现每 10 万活产中孕产妇死亡人数低于 30 人的宏伟目标至关重要。去年，拉丁美洲和加勒比地区的孕产妇死亡率，即每 10 万活产中的妇女死亡人数为 68 人。在纽约，泛美卫生组织 (PAHO) 主任是这项运动的热衷者，他向该大陆各国政府询问和私营部门增加分配用于降低孕产妇死亡率的资源，在 Covid-19 大流行期间孕产妇死亡率下降了 20 年。孕产妇死亡率在 1990 年至 2015 年期间下降了 16.4%，之后在 2016 年至 2020 年期间增加了 15%。 — 在一些国家，大流行期间孕产妇死亡率几乎翻了一番，追溯到近十年前 — — 巴博萨强调说。目前，每年约有 8,400 名妇女死于高血压、出血和不安全堕胎（在绝大多数国家都是非法堕胎）引起的并发症等疾病。泛美卫生组织认为，通过优质护理、获得避孕药具和减少社会不平等，十分之九的死亡是可以避免的，这是路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统在联合国大会演讲中关注的焦点之一。 — 能够改变这种情况的是实施多部门项目并增加分配给这些举措的资源。乌拉圭蒙得维的亚 Opas Saúde da Mulher e Reproductiva (CLAP) 拉丁美洲围产学中心主任苏珊娜·塞鲁亚 (Suzanne Serruya) 指出，绝大多数死去的女性仍然隐形，这就是问题的一部分。专家认为，拉丁美洲和加勒比地区的孕产妇死亡率水平“令人无法接受”。 ——我们哪里失败了？ Serruya 补充说，有几件事，包括缺乏对孕产妇死亡率的监测、没有为所有妇女提供优质的卫生服务、护理的延迟以及卫生系统对助产士的包容和尊重。对于专家来说，“如果我们想回到降低孕产妇死亡率的道路上，我们必须解决社会经济、性别、种族、教育和居住地不平等问题”。祖传医学 泛美卫生组织正在对助产士进行培训并与其建立重要伙伴关系，其中一些国家包括哥伦比亚、巴西、巴拉圭、玻利维亚和厄瓜多尔。在哥伦比亚乔科省（州），45 岁的 Ledi Manuela Mosquera 从 15 岁起就开始担任助产士。2015 年，这位哥伦比亚战士在她所在的地区创建了助产士协会，目前该协会拥有 1,500 名会员。 ——对于许多医生来说，很难理解那些没有上过学、从未离开过自己社区的女性却更喜欢她们所知道的祖传医学。每天我都会遇到一些女性不愿意去医院的案例，因为她们觉得自己不会被理解，她们的传统不会得到尊重——莫斯克拉解释道。她还与哥伦比亚其他省份（例如安蒂奥基亚省和玻利瓦尔省）的助产士保持联系。在他看来，传统医学缺少的是对许多社区祖先文化的“尊重”。 — 我们尊重这些女性并建立信任关系。西方知识和祖先知识之间仍然存在差距，我们可以成为两者之间的桥梁——助产士评论道，她非常感谢奥帕斯在整个地区的工作。莫斯克拉已经参加了几次培训课程，该组织的员工在培训中使用基本的助产工具，以便助产士可以学习如何在咨询中使用它们。该计划的想法是将此类材料与许多社区仍在使用的天然药物结合起来，其中绝大多数是为了减轻孕妇的分娩疼痛和焦虑。 — 许多助产士使用我们称之为木匠的植物，其作用类似于催产素。哥伦比亚助产士说，奥帕斯相信我们的工作，重视我们并尊重我们。 1990年至2015年间，拉丁美洲孕产妇死亡率下降了16.4%，但从2015年起，情况再次恶化。泛美卫生组织主任认为，拉丁美洲和加勒比地区的助产士是公共卫生系统的“盟友”，致力于减少孕妇和产后妇女的死亡人数。这些死亡主要集中在贫困阶层。 — 祖传医学是我们地区的文化遗产，我们予以尊重。巴博萨强调说，我们寻求与这种知识和这种药物建立对话。泛美卫生组织主任认为，像莫斯克拉这样将一生奉献给弱势和边缘化社区孕妇的人，应该成为预防死亡和改善所有妇女获得卫生系统机会的领导者。紧急情况 每天，哥伦比亚助产士都会接到人们的手机打来的电话，为某个距离公立医院有五个小时车程的村庄、村庄或部落的待产妇女寻求帮助，而且在许多情况下，他们拒绝转移。对遭受歧视的恐惧使这些孕妇陷入瘫痪。凭借他的耐心和理解，莫斯克拉在许多情况下能够在公共卫生系统和社区之间建立必要的桥梁。你需要做的就是让这些女性相信她们会受到良好的对待，并且会在尊重她们的传统的情况下获得人类的诞生。最后，呆在家里会给他们和婴儿带来风险。 ——关键词是尊重——助产士总结道。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/24/mortalidade-materna-cresce-na-america-latina-e-parteiras-viram-aliadas-do-estado.ghtml</guid></item><item><title>97岁健身第一夫人证明体力活动的价值</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/24/aos-97-anos-a-primeira-dama-do-fitness-prova-o-valor-da-atividade-fisica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WhzMD3z2vTeJiWcCEP7eXYFUFm4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/u/5XsfEtTd2e38KMI62gug/lalanne-aging-exercise-1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;伊莱恩·拉兰 (Elaine LaLanne) 与她的丈夫杰克 (Jack) 一起彻底改变了现代运动，是健康老龄化的榜样。 伊莱恩·拉兰 (Elaine LaLanne) 的早晨锻炼通常在她起床之前就开始了。她躺在被子上，拿了两打小刀。在浴室的水槽旁，她做上斜俯卧撑。穿好衣服、化好妆后，她前往家里的健身房，在跑步机上爬山几分钟，并在机器上做侧弯。我每天应该喝多少水？ GLOBO 计算器可以回答 3D 打印的纯素三文鱼、激光烹制的芝士蛋糕、实验室肉类：发现食品市场的新趋势——每天 20 分钟帮助我遵循自己的道路——她在加利福尼亚州中部海岸的家中说道。但他每天最伟大的力量壮举发生在肩膀以上。 97 岁的伊莱恩每天早上都会提醒自己，“你必须相信你可以。”她相信，这种信念不仅让她在受伤和情感障碍的情况下保持身体活跃，而且还帮助她过上了比自己年轻几十岁的人的生活。 “一切都始于头脑”，他说。伊莱恩用格言说话的习惯（“这不是问题，这是一种经历”；“你用你拥有的设备尽你所能”）是她一生试图激励人们更多、更好地行动的产物。近六十年来，她一直是电视名人杰克·拉兰尼 (Jack LaLanne) 的妻子和商业伙伴，杰克·拉兰尼被广泛认为是现代健身运动之父，他的锻炼计划从 1951 年到 1985 年持续了 34 年。 — 她是背后的推动力杰克·赫什 (Rick Hersh) 是拉兰尼 (LaLanne) 长达 40 多年的经纪人。尽管杰克是一位天生的表演家——他在 1930 年代因在圣莫尼卡的肌肉海滩表演特技而声名鹊起，但伊莱恩更喜欢在幕后工作，支持他并管理他庞大的娱乐和创业帝国，其中不仅包括电视节目，还包括电视节目。数十个健身器材、食品和补品的电视节目，以及遍布全国 100 多个地点的连锁健身房。然而，自从 2011 年杰克去世后，伊莱恩（朋友们称呼她为拉拉）已经悄悄培养了自己的追随者。她仍在经营家族剩余的企业 BeFit Enterprises，该公司销售档案视频和纪念品，并获得 LaLanne 名称的授权，该农场坐落在尘土飞扬的山丘和牛群中。她在过去四年里出版了两本书，并正在与马克·沃尔伯格合作制作一部纪录片和故事片，后者已签约扮演杰克。健身行业的长期参与者——20 世纪 90 年代的家庭健身女王 Denise Austin、跆拳道大师 Billy Blanks、健美传奇人物 Lou Ferrigno——都向她寻求有关生活和事业的建议。 — 她几乎就像我的第二个母亲 — 费里尼奥说。 7 月，在创意健康与健身协会的年会上，LaLa 面带微笑，推着全新助行器走在大厅里，而源源不断的健美、穿着氨纶的健身专业人士却拦住了她，让她自拍。十多年来，她一直颁发杰克·拉兰奖（Jack LaLanne Award），这是一项终身成就奖，颁发给在媒体上宣传健康和锻炼的健身人士。 — 我们的许多成员都追随它 — Idea 首席执行官艾米·汤普森 (Amy Thompson) 说 — 我们可能不得不将名称改为伊莱恩·拉兰恩奖 (Elaine LaLanne Award) — 他补充道。伊莱恩·拉兰 (Elaine LaLanne) 仍然每天锻炼身体，在跑步机上锻炼几分钟、上斜俯卧撑和高位下拉。 《纽约时报》的照片 据独立学者、《锻炼身体：美国健身文化的兴起》一书的作者雪莉·麦肯齐 (Shelly McKenzie) 介绍1926 年，当伊莱恩出生时，很少有美国人将锻炼作为日常生活的一部分。近一个世纪后，伊莱恩“证明了终生锻炼习惯的有效性”，麦肯齐感叹道，也许更重要的是，她有能力选择自己希望晚年的样子和感觉。 “当我老了的时候，我不想变老” 在明尼阿波利斯长大的伊莱恩梦想着从事娱乐事业。 20 世纪 40 年代中期，她向西前往旧金山，在那里她在新兴的电视媒体工作，最终成为每日现场综艺节目的制片人和联合主持人，这在那个很少有女性能够超越这一角色的时代是罕见的。的秘书。 20 世纪 50 年代初，她成为当地名人，一位记者称她为“旧金山的电视宠儿”。 27 岁的伊莱恩是一位离异的单身母亲，工作要求很高，她抽烟，午餐吃巧克力，并且像当时的大多数美国人一样，不太注重锻炼和营养。 1951 年的一天，当地一位健美运动员兼健身房老板的公关人员给工作室打电话，说他的客户可以在整个项目中做空中俯卧撑。果然，杰克·拉兰做到了，他在整个 90 分钟的节目中升降了他 5 英尺 9 的身躯，而主持人则照常进行。他们见面后不久，杰克来到工作室里伊莱恩的办公桌前，斥责她吃甜甜圈和抽烟。健身历史学家本·波拉克 (Ben Pollack) 在 2018 年写道：“毫不夸张地说，她无缘无故地咬了他的甜甜圈，并向他脸上吹香烟烟雾，让他大吃一惊。”但随着时间的推移，她不仅爱上了他，还爱上了他的信仰关于吃天然食品和锻炼——他改编自 20 世纪早期生活方式名人保罗·布拉格 (Paul Bragg)，他认为这使他从一个体弱多病的年轻人变成了一个体弱多病的年轻健美运动员。这让她想：“当我老了的时候，我不想变老。”凭借伊莱恩的电视经验和杰克的魅力，拉兰的明星地位不断上升。杰克在伊莱恩的节目中的出现最终导致了他自己在同一网络上的现场表演，然后在洛杉矶举行了“杰克·拉兰秀”，这成为第一个致力于饮食和锻炼的全国性系列节目。当杰克在好莱坞站稳脚跟时，伊莱恩正在湾区主持她的节目，并在全州各地发表有关健康生活的演讲。她还开始管理产品开发和授权交易的业务细节，这些交易预示着现代个性驱动的健身市场，包括 Jack LaLanne 浴室秤、“Glamour Stretcher”阻力带和维生素。但她最出名的是作为联合主持人出现在镜头前。女子举重先驱、德克萨斯大学奥斯汀分校运动机能学系临时系主任简·托德 (Jan Todd) 表示，她总是寻找榜样，并且“在第九条通过之前长大。妈妈不去健身房。”简从伊莱恩身上找到了灵感，她金发碧眼，性情开朗，让女性看起来可以接受肌肉发达的身材。伊莱恩·拉兰 (Elaine LaLanne) 表示，伸展运动是她日常锻炼的重要组成部分。在过去的十年里，她经历了几次跌倒，但她的力量和职业道德帮助她在每次跌倒后康复。 《纽约时报》照片 回想起来，并非所有拉兰尼斯的信息都促进健康。麦肯齐强调，观看第一集就见证了当代饮食文化的诞生，提倡瘦身理想，并将脂肪视为一个需要克服的问题。他们创造并推广了诸如“唇上十秒，胯上一生”之类的短语。伊莱恩坚持这些信息，称它们为观众提供了实现目标的工具和信心。但她承认，现在电视上有各种各样的身材尺寸，“这样更好”。伊莱恩总是挂着微笑，而且喜欢说俏皮话，她的积极性很容易被误认为是天真。但他的积极乐观态度来之不易，尤其是 1973 年 5 月 24 日，他与第一次婚姻所生的 21 岁女儿珍妮特 (Janet) 在一场车祸中去世。当她得知女儿被杀的那天晚上，她面临着一个选择：“崩溃还是继续前进。”她心里想：“如果她能看到你在那里，她就永远不想看到我哭泣”，伊莱恩说，仔细地选择她的措辞： - 我的意思是，我不能......她走了，我不能做任何事情。我不能把她带回来。这位传播改变生命福音的女人知道这是她永远无法改变的事情。她处理悲伤的方式与处理其他事情的方式一样——向前推进并训练她的大脑，就像肌肉一样，不要关注她的损失，而是关注女儿在她活着时给她带来的快乐。托德说，“如果你不动，你就保持静止”，拉兰家族最伟大的遗产可能是“向我们展示了锻炼与衰老相关的价值”。随着年龄的增长，杰克在他的生日那天表演了媒体特技。 70 岁时，他拖着一支由 70 艘划艇和 70 人组成的船队进行了一英里长的游泳。伊莱恩开始撰写有关过渡到中年的书籍，其书名包括《50 岁后的健身》和《Dynastride！》尽管与拉兰家族密切合作的人称她是帝国的支柱，但伊莱恩本人却避免因其在建设帝国过程中所扮演的角色而受到赞扬。当鼓励强调她的成就时，她很快将话题转移到其他事情上——通常是杰克——或者回到她的标志性格言（“探戈需要两个人”，“一个人的乐队很好，但乐队中更多的是更好”）。就连她的电子邮件也写着“杰克·拉兰尼”。伊莱恩·拉兰尼说，她的生活建立在积极思考的重要性之上。她说，就像她训练肌肉一样，她也训练自己的思维，几乎通过意志力寻找一线希望。 《纽约时报》照片 伊莱恩说，自从92岁以后，她的脚步就放慢了。在过去的十年里，她也曾摔倒过好几次。但在健身房获得的体力帮助她恢复了元气。随着她每天的锻炼，伊莱恩全身心投入是时候伸展身体并悬挂在扶手上，让她的身体像布娃娃一样放松。她使用她和杰克一生中大部分时间使用的相同健身设备，包括杰克在 1930 年代设计的举重机和跑步机这对夫妇在 20 世纪 70 年代初买了房子。——你必须搬家。如果你不动，你就保持不动——伊莱恩警告说。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/24/aos-97-anos-a-primeira-dama-do-fitness-prova-o-valor-da-atividade-fisica.ghtml</guid></item><item><title>武装部队的挫折</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/coluna/2023/09/o-retrocesso-das-forcas-armadas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TWIx-EWgwhqA6XGp33cCCFFStgM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/i/6TZDDaSPieCbVTepZwBQ/104194836-brasilia-df-07-09-2022-desfile-civico-militar-por-ocasiao-das-comemoracoes-do-bicent.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;如果策划政变的军方真的受到惩罚，这将是该国历史上的第一次。21日星期四晚上，国防部长何塞·穆西奥抵达马科斯海军上将的家中海军司令奥尔森先生，在前总统博尔索纳罗与三位指挥官会面并讨论政变的消息曝光后，一整天处理政府和武装部队之间紧张关系的工作结束了。空军司令马塞洛·达马什诺准将下午前往办公室。部长通过电话与陆军司令托马斯·派瓦将军进行了交谈。将军在亚马逊。他从三人那里听到了他对联系他的记者说的同样的话：武装部队作为一个机构，没有参与专制项目，有必要知道谁单独犯下了哪些罪行。周四，来自 O GLOBO 的记者 Bela Megale 和来自 Uol 的 Aguirre Talento 带来的信息澄清了很多事情。博尔索纳罗的政变行动和演讲是公开的，武装部队的模糊性也是如此。但毛罗·西德中校补充了具体信息：军事指挥官和当时的总统共同密谋破坏制宪进程的信息。消息人士透露，从法律上讲，没有任何缓解因素。 ——这次会议——似乎不止一次——表明犯罪，因为所涉及的犯罪类型是“未遂政变”。他们可以说他们只是想到了这一点，而且想到这一点并不是犯罪。但他们更进一步，召开了一次会议，制定了政变草案，所以这是一个准备行为。这是犯罪行为。根据我最近几天听到的一位消息人士的定义，卢拉政府上任时发现武装部队中“存在大量违纪行为”。博尔索纳罗政府的指挥官不想与任命的部长何塞·穆西奥会面就证明了这一点。正如部长本人告诉我的那样，加尼尔海军上将从未同意与他会面。这是当时正在执行任务的军官的一种违纪行为。博尔索纳罗政府中出现的所有荒谬行为——来自武装部队的威胁性照会、海军为国会纸质选票投票日召集的坦克游行、活跃的军事人员在社交媒体上攻击候选人——都是结果博尔索纳罗每天的工作就是破坏原则、污染军队、让他们卷入其中。他们允许自己陷入困境，因为他们愿意。它的领导人决定利用该政府并获得权力和金钱。该机构作为一个整体，正面临着巨大挫折的后遗症。武装部队再次被视为政变策划者。今天他们很遗憾自己被怀疑了，但事实是，卷入这场他们不知道如何摆脱的混乱之中是他们的选择。我在进行的调查中听到的是，现任指挥部希望所有参与这一阴谋的人都受到惩罚，但他们需要司法部门对行为进行个别化。一位消息人士称：“无论谁有罪，都将被开除出武装部队。”如果这真的发生，那将是向前迈出的一步，因为巴西历史上充满了军方的政变运动，并且没有惩罚的记录。本来支持政变想法的阿尔米尔·卡尼尔上将于 2021 年 4 月上任，当时博尔索纳罗解雇了国防部长、费尔南多·阿泽维多将军和所有军事指挥官。博尔索纳罗希望部长和指挥官更加服从他的独裁计划。它实现了。当时被选为三支部队的人，保罗·塞尔吉奥·诺盖拉将军、小巴普蒂斯塔准将和加尼尔海军上将，或多或少地对民主党产生了恐吓作用，但由于机构和社会的强烈抵制而被击败。这不是让步。他们“让”民主继续存在的想法是不正确的。她是国家的成就。博尔索纳罗的政变将如何发生？直接干预高级选举法院，罢免部长、违反保密规定、撤销选举结果。选举法院将是第一个受害者。政变草案中是这么写的。因此，令人惊讶的是，就在这次阴谋头目会议被揭露的同一天，劳工党主席格莱西·霍夫曼攻击了选举法院。第二天，她说她被误解了。他的话非常清楚。如果劳工党想成为全国民主斗争的出海口，它就必须仔细思考它所拥护的纲领。 （与安娜·卡罗莱纳·迪尼斯）</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/coluna/2023/09/o-retrocesso-das-forcas-armadas.ghtml</guid></item><item><title>孩子们在酷暑中</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/daniel-becker/post/2023/09/criancas-no-calor-extremo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rOgh7Gc0nzkNtrtihO5vTpSpsSY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/5/g1YKgORH24JZSFgRDPvg/crianca-de-tres-anos-bebendo-da-garrafa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;补水是预防热相关问题的最重要措施。当孩子意识到自己口渴时，他已经有点脱水了。因此，护理人员有责任预防性地补充水分。使用冰水。这是不可避免的：我们都将受到气候危机的影响。她比我们想象的来得更早、更快。新闻中的场景看起来像反乌托邦小说电影：全球各地发生火灾、干旱、风暴和洪水。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 07:31:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/daniel-becker/post/2023/09/criancas-no-calor-extremo.ghtml</guid></item></channel></rss>