<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 18:08:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>众议院委员会批准禁止同性婚姻法案</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/comissao-da-camara-aprova-projeto-que-proibe-casamento-gay.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NxwLpOtlWINrbDKi6q__m2pK-Io=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/k/n/SieEsATYKbPf1YGKfzqg/76302025-a-man-wears-a-rainbow-hand-flag-on-his-head-backdropped-by-cubans-national-flag-during.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该提案仍需在其他委员会进行投票，不应获得多数票才能进入全体会议。众议院社会保障和援助委员会周二以 12 票对 5 票通过了一项禁止同性婚姻的法案。该报告的新版本今天在投票前不久发布。最初的项目由前议员 Clodovil Hernandez (PTC-SP) 撰写，旨在规范同性婚姻，但报告员、议员 Eurico (PL-PE) 牧师却采取了相反的方向。该项目仍需经过人权委员会以及宪法和司法委员会。该报告在《民法典》条款中包含了“同性”，该条款列出了不能结婚的人。如今，该禁令影响的对象包括亲属和已经结婚的人。尤里科牧师的意见还确定，“公共当局和民事立法不能干涉宗教婚姻的标准和要求，这一定义是每个宗教实体的责任，禁止对宗教信仰部长的任何限制，以及任何违反了他们寺庙的规范”。自 2011 年以来，联邦最高法院已同意同性婚姻。在证明其报告的合理性时，尤里科认为 STF“篡夺了国民议会的权限，开展与其典型职能不相符的立法活动”。人民党代表还表示，“这一决定是基于意识形态目的”。该倡议在社交媒体上以及今天的委员会会议上受到了批评。要成为法律，该案文必须通过其他委员会以及参众两院的全体会议——如今，国会推动这一问题的机会微乎其微。即使情况确实如此，该立法仍可能被 STF 阻止，因为法院在处理宪法问题时对此问题做出了裁决。该法案不会改变大宪章。政府代表希望在报告投票之前举行公开听证会。 ——这种偏差违背了宪法规定的人民权利平等的基本原则。正因为如此，联邦最高法院已经保障了我们社区的这项权利——副法官埃里卡·希尔顿 (Erika Hilton) 宣称。 – 这项权利不能被那些不提出任何与我们人民的生活相关或有建设性的建议的人、那些只想分裂、鼓励暴力、不容忍和延续 LGBTQIA+ 人群亚公民身份逻辑的人的暴力愤怒所推翻。巴西——他补充道。副牧师恩里克·维埃拉（PSOL-RJ）、埃里卡·科凯（PT-DF）和劳拉·卡内罗（PSD-RJ）也在今天的会议上批评了这个想法。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 18:00:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/comissao-da-camara-aprova-projeto-que-proibe-casamento-gay.ghtml</guid></item><item><title>母亲称被哈马斯绑架的艺术家还活着，但伤势严重</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/artista-raptada-pelo-hamas-esta-viva-mas-gravemente-ferida-diz-mae.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/g2ewiTwrRCBPCjFb_7LKBt0gVSc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/i/aAYe9tRaWmspaFb0XLEg/shanukkk.png" /&gt;&lt;br /&gt;视频中，沙尼·洛克 (Shani Louk) 躺在一辆皮卡车的后座上，周围都是极端分子。 据她的母亲说，上周六，沙尼·洛克 (Shani Louk) 被绑架，并半裸地与哈马斯极端分子一起被抬上一辆汽车，目前她还活着。里卡达·卢克（Ricarda Louk）告诉德国《图片报》，她收到消息称，这名22岁的女子幸免于难，但伤势严重。 — 我们现在有证据表明沙尼还活着，但头部严重受伤，情况危急。每一分钟都很重要。你必须迅速行动，从加沙地带营救沙尼！我们现在不应该争论管辖权问题——里卡达说。沙尼的母亲此前证实，社交媒体上流传的照片中的纹身和辫子是她的女儿。这位年轻女子的亲属向国际媒体强调，她“是一名和平主义者”，并因参与组织音乐节而闻名。这位艺术家拥有以色列和德国护照，但在以色列长大，那里强制征兵。沙尼的姨妈奥利·卢克向德国《明镜周刊》强调，她的侄女“因为她的观点”而拒绝在以色列军队服役，以捍卫和平。哈马斯袭击后：一名巴西人在以色列组织的一场狂欢活动现场发现至少 260 具尸体 视频：以色列极端分子入侵后，狂欢参与者逃离沙漠 沙尼·洛克 (Shani Louk) 被哈马斯极端分子绑架并带到加沙地带复制 /X 沙尼·卢克 (Shani Louk) 正在加沙地带附近参加一个节日，此时哈马斯极端分子入侵以色列领土，这次突袭已造成一千多人死亡。据救援组织扎卡 (Zaka) 称，袭击发生后，以色列版本的狂欢现场至少发现了 260 具尸体。里卡达说，在看到有关袭击的第一条消息后，她“拼命”打电话以确保女儿处于安全的地方。哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突的照片 - 我开始打电话给她，询问她在哪里，是否靠近安全的地方。她回忆说，她当时正在南方参加一个节日，当时很恐慌。视频中艺术家坐在一辆皮卡车后座，周围都是极端分子，这让家人更加担忧。据里卡达称，在将莎妮带到加沙地带后，这些人仍多次尝试使用她的信用卡。以色列军队和哈马斯游击队之间的战斗本周一仍在继续，以色列当局声称已重新夺回该国南部巴勒斯坦极端分子入侵的所有地点。社交媒体上流传的视频显示，狂欢参与者必须穿过沙漠才能躲避炸弹和枪声。极端分子入侵以色列后狂欢节参与者逃离沙漠</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:56:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/artista-raptada-pelo-hamas-esta-viva-mas-gravemente-ferida-diz-mae.ghtml</guid></item><item><title>实习生在巴西的收入高达 8,700 雷亚尔。查看支付最高的区域</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/trainees-ganham-ate-r-8700-no-brasil-veja-areas-que-pagam-mais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hv87UvoA4okp7kvH1MgHqzfotMk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/Z/955kqrRyGLEmCIBNCCsg/equipe.png" /&gt;&lt;br /&gt;平均工资是巴西工人月收入的两倍。调查显示，英语对薪资的影响依然很大，从而扩大了高薪机会。Companhia de Estágios 与 Vida de Trainee 门户网站合作开展的一项研究《2024 年巴西实习生薪资指南》计算出，实习生的平均薪资根据 IBGE 数据，该国的收入达到 6,050.69 雷亚尔，是巴西平均收入的两倍。该价值根据地区、公司的活动领域和专业人员的情况而有所不同。该咨询公司绘制了 2022 年至 2023 年间 70 多家大公司支付的薪资情况，涵盖 24 个领域，包括健康、技术、制药、建筑等。最高工资如下： 烟草：平均 8,713 雷亚尔 金融机构：平均 8,125 雷亚尔 教育和公共管理：平均 8,000 雷亚尔 消费品：7,750 雷亚尔 物流：7,750 雷亚尔 最低平均工资如下：咨询、审计和专业服务： 3,321.33 雷亚尔 技术和信息： 4,273.33 雷亚尔 营养和动物健康： 4,402 雷亚尔 药剂师： 4,526.50 雷亚尔 房地产： 4,600 雷亚尔 实习生 - 应届毕业生或处于毕业最后阶段，正在经历加速专业发展过程的人，准备在公司担任战略职位——他们按照CLT规则聘用，每周工作40小时，相当于每天8小时。各地区平均水平 东南部地区，尤其是圣保罗州和里约热内卢州，在地区排名中领先。平均水平最低的地区是北部。见下文： 东南部： 6,342.57 雷亚尔 南部： 5,746.15 雷亚尔 东北部： 5,671.43 雷亚尔 中西部： 5,600 雷亚尔 北部： 4,260.80 雷亚尔 英语影响薪资 影响薪酬的另一个方面是对第二语言的掌握，尤其是熟练程度英语。英语水平较高或流利的学员平均可获得 7,005.32 雷亚尔。具有中级知识的人的收入约为 5,519.77 雷亚尔，只有基础知识的人的平均收入为 6,000 雷亚尔。另一方面，不需要此要求的机会通常提供 5,763.90 雷亚尔范围内的价值。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:55:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/trainees-ganham-ate-r-8700-no-brasil-veja-areas-que-pagam-mais.ghtml</guid></item><item><title>犹太人人士在社交媒体上对以色列冲突做出反应</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/personalidades-judias-reagem-a-conflito-em-israel-nas-redes-sociais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-6lzLUPIQqcIooRprDFsocvQCd0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/b/XQNzT7TtychYpHlKkp2A/pqpqpqp.png" /&gt;&lt;br /&gt;极端组织哈马斯对以色列发动袭击后，一些犹太人物开始在社交网络上公开谈论这场冲突。卢西亚诺·哈克（Luciano Huck）、卡科·西奥克勒（Caco Ciocler）、丹·斯图尔巴克（Dan Stulback）等人就是这样公开反对恐怖袭击的。另请阅读：Caco Ciocler 将在一部新电影中饰演一名民兵成员，他将与 Bianca Comparato 一起主演。参见：在被排除在多场演出日程之外后，Didi Wagner 的《不寻常的地方》预计将在她的社交网络上重新播出节目中，主持人迪迪·瓦格纳发布了一张以色列国旗的照片。她在标题中写道：“你知道，作为一名犹太人，我与以色列有着牢固而内在的关系。这并不意味着我不同意该国的某些立场，也不意味着我不支持以色列建立一个巴勒斯坦国，但现在以色列发生的事情与巴勒斯坦事业无关。相反：它只会妨碍我们。我们看到的是哈马斯发动的前所未有的恐怖袭击，是杀害、投降和绑架平民。在这种情况下，不存在“双方”，而只有一种可能的立场：反对恐怖行为的一方。我支持以色列自卫的权利。事实上，我认为这是值得的向巴西媒体大声疾呼：你不能称哈马斯为“激进伊斯兰派别”。哈马斯是一个“恐怖组织”” 见下文：犹太人人士在社交媒体上对以色列冲突的反应 复制犹太人人士的反应以色列在社交媒体上的冲突 复制 犹太人物在社交媒体上对以色列的冲突做出反应 复制 犹太人在社交媒体上对以色列的冲突做出反应 复制 犹太人物在社交媒体上对以色列的冲突做出反应 复制</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:55:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/10/personalidades-judias-reagem-a-conflito-em-israel-nas-redes-sociais.ghtml</guid></item><item><title>以色列冲突：卢拉表示巴西将尽其所能“促进该地区的和平”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/conflito-em-israel-lula-diz-que-brasil-fara-o-possivel-para-a-paz-na-regiao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/b1iNULO9bUE2DilNk0u8kF88PK8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/n/VRhHaPRLiCSBzilxFO6w/104125072.zip.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;首架载有遣返人员的航班本周二从以色列起飞 总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦周二表示，联邦政府正在“认真并努力”遣返所有提出要求的巴西人，并将“为和平进程竭尽全力”在以色列。巴勒斯坦恐怖组织哈马斯上周六上午袭击了以色列南部，使用火箭弹、爆炸袭击以及谋杀和绑架平民。已有两名巴西人在冲突中丧生。 “第一架载有 211 名乘客的航班从特拉维夫起飞，目的是遣返巴西人。周日之前还计划再有 5 架航班。联邦政府很细心，正在努力接回所有提出要求的巴西人，并尽一切可能为了该地区的和平进程”，卢拉在社交媒体上写道。本周二，第一架用于遣返在以色列的巴西人的巴西空军 (FAB) 飞机于下午 2 点 12 分（BSB 时间）起飞。该航班载有 211 名乘客返回巴西。该飞机预计将于本周三凌晨抵达，凌晨 4 点左右降落在巴西利亚。此次行动于周日开始，总共出动了六架 FAB 飞机。同样在本周二，空军提供的第三架飞机将被派往遣返巴西人。 KC-390 Millennium（巴西航空工业公司）将于下午 4 点从巴西利亚空军基地起飞，首航目的地为罗马。据 FAB 称，周六之前应遣返 900 名巴西人，这一行动可能会在下周重复进行。伊塔马拉蒂在一份声明中表示，巴西驻特拉维夫大使馆通过在线表格收集了约 2,300 名有意遣返的巴西人的数据，其中大多数是游客。最初的插件文本周日，巴西召开了安理会紧急会议来讨论冲突。尽管危机严重，但该机构的15个国家的代表并未就这一问题发表声明，例如要求停火，以便各方恢复谈判。巴西的立场于周六宣布。巴西政府谴责哈马斯组织对以色列的袭击，并捍卫双方恢复和平协议谈判。伊塔马拉蒂在一份说明中还强调了承认以色列和巴勒斯坦两个国家的必要性。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:54:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/conflito-em-israel-lula-diz-que-brasil-fara-o-possivel-para-a-paz-na-regiao.ghtml</guid></item><item><title>凯基·布里托（Kayky Brito）感谢家人、消防员和司机，但忽略了布鲁诺·德卢卡（Bruno de Luca）：“我从心底感谢你们”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/kayky-brito-agradece-familia-bombeiros-e-motorista-mas-ignora-bruno-de-luca-viver-e-um-milagre.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KD-5yXdrBgpVez7_qoTaysm330M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/K/kE5wAJRx2jfgqxWeQE9g/kayky-britoo.webp" /&gt;&lt;br /&gt;演员上周五满 35 岁，在社交媒体上庆祝康复 34 岁的演员凯基·布里托 (Kayky Brito) 自 9 月 2 日遭遇车祸以来首次发表讲话。他录制了一段视频并将其发布在Instagram上，显示他一切都很好，并感谢了司机迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦。 ——谢谢各位给我留言的粉丝们。我从心底里感谢你们，我读了所有的留言。感谢那位救了我的命并给消防队打电话的司机。感谢我的家人。活着就是一个奇迹。我在这里边说话边散步，”他说。视频中没有提及事故发生时与他在一起的朋友布鲁诺·德·卢卡。这两个朋友继续在社交媒体上互相关注。记住这个案例 9月2日凌晨，演员在里约西区Barra da Tijuca的Avenida Lucio Costa被碾压后，受到多处创伤，被送往医院。他在医院呆了27天，出院后，医生告知Kayky将继续在家治疗。当凯基·布里托 (Kayky Brito) 和布鲁诺·德·卢卡 (Bruno de Luca) 在多纳·玛丽亚 (Dona Maria) 售货亭时，他决定走向停在街另一边的朋友的车。在返回途中，他被迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦 (Diones Coelho da Silva) 撞倒，当时迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦 (Diones Coelho da Silva) 正沿着卢西奥科斯塔大道 (Avenida Lúcio Costa) 从雷克雷奥 (Recreio) 前往巴拉 (Barra)。该应用程序司机正在运送一名乘客，同行的还有她的女儿。事故发生后，迪奥内斯被送往医疗法律研究所（IML），在那里他接受了血液酒精测试，据警方称，测试中没有发现酒精摄入量。司机在给警方的一份声明中表示，演员“突然跑过马路”。他还表示，当时他在左侧车道，试图转向右侧车道，但无法避免碰撞。事故发生后不久，司机迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦（Diones Coelho da Silva）停车并给消防局打电话。乘客玛丽亚·埃斯特拉·利马在证词中表示，司机没有超速，而且他帮助了受害者。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:51:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/10/kayky-brito-agradece-familia-bombeiros-e-motorista-mas-ignora-bruno-de-luca-viver-e-um-milagre.ghtml</guid></item><item><title>欧足联放弃恢复俄罗斯队参加17岁以下比赛，乌克兰表示感谢</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/10/uefa-desiste-de-reintegrar-equipes-russas-em-competicoes-sub-17-e-ucrania-agradece.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GyfLVf-67q4GmIDgFJMRs3n5oEs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/d/Z/rVD9qgSnSWVZKlgdJeIA/ucrania-selecao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;一位发言人表示，该实体证明恢复俄罗斯球队参赛资格的尝试是合理的，这是为了不“惩罚”儿童“因为他们的责任完全由成年人承担”，欧足联已经放弃了恢复俄罗斯球队参加青少年比赛的项目。欧洲联盟周二做出的一项决定，乌克兰对此表示“感谢”。 ‘我让我的梦想成真’：阿扎尔在32岁时宣布退役，你们对乌克兰的支持！”乌克兰足协（UAF）在其网站上发表的一份声明中说道。欧足联发言人几分钟前告诉法新社：“尚未找到允许俄罗斯球队参加比赛的技术解决方案。”乌克兰人走上街头庆祝独立日 国际足联上周解除了对俄罗斯 17 岁以下球队的禁赛，但拒绝对欧洲联盟的决定发表评论。欧足联解释说，恢复俄罗斯队参赛资格的尝试是合理的，是为了不“惩罚”儿童“因为他们的行为完全由成年人承担责任”。乌克兰入侵后，所有俄罗斯球队于 2022 年 2 月 28 日被排除在外，这一决定得到了国际足联的支持。一年半后，欧洲联合会试图为俄罗斯17岁以下球队“提出技术解决方案”。欧足联解释说，他们的比赛将在“没有俄罗斯国旗、国歌和官方制服的情况下”以及“俄罗斯领土之外”进行。 “中断周期”：GLOBO专栏作家对弗拉门戈签约蒂特发表了自己的看法 该项目在乌克兰引起了愤怒，而英格兰、波兰、拉脱维亚、立陶宛、瑞典、丹麦、芬兰、爱尔兰、挪威和罗马尼亚足协则呼吁抵制任何对阵俄罗斯队的比赛。据知情人士透露，国际足联不会改变立场——它已经解除了禁赛——但俄罗斯不会参加 U17 世界杯（11 月 10 日至 12 月 2 日在印度尼西亚举行），因为它没有参加该类别的比赛。欧洲预选赛。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:36:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/10/uefa-desiste-de-reintegrar-equipes-russas-em-competicoes-sub-17-e-ucrania-agradece.ghtml</guid></item><item><title>八名巴勒斯坦记者在以色列加沙爆炸事件中丧生</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/10/oito-jornalistas-palestinos-morrem-em-bombardeios-israelenses-em-gaza.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PmrH4XidMNiu8q7yMF89K_kIfWw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/X/jGoRdATJavhqGenoXCbA/104630330-editors-note-graphic-content-mourners-attend-the-funeral-of-fellow-journalists-said-al-t-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;死去的媒体专业人士正在报道以色列和哈马斯之间的冲突。有报道称记者被捕和失踪。据工会和当局报道，以色列与伊斯兰组织哈马斯之间的冲突已进入第四天，周二（10日），四名巴勒斯坦记者因以色列对加沙城的轰炸而丧生。直播：中东冲突反对以色列和哈马斯 以色列回应：冲突风险在整个地区扩大 据巴勒斯坦新闻辛迪加报道，随着今天的死亡事件，自周六以来在冲突中丧生的巴勒斯坦记者人数上升至八人。早些时候，加沙记者联盟举行了抗议活动，报告称记者也成为攻击目标。以色列士兵在加沙基布兹盖维姆基布兹附近与巴勒斯坦武装分子发生冲突时，记者们躲在汽车后面。 Oren ZIV/法新社 Al-Khamisa 通讯社社长 Said al Taweel；摄影师穆罕默德·索博；当地一家通讯社的记者希沙姆·纳瓦吉哈 (Hisham Nawajhah) 因以色列炮击击中记者在加沙城渔港附近一栋住宅楼疏散报道时所居住的建筑而身亡。在以色列对加沙城市的空袭中丧生的记者赛义德·塔维尔和穆罕默德·索博的葬礼 巴沙尔·塔勒布/法新社萨拉姆·哈利勒在加沙地带北部的家中与丈夫和孩子一起丧生轰炸。根据新闻办公室的一份声明，记者阿萨德·沙姆拉赫于周日死亡，并补充说，两名摄影师失踪，另外十名专业人士受伤。以色列对加沙地带南部发动空袭后，一名摄影记者和平民走过汗尤尼斯一栋受损的建筑 据巴勒斯坦和保护人权委员会发布的新闻稿称，周六又有三名记者死亡。纽约。确保媒体专业人员安全的保护记者委员会周一确认死者为摄影师易卜拉欣·穆罕默德·拉菲、记者穆罕默德·贾格霍恩和穆罕默德·埃尔-萨利。巴勒斯坦摄影师和记者参加抗议活动，谴责被占领约旦河西岸纳布卢斯市记者被谋杀的事件。三名记者在以色列对加沙城的空袭中丧生 Zain JAAFAR/法新社 一名意大利记者在以色列南部阿什凯隆市检查他的汽车，该汽车因加沙地带火箭袭击而受损 JACK GUEZ/法新社 最初的插件文本 安全部队和以色列斯德洛特市，记者在加沙地带火箭弹袭击中寻找掩护 JACK GUEZ/法新社 一名记者在加沙地带发射火箭弹袭击时试图在斯德洛特躲避 JACK GUEZ/法新社 加沙地带被击中以色列；照片显示了破坏情况</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:33:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/10/oito-jornalistas-palestinos-morrem-em-bombardeios-israelenses-em-gaza.ghtml</guid></item><item><title>借助帕拉伊巴岛有机棉，可持续奢华时尚赢得国际市场</title><link>https://oglobo.globo.com/um-so-planeta/noticia/2023/10/10/com-algodao-organico-da-paraiba-moda-de-luxo-sustentavel-ganha-mercado-internacional.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LMNMZ8mxdbuf9ZBD-BRgA2T0Dxo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/u/QFpEXaRZGCHXdfNNAuqg/arte-9-.png" /&gt;&lt;br /&gt; Natural Cotton Color 品牌企业家 Francisca Vieira 展示了来自帕拉伊巴的彩色有机棉如何尊重环境、重视农村生产者以及经济上的可行性。 Francisca Vieira 于 9 月离开帕拉伊巴办公室抵达意大利参加时装周。米兰。除了来自世界各地的品牌外，她还展示了她的品牌 Natural Cotton Color 的服装。 “我们以可持续方式开展奢侈剪裁工作。我们证明，通过优质设计、造型和整理，创造尊重人和环境的时尚是可能的”，这位女商人兼巴西可持续时尚产业协会 (Abrimos) 主席说道。它的原材料很特别：有机棉，不含杀虫剂——或者用它的话说是“毒物”——来自于自然着色的品种，有米色、棕色和绿色色调，不需要染料。帕拉伊巴是该国最大的彩色有机棉生产地，而位于半干旱地区的因加市位居首位。 “在国际有机棉市场上，巴西仅次于印度，到2024年我们或许能够超越他们，成为世界第一。12年前，巴西产量为1800公斤。3年前，为30吨。今天我们达到了 130 吨”，她自豪地说。弗朗西斯卡是负责使彩色有机棉在整个生产链中盈利并进入消费市场的人之一。为此，他做了他最喜欢的事情：协调和整合不同的人和机构，例如农村生产者、工匠、贸易商和政府官员，以及与创业、时尚、可持续发展和出口相关的机构。 “这条生产链之所以有效，是因为我们始终在一起工作。”在农村，棉花是家庭农业的结果，包括前逃亡奴社区和农村住区。 “每个人都有一份有保障的购买合同，并且比其他种植棉花的人多收到约 10%”，他解释道。天然棉色系列采用有机棉制成。披露 收获后，棉花会经历分离羽状物和种子的过程。今年预计将获得丰收，非常适合搬运因加及地区家庭农民合作社 (Itacoop) 最近购买的强大轧花机，该机器将在三天内完成长达八个月的加工过程。然后，棉羽会在帕拉伊巴和其他州进行纺纱和编织，后来成为装饰品或衣服。在天然棉色的衣服中，弗朗西斯卡经常加入蕾丝、刺绣、钩针或其他重视巴西文化，尤其是帕拉伊巴文化的细节。如今，国际市场占其收入的 90%，业务遍及 10 多个国家，主要是日本和德国。该公司还投资于 Ecocert 的有机产品认证和地球之友印章的可追溯性。弗朗西斯卡拥有工业心理学学位和生产工程学硕士学位，但她与棉花的故事早在这之前就开始了。他的父母都是甘蔗和棉花种植者，在 20 世纪 80 年代，一场枯萎病毁坏了他们的棉花，他们损失了一半的收入。 “餐桌上或学校里从来不缺乏食物，而是奢侈、丰富，”他说。 “当棉铃象甲虫入侵种植园时，我的父亲拒绝在种植园里投放毒药。他非常聪明：他只允许在适当的时间捕鱼，他禁止鸟类进入笼子，并说农作物上的杀虫剂会伤害人类、水源。 、还有动物。我在生活和工作中一直秉承着这样的价值观。” Francisca Vieira：2005年，该公司开始在产品中仅使用彩色有机棉，并专注于出口。 FotoSite Agency 缝纫也是她教育的一部分：“我喜欢缝纫机，所以当她制作舵柄（儿童法兰绒睡衣）和我们的衣服时，我就留在母亲身边。当我 13 岁时，我制作了我的第一件衣服“我独自一人。和一位阿姨一起，我学会了如何调整图案和剪裁面料，所以我开始制作几乎所有我穿的衣服。”大学毕业后，弗朗西斯卡于 1995 年推出了天然棉色，但几年后，随着中国服装的到来，她的产量直线下降，中国服装的最终成本比民族服装低得多。为品牌寻找出路并研究面料及其纤维，他了解材料的成分及其对环境和社会的影响。 2005年，该公司开始在产品中仅使用彩色有机棉，并专注于出口。 “我们使用当时可用的彩色棉布颜色（米色和棕色）制作了第一个系列。在接下来的几年中，我们通过添加工艺进行创新，例如在连衣裙上添加了文艺复兴时期的蕾丝，”他说。在天然棉色的衣服中，弗朗西斯卡加入了蕾丝、刺绣、钩针或其他重视巴西文化，尤其是帕拉伊巴文化的细节。披露 为了扩大品牌规模，2015 年需要进行另一项重大变革。他投入一切技术，用彩棉生产新的线和面料，开发牛仔裤和棉丝提花。他还开始与使用丝绸和亚麻制造新纤维的公司合作。 2020年，当我准备更大规模地推出品牌新品时，疫情开始了，国家缺乏可持续时尚的公共政策。这位女商人表示，有机棉需要财政补贴和支持才能腾飞，并为买家提供更实惠的价格，但她明白，在帕拉伊巴岛遭受棉铃象鼻虫瘟疫 40 年后，现在的市场已经更加有利。 “到 2023 年，我已经看到更多的大门敞开，”他说。她认为她的角色在这方面很重要。 “我不想太大胆，但我认为我已经改变了人们的看法。现在他们意识到有机棉花和家庭农业是可行的，更重要的是，它们是一门好生意，”她说。在米兰时装周上，他再次将巴西文化推向国际市场。时装秀结束后，是时候开始新的周期了：追随棉花收获并规划下一个系列。本文最初发表于《Um Só Planeta》。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:29:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/um-so-planeta/noticia/2023/10/10/com-algodao-organico-da-paraiba-moda-de-luxo-sustentavel-ganha-mercado-internacional.ghtml</guid></item><item><title>商会委员会分析​​禁止同性婚姻的项目</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/10/comissao-da-camara-analisa-projeto-que-proibe-casamento-homoafetivo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/puy1TIIHNL2UKLHCmrRMMcg7c78=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/j/B/zahn87SpuGoqFiGyTcCA/imagem-jl-bandeiras.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;政府部门认为，该委员会主席未能遵守在成立该主题工作组之前试图就案文进行投票所达成的协议。 社会保障、社会援助、儿童、青少年和家庭众议院委员会在本周二分析了该国禁止同性婚姻的项目。政府部门认为，委员会主席费尔南多·鲁道夫 (Fernando Rodolfo) (PL/PE) 未能遵守在该主题成立工作组之前试图对文本进行投票所达成的协议。在委员会 9 月 27 日召开最后一次会议之前，案文已修改两次。它与前议员克洛多维尔·埃尔南德斯 (PTC-SP) 最初的项目背道而驰，该项目规范同性婚姻。它仍必须由人权委员会、宪法委员会和司法委员会进行分析才能提交众议院全体会议。政府部门的期望是该项目不会在委员会中进行讨论。 ——我并不担心，因为文本将提交给其他委员会，但不会通过——副议员劳拉·卡内罗 (PSD-RJ) 说。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:29:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/10/comissao-da-camara-analisa-projeto-que-proibe-casamento-homoafetivo.ghtml</guid></item><item><title>Lagoa Aventuras 让儿童节变得更酷</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/blog-clube-o-globo/post/2023/10/o-dia-das-criancas-e-mais-legal-com-a-lagoa-aventuras.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kV1mWxMtPVpsLe_2UG-bSwZkGDc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/J/ON5Nk8Q4GI2p26wwtvVg/dia-das-criancas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;充分利用 Parque da Catacumba 提供的各种活动，带孩子们享受假期 作为 Lagoa Rodrigo de Freitas 的瑰宝，Parque da Catacumba 位于里约热内卢南区，是一个充满冒险、乐趣和户外休闲的环境。通过公园内部活动的运营商 Lagoa Aventuras，您可以享受与大自然接触的丰富活动。这里有多种适合各个年龄段的娱乐选择。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:29:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/blog-clube-o-globo/post/2023/10/o-dia-das-criancas-e-mais-legal-com-a-lagoa-aventuras.ghtml</guid></item><item><title>了解战争：了解更多有关哈马斯、真主党、法塔赫等组织以及加沙、约旦河西岸和耶路撒冷等地的信息</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/entenda-a-guerra-saiba-mais-sobre-grupos-como-hamas-hezbollah-fatah-e-locais-como-gaza-cisjordania-e-jerusalem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/csiY2TLlNC1oZkDgjMT1oxcPZy0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/F/Vr7bDMTouIm0XVLABBwA/104611792-topshot-a-missile-explodes-in-gaza-city-during-an-israeli-air-strike-on-october-8-2023-s.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; GLOBO 准备了有关主要政治参与者的问答，这些政治参与者出于各种不同的原因，掀开了以色列和巴勒斯坦之间危机的最新篇章。哈马斯和以色列之间的武装冲突是长达数十年对抗历史的一部分。该组织周六在加沙地带发动的恐怖袭击以及以色列此后的强烈反应反映了几个世纪以来的挑战、空间竞争以及立场不同的团体。在这种情况下，存在一系列对于理解冲突的多个方面非常重要的地点、群体和实体。见下图： 位置 加沙地带 北部和东部与以色列领土接壤，西部与地中海接壤，南部与埃及接壤，加沙地带是一片狭窄的领土，面积 360 平方公里，长 41 公里，长 6 至 12 公里宽的。换句话说，面积相当于里约热内卢市的三分之一。超过 200 万巴勒斯坦人居住在该地区。每平方公里有近 6000 名居民，是世界上人口密度最高的地区之一。加沙地带已有5000多年的历史。 1998年，Tell es-Sakan考古遗址的发现表明，公元前3200年至公元前2000年间，迦南坚固城曾被持续占领。后来，加沙曾受亚述人、巴比伦人、罗马人、阿拉伯人和其他民族的统治。基督徒（就像所有巴勒斯坦人一样）。 1948 年，以色列建国后不久（当年 5 月 14 日），它就被埃及控制。不到二十年后，即 1967 年，以色列在阿拉伯与以色列之间的六日战争后吞并了这片飞地，并于 2005 年单方面撤军。加沙地带缺乏自然资源，长期缺乏水和燃料。失业影响到一半人口，其中包括四分之三的年轻人。超过三分之二的人口依赖人道主义援助。同样比例的居民生活在贫困线以下。过去 15 年里，加沙人民面临六次冲突。最近一次发生在今年 5 月，持续了 5 天，造成 35 名巴勒斯坦人被杀，其中包括伊斯兰圣战组织的领导人。西岸 西岸（包括耶路撒冷东部）面积 365 平方公里，包括 1949 年停战协定重新定义的该地区的阿拉伯国家以及加沙地带。该地区位于巴勒斯坦人和以色列人声称拥有主权的耶路撒冷和约旦之间，如今约有 270 万人居住在约旦。该领土在1967年的六日战争期间被以色列吞并。此外，埃及的西奈半岛、叙利亚的戈兰高地、加沙地带也被以色列吞并。在以色列历史上最具破坏性的冲突之一——赎罪日战争中，埃及和叙利亚的部分领土被收复。特拉维夫在遭受以色列情报部门批评的突然袭击后取得了胜利。约旦河西岸目前由巴勒斯坦民族权力机构管辖，其政府是世俗的。但实际上，其领土仍处于以色列军事控制之下。该地区居住着超过五十万犹太定居者。这些有争议的定居点是在 1967 年战争结束后开始修建的，根据国际法，这些定居点是非法的。耶路撒冷是犹太人、穆斯林和基督徒的圣地，也是历史冲突的主要目标之一。这座城市占地 150 平方公里，被认为是这些宗教的发源地之一，拥有讲述这些宗教故事的重要地标。例如，对于基督徒来说，耶路撒冷是中心，因为它是耶稣基督受难和死亡的场景。这座古城仍处于现代城市的范围内，是基督埋葬的地方——各各他山。对于穆斯林来说，这里是先知穆罕默德升天的地方。反过来，犹太人认为耶路撒冷是大卫王宣布为其人民的首都的城市。约柜的圣殿和十诫的石板也将坐落在那里。因此，主要争议之一是该城市作为首都的主张。例如，以色列在 1967 年征服约旦河西岸并占领东部地区后，声称耶路撒冷是其首都。在国际上，其公认的首都是沿海的特拉维夫。巴勒斯坦人要求东耶路撒冷成为独立国家的首都。在以色列还有清真寺广场，它是伊斯兰教的第三大圣地，也是犹太教的第一大圣地，他们称之为圣殿山。穆斯林将该地区（其中还包括圆顶清真寺）称为“Haram al-Sharif”或“贵族圣地”。信徒们相信，先知穆罕默德在升天之前一天晚上从麦加前往清真寺祈祷。他们认为圣殿山是神圣的，因为这里有两座对宗教很重要的古代寺庙，但在公元 70 年被罗马人摧毁。唯一的痕迹就是西墙。以色列 以色列国位于中东，在面对纳粹主义和大屠杀的恐怖而要求建立犹太国家的国际压力下，于 1948 年 5 月 14 日成立。它目前位于一个被犹太人、天主教徒和穆斯林视为神圣的地区。犹太人相信该地区是以色列土地的所在地，是上帝在埃及奴隶制之后向他们的祖先许诺的地方。该地区曾经由几个群体统治，包括巴比伦人（公元前586年）、波斯人（公元前538年）和罗马人（公元前63年）。巴勒斯坦地区的名称是罗马帝国赋予的。随着伊斯兰教的进步，巴勒斯坦开始主要被伊斯兰教徒占领，他们在欧洲十字军东征期间与基督徒作战。由土耳其人指挥的奥斯曼帝国从 1516 年开始控制该地区，直到第一次世界大战（1914-18 年）中瓦解。巴勒斯坦的行政权随后转入英国殖民统治。当时，阿拉伯人和穆斯林已经开始抗议越来越多的犹太人移民到该地区以及现代犹太复国主义运动的诞生，该运动捍卫了在该地区建立犹太国家的愿望。英国承诺容纳该地区的阿拉伯人和犹太人，但事实证明这是错误的，情况变得更加恶化。第二次世界大战（1939-45 年）期间的反犹太主义进一步向国际社会施压，要求其建立一个犹太国家。最初的想法是，该领土将由犹太人和巴勒斯坦人瓜分，建立两个独立的国家。然而，以色列国成立一天后，该国就在新成立的领土上遭到埃及、约旦、叙利亚和伊拉克联合行动的入侵，导致联合国同意将其领土面积削减一半。最初分配给阿拉伯人的领土，在 1949 年停战协定中重新界定。阿拉伯人只剩下西岸（包括东耶路撒冷）和加沙地带。以色列在1967年的六日战争中夺取了约旦河西岸和加沙地带，以及埃及的西奈半岛和叙利亚的戈兰高地。尽管埃及和叙利亚领土在 1973 年 10 月 6 日犹太节日赎罪日期间开始的赎罪日战争中收复了部分领土，但加沙仍然处于以色列的统治之下。尽管约旦河西岸目前由 ANP 管辖，但其领土仍处于以色列军事控制之下。哈马斯组织 周六袭击以色列的是恐怖组织。哈马斯是阿拉伯语伊斯兰抵抗运动的缩写。该组织成立于 1987 年，正值第一次巴勒斯坦起义期间。他以武装袭击作为抵抗以色列占领的一种形式而闻名。哈马斯不承认以色列，并反对以色列和巴勒斯坦解放组织（巴解组织）在 20 世纪 90 年代谈判达成的奥斯陆和平协议，但该协议从未付诸实施。尽管如此，其领导人有时还是会提出“长期休战”，以换取承认 1967 年以色列占领的所有领土上的独立巴勒斯坦国，但遭到以色列政府的拒绝。然而，以色列积极允许武装极端主义组织的崛起，因为它认为哈马斯是制衡亚西尔·阿拉法特的巴勒斯坦解放组织（巴解组织）的有效力量，巴解组织是法塔赫党的核心，也被以色列视为恐怖实体。哈马斯在赢得 2006 年选举并赢得与目前由巴勒斯坦民族权力机构 (ANP) 主席马哈茂德·阿巴斯领导的效忠法塔赫部队的短暂内战后，自 2007 年起控制了加沙地带。该武装组织在约旦河西岸也有一定实力，领导人遍布中东地区。目前它得到伊朗、1920年代在埃及成立的穆斯林兄弟会和黎巴嫩什叶派真主党的支持。大部分资金由卡塔尔提供。除了以色列之外，哈马斯还被美国、欧盟、加拿大、埃及和日本视为恐怖组织。真主党是一个总部位于黎巴嫩的什叶派组织，真主党是在以色列占领黎巴嫩期间在伊朗的帮助下出现的。发生在 20 世纪 80 年代和 90 年代的南部地区。1979 年伊朗的伊斯兰革命，以及历史上由逊尼派穆斯林和各种基督教团体主导的黎巴嫩境内的该群体的边缘化，也是其诞生的决定性因素。黎巴嫩组织果断地融入了该国社会：其成员是黎巴嫩人，该组织充当一个政党，维持学校、医院和电视网络。与哈马斯在 20 世纪 90 年代大规模使用自杀式恐怖袭击策略不同，真主党在同一十年中放弃了这一策略，选择投资于一支训练有素、装备精良的民兵。因此，其军事实力更加令以色列担忧。 2006年，该组织与以色列发生了一场持续33天的冲突。大规模对抗没有赢家，黎巴嫩却满目疮痍。目前，据信该武装组织拥有约10万枚导弹。真主党被以色列人、美国人和沙特人视为恐怖组织。他还在伊朗的支持下，在叙利亚打击伊斯兰国和基地组织，捍卫盟友巴沙尔·阿萨德政权。法塔赫 该组织于 1959 年在被称为 Nakba 的巴勒斯坦人逃亡之后在科威特成立。其最著名的创始人包括亚西尔·阿拉法特（Yasser Arafat，1929-2004）和现任巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯（Mahmoud Abbas）。法塔赫是世俗的，也就是说，没有宗教教条，它在冷战期间激发了几次左翼游击运动，在世界其他地区发动了叛乱。 “法塔赫”的意思是“征服”，是阿拉伯语 Harakat al-Tahrir al-Filistiniya 的缩写，葡萄牙语是巴勒斯坦民族解放运动的意思。最初，其战略是通过针对以色列国的武装斗争来解放历史上的巴勒斯坦。该组织的主要势力历史上以多个阿拉伯国家为基地，特别是在加沙地带（2007 年被哈马斯从那里驱逐）和约旦河西岸。其主要业务集中在约旦和黎巴嫩。 1967年阿以战争后，阿拉法特领导下的法塔赫成为巴解组织的主导党派。该组织成立于 1964 年，实施谋杀、绑架，尽管得到邻国阿拉伯国家的承认，但被以色列视为恐怖组织。 20世纪70年代和80年代，法塔赫被逐出黎巴嫩和约旦后发生了根本性转变，选择与以色列谈判。巴解组织于 1990 年正式放弃武装抵抗后，开始担任巴勒斯坦在联合国 (UN) 的代表。该组织签署了《奥斯陆协议》，并导致巴勒斯坦民族权力机构 (PNA) 的成立，控制着巴勒斯坦领土。西岸。伊斯兰圣战组织 伊斯兰圣战组织是成立于1981年的巴勒斯坦组织，也得到伊朗的支持，主张武装抵抗以色列。它由加沙伊斯兰大学的学生创建，靠近哈马斯。伊斯兰圣战组织也与 20 世纪初在埃及成立的穆斯林兄弟会关系密切。该组织主要在加沙活动，但也在约旦河西岸开展活动。它的武装派别圣城旅成立于 1992 年。该组织由法蒂·查卡基 (Fathi Chakaki) 领导，直到 1995 年，这位领导人（同时也是一名作家和医生）在马耳他被以色列情报机构摩萨德暗杀。目前，其领导人是齐亚德·纳哈拉 (Ziad al-Nakhala)。伊斯兰圣战组织反对与以色列进行任何谈判，并拒绝巴勒斯坦权力机构和以色列于 1993 年签署的《奥斯陆协议》。该组织被以色列、美国和欧盟视为恐怖组织。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/entenda-a-guerra-saiba-mais-sobre-grupos-como-hamas-hezbollah-fatah-e-locais-como-gaza-cisjordania-e-jerusalem.ghtml</guid></item><item><title>Kayky Brito 出院后首次发布视频并感谢司机：“他救了我的命”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/10/kayky-brito-publica-video-pela-primeira-vez-apos-sair-do-hospital-e-agradece-motorista-salvou-a-minha-vida.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/si1vN3aKOC6JugpMEamQqLmsHiI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/G/wJATDPThuf3DOnU5pnqA/kayky.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;演员在里约热内卢的 Barra da Tijuca 海滩被碾过。 本周二（10 日），Kayky Brito 在 Instagram 上发布了一段视频，感谢并庆祝自己还活着。这位去年 9 月在里约热内卢的普拉亚达巴拉达蒂茹卡 (Praia da Barra da Tijuca) 被碾过的演员说，应用程序驱动程序救了他的命，他读了所有收到的关爱信息。 Kayky 还表明，他身体的右侧有点受损，但他可以走路、正常和说话。视频开始时，他唱着桑巴舞“Explode Coração na Maior Happiness”。在标题中，Kayky 很节俭：“谢谢你。我爱你！”他写道。最初的插件文本 记住这个案例 这位演员于 9 月 2 日凌晨在里约西区 Barra da Tijuca 的 Avenida Lucio Costa 被碾压后被送往医院，他是多处创伤的受害者。他在里约西区 Barra da Tijuca 度过了 27 天。出院后，医生告知Kayky将继续在家接受治疗。当凯基·布里托 (Kayky Brito) 和布鲁诺·德·卢卡 (Bruno de Luca) 在多纳·玛丽亚 (Dona Maria) 售货亭时，他决定走向停在街另一边的朋友的车。在返回途中，他被迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦 (Diones Coelho da Silva) 撞倒，当时迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦 (Diones Coelho da Silva) 正沿着卢西奥科斯塔大道 (Avenida Lúcio Costa) 从雷克雷奥 (Recreio) 前往巴拉 (Barra)。该应用程序司机正在运送一名乘客，同行的还有她的女儿。事故发生后，迪奥内斯被送往医疗法律研究所（IML），在那里他接受了血液酒精测试，据警方称，测试中没有发现酒精摄入量。司机在给警方的一份声明中表示，演员“突然跑过马路”。他还表示，当时他在左侧车道，试图转向右侧车道，但无法避免碰撞。事故发生后不久，司机迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦（Diones Coelho da Silva）停车并给消防局打电话。乘客玛丽亚·埃斯特拉·利马在证词中表示，司机没有超速，而且他帮助了受害者。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:24:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/10/kayky-brito-publica-video-pela-primeira-vez-apos-sair-do-hospital-e-agradece-motorista-salvou-a-minha-vida.ghtml</guid></item><item><title>巴西人对该国基础设施的不满程度</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/o-tamanho-da-insatisfacao-dos-brasileiros-com-a-infraestrutura-do-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/RN7DDdDT9Xhn43T0jLF30YWqJX0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/f/0UdDooTgOMkBNHU4DNRg/12.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;益普索 (Ipsos) 在 5 月 26 日至 6 月 9 日期间对 1,000 名受访者进行了一项史无前例的调查，结果显示，十分之七的巴西人认为该国的基础设施不足以满足民众的需求。 73%的不满情绪高于全球平均水平（56%），仅超过南非和罗马尼亚民众的不满情绪（均为78%）。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:19:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/o-tamanho-da-insatisfacao-dos-brasileiros-com-a-infraestrutura-do-pais.ghtml</guid></item><item><title>首架载有 211 名以色列遣返人员的 FAB 飞机从特拉维夫飞往巴西利亚</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/primeiro-aviao-da-fab-com-repatriados-de-israel-decola-de-tel-aviv-para-brasilia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/I4H57q8j5xc3jLzdBxq9-pgKYvg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/2/jLEIGQRzG9RTv3dIUnRg/f8fncmrwkaabfkg.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;据空军称，周六之前将有 900 名巴西人返回，下周可能会重复这一行动。第一架用于遣返在以色列的巴西人的巴西空军 (FAB) 飞机于本周二下午 2:12 起飞前往巴西利亚）。该航班载有 211 名乘客返回巴西。该飞机预计将于本周三凌晨抵达，凌晨 4 点左右降落在巴西利亚。此次行动于周日开始，总共出动了六架 FAB 飞机。同样在本周二，空军提供的第三架飞机将被派往遣返巴西人。 KC-390 Millennium（巴西航空工业公司）将于下午 4 点从巴西利亚空军基地起飞，首航目的地为罗马。直播：中东战争让以色列和哈马斯陷入“没有电力、食物、水和燃料”：以色列国防部长宣布全面包围加沙，200 万巴西人居住在特拉维夫机场等待登机前往巴西利亚 Disclosure /Itamaraty据 FAB 称，周六之前应遣返 900 名巴西人，这一行动可能会在下周重复进行。伊塔马拉蒂在一份声明中表示，巴西驻特拉维夫大使馆通过在线表格收集了约 2,300 名有意遣返的巴西人的数据，其中大多数是游客。 “遣返候选人将被列入优先名单。最初，应优先考虑那些居住在巴西但没有机票的人”，该说明称。加沙的巴西人 一群在加沙寻求帮助遣返的巴西人聚集在一起，必须前往与巴勒斯坦飞地接壤的埃及，在那里他们将被营救。巴西正在与埃及谈判，以便该组织能够进入该国，该国目前正在对加沙实施封锁。对于在那里的巴西人来说，通过埃及离开是唯一的选择，因为加沙地带被以色列封锁，导致他们无法通过从特拉维夫起飞的航班被FAB营救。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:16:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/primeiro-aviao-da-fab-com-repatriados-de-israel-decola-de-tel-aviv-para-brasilia.ghtml</guid></item><item><title>随波逐流：里约热内卢项目用塑料瓶制作立式桨板，推广亲近自然的体验</title><link>https://oglobo.globo.com/um-so-planeta/noticia/2023/10/10/remando-a-favor-da-mare-projeto-no-rio-de-janeiro-cria-pranchas-de-stand-up-paddle-com-garrafas-pet-e-promove-experiencias-com-a-natureza.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hrIlHIwso3f-Nx-A9zPgCtyEhAI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/A/Gq3gorTKyFAj8KTbKvcg/arte-8-.png" /&gt;&lt;br /&gt; “Stand Upet”不仅仅是一项重复利用塑料的倡议，自 2016 年以来，它还一直对儿童和成人进行环境教育。 Breno Fontel 来自里约热内卢，是一名海洋学家，只要有时间，他就会去徒步旅行、潜水、游泳、观察天空，种植和照顾堆肥箱。但不仅如此：正如他所说，他希望儿童、年轻人和成年人也能够感受到“自然的力量”。 “我相信，只要靠近水、沙子、泥土、动物和风，就会发生很多奇迹，”他说。为了做到这一点，他浑身发抖。它是里约热内卢多个社会环境项目的一部分，例如乌尔卡社区的农林业、Projeto Verde Mar 的海滩清洁和生物多样性保护以及 BG500 的环境教育。但最需要他关注的倡议是 Stand Upet，这是他与里约热内卢州立大学海洋学系 (UERJ) 的朋友于 2016 年创建的。 “当时，大学员工因工资不足而罢工。但与此同时，这座城市却收到了数百万美元的世界杯和奥运会投资，这让我们很不舒服。没有课，反思我们作为一个角色的角色。”来自公立大学的特权学生和学生关注海洋问题，我们考虑做一些可以有所作为的事情，例如利用废物建造船只”，他说。他们观看了 Eco Garopaba 的生态冲浪板教程，并使用塑料瓶制作了自己的冲浪板。经过几次尝试和错误，并一直在寻找合作伙伴，他们制作了第一个立式桨。次年，他们参加了环保倡议博览会，并受 Senac 邀请学习可持续创业。几个月后，他们接受邀请，在东北部展示用瓶子制成的“站起来”。来自 Stand Upet 的布雷诺：“我相信只要靠近水、沙子、泥土、动物和风，就会发生很多神奇的事情。”披露/个人收藏“在巴伊亚，我们举办了研讨会，用科伦堡当地社区收集的瓶子组装木板，我们会见了帕塔索村的土著人民，在卡拉维拉斯，我们去了公立学校谈论环境教育、塑料污染和环境问题。海洋。在马拉尼昂州，我们在海洋学会议上展示了我们的工作。” 2019 年，另一个里程碑：Stand Upet 被 UERJ 扩展项目通知所接受，并开始每周在 Urca 社区的一所学校开展环境项目，一直持续到今天。该倡议引人注目——三月份，布雷诺接待了瑞士领事馆代表团的来访，他们有兴趣近距离了解这个社会环境项目。变废为宝 Stand Upet：滑板售价为 400 雷亚尔，而传统滑板则为 4000 雷亚尔。披露/个人收藏 组装板的过程已得到改进，但仍然很费力：大约 100 个大型 PET 瓶、PVC 管和胶水用于支撑主体，一层厚的 EVA 和作为龙骨的硬塑料。 “当然，我们不想鼓励塑料和其他废物的消费，因此我们使用已经废弃的材料，例如在海滩上发现的或从收集者那里购买的瓶子，以及我们在建筑垃圾箱中收集的管道”，他解释道。 “这些冲浪板的速度不如出售的那么快，但它们更稳定，这对于那些开始划桨的人来说更容易。”该电路板由四人团队制作，大约需要五天时间才能完成，成本为 400 雷亚尔，而传统电路板的成本为 4000 雷亚尔。布雷诺说：“我们相信这是使海洋民主化的一种方式。”他还计划与来自罗西尼亚贫民窟的孩子们进行第三次站立式桨板会议。每周，布雷诺都会进行他所谓的“海洋课程”：他带领一群孩子在乌尔卡海滩平静的水面上划船，以救世主基督、古老的卡西诺达乌尔卡和周围宁静的社区为背景。 “当我们划船时，我们享受与水接触的乐趣。随着小组获得更多的阻力和力量，我们可以走得更远，划船的质量也更好。我和孩子们谈论海洋中的污染和垃圾、潮汐变化、风和“关于我们发现的动物。这是对我们所做的事情和我们的环境的整体看法”，他说。文章最初发表于 Um Só Planeta。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:15:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/um-so-planeta/noticia/2023/10/10/remando-a-favor-da-mare-projeto-no-rio-de-janeiro-cria-pranchas-de-stand-up-paddle-com-garrafas-pet-e-promove-experiencias-com-a-natureza.ghtml</guid></item><item><title>塞尔索·阿莫林表示，如果不停火，中东冲突“将以非常危险的方式蔓延”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/sem-cessar-fogo-conflito-no-oriente-medio-se-alastrara-de-maneira-muito-perigosa-diz-celso-amorim.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/I2lPYIp64nsreiTVSlqB4lckTt4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/S/ebnAQaTEuP6dc7yqjBXQ/101029815-data-21-02-2019-editoria-politica-reporter-maria-cristina-fernandes-local-sao-paulo-sp.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位特别顾问还表示，人们不能抱有“幻想”，认为一场历史性冲突将在“一天或两周内”得到解决，但重要的是不要忽视“和平的地平线”。共和国总统特别顾问塞尔索·阿莫林周二为以色列和哈马斯之间持续四天的冲突停火进行了辩护。阿莫林是卢拉总统负责国际事务的主要助手之一，他告诉《环球报》，延长袭击可能导致冲突“以非常危险的方式”蔓延。巴勒斯坦恐怖组织上周六上午袭击了以色列南部，使用火箭弹、爆炸袭击以及谋杀和绑架平民，令世界震惊。已有两名巴西人在冲突中丧生。拉纳尼·格雷泽（Ranani Glazer）：谁是在以色列狂欢后被哈马斯杀害的巴西人 布鲁纳·瓦莱努（Bruna Valeanu）：谁是在以色列哈马斯袭击的音乐节上被杀害的第二个巴西人 - 巴西的立场已定。显然，我们谴责这些袭击，我们谴责针对平民的袭击。我们认为当前最重要的是争取停火。没有这个，就没有尽头，它会以一种非常危险的方式传播。这是一场历史性冲突，我们认为重要的是找到一个包括两个国家在内的解决方案，每个国家都在安全边界内且经济上可行。阿莫林说，这已经写入国际决议中。最初的插件文本本周一，以色列驻巴西大使 Daniel Zonshine 告诉《环球报》，他希望巴西作为联合国安理会主席能够带头对哈马斯进行严厉的国际谴责。 “军人、儿童和祖父母”：据了解，被哈马斯阿莫林绑架的人表示，巴西的立场已经明确，并辩称，该国在该组织担任主席期间，正在为停火而积极努力。但这位前总理指出，安理会成员的不同立场使谈判变得更加复杂。 — 我认为巴西必须在安理会积极开展工作，我确信他们正在这样做。总统对此很感兴趣，并且已经表示巴西必须发挥积极作用并尽力而为。我们知道这并不容易，因为立场不同，有否决权，这让事情变得更加复杂。他告诉 GLOBO，这不仅仅是到达、投票和解决问题。阿莫林表示，联合国的讨论很复杂，他曾担任联合国安理会主席，并表示谈判很复杂。 ——你必须做很多咨询，你必须做很多工作。目前，我认为我们必须不要扩大冲突，不要增加平民死亡人数。这需要各方保持克制。周日，巴西召开安理会紧急会议讨论冲突。尽管危机严重，但该机构的15个国家的代表并未就这一问题发表声明，例如要求停火，以便各方恢复谈判。巴西的立场于周六宣布。巴西政府谴责哈马斯组织对以色列的袭击，并捍卫双方恢复和平协议谈判。伊塔马拉蒂在一份说明中还强调了承认以色列和巴勒斯坦两个国家的必要性。特别顾问还表示，人们不能抱有“幻想”，认为历史性冲突将在“一天或两周内”得到解决，但重要的是不要忽视“和平的地平线”。 —（巴西将）努力争取停火（火灾）。最终的和平需要更多的时间，这是非常困难的，但我们不能忽视和平的前景，因为否则我们总是会回到这种情况。但我们不抱任何幻想，一天或两周就能实现这一目标，这是七十年来从未实现过的。必须是一方与另一方停火，停止对平民的袭击，并允许想要离开所在地的人通过。这些是重要的事情。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:09:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/sem-cessar-fogo-conflito-no-oriente-medio-se-alastrara-de-maneira-muito-perigosa-diz-celso-amorim.ghtml</guid></item><item><title>布鲁纳·瓦莱努：在哈马斯袭击中丧生的巴西妇女的尸体将被埋葬在以色列</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/bruna-valeanu-corpo-de-brasileira-morta-em-ataque-do-hamas-sera-enterrado-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/x2CZThF6krMBwRBiGdsGB4nifJU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/r/s8UyyxRyWJWXdFWBWkCw/70242772-2396090500472196-1312811695244050432-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;葬礼定于本周二下午 3:30（巴西利亚时间）在佩塔提克瓦的雅孔公墓举行。 恐怖组织哈马斯在电子音乐节上发动袭击三天后，巴西人布鲁纳·瓦莱努 (Bruna Valeanu) 的尸体被发现死亡，将被埋葬据家人说，在以色列。葬礼将于本周二晚上 9:30（巴西利亚时间下午 3:30）在佩塔提克瓦的雅孔公墓举行，受害者的妹妹弗洛丽卡·瓦莱努 (Florica Valeanu) 在社交媒体上宣布了这一消息。 KC-390、KC-30 和 VC-2：探索将遣返在以色列的巴西人“军人、儿童和祖父母”的 FAB 飞机：对在以色列被哈马斯绑架的人了解多少“我永远爱你布鲁纳！超越文章。你永远是我们的宝贝”，妹妹在她发表有关葬礼信息的出版物中写道。 “我永远爱你布鲁娜！超越此事。你永远是我们的宝贝”，姐姐在出版物中写道，她在其中分享了有关葬礼的信息。布鲁纳的家人于本周二证实了她的死亡。电子音乐节因以色列哈马斯恐怖分子袭击而中断后，这位 24 岁的男子也失踪了。布鲁纳出生于里约热内卢，周六上午 9 点左右，她与家人进行了最后一次联系。布鲁娜·瓦莱努 (Bruna Valeanu) 是在以色列失踪的巴西人之一他说，在最后一次与家人联系时，他目睹了枪击和死亡事件。周一，布鲁纳的妹妹纳塔莉亚·瓦莱努 (Nathalia Valeanu) 在接受 g1 采访时甚至表示，她希望这名年轻女子被劫为人质并保住性命。 “说实话，我最大的希望就是她被绑架了。因为如果没有，我想就是这样，她就无法生存，”他周一说道。一名巴西妇女仍然失踪 最后一位被确认身份的巴西妇女是卡拉·施特尔泽·门德斯 (Karla Stelzer Mendes)，现年 41 岁，目前仍然失踪。她还参加了音乐节，本周二她的失踪已进入第四天。他们所在的Universo Parallello活动是上周六哈马斯袭击的目标。此后，卡拉再也没有给出任何消息。初始插件文本 Karla 也拥有以色列国籍。这名女子是一名 19 岁年轻男子的母亲，这名男子是以色列军人。她和男友加比·阿祖莱 (Gabi Azulay) 一起参加了派对，而在恐怖组织袭击后，加比·阿祖莱 (Gabi Azulay) 也失踪了。卡拉·斯特尔泽·门德斯在以色列失踪 复制品/Facebook “有人认识这对夫妇吗？你了解他们吗？他们当时在南部参加一个聚会。如果有人知道或见过他们，请告诉我们”，写道巴西人的朋友，在 Facebook 上。 “我每时每刻都爱你”：成功逃脱哈马斯袭击的女友向在以色列被杀的巴西人告别 拉纳尼·格雷泽：在以色列狂欢后被哈马斯杀害的巴西人是谁 恐怖组织袭击后，以色列军队开始反攻。冲突已造成数千人死亡。布鲁纳所在的音乐节的参与者必须穿过沙漠才能躲避炸弹和枪声。社交媒体上分享的视频记录了参加聚会的人被恐怖分子绑架的那一刻。目前还没有证实巴西人被劫持为人质。卢拉政府试图通过埃及将巴西人从加沙地带转移 阅读更多：哈马斯入侵以色列后参加狂欢的巴西人失踪 高乔人也被杀 23岁的巴西裔以色列人拉纳尼·尼德耶斯基·格雷泽 (Ranani Nidejelski Glazer) 也被亲属证实死亡星期一晚上。他出生于南里奥格兰德州，但在以色列生活了七年，甚至在该国服过兵役。格雷泽还参加了 Universo Parallello 狂欢节。事情发生在以色列南部雷伊姆附近的内盖夫沙漠，距离加沙地带不到 20 公里。 “他们开始向我们发射子弹”：在哈马斯恐怖袭击期间参加狂欢的巴西人说 直播：中东冲突使以色列和哈马斯陷入困境 — 以色列军队前往我兄弟、拉纳尼父亲的家，他也住在以色列以色列。我们知道的就这些。我们不知道如何以及在何处（尸体被发现）——拉纳尼的阿姨凯伦·格雷泽说。最近几天，格雷泽在其社交媒体上发布了一系列有关以色列首都特拉维夫事件的帖子。在他的 Instagram 个人资料上，最近有一些帖子在 Stories 中分享了他参加的狂欢视频，并标记了地点加沙。不久之后，这个地方就会遭到入侵，并发生枪战，导致在场的人们纷纷逃跑。拉纳尼·格雷泽；袭击期间在加沙边境的巴西人尸体被发现 复制/Instagram 派对的入侵 该派对由阿洛克的父亲华雷斯·佩特里洛 (Juarez Petrillo) 创建，该名称已授权给以色列活动制作人。华雷斯·佩特里洛 (Juarez Petrillo) 是谁：阿洛克 (Alok) 的父亲和“狂欢”的创作者在以色列遭到袭击 更多信息：查看以色列与哈马斯冲突的照片 活动参与者必须穿过沙漠才能躲避炸弹和枪声。华雷斯甚至在他的 Instagram 个人资料中记录了聚会不得不中断的时刻。 Petrillo 已将 Festival Universo Parallello 名称的使用权授权给以色列制作公司 Tribe of Nova，该公司在以色列组织了该活动。他被称为 DJ Swarup，作为受聘表演的艺术家参加了音乐节。了解救援应该是什么样的：以色列授权 FAB 飞机遣返在以色列遭受袭击的巴西人“与活动执行相关的组织、后勤、宣传或任何其他问题的所有责任均由以色列制作公司 Tribe of Nova 承担”，通知佩特里罗的新闻办公室。了解以色列战争，从哈马斯最大规模的袭击开始，在加沙地带进行猛烈反攻 受害者人数不确定：以色列对加沙进行500多次空袭，袭击难民营 阿洛克利用社交媒体评论案例：“我的父亲受雇在一个获得音乐节名称使用权的活动中表演，就像在其他几个国家发生的那样。以色列制作公司获得了该品牌的使用许可并独立组织了该活动，我的 pai 作为景点之一。从历史上看，该地区会发生一些活动，前一天，同一地点还会举办另一个节日”，他写道。最初的插件文本救援行动本周一，外交部宣布，以色列授权巴西空军（FAB）飞机飞越并降落以遣返巴西人。该组织在一份声明中表示，“将继续监测以色列和巴勒斯坦的游客和巴西社区的情况”。加沙地带遭到以色列袭击；照片显示巴西于本周日开始执行六架空军飞机的行动，以遣返在以色列冲突地区的巴西人。第一架飞机是KC-30，于下午6点起飞，于本周一凌晨2点48分（巴西利亚时间）抵达意大利罗马。这架飞机正在等待飞往目的地的授权。最初的插件文本在本周一发布的同一份声明中，该部表示“建议不要前往该地区进行任何非必要的旅行”。他还表示，驻特拉维夫大使馆通过在线表格收集了约1700名表示有兴趣遣返的巴西人的数据，其中大多数是游客。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:06:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/bruna-valeanu-corpo-de-brasileira-morta-em-ataque-do-hamas-sera-enterrado-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>超加工食品：科学家表示，14% 的人口已经对这些食品上瘾；看症状</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/10/ultraprocessados-vicio-nesses-alimentos-ja-atinge-14percent-da-populacao-afirmam-cientistas-veja-os-sintomas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JVrjnnfoVtVx_6zjEdFBt75cP4M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/B/bxBeUKRBaS8hgn8WVW0A/fast-food-e-acucar-burger-doces.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专家呼吁将某些产品贴上成瘾标签，以警告人们消费这些产品的风险 根据最近发表在科学杂志《英国医学杂志》上的一项研究，七分之一的成年人和八分之一的儿童可能对超加工食品上瘾。鉴于此，专家呼吁将某些产品贴上成瘾产品的标签。越来越多的研究表明，食用超加工食品（如人造黄油、薯片、饼干、冷盘、香肠、加工食品等）会增加健康问题的风险，包括癌症、体重增加的风险。增益和心血管疾病。这类产品的消费量在巴西和世界各地都在增加，根据美国、巴西和西班牙的研究人员的说法，一些人食用这些食品的方式可能“符合药物滥用的诊断标准”。紊乱”。该团队分析了来自 36 个不同国家的 281 项研究，估计 14% 的成年人和 12% 的儿童存在“对超加工食品的依赖”。可以满足这些标准的行为包括：强烈的渴望、戒断症状、对摄入量的控制较少，以及不顾肥胖、暴食症、身心健康状况恶化和生活质量降低等后果而继续使用。研究人员表示，如果一些富含碳水化合物和脂肪的食物被正式归类为“成瘾性”，那么它可以通过改变社会、临床和政治政策来帮助改善健康。 “对于食物成瘾的有效性和临床相关性有一致的支持。通过认识到某些类型的加工食品具有令人上瘾的物质特性，我们也许能够帮助改善全球健康。”该论文的通讯作者、美国密歇根大学心理学教授阿什利·吉尔哈特（Ashley Gearhardt）在一份声明中说。弗拉林生物医学研究所助理教授、新研究的合著者亚历山德拉·迪费利西安托尼奥 (Alexandra DiFeliceantonio) 指出，尽管人们可以戒烟、戒酒或赌博，但他们无法停止饮食。我们面临的挑战，也是一个开放且有争议的问题，是要确定哪些食物最有可能让人上瘾以及原因。 “精制碳水化合物或脂肪会在大脑纹状体中产生与尼古丁和酒精等成瘾物质相似的细胞外多巴胺水平。基于这些行为和生物学的相似性，提供高水平精制碳水化合物或添加脂肪的食物是成瘾物质的有力候选者，”作者写道。他们补充说，这些食物向肠道输送碳水化合物和脂肪的速度也可能在其“成瘾潜力”中发挥作用。此外，这些食品中使用的添加剂也会导致成瘾，因为它们可以“成为卡路里对肠道影响的强大增强剂”。研究人员强调，并非所有食物都有成瘾潜力。虽然需要更多的研究来确定超加工食品究竟如何​​引发成瘾反应，但富含精制碳水化合物和脂肪的食物“显然会以成瘾模式食用”并导致不健康的结果。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:06:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/10/ultraprocessados-vicio-nesses-alimentos-ja-atinge-14percent-da-populacao-afirmam-cientistas-veja-os-sintomas.ghtml</guid></item><item><title>数十名外国人在以色列被哈马斯杀害、受伤或绑架</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/dezenas-de-estrangeiros-foram-mortos-feridos-ou-sequestrados-pelo-hamas-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YsviorYpbAZ9rt2Xfjh2YdstB3o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/t/oBTCKbSZqmlbRRjEevNg/israel-x-palestina.png" /&gt;&lt;br /&gt;上周末发生史无前例的袭击事件，造成两名巴西人死亡、一人失踪。恐怖组织哈马斯对以色列发动攻势以来，已有数十名外国公民被杀、受伤或被扣为人质，目前以色列境内已造成900多人死亡。一边，包括几名拉丁美洲人。以下是目前公布的信息： 死亡人数 巴西：2人死亡、1人失踪 家人证实Bruna Valeanu（左）死亡；卡拉·斯特尔策·门德斯失踪 复制品 拉纳尼·格雷泽：谁是在以色列狂欢后被哈马斯杀害的巴西人 直播：中东冲突反对以色列和哈马斯 伊塔马拉蒂证实了 24 岁的拉纳尼·格雷泽和布鲁纳·瓦莱努的家人的死亡同样24岁的她证实这名年轻女子于本周二死亡。第三名巴西人卡拉·施特尔泽·门德斯 (Karla Stelzer Mendes) 现年 41 岁，目前仍下落不明。当哈马斯入侵会场时，他们正在加沙地带附近的一个电子音乐节上。美国：11 人死亡 美国确认至少 11 名美国人死亡，国务院发言人表示有数人失踪。美国总统乔·拜登在一份声明中表示：“遗憾的是，我们现在知道遇难者中至少有 11 名美国公民，其中许多人在以色列有第二故乡。”最初的插件文本法国：4 人死亡、13 人失踪法国政府周二表示，4 名法国人在袭击中死亡，另有 13 人失踪。英国：2人死亡 两名英国籍男子在袭击中死亡。其中一名被确认为 20 岁的纳撒内尔·杨 (Nathanel Young)，曾在以色列军队服役。政府报告称，“大量”拥有英国和以色列双重国籍的人参与了此次袭击。阿根廷：7人死亡、15人失踪 阿根廷外交部确认7名公民死亡，另有15人失踪。据阿根廷外交部发言人称，死者中，有一名死者为鲁道夫·法比安·斯卡里谢夫斯基（Rodolfo Fabián Skariszewski），他住在莫沙夫奥哈德（Moshav Ohad）。阿根廷外交部。了解：以色列的反应带来冲突在整个地区扩大的风险 泰国：18 人死亡 据外交部周二报道，至少有 18 名泰国人在以色列境内被杀、9 人受伤、11 人被绑架。近 30,000 名泰国人居住在以色列，主要从事农业。大约 5,000 名泰国人从灌溉区撤离。尼泊尔：10 人死亡 根据驻特拉维夫大使的说法，尼泊尔报告有 10 名公民在袭击中丧生。另有四名尼泊尔人在以色列住院，大使馆报告称，这个亚洲国家的第五名公民失踪。阿洛克否认父亲对以色列“狂欢”袭击负责 乌克兰：两人死亡 据基辅外交部报道，两名长期居住在以色列的乌克兰妇女死亡。俄罗斯：2人死亡 据莫斯科驻特拉维夫大使馆称，至少还有两名俄罗斯人被杀。大使馆此前公布了四名失踪人员的名字，但在最新报告中并未提及。柬埔寨：1人死亡 柬埔寨首相洪马内证实一名在以色列的该国学生死亡。加拿大：1人死亡、3人失踪 加拿大政府报告称，一名公民死亡，另外三人失踪。穆罕默德·代夫是谁：哈马斯军事领导人出生在难民营 巴拉圭失踪：两人失踪 巴拉圭外交部周日报告称，两名居住在以色列的巴拉圭公民失踪。 《亚松森国家报》周日在其网站上发表消息称，“巴拉圭人大卫·施瓦茨曼和他的妻子在以色列的袭击中丧生。”智利：两人失踪 智利外交部周一证实，两名公民失踪。这对夫妇住在加沙地带附近的一个基布兹。哥伦比亚：2人失踪 以色列驻哥伦比亚大使表示，两名公民被绑架后失踪。西班牙：2 人失踪 据西班牙外交部长何塞·曼努埃尔·阿尔瓦雷斯 (José Manuel Albares) 称，哈马斯袭击后有两名西班牙人失踪，但他没有透露具体信息。西班牙当局将派遣至少一架军机撤离因商业航班暂停而滞留在以色列的游客。更多：哈马斯和以色列决定暂停对话的根源：了解当前中东冲突之前的情况 德国：几名人质 外交部宣布，几名拥有以色列国籍的德国公民被绑架周日，外交事务。菲律宾：5人失踪 菲律宾驻以色列大使周二报告称，有5名同胞失踪。奥地利：三人失踪 奥地利外交部周二宣布，以色列南部的三名双重国籍人员可能是被绑架者之一。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:06:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/10/dezenas-de-estrangeiros-foram-mortos-feridos-ou-sequestrados-pelo-hamas-em-israel.ghtml</guid></item></channel></rss>