<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 25 Sep 2023 06:09:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>“土地与激情”：艾琳在遭受打击后情绪失控，入侵了安东尼奥的农场</title><link>https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/25/terra-e-paixao-aline-fica-fora-de-si-e-invade-fazenda-de-antonio-apos-sofrer-golpe.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3moCE9nA9Jlz-GEcAwHRIubKpiE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/y/BynBigTmWLDoIFGrdlPw/whatsapp-image-2023-05-11-at-10.38.12.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在肥皂剧《土地与激情》的接下来的章节中，艾琳（芭芭拉·雷斯饰）发现自己是艾琳（格洛丽亚·皮雷斯饰）策划的政变的受害者并失去了土地后，将勃然大怒。对手：艾琳在阿加莎手中经历了恐怖时刻以及更多：阿加莎犯下了谋杀罪。知道谁将成为受害者 当她收到法律通知，要求她在 15 天内离开家时，她就会知道自己做错了。与此同时，艾琳将在农场享用一顿丰盛的晚餐，庆祝与安东尼奥（托尼·拉莫斯饰）结婚 30 周年。她会趁机透露，她终于拿到了老师的土地。反派会敬酒并递给她丈夫一个信封。 ——契约？艾琳，这是什么文件？ ——农民会问。 ——这是寡妇土地的契约。你一直梦想的土地。这是在我的名下，但是，由于我们是财产共有制，所以我的一切也是你的。是吗，我的爱人？安东尼奥几乎没有时间做出反应，因为艾琳将在凯奥（卡乌·雷蒙德饰）的陪伴下愤怒地走进房子，凯奥将试图让她平静下来。 - 但这是什么？谁让这个女人进来的？ ——安东尼奥会做出反应。 ——我已经知道你们这些家伙不好了。消息是，你和你的妻子除了是杀人犯之外，还是小偷！将开始讨论。艾琳会说：——你偷了我的土地！但我会证明这是一个骗局！你们这些骗子、土匪！我不会给你一天的安宁！我将终结拉塞尔瓦帝国！然后她会抓住桌布并用力拉，将整顿晚餐打翻在地板上。 “土地与激情”：查看 9 月 25 日至 30 日这一周的亮点 更多“土地与激情”</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 06:01:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/25/terra-e-paixao-aline-fica-fora-de-si-e-invade-fazenda-de-antonio-apos-sofrer-golpe.ghtml</guid></item><item><title>两条半线 (25-09-2023)</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/duas-linhas-e-meia-25-09-2023.ghtml</link><description>日程 。克劳迪奥·马斯卡雷尼亚斯 (Claudio Mascarenhas) 正在宣传第一届城市不朽节，直至本月 29 日，地点为拉帕 (Lapa) 的 Casa Tao Brasil（若阿金·席尔瓦街 (Rua Joaquim Silva)，77 岁）。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 06:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/duas-linhas-e-meia-25-09-2023.ghtml</guid></item><item><title>在分级区外，弗拉门戈队有 50% 的机会晋级南美解放者队</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/25/fora-da-zona-de-classificacao-flamengo-tem-50percent-de-chances-de-ir-a-libertadores.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1PVFDge-OrVS1sJwQRaoFGCEgrw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/K/6rz0b3TqmqgyUooNEBZA/104427853-es-sao-paulo-sp-final-da-copa-do-brasil-sao-paulo-e-flamengo-no-estadio-morumbi.-foto-e.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在巴西杯决赛中失利并被今年的南美解放者杯淘汰出局，红黑队只剩下巴西人在 2024 年寻求参赛资格 随着巴西杯冠军输给圣保罗，弗拉门戈队看到了通往 2024 年南美解放者队的道路越来越窄。现在，红黑队保住席位的唯一可能就是通过巴西锦标赛。但他在冠军赛上的处境并不舒服。巴西杯奖项：了解 92 支俱乐部各自获得的奖金 在巴西杯失利后：弗拉门戈队将迎来自 2018 年以来第一年没有冠军头衔的球队 弗拉门戈队本周以 40 分排名第七。此时此刻，我什至不会去解放者杯的预赛阶段。他会去参加南美锦标赛，这对于国内预算最多的俱乐部来说可以说是微不足道的。根据米纳斯吉拉斯联邦大学账户的 GLOBO 工具 Brasileirão Crystal Ball 的数据，弗拉门戈获得解放者队的机会为 50.2%。看看谁比红黑队更有机会：博塔弗戈 - 99.63% 帕尔梅拉斯 - 86.3% 格雷米奥 - 81.7% RB 布拉甘蒂诺 - 74% 弗鲁米嫩塞 - 67.5% 竞技队 - 56.2% 弗拉门戈 - 50, 2% 冠军之争现在可以进行被弗拉门戈队视为输球，概率只有0.97%。尽管遭遇三连败，博塔弗戈的评分仍然远高于对手。其得分为 75.9%，而帕尔梅拉斯为 7.7%，格雷米奥为 6.4%。还剩下 14 轮比赛，弗拉门戈将重返赛场参加下周六的巴西锦标赛。对手将是马拉卡纳的巴伊亚。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 06:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/25/fora-da-zona-de-classificacao-flamengo-tem-50percent-de-chances-de-ir-a-libertadores.ghtml</guid></item><item><title>分析：圣保罗在巴西杯中史无前例的夺冠奖励了多里瓦尔、偶像和坚韧的基础</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/25/analise-titulo-inedito-do-sao-paulo-na-copa-do-brasil-premia-dorival-idolos-e-base-resiliente.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/b9Nhvi2sQMhZJeyW6WssGDUh3p0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/o/UyQ9wPTxGOh9jE1FAHXg/104427917-sao-paulo-players-celebrate-with-the-trophy-after-the-copa-do-brasil-final-second-leg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;三色旗在莫伦比与弗拉门戈队1-1战平，填补了奖杯室最后一个缺失的空白。命运如此安排，三届世界冠军和美国冠军以及六届巴西冠军俱乐部在巴西杯上呆了这么久作为你的奖杯室的主要空白。命运就是如此，这种痛苦和长达 15 年没有获得全国冠军的禁食于昨天在莫伦比以 1-1 战平弗拉门戈队结束。来自圣保罗的两位偶像在基地指挥着坚韧的一代。巴西杯奖项：了解 92 支俱乐部各自获得的奖金 名单：查看圣保罗夺冠后巴西杯最大冠军的排名 在宣布回归后不到两个月，卢卡斯就获得了万众期待的冠军为揭晓此事的俱乐部颁发的奖牌。赛场上，他感动落泪。 — 毫不夸张地说，我正活在梦想之中。对于涉及我回归的一切，社交媒体上球迷的动员，甚至一些球员给我发信息。圣保罗是一种感觉，它在我的皮肤里，我在俱乐部接受训练，我 17 岁时加入俱乐部，现在我 31 岁了，秃顶，有两个孩子，已经忍受了孩子们取笑我 -前锋告诉体育电视台。卢卡斯与家人一起庆祝冠军韦斯利·桑托斯/圣保罗 除了身着三色球衣夺得 2012 年南美锦标赛冠军的卢卡斯之外，前锋乔纳森·卡莱里 (Jonathan Calleri) 也是另一位将自己的名字永远载入俱乐部画廊的人。它为一个特殊的爱情故事增添了新的篇章：在马拉卡纳举行的决赛第一场比赛中打进制胜球的进球者赢得了他的第一座三色旗奖杯，这是一种古老的痴迷。另请阅读：巴西杯让圣保罗出格；查看巴西足坛主要冠军的最快速度 查看列表：圣保罗是第 17 个赢得巴西杯冠军的俱乐部 即使在欧洲踢了五年球，卡莱里也从未掩饰过他重返圣保罗效力的愿望，这让他付出了巨大的努力。次年，他在南美锦标赛对阵独立队的比赛中获得亚军，遭受了沉重打击。现在，30岁的他终于可以庆祝了。 — 我总是尽力付出 100%。有时我打得不好，但我是一个为了这件球衣付出一切的人。今天（昨天），我们取得了非常值得的成就——本赛季打入 12 粒进球和 6 次助攻的 9 号球员说道。他还为该组织辩护，使其免受批评和指控。卡莱里穿着圣保罗球衣庆祝他的第一个冠军头衔 马塞洛·赞布拉纳 / 法新社 圣保罗以毫无疑问的方式赢得了巴西杯：在进入决赛的路上，他们击败了对手帕尔梅拉斯和科林蒂安，赢得了四场比赛中的三场经典。此前，他们淘汰了伊图亚诺，并与Sport队进行了一场非常艰苦的对抗。昨天，弗拉门戈踢出了一场精彩的比赛，让比赛变得更加艰难。随着阿拉斯卡埃塔的回归，红黑队给场上的三色旗队施加了更大的压力，甚至由球队在混乱的下半场最好的球员布鲁诺·恩里克首开纪录。但饱受三色旗球迷诟病的罗德里戈·内斯特在几分钟后扳平比分，他在禁区外一脚漂亮的射门，在门将罗西出击后提前解围任意球，将比分扳平。内斯特被鲁本斯·奇里/圣保罗足球俱乐部的进球所感动 内斯特是来自科蒂亚的一代孩子中的一员，其中包括巴勃罗·马亚、韦灵顿、胡安，甚至还有最小的贝拉尔多，他们在俱乐部的要求中表现出了韧性今年年初本身就处于沸腾状态。 4月份，在偶像罗热里奥·塞尼离开后，主教练多里瓦尔·儒尼奥尔接受了重建更衣室和竞技精神的挑战，在胜利后发泄了不满。他回忆起去年年底弗拉门戈队在赢得南美解放者杯和巴西杯冠军后不久的动荡退出。 ——只有我、我的家人和朋友了解整个情况。我感到不安是很自然的，但我从来没有把它当成是针对我个人的。我一直都知道如何很好地分离。没有任何意义上的复仇精神——教练在反驳当时的批评之前开始说道：最初的插件文本——当我们赢得比赛时，他们说这是“大米和豆子”，任何人都会做同样的事情与弗拉门戈队一起。一个月后，当该小组没有得到结果时，（他们说）他们需要增援。我发现这些态度和立场很奇怪。三十天前，他们说他们是美国最好的球队，将赢得所有比赛。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 05:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/25/analise-titulo-inedito-do-sao-paulo-na-copa-do-brasil-premia-dorival-idolos-e-base-resiliente.ghtml</guid></item><item><title>在忽略了桑保利破产的情况后，弗拉门戈评估了解雇和开始重新制定的时机</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/25/apos-ignorar-cenario-falido-com-sampaoli-flamengo-avalia-momento-para-demissao-e-inicio-de-reformulacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/67IsoMqwzsiYOvV6eyIzNIaJNW8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/a/kNND5qQWq1iHpTyNO5FQ/104427911-flamengos-argentine-coach-jorge-sampaoli-gestures-during-the-copa-do-brasil-final-sec.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;俱乐部将重点关注2024年的阵容状况，同时专注于巴西锦标赛的重建。巴西杯冠军的失利意味着弗拉门戈的这一年被扔进了垃圾桶，几乎结束了。与圣保罗的争执一直持续到最后，随着阿拉斯卡埃塔的回归和布鲁诺·恩里克的进球，1-1战平，人们重新燃起了希望，但这位天才球员无法抵挡主教练豪尔赫·桑保利的失败工作和自始至终积累的管理失误。 2023 年，多里瓦尔·儒尼奥尔 (Dorival Júnior) 在输给圣保罗后安慰弗拉门戈球员，而桑保利 (Sampaoli) 走进莫伦比更衣室，这一幕又证实了每个人都已经知道的事情，从加维亚 (Gávea) 到乌鲁布 (Ninho do Urubu)，他们都不知道：那里阿根廷教练的留下已经不再有任何气氛，因为他的离开被认为是肯定的。红黑代表团将开始讨论解雇事宜，因为合同到 2024 年底才到期，并且面临着 100 万美元的罚款。最近几周支撑桑保利继续执政的唯一力量是总统鲁道夫·兰迪姆的笔。足球副主席马科斯·布拉兹和足球部门的其他负责人都赞成这一改变，但为了不进一步破坏环境的稳定，没有尽早进行这一改变。赛后，两位主教练都没有与教练交谈。球员们自己试图忽视内部问题，专注于决定性的比赛，尽管他们意识到对话的难度。主要的抱怨包括个人待遇，但最重要的是球队缺乏战术标准以及沟通想法时的噪音。在新的失败之后，一些人明确表示他们已经永远离开了工作。 ——我不考虑这个（辞职）。该评估必须由俱乐部主席做出。我知道我来到了一家陷入危机的俱乐部，该俱乐部已经四次决赛失利。我们在这五个月里试图改变这个现实。毫无疑问，他想要的并没有发生——桑保利说，他说他致力于改变这一现实。尽管意识到环境存在问题，但管理层并没有干预。其特点是运动员之间、工作人员和球员之间的攻击行为，以及最近几天足球代表和球迷之间的打斗。解决办法就是把所有事情都隐藏起来，看看会发生什么。在总统鲁道夫·兰迪姆的批准下，足球部门自我保护，没有做出任何改变或决定来试图扭转逐渐出现的危机。现在，弗拉门戈必须结束桑保利周期，以免南美解放者队的位置面临危险。在决赛中五次失利之后，明年南美赛的缺席将是其中最大的一次。今天，球队在巴西锦标赛中排名第七，需要收拾残局以做出反应。 — 我认为我们今天踢了一场很好的比赛，是最好的比赛之一，但在 180 分钟内他们表现得更好。我们种植东西，以便收获它们。我们种下的东西不多，也收获不到什么。我们还有几场比赛，我们将努力赢得冠军并获得南美解放者队的参赛资格——加比戈尔在离开球场、进一步进入混合区时说道。 — 我是弗拉门戈队的一员。当装备不起作用时，我也不会。当球队表现不佳时，我也表现不佳。就是这样，”他补充道。对于埃弗顿·里贝罗来说，弗拉门戈队今年到目前为止表现不佳，但重点需要放在继续获胜上。 — 这是充满挫败感的一年，我们还有很多事情要做，我们一开始的想法是成为冠军，今天我们还剩下巴西冠军，距离很远，但我们仍然有不放手的目标。我们不能认为这一年已经结束了——这位中场球员说道。续约提上议程 里贝罗和布鲁诺·恩里克将是弗拉门戈队在未来几周内讨论续约的首批球员。俱乐部承诺在巴西杯决赛后重返这个话题。当务之急是解决这名前锋的问题，帕尔梅拉斯和格雷米奥正在对此进行调查。与此同时，弗拉门戈希望深入研究涵盖整个球队的重组方案。这个想法是为了了解在合同结束但计划之外的其他名字时如何处理。罗德里戈·卡约和菲利普·路易斯的周期实际上已经结束。大卫·路易斯必须进行谈判，以避免将自动续约条款再执行一年。后卫巴勃罗甚至前锋塞博利尼亚等人都将讨论这一情况，看看是否有友好退出的解决方案。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 05:22:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/25/apos-ignorar-cenario-falido-com-sampaoli-flamengo-avalia-momento-para-demissao-e-inicio-de-reformulacao.ghtml</guid></item><item><title>俄罗斯出动19架无人机和14枚导弹对敖德萨发动新攻击</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/russia-lanca-novo-ataque-contra-odessa-com-19-drones-e-14-misseis.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2NX-fMdd16l0o72k70_wBqmrIno=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/v/9ouf4VTVCZOZ91rUYyCw/104292187-this-handout-photograph-taken-and-released-on-september-13-2023-by-the-press-center-of-the.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;乌克兰敖德萨（南部）地区州长奥列格·基佩尔 (Oleg Kiper) 表示，俄罗斯使用 19 架无人机和 14 枚导弹发起新一轮袭击，造成一人受伤，并破坏了港口基础设施。基佩尔在 Telegram 上发帖称，莫斯科“用进攻性无人机和两种导弹袭击了敖德萨地区”，并提到了几起“骗局”，包括对“港口基础设施”的袭击。他补充说：“一名平民被大浪击伤”，并指出受害者已被送往医院。据乌克兰陆军称，俄罗斯使用了 19 架伊朗制造的 Shahed 无人机、两枚 Onyx 超音速导弹和另外 12 枚 Kalibr 来指挥此次袭击。同一消息人士称，还出动了一艘潜艇。俄罗斯无人机袭击敖德萨地区后，粮食仓库受损 乌克兰南部国防军新闻中心/法新社 陆军解释说，所有“口径”无人机和导弹均被防空系统击落，并补充说，敖德萨遭受了“严重”破坏，一家旅馆的火灾很快就被扑灭了。陆军继续说，玛瑙导弹摧毁了粮库，但没有造成人员伤亡。据报道，敖德萨郊区的仓库和商店被掉落的碎片损坏。俄罗斯军队经常袭击乌克兰南部的这个地区，该地区控制着黑海，也是对海上贸易至关重要的港口基础设施的所在地。自七月以来，袭击事件有所增加，当时允许乌克兰自由出口农产品的谷物协议被放弃。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 04:40:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/russia-lanca-novo-ataque-contra-odessa-com-19-drones-e-14-misseis.ghtml</guid></item><item><title>西西里黑手党老大马泰奥·梅西纳·德纳罗去世</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/morre-o-chefe-da-mafia-siciliana-matteo-messina-denaro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4ZLLBpDnQYohZVgnXwGsdJsAL4A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/y/hfbgX0Tqm18PWFneKl0g/104429577-files-this-handout-video-grab-taken-and-released-by-the-italian-carabinieri-press-office-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;意大利人是科萨·诺斯特拉 (Cosa Nostra) 中最残酷的头目之一，电影《教父》传奇中描绘了这一点。著名的西西里黑手党头目马泰奥·梅西纳·德纳罗 (Matteo Messina Denaro) 在逃亡三十年后于一月被捕，在医院去世据安莎通讯社本周一报道，在意大利中部。 61 岁的梅西纳·德纳罗 (Messina Denaro) 患有结肠癌，他在逃亡期间接受了治疗，这一决定引起了当局的注意，当局将他拘留在巴勒莫的一家诊所。梅西纳·德纳罗（Messina Denaro）是电影《教父》中描绘的科萨·诺斯特拉（Cosa Nostra）最残酷的老板之一。墨西拿·德纳罗 (Messina Denaro) 是黑手党最残忍的头目之一 意大利宪兵新闻办公室 / 法新社 他因参与 1992 年谋杀反黑手党法官乔瓦尼·法尔科内 (Giovanni Falcone) 以及 1993 年在罗马、佛罗伦萨和米兰发动致命袭击而被法院定罪他被判处六项无期徒刑，其中一项是因绑架并随后谋杀法尔科内案证人 12 岁的儿子而被判处的。梅西纳·德纳罗 (Messina Denaro) 于 1993 年夏天失踪，并在接下来的 30 年里随着意大利政府镇压西西里黑手党而逃亡。然而，他仍然高居意大利通缉名单的首位，并最终成为传奇的犯罪人物。 2023 年 1 月 16 日，他在前往一家诊所时被捕，并以假身份接受治疗。他被关押在意大利中部拉奎拉一座戒备森严的监狱中，并在牢房中继续接受癌症治疗。 8月，梅西纳·德纳罗被转移到当地医院病房，近几天病情恶化。本周末，媒体报道称他处于“不可逆转的昏迷状态”。他们补充说，医生停止给他喂食，他也要求不要进行复苏。梅西纳·德纳罗出逃后，外界强烈猜测他出国了。但当局后来发现他仍在西西里岛西部的家乡卡斯特尔韦特拉诺附近。调查人员在西西里岛乡村搜寻了多年，寻找德纳罗的藏身之处，并拦截了他的家人和朋友。有人听到他们谈论一位患有癌症和眼部问题的匿名人士的医疗问题。侦探们确信该身份与梅西纳·德纳罗相符。他们利用国家卫生系统数据库找到了具有适当年龄和病史的男性患者，并最终结案。尽管他的被捕给受害者带来了一些安慰，但黑手党老大始终保持沉默。在拘留期间接受采访时，梅西纳·德纳罗甚至否认自己是“黑手党”成员。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 04:09:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/morre-o-chefe-da-mafia-siciliana-matteo-messina-denaro.ghtml</guid></item><item><title>大学模式如何解释美国女足的危机</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/carlota/post/2023/09/como-modelo-universitario-explica-crise-do-futebol-feminino-dos-estados-unidos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DAKlUF4ZwZG4fVc7Wd5I19hLcJc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/o/iMcnKARqKs4vBiPxBKFA/103885272-usas-forward-15-megan-rapinoe-reacts-after-failing-to-score-in-the-penalty-shoot-out-dur.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这项运动在全球的发展需要越来越早的年龄进行训练和职业化，20岁时，才华横溢的前锋米娅·菲舍尔放弃了加州大学(UCLA)的大学奖学金，尽早踢职业足球。在被玛塔·摩根和亚历克斯·摩根拥有的奥兰多骄傲队选中后，自然的道路似乎是 NWSL（美国运动联盟）。菲舍尔从大学起就一直在美国青年队效力，但他决定走一条不同的道路：他在2022年选择了来自墨西哥的老虎队。在充满希望的墨西哥锦标赛中的这个赛季成为了更高水平的跳板。今年8月，切尔西以25万美元（约合125万雷亚尔）的价格签下了这名球员，这是该类别中最昂贵的五笔交易之一。米娅的运动在美国女足中已经很常见，并标志着这个四届世界冠军国家的新时代。近年来，这项运动的权力中心向欧洲迁移已是既成事实。澳大利亚和新西兰队在欧洲决赛中西班牙队夺得世界杯冠军——英格兰队获得亚军——就是这样的一个例子。美国队在过去两场重大国际赛事中的失败——今年世界杯的16强和2021年东京奥运会的四分之一决赛——让人们对近几十年来几乎无人能敌的模式产生了质疑。 。从更表面的角度来看，美国队早早出局可以说只是球员们不高兴的结果，比如梅根·拉皮诺射门不中，以及瑞典门将泽西拉·穆索维奇的大放异彩。不是。要理解美国绝对主权的终结，有必要回顾一下这项运动最近发展的历史。 2016年，国际足联改变了一些法律规则，并对世界各地的体育发展项目进行了大量投资。该实体的全球行动得到了所有成员的认可。在确定女足业务的潜力时，欧足联已经走上了类似的道路，对结构和基础进行了投资。不久之后，甲级联赛球队强制要求女队参加 Conmebol 和 CBF 等比赛。简而言之：女子足球已经成为一项真正的全球性运动和商业。美国本土对这项运动的看法和球员的训练对于这个新时刻来说已经不够了。解释。美国的大学模式负责为美国的主要体育项目输送大量人才——作为奖励，这些人才会获得美国最好的大学的学位——但这种模式并不能满足橄榄球的专业和竞技需求。 — 大学模式很棒。该系统非常适合一般体育运动，例如篮球、NFL 和其他世界范围内竞​​争较少或属于奥运会的运动。但对于男子足球来说，它已经不再有用了——弗莱德·波拉斯特里（Fred Pollastri）说，他是奥兰多城控股公司的首席运营官，该公司控制着奥兰多骄傲队，现在担任足球经理。波拉斯特里解释说，大学体育运动是季节性的。足球基本上从八月持续到十一月。 12月，半决赛和决赛。之后，球场与美式足球共用，几乎没有更多的训练空间。因此，无论他们在这些比赛中表现得多么出色，他们的身体都经过五个月的训练才能打。因此，许多美国球员放弃大学奖学金去联赛打球，比如参加过世界杯的特里妮蒂·罗德曼（华盛顿精神队）、索菲亚·史密斯（波特兰荆棘队）和艾莉莎·汤普森（天使城足球俱乐部），或者在国外，就像菲舍尔一样。 ——当他们达到职业级别时，年龄在23岁或以上，他们的身体需要近一年的时间才能适应10个月的赛季。波拉斯特里补充道，她们在24岁、25岁的时候就已经做好了在足球界爆发的晚年准备，她在联盟会议上警告说，美国女足可能会落后。 ——只是没想到会这么快。学院或学校、高中和大学计划是成功的，而世界其他地方并没有像男模特那样投资于基础培训。此外，美国足球控制了整个美国队的进程。直到最近，一些球员仍由足协支付报酬并交给俱乐部——他们可以随时被征召参加训练。还达成了一项隐性协议，要求每个人都留在 NWSL。 ——美国队的比赛还是很官僚的。非常基于过渡，这是美国的历史特征。世界一直在不断发展并尝试不同的风格，而美国却没有发生这种情况。当前这一代人非常有前途，但需要良好的培训和领导。目前，仅靠身体对抗并不能保证你在足球比赛中取得胜利。 Planeta Futebol Feminino 网站的女足专家阿曼达·维亚纳 (Amanda Viana) 表示，还需要更多的东西，包括创造力、不可预测性和盘带。尽管最初遇到了一些阻力，但联合会和 NWSL 都意识到他们需要做出反应。美国足球协会明白，训练必须是俱乐部的责任，并且联盟球队已经采取行动，建立 17 岁以下和 19 岁以下青训学院，从高中选拔球员。对美国联盟仍然不利并解释其转向其他市场的一点是财务因素。在 NWSL，工资是均衡的，以确保球队之间的竞争平衡。在欧洲，市场自我调节，吸引有才华的年轻女性加入其专业团队。 ——我不会说美国模式已经耗尽。这是一种鼓励女性运动员从头开始训练、重视运动表现的模式，考虑到美国在国际足联排名中排名第三，这一模式也取得了巨大成功。但是，当学生运动员放弃大学奖学金时，他会特别致力于自己的职业活动。就准备而言，这是积极的，因为运动员只专注于比赛。从职业角度来说，过去球员对大学课程感兴趣的情况更为常见，因为足球通常赚不到钱，或者赚的钱很少，不足以支付日常开支。女子足球日益走向职业化，并为社会辩论带来了有趣的主题，例如母性、骚扰、职业发展、女性担任权力和领导职位、非规范性行为……——人类学家、《有关女子足球的书籍。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 04:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/carlota/post/2023/09/como-modelo-universitario-explica-crise-do-futebol-feminino-dos-estados-unidos.ghtml</guid></item><item><title>好莱坞编剧和制片厂达成协议，可能结束行业罢工</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/25/roteiristas-e-estudios-de-hollywood-chegam-a-acordo-para-acabar-com-greve.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sBWH-Zry-oYtqLPdGCmyu69RcJw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/b/QAskXeShuCseCmvvkeEQ/102892087-burbank-ca-may-02-striking-writers-guild-of-america-workers-picket-outside-the-warner-br.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该定义仍然是临时的，工会表示，只有抗议活动已经暂停；演员罢工仍在继续 美国作家协会和好莱坞电影公司本周日达成协议，可能会结束该行业长达数月的罢工。工会在致其成员的一封信中表示，“我们已达成一项临时协议，这意味着原则上就所有问题达成一致，但以最终合同措辞为准”。看到支持好莱坞演员和编剧罢工的演员们的照片，好莱坞的特技演员和临时演员看到了人工智能带来的工作岗位消失的真正风险。信中写道，“所有部门”，但没有提供该协议的细节。 “需要明确的是，除非得到工会的特别授权，否则任何人都不会重返工作岗位。我们将继续罢工，直到那时。但是，从今天开始，我们将暂停抗议活动”，他表示。 5月初，数千名影视编剧停止工作，要求提高工资、创作热门节目的更多奖励以及免受人工智能影响。这场运动在 Netflix 或迪士尼等知名品牌办公室外抗议了数月，并于 7 月中旬得到了演员的支持，并对娱乐业造成了沉重打击。关于罢工，好莱坞演员在威尼斯电影节发表引人入胜的演讲 《金融时报》发表了米尔肯研究所的一份报告，9月初估计罢工给好莱坞带来的损失约为50亿美元。虽然编剧罢工会结束，但演员罢工不一定会结束，罢工还会继续。目前还没有关于工作室与将它们聚集在一起的 SAG-AFTRA 工会之间进行对话的报道。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 03:54:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/25/roteiristas-e-estudios-de-hollywood-chegam-a-acordo-para-acabar-com-greve.ghtml</guid></item><item><title>Desenrola 的结果不确定</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/resultado-do-desenrola-e-incerto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BNWfTcMIV0CsznzCTsbtWXN1i30=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/N/aujviFTv6b627vvrRyDg/empresario-trabalhando-com-contas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;政府计划通过拍卖来折扣债务，而国会仍在讨论创建该机制的议员。创建 Desenrola Brasil 的临时措施 (MP) 是财政部重新谈判个人债务的一项计划，将于下周初到期。虽然国会议员仍然有效，但政府计划本周举行首次债务拍卖，其中将提供运营担保基金（FGO）的资源。其中，债权人将能够向债务人提供折扣，差额将由财政部承担，最高限额为80亿雷亚尔。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 03:10:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/resultado-do-desenrola-e-incerto.ghtml</guid></item><item><title>基于应用程序的工作不能受旧的 CLT 规则管辖</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/trabalho-por-aplicativo-nao-pode-ser-regido-por-velhas-regras-da-clt.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/l3Vm0Cr8k6a-2Z198vie3v97siI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/0/6/1Pl2i7Tcu5sigGrsFtpA/100883547-ri-rio-de-janeiro-rj-18-10-2022-violencia-contra-motoristas-da-uber.-foto-de-rebecca.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;迫使 Uber 承认雇佣关系的司法判决与该行业的现实不符 圣保罗第四劳动法院最近做出的判决谴责交通应用 Uber 支付 10 亿雷亚尔的罚款，并承认与每个人的雇佣关系。司机是谁或如果。该行动由圣保罗公共劳工部发起，旨在将具有灵活性且应受其他规则管辖的职业纳入劳动法综合法（CLT）。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 03:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/09/trabalho-por-aplicativo-nao-pode-ser-regido-por-velhas-regras-da-clt.ghtml</guid></item><item><title>郊区的玛德琳</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/joaquim-ferreira-dos-santos/coluna/2023/09/uma-madeleine-suburbana.ghtml</link><description>普鲁斯特，如果一个二流的编年史家竟然能在一篇文章的开头引用这位法国作家的话，普鲁斯特会说这是一块玛德琳蛋糕，他把那块小蛋糕放进他的一个角色的嘴里，立刻就尝到了味道和味道。香水唤起了我一生的回忆。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 03:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/joaquim-ferreira-dos-santos/coluna/2023/09/uma-madeleine-suburbana.ghtml</guid></item><item><title>从不稳定工人到多余工人</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/fernando-gabeira/coluna/2023/09/do-trabalhador-precario-ao-trabalhador-superfluo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/HC_M6QCwajWsE4v0Rmll2XRP2n8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/I/jhiBBFTiSwVjrU4zrCdA/chatgpt-lionel-bonaventure-afp.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;我们同时受到气候紧急情况、工作的不稳定甚至无用性的威胁。卢拉和拜登为工作尊严建立广泛联盟的倡议值得掌声。巧合的是，上周我讨论了这个话题，写了一篇关于应用程序交付人员的文章。在鼓掌的同时，我也承认还有很多困难需要克服。工作的不稳定并不是凭空出现的，而是源于经济进程，在很大程度上也源于数字革命本身。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 03:05:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/fernando-gabeira/coluna/2023/09/do-trabalhador-precario-ao-trabalhador-superfluo.ghtml</guid></item><item><title>公民投票，现在</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/miguel-de-almeida/coluna/2023/09/plebiscito-ja.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gqSG8rtPhPUbIw4QzxzzskeRMEg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/M/DuIN75S3mblCkANqv6Iw/103074079-amapa-pa-encontro-do-rio-oiapoque-com-o-oceano-atlantico-na-bacia-do-oiapoque-parte-da-mar.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;人们必须表明他们是支持还是反对巴西国家石油公司在赤道边缘钻探井。卢拉·达席尔瓦以环保活动人士的身份赢得理想的诺贝尔奖，这并不是十次的飞跃。但几乎可以肯定，就像海伦诺将军不会重读普鲁斯特的《追寻逝去的时光》一样，卢拉 3 号正在允许巴西国家石油公司探索赤道边缘。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 03:05:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/miguel-de-almeida/coluna/2023/09/plebiscito-ja.ghtml</guid></item><item><title>愚蠢的死法</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/washington-olivetto/coluna/2023/09/maneiras-estupidas-de-morrer.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QfyOiWAsUUdqLvySiTPR3Km8KgY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/w/5fsV0RTHuAygq6R8SkBQ/103856583-files-a-group-of-young-chinese-people-play-on-their-mobile-phones-as-they-rest-on-a-bench.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西是时候发起一场像“Dumb Ways to Die”这样的运动了，解释正确使用手机可以预防事故的发生。2012年，澳大利亚墨尔本地铁公司发现了在火车站发生的大量事故，其中包括：人们注意力分散地看着手机屏幕。有碰撞、碰撞、跌倒，有人被大门碾过，甚至有人跌倒在铁轨上。最悲惨的是，在这些受害者中，有很多正在上学或放学回家的孩子，没有被警告在公共场所看手机的危险。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 03:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/washington-olivetto/coluna/2023/09/maneiras-estupidas-de-morrer.ghtml</guid></item><item><title>必须重视技术教育</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/irapua-santana/coluna/2023/09/ensino-tecnico-tem-de-ser-valorizado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lghrGvxmf6aEIb--oHEg9qdU0xM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/H/8J9srgQU6Bh8mZyFUvjA/65922331-en-rio-de-janeiro-rj-23-03-2017-vida-ganha-cursos-tecnicos-com-maior-demanda-de-profissio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;我们需要努力解构既定的信念，即仅仅成为一名医生就有价值。巴西是文凭之国。如果这个人没有大学学历、硕士或者博士学位，原则上讲什么都没有什么用处。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 03:01:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/irapua-santana/coluna/2023/09/ensino-tecnico-tem-de-ser-valorizado.ghtml</guid></item><item><title>CPI 1 月 8 日将听取前军事部长的意见，但对博尔索纳罗的传票存在分歧</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/cpi-do-8-de-janeiro-vai-ouvir-ex-ministros-militares-mas-esta-dividida-sobre-convocacao-de-bolsonaro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Llcg4W7DpNDVcsvEBcRbUKcTHyY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/f/U/Ye5oyxRF62e8oDWE8VCg/87071637-pa-brasilia-bsb-18-02-2020-cerimonia-de-transmissao-dos-cargos-de-ministros-da-casa-civil.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在最后阶段，该委员会将于周二听取奥古斯托·海莱诺的证词，而布拉加·内托的听证会定于下周举行，但对于传唤雅伊尔·博尔索纳罗的可能性仍存在分歧。即使在政府成员中，也对引进前总统的利弊存有疑虑。劳罗·雅尔丁：反对派正在考虑抵制印共的最终投票，这可能会要求起诉博尔索纳罗·马卢·加斯帕：毛罗·西德的指控威胁到卢拉政府在 1 月 8 日印共上与军方达成的协议。周二，前部长奥古斯托·埃莱诺将被听到（机构安全办公室），而前国防部长布拉加内托的证词定于下周进行。关于博尔索纳罗，一些议员认为他需要公开了解有关他的前副官毛罗·西德中校的信息。正如 GLOBO 记者 Bela Megale 的专栏所示，Cid 表示，前总统与武装部队指挥官举行了会议，讨论了政变场景。一些政府成员的理解是，鉴于前总统的前助理所说的话，前总统很难在会议上主导叙述。然而，另一部分人士认为，将博尔索纳罗带入印度共产党存在风险，并担心这将成为给他一个平台、让他有机会扭转不利局面的一种方式。毛罗·西德（Mauro Cid）表达了沉默——需要从政治上评估是否需要让他加入（博尔索纳罗）。我在CPMI之初就提出了这个建议。周二，我们将举行一次审议会议。让我们看看我们可以批准什么——副议员 Jandira Feghali (PCdoB-RJ) 说。 CPI 报告员、参议员 Eliziane Gama（PSD-MA）在接受 GLOBO 采访时已经表示，她认为“没有必要听博尔索纳罗的意见”。另一方面，她也不排除要求起诉前总统的可能性。 ——博尔索纳罗可能不会来，但他不来并不意味着他可以免受任何类型的起诉，我也不能说他是否会被起诉——他表示。马鲁·加斯帕：毛罗·西德的指控威胁到卢拉政府在 1 月 8 日的 CPI 会议上与军方达成的协议。其他与博尔索纳罗有关以及在其政府期间保持密切关系的人士已经达成共识，将前往国会 CPI。政府官员希望这些人物能够合作，并表明前政府在促成对三国总部的政变袭击中所扮演的角色。由于会议定于 10 月 17 日结束，而且还有专门宣读 Eliziane 报告的会议，因此能够听取路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inácio Lula da Silva) 总统（在委员会中占多数席位）的支持者的意见的时间很短。除了时间的缺乏之外，报告员和印度共产党主席、副主席阿瑟·马亚（Arthur Maia，União-BA）之间也缺乏和谐，后者本周已经召开了一次请求会议，以回应反对派的请求，例如召集国家部队代表，这样做的目的是让司法部长弗拉维奥·迪诺疲惫不堪。听证会：CPI 1 月 8 日听取了对巴西利亚策划未遂炸弹袭击的谴责 在一次演习中，玛亚已经宣布他将举行集体投票，其中将同时考虑政府和反对派的请求。在上周的新闻发布会上，这位副手表示“要么批准所有请求，要么全部拒绝”。政府领导人优先考虑的是前军事部长奥古斯托·海莱诺（Augusto Heleno）（机构安全办公室）和沃尔特·布拉加·内托（Walter Braga Netto）（民政和国防部），他们已经安排了前往委员会的日期。日期尚未确定，前海军司令卡尼尔海军上将、前国防部长兼前陆军司令保罗·塞尔吉奥、博尔索纳罗政府前国际事务顾问菲利佩·马丁斯、商人迈耶·尼格里和毛罗·塞萨尔·洛雷纳·西德将军（莫罗·西德的父亲） 。除了召回毛罗·西德本人之外。还有一场运动批准违反卡尼尔的财政和银行保密规定，并要求博尔索纳罗的金融活动控制委员会（Coaf）和前第一夫人米歇尔·博尔索纳罗提供报告。 CPI 1 月 8 日：报告员希望传唤由 Cid 任命的前海军指挥官参加有关政变的会议，海伦诺将于本周二作证。布拉加·内托预计将于下周前往国会。同样在本周，CPI 还将听取艾伦·迭戈·多斯桑托斯 (Alan Diego dos Santos) 的听证会，他是巴西利亚机场未遂炸弹袭击事件中被确认身份的人之一。传唤海莱诺请求的作者之一、众议员拉斐尔·布里托 (MDB-AL) 表示，“博尔索纳罗政府机构安全办公室 (GSI) 前负责人仍有待澄清，特别是关于他对 1 月 8 日事件的参与及其 GSI 的提名”。在 Cid 的指控后，卡尼尔·马丁斯 (Garnier Martins) 和菲利普·马丁斯 (Filipe Martins) 进入了 CPI 的视线。据博尔索纳罗前顾问的报道，两人都赞成发动政变，阻止卢拉就任总统。建筑公司 Tecnisa 的创始人、与博尔索纳罗关系密切的迈耶·尼格里 (Meyer Nigri) 甚至因在 2022 年大选期间与其他商人进行与政变相关的对话而受到联邦警察的调查。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 03:00:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/25/cpi-do-8-de-janeiro-vai-ouvir-ex-ministros-militares-mas-esta-dividida-sobre-convocacao-de-bolsonaro.ghtml</guid></item><item><title>Desenrola Brasil：债权人之间的拍卖将于本周一开始。查看如何参与</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/desenrola-brasil-leiloes-entre-credores-comecam-nesta-segunda-veja-como-participar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BNWfTcMIV0CsznzCTsbtWXN1i30=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/N/aujviFTv6b627vvrRyDg/empresario-trabalhando-com-contas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这个想法是在债权人之间建立竞争：向消费者提供最大折扣的公司将获得政府资金的保证。查看规则 旨在债务重新谈判的联邦政府 Desenrola 计划的最后阶段将于本周一开始。在此阶段，债权人（银行和公司）将针对收入不超过最低工资两倍的巴西人所欠债务进行拍卖，债务人节省最多 20,000 雷亚尔。公司将在周一至周三之间提出要提供的折扣。事态发展：在最后阶段，政府提高债务限额，试图重新谈判高达 1,610 亿雷亚尔 竞争：政府将提议将种族配额提高到 30%，其中一半保留给黑人妇女 根据债权人的提议，财政部将从 10 月份开始实施这些行动，直到可用于担保行动保证基金（FGO）的金额用完为止。最初计划进行高达 5,000 雷亚尔的债务重新谈判，但政府将数额扩大到最多 20,000 雷亚尔。请了解以下 Desenrola 拍卖将如何进行： 哪些债务可以重新协商？ 2019年1月1日至2022年12月31日期间产生的债务将重新协商。根据政府的说法，根据收入和债务限额标准，约3290万公积金有资格参与该计划。折扣拍卖将如何举行？这个想法是在债权人之间建立竞争：在周一至周三举行的拍卖中向消费者提供最大折扣的人将获得政府资金的保证。根据这些公司在三天内提出的建议，财政部将从 10 月份开始开展业务，直至可用担保金额用完。利率下降：是时候跑进股市了吗？查看分析师对可变收入的看法 债务将如何呈现？为了进行拍卖，债务将按债务的概况和年龄划分为多个批次。换句话说，类似的债务将按信用类别进行分组（例如银行债务、基本服务债务和公司债务，例如连锁店的债务）。这些批次将按以下部分进行组织： 金融服务 证券化 零售贸易 电力 电信 教育 卫生 微型和小型公司 其他部门 按类别进行划分的原因是，由于运营和法律问题（例如卫生），债权人的折扣能力较小。公司和电力。其他债权人的未偿债务时间更长。这些有能力给予更大的折扣。折扣会是多少？考虑到其特点，每个批次都会有一个最低折扣下限。政府预计会提供 90% 的折扣，但也承认这并不能得到保证。参考国内已举行的重新谈判拍卖的平均值，估计最低出价应为58%。折扣将在拍卖前通知债权人。手机上的 O GLOBO：单击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 付款条件是什么？贷款分期付款期限最长为 60 个月。无需入境。融资利息为每月1.99%，分期付款可以通过账户、Pix或银行单据借记。重新谈判的最后期限是什么时候？平台将公布可协商的债务清单、债权人提供的折扣以及各自的状态。最初，消费者将有 20 天的时间（可延长同等期限）重新协商最多 5,000 雷亚尔的债务。对于现金支付，则没有这样的截止日期，所有不超过 20,000 雷亚尔的债务都可以从 10 月第一周开始协商。我如何注册参加？要参与该计划，您必须在联邦政府门户网站上注册。请参阅步骤： 访问 www.gov.br 选择“Enter with gov.br” 输入您的 CPF，然后单击“继续”以创建或更改您的帐户 注册时，您需要填写一份简单的表格，您的数据可以必须在联邦税务局或 INSS 进行验证。注册也可以在 INSS 机构或 Senatran 岗位进行。但是，此表格仅适用于铜级。要升级到银级，必须使用面部生物识别进行CNH 或联邦公务员或通过银行登录（如果该银行属于获得认可的银行）。了解哪些银行获得认可：Banco do Brasil、Banrisul、Bradesco、Banco de Brasília、Caixa Econômica、Sicoob、Santander、 Itaú、Agibank、Sicredi 和 Mercantil do Brasil。债务人必须在其银行注册电话号码才能接收短信以确认访问。黄金账户需要通过应用程序进行面部识别，以在正义数据库 Electoral (TSE) 中检查您的照片）或使用您的国民身份证上的二维码或与 ICP-Brasil 兼容的数字证书进行验证。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 03:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/25/desenrola-brasil-leiloes-entre-credores-comecam-nesta-segunda-veja-como-participar.ghtml</guid></item><item><title>根据里约民警的调查，贩运者在 Complexo da Maré 设有一个培训中心</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/traficantes-mantem-centro-de-treinamento-no-complexo-da-mare-aponta-investigacao-da-policia-civil-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Akh8yIRzsXwlnl7K-TovllJ0EpM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/d/mPC4i4ToCKP6BdU5biZg/fant-treinamento-trafico-hd-progressao-1-.mp4-frame-72.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该地点是在警方历时两年的监控中发现的。周日，环球电视台“Fantástico”透露，里约民警的一项调查显示，北部地区的 Complexo da Maré 存在一个毒贩培训中心这项历时两年的调查是针对该地区领土控制权存在争议的两个犯罪集团——贩毒集团和民兵——的活动开展的最大规模的调查。调查人员使用无人机拍摄了数百小时的镜头。在其中一个场景中，可以看到两名教官正在教导由 15 到 20 名装备战术步枪的人员组成的小组使用重型武器攻击和自卫。腿部受伤：法官在里约高速公路上企图抢劫时被枪杀 平行电力：民兵威胁里约大都市区的太阳能公司并向其收取费用 战争演习在一个可以作为休闲场所的地区举行社区，在一个带游泳池的足球场上，旁边有一个日托中心和五所市立学校，但它们是专门供犯罪分子使用的。 - 当他们靠近学校时，他们会受到更多的保护，因为警察在这些地区的行动会遇到更大的困难，甚至会受到一些障碍。警察局长希尔顿阿隆索表示，警方不希望任何无辜者，尤其是儿童，遭受这些人贩子的伤害。训练场地位于瓜纳巴拉湾沿岸，距离横穿城市的 3 条主要高速公路：Avenida Brasil、Linha Amarela 和 Linha Vermelha，以及通往加利昂国际机场和里约热内卢联邦大学 (UFRJ) 的路线仅数米之遥。 ），那里还有一个宪兵营。 Heloísa 案：正义决定 PF 将开展武器专业知识；强积金对民警考试提出“质疑” 报告显示，调查人员确定了一项常规，从体育锻炼开始。之后，他们练习与安全部队类似的定位和行动，使用穿越火势地形、对伏击做出反应以及在黑暗中移动的技术，通常用炸弹爆炸来模拟武装对抗的场景。公共安全专家罗布森·罗德里格斯分析了这些图像后表示，犯罪分子保护领土和做好准备是有理性的。盗窃：价值 60,000 雷亚尔的自行车被发现在科帕卡巴纳的一家商店出售 - [培训] 最终导致暴力程度升级，因为要对付安全部队，而且往往是训练有素的部队 - CORE 就是这种情况BOPE - 您投资于某种类型的培训。作为回应，公共安全部门还投资于更多的训练、更多的武器、更多的战争。这并不能解决问题。有了这些图像，如果你明白自己需要变得更强大，你就不再投资于一个非常重要的因素，即智力，寻找控制此类活动的最佳时刻和最佳方法 - 罗德里格斯分析道，他是马雷宪兵营现隶属于里约热内卢州立大学 (UERJ) 暴力分析实验室。这些图像还显示了马雷内的几个武器和毒品销售点。该社区是里约其他地区的集散中心，一个房间里有五支步枪、一种武装部队专用的战争武器和一挺50口径机枪，其子弹可以穿透装甲车和飞机。调查显示，仅在马雷，这种类型就至少有五个。警方还发现，为了保证安全，这些团伙利用社区内的一座建筑物作为最重要出入点的监视塔。图片中，11 名武装人员出现在该建筑群的一条人行道上。其他人正在护送一排被盗的汽车。 - 训练可以保护他们，并赋予他们更大的战争力量，以对抗国家（当国家进入这些社区采取行动时）、其敌人和其他犯罪组织。警察代表国家捍卫社会。这位代表对 Fantástico 表示，在越来越多的军事力量和训练有素的人员接受它的时候，这对我们所有人来说都是一个威胁。据警方介绍，训练已经持续多年，但这是他们第一次成功记录大量图像。 1,125 名被确定为该地区主导犯罪集团参与者的人被指控犯有各种罪行，例如贩运、贩运协会和犯罪组织。调查得出了该团伙的组织结构图，向职能最简单的成员指出了最受追捧的老大。警方尚未透露为缉毒兵授课的教官的身份。军事占领 2014 年至 2015 年间，陆军和海军占领了贫民窟长达 14 个月，其任务是安抚该地区并设立安抚警察部队，此次行动耗资 6 亿雷亚尔。安全专家罗布森·罗德里格斯表示，打击社区内犯罪的难度是历史性的，他批评缺乏应对挑战而不给居民造成痛苦的公共安全政策。 - 这是联邦政府注意到并通过警察将国防部、司法部聚集在一起制定计划并整合所有这些安全部队及其情报的机会，主要是为了创造更好的控制机会此类犯罪更加有力。他表示，已经进行的对抗行动不会解决问题。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 02:16:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/traficantes-mantem-centro-de-treinamento-no-complexo-da-mare-aponta-investigacao-da-policia-civil-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>医学生中的虐待和羞辱标志着欺凌和游戏，揭示了“Fantástico”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/24/abusos-e-humilhacoes-marcam-trotes-e-jogos-de-estudantes-de-medicina-revela-fantastico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sgtH9XsZXR3-XHHfpC7glITedoU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/9/VKc2iySfi9TOml1ITB3A/104353001-18-09-2023-academicos-do-curso-de-medicina-da-universidade-de-santo-amaro-unisa-em-sao-p.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;报告显示黑社会在大学退伍军人和新生之间的关系中占主导地位，就像去年四月在圣保罗内陆的圣卡洛斯举行的CaloMed女排比赛中，学生们在女排比赛中自慰游行的事件一样，这是荒谬的，这些并不是孤立的事件。针对进入医学院的学生的羞辱和虐待行为很常见，其中包括圣阿马罗大学（Unisa），该校的学生在事件引起反响后被开除。这就是《Fantástico》本周日（24日）报道的内容。现场观看比赛的学生告诉报道，圣卡米洛大学的大学退伍军人鼓励新生脱下裤子，将生殖器靠近对方球迷。其中一段视频在事件发生五个月后才在社交媒体上疯传，视频显示一群男子在学生排球比赛的球场后面要求触摸自己的私处。另一张照片中，来自圣阿马罗大学 (Unisa) 的 20 多名学生穿着短裤跑步。仍然有“屁股墙，屁股墙”的叫喊声，其中一位不愿透露姓名的人士告诉该节目，荒谬的事情是在比赛结束时开始的，是圣卡米洛大学的学生开始的：比赛结束后，对方的圣卡米洛球迷开始脱裤子挑衅。 ——甚至有一个学生把我们学院的名字写在屁股上，他写的是“Bate aqui Unisa”——另一位人士说。据报道，这些男子拉起了裤子，一切都继续进行，好像什么也没发生过一样。 “通常情况下，我们会欢呼、唱歌”，这名不愿透露姓名的学生说道。威胁 一些人认为，这种影响“被夸大了”，那些脱下裤子的男孩甚至受到了死亡威胁。 ——我们认为这是一个稍微夸张的影响。许多人用死亡威胁这些男孩，称他们需要被逮捕。我认为，是的，他们必须承担后果，但没那么荒谬——一位接受《Fantástico》采访的人士说道。在法庭上，犯罪行为可以被认为要轻得多。圣卡洛斯民警告诉“Fantástico”，他们将在未来几天听取参与该事件的学生的听证会，并调查“猥亵行为”犯罪的情况，前提是该行为并非针对特定个人。当存在针对特定人的性冲动时，还会检查是否存在性骚扰。 Unisa 决定通过投诉将照片中确定的学生开除。该大学的律师Marco Aurélio Carvalho表示，这些事件与该大学没有任何关系，马竞自己的章程承认这种独立性和自治权。 — 我们有一场“对欺凌说不”的运动，当然，一名医生，一个进入这样的大学的人，肯定非常清楚他所签署的是什么，对吗？所以，他和我们签了一份合同，里面有这些规则、这些原则和这些价值观。卡瓦略说，如果我们发现任何退伍军人，他们肯定会做出行政回应，并且可能还会在警察当局已经启动的调查范围内做出回应。处罚 专家告诉记者，处罚不应该是开除学籍。帕拉伊巴联邦大学教授、社会学家米奎利·米凯蒂（Miqueli Michetti）认为，这一行动并不能消除问题。 — 我们很难想象大学对 17、18、19 岁的新入学者能做的最好的事情就是开除他们。想象一下这个问题已经结束了，”他说。 ABC 医学院神经科学系教授塞尔吉奥·巴尔达辛 (Sergio Baldassin) 为社会教育措施辩护。 — 例如，采取社会教育措施很重要。他们（学生）将在妇女医院接受为期一个月的治疗，接受针对强奸、暴力侵害妇女和其他人的护理。你可以教这个，”他建议道。被Unisa开除的学生中没有一个同意接受《Fantástico》的采访。其中四人通过律师发声。代表两名被开除学生的维埃拉平托公司表示，他们被立即解雇，并且没有“获得正当法律程序和充分辩护”的权利。霍夫林办公室也在一份声明中表示，它所代表的三名学生犯下了“不幸的行为”，这些行为是“大学退伍军人强加给新生的”。说明中称，这种行为包括“侵略、侮辱和羞辱”，并且“这些不是孤立的行为，而是这些大学多年来一直发生的事情。”袭击 Fantástico 获得的一些视频显示了羞辱场景，新生被打耳光和侮辱。其中一处，学生被迫围着释放火花的烟花转圈。在另一种情况下，他们被迫在泥泞中战斗。甚至还有学长鼓励新生裸跑的场面。 ——当老兵经过时，你必须向他低头，如果他叫你跳进泳池，你就必须跳进泳池。如果一个女孩有一缕头发松散，退伍军人会舔他的手并固定女孩的头发或剪剪刀或用打火机将其烧掉——一名学生说。退伍军人威胁并声称一切都“建立在尊重和等级制度的基础上”，甚至对他们的职业未来提出威胁。 — 如果你想成为“那个”医科学生。其中一位人士表示，那些接受轮班预约的人必须学习并遵守规则。体育比赛也不例外，都会导致身体攻击。一名学生告诉 Fantástico，两名学生正要去观看一场比赛，对方球迷的男子开始咒骂并向他们吐口水。新生表示，他们进入大学时“没有发言权”，最终接受了虐待。 — 未经授权不得洗澡。一名学生说，有些人四天、五天、十天没有洗澡，因为退伍军人没有授权。这些攻击变成了粪便性的，比如向新生扔“尿”——尿液和粪便的混合物。其他案例 Fantástico 提供的其他图片显示，虐待文化也存在于公立大学圣卡萨医学院和保利斯塔医学院的学生中。社会学家米奎利指出，进入医学院会让人们处于“权力地位”：——根据你在巴西社会的地位，如果你进入医学院，这会让你处于权力地位。想象自己将要犯下暴行而自己却安然无恙，这也是一种阶级盔甲的感觉。全国学生联合会 (UNE) 否认了 CaloMed 发生的事件。该实体表示，所实施的暴力行为不能被视为“传统”，必须予以消除。对于实体而言，大学必须为学生提供一个安全的环境，让他们能够继续接受培训、毕业时拿到文凭，并通过自己的专业回馈社会。当 Fantástico 联系负责组织 Calomed 和圣卡米洛、保利斯塔医学院和圣卡萨学生体育运动的人员时，他们没有做出回应。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 01:45:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/24/abusos-e-humilhacoes-marcam-trotes-e-jogos-de-estudantes-de-medicina-revela-fantastico.ghtml</guid></item></channel></rss>