<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 07 Oct 2023 22:04:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>里约热感达到55.8℃后预计将有强风和降雨</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/rio-tem-ventos-fortes-e-previsao-de-chuva-apos-atingir-558oc-de-sensacao-termica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Gf65vWxbdaHGW2CJCLoeUzMpv3U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/j/kcDHKMRtuy5oDd9U1TUw/104592407-ri-rio-07-10-2023-show-do-cantor-the-weeknd-no-engenhao-debaixo-de-calor-de-mais-de-40.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;市政厅从下午6时40分开始进入动员阶段。南区维吉达尔记录到时速超过60公里/小时的风速。酷热是里约热内卢本周六（7日）的一个显着特征。中午 12:40，瓜拉蒂巴的热感达到令人印象深刻的 55.8 度，Jardim Botânico 的温度达到 51.8 度。但到了傍晚，天气就变了。据市政府称，预计该市将有大雨，风速将超过 60 公里/小时。根据气象模型的预报，该市于下午 6 点 40 分进入动员阶段。周四凌晨犯罪：副议员萨米亚·博姆菲姆 (Sâmia Bomfim) 发表告别帖子，并向在里约热内卢的一个亭子里被处决的医生兄弟宣告自己： “我们不会效仿”被发现死亡：参与谋杀医生的嫌疑人被捕，但从前门逃离警察局下午5点至6点之间，圣塔有强风记录下午 6 点 15 分，克鲁兹站 (59.2 公里/小时) 和维迪加尔站 (63.3 公里/小时)。Alerta Rio 要求居民避免在恶劣条件下出行，例如下雨、闪电和强风，以确保每个人的安全。里约西区的圣克鲁斯已经出现了创纪录的降雨。据Alerta Rio报道，下午6点30分左右，雨团在塞佩蒂巴湾上空形成，并移动到里约西区。该地区可能有中到未来一小时将有大阵雨。其他雨团已经在该市运行，可能会在北部地区造成局部阵雨。大气不稳定的情况也有利于城市及其周边地区其他雨团的快速形成。酷暑 在里约北区的尼尔顿桑托斯奥林匹克体育场，排队观看《周末》节目的球迷们面对着队列，他们撑着雨伞，头上盖着临时布以躲避阴凉。 Engenhão 周围的温度计显示为 41°C。据Alerta Rio报道，里约热内卢市本周六录得的最低气温为22.1度，最高气温为40.6度。由于大气中受热量和湿度影响的不稳定区域的形成而导致的天气变化的预测。周末前的尼尔顿桑托斯周边地区卢卡斯·塔瓦雷斯显示，里约热内卢民防部门正在积极行动，通知居民周六晚上可能会下大雨。他们利用该市一百多个社区的公共广播系统来警告恶劣的天气状况。里约运营中心还发布了重要警告，预计将出现大雨，并伴有闪电和风速，夜间速度可能达到 76 公里/小时。里约热内卢的炎热天气：照片中，伊帕内玛海滩多明戈斯·佩肖托警告：佩斯警告本周六该市将有大雨：“在城市内移动之前先了解情况”鉴于这些极端的天气条件，里约热内卢的居民至关重要请注意建议的安全措施： 防雨和闪电：远离树木和窗户 避开海滩、游泳池、河流和湖泊 如果您开车，请留在车内 防强风：避免呆在树下和金属屋顶下 避免运动室外 请勿从电缆、脚手架和梯子下方经过 关闭房屋内的燃气阀 在紧急情况下，请务必拨打联系电话：199：民防 193：消防部门</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 21:18:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/rio-tem-ventos-fortes-e-previsao-de-chuva-apos-atingir-558oc-de-sensacao-termica.ghtml</guid></item><item><title>戈亚斯 4x6 巴伊亚队成为巴西历史上第九场进球数达到或超过 10 场的比赛，参见列表</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/07/goias-4x6-bahia-se-torna-o-nono-jogo-com-dez-ou-mais-gols-na-historia-do-brasileirao-veja-lista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YPVyKwRiula9LE1eDnWYyjYnKMs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/J/glLUamQJS96aU3PKB96A/53241857830-cd72532e50-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;本周六两队交锋，巴伊亚队在本周六的一场巴西队比赛中以 6-4 战胜戈亚斯队，以巴西队历史上进球最多的成绩进入比赛大厅。这是联赛开赛以来第9场进球数达到或超过10个的比赛。迄今为止，该名单中两家具乐部共三场比赛打进 11 球，另外 5 场比赛打进 10 球。巴伊亚队参加了其中的两场比赛，但两次都输给了桑托斯队，一次是在 1968 年，以 9-2 输给了桑托斯，另一次是在 2003 年以 7-4 输给了桑托斯。戈亚斯队在世界杯上从未参加过一场进球如此之多的比赛。查看列表： 11 球 科林蒂安 10x1 蒂拉登特斯 - 1983 巴伊亚 4 x 7 桑托斯 - 2003 桑托斯 9x2 巴伊亚 - - 1968 10 球 帕尔梅拉斯 8x2 福塔雷萨 - 1960 瓜拉尼 8x2 皮奥伊 - 1986 瓜拉尼 8x2 雷莫 - 1993 竞技 6 x 4 瓦斯科 - 2003年Atletic - MG 5x5 博塔弗戈 - 1998</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 21:17:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/07/goias-4x6-bahia-se-torna-o-nono-jogo-com-dez-ou-mais-gols-na-historia-do-brasileirao-veja-lista.ghtml</guid></item><item><title>与纳尔逊·曼德拉的遗孀格拉萨·马谢尔一起，里约热内卢在帕旺-帕旺齐尼奥开设假发制作课程</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/com-graca-machel-viuva-de-nelson-mandela-rio-inaugura-espaco-com-curso-de-perucaria-no-pavao-pavaozinho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/061EjsfPAfxi5eLl4AgOOlKmaS4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/b/TDmoV4QByuxtzjavX05Q/img-1752-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;人权活动家 Graça Machel 在本周六伊帕内玛技术学校支持基金会 (Faetec) 的 Sala Rosa 落成典礼上受到表彰，该活动是州政府与拉索罗莎基金会之间的合作伙伴关系。在帕旺-帕旺齐尼奥。该倡议还得到了拉索罗莎基金会、妇女事务国家秘书处和 RioSolidário 的支持，并得到了综合城市计划的支持。该空间将举办假发制作培训课程。该项目旨在为不断增长的假发市场培训专业人员，并帮助接受假发捐赠的患者增强自尊。自 2022 年以来，里约热内卢颁布了一项法律，规定免费接收人类头发来制作用于捐赠的假发。参加此次活动的有国家第一夫人安娜琳·卡斯特罗（Analine Castro）；海洛伊莎·阿吉亚尔 (Heloisa Aguiar)，妇女事务大臣；卡罗琳·阿尔维斯 (Caroline Alves)，Faetec 总裁； Marcelle Medeiros，拉索罗莎基金会主席；和联邦副议员索拉亚·桑托斯。 — 我们携手建立一个强大的女性保护和赋权网络，因为只有这样我们才能建设一个更美好的世界、一座更美好的城市。我们感谢格拉萨·马谢尔（Graça Machel）的光临，她是一位鼓舞人心的女性。希望这次访问只是未来关系的开始，巴西和非洲这两个拥有如此众多特殊性和相似之处的大陆之间可以进行知识交流——妇女事务国务秘书海洛伊莎·阿吉亚尔 (Heloisa Aguiar) 表示。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 21:03:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/com-graca-machel-viuva-de-nelson-mandela-rio-inaugura-espaco-com-curso-de-perucaria-no-pavao-pavaozinho.ghtml</guid></item><item><title>袭击以色列的武装分子引用了阿克萨清真寺；了解为什么这个地方是犹太人和穆斯林之间冲突的焦点</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/militantes-que-atacaram-israel-citam-a-mesquita-de-al-aqsa-entenda-por-que-local-e-foco-de-conflitos-entre-judeus-e-muculmanos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0-uSMqp9ktlH7jga9f6shtlYFfI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/h/v/NADFKzT2i6BDad4BMnag/100835680-palestinians-visit-the-al-aqsa-mosque-compound-in-jerusalem-on-october-14-2022.-photo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这座寺庙所在的滨海大道对两种宗教都是神圣的，也是巴勒斯坦人和以色列人之间此前多次冲突的地点。哈马斯军事部门将周六对以色列的突然袭击描述为“保卫阿克萨清真寺”的行动，引发对耶路撒冷一处对穆斯林和犹太人来说都是神圣的地点的争议，该地点是世界上争议最激烈的地点之一。观看视频：记者对住宅楼爆炸感到惊讶 打击“恐怖组织”：拜登重申美国对以色列的“坚定且不可动摇”的支持 这座清真寺位于占地 14 多公顷的露台上，被认为是犹太教最神圣的地方，伊斯兰教第三圣地。穆斯林将该地区（其中还包括圆顶清真寺）称为“Haram al-Sharif”或“贵族圣地”。据伊斯兰教经典记载，先知穆罕默德一天晚上从麦加前往清真寺祈祷，然后升天。犹太人称这个地方为圣殿山，并认为它是神圣的，因为这里有两座对宗教很重要的古老寺庙，但在 70 年被罗马人摧毁。唯一的遗迹是西墙。最初的插件文本令人震惊和惊讶：据《环球报》驻以色列记者报道，以色列人策划了逃生路线。 在 1967 年阿以战争期间，以色列占领了东耶路撒冷和滨海大道所在的老城，后来将这些地方并入其领土。然而，大多数国家都认为领土被占领。因此，在达成协议后，这座清真寺开始由约旦控制的组织宗教基金组织管理。清真寺继续作为穆斯林礼拜的寺庙。以色列安全部队在那里驻扎，犹太人和基督徒可以参观，但多年来他们一直被禁止在那里祈祷，以避免发生冲突。然而最近，以色列警方谨慎地允许犹太人在那里做礼拜。哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 脆弱：哈马斯的突然入侵凸显了以色列安全部队的安全失败 此外，以色列宗教民族主义者越来越多地把前往该地点作为一个重点，这让巴勒斯坦人感到困扰。本周六，哈马斯军事部门的声明将犹太人在该院落的祈祷称为“侵略”，“最近几天达到了顶峰”。该地点长期以来一直是一个热点。第二次起义，或称阿克萨起义，是巴勒斯坦人针对以色列的一场民间起义，持续数年，始于 2000 年时任以色列右翼反对派领导人阿里尔·沙龙 (Ariel Sharon) 访问这座清真寺。 更多 三千名巴勒斯坦人和当时有一千名以色列人死亡。近年来，由于以色列警察突袭阿克萨清真寺，引发了与该地点相关的新冲突。对这座建筑群的袭击始于 2021 年 5 月，导致当年以色列和哈马斯组织之间爆发了为期 11 天的战争。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 20:52:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/militantes-que-atacaram-israel-citam-a-mesquita-de-al-aqsa-entenda-por-que-local-e-foco-de-conflitos-entre-judeus-e-muculmanos.ghtml</guid></item><item><title>巴西：研究显示女性工作更多，但只占收入的37%</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/brasil-pesquisa-mostra-que-mulheres-trabalham-mais-mas-se-apropriam-de-apenas-37percent-da-renda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OtC_A4Plwb4XRpoA2lfteBrzNRw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/D/PR5AIQRgmngCBtKTBKsA/mulheres.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;除了任务分工和报酬不平等之外，工作环境仍然可能成为一个不安全的地方。在巴西，尽管女性承担了 52% 的工作时间，但考虑到女性的总收入，她们只获得了 37% 的收入。时间专注于家庭活动和就业市场。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 20:27:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/brasil-pesquisa-mostra-que-mulheres-trabalham-mais-mas-se-apropriam-de-apenas-37percent-da-renda.ghtml</guid></item><item><title>在巴拉袭击中 14 枪中幸存的医生仍然稳定且清醒</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/medico-que-sobreviveu-a-14-tiros-em-ataque-na-barra-continua-estavel-e-lucido.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/D3Ns4TvMU18Vqj6yOMVIcmRY_lo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/5/xVVmS6QBufBB2PBXBKpQ/387359-202933483136354-285660308-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;警方的调查显示，33 岁的骨科医生 Perseu Ribeiro de Almeida 与 26 岁的民兵成员 Taillon de Alcântara Pereira Barbosa 的身体相似。他是本周四巴拉达袭击事件中唯一幸存的骨科医生。蒂茹卡的 Daniel Sonnewend Proença，32 岁，健康状况稳定。根据美洲网络一部分的萨马里塔诺巴拉医院本周六发布的公告，普罗恩萨也正在接受指导。周四，他遭遇了 14 次枪击，身上有 24 处刺伤。海滨处决：在 Barra da Tijuca 被杀的医生是 SP PSOL 议员 Sâmia Bomfim 的兄弟 在社交媒体上的一篇帖子中：弗拉维奥·迪诺 (Flávio Dino) 表示，PF 将在一个亭子里监视处决 SP 医生的罪行Sonnewend河上的一名男子在Barra da Tijuca的Lourenço Jorge市立医院接受了10个小时的手术，胸部、肠道、骨盆、手、腿和脚都受伤了。他体内有两枚弹丸，其中一枚被医生取出，医生会将材料转交给民警，民警必须对弹丸进行分析。他的肩胛骨中仍然有一颗子弹，靠近肩膀。本周五，他发布了一段视频，称自己很好；看。巴拉袭击中幸存的医生在医院录制视频 该医生的健康状况如何？医生被转移到一家私立医院，在没有设备帮助的情况下保持清醒和呼吸。中枪后，他被送往距离中枪地点10公里的洛伦索豪尔赫市立医院，进入病房14分钟后进入手术室。治疗时间对于他在袭击中幸存至关重要。手术共有18名专业人员参加：4名骨科医生、4名麻醉师、4名普通外科医生、1名血管外科医生、2名护士和3名护理技术人员。了解：根据警方消息，查明在里约热内卢处决医生后发现的嫌疑人是谁。从 32 岁的丹尼尔·桑内文德·普罗恩萨 (Daniel Sonnewend Proença) 身上取出的弹丸将被送往警方 复制品 洛伦索·豪尔赫 (Lourenço Jorge) 在传统的红房间内有一个“红房间”。该空间拥有重症监护室中的设备，可以对创伤进行紧急程序，特别是出血的治疗——这是那些被枪杀的人在到达医院时活着的主要原因之一。由于失血过多，医生在手术过程中需要接受输血。最严重的伤害之一是肠道，因为弹丸击中了动脉。 ‘伙计们，我很好，好吗？在巴拉达蒂茹卡枪击事件中幸存下来的医生说，只有几处骨折；视频“我认为这是 Posto 2”：警方截获的音频可能是毒贩将医生与民兵混淆的线索 紧急程序是怎样的？当务之急是，在患者到达后，就启动创伤的 ABCDE——该术语来自英文首字母缩写，表示这些情况的五个步骤，例如检查气道和颈椎、控制出血和评估病情。 。袭击后幸存的医生：一个人多个器官中弹如何幸存？除了努力稳定患者并治疗穿孔外，医生还需要寻找靠近弹丸击中区域的损伤情况。射击产生的能量的耗散和转换形成了所谓的临时空腔，这可能会导致附近区域受伤。枪伤幸存的患者也需要受到密切监测，因为当子弹击中皮肤时，小块衣服和灰尘等碎片可能会进入伤口，从而导致感染的风险。巴拉处决：在 Gardênia Azul 的汽车内发现了据信是杀害医生的凶手的尸体 死者至少被枪杀五次 本周四凌晨在里约热内卢被处决的医生被枪杀，每一次，大约有五次射击，大多数击中胸部。他们当时在里约西区巴拉达蒂茹卡的 Kiosque Naná 2，当时男子从靠近海滨的卢西奥科斯塔大道 (Av. Lúcio Costa) 上的一辆白色汽车中走出来，并向他们开枪。行动持续了25秒，没有财物被盗。民警认为，这起犯罪事件可能是一个错误，因为受害者之一、整形外科医生珀尔修(Perseu)与住在该社区的民兵泰隆(Taillon)有着相似的外貌。巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 的一个小亭内，匪徒杀死了三名医生，打伤了第四名医生。颈部以上中弹的唯一受害者是 62 岁的马科斯·德·安德拉德·科萨托 (Marcos de Andrade Corsato)。他曾担任圣保罗大学 (USP) 医学院临床医院骨科和创伤学研究所所长。在信息亭的安全摄像头拍摄的视频中，可以看到马科斯是唯一一个死在该地方的一把椅子上的人。 “处于人生最美好的阶段”：同事们谈论在里约被谋杀的医生马科斯·科萨托 (Marcos Corsato)，他是其他受害者的老师 已知信息 信息亭的一名员工表示，医生已经付了帐单，似乎要离开那个地方。监控摄像头显示，周四凌晨 0 点 59 分，一辆汽车停在人行横道上：刹车灯亮起，三名武装男子下车，每扇门各一人，瞄准了一群骨科医生：Marcos de Andrade Corsato，62 岁老的;珀尔修·里贝罗·德·阿尔梅达，33；迭戈·拉尔夫·邦菲姆 (Diego Ralf Bomfim)，35 岁；丹尼尔·桑纽文德 (Daniel Sonnewend)，32 岁。武器和受害者 Art O GLOBO 巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 报亭发生犯罪事件后，同事报告说，来里约参加会议的医生们都在酒店里，不敢离开。 袭击是如何发生的？ 00:59 左右，一辆白色汽车停在该场所前，三名武装匪徒从车上下来，向受害者开枪。随着一声枪响，两名正在吃零食的男子成功逃跑。三人几乎要冲向汽车逃跑，但又回来并向躺在地上的受害者开了更多枪。然后他们上车逃跑。处决：圣保罗的医生在巴拉达蒂茹卡的一个亭子里被处决；找出他们是谁 匪徒在巴拉达蒂茹卡的一个售货亭杀死了三名医生，打伤了第四名医生 骨科医生在案发地点 Naná 2 售货亭前面的温莎酒店接受医学专科治疗大会每四年召开四次。信息图表复制视频：来自 SP 的医生在里约持续 20 秒的行动中被杀并被处决 医生于上周三乘坐从孔戈尼亚斯飞往桑托斯杜蒙特的航班抵达。据环球电视台报道，这些人是去亭子观看弗鲁米嫩塞队的比赛。其中两人身穿球队球衣亮相。歹徒用9毫米手枪开了33枪。医生在巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 的一个报亭内被枪杀 与萨米亚·博姆菲姆 (Sâmia Bomfim) 的家庭关系引起关注 迭戈·拉尔夫·博姆菲姆 (Diego Ralf Bomfim)，35 岁，是 PSOL 联邦议员萨米亚·博姆菲姆 (Sâmia Bomfim) 的兄弟，也是联邦议员格劳伯·布拉加 (Glauber Braga) 的妹夫。同一个聚会。医生被送往洛伦索·豪尔赫医院，但伤重不治。告别：萨米亚·博姆菲姆议员发表告别帖子，并向在里约热内卢的一个亭子里被处决的医生兄弟宣告自己的身份。被选为代表家人发言的议员费尔南达·梅尔奇奥纳在一张纸条上签名，表示萨米亚“在这件事上感到悲痛欲绝”。失去和痛苦的可怕时刻，以及此刻陪伴着她的同伴格劳伯·布拉加”。迭戈·博姆菲姆的亲属对他们所谓的“野蛮犯罪”的所有受害者家属表示声援，感谢他们收到的支持信息，并要求严格调查。 “从媒体发布的图像来看，一切都表明这是一次处决。我们要求立即深入调查，查明犯罪动机，并查明并逮捕行刑者。我们已经向警方询问。”司法部长弗拉维奥·迪诺（Flávio Dino）负责监督联邦警察的案件，我们正在与该部正式确定该请求”，该说明称。被处决的医生：信息图表显示了持续 25 秒、开了 33 枪的犯罪动态 最初的插件文本 民兵于 9 月获得假释 GLOBO 获得的文件显示，将成为袭击目标的塔隆·巴博萨 (Taillon Barbosa) 于 2017 年假释今年9月25日。根据程序，他住在卢西奥科斯塔大道，与医生被谋杀的同一条大道。他的公寓距离犯罪发生的报亭有750米。由法官卡里尔·贝泽拉·帕特里奥塔 (Cariel Bezerra Patriota) 签署的有条件释放决定规定，泰伦每三个月出庭一次，以证明他的活动。他需要在晚上 11 点回家并过夜。 “遵纪守法”也是你的义务，不得离开国家，不得在未通知法庭的情况下迁移。尽管警方尚未排除死亡原因是33岁的Perseu Ribeiro de Almeida和26岁的Taillon de Alcântara Pereira Barbosa之间的身体相似性，但他们经常光顾并居住在该地点附近。 ，调查仍在进行中。联邦警察已介入此案的调查。巴拉处决：以处决巴拉医生而告终的行动本来是对民兵杀害一名毒贩的报复 在巴拉达蒂茹卡被谋杀的医生：查看发生犯罪的报亭的照片 他们将能够确认犯罪动机并找出参与下令谋杀的人是谁。总理表示，关于袭击事件，特工人员搜查了该地区，但未能找到嫌疑人。警务得到加强。初始插件文本 初始插件文本</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 20:13:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/medico-que-sobreviveu-a-14-tiros-em-ataque-na-barra-continua-estavel-e-lucido.ghtml</guid></item><item><title>“真爱”：杜布格拉斯和新娘在诺罗尼亚群岛的海边举行婚礼</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/07/true-love-dubugras-e-noiva-se-casam-em-cerimonia-a-beira-mar-em-noronha.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6oUTxI3UmyIoFUz8zPBX3Zs9YPI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/J/yMWvZPTLmFu458bfQfLA/whatsapp-image-2023-10-07-at-16.53.00.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;活动嘉宾在社交媒体上谨慎地发帖庆祝这对夫妇的爱情；派对占据了费尔南多-迪诺罗尼亚群岛的几个热门地点 26岁的恩里克·杜布格拉斯和劳拉·菲乌扎耗资百万美元的婚礼于本周六开始，费尔南多-迪诺罗尼亚群岛的豪华旅馆和旅游景点都关闭了。此次活动的可能嘉宾和亮点包括微软创始人比尔·盖茨、Maroon 5 乐队和 DJ Alok，此次派对预计耗资 1,000 万雷亚尔。仪式的最初照片显示了海边的场景。新郎的着装很轻便（他今天早上甚至停下来跳伞），新娘则穿着传统的单肩白色礼服，带有透明和花卉主题的细节。头发扎成一个高高的发髻。到目前为止，社交媒体上的仪式记录还很少。新娘发型的灵感来自国际顶级模特贝拉·哈迪德已经使用过的发型。妆容方面，眼影采用粉色色调，搭配浅色眼线。新娘装扮的细节：发光的皮肤和透明的连衣裙 复制品 岛上的历史堡垒 婚礼当天使用了由私营部门管理的 Forte Nossa Senhora dos Remédios。在发给州政府的一份说明中，负责管理的财团报告说，该场地正在进行定期维护，并且在这项服务所需的休息期间，它举办了劳拉和恩里克的婚礼。 “原则上，值得注意的是，根据事先披露的情况，我们通知雷梅迪奥斯堡将在今年 9 月 30 日至 10 月 9 日期间保持关闭状态，以便设备进行定期维护，该文件称，由于旺季的开始，考虑到这一点。 “利用公共休息时间，设备将在一天内运行，以举办一场私人活动，客人数量受到控制，将于 10 月 7 日举行，一切符合预期使用条件”</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 19:56:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/07/true-love-dubugras-e-noiva-se-casam-em-cerimonia-a-beira-mar-em-noronha.ghtml</guid></item><item><title>以色列哈马斯袭击事件中两名巴西遇难者失踪，一人住院</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/dois-brasileiros-vitimas-do-ataque-no-hamas-em-israel-estao-desaparecidos-e-um-esta-hospitalizado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VxSvnvRZvvplkpjXnaMymn1010A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/g/oSIsc4SdaJTM0khRH1Ig/104591959-a-rescuer-walks-in-front-of-a-damaged-shop-in-tel-aviv-after-it-was-hit-by-a-rocket-fired.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据巴西驻特拉维夫大使馆获得的消息，哈马斯袭击事件中两名巴西受害者失踪，一名正在住院治疗。爆炸发生时，三人正在以色列南部参加一场狂欢派对。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 19:52:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/dois-brasileiros-vitimas-do-ataque-no-hamas-em-israel-estao-desaparecidos-e-um-esta-hospitalizado.ghtml</guid></item><item><title>以色列国防部长就哈马斯袭击事件表示：“我们看到了邪恶的嘴脸”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/vimos-a-face-do-mal-diz-ministro-da-defesa-israelense-sobre-ataque-do-hamas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QufqtLHbWMa-qdOT1RoIB9u7LIQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/Y/no66MARY2mVBM1Bfatuw/ministroisrael.png" /&gt;&lt;br /&gt;在本周六的攻势之后，约阿夫·加兰特还表示，巴勒斯坦武装组织哈马斯对以色列发动了近几十年来前所未有的袭击，巴勒斯坦组织“很快就会意识到自己犯了一个严重的错误”，并将承担责任。自本周六上午开始，以色列国防部长约夫·加兰特在 X（前推特）上发帖称，以色列人民“已经看到了邪恶的面孔”，巴勒斯坦组织“将很快意识到他们已经犯下了严重的错误”。错误”。观看视频：记者对住宅楼爆炸感到惊讶阅读更多：哈马斯入侵以色列后参加狂欢的巴西人失踪“今天，我们看到了邪恶的嘴脸。哈马斯发动犯罪袭击，不区分妇女、儿童和老人。他很快就会意识到自己犯了一个严重的错误。我们将在几十年内改变加沙地带的现实。”加兰特在一段视频中写道，在视频中他表示以色列将“全力”采取行动。最初的插件文本 哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 根据当地媒体的估计以及以色列和巴勒斯坦卫生当局的信息，已经确认至少 432 人死亡，其中 232 人在加沙，200 人在以色列。针对袭击事件，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，以色列正处于战争状态。就在X上最后一次发表文章之前不久，以色列国防部长已经在社交网络上对哈马斯的入侵发表了评论。他在帖子中表示，他已与美国国防部长劳埃德·奥斯汀进行了交谈，并对奥斯汀对美国“坚定而明确”的支持表示感谢。了解：哈马斯在近几十年来前所未有的陆海空袭击中造成数百人死亡，数十名人质在以色列“我与@Secdef Austin 进行了交谈，并向他通报了最近发生的事件。以色列国防军（IDF）目前正在努力击败敌人并保护我们的公民。我们准备扩大业务。以色列国将赢得这场战争，哈马斯将为其行为承担责任。感谢奥斯汀国务卿和美国政府对以色列国和我们自卫权利的坚定和明确的支持，”他写道。美国国务卿还提到了平台上的对话。他表示，他对“哈马斯对以色列发动的可怕恐怖袭击”表示哀悼。 “我重申了美国对以色列安全的承诺，并将在未来几天和几周内与加兰特部长保持密切联系，以确保以色列获得所需的支持，”他继续说道。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 19:34:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/vimos-a-face-do-mal-diz-ministro-da-defesa-israelense-sobre-ataque-do-hamas.ghtml</guid></item><item><title>伊塔马拉蒂称哈马斯袭击后两名巴西人失踪，一名在以色列住院</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/ha-dois-brasileiros-desaparecidos-e-um-hospitalizado-em-israel-informa-itamaraty.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0bH-v93HkgmCGk78U8WghkA3emg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/v/2LWNA2TjqmYF12e6D0nA/104591593-editors-note-graphic-content-topshot-a-salvo-of-rockets-is-fired-by-palestinian-milita.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;袭击发生时，三名年轻人正在该国南部参加一个狂欢派对。本周六，伊塔马拉蒂报道称，巴勒斯坦组织哈马斯在以色列发动袭击后，有两名巴西人失踪，一名在以色列住院。加沙地带。当他们被击中时，三人正在该国南部的一个狂欢派对上。目前还没有官方证实高乔·拉纳尼·格雷泽（Gaucho Ranani Glazer）也在失踪者之列，他当时也在以色列南部参加了一场聚会。该国的巴西社区成员表示，他们正在寻找格雷泽，但未能找到他。查看更多：哈马斯入侵以色列后失踪的巴西朋友说，“他的女朋友说他们炸毁了掩体”。本周六，以色列在海陆空的一次突然袭击中遭受了一场大规模的协同进攻，并伴有冰雹。超过 2,500 枚火箭弹和数百名巴勒斯坦武装分子的入侵。至少 232 人死亡，一千人受伤。作为回应，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡向巴勒斯坦宣战。巴西政府谴责了这些袭击事件，并于周日在纽约召​​开了联合国安理会紧急会议。巴西本月担任该机构主席。总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦通过社交媒体表示，以色列“将不遗余力避免冲突升级”。卢拉重申了巴西捍卫巴勒斯坦和以色列两个国家的立场，但表示他对袭击事件感到“震惊”。到目前为止，还没有巴西人在袭击期间或袭击后丧生的消息。伊塔马拉蒂在一份声明中报告说，它正在监视 90 名本国公民，其中 30 人在加沙地带，另外 60 人在阿什凯隆和冲突地区的其他地点。目前，有 14000 名巴西人居住在以色列，另有 6000 名巴西人居住在巴勒斯坦，其中大多数人不在冲突地区。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 19:29:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/ha-dois-brasileiros-desaparecidos-e-um-hospitalizado-em-israel-informa-itamaraty.ghtml</guid></item><item><title>本周六冲突阶段，以色列和巴勒斯坦约有2.1万名巴西人</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/palcos-de-conflitos-deste-sabado-israel-e-palestina-tem-cerca-de-21-mil-brasileiros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0eXu95TfNBbNdvIaJObsZ-AX3fg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/l/BHWVvPTVq8He6ezF3d7A/104584247-topshot-residents-in-the-gaza-strip-flee-their-homes-to-move-away-from-the-border-with-i.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;当天早些时候，哈马斯的突然袭击让特拉维夫措手不及。以色列确认该国有 900 人受伤，半岛电视台网络确认加沙地带有 1,610 人受伤。本周六上午，巴勒斯坦组织哈马斯发动进攻，发射火箭并​​入侵以色列领土，以色列和加沙之间开始冲突，造成死亡人数。达到 432 人。该地区约有 21,000 名巴西居民，其中 15,000 人在以色列，另外 6,000 人在巴勒斯坦，其中 56,000 多人居住在中东。其中至少有一名来自南里奥格兰德州的拉纳尼·格雷泽 (Ranani Glazer) 在参加的狂欢派对成为袭击目标后失踪。了解：哈马斯对以色列发动突然袭击，以色列宣战 分析：专家表示，哈马斯的突然行动导致内塔尼亚胡宣战，“这样的袭击是史无前例的”巴西人中最多的是黎巴嫩，约有 2.1 万人，其次是以色列、巴勒斯坦和阿拉伯联合酋长国（也有 6 千人）。接下来是约旦（2,900）、叙利亚（2,600）、卡塔尔（1,000）、沙特阿拉伯（629）、巴林（280）和科威特（280）。这些数字来自联邦政府领事事务、合作与文化秘书处去年八月发布的一份报告。哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 反应 袭击发生后，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，他的国家正在与哈马斯交战： — 我们正在交战，我们会赢。内塔尼亚胡在社交媒体上发布的视频消息中表示，敌人将付出他从未知道的代价。总理将哈马斯的突然袭击定为“犯罪”，并宣布他已下令“广泛动员”预备役人员。该组织宣称：“我们决定结束（以色列）占领期间的所有罪行，没有追究责任的暴力时代已经结束。” “我们宣布了阿克萨洪水行动，并在最初 20 分钟的攻击中发射了 5000 多枚火箭弹。”国防部长约夫·加兰特在一份声明中表示：“哈马斯今天早上犯了一个严重错误，向以色列国发动了战争。”他补充说，以色列军队“正在与敌人作战”。以色列：明白为什么50年后的袭击让世界想起赎罪日战争 中东战争：记者对住宅楼爆炸感到惊讶；法新社记者称，火箭弹从上午 6:30（格林威治标准时间 03:30）开始从加沙的多个地点发射，持续了近半小时。以色列军队在宣布渗透的声明中表示：“加沙地带周边地区的居民被要求留在家中。”以色列军方报告称该国南部拉响了警报，而警方则敦促公众留在防空洞附近。自2007年哈马斯上台以来，以色列一直对加沙地带保持严厉封锁。此后，巴勒斯坦武装分子与以色列之间多次发生冲突。法新社记者证实，哈马斯发动攻势后，数百名加沙地带的巴勒斯坦人于本周六离开家园，撤离与以色列接壤的边境地区。加沙最高卫生官员优素福·阿布·里什告诉《纽约时报》，以色列的空袭反过来造成了巴勒斯坦方面的大部分死亡。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 19:24:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/palcos-de-conflitos-deste-sabado-israel-e-palestina-tem-cerca-de-21-mil-brasileiros.ghtml</guid></item><item><title>本周六早上，武装犯罪分子试图在安谢塔偷一辆汽车；看图片</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/criminosos-armados-tentam-roubar-carro-em-anchieta-na-manha-deste-sabado-veja-imagens.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_4y7JaabIwzgifQsNJX3OisyXq0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/J/Zh3SKxR52UxifarZ7lKg/tentativaderoubo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;车间安全摄像头记录下了男子下车并接近倒车车辆的瞬间。周六早上（7日），安谢塔的 Rua Cardoso de Castro 成为一起企图劫车的目标，该劫车被抓获。车间的安全摄像头。在视频中，可以观察到两名武装男子从汽车中走出来，并在街道上接近他们身后的车辆的那一刻。后面那辆车的司机显然意识到了迫在眉睫的威胁，迅速倒车，从而避免了抢劫。本周六早上，武装犯罪分子试图在安谢塔偷一辆汽车；查看图片 狗和猫：北部和西部地区开展抗狂犬病疫苗接种活动；查看日期 无人受伤：宪兵和海军副官在德尔卡斯蒂略遭遇抢劫未遂，并与犯罪分子交枪。然而，前一天，另一段来自居民的录音报告说，在同一条街上，另一次抢劫企图成功。犯罪分子最终偷车的时间比 MC Donalds 晚一点。宪兵队表示，这两起案件都没有传唤他们。在社交媒体上，居住在该地区的人们报告说，抢劫事件困扰着该地区，引发了人们的担忧：“在 Ás de Ouro 贫民窟的战争卷土重来后，该地区每天都会发生袭击事件”，居民们报告道。一周前，里约北区安谢塔的Ás de Ouros社区的居民度过了一个充满恐惧的周末。敌对派别毒贩之间的冲突从周六早上开始，一直持续到周日晚上。双方发生了激烈的交火，甚至实施了宵禁。该地点是里约最大派别犯罪分子之间争论的目标，因为它被认为是贩毒的战略要地。这场战争将试图夺回该社区，该社区目前由同样在 Complexo da Maré 活动的敌对派系的犯罪分子所控制。上周，民警的一项调查显示，该地区的贫民窟有一个针对毒贩的战术培训中心。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 19:07:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/criminosos-armados-tentam-roubar-carro-em-anchieta-na-manha-deste-sabado-veja-imagens.ghtml</guid></item><item><title>拜登重申美国“坚定而坚定”地支持以色列打击“恐怖组织”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/biden-eua-estao-ao-lado-de-israel-com-apoio-incondicional.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/e-iuidNPlUYKV-uRW9eQnGys0oY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/r/f7KMogRe6L6WwB4AooVQ/104592349-us-president-joe-biden-with-secretary-of-state-antony-blinken-addresses-the-attacks-in-isr.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;美国总统在白宫发表的一份声明中警告任何其他“敌对方”试图“利用”哈马斯对以色列领土发动的前所未有的袭击。在本周六巴勒斯坦组织哈马斯发动史无前例的袭击之际，拜登重申了对以色列“坚定且不可动摇”的支持。拜登与国务卿安东尼·布林肯一起重申了早些时候发布的照会的内容，其中他承诺，盟友将获得“其公民继续保卫自己所需的帮助”，并向“任何敌对以色列的其他方”发出警告，寻求“利用这些袭击来利用” 令人震惊和惊讶：以色列人策划逃跑路线，环球通讯社报道脆弱的以色列：哈马斯的突然入侵凸显了以色列安全部队在安全方面的失败——在街道上、在家里，无辜者被谋杀、受伤。整个家庭被哈马斯扣为人质（……）当我与总理交谈时[本杰明] ] 内塔尼亚胡今天早上，我告诉他，面对这些恐怖袭击，美国与以色列人民站在一起。拜登说，以色列有权保卫自己和人民。在简短的讲话中，拜登还发出了一条显然是针对与哈马斯保持密切关系的团体和国家的信息，其中包括伊朗和真主党，真主党是黎巴嫩什叶派激进组织，曾在 2006 年与以色列交战。——让我说清楚这一点尽可能：现在不是任何敌视以色列的一方利用这些袭击来占便宜的时候 - 他警告说。地图显示哈马斯对以色列袭击的规模 艺术编辑拜登表示，他本周六还与约旦国王阿卜杜拉二世保持联系，并要求顾问与该地区各国政府保持联系，并援引埃及、土耳其、卡塔尔、沙特阿拉伯、约旦、阿曼、阿拉伯联合酋长国，以及欧洲盟国和巴勒斯坦权力机构。他进一步表示，他指示外交、军事和情报部门与以色列同行合作，确保以色列“拥有所需的东西”。早些时候，美国国防部长劳埃德·奥斯汀也在一份声明中谈到了“坚定不移”的承诺，美国将确保以色列拥有“自卫和保护平民免受不分青红皂白的暴力和恐怖主义所需的一切” 。内塔尼亚胡政府右转后，白宫和以色列之间的关系一直处于紧张时期，近几个月来，内塔尼亚胡政府推进了被广泛认为不民主的司法改革，引发了该国的社会动荡。以色列总统上个月访问美国参加联合国大会期间，拜登和内塔尼亚胡在华盛顿会面，以示和解。哈马斯袭击事件遭到美国政界双方的谴责，包括美国前总统唐纳德·特朗普在内的主要共和党总统候选人都举行了示威活动。特朗普指责拜登——也是2024年竞选连任的民主党席位的预选人——合作加强哈马斯并使行动可行。特朗普在一份声明中表示：“可悲的是，美国纳税人的钱为这些攻击提供了资金，许多报道称这些攻击来自拜登政府。”但其他共和党人通过回顾最近与拜登达成的协议来攻击总统。伊朗释放美国囚犯，并涉及释放韩国冻结的总计 60 亿美元的资金，但其中不包括税款。白宫对袭击事件作出回应。国家安全委员会发言人阿德里安·沃森表示，到目前为止，和解金中一美元都没有花掉，而且这笔钱“与今天的可怕袭击无关”。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 18:58:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/biden-eua-estao-ao-lado-de-israel-com-apoio-incondicional.ghtml</guid></item><item><title>哈马斯近几十年来前所未有的海陆空突然袭击导致以色列数百人死亡、数十名人质</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/ataque-surpresa-macico-por-terra-mar-e-ar-sem-precedentes-nas-ultimas-decadas-deixa-mais-de-200-mortos-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0bH-v93HkgmCGk78U8WghkA3emg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/v/2LWNA2TjqmYF12e6D0nA/104591593-editors-note-graphic-content-topshot-a-salvo-of-rockets-is-fired-by-palestinian-milita.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;以色列当局宣布进入战争状态和国家紧急状态，并呼吁预备役军人在近几十年来前所未有的海陆空大规模突然袭击中，以色列从本周六凌晨开始遭受大规模协调一致的袭击。 2,500 多枚火箭弹倾泻而下，数百名巴勒斯坦武装分子入侵，导致该国震惊，造成至少 250 人死亡、1000 人受伤，导致当局宣布进入战争状态并进入国家紧急状态，并呼吁预备役军人。据巴勒斯坦消息人士称，作为回应，以色列对加沙发动猛烈轰炸，造成至少232人死亡、1600多人受伤。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在全国讲话中表示，“今天发生的事情在以色列是前所未见的”，武装部队将使用“所有力量摧毁哈马斯的能力”，并改变该组织的所在地“在废墟城市”运作。震惊和惊讶：以色列人策划逃跑路线，《环球报》驻以色列记者报道 “这样的袭击是史无前例的”：专家分析哈马斯导致内塔尼亚胡宣战的突然行动 最初的插件文本 由巴勒斯坦哈马斯运动从加沙地带引发，以色列控制了领土，这波袭击给以色列南部和中部的 20 多个城镇带来了恐怖，包括耶路撒冷和特拉维夫，这些城镇遭到火箭弹袭击或武装分子入侵，他们向安全部队建筑物开火，向道路上的汽车开枪。并俘获了数量尚未确定的平民和士兵作为人质。除了失踪的高乔·拉纳尼·格雷泽之外，以色列遭到袭击时，至少还有另外三名巴西人在以色列南部。劳罗·雅尔丁：至少有四名巴西人是哈马斯在以色列袭击的受害者 这次被巴勒斯坦人称为“阿克萨洪水行动”的攻势于上午 6 点 30 分开始，从加沙的不同地点发射火箭弹。随后，200 至 300 名巴勒斯坦武装分子渗透到以色列境内，在靠近该领土的几个地点发起袭击。哈马斯武装派别发言人阿布·奥贝达表示，该恐怖组织已将“数十名人质”隐藏在“安全地点和抵抗隧道”中。以色列武装部队发言人证实，数名平民和士兵在奥法金镇等家中被扣为人质，或被带到巴勒斯坦领土。据《以色列时报》报道，以色列红大卫盾会表示，其两辆救护车被扣押，至少一名医生被谋杀。社交媒体上发布的视频显示，高速公路上有几具身着军装的人以及司机和乘客的尸体。警方要求人们呆在家里或防空掩体内。古加查克拉：哈马斯前所未有的袭击袭击了以色列脆弱的国家哈马斯在袭击开始后发表了一份声明。自哈马斯2007年上台以来，以色列一直对加沙地带保持严厉封锁。此后，巴勒斯坦武装分子与以色列之间多次发生冲突。该组织宣称：“我们决定结束[以色列]占领的所有罪行，他们的暴力而不受追究的时代已经结束。” “我们宣布了阿克萨洪水行动，并在最初 20 分钟的攻击中发射了 5000 多枚火箭弹。”地图显示哈马斯对以色列发动的袭击规模预备役人员的广泛动员”。 ——我们正在打仗，我们会赢。敌人将付出前所未有的代价，”内塔尼亚胡在视频消息中说。国防部长约夫·加兰特在一份声明中表示：“哈马斯今天早上犯了一个严重错误，向以色列国发动了战争。”他补充说，以色列军队“正在与敌人作战”。意外入侵：哈马斯袭击突显以色列安全部队的安全失败 巴勒斯坦抗议者与以色列军队在东耶路撒冷以及西岸的希伯伦、卡兰迪亚、比雷和哈德尔等城市发生冲突。同样在约旦河西岸的拜特阿耶犹太定居点，一名巴勒斯坦人持刀袭击以色列士兵并被枪杀。五十年后，巴勒斯坦的进攻发生在赎罪日战争 50 年后，赎罪日战争始于 1973 年 10 月 6 日，埃及和叙利亚在最重要的犹太节日发动突然袭击，当时以色列情报部门被指控未能有效地预测攻击。专家警告说，该国再次陷入类似的境地。以色列国家安全研究所的高级研究员科比·迈克尔（Kobi Michael）表示，这种规模的、跨越国界甚至更广泛的事件确实是史无前例的。 – 但它的意义远不止于此。整个行动是经过充分准备和计划的，以色列情报部门在行动问题上存在重大失败。了解：为什么 50 年后，袭击让世界想起了赎罪日战争专家，来自中东研究所的尼姆罗德·戈伦 (Nimrod Goren) 也同意：“这是一次突然袭击，没有人预料到它会发生，”他说。 ——所有这一切在范围上都是前所未有的，并且与人们对加沙目前局势的看法背道而驰。人们认为她“被管理”。 2006年与以色列交战的黎巴嫩什叶派武装组织真主党周六表示，它正在与哈马斯接触，但没有承诺加入加沙组织对以色列的攻击。真主党在回应哈马斯呼吁黎巴嫩武装团体加入对以色列的袭击时表示，他们“正在以极大的兴趣密切关注巴勒斯坦局势的重要事态发展”。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 18:55:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/ataque-surpresa-macico-por-terra-mar-e-ar-sem-precedentes-nas-ultimas-decadas-deixa-mais-de-200-mortos-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>从对父亲去世的描述到非殖民宣言：查看本周发布的新书</title><link>https://oglobo.globo.com/tudo-sobre/livro/noticia/2023/10/07/de-relato-da-morte-do-pai-a-manifesto-decolonial-confira-os-lancamentos-de-livros-da-semana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3BcP1riUgKkynOoIV7XuicHi1ZQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/3/iOAYfcSG6xrsIsCzQEaA/arte-1-.png" /&gt;&lt;br /&gt;选定的书目范围从自传到自助，从人文科学到儿童文学。在 O GLOBO 推荐的出版物中，我们有对父亲去世的悲痛描述、博物馆非殖民化的宣言、精选的文章，这些文章葡语文学更接近当代辩论，一本关于一个女人寻找自我的小说和一本教孩子们玩文字游戏的书。看看下面：“我父亲的儿子”作者：Emmanuelle Lambert。译文: 阿德里安娜·里斯本.出版商：Autêntica Contemporânea。页数：128。价格：R$ 54.90。这位 48 岁的法国作家在讲述她父亲因癌症去世的最后五天时，将亲密的记忆和集体的记忆并置在一起，这些记忆既相互质疑又赋予彼此意义。一个家庭在社会和政治背景下的生活冒险，以及最亲密、最痛苦、最深情讽刺的轶事，共同构成了一部美丽动人、充满活力的文本。 “人文”组织：伊莎贝尔·玛加托和亚历山大·蒙托里。发行商：7Letras。页数：222。价格：68 雷亚尔。该集汇集了将巴西和葡萄牙文学与当代世界联系起来的文章。发布会将于下周二晚上 7 点在 Livraria da Travessa de Botafogo (Rua Voluntários da Pátria 97) 举行。同一组织者的“现实的图像和经验的书写”以及新里斯本大学费尔南多·罗萨斯教授的“萨拉查与法西斯主义”也将推出。 《博物馆去殖民化》作者：Françoise Vergés。译文: 玛丽安娜·埃查拉尔.出版商： 乌布.页数：272。价格：R$69.90。对于政治学家弗朗索瓦丝·维尔热斯来说，我们今天拥有的博物馆模型是殖民列强所推行的掠夺和破坏的证明。该书将“环球博物馆”的起源追溯到18世纪，当时是奴隶制的鼎盛时期，也是欧洲启蒙运动的一个里程碑。发布会将于周五下午 2 点在 Periferia 文学节（Rua União s/n，甘博阿，里约港口区）举行。 “我爱我自己（我认为）”作者：Sabrina Guzzon。出版商：降落伞。页数：166。价格：R$ 54.90。一个问题贯穿整部小说：如何在多次尝试之后找到爱，包括自爱？在这本自传式的散文中——非常有趣，有时还很尖刻——萨布丽娜·古松讲述了一个女人寻找幸福结局的传奇故事。最终，这部小说成为一部关于情感关系和自我认识的诚实而当代的论文。 “有尾巴的猴子不会换轮胎”作者：Renata Bueno 和 Sinval Medina。插图：Duda van den Berg。出版商：布林克书。页数：32。价格：R$ 49.90。文字游戏没有规则，重要的是你的想象力。在这本书中，不寻常的诗句改变了单词的含义。您不能将衬衫的袖子与水果盘的袖子混淆，对吧？士兵体内有一个太阳和一个骰子，但骰子不可能在阳光下行进……插图充满活力、色彩丰富，通过创造人物经历的场景和情境，带来新的解读。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 18:42:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/tudo-sobre/livro/noticia/2023/10/07/de-relato-da-morte-do-pai-a-manifesto-decolonial-confira-os-lancamentos-de-livros-da-semana.ghtml</guid></item><item><title>本周六，里约瓜拉蒂巴的热感达到 55.8 度</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/sensacao-termica-no-rio-chega-a-558-graus-em-guaratiba-neste-sabado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DbEpTUg4Zm6omjWDM73jwuZci6o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/R/gcmGtjQeuVEBwYadZADQ/104427279-ri-rio-de-janeiro-rj-24-09-2023-forte-calor-e-tumulto-nas-praias-do-rio.-fotos-domingos.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;城市处于戒备状态：白天酷热过后，预计夜间会有暴风雨和大风。酷热是本周六（7日）里约热内卢的一个显着特征。中午 12:40，瓜拉蒂巴的热感达到令人印象深刻的 55.8 度，Jardim Botânico 的温度达到 51.8 度。这是春天的记录。 Alerta Rio 站记录的最低气温为 Alto da Boa Vista 的 40.5 度。在里约北区的尼尔顿桑托斯奥林匹克体育场，排队观看《The Weeknd》的球迷们用雨伞和临时布盖在头上以保持阴凉。 Engenhão 周围的温度计显示为 41°C。周四凌晨发生的犯罪事件：副警官萨米亚·博姆菲姆 (Sâmia Bomfim) 发表告别帖子，并向在里约热内卢的一个亭子里被处决的医生兄弟宣称自己：“我们不会和解”。 被发现死亡：涉嫌参与谋杀医生的嫌疑人已被逮捕被捕，但从警察局前门逃走 据Alerta Rio报道，里约热内卢市本周六记录的最低气温为22.1度，最高气温为40.6度。由于大气中受热量和湿度影响的不稳定区域的形成而导致的天气变化的预测。 The Weeknd 卢卡斯·塔瓦雷斯 (Lucas Tavares) 演出前的尼尔顿·桑托斯 (Nilton Santos) 周边环境 主要关注点是夜间，预计会有中到大雨，并伴有闪电和中到强阵风。 Alerta Rio呼吁居民避免在雷雨、强风等不利条件下出行，以确保每个人的安全。 The Weeknd 的粉丝们撑着雨伞试图躲避阳光。卢卡斯·塔瓦雷斯 (Lucas Tavares) 里约热内卢的民防部门正在积极行动，告知居民周六晚上可能会下大雨。他们利用该市一百多个社区的公共广播系统来警告恶劣的天气状况。里约运营中心还发布了重要警告，预计将出现大雨，并伴有闪电和风速，夜间速度可能达到 76 公里/小时。警告：帕埃斯警告本周六该市将有大雨：“在城市周围旅行之前请先通知自己”鉴于这些极端天气条件，里约热内卢居民了解建议的安全措施至关重要： ：远离树木和窗户 避开海滩、游泳池、河流和湖泊 如果您正在开车，请留在车内 强风时：避免停留在树木和金属屋顶下 避免户外运动 请勿在电缆、脚手架和梯子下行走 关闭房屋煤气登记处 在紧急情况下，联系电话号码至关重要： 199：民防 193：消防部门</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 18:38:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/07/sensacao-termica-no-rio-chega-a-558-graus-em-guaratiba-neste-sabado.ghtml</guid></item><item><title>军方发言人称，哈马斯武装分子入侵以色列 22 个城市并劫持人质</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/combatentes-do-hamas-continuam-em-22-cidades-de-israel-e-fazem-refens-diz-porta-voz-militar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DZRl-luuuYCGhe1oNlxG1EqsXGI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/N/Nbq52lR46My0nk8bHoCQ/104582729-topshot-rockets-are-fired-from-gaza-city-towards-israel-on-october-7-2023-dozens-of-rock.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据当地媒体报道，本周六早些时候的突袭袭击已确认至少150人死亡。巴勒斯坦组织哈马斯的武装分子于本周六对以色列发动突然袭击，入侵了至少22个以色列城市，并劫持了士兵和平民作为人质。该国主要军事发言人丹尼尔·哈加里海军少将。史无前例：哈马斯从海陆空发动突然袭击，导致以色列数百人死亡、数十名人质 拜登：美国总统重申“坚定不移”支持以色列打击“恐怖组织” 据哈加里称，武装分子仍留在原地。以色列陆军发言人理查德·赫克特在新闻发布会上补充说，有“数百名”哈马斯武装分子已渗透到该国并继续与以色列军队对抗。边境城镇的居民告诉电视台，武装人员正在挨家挨户搜寻平民。哈马斯和加沙另一个激进组织伊斯兰圣战组织都发表声明，确认他们扣押了以色列人。视频：居民楼发生爆炸，记者惊讶；观看视频 伊塔马拉蒂：以色列哈马斯袭击事件中两名巴西受害者失踪，一人住院 除了哈加里海军上将的讲话外，一段经《纽约时报》证实其真实性的视频似乎显示该国数名居民被哈马斯带走位于以色列南部加沙边境东南不到 5 公里处的 Be&amp;#39;eri 基布兹的武装分子。在视频中，至少有五人背着手，被步行和骑摩托车的武装人员沿着道路带走。最初的插件文本 哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 人质的确切人数仍不得而知，但以色列媒体报道称，仅贝埃里的一个食堂就关押了多达 50 名人质。哈加里海军上将表示，基布兹是以色列境内持续发生人质事件的两个地点之一。哈马斯：了解本周六袭击以色列的组织是谁 本周六在 Telegram 上发布的一段视频（也得到了《纽约时报》的证实）显示，武装武装分子在贝埃里的建筑物外蹲下并占据位置。一些人还在社交媒体上发出呼吁，请求帮助寻找该地区及周边地区自当地时间周六早上以来失踪的亲友。此外，一名熟悉此事的联合国高级官员和一名外交官表示，联合国确认加沙地带内存在以色列平民和军事人质。哈马斯武装派系发言人阿布·奥贝达在 Telegram 上发表的一份声明中表示，该武装组织将“数十名人质”隐藏在“安全地点和抵抗隧道”中。外籍人士：本周六冲突现场，以色列和巴勒斯坦约有2.1万名巴西人 过去，以色列政府已经在囚犯交换协议中为遣返其公民或士兵遗骸付出了高昂代价。 2006年，哈马斯武装分子将以色列士兵吉拉德·沙利特扣为人质，并将他囚禁了五年，直到他被交换到以色列境内的一千多名巴勒斯坦囚犯——其中许多人被判犯有致命恐怖袭击罪。该组织还保存着两名在 2014 年战争中阵亡的以色列士兵的遗体。另外两名步行进入加沙并被哈马斯抓走的以色列公民据推测还活着并仍被囚禁。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 18:36:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/combatentes-do-hamas-continuam-em-22-cidades-de-israel-e-fazem-refens-diz-porta-voz-militar.ghtml</guid></item><item><title>哈马斯的意外入侵凸显了以色列的安全失败</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/invasao-surpresa-do-hamas-coloca-em-evidencia-falhas-de-seguranca-das-forcas-de-seguranca-de-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VxSvnvRZvvplkpjXnaMymn1010A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/g/oSIsc4SdaJTM0khRH1Ig/104591959-a-rescuer-walks-in-front-of-a-damaged-shop-in-tel-aviv-after-it-was-hit-by-a-rocket-fired.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;武装分子通过海上甚至滑翔伞进入加沙和以色列之间的边境围栏，那里有数千个摄像头、传感器和定期巡逻人员。以色列是中东地区情报机构数量最多、资金最充足的国家。周六，哈马斯发动的协同袭击已造成 432 人死亡、数百人受伤，这让人们大吃一惊。哈马斯的突然入侵突显了许多安全失误，而这些失误本来可以在该国安全部门辛贝特的共同努力下避免。来自其间谍机构摩萨德；以及以色列国防军的所有资产。震惊和惊讶：《环球报》驻以色列记者报道，以色列人密谋逃生路线 “这样的袭击是史无前例的”：专家分析了导致内塔尼亚胡宣战的哈马斯突然行动 以色列认真对待此类袭击的准备工作：大多数公民都处于危险之中强制征兵，政府定期测试其平民反应和疏散系统。在地面上，沿着加沙和以色列之间紧张的边境围栏，最近沿 65 公里安装了数千台摄像机、地面运动传感器和正规军队巡逻队。铁丝网被用作“智能屏障”，正是为了防止攻击中发生的渗透类型。但这没有用：周六凌晨，哈马斯武装分子在铁丝网上开洞，或者通过海上和滑翔伞进入以色列。古加查克拉：哈马斯前所未有的袭击袭击了脆弱的以色列国家 据半岛电视台报道，至少一名哈马斯士兵被拍到乘坐机动降落伞飞行。还看到一艘载有战斗机的快艇前往以色列沿海城镇齐金（Zikim），该城镇设有军事基地。地图显示哈马斯对以色列的袭击程度 本周六，以色列陆军证实，“数量不明的恐怖分子”已从加沙地带渗透到该地区，并不得不否认一名少将被绑架的报道。到目前为止，哈马斯声称已经俘虏了 53 名“战俘”。以色列著名的反导系统“铁穹”也无法与赎罪日战争 50 年零一天后协调发射数千枚火箭相比，当时以埃及和叙利亚为首的阿拉伯国家联盟，袭击了西奈沙漠和戈兰高地地区，这些领土在 1967 年的六日战争中被以色列强行吞并。巴西大使表示，到目前为止，还没有关于巴西人受到以色列袭击影响的信息。这是一场复杂而协调的袭击，涉及储存和发射数千枚火箭弹——据特拉维夫称超过 2,200 枚，据巴勒斯坦人称超过 5,000 枚——肯定需要哈马斯方面采取高水平的行动安全措施。当然，它得到了伊朗的支持，伊朗庆祝了这次行动的成功。国家安全研究所高级研究员科比·迈克尔（Kobi Michael）对《环球报》表示，如此规模、跨越国界甚至更广泛的事件确实是史无前例的。 ——但远不止于此。整个行动是经过充分准备和计划的，以色列情报部门在行动问题上存在重大失败。这些袭击仍然发生在政治动荡时期：由于极右翼和极端正统派组成的联盟，总理本杰明·内塔尼亚胡的政府自去年12月以来一直幸存下来。袭击发生后，内塔尼亚胡表示，他的国家正在与哈马斯交战，并宣布他已下令“广泛动员”预备役人员。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 18:33:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/07/invasao-surpresa-do-hamas-coloca-em-evidencia-falhas-de-seguranca-das-forcas-de-seguranca-de-israel.ghtml</guid></item><item><title>卡洛斯·博尔索纳罗及其盟友的目标泽马会见前总统：“通过一杯咖啡，每个人都互相理解”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/07/alvo-de-carlos-bolsonaro-e-aliados-zema-se-reune-com-ex-presidente-com-um-cafezim-todo-mundo-se-entende.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tAgd_LrwPaLZcoCAbP-_CQ7cBR4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/f/461H8bSsi6YceDud1B2w/zema-e-bolsonaro-bh.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;州长本周六会见贾尔·博尔索纳罗 米纳斯吉拉斯州州长罗梅乌·泽马（NOVO）和前总统贾尔·博尔索纳罗（PL）本周六早上在贝洛奥里藏特潘普利亚的一家面包店会面，共进早餐。这次会议是在泽马发表批评前政府的演讲后遭到前总统盟友和子女的攻击之际举行的。两人合影留念，尽量减少分歧。在米纳斯：米歇尔·博尔索纳罗批评詹贾“旅游”，并庆祝监护委员会中右翼的胜利 监护委员会：牧师要求在教堂内投票，这是法律禁止的做法 为了向博尔索纳罗表示敬意，泽马在他的网站上发布了会议的图片网络。他在出版物中称博尔索纳罗为“总统”，并用米纳斯吉拉斯州的一句谚语来平息脾气：“一杯咖啡和奶酪面包，每个人都互相理解！”，他发表。仍在会议期间，博尔索纳罗向埃斯塔多·德米纳斯宣称，他没有“任何形式的争斗”，存在“分歧”是很常见的。 ——我们没有发生任何争吵。就我而言，没有问题。存在分歧是很常见的。除此之外，一切都很好——前总统说。最初的插件文本博尔索纳罗于本周五抵达米纳斯吉拉斯州首府。除了与泽马会面外，这位前总统还与前第一夫人米歇尔·博尔索纳罗、瓦尔德马·科斯塔·内托党主席和联邦众议员尼古拉斯·费雷拉一起参加了在 PL Mulher 举行的活动。博尔索纳罗在议会讲话中再次向泽马挥手，表示州长有缺点，但通过罢免左派为国家做了一件好事：——随着泽马州长连任，我请求上帝巩固离开就在这种状态下。他是一位有缺点的州长，但为米纳斯吉拉斯州做了很好的工作。他说，我们来这里不是为了批评任何人，我们更愿意增强美德。博尔索纳罗还在讲话中向州副议员布鲁诺·恩格勒示意，后者的目标是竞选首都市长。 — 担任贝洛奥里藏特市市长并不容易，你知道吗，布鲁诺·恩格勒？ ——博尔索纳罗说道。过去两周，米纳斯州长成为与前总统关系最密切的团体的首选目标。议员卡洛斯·博尔索纳罗（共和党-RJ）一直在批评米纳斯吉拉斯州州长。泽马表示，他认为自己与博尔索纳罗不同，因为他不雇用家庭成员参与政治，此外还批评了联邦政府在 Covid-19 大流行期间的管理。该议员反驳了这些说法，并称泽马“疯了”和“脸色苍白的恶棍”。接下来的几天里，攻击仍在继续，X（以前称为 Twitter）上的帖子中出现了大量批评。在回应一篇有关米纳斯吉拉斯州计划继承博尔索纳罗政治遗产的文章时，卡洛斯继续攻击：“与多利亚（若昂·多利亚，圣保罗前州长）一起攻击（前）家庭-总统雅伊尔·博尔索纳罗。如果你不同意或不回应，你就会分裂右翼。那个喜欢加税的自由主义者，看起来像个白痴。”该议员说。 “然后你开始打，你开始打”：莫赖斯说他变成了一个“有血有肉、没有头发”的“恶棍”。演讲的第一部分指的是泽马最近在保守派活动 CPAC 2023 上所说的话。在此之际，米纳斯州长谈到了“团结右翼”的必要性，这并没有让博尔索纳主义核心感到高兴。前总统的对话者，例如前秘书法比奥·瓦金加滕（Fabio Wajngarten），指责泽马虚伪，因为他并不总是忠于博尔索纳罗。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 18:22:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/07/alvo-de-carlos-bolsonaro-e-aliados-zema-se-reune-com-ex-presidente-com-um-cafezim-todo-mundo-se-entende.ghtml</guid></item><item><title>我们可以加热塑料包装的食物吗？网络上的质疑变成了争论；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/07/podemos-esquentar-comida-em-embalagem-plastica-duvida-vira-debate-na-web-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JqwvmC1JnEqiHh0z7B_a_b7xF3Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/b/hwo409S6GjIf89oLXVLw/refeicao-gourmet-fresca-em-recip.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;不建议使用包装上注明的替代品，因为食品接触到对健康有害的物质存在风险。一段视频中的一个举动引起了互联网用户的关注。在图像中，一名妇女用两块巧克力准备爆米花配方，然而，引起争议的是她没有从塑料包装中取出巧克力来融化它。但毕竟，这会有害吗？初始插件文本 答案是肯定的。首先，塑料包装或工业规模生产的包装起到食品保护的作用，保护食品免受直接光、热和直接接触污染的环境干扰。但是，不建议直接在热水中使用（如视频中所示），因为暴露在热源中存在释放塑料中存在的物质的风险。最近的研究指出，释放后，它们会粘附在食物上并被摄入，从长远来看这是不利的。因此，在以包装上未注明的方式使用之前，最好遵循包装上的建议。小心塑料制品 当谈到塑料制品时，必须小心谨慎。一些研究人员指出，美国国家癌症研究所 (Inca) 指出，这些材料中存在的 BPA（双酚 A）、邻苯二甲酸盐和二恶英等有毒物质可能致癌。美国内布拉斯加大学林肯分校的科学家进行的一项研究发现，塑料盆在接触热源时会释放出 20 亿个纳米塑料和 400 万个微塑料。因为它们很小，所以看不见，但仍然可以与锅内的食物一起食用。此外，该团队警告家长，饮用用微波炉加热的水（内部塑料材料）的产品的婴儿和食用微波炉加热的乳制品的幼儿吸收的塑料相对浓度最高。</description><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 18:20:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/07/podemos-esquentar-comida-em-embalagem-plastica-duvida-vira-debate-na-web-entenda.ghtml</guid></item></channel></rss>