<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Thu, 21 Sep 2023 10:07:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>电视之外，古斯塔沃·莱昂 (Gustavo Leão) 谈论他在美国的厨师生活以及摧毁他生意的严重事故：“巨大损失”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/entrevistas/noticia/2023/09/21/longe-da-tv-gustavo-leao-fala-da-vida-como-chef-de-cozinha-nos-eua-e-do-grave-acidente-que-destruiu-seu-negocio-prejuizo-grande.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5WOC1V3NW33Bl4ZNS9dGqO9z15Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/B/O8uxPeTyKrUahcpAzMjw/whatsapp-image-2023-09-20-at-15.18.50.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;离开演艺生涯五年多，现为厨师的古斯塔沃·莱昂最近因他的披萨餐车在美国发生严重事故而引起了公众的关注。这位与家人住在佛罗里达州的演员正在重建自己的生意，并准备下周恢复工作： - 我最终陷入了一场非常强烈的风暴，并决定停车（正在拉食品卡车），因为开车很危险。雨停了，我往回走，但赛道还是湿的。当我行驶在其中一条主干道上时，汽车滑行了，我失去了控制。拖车翻到了汽车上。那很接近了。我什么都没有了，但是拖车和汽车都被彻底毁坏了。这对双方来说都是彻底的损失。损失是巨大的。尽管我对所有事情都有保险，但我不得不取消三个月的活动，直到我的新拖车准备好。但至少我还活着，可以再次追逐这一切。没有使用镇静剂：Kayky Brito 被碾压后住院，接受语言治疗和物理治疗 照片：Max Fercondini 向他居住的船展示，并表示他不会考虑重返演员岗位 除了美国客户外，他还表示自己还服务于美国客户许多巴西人总是被我在电视上工作的人所认可。这位 36 岁的演员曾主演过肥皂剧，如乐队的《Floribella》（2005 年）、环球电视台的《热带天堂》（2007 年）和《Ti-ti-ti》（2010 年）。他的最后一部作品是 2017 年录制的《O Rico e Lázaro》： — 我一直非常喜欢烹饪。 2015年左右，我说我想开始学习，但我和Record还有合同。所以我开始参加在线课程。然后我有了去加拿大的想法，因为我得到了一个非常好的烹饪课程的名额。六个月内，我们彻底改变了我们的生活，我们卖掉了公寓和一切。他与妻子帕梅拉 (Pamella) 以及一岁零四个月大的女儿住在一起。这对夫妇即将迎来他们的第二个孩子，预产期为十一月。在去年 7 月开设他的餐车之前，古斯塔沃·莱奥 (Gustavo Leão) 在迪士尼经营着两家餐厅： — 当我第一次走进餐厅厨房时，我就爱上了。我说：“我喜欢这个，我想继续”。那个小虫子咬了我，就像我第一次去看电视时一样。我不想只专注于一件事。电视一直都是这样，有起有落。有些年你工作得很好，有些年你工作得不好。我知道在某些时候电视会变得更加困难。我想做一些我也喜欢的事情，但我从未想过烹饪会成为第二个选择。然后，当我开始做饭时，我意识到我喜欢它就像制作肥皂剧一样。他不排除重返演艺圈的可能性：——我会的。这取决于提案。今天我有我的餐车，这需要我很多时间。它正在发挥作用，人们喜欢它，我付出了很多努力。要想在巴西有所作为，我必须先在这里组织起来。但我从不关门。我不局限于烹饪，也不局限于表演，这就是我的设计初衷。今天我们的生活就在这里。如果巴西有什么工作要做，那就是先做完再回来。我的主要焦点是我的餐车。记住那些放弃艺术生活并彻底改变生活的名人 古斯塔沃·莱昂 (Gustavo Leão) 和他的女儿在他的餐车里</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:45:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/entrevistas/noticia/2023/09/21/longe-da-tv-gustavo-leao-fala-da-vida-como-chef-de-cozinha-nos-eua-e-do-grave-acidente-que-destruiu-seu-negocio-prejuizo-grande.ghtml</guid></item><item><title>哈奇现在拥有一张博弗戈湾的明信片</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/09/hatch-agora-tem-cartao-postal-da-enseada-de-bofogo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wv5fxLDCq-amtqhbGyyxmD2eEmc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/f/BJJ88IQcATpkjVLpQjKQ/htch.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在博塔弗戈普拉亚购物中心开设大橱窗的工程结束后，Hatch 餐厅现在拥有博塔弗戈恩塞达 (Enseada de Botafogo) 的景观。这座房子于四月份开业，最近揭晓的明信片上没有糖面包山。餐厅老板 Marcel Nagayama 表示，客户现在为该项目“锦上添花”：——我们所思考的与建筑相关的概念已经完成。景色是我们来到这个购物中心的重要原因。我毫不怀疑，有了这样的景观，我们将得到加速的推动。我们已经是一些游客了，现在我确信它将成为一个旅游景点。在我看来，这是这座城市最美的比例。你可以在世界任何地方展示这个，他们会知道这是里约。那里有糖面包山、帆船、天空。在如此美丽的地方拥有一家餐厅是一种荣幸。餐馆老板 Marcel Nagayama Cláudia Meneses / Agência O Globo Marcel 表示，还有一些装修细节缺失，现在就可以完成，从头到尾都配有沙发，还有浴室，也可以看到博塔弗戈的景色海滩。他透露，哈奇的环境是基于极简主义的。 ——这就是我，这就是我喜欢的台词。如果我们观察一下，就会发现我们并没有使用那么多的色调，这些色调通过我们提供的菜肴而出现。就连开放式厨房也采用了更加中性的色调。现在一切都精确地集中在视图的影响上。该项目的作者、建筑师保拉·科斯塔(Paula Costa)表示，该提案是为了让客户在踏入房子时进入另一个宇宙：——这是一种沉浸在另一个环境中的想法。当你走进门然后转身的时候，它有一种冲击力，你忘记了自己是在一个购物中心，时间。你被传送到另一个地方并想留在这里，沉浸其中。用食物来体验这种体验，以及它所提供的所有感觉。我很高兴，因为有连续性。从入口到尽头，你都能看到Paula所展现的美丽景色。第一名：阿根廷Catena Zapata是世界上最好的酒庄；查看十大版权标签列表： 酿酒师 Osvaldo Amado 推出了 Raríssimo Altos Las Hormigas 优质系列的五款新葡萄酒：探索酿造完美葡萄酒并获得评论家 Tim Atkin Hatch 寿司精选 100 分的阿根廷酒庄 披露 Marcel 表示餐厅的新特色之一是行政菜单，从周一到周五都很成功，每周都有固定菜品和新菜品，起价为 R$57。周末的亮点是招牌菜，例如nuta shake（39雷亚尔），开胃菜，配有鲑鱼片和腌制蛋黄。 Hatch 摇滚卷包含八块鲑鱼和酱汁，在口中“爆炸”。 Hatch soba（R$75）是面条配咖喱酱和 VG 大虾。两款含莫斯卡特尔的巴西起泡酒在法国获奖：一款售价 25 雷亚尔的桃红葡萄酒，一款干型干型葡萄酒 这不仅仅是起泡酒：五款巴西红葡萄酒在世界大赛中荣获金牌：来自 SP、米纳斯和格兰德河Sul 你知道葡萄酒有哪些类型吗？点击查看世界上最好的酒庄：查看来自阿根廷 Catena Zapata 的葡萄酒，该酒庄因使马尔贝克成为全球明星 Garzón 标志而闻名：Balasto 2020 被蒂姆·阿特金 (Tim Atkin) 认为是乌拉圭最好的葡萄酒继 Rosé Piscine 的成功之后，最好的葡萄酒 -法国葡萄酒销往世界各地 巴西：Tinto Rouge Piscine 上市 屡获殊荣的酿酒师：Desbravador Aurelio Montes 透露，他将推出在智利南部“无人生产”的起泡酒，并指出了他的三个标签 屡获殊荣混合酒：智利标志性葡萄酒 Don Melchor 2020 上市</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:44:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/09/hatch-agora-tem-cartao-postal-da-enseada-de-bofogo.ghtml</guid></item><item><title>查理三世赢得了在凡尔赛宫举行的晚宴，米克·贾格尔、休·格兰特和足球传奇人物都出席了晚宴；查看菜单和照片</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/21/charles-iii-ganha-jantar-de-gala-no-palacio-de-versalhes-com-presenca-de-mick-jagger-hugh-grant-e-lendas-do-futebol-veja-o-cardapio-e-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AitB43IM5cnx3UhCb3lWupd-QT4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/J/wAtYkeRiSwsasVrhIhRg/versalhes2.png" /&gt;&lt;br /&gt;英国国王查理三世在凡尔赛宫为他举行的一场丰盛晚宴上，要求法国和英国“重振”两国关系。这是他对巴黎进行国事访问的里程碑。 — 我们所有人都有责任重振我们的友谊，以迎接 21 世纪的挑战 — — 这位 74 岁的君主在凡尔赛宫镜厅向东道主法国人祝酒时说道。总统伊曼纽尔·马克龙。查理三世在其母亲伊丽莎白二世去世后于2022年9月继承王位，原计划于3月首次出国访问法国，但社会冲突迫使他推迟了行程。当天和访问中最令人期待的时刻是在凡尔赛宫举行的招待会，这里是法国皇室和 1789 年血腥共和革命的象征，王室夫妇再次受到埃马纽埃尔·马克龙和布丽吉特·马克龙的欢迎。夫妇俩之间的问候很热烈，法国第一夫人再次以两个吻向卡米拉致意，甚至帮她把法国品牌迪奥礼服的斗篷放回原处，这在已故英国女王伊丽莎白二世时代是不可思议的举动。 。来自两国的政客、商界人士和名人，如歌手米克·贾格尔、演员休·格兰特和女演员夏洛特·甘斯布，踏上红地毯，前往蓝龙虾、布雷斯鸟和玫瑰马卡龙作为甜点的宴会。历史学家法比安·奥珀曼 (Fabien Oppermann) 表示，“每当有人希望与英国建立特殊关系时，凡尔赛宫都会举行招待会”，例如 1957 年，即苏伊士运河危机一年后。但在通货膨胀的背景下，马克龙的这一选择并非没有受到批评。 “我一点也不反对这次访问，但当你看到菜单时，考虑到目前的情况，这让我有点震惊。他们本来可以在爱丽舍宫（总统官邸）做这件事，”劳伦斯说68岁的博斯是凡尔赛宫的邻居。法国铺上红地毯英国国王查理三世于本周三开始以君主身份对法国进行首次正式访问，这次为期三天的访问旨在表明英国脱欧后两国联盟的基础仍然牢固。随着英国退出欧盟，两国关系恶化，加剧了英吉利海峡两岸围绕渔业和移民问题的政治紧张局势。这位 74 岁的君主在对法国进行为期三天的国事访问的第一次访问结束时表示，我们所有人都有责任重振我们的友谊，以应对 21 世纪的挑战。返回巴西之前：卢拉将于本周三与拜登和泽连斯基会面 视频：乌克兰女孩看到日托中心被俄罗斯导弹摧毁时哭了 君主和他的妻子卡米拉于当地时间下午 2 点左右（巴西利亚时间上午 9 点）抵达皇家专机飞往巴黎奥利机场，法国总理伊丽莎白·博恩在那里迎接了他们。下午，法国首都蓝天下，马克龙和妻子布丽吉特在凯旋门迎接这对皇室夫妇，英国君主对法国为期三天的访问由此开始。各国元首乘坐敞篷车沿着标志性的香榭丽舍大道行驶，从那里向数千名围观者挥手致意，前往他们会面的爱丽舍宫。法国为查理三世首次访问法国铺上红地毯 法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 在国王加冕几个月后对他的到访表示欢迎，称这一举动是“友谊和信任的标志”，是对国王的“致敬”两国的过去和“未来的保证”。马克龙表示，尽管英国脱欧，但因为我们来自遥远的地方，也因为您今天在这里，我知道我们将继续共同书写我们大陆的未来。 2022年9月，他的母亲伊丽莎白二世去世后，他登基，原本应该去法国，但社会冲突迫使他推迟了行程，他的第一个目的地是德国。法国为查理三世首次以国王身份访问法国铺上红地毯 法新社 不过，巴黎和波尔多原本繁忙的日程几乎没有变化，本周三在首都西南部凡尔赛宫举行的国宴成为一大亮点最期待的。在接见查理三世前几个小时，法国总统埃马纽埃尔·马克龙在社交网络 X（以前称为 Twitter）上写道：“欢迎，陛下”。最初的插件文本 总统和他的妻子布丽吉特在巴黎凯旋门举行的仪式上接待了君主，无名烈士的坟墓在那里被点燃。然后，议程包括乘坐敞篷雪铁龙 DS7 沿着标志性的香榭丽舍大街游行，由 136 匹共和国卫队马护送前往爱丽舍宫，并在那里举行会议。第一天结束时，总统和夫人在象征法国皇室和1789年血腥共和革命的凡尔赛宫举办了丰盛的国宴。两国政界人士、商人和外交官都受邀参加出席活动的国家，以及歌手米克·贾格尔、演员休·格兰特、女演员夏洛特·甘斯布和艾玛·麦基、作家肯·福莱特和前足球运动员迪迪埃·德罗巴等名人。国王查理三世将于周四继续访问巴黎，议程中包括应对气候变化，周五还将访问波尔多（西南部）。预计两国还将在 4 月纪念友好协约 120 周年，该协议结束了两国之间数百年的冲突。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:40:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/21/charles-iii-ganha-jantar-de-gala-no-palacio-de-versalhes-com-presenca-de-mick-jagger-hugh-grant-e-lendas-do-futebol-veja-o-cardapio-e-fotos.ghtml</guid></item><item><title>影响者机构因违反合同向前 BBB Key Alves 收取 650,000 雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/agencia-de-influenciador-cobra-r-650-mil-da-ex-bbb-key-alves-por-quebra-de-contrato.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EvswNQqz6lzxzuenrQXs_4wXPx8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/S/Y2dBSETTaOJUZcWZ473g/102227061.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据报道，佩德罗·阿方索·雷森德·波索（Pedro Afonso Rezende Posso）（又名“Rezende”）指挥的公司被聘请来管理影响者的职业生涯 由数字影响者佩德罗·阿方索·雷森德·波索（Pedro Afonso Rezende Posso）（又名“Rezende”）指挥的 ADR 机构起诉巴拉那法院，指控从前 BBB 23 Key Alves 那里得到这个 65 万雷亚尔。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:31:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/agencia-de-influenciador-cobra-r-650-mil-da-ex-bbb-key-alves-por-quebra-de-contrato.ghtml</guid></item><item><title>《早间秀》充满活力地回归。评价：四星（良好）</title><link>https://oglobo.globo.com/kogut/2023/09/the-morning-show-volta-cheia-de-gas-cotacao-quatro-estrelas-boa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/h2_e4nax8AWyNpfbw1ZN4ziOnuY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/q/SH7LylTNGbZpKtuWWRdg/the-morning-show-photo-030110.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在 Instagram 上关注@colunapatriciakogut Elon Musk 应该更糟糕。但乔·哈姆 (Jon Hamm)，即《广告狂人》中永远的唐·德雷珀 (Don Draper)，被 Apple+ 选中扮演一位科技亿万富翁，有着征服外太空的狂妄野心。该角色在《早间秀》第三季中登场，该节目刚刚在该平台上首次亮相。这位演员在某种程度上填补了米奇（史蒂夫·卡瑞尔饰）去世后男演员阵容中的空白。时间过去了。剧情在深入研究大流行之后，跳到了今天。新冠疫情是一种创伤，但我们已经经历了乌克兰战争和后疫苗世界。 《早间秀》似乎比以前更类似于情节剧。剧本重点讲述了该剧所在电视台的内部冲突。即使它被当前主题侵入或受到当前主题的启发，对故事来说最重要的是它对工作室日常生活的影响。这是对戏剧创作指南针的一次重要调整。 #Metoo 离开了历史中心，不再成为一个话题。新的背景是传统媒体面对流媒体转型所经历的十字路口。现在，UBA 总裁科里（比利·克鲁德普饰）正试图与保罗·马克斯（哈姆饰）合并，以帮助网络生存。与此同时，第一集凸显了布拉德利（瑞茜·威瑟斯彭饰）的道德困境。她正准备在与墨西哥接壤的德克萨斯州做一份大型报告。它在冒险秘密运输堕胎药物的志愿者中培养了一个重要的来源。然而，在得知该项目后，广播公司的管理层否决了该项目。移除她的论点也有助于定义这个角色并让她的维度变得清晰。 “在我们所有重要的记者中，你是唯一一个在这个两极分化的美国向所有观众讲话的人。你不能以捍卫堕胎的人的身份出现。如果 2024 年的选举结果再次受到质疑，我们将需要你”，新闻总监斯特拉（格蕾塔·李饰）声称。这一幕让你觉得布拉德利确实是一个矛盾体集合在一起的。她是一个已经登顶的新人；与女性约会，但对所有人隐瞒；是保守派，但支持堕胎。就这样。她的勇气能到什么程度呢？第二集更深入地探讨了这个问题。并不是所有的东西都那么密集和沉重，我这么说并不是为了表达。有一个太空场景，角色漂浮在无重力火箭中。它非常富有诗意，并引发了一两句陈词滥调。不要妥协。这一季从第二集开始真正起飞。这是广播公司遭受网络攻击的时候。犯罪分子可以访问所有公司电子邮件，并威胁要揭露公司最深层的秘密。隐私受到威胁是一个引起公众思考的话题，一个没有人无动于衷的问题。有迹象表明，马克斯是此次攻击的发起者，目的是为了压低股价并购买灵魂盆地中的 UBA。任何认为《早间秀》已售完的人都错了。从前几集来看，这一季势头强劲，值得一试。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:02:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/kogut/2023/09/the-morning-show-volta-cheia-de-gas-cotacao-quatro-estrelas-boa.ghtml</guid></item><item><title>泽·雷纳托宣布因政治原因分离的 Boca Livre 回归</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/ze-renato-anuncia-retorno-do-boca-livre-que-havia-se-separado-por-questoes-politicas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Me-Lwz2N7SCKCsNAp7gtlIDKcHY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/y/GlrNmvRSOcWjuH1QhIvw/whatsapp-image-2023-09-20-at-18.36.16.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这一消息是在他的 Globo 节目《Boca Livre 回来了》中接受深受喜爱的佩德罗·比亚尔 (Pedro Bial) 采访时宣布的。这一启示是由深受喜爱的泽·雷纳托 (Zé Renato) 在接受伟大的佩德罗·比亚尔 (Pedro Bial) 主持的“Conversa com Bial”采访时透露的。这位艺术家表示，这个已经存在了近五十年、刚刚获得格莱美奖最佳拉丁流行专辑奖杯的乐队克服了成员的政治分歧，这导致了他们在选举期间的解散。聊天内容将于本周四（9 月 21 日）播出。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:01:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/ze-renato-anuncia-retorno-do-boca-livre-que-havia-se-separado-por-questoes-politicas.ghtml</guid></item><item><title>“独狼”和“政变”：基地和反对派武装自己攻击卡车炸弹袭击者</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/lobo-solitario-e-golpista-base-e-oposicao-se-armam-para-atacar-homem-da-bomba-em-caminhao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MyvWo7GJCj4OiFuCMa9neOX7iw4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/9/L/FuRLSQROaOBa1eMewO8Q/xwellington-macedo.jpg.pagespeed.ic.dxlb2kie2m.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据来自政府和反对派联盟的议员起草的剧本，负责策划巴西利亚机场附近袭击的三名负责人之一惠灵顿·马塞多·德苏扎(Wellington Macedo de Souza)将不会在关于政变行为的混合消费者指数中轻易得到证词。他和另外两人被关押在封闭的监狱中。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 08:51:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/lobo-solitario-e-golpista-base-e-oposicao-se-armam-para-atacar-homem-da-bomba-em-caminhao.ghtml</guid></item><item><title>Opportunity 将在 Reviver Centro 2 推出价值 6,000 万雷亚尔的住宅</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/09/opportunity-vai-lancar-residencial-de-r-60-milhoes-no-reviver-centro-2.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/n4bwo3lBHNJSgBY-VyWhz3d1DP8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/a/6RRAMXSBO0omtmzsNX7g/whatsapp-image-2023-09-20-at-15.51.12.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; Casa Mauá 准备入住，将位于前圣弗朗西斯科酒店 (Hotel São Francisco) 的经营地点。机会 Imobiliário 将于 10 月在前圣弗朗西斯科酒店 (Hotel São Francisco) 的经营地址（位于圣弗朗西斯科酒店的拐角处）启动一个耗资 6,000 万雷亚尔的项目（一般销售价值）。里约布兰科大道 (Av. Rio Branco) 距奥林匹克大道仅几个街区。该项目名为 Casa Mauá，将是最近批准的 Reviver Centro 2 项目下第一个“准备入住”的项目——因为它是一项改造项目。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 08:40:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/09/opportunity-vai-lancar-residencial-de-r-60-milhoes-no-reviver-centro-2.ghtml</guid></item><item><title>返回顶部</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/merval-pereira/coluna/2023/09/volta-por-cima.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FmeSyzF88Vwe7LD6ufdPuiKZ5fs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/g/2B2wqESTupuYzBPk7uYQ/lulaonu.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;卢拉总统在联合国的表现平衡了我们外交政策中反西方联盟的发展趋势。毫无疑问，巴西已经重返国际舞台，并且扮演主角的角色。不仅因为气候问题为我们提供了我们知道如何利用的强大竞争优势，还因为美国认识到其地缘政治重要性，这反映在两国签署的关于在这个日益数字化的环境中保护工人的协议中。世界。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 08:17:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/merval-pereira/coluna/2023/09/volta-por-cima.ghtml</guid></item><item><title>马科斯·布拉兹在市议会可能受到的惩罚</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/as-punicoes-que-marcos-braz-pode-sofrer-na-camara-de-vereadores.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/72bG1_wcCbmQpIw79tng9EQZecE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/D/ooFjJpQqAb6BGB3f4ibQ/104366394-ri-rio-de-janeiro-vice-presidente-de-futebol-do-flamengo-marcos-braz-foi-filmado-em-um.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;道德和议会礼仪委员会将听取议员兼弗拉门戈副总裁关于与球迷打架的情况，据我们所知，马科斯·布拉兹在办公时间在一家购物中心与一名弗拉门戈球迷打架。因此，他将被要求在里约热内卢市议会做出澄清——除了担任弗拉门戈足球副主席外，他还是一名市议员。到目前为止，马科斯·布拉兹在弗拉门戈足球界如何变得不可触碰 Whatsapp 上的体育全景：加入社区 根据商会的内部规定，他可能会因采取“冒犯或不符合议会礼仪的行为”而受到一些制裁。该文件第七条规定了警告、暂时停职甚至丧失授权的行为。马科斯·布拉兹在民意调查中的下滑 文章第二段称，“在实施处罚时，将考虑违规行为的性质和严重程度、由此给市议会造成的损害以及加重或减轻情节”。查看马科斯·布拉兹在弗拉门戈的五场争议 根据众议院的一份说明，总统罗莎·费尔南德斯和学院其他议员将在众议院议会道德和礼仪委员会听取布拉兹的听证会。并且“会议结束后，仅限议员参加，理事会将评估下一步行动”。在众议院内部，可以肯定布拉兹不会受到任何惩罚。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 08:05:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/as-punicoes-que-marcos-braz-pode-sofrer-na-camara-de-vereadores.ghtml</guid></item><item><title>MPF 提出请求，旨在禁止罗杰·沃特斯 (Roger Waters) 在巴西演出</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/mpf-arquiva-pedido-que-pretendia-proibir-shows-de-roger-waters-no-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OChNAW6RyA-dJo0frZPnl3QvSPA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/Y/eD0ohRQgC6OniokA9ggg/103980163-sc-roger-waters-na-sua-turne-this-is-not-a-drill-anunciada-como-a-de-despedida.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;对于身体而言，这位英国歌手的艺术表演受到言论自由的保护。你知道律师Ary Bergher、Giulia Yakovleva Mendes Accurso和Nathalia Diniz Borges的代表，他们要求下令禁止歌手Roger Waters进入国家领土展示符号纳粹？订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 08:05:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/mpf-arquiva-pedido-que-pretendia-proibir-shows-de-roger-waters-no-brasil.ghtml</guid></item><item><title>“50万颗氢弹”爆炸温度计：发现厄尔尼诺现象，极端高温的罪魁祸首</title><link>https://oglobo.globo.com/tem-que-ler/noticia/2023/09/21/uma-piscina-de-500-mil-bombas-de-hidrogenio-que-faz-estourar-os-termometros-conheca-o-el-nino-vilao-do-calor-extremo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fyyoeZrGS9KPdFSLHfWnrxXQb3E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/s/zLEJg8QVyOK4xMUl1WBQ/chamada-elnino.gif" /&gt;&lt;br /&gt; GLOBO 在必读系列中出版了一篇关于天气以及为什么我们要在冬末烘焙的特辑。您仔细看上面的图片了吗？它讲述了200年来全球平均气温的演变。好吧：地球不再是蓝色的，它更像火星，甚至这里是红色星球。你会在皮肤上感受到它。从今天开始，烧毁巴西三分之一国土的热浪将在温度计上留下历史记录，远高于 40 度。但你知道为什么吗？信息图：厄尔尼诺现象是什么以及它是如何形成的，导致强烈热浪的季节的恶棍热圆顶：导致该国本周热浪的现象是如何形成的；观看视频 阅读：了解一天中最热的时间是什么时候；剧透一下，现在还不是中午12点太平洋变成了巴西亚马逊河大小的热水池，积聚的能量相当于50万枚20兆吨氢弹。这是厄尔尼诺现象，气候季节的恶棍。真正的红色星球 GLOBO 在 Tem que Ler 的另一篇特别节目中深入探讨了气象学中最可怕的现象，这是一款专为订阅者提供的产品，旨在以多种形式回答问题、娱乐和提供信息。淋浴时：热水淋浴比冷水淋浴更健康吗？ GLOBO计算器答案：我每天应该喝多少水？食品冰棒：了解兽医建议如何缓解宠物的炎热在今天的章节中，在这个为期三天的系列中，我们将通过动画地图展示厄尔尼诺现象是如何形成的，以及它如何使 2023 年和 2024 年成为全球最热的年份。行星地球的历史。因为世界已经遭受气候变化的影响。但厄尔尼诺现象让一切变得更糟。悲剧：“穆苏姆是新气候时代的象征”，Cemaden 协调员谈到 RS 的气旋时说道。天气很热。可能更糟？坦白说，你可以。困扰我们的不仅仅是炎热。厄尔尼诺现象使世界各地的气候事件失衡。一切都变得极端。在巴西，预计东南部地区将出现高温和暴风雨，南部地区将出现极端降雨和洪水，中西部、北部和东北部地区将出现干旱和火灾。在世界上？这样的例子还在继续。火灾之春：厄尔尼诺现象强烈，近20%的城市出现火灾警报；查看地图 气候异常：厄尔尼诺现象加剧，南部气旋仍将在年底达到峰值 还有什么即将发生？明天，《Tem que Ler》特别推出一段视频，在几分钟内解释热量对人体的影响，并提供日常生活中如何避免融化的提示。观看视频：厄尔尼诺现象威胁着巴西的珊瑚和南大西洋海洋生物的苗圃</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 08:03:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/tem-que-ler/noticia/2023/09/21/uma-piscina-de-500-mil-bombas-de-hidrogenio-que-faz-estourar-os-termometros-conheca-o-el-nino-vilao-do-calor-extremo.ghtml</guid></item><item><title>里约创新周：里约市政厅在展会上创造讨论技术的空间</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/rio-innovation-week-prefeitura-do-rio-cria-espaco-para-discutir-tecnologia-na-feira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/x6Qs2l7VoUg0q5irtGacwzAxEsA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/P/gDuJuoQwmFif8ywciGXA/feira.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;市科学技术秘书处的目标是讨论如何利用新技术减少不平等。市科学技术秘书处创建了“影响变革”空间，该空间将成为里约创新周的一部分，以汇聚民间社会除了制定健康和社会福祉方法外，组织、大学和科研机构已经在考虑如何利用新技术减少不平等。其工作激励社会的机构将出席。此外，还将分发 10,000 多张免费活动门票，旨在为通常远离活动现场的观众提供入场机会。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 07:33:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/rio-innovation-week-prefeitura-do-rio-cria-espaco-para-discutir-tecnologia-na-feira.ghtml</guid></item><item><title>“我需要考虑色情片才能达到性高潮”：色情电影如何影响年轻人的性行为</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/21/eu-precisava-pensar-em-pornografia-para-atingir-o-orgasmo-como-os-filmes-pornograficos-afetam-a-sexualidade-dos-jovens.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kdsep4GrPcfllakJqGUkR1GbVp8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/V/AIQnnqQKOR7tYvGtZvwA/103592636-rapaz-olha-celular.-pessoas-lgbtqia-usam-mais-aplicativos-de-encontros.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专家警告，强迫性行为可以被描述为一种精神障碍“在我停止之前，我很难达到高潮。我别无选择，只能闭上眼睛，想象一个色情片段来达到高潮。在某种程度上，我用朋友的身体来自慰。”这是作家加里·威尔逊在他的畅销书《你的色情大脑》中收集的证词之一。在西班牙，找到愿意谈论这个话题的人并不容易。这给我们带来很大的耻辱。 “我们可以区分网络成瘾、色情成瘾和性成瘾；简而言之，我们谈论的是强迫性性行为，它已经被描述为一种精神障碍”，心理学博士兼性学专家何塞·路易斯·加西亚 (José Luis García) 说道。 “谁来教育我们的孩子？我们还是色情？”加西亚在采访中反复问自己这个问题。 “色情作品是我们男孩和女孩性关系的指导手册 3.0，他们将其视为正常现象。他们没有其他的性行为模式。”加西亚表示，他们的心理、身体和社会特征使他们非常容易受到色情内容的影响：“他们有强烈的性欲，对风险的吸引力是他们 DNA 的一部分，他们现在就想要东西！ “消费条件非常有利。”我想现在我们都知道强迫性色情消费的许多后果。酗酒也是如此，我们到处都有信息，但我们总是认为“坏事”不会发生在我们身上。然而，这种情况发生在我们身上：“在[戒毒]中心，大多数人都赞成饮酒或吸毒，但他们告诉我，指导方针是相同的，尽管从逻辑上讲，有时与有症状的人在一起会更有帮助。我同样的问题”。这个片段属于推特上与一位年轻人的私人对话。但她不是唯一的一个，我每周都会收到一些男人发来的信息，他们不知道如何停止强迫。谁受苦，谁隐瞒什么经验。我总是说耻辱是成瘾行为中最相关的风险因素。这使得寻求帮助变得不可能。就像巴甫洛夫的狗一样，家庭可以确保他们的孩子不消费色情内容，或者至少以负责任的方式这样做？我的朋友（这位女性很有代表性）多次向他们的孩子解释说，这种性行为方式不健康，不是真实的，使用暴力、羞辱和屈服都是不可接受的，任何你想要的做法执行必须始终获得同意。他们是对的，但我们该如何应对色情内容对无意识学习的影响呢？我的意思是，就像巴甫洛夫的狗听到门铃响时学会流口水一样，我们的孩子也能学会将勃起与完全意想不到的刺激联系起来。并不是说有很多关于人类性反应调节的研究，但现有的研究表明，性唤起是可以调节的，尤其是在成年之前。例如，有一个相当古老但非常引人注目的例子，其中展示了一些观看色情内容的男人如何与常见的物体（例如装满硬币的罐子）结合在一起，后来仅仅被罐子就性起（伴随着相应的勃起）。不需要色情内容。青少年比我们成年人更快速、更直接地报告产生性唤起的经历。他们非常脆弱（他们的奖励回路正在跳康加舞！）。当他们在屏幕前观看裸体的人来来往往时，他们的大脑会产生非常高的不同激素峰值，但同时他们很容易感到无聊。这就像多巴胺过山车一样，裁判会让他们记住这些经历并一遍又一遍地重复。你熟悉青春期的“神经修剪”现象吗？决定哪些神经连接将生存、哪些将被丢弃的神经连接？好吧，如果我们的孩子过多地使用这种类型的刺激，他们就会冒着耗尽其他刺激的风险，并且他们的大脑会“记录”它。还有另一个令人印象深刻的条件反射例子，这次是在老鼠身上。研究人员将未交配的雄性和接受性行为的雌性混养在同一个笼子里，这些雌性之前喷洒了尸胺，这种物质会在腐烂的肉中产生腐烂的气味。有些人可能知道，老鼠避免吃变质的肉，这是一种与生俱来的行为。事实上，他们经常埋葬死去的朋友。你认为那些毛茸茸的男孩发生了什么？确实，它们毫无顾虑地反复交配和射精。几天后，雄性收到了一个“玩具”，一块浸有尸胺的小木头。结果与给他们涂有阴道分泌物的木头（此类研究中的常见做法）时的结果相同：他们啃咬它并玩弄它，就像他们在任何其他关系中所做的那样。另一项发表在《自然》杂志上的最新研究不是简单地向一群有强迫性色情消费的男性展示色情图像，而是在投射图像之前添加了一个“符号”（一棵树和一把椅子）。经过几轮之后，男人们自觉不自觉地将这个符号与性唤起联系起来。最后，大家很快就把兴奋的情绪调节到了树上或者椅子上。但令人难以置信的是，有一群没有强迫症的男性（对照组）需要更长的时间才能适应。换句话说，强迫性色情用户更快地将色情内容的刺激与他们自己的性唤起联系起来。 “这些研究有助于解释为什么当你解锁智能手机或听到父母离开家时，你会感到腹股沟刺痛，”威尔逊在他专门讨论条件行为的章节中补充道。我们不应该轻视我们正在经历的性体验革命，因为这种体验正在儿童和青少年身上进行。 Oihan Iturbide 是一位临床生物学家，生物伦理学以及科学、医学和环境传播硕士。他是 Next Door Publishers 和 Yonki Books 的编辑。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 07:31:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/21/eu-precisava-pensar-em-pornografia-para-atingir-o-orgasmo-como-os-filmes-pornograficos-afetam-a-sexualidade-dos-jovens.ghtml</guid></item><item><title>有没有一种蔬菜比其他蔬菜更健康？美国政府的一项研究得出的结论是肯定的；知道哪个</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/21/existe-um-vegetal-mais-saudavel-que-todos-os-outros-estudo-do-governo-americano-conclui-que-sim-saiba-qual.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jwUT4lkizwigBN0A7-vgLcR5Vb4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/q/PMq8JsTGmyHkKJ7WaiLw/imagem-do-whatsapp-de-2023-09-20-a-s-14.19.40.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据疾病预防控制中心的说法，西洋菜富含矿物质、纤维和维生素。饮食不均衡或每天不摄入基本和必需的营养元素可能会造成严重的健康成本。贫血、体重过重、消化问题和缺乏能量只是饮食不当可能产生的一些后果。因此，毫无疑问，制定一个优先考虑富含维生素和矿物质的天然有机食品的营养计划，是应对身体弱点以及可避免的慢性疾病或问题的最佳盾牌。美国疾病控制与预防中心 (CDC) 发表的题为“定义强大的水果和蔬菜：营养密度方法”的研究得出的结论是，经过对蔬菜和水果的多样化分析，豆瓣菜被证明是最强大的蔬菜。由于其强大的营养成分，研究人员认为它是“完美的”：它含有高浓度的维生素和人体必需的矿物质，如钙、钾、维生素 A、cye 等。西洋菜（Naturtium officinale）是一种十字花科蔬菜，属于十字花科，还包括其他食物，如西兰花、花椰菜、卷心菜、萝卜和球芽甘蓝，以及羽衣甘蓝和芥菜。它的特点是生长在沼泽和水道中的蔬菜，原产于欧洲和中亚。它被认为是人类最早食用的食物之一，根据美国的研究结果，认为第一批原始人类因其食用而幸存下来也就不足为奇了。根据研究人员考虑的变量，他们准备了一份营养最齐全的天然食品清单，并为此确定了每个人每天应该摄入哪些物质以及摄入比例。结果是：钾、纤维、蛋白质、钙、铁、硫胺素、核黄素、烟酸、叶酸、锌和维生素 A、B6、B12、C、D、E 和 K。然后，为了形成最终的分类，它们是对多达 47 种蔬菜和水果进行了分析，结果显示，豆瓣菜得分最高，为 100 分（满分 100 分），其次是大白菜（满分 100 分 91.99 分）和甜菜（满分 100 分 87.27 分）。获得 100 kcal 所需的豆瓣菜也提供了研究人员评估的所有营养素每日推荐量的 100%。根据营养表，它是维生素C含量最多的蔬菜之一，超过了橙子和其他柑橘类水果，而且还清楚地表明，大约100克西洋菜含有3毫克铁，超过了100克西洋菜的铁含量。克铁，肉类，这就是为什么它被列为对抗贫血的理想食物。 — 从营养角度来说，豆瓣菜被理解为一种主要提供纤维、蛋白质和碳水化合物的蔬菜。此外，它还富含钙、维生素 C 和抗氧化剂，如 β-胡萝卜素和钾——营养学毕业生 Valentina Martínez (MN 9394) 解释道。无论如何，尽管它具有营养特性，但它是一种用途广泛的蔬菜，因为它可以以不同的形式食用。烹饪爱好者建议，最嫩、最软的豆瓣菜芽可以生吃到沙拉、三明治中，或作为其他菜肴（如烩饭或汤）的调味品。 “专业人士建议最好生吃，因为这样身体就能吸收最多的营养”，瓦伦蒂娜补充道。对于专家来说，食用它的一个好方法是与奶酪一起食用，因为这会增加菜肴中的钙含量并使其更具功能性： —同样，您也可以煮熟吃它，它还提供大量纤维和抗氧化剂——营养师透露。至于如何获得，很简单，保健品店或超市也可以买到，自己在家也可以种植。豆瓣菜的好处 它具有多种改善健康的特性和特性：铁、钙、维生素 K、叶黄素和玉米黄质是重要矿物质混合物的成员，有助于增加骨密度、增强视力和身体的防御系统、减少糖尿病，以及其他好处。骨强化剂。 《今日医学新闻》指出，维生素 K 摄入量低会增加骨折的风险。同样，美国卫生与公众服务部强调，每天食用大约 200 克豆瓣菜将有助于满足日常维生素 K 需求。食用它可以改善：骨骼健康、身体吸收钙的方式并减少人在尿液中流失的钙量。抗氧化能力。抗氧化剂可以保护身体细胞免受自由基造成的损害——自由基是导致过早衰老的原因。一项题为“12 种十字花科蔬菜的酚类化合物谱和抗氧化活性”的研究在豆瓣菜中发现了 40 多种独特的黄酮类化合物（一种植物化学物质）。还观察到，这种食物在酚类总量和中和自由基的能力方面超过了研究中分析的其他蔬菜。发表在《循证补充和替代医学》杂志上的其他研究将豆瓣菜中的抗氧化化合物与降低患糖尿病和心脏病的风险联系起来。改善视力。 “叶黄素和玉米黄质是绿叶蔬菜和其他深色食物色素中发现的抗氧化剂。美国眼科学会表示：“它们对于保护黄斑至关重要，黄斑是眼睛中提供中央视力的区域，是最细致的。”瓦伦蒂娜详细介绍说，这种食物中含有的类胡萝卜素可以作为抗氧化剂，可以潜在地降低患白内障和与年龄相关的眼病的风险。降低胆固醇。豆瓣菜可以帮助治疗胆固醇，从而改善心脏健康。这是一项名为“金莲花叶水醇提取物对高脂饮食大鼠血脂状况的影响”的研究的结论；研究人员观察到，在啮齿类动物接受豆瓣菜提取物治疗的 10 天内，总胆固醇下降了 34%，“坏”低密度脂蛋白胆固醇下降了 53%。对于是否存在禁忌症，Valentina强调，一般来说，每个人都可以食用，只要洗得好。 “服用抗凝药片的人应避免服用，因为它们提供维生素 K，会干扰凝血过程，”他补充道。最后，他强调，没有必要每天吃任何特定的食物，重要的是均衡饮食，“如果我们每周在饮食中添加豆瓣菜等食物，我们将为我们的身体添加必需的营养素”详细信息营养师。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 07:31:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/21/existe-um-vegetal-mais-saudavel-que-todos-os-outros-estudo-do-governo-americano-conclui-que-sim-saiba-qual.ghtml</guid></item><item><title>脸上和背部的痘痘如何治疗？皮肤科医生谈论 4 种最佳治疗方法</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/21/como-tratar-da-acne-no-rosto-e-nas-costas-dermatologistas-falam-dos-4-melhores-tratamentos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ez7Yy0IG_dkD1cd5nWPsQ__u5aM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/M/iBpk7VSdiRhD456cFw4Q/imagem-do-whatsapp-de-2023-09-20-a-s-12.42.57.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;从硫磺皂到处方药；查看最有效和最无效的方法 背部、胸部和脸上出现的粉刺、黑头和白点会让你回想起青春期的记忆。然而，加州大学皮肤科医生卡罗琳·奥普尼 (Caroline Opene) 表示，身体痤疮也是成年人的常见病症。无论是出现在面部还是身体其他部位，当毛孔被皮脂、污垢和死皮细胞堵塞时，就会出现痤疮。梅奥诊所皮肤科医生 Elika Hoss 解释说，这会刺激细菌生长、皮脂产生和炎症，从而导致痤疮：遗传因素也可能发挥作用，压力、荷尔蒙变化、某些药物（如皮质类固醇和睾酮）、训练和使用后不立即洗澡也可能起到一定作用。含有某些油脂的护肤品——他解释道。医生补充说，痤疮可以出现在身体的任何地方，“但在背部、胸部和肩膀上更常见，因为那里有更多的皮脂腺”。尽管这可能令人尴尬、不舒服，有时甚至是痛苦，但皮肤科医生表示，有许多不同的方法可以治疗这个问题。专家表示，一些非处方产品可以有效治疗身体痤疮。请参阅下面的其中一些。过氧化苯甲酰洗液：美国皮肤病学会会员、皮肤科医生 Jacqueline Watchmaker 最推荐的产品之一是过氧化苯甲酰洗液，您可以在市场上的许多品牌中找到它。 — 过氧化苯甲酰是一种抗菌、抗炎和角质层分离剂，这意味着它可以疏通毛孔 — Jacqueline 解释道，并补充说最好使用浓度为 4% 至 10% 的产品，在淋浴时将其涂抹在湿润的皮肤上。然后让它作用几分钟，使其与皮肤有足够的接触时间。阿达帕林：这种类视黄醇类药物过去只能通过处方才能获得。但现在您可以在市场上多个品牌的凝胶、面霜和乳液的稠度产品中找到无需处方的产品。 — 阿达帕林致力于改善皮肤更新并防止死细胞堆积。艾丽卡建议，晚上将少量涂抹在容易长粉刺的部位。水杨酸：含有2%水杨酸的外用产品也可以帮助治疗身体痤疮。根据 Elika 的说法，它们有喷雾剂、特殊护理剂和清洁剂，可以减少肿胀、发红，并帮助疏通毛孔：-我通常推荐使用过氧化苯甲酰来治疗较大的丘疹肿块，用脓液和水杨酸来治疗黑头和较小的白头。硫磺皂：皮肤科医生 Caroline Opene 表示，使用硫磺皂是安全的，甚至被 TikTok 用户称赞为治疗身体痤疮的药物。它还可以帮助去除死细胞和疏通毛孔，“但它通常不如其他家庭治疗有效，有时闻起来像臭鸡蛋”： — 在家治疗身体痤疮需要时间，可能需要长达 12 周的时间，因此皮肤科医生强调说，保持耐心并坚持日常护理非常重要。其他考虑因素 Elika 表示，这似乎有悖常理，但干燥会刺激皮肤并使痤疮恶化。因此，定期保湿非常重要，包括容易长粉刺的部位： — 寻找标有“无油”或“不致粉刺”的润肤露，它们不会堵塞毛孔。无香料的产品对皮肤也更温和。锻炼时，皮肤科医生建议始终穿着干净、吸汗的衣服，并尽快洗澡。此外，避免身体痤疮的诱因也很重要，例如油性产品。如果您正在服用某些会导致痤疮发作的药物，请询问您的医生是否有潜在的替代品或策略可以治疗您的痤疮。虽然压力本身不会引起痤疮，但采取措施尽可能减少压力会有所帮助。身体痤疮通常可以通过非处方药得到改善。但是，如果大约三个月后您没有注意到太大的差异，或者痤疮留下疤痕，最好咨询皮肤科医生： — 痤疮疤痕可能会表现为粉红色或黑斑变色，具体取决于痤疮的色调你的皮肤，皮肤。不规则的纹理、皮肤凹陷或持续存在的肿块都是疤痕的其他迹象——她警告说，并进一步解释说，“如果你的痤疮很严重并导致疼痛、触痛结节、分泌物等类似情况，你真的需要去看皮肤科医生” 。根据皮肤科医生的说法，根据您的病史、症状和问题的原因，皮肤科医生可能会开出口服药物，如维甲酸、抗生素或外用药物，如克林霉素。 — 他说，他们还可能推荐化学换肤或使用激光或光的治疗。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 07:31:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/21/como-tratar-da-acne-no-rosto-e-nas-costas-dermatologistas-falam-dos-4-melhores-tratamentos.ghtml</guid></item><item><title>歌颂孩子的纯真</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/espiritualidade-e-bem-estar/post/2023/09/ode-a-inocencia-das-criancas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eyP98ZPEXDHAJDLkGwPA2p8iEgI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/q/b/5gksUnTOGzAZo2iiVLvA/100653315-ri-rio-de-janeiro-rj-27-09-2022-dia-de-sao-cosme-e-sao-damiao-fieis-na-paroquia-de-sao-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;下周二和周三，与你认识的孩子（以及你内心的孩子）联系在中世纪初期，人们第一次努力组织圣人庆祝活动。死亡日期或圣人在天堂出生的日期成为建立节日的标准，此类星历表开始出现在罗马通用日历中，其中列出了天主教会的重要节日。该文件的最后一次修订是在 1969 年。为了避免与圣文森特德保拉日重合，圣文森特德保拉的死亡日期被确认为 9 月 27 日，之前在 27 日庆祝的圣科斯马斯和圣达米安日被转移到同月 26 日。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 07:31:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/espiritualidade-e-bem-estar/post/2023/09/ode-a-inocencia-das-criancas.ghtml</guid></item><item><title>“不要夺走我们的天空”：圣保罗的一个社区如何面对城市新一波的垂直化浪潮</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/21/nao-tirem-o-nosso-ceu-como-um-bairro-de-sao-paulo-encara-a-nova-onda-de-verticalizacao-da-cidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NMdgjkDvoz8ns70LSMgQUFTKF-0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/N/5KsZWnRkqaNq83U8XVng/104366345-view-of-buildings-under-construction-in-the-pinheiros-neighborhood-sao-paulo-brazil-ta.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;面对街区的房地产繁荣，皮涅罗斯的居民动员起来，反对他们所说的“遗产丧失”“不要夺走我们的阳光”：罗珊·布兰卡特利 (Rosanne Brancatelli) 在街道入口处放置的横幅上写着：这是对他所在的圣保罗市中心皮涅鲁斯社区日益增多的摩天大楼的抵制呼声。近年来，这座拥有超过 1100 万居民的大都市的大部分地区都出现了房屋和小型建筑遭到破坏的情况。取而代之的是新的塔楼，这里已经布满了许多摩天大楼，这是该国金融首都的标志。除了“集体手淫”之外：Unisa 医科学生报告称，日常虐待和厌女症是该课程的“传统” 热浪：SP 政府将在首都街道上分发水，以应对其认为的“加剧的垂直化和丧失性能力”的背景布兰卡特利 (Brancatelli) 于 2021 年与邻居创立了 Pró-Pinheiros 协会，致力于保护社区和环境。这位 60 岁的妇女在这个富裕社区居住了 20 年，住在唯一仍然矗立的房子里，在新建筑的阴影下，房地产经纪人对她觊觎不已。罗莎妮·布兰卡特利 (Rosanne Brancatelli)：在皮涅罗斯 (Pinheiros) 居住了 20 年，她住在唯一仍然矗立的房屋街区 尼尔森·阿尔梅达 (Nelson Almeida)/法新社 — 每天他们都会打电话给一个或另一个邻居，说‘看，你的邻居已经卖了，你不打算买吗？卖？如果你不卖掉，你就会被困在一座巨大的建筑里”——她说道，并估计周围的几条街道上至少有 80 个同时进行的土木建筑项目。这一现象是 2014 年圣保罗总体规划的结果，该规划旨在人口密集的公共交通枢纽周围地区，让更多来自大众社会阶层的居民居住在靠近市中心、公交车站和地铁站的地方。圣保罗随着 20 世纪的移民浪潮而建立，成为一座巨大、狂热的国际化大都市。如今，游览这座城市可能需要几个小时。房地产热潮 直到最近几年，房地产投资者才开始走向垂直化。而且这个数字很高：根据 Secovi 工会的数据，2015 年至 2021 年间，圣保罗市场上每年的新公寓数量从 23,000 套增加到 82,000 套。然而，让低收入家庭居住在靠近城市建筑师拉克尔·罗尔尼克 (Raquel Rolnik) 表示，主要服务和公共交通没有受到影响。 —此时此刻，我们正在经历也许是这座城市历史上最大的房地产繁荣，集中在几年内，与住房需求无关——罗尔尼克解释说，他强调说，在“繁荣”的同时，这座城市正在遭受苦难。 ”，一场导致数十万人流落街头的社会危机。市政厅认识到该计划的缺陷，因为新的高端建筑是弱势群体无法进入的。为了解决这个问题，市议会于六月投票表决修改总体规划，允许建造更多新建筑。 —当你增加供应时，价格就会降低，因此我们的想法是扩大交通枢纽附近的致密化区域，以便收入较低的人能够进入——该文本的作者、议员罗德里戈·古拉特 (PSD) 说。保留部分新土地用于社会住房的建筑公司将有权建造更大面积的土地，但没有义务建造大众住房。城市的记忆——最新的人口普查表明圣保罗的人口几乎不再增长，因此继续建设没有意义——另一方面，专门从事城市规划的研究所 ZeroCem 所长亚历山大·丰特内尔-韦伯 (Alexandre Fontenelle-Weber) 表示。皮涅鲁斯 (Pinheiros) 的房屋群正在被拆除 弗洛伦斯·戈伊斯纳德 (Florence Goisnard)/法新社 对于圣保罗的一些居民来说，随着房地产的繁荣，一些历史片段被反铲挖掘机吞噬而消失。 Ó do Borogodó 酒吧至今仍伫立在 Pinheiros，据该酒吧自 2001 年以来的主人 Stefânia Gola 介绍，它是“圣保罗最大的桑巴参考”。但这位 51 岁的女士担心，在周围的环境影响下，这座房子也会垮掉。住宅被建筑物所取代，该地方的主人要求她离开该房产。 — 这是该地区最后的波西米亚据点，他们已经拆除了所有桑巴和黑人文化场所 — 她补充道。 ——我们努力留下来，因为我们是这座城市记忆的一部分。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 07:31:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/21/nao-tirem-o-nosso-ceu-como-um-bairro-de-sao-paulo-encara-a-nova-onda-de-verticalizacao-da-cidade.ghtml</guid></item><item><title>市议会投票授权里约市政厅发放 7.02 亿雷亚尔新贷款</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/21/camara-de-vereadores-vota-autorizacao-para-prefeitura-do-rio-fazer-novo-emprestimo-de-r-702-milhoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Rw4bV8FDfpSmvt9vdKECtjDouJ8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/I/uvPt83RAa1X5jB79iLpg/38829829-01-07-2004-michel-filho-ri-patrimonio-de-vereadores-camara-dos-vereadores-na-ci.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;正在与 BNDES 讨论合同；这笔资金将用于大坎普 (Campo Grande) 的交通工程 里约市议会于本周四投票，授权市政厅签署 7.02 亿雷亚尔的新贷款合同，为里约西区大坎普 (Campo Grande) 的交通工程提供资金。与国家经济和社会发展银行（BNDES）敲定官僚程序以释放这笔金额，但要完成合同需要得到里约立法机构的批准。过去两年，市政府总共完成了价值 32 亿雷亚尔的贷款协议，但认为市政府的财务健康状况并未受到损害。女儿，我很抱歉没有保护你”：被 RJ 频道的 PRF 特工杀害的女孩 Heloísa 的母亲说道 O GLOBO：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 合同的主要条款已经调整，里约市已经从银行管理层发出了完成操作的积极信号。手术付款期限为24年，并有宽限期。这笔钱将被“盖章”，并在 BNDES 批准的工程发生时发放。该清单包括实施环路、Estrada da Posse 和 Avenida Brasil 之间的道路连接以及里约-圣保罗二元公路的干预措施。这些作品是在八月份市长爱德华多·佩斯和总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦之间的议程中宣布的。 — 力拓正在经历一个非常平静的财务时刻。政府领导人阿蒂拉·努内斯（Átila Nunes）（PSD）捍卫道，如果我们否认这一信贷额度，那将是一种罪过。这是什么冬天？热浪让里约等同于死亡谷，世界上最热的地方 了解：弗拉门戈副主席马科斯·布拉兹如何出席会议，但没有投票并缺席 初步时间表预计工程将在年内完成2025 年第一学期。部分干预措施，例如与巴西大道的连接，应留到最后阶段，但例如在社区中心建造码头的建设将于 2024 年底完成。该项目还包括穿过社区的两公里自行车道，以及在 Estrada da Posse 和 Avenida Brasil 之间建立快速连接。市议会的投票原定于上周举行，但被推迟，以便议员们可以研究该市的新信贷要求。上周四，财政和规划部长安德里亚·里切特·森科 (Andrea Riechert Senko) 会见了议员，并就市政厅的财务健康状况做了介绍。在会议上，她认为新的运作不会损害市政府的财务健康。住房：里约热内卢政府启动计划，提供价值 25,000 雷亚尔的信用证，以支付热门房产的入场费用“里约市政府是第一个遵守补充法 178/ 规定的财政平衡促进计划 (PEF) 的国家/地区21号法案允许州和大城市以有利的财务条件承包信贷业务，只要它们承诺进行财政调整。截至2021年，市政府已经实现了所有的承诺”，秘书处在一份说明中解释道。该项目在周二的第一次讨论中以 34 票赞成、4 票反对、8 票弃权获得通过。该预测原本应在当天的第二次投票中获得通过，但第二次会议必须在下午 6 点开始。但是，在马科斯·布拉兹（PL）和弗拉门戈队球迷之间发生混淆后，投票于本周四举行。议员 Rogério Rocal (PSD) 支持该项目，并列举了一些计划中的工程，并捍卫了该地区投资的必要性，特别是缓解该地区紧张的交通。 — 有必要考虑大坎普赛道以外的事情。有必要想得更大、更远一些。仅仅修建环路是没有意义的，必须疏通它（交通）。它是巴西人口最多的社区。他在讨论该项目时表示，不可能用小额投资来考虑大坎普。调查：警方和 Inea 确认 Burn 公司负责推出阻止官渡议员 Pedro Duarte（诺沃）的产品，他是投票反对授权并对市政府账目表示担忧的四名议员之一。 — 由于贷款正在审批，总债务正在积累。无法保证这将是最后一次。它还需要一年半的管理时间，其他贷款可能会获得批准。杜阿尔特分析道，投资固然重要，但对未来管理的预期收入总是让我非常担忧。佩斯提到了投资的必要性 上周二对该项目的讨论花了近两个小时。反对派大部分时间都用来批评里约市政厅的另一项贷款。自爱德华多·佩斯执政以来，已批准了四项总额达 32 亿雷亚尔的贷款。本周三，市长在西区德奥多罗航站楼落成典礼上回应了批评。佩斯强调了“与参议院的合作伙伴关系”来管理该项目，并感谢议长卡洛·卡亚多（PSD）在第一次讨论中批准了该项目。 — 事实上，马尔西奥（桑托斯，来自 PTB）告诉反对派团体，是的，我们将继续负责任地负债。进行投资，为工人和参与我们项目的行人创造就业机会。为了让里约再次增长，为了让巴西再次增长——佩斯在演讲中说道，他在演讲中提到，市政厅拥有一半的允许债务，这是除了市政府收入的20%。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 07:31:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/21/camara-de-vereadores-vota-autorizacao-para-prefeitura-do-rio-fazer-novo-emprestimo-de-r-702-milhoes.ghtml</guid></item><item><title>您的孩子沉迷于屏幕吗？参加测试并找出答案</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/quiz/2023/09/seu-filho-esta-viciado-em-telas-faca-o-teste-e-descubra.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LyQY0y6F2p8yWiAlxfgp0Umgads=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/B/JAt2GzQE2S2bcJ8vAuiQ/crianca-com-tablet.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;过度使用屏幕可能对儿童和青少年有害 屏幕会吸引儿童的注意力。对他们来说，通过图像和声音来娱乐是很常见的。然而，一些研究表明，过度接触会对小孩子甚至大孩子造成很大的伤害。订阅者专享：儿科医生丹尼尔·贝克尔给出孩子身心健康的10条秘诀 观看视频：贝克尔在GLOBO直播澄清巴西人对儿童健康的疑虑 正因如此，家长担心孩子的屏幕时间天气很正常是否已超过健康期。更重要的是，当成年人开始观察儿童的行为变化时，他们开始质疑使用是否已经成为强迫性或成瘾性。参加下面的测试，看看您的孩子是否沉迷于屏幕。您的孩子沉迷于屏幕吗？参加测试并找出答案 该测验属于新的 GLOBO Tem que Ler 项目。它将深入探讨真正改变人们生活的主题，并以多种形式呈现。会有提示、文字、视频、游戏、生活，所有这些都由报纸策划。第一篇必读的主题是健康，这是巴西人最关心的问题之一。</description><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 07:31:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/quiz/2023/09/seu-filho-esta-viciado-em-telas-faca-o-teste-e-descubra.ghtml</guid></item></channel></rss>