<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2023 22:04:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>曼格拉的警察躲避枪声，听到“你快死了”的尖叫声；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/policial-foge-de-tiros-na-mangueira-veja-imagens.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sIMilZpbrddFZ4SzWJBDejc9x3M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/Z/6EzlnfRrSKm9UVEBs3Ew/whatsapp-image-2023-09-30-at-18.23.53.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;社区居民拍下了这名特工，据称这名特工沿途投掷了武器。本周六，一名警察被困在里约北区曼格拉社区的照片在社交媒体上疯传。在录音中，可以看到特工穿过坎波达佩德雷拉前面房屋旁边的采石场逃跑。有一次，这名警察似乎在路上掉落了武器。拍摄照片的居民看到警察冲过去时也尖叫起来。在加利昂：一名妇女因试图用化妆品包装运送毒品而被捕 马雷：卡斯特罗宣布成立“特别工作组”在贫民窟逮捕罪犯，但表示他正在等待逮捕请求“你会死的，马内”，“‘除了枪声之外，视频中还听到了“伙计们，他们要杀了”和“他正在逃跑”等短语。宪兵队尚未对此案发表评论。在社交媒体上，社区居民对枪声发出警告，并对案件发表评论。 “Guerra na Mangueira？？？我只听到枪声，”一位网友写道。请记住：自1992年以来，联邦政府在里约热内卢的公共安全领域已经采取了至少11次行动，“警察独自进入莫罗达曼格拉，他们扔掉了钢铁。没有任何行动，他可能是误入的”，另一位资料称。 “里约热内卢的暴力事件是史无前例的，这是一种文化，意识到人们支持警察被杀。我希望这个男孩一切顺利”，另一个人祝福道。查看图像：初始插件文本</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 21:24:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/policial-foge-de-tiros-na-mangueira-veja-imagens.ghtml</guid></item><item><title>联邦政府重新启动半干旱地区荒漠化防治项目</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/meio-ambiente/noticia/2023/09/30/governo-federal-reativa-projeto-contra-desertificacao-do-semiarido.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kIui23eXszg7wFCZAZnyrmz-aGE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/O/eztUquQwWwVAltu0FVkg/caatinga-em-uaua-bahia.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Redeser 计划筹集了 1,900 万雷亚尔国际基金，用于投资 14 个城市的农林业系统 环境部 (MMA) 本周宣布恢复 Redeser 项目，以遏制半干旱地区荒漠化的扩大，该举措已近年已瘫痪四年。该计划主要包括激励农村生产者和土地所有者投资农林业系统，该系统将土地占用与本土植被和经济农作物混合在一起。气候：每年有 3800 万巴西人在不健康的高温下度过近一个月 生物学家、受过教育的亚历山大·皮雷斯 (Alexandre Pires) 于周五宣布重新启动该项目，他是 PSOL 的前代表候选人，接任该国防治荒漠化部门的主任。三月MMA。皮雷斯表示：“Redeser项目的主要任务是通过综合景观管理、卡廷加可持续森林管理、农林业系统以及与家庭农民、传统民族和社区合作养蜂，对抗和扭转荒漠化进程。”亚马逊：河滨居民报告马德拉河干旱问题 MMA在一份声明中表示，该项目将从全球环境基金（GEF）获得1900万雷亚尔的投资，这笔资金必须在2026年之前使用. 第一个计划的项目位于 Uauá (BA)，它是被认为对生物群落至关重要的四个地区的 14 个城市之一。其他地区位于 Seridó (PB/RN)、Araripe (CE)、Xingó (AL) 和 Sertão do São Francisco (BA) 地区。该部预计，在初始阶段，Redeser 将覆盖 1.3 万公顷的土地，由约 200 个小型农业生产者家庭管理。与生物群落的受威胁区域相比，其体积仍然相对较小。 — 目前，巴西约有 130 万平方公里的土地易受荒漠化影响，领土涵盖东北地区的 9 个州、米纳斯吉拉斯州北部和圣埃斯皮里图州北部，涉及 1,500 个城市和 38 名人口百万人——生物学家本人在 MMA 之前发布的视频中说道。该部表示，该项目得到了联合国粮食及农业组织（FAO）的支持，并有扩展计划。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 21:10:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/meio-ambiente/noticia/2023/09/30/governo-federal-reativa-projeto-contra-desertificacao-do-semiarido.ghtml</guid></item><item><title>桑保利下课后，弗拉门戈首场比赛击败巴伊亚再次获胜</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/30/flamengo-derrota-o-bahia-e-volta-a-vencer-no-primeiro-jogo-apos-a-demissao-de-sampaoli.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7sNIlfDI33G8ifPSna_Zt1nkPkg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/k/ZxetYxQtA6pNJeb4AQtA/104494584-esp-rio-de-janeiro-rj-30-09-2023-campeonato-brasileiro-2023-jogo-entre-flamengo-x-bahi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;鲁布罗内格罗已经四场比赛未尝胜绩，负数系列赛结束了。四场比赛未尝胜绩后，弗拉门戈队在主教练豪尔赫·桑保利解职后的首场比赛中，在马拉卡纳球场以 1-0 击败了巴伊亚队。球队仍在临时马里奥·豪尔赫的指挥下，表现不佳。但他在巴西锦标赛中的表现足以让他恢复元气。弗拉门戈队积43分，再次触碰格雷米奥队和帕尔梅拉斯队，争夺领头羊博塔弗戈的主要追赶者位置。下周六，红黑队将努力证明对巴伊亚三色旗的胜利并非偶然，并建立一个积极的序列。但对手会更加困难：圣保罗的科林蒂安。佩德罗打入致胜进球，他也结束了私人禁食。这位中锋已经八场比赛没有进球了。和上次一样（巴西锦标赛战平圣保罗的比赛），他再次罚进点球。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 21:05:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/30/flamengo-derrota-o-bahia-e-volta-a-vencer-no-primeiro-jogo-apos-a-demissao-de-sampaoli.ghtml</guid></item><item><title>加利昂一名女子试图将毒品装入化妆品包装内后被捕</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/mulher-e-presa-ao-tentar-embarcar-com-drogas-dentro-de-embalagens-de-cosmeticos-no-galeao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1abgo4Va0-bW1CkfN630ZI-qB9U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/4/GCkmXAScuTFLyEXvHJzw/whatsapp-image-2023-09-30-at-15.49.01-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;联邦警察特工将玻利维亚妇女送往国家监狱系统 本周六（30），一名妇女在里约北区汤姆若宾国际机场（加利昂）试图登机时被捕，她的化妆品包装内装有毒品。这名玻利维亚妇女在例行检查中试图搭乘最终目的地为香港的商业航班时被联邦警察拘留。热线：被控在里约西区杀害一名 PRF 特工的逃犯正在被警方通缉 头上的屁股：在西区抢劫一名教师的嫌疑人被捕加利昂国际机场 (DEAIN) 发现了隐藏在化妆品包装中的毒品，并当场逮捕了他。这名女子被拘留后，被送往国家监狱系统，以跨国贩毒罪受审，最高可判处15年监禁。查看含有毒品的包装照片：一名女子在 Galeão Disclosure 试图携带化妆品包装内的毒品登机时被捕</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 20:30:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/mulher-e-presa-ao-tentar-embarcar-com-drogas-dentro-de-embalagens-de-cosmeticos-no-galeao.ghtml</guid></item><item><title>阿根廷11岁男孩自公寓阳台上吊被邻居救起；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/30/menino-de-11-anos-fica-pendurado-em-sacada-de-apartamento-na-argentina-e-e-resgatado-por-vizinhos-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/l_Jq2T3p0GfXsyc6vXBwDRq77wQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/V/yiSdbIRIWWkjFonTaw2A/whatsapp-image-2023-09-30-at-4.41.57-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;孩子在八楼； 15 岁的兄弟抓住他的双腿，直到居民赶来帮忙。在阿根廷圣达菲一栋大楼的八楼，一名 11 岁男孩从阳台栏杆上吊下来后获救。经过几分钟的绝望之后，他的兄弟、路人和邻居设法把他从摔倒的地方救了出来。这起案件发生在周四，当时的一段视频在社交媒体上流传后引起了反响。听：阿兹特克人“死亡哨子”的声音在美国重现，结果让工程师“起鸡皮疙瘩”另请阅读：在 12 次失败后，一名男子在比利时雇佣了一个相貌相似的人代替他参加驾驶考试 11 年——阿根廷公寓阳台上吊死的老男孩 中午，在没有透露任何动机的情况下，他翻过自家阳台栏杆，被防护网卡住。当他寻求帮助时，他 15 岁的哥哥试图抓住他的双腿，防止他跌倒。由于呼救声不断，居民和路过的民众纷纷伸出援手。该地区的两名啤酒送货员跑向大楼。 — 我们看到人们抬起头来。一名工人说，我看到男孩被吊死，每个人都感到震惊。 ——我们敲了门，没有人来开门，所以我们把门打破了。这对我们来说根本不重要，因为我们认为这可能是我们的儿子——帮助孩子的人之一罗德里戈向《El Tres》报纸解释道。之后，邻居让他们从隔壁公寓进入，然后来到阳台。然后，大人们剪开两间公寓之间的防护网，到达了兄弟俩所在的地方。他们毫不犹豫地在靠近孩子的地方进行了新的切割，并设法将他救了出来。在图像中，您可以看到每个人在完成任务并拯救男孩的生命后拥抱。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 20:28:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/30/menino-de-11-anos-fica-pendurado-em-sacada-de-apartamento-na-argentina-e-e-resgatado-por-vizinhos-video.ghtml</guid></item><item><title>佛罗里达州迪士尼水上乐园受伤女子寻求25万雷亚尔赔偿</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/30/mulher-pede-indenizacao-de-r-250-mil-apos-se-machucar-em-parque-aquatico-da-disney-na-florida.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GkobyfVLEzWUSlWGAPg1FveAEKQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/i/k6j8RfQNO9HsxeQvHOKQ/aquatico.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据称，她在台风湖 (Typhoon Lagoon) 高速滑下水滑梯时受伤美国佛罗里达州。她声称自己被高速抛向滑梯，并要求赔偿5万美元，约合25万雷亚尔。机枪和炸弹：来认识一下伊留申 Il-76，这是一架在马里降落时爆炸的苏联飞机；视频了解：在太空呆了一年多的宇航员窒息后返回地球后悔不已 据英国《独立报》报道，她2019年10月到公园庆祝30岁生日的病例报告官方文件。我想体验 Humunga Kowabunga，这是一个有 5 个落差的高速滑水道。然而，尽管这名女子声称自己是按照指示盘腿进入的，但她声称自己在下水时被“扔”到了水滑梯上。据她说，这次撞击导致她的泳衣被推到两腿之间，据 FOX35 网络报道，水“被猛烈地推入”。据该女子称，震惊非常强烈，导致立即流血和内痛。当时，她被送往医院。在那里，她接受了护理并接受了药物治疗以减轻疼痛。然而，美国人进行的检查显示，她遭受了严重的内部撕裂，甚至可能导致疝气。疏忽 该案件的指控属于疏忽，因为据受害者称，迪士尼没有警告游客有关公园水滑梯带来的风险。此外，该文件称，该公司也不建议人们穿着防护泳衣接触该玩具。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 20:27:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/30/mulher-pede-indenizacao-de-r-250-mil-apos-se-machucar-em-parque-aquatico-da-disney-na-florida.ghtml</guid></item><item><title>来自基层的 25 名代表在一封信中向卢拉施压，要求他提名一名黑人女性加入 STF</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/em-carta-25-deputadas-da-base-pressionam-lula-por-indicacao-de-mulher-negra-ao-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kgaeeadlK5kuWXWZ08bmBElsFcw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/f/in5GqvTkW2ibi495HCvQ/mulheres-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;运动发生之际，预计弗拉维奥·迪诺将被提名填补罗莎·韦伯的空缺。由属于政府基础政党的 25 名议员组成的团体本周五致信卢拉（PT），要求总统提名一名黑人女性担任联邦最高法院法官（STF）。这场运动是在前部长罗莎·韦伯退休之后以及关于行政长官将提名谁担任该国最高法院法官的猜测中发生的。在PL活动中，米歇尔和博尔索纳罗嘲笑陪同卢拉进行正式访问的Janja新党附属机构德尔坦：活动有“卢拉的PowerPoint”，对STF的批评和泽马的鼓掌对该职位评价最高的是三人：总统TCU 的 Bruno Dantas、司法部长 Flávio Dino 和联邦总检察长 Jorge Messias。正如马鲁·加斯帕 (Malu Gaspar) 所预料的那样，迪诺 (Dino) 成为该职位的热门人选。面对这种情况，议员们向总统发出呼吁。信中的摘录说：“巴西正在经历恢复民主的过程，为此，有必要创造允许治理的结构。然而，如果没有代表权，没有权力空间的多样性，这种恢复就会受到损害。”给卢拉。在整个辩论过程中，代表们带来了国家司法委员会（CNJ）的数据，这些数据表明司法机构的大多数由男性法官组成，以及该国奴隶制的历史。文本指出，黑人女性将实现“基于决策的社会转型”。 “宪法机构在打击性别歧视和种族主义方面发挥着核心作用，从这里开始，在 STF 中设立黑人部长的要求履行了重要的象征性功能，但最重要的是，它标志着巴西社会对广泛促进平等的承诺性别和种族问题，以便我们能够更快地迈向一个与反种族主义和反性别歧视民主意识相结合的国家项目，这可以保证我们有一个公平和支持性的未来”，另一段摘录说。这封由 Benedita da Silva (PT-RJ)、Duda Salabert (PDT-MG) 和 Sâmia Bomfim (PSOL-SP) 等人签署的信函指出，如果任命一名男性来填补罗莎·韦伯的空缺，则只有一名女性将参与其中法院的管辖权——这不符合巴西人口构成的模式。查看签署者列表： Benedita da Silva – PT/RJ Ana Paula Lima – PT/SC Ana Pimentel – PT/MG Camila Jara – PT/MS Carol Dartora PT/PR Célia Xakriabá PSOL/MG Dandara Tonantzin – PT/MG Daiana Santos – PCdoB/RS 代表 Adriana Accorsi – PT/GO Denise Pessoa – PT/RS Dilvanda Faro – PT/PA Duda Salabert – PDT/MG Erika Hilton – PSOL/SP Erika Kokay – PT/DF Ivoneide Caetano – PT/BA Jack Rocha – PT/ES Juliana Cardoso – PT/SP Lídice da Mata – PSB/BA Luiza Erundina – PSOL/SP Maria Arraes – SD/PE Natália Bonavides – PT/RN Profª Luciene Cavalcante – PSOL/SP Reginete Bispo – PT/RS Sâmia Bomfim – PSOL/SP 塔利里亚·佩特隆 – PSOL/RJ</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 20:16:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/em-carta-25-deputadas-da-base-pressionam-lula-por-indicacao-de-mulher-negra-ao-stf.ghtml</guid></item><item><title>被指控在里约西区杀害一名PRF特工的逃犯正在被警方通缉</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/foragidos-acusados-da-morte-de-agente-da-prf-na-zona-oeste-do-rio-sao-procurados-pela-policia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8enhN60e7xiL9t1yK3nf-JTAJ_Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/f/vnwdIVRvOa5bxjGBOoUQ/whatsapp-image-2023-09-30-at-14.30.38.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;有关犯罪或可能导致逃犯下落的信息必须匿名拨打热线 (21) 2253-1177 三名男子被控杀害特兰索林皮卡联邦公路警察 (PRF) 特工，地点：来自里约西区维拉米利塔的一名男子被当局通缉。热线发布了三名男子的照片，他们正在逃亡，目的是获取有助于逮捕通缉犯的信息。 União：卡斯特罗宣布成立“特别工作组”在马雷逮捕罪犯，但表示他正在等待逮捕请求 头上的屁股：西区抢劫教师的嫌疑人已被捕 逃犯是罗德里戈·多斯桑托斯·席尔瓦，别名“迪吉尼奥”， 29岁起，Petter Sales do Nascimento，32岁，Rodrigo Oliveira da Silva，25岁。根据调查，这些人来自里约北区瓜达卢佩市Complexo do Chapadão的社区。他们被指控参与了 2022 年 10 月 27 日对 41 岁 PRF 特工布鲁诺·万赞·努涅斯 (Bruno Vanzan Nunes) 的抢劫（先抢劫后死亡），后者在犯罪分子的突袭中死亡。在逃跑时，这些人还向警察开枪试图实施逮捕的官员。班古地区第二刑事法院对三名罪犯发出了逮捕令，并请求暂时逮捕。警方要求将有关犯罪或可能导致逃犯下落的任何信息匿名转至热线电话 (21) 2253-1177 或 0300-253-1177，匿名 WhatsApp：(21) 2253-1177以及 Dial Denúncia RJ 应用程序。在所有形式的联系中，都保证匿名。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:37:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/foragidos-acusados-da-morte-de-agente-da-prf-na-zona-oeste-do-rio-sao-procurados-pela-policia.ghtml</guid></item><item><title>里约北区维拉伊莎贝尔的诺埃尔罗莎隧道修复工程已完成</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/tunel-noel-rosa-em-vila-isabel-na-zona-norte-do-rio-tem-obras-de-recuperacao-concluidas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vWOghplAwwinUk0RabsI92kYpug=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/M/VQaDfIRZSCwMTsHe76qw/whatsapp-image-2023-09-30-at-15.20.53.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这些车道重新铺设了路面，通过清理和疏通水道恢复了排水系统，此外还安装了新的标牌。诺埃尔罗莎隧道连接了城市北区的两个重要区域，连接了维拉伊莎贝尔的社区和 Riachuelo 刚刚进行了全面整修。里约市议会于去年 4 月开始实施工程，包括重新铺设车道、恢复排水系统、清洁和疏通水道，以及在 720 米长的道路上安装新标牌。凯基·布里托 (Kayky Brito)：了解这位演员在医院 27 天后回到家时受到的接待情况，凯基·布里托 (Kayky Brito) 的母亲在演员出院后表示，“那是非常艰难的日子”。工程费用2100万雷亚尔。隧道的墙壁经过特殊处理，上面覆盖着轻质混凝土板，增加了路线上的光感，也让涂鸦变得更加困难。饱受用户诟病的隧道照明已于2022年获得投资，安装了863个LED灯具，此外还采取了屏蔽电网、中部投影仪等防盗措施。即便如此，在某些地方仍然观察到因现场电气系统部件被盗而导致的故障。 - 我们正在交付一条全新的、完全焕然一新的隧道。它是北区中心社区之间的主要联系。这是一个犯罪猖獗的地区，盗窃和抢劫频繁发生，但经过改善，我相信我们将能够降低该地区的暴力发生率——北区副市长迭戈·瓦兹强调说。 2016年，该路段开始施工，但曾一度中断，直到过去才恢复，初步计划于今年4月完工。市基建部门进行的技术检查发现，由于污染、渗透和使用时间造成的道路结构磨损，需要进行更深层次的干预。 - 大蒂茹卡的居民经常使用这条隧道，通过这次改造，他们会感觉使用它更安全。这是一条被认为危险的隧道。大蒂茹卡县和北区县与 Comlurb 一起对滑雪场进行了清洁工作。换句话说，工作是在内部和外部都完成的——大蒂茹卡市副市长 Felipe Quintans 说。诺埃尔罗莎隧道以维拉伊莎贝尔著名作曲家的名字命名，于 1972 年设计，并于 1978 年通车。在 Serra do Engenho Novo 下开通，每天接待约 3 万辆车。 - 诺埃尔·罗莎 (Noel Rosa) 的振兴工作对于北区的这一重要连接至关重要。基础设施部长杰西克·特拉里 (Jessick Trairi) 表示，另一个向民众交付的项目现在可以在一条干净的隧道中安全通过，该隧道有良好的沥青、良好的路标并且已完全恢复活力。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:23:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/tunel-noel-rosa-em-vila-isabel-na-zona-norte-do-rio-tem-obras-de-recuperacao-concluidas.ghtml</guid></item><item><title>在与弗拉门戈队达成协议的传言中，蒂特的长相在马拉卡纳取得了成功</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/30/sosia-de-tite-faz-sucesso-no-maracana-em-meio-a-rumores-de-acerto-com-o-flamengo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mRfTWW9-9Nf0dry5fX_Kw9eCKwM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/6/mxSWRIR2OIiADA9s6oHA/104492908-esp-rio-de-janeiro-rj-30-09-2023-campeonato-brasileiro-2023-jogo-entre-flamengo-x-bahi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;红黑球迷特意与可能成为新主帅的“替身”合影 即使尚未确认他将执掌弗拉门戈队，巴西队前主帅蒂特已经是红黑军团中的成功人士。粉丝。看台上的这一动作已经成为传统，由相似的球员和教练组成的阵容获得了新的增援，他们参加了本周六在马拉卡纳对阵巴伊亚的比赛。与蒂特相似的人与在场的人合影，并对新指挥官可能的到来仍然充满热情。初始插件文本 在这一周内，新人已经与相似团队的其他成员会面了。他在社交媒体上晒出了与大卫·路易斯、加比戈尔、佩德罗和布鲁诺·恩里克“双打”的会面记录，引来球迷哄堂大笑。 “演员们已经批准了新老板”，一位红黑人评论道。弗拉门戈队的相似者欢迎新成员：蒂特 复制/社交媒体 他甚至有权遵守前法：蒂特的相似者还见到了与多里瓦尔·朱尼尔相似的前弗拉门戈教练，他最近随圣保罗赢得了巴西杯。 “与多里瓦尔交流经验”，他写道。相似的蒂特遇见相似的多里瓦尔·朱尼尔 复制/社交媒体 协议转发 主教练蒂特、他的助手克莱伯·泽维尔和马修斯·巴奇以及体能教练法比奥·马赫塞德吉安组成了教练委员会的核心三人组，他们已经承认与弗拉门戈队立即达成了协议。俱乐部仍然保持乐观态度，并且已经从蒂特那里得到了推进谈判的积极信号，但以正常方式对待结果，不着急。 “一切进展正常，”一位消息人士承认。该教练是兰迪姆政府最后一年（2024 年）重新制定过程中选择的名称，目前没有其他人参与竞选。不过，他仍然需要同意立即接手并给出最终答案，这由他周围的人考虑，可能会在今天或未来几天发生。桑保利的离开是说服蒂特提出他的计划并在弗拉门戈首发的最后一步，但一切都需要冷静地分析。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:22:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/30/sosia-de-tite-faz-sucesso-no-maracana-em-meio-a-rumores-de-acerto-com-o-flamengo.ghtml</guid></item><item><title>在一场PL活动上，米歇尔和博尔索纳罗嘲笑陪同卢拉进行正式旅行的詹贾：“游客”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/em-evento-do-pl-michelle-e-bolsonaro-ironizam-janja-que-tem-acompanhado-lula-em-viagens-oficiais-turista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5Yc3mYWmA5JlPK2GBf9hQfMaQTk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/M/7DgAAIQCytTAz9mdgBIw/whatsapp-image-2023-09-30-at-15.46.04.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;第一夫人在RS的议程上成为博尔索纳主义者的目标，她在那里探望了温带气旋的受害者；前总统比较招待会 前总统夫妇雅伊尔·博尔索纳罗和米歇尔·博尔索纳罗在本周六早上的一场PL活动上嘲笑第一夫人扬贾·达席尔瓦。在谈到卢拉的妻子（PT）陪同他进行的国际旅行时，米歇尔称她为“游客”。写给总统的信：来自基层的 25 名代表向卢拉施压，要求提名一名黑人女性加入 STF “我的儿子令人印象深刻”：简贾在网络上庆祝卢拉的康复——当我成为第一夫人时，我知道我没有”不想成为一个洋娃娃或一个旅游旅行者。米歇尔说，我们（博尔索纳罗政府）了解公共资金，赢得了在场人员的掌声。该讲话是在塞阿拉州首府福塔雷萨举行的该党妇女派会议上发表的。经过其妻子、PL Mulher国家主席的考虑，博尔索纳罗在讲话中也间接提到了詹贾。在本周五的活动之前，这位前总统在塞阿拉一家购物中心的比萨饼店里的视频在网上疯传。这是因为他周围的人群。在这种情况下，他将其与第一夫人在南里奥格兰德州举行的招待会进行了比较，她上周四的日程安排是调查袭击该州的温带气旋造成的损失。当时，一群博尔索纳罗的支持者聚集在她所在的一家机构门口，为米歇尔呐喊。 ——在短短几秒钟内，巴西就知道了这里发生的事情，并与南里奥格兰德市（拉热阿多）进行了比较。结论是你的——博尔索纳罗说。 “你没有看到关于一个部委的斗争” 今天早上，这位前总统还批评了卢拉政府无地农村工人运动（MST）的行动和部委的数量。在人民党和共和党入主政府并导致前体育部长安娜·莫泽被解职后，博尔索纳罗表示，在他的任期内，不存在关于职务的“斗争”。 — 我们只有 23 个部委，而现在有 38 个部委。在我的政府中，你没有看到各党派争夺部委，我们选择了那些认为自己必须做的事情的部长。将保罗·格德斯（Paulo Guedes）与哈达德（Haddad）进行比较，哈达德目前正在与达马雷斯一起从事人权工作。没有可比性——他说。博尔索纳罗再次感谢他的支持者在 Pix 上捐款，捐款总额达 1720 万雷亚尔。该系列是他的政治盟友在社交媒体上开展的一场忙碌运动的结果，目的是帮助他消除因法律诉讼定罪而产生的罚款：——我的政府最好的创作之一就是这张照片。我感谢几个月前当我因罚款而窒息时与我合作的所有人们。非常感谢大家，”他说。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:07:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/em-evento-do-pl-michelle-e-bolsonaro-ironizam-janja-que-tem-acompanhado-lula-em-viagens-oficiais-turista.ghtml</guid></item><item><title>美国众议院批准紧急措施以避免预算“停电”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/camara-dos-eua-aprova-medida-emergencial-para-evitar-apagao-orcamentario.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4cD6UqC9-j8hHG6FTDpxC5Z8R-w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/p/l/Q6AKO2TcCZDBpbya9faw/100656013-washington-dc-september-27-us-sen-martin-heinrich-d-nm-leaves-the-us-capitol-after-a-clo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;议员们必须在周六午夜之前就下一财年的融资法案进行投票。美国众议院于周六批准了一项重要的紧急措施，以避免政府活动瘫痪，即英文中的“shutdown”，国会共和党在批准下一财年的预算提案方面面临僵局。本周早些时候，白宫开始警告“停电”的可能性。协议：美国参议院批准暂停债务上限两年 2024年大选：拜登弹劾“可能性极小”，但竞选连任存在风险 众议院议员以335票对91票通过一项旨在维持政府的融资措施该法案又持续了 45 天，并将其提交给民主党控制的参议院，这是避免联邦服务关闭的最后一搏。周三，参议院继续就两党临时拨款法案进行辩论，以维持政府拨款直至 11 月 17 日，但众议院议长凯文·麦卡锡仍在努力争取对共和党成员本身拒绝支持的右翼替代方案的支持它。自1976年以来，美国已经历21次政府拨款中断，国家职能受到不同程度的损害。白宫担心最坏的情况会重演 2018 年的情况，这是历时最长、最近一次的罢工，当时 210 万名联邦雇员中约有 80 万人被解雇了 34 天。卢拉在美国会见拜登“拿着扩音器走到工厂门口”：卢拉看到罢工纠察队上的拜登，称要重演巴西的场景 政府活动“停电”是什么？美国政府的停电相当于关闭了多项政府运作，直到国会采取行动恢复拨款。对于数十万联邦雇员来说，这意味着在停电期间被解除职务或继续无薪工作。对于民众来说，通常涉及处理各种政府服务的中断以及日常生活中的一系列事故和中断。最近，白宫强调了几个政府项目如果关闭，将面临更严重的问题，特别是妇女、婴儿和儿童太空补充营养计划（WIC）提供的营养和免疫援助。政府表示，如果资金出现中断，700万妇女和儿童可能会失去获得食物的重要途径，而用于维持服务活跃的应急基金可能会在几天内耗尽。请记住：拜登称赞两党达成的协议避免了美国前所未有的联邦违约——如果我们出现“停电”，WIC 将陷入瘫痪，这意味着停止为这些母亲和幼儿提供营养援助——农业部长汤姆说维尔萨克，周一——公平。国家公园和泥滩的关闭通常是对公众最明显的影响。在某些情况下，它们可能会给依赖旅游业的社区造成重大损失。甚至许多私营部门的工人也被迫适应。在最近的一次停电中，由于环境保护局让数千名员工休假，化学工业、发电厂和水处理厂的检查不得不停止。美国食品和药物管理局（FDA）还停止了对鱼类、水果和蔬菜的例行安全检查，这给餐馆和杂货店带来了更大的压力。当政府资金长期关闭时，许多政府实验室和研究项目也经常陷入停顿。美国总统乔·拜登周六表示，政府停电可能会影响从粮食安全到癌症研究再到儿童启蒙计划的方方面面。争议：根据美国广播公司新闻和华盛顿邮报的调查，特朗普有 51%，拜登有 42% 哪些服务将保持活跃？许多员工履行关键职能的机构不会暂停运营。其中包括大量联邦检察官和调查人员、邮政局员工和运输安全机构员工。这些员工中的大多数将继续无薪工作，直到资金返回。极少数情况下，某些职位的工资与年度预算无关。医疗保险和社会保障等福利也不会中断，因为它们是由国会通过具体法律授权的，不需要每年更新。退伍军人的医疗服务也不受影响。即使在联邦雇员仍然活跃的这些级别，支持他们活动的规划和运营也可能被暂停，从而使工作更加困难。同样，尽管空中交通运营商继续工作，但对新专业人员的培训却陷入瘫痪，导致劳动力短缺。起诉书：美国司法部长在众议院面对共和党人，拒绝保护拜登 谁决定哪些员工至关重要？在多次政府“停电”之后，许多机构已经制定了应急计划来确定哪些员工需要继续工作。但这些计划可能会有很大差异。根据应急计划，卫生与公众服务部计划在政府关门期间保留约58%的员工，而司法部将指示近85%的员工保持活跃。每个机构的决定通常基于工人所扮演的角色以及他们的活动被视为“保护生命和财产所必需的”程度。国会议员有薪水吗？古加查克拉：亨特·拜登和特朗普主义 是的，美国宪法第一条第六节规定，国会议员的薪酬与大多数联邦工作人员的薪酬不同。会议称：“参议员和众议员（相当于众议员）应获得其服务的报酬，该报酬由法律确定，并由美国财政部支付。”此外，第 27 条修正案禁止任何法律在下次选举之前“改变对参议员和众议员服务的报酬”，这常常被解释为宪法要求国会议员按时领取工资。休假的工人会收到工资吗？一旦国会解决预算僵局，休假的员工将立即收到欠薪，这是国会在 2019 年通过《政府雇员公平待遇法案》时实现的保证。对于服务提供商来说，包括许多清洁、维护和食堂工人，情况更加不稳定。 2019 年法律不保证向他们追溯付款。然而，在大多数情况下，合同工在政府关闭期间被解雇，许多人都有资格领取失业救济金。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:05:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/camara-dos-eua-aprova-medida-emergencial-para-evitar-apagao-orcamentario.ghtml</guid></item><item><title>西区抢劫教师犯罪嫌疑人落网；受害者头部中弹</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/suspeito-de-roubar-professora-na-zona-oeste-e-preso-vitima-levou-coronhada-na-cabeca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3a8DFGYqS6fV0LBh2jQmD8KL4vQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/o/qAApdrTvSY6V71gCUujg/whatsapp-image-2023-09-30-at-15.31.24.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;宪兵在雅卡雷帕瓜的科万卡社区发现了一名男子。据报道，参与此次行动的另一名犯罪分子逃离了里约热内卢。周六上午，宪兵在里约西区佩钦查的若昂·门东萨将军市立学校外逮捕了一名抢劫教师的嫌疑人。地点是上周三。当两名男子接近时，受害者交出了自己的财物，但头部仍被击中。 Baixada Fluminense：夫妇在杜特拉总统高速公路上被枪杀 会面后：了解联邦政府在里约安全方面采取的行动的已知情况和尚待澄清的情况 老师在里约西区离开学校时遭遇抢劫 安全摄像头拍摄的图片显示犯罪动态。下午 4 点 27 分，老师走向她停在路边的车。当她准备上车时，一名男子不断靠近她。由于害怕，该女子起初没有交出自己的物品。另一名携带武器的男子到达现场并上了车。当另一名男子试图拿受害人的包时，他的头部被屁股击中。动作持续不到一分钟。第 18 BPM (Jacarepaguá) 特工在西区 Jacarepaguá 的 Covanca 社区发现了嫌疑人。据该公司称，犯罪中使用的武器已从他身上被没收。总理还在一份说明中表示，他向警方承认了犯罪行为，并表示被盗车辆已被带到北区的 Complexo do Chapadão。他还说，出现在图像中的同谋逃离了里约热内卢。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 犯罪调查由第 32 DP（Taquara）负责。第 18 BPM (Jacarepaguá) 特工在里约热内卢西区科万卡社区发现了一名男子</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:02:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/suspeito-de-roubar-professora-na-zona-oeste-e-preso-vitima-levou-coronhada-na-cabeca.ghtml</guid></item><item><title>拉斯维加斯的创新空间 The Sphere 以 U2 表演开幕并在社交网络上疯传</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/espaco-inovador-em-las-vegas-the-sphere-e-inaugurado-com-show-do-u2-e-viraliza-nas-redes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jGeWFY-YmltvBJnkt5dmB0etJFg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/M/nPcoSmTcGbokgGOIypiQ/104484333-las-vegas-nevada-september-29-sphere-displays-the-name-of-the-band-u2s-residency-u2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;耗资23亿美元的科技竞技场是今年全球最受期待的娱乐项目之一。爱尔兰乐队U2于上周五晚（29日）为拉斯维加斯球体揭幕，这是一个位于拉斯维加斯大道的巨大圆顶形空间。美国城市，周围有超过一百万个 LED。摇滚乐队的表演为该剧团将在该场地进行的一系列演出拉开帷幕，直至12月底。最便宜的门票——尚未售完——售价约为 400 美元，相当于 2,000 雷亚尔。理解：自称是 Gugu 儿子的男子质疑 João、Marina 和 Sofia 的亲子关系，并向主持人的兄弟和母亲索取 DNA 背叛后：Luísa Sonza 在她的首场演出中在有争议的结局后更改了歌曲“Chico”的歌词;社交媒体上疯传的视频表明，这个球体（因此得名“The Sphere”）内的表演确实很大胆，让任何观众都屏住呼吸，甚至可能有点恶心，而且毫无疑问，它是固定的生产价值极高的产品。该技术竞技场高 112 米、宽 156 米，是今年全球最受期待的娱乐发展项目之一。 《纽约时报》发表的一篇评论强调，U2 的演出在引人注目的场景背景下交替出现“巨大且令人产生幻觉”的视觉效果，席卷了无限的屏幕，现场再现了乐队音乐家的细节。然而，在某些时刻，非常高维的投影似乎失去了控制，动画随机填充屏幕 - 并使人类大脑迷失方向。那里的一切看起来都是真实的。初始插件文本 The Sphere 的总成本为 23 亿美元（约 110 亿雷亚尔），预计未来几年大型活动和节日市场必须吸收重大变化 - 一切为了良好的形象。该场馆配备了超技术系统，拥有 18,600 个座位，以及 16k 清晰度屏幕，面积近 15,000 平方米，几乎覆盖了整个内部。该空间由 Sphere Entertainment Company 创建，由商人 James Dolan 领导，将举办表演、NBA 比赛和 UFC 比赛。初始插件文本 创建 Sphere 的公司还拥有 MSG Networks，这是美国领先的体育电视广播公司，已有 50 多年的历史。下面的视频显示了圆顶外部 LED 的外观。负责该网站的公司解释说，数千个小光盘中的每一个都包含 48 个二极管（硅或锗半导体晶体），彼此间隔约 8 英寸，可以再现 2.56 亿种颜色。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 18:45:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/espaco-inovador-em-las-vegas-the-sphere-e-inaugurado-com-show-do-u2-e-viraliza-nas-redes.ghtml</guid></item><item><title>SP 市政厅设立公共照明委员会，但是......</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/prefeitura-de-sp-cria-comissao-para-iluminacao-publica-mas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zI-TiCARVJyjpuB3COMBGyhBFWU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/Q/z/qW4poTRCuB0smU5jlgVQ/20210316-iluminacao-av-sumare-elj-00050.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里卡多·努内斯 (Ricardo Nunes) 成立了一个委员会来处理圣保罗公共照明合同的过渡事宜。该集团的职责是遵守 STJ 5 月份的决定，该决定决定 Walks 财团重返投标程序。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 18:19:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/prefeitura-de-sp-cria-comissao-para-iluminacao-publica-mas.ghtml</guid></item><item><title>STF 的多数成员决定由国会制定有关陪产假的规则</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/30/maioria-do-stf-determina-que-congresso-defina-regra-sobre-licenca-paternidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ilp6vKPkc_x1bzkr8v0wxxswOtU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/J/zqpPHBT0qLjnJmnovDew/53092147280-6656b99f6c-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该话题正在法院的虚拟全体会议上进行讨论，直至6日。联邦最高法院（STF）多数部长决定国会批准一项法律，保障陪产假的实施。根据该决定，立法机关有制定福利规则的最后期限为 18 个月。最高法院以 7 票对 1 票的结果了解到，国会在这个问题上保持沉默，因为自 1988 年颁布以来，联邦宪法就规定了育儿假，但从未受到监管。大多数人遵循埃德森·法钦部长的理解。审判在虚拟全体会议上进行，持续到 10 月 6 日，部长努内斯·马克斯 (Nunes Marques)、路易斯·福克斯 (Luiz Fux) 和克里斯蒂亚诺·扎宁 (Cristiano Zanin) 尚未投票。在会议结束之前，仍可以通过请求审查或突出显示来停止试验。最高法院正在分析的诉讼由全国卫生工作者联合会 (CNTS) 提出，并于 2020 年开始审理，但因审查请求而停止。在这种情况下，该实体要求 STF 为国会制定陪产假规则设定最后期限，例如工人有权享受的天数。宪法将福利规定为工人的一项权利，并规定，在立法机关起草有关该主题的法律之前，休假的一般期限为 5 天。当案件开始审理时，报告员、现已退休的部长马可·奥雷利奥·梅洛以毫无根据为由驳回了这一请求。埃德森·法钦 (Edson Fachin) 部长则提出了分歧，以判断该行动是否有效并宣布立法遗漏，并为国会设定了 18 个月的期限来纠正这一遗漏。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 18:05:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/30/maioria-do-stf-determina-que-congresso-defina-regra-sobre-licenca-paternidade.ghtml</guid></item><item><title>Gleisi Hoffmann：6小时心脏手术结束；副警长将在重症监护病房住两天</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/gleisi-hoffmann-cirurgia-cardiaca-de-6-horas-de-duracao-acaba-deputada-ficara-2-dias-na-uti.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8NKV_nU2fTZBqAvsNDR5ZOcrIAg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/U/7Be6KmSseXKe5SD1blTQ/101623698-pa-brasilia-30-12-2022-presidente-pt-entrevista-presidente-nacional-do-pt-gleisi-ho.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; PT主席因90%梗阻接受了乳房植入术，PT主席、副议员Gleisi Hoffmann（PR）则接受了心肌血运重建手术。进行了两次乳房提升术，将血液从主动脉转移到冠状动脉。大，手术持续了6个小时。了解：格莱西·霍夫曼 (Gleisi Hoffmann) 的动脉 90% 发生堵塞 另请阅读：探索眼睑成形术，卢拉为让自己看起来更年轻而进行的一项手术 手术是“露天”的，胸部被切开。尽管阻塞很大：90%，Gleisi 却没有表现出任何症状。没有严重心血管问题迹象的情况在女性中更为常见。 Gleisi 58 岁，吸烟。该手术是在巴西利亚的 DF Star 医院在心脏病专家和重症监护专家 Ludhmila Hajjar 的协调下进行的。该副手将在重症监护室休养两天，总住院时间为1周。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:55:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/gleisi-hoffmann-cirurgia-cardiaca-de-6-horas-de-duracao-acaba-deputada-ficara-2-dias-na-uti.ghtml</guid></item><item><title>贾贾在社交网络上庆祝卢拉康复：“我的儿子令人印象深刻”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/janja-comemora-recuperacao-de-lula-nas-redes-meu-boy-e-impressionante.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JA-WflIfiAx99y9fL1O1Ywzm_Ec=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/W/rzavqvQc60zNLbeOBsng/lulaejanja.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;第一夫人罗桑杰拉·达席尔瓦（又名 Janja）本周六在她的社交网络上庆祝总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦的康复，他在总统接受臀部和眼睑手术后住院。臀部和眼睑。在本周六早上分享的帖子中发现：由于动脉阻塞 90%，Gleisi Hoffmann 在手术前收到了 Lindbergh 的声明 初始插件文本 根据巴西利亚 Sírio-Libanês 医院本周六发布的医疗公告，总统在马厩里过夜，早上散步并接受了物理治疗。下午 1:30 左右，顾问告知卢拉已接受重新评估，正在迅速康复。预计卢拉不会接待访客，或与他人接触受到严格限制离他很近，这样他就不会遇到麻烦。有感染或病毒的风险。卢拉仍在医院公寓住院，由 Roberto Kalil Filho、Ana Helena Germoglio 和 Giancarlo Cavalli Polessello 医生团队负责护理这场名为髋关节置换术的骨科手术仅持续了一个多小时，从周五中午 12 点到下午 1 点 13 分。总统接受了全髋关节置换术，并安装了混合假体，其中一部分用骨水泥固定，另一部分直接安装在骨头中。七名医生陪同手术。周五晚上，劳工党成员已经站稳了脚跟。卢拉还接受了眼睑矫正手术。去除多余皮肤的干预时间为下午 3 点至 4 点 16 分，由医生 Eliana Forno 进行。医生表示，该手术不需要复杂的术后护理。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:47:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/janja-comemora-recuperacao-de-lula-nas-redes-meu-boy-e-impressionante.ghtml</guid></item><item><title>总理在 DF 没收了罚款超过 64.1 万雷亚尔的摩托车</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/motocicleta-com-mais-de-r-641-mil-em-multas-e-apreendida-pela-pm-no-df.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/H6cAgREL7wISF4vTTEJ_TXco_TU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/v/HtfNpfR82LBUdBwoBMJA/whatsapp-image-2023-09-30-at-2.23.37-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;据该公司称，该车辆有超过 1,600 次交通违规，债务可能达到 100 万雷亚尔。本周五晚，联邦区宪兵 (PMDF) 扣押了一辆罚款超过 641,000 雷亚尔的摩托车。坦瓜廷加。据该公司称，该车辆有超过1,600次交通违法行为。另请阅读：带有死亡短语的笔记本帮助警方将哥哥确定为儿童杀手，《SP》理解：谋杀 7 岁弟弟的年轻人告诉警方，他“需要杀人”并选择了这个孩子，因为他“更脆弱”在发给 GLOBO 的一份说明中，PMDF 报告称，“第 2 营隐性交通团 (Rotran 22) 的军警发现一名摩托车手正准备骑着摩托车离开，并查阅了该车辆的车牌号码。”此时，代理人确定了债务并进行了接触。随后，他们启动了拖车，将摩托车拖至 Detran 仓库。据该公司称，罚款可能超过 100 万雷亚尔。据Detran-DF的调查显示，今年1月至5月，最常见的违规行为是：超速、专用车道行驶、在禁止停车的地方停车、开车时使用手机、超速行驶、开车红绿灯、不使用安全带和血液酒精浓度。今年 7 月，当 Detran 发起一场提高摩托车手安全意识的运动时，该部门总干事 Takane do Nascimento 强调，“交通死亡人数的减少主要取决于对既定标准的尊重”。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:44:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/motocicleta-com-mais-de-r-641-mil-em-multas-e-apreendida-pela-pm-no-df.ghtml</guid></item><item><title>iPhone 15：苹果表示将修复据称导致过热的软件问题</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/30/apple-diz-que-vai-corrigir-problemas-de-software-que-supostamente-deixam-o-iphone-15-muito-quente.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kkvz5cf-N1cofF7EWannevf_tSg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/Q/XIsCkeTZScyYqjVF1sOw/iphone-15-modelos-em-exposicao-em-loja-gabby-jones-bloomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新机型本周五在巴西上市销售 苹果周六表示，最近有关新 iPhone 摸起来太热的指控是由于软件和应用程序相关的错误造成的，并将很快进行修复。新款iPhone 15 Pro Max值得入手吗？查看对设备的第一印象 锁定消息：了解如何使用密码保护 WhatsApp 对话 该公司表示，由于设备超时配置和恢复用户数据，该设备可能会在最初几天内升温。最新iOS 17软件中的错误，以及一些第三方应用程序导致系统过载的原因。彭博新闻社上周报道了这一问题。苹果在一份声明中表示：“由于后台活动增加，在设置或重置设备后的最初几天，您的设备可能会显得更热。” “我们还在 iOS 17 中发现了一个错误，该错误正在影响一些用户，并将在软件更新中得到解决。”手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新技术频道 苹果公司告诉彭博社，它正在与导致 iPhone 过热的应用程序背后的开发人员合作，并且正在发布修复程序。一位发言人表示，Instagram、Uber Technologies 应用程序和 Asphalt 9 游戏导致设备运行温度高于正常水平。 Apple 表示，Instagram 已于 9 月 27 日通过其应用程序缓解了该问题。这款最新的高端设备配备了 iPhone 首创的钛金属框架，以及具有增强图形功能以改善游戏性能的 A17 Pro 芯片。一些研究人员表示，这些硬件变化可能导致了这个问题。但苹果否认该问题与 iPhone 15 Pro 系列的硬件有关，称与之前的不锈钢设备相比，新设计的散热效果更好。该公司还表示，下一次软件修复不会涉及降低最新型号的处理器速度。苹果 iPhone 15 Pro 和 Pro Max 的一些早期买家开始抱怨新设备在使用或充电时过热。投诉在该公司的在线论坛以及 Reddit 和 X（以前的 Twitter）等社交网络上传播。据他们称，当他们玩游戏或进行 FaceTime 通话和视频聊天时，手机的背面或侧面会过热。对于某些人来说，手机充电时问题会更严重。 iPhone 15 的新功能 为了响应客户的要求，苹果的技术支持团队开始转发一条旧文本，解释当 iPhone 变得太热或太冷时该怎么做。文章称，首次使用密集型应用程序、充电或设置新设备时可能会出现过热现象。新车型周五在巴西上市，价格从 7,299 雷亚尔到 13,999 雷亚尔不等。但需求量很大，找到你的可能并不容易。初始插件文本</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:25:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/30/apple-diz-que-vai-corrigir-problemas-de-software-que-supostamente-deixam-o-iphone-15-muito-quente.ghtml</guid></item></channel></rss>