<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Fri, 06 Oct 2023 00:30:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普表示，他将接受“短期”担任众议院议长，以“团结”共和党人</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/trump-diz-que-aceitaria-ser-presidente-da-camara-por-curto-periodo-para-unificar-republicanos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Kd4lNZ4EjPpTjfAWBMYiIJakh1k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/M/VzTSOvQJKJcFhzBkcS3w/104523086-former-us-president-donald-trump-talks-to-members-of-the-media-outside-the-court-room-at-t.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;党内激进派成员提到了这位大亨的名字来填补这一职位，但他本人已经否认他会接受邀请，专注于竞选白宫。前总统唐纳德·特朗普对福克斯新闻数字频道表示本周四 - 周二，谁会接受暂时担任众议院议长以“统一”共和党，而议员们仍在决定谁将接替共和党人凯文·麦卡锡(Kevin McCarthy)下台后留下的空缺职位。周二。共和党2024年总统选举的主要候选人特朗普的名字被党内激进派成员提及以填补这一职位，但他本人已经否认会接受邀请，专注于他的竞选活动。白宫。特朗普当众议院议长？共和党代表看到宪法漏洞，提议大亨参选 分析：极端分子给共和党和美国民主带来不确定性——他们问我是否愿意短期内入党，直到他们得出结论。我这样做不是因为我想这样做。如果有必要，如果他们无法做出决定，我会这样做，”特朗普说，并补充说，这只会持续“30、60或90天”。一天前，特朗普在纽约法院外接受记者采访时证实，他收到了“很多电话”，询问他是否有可能接任美国总统。麦卡锡，但否认有兴趣与立法职位分享他的竞选活动的注意力。 — 我们共和党中有一些伟大的人物，他们作为众议院议长会做得很好。这位前总统说，我唯一关注的是成为总统，老实说，让“美国再次伟大”。麦卡锡作证后不久，德克萨斯州的特洛伊·尼尔斯和佐治亚州的马乔里·泰勒·格林等代表在社交媒体上为这位前总统的理想名字辩护。 “我目前支持的唯一议长候选人是唐纳德·特朗普总统。他将结束乌克兰战争。他将确保边境安全。他将结束政府的政治利用。他将通过一项法律，停止对儿童进行变性手术并阻止男性参与女子运动。他将支持我们的军队和警察。还有更多！”泰勒·格林在 X 网络（前身为 Twitter）上的一篇帖子中写道。麦卡锡是在其党内极端保守派成员提出倡议后被免职的，自一月份上任以来，麦卡锡就一直与这些党派发生冲突。最后一根稻草出现在上周六，麦卡锡批准了两党支持的白宫支持的临时融资措施，以避免政府关闭。由于该职位空缺，众议院陷入瘫痪，直到选出继任者为止，但仍然没有明确的继任者。这可能会引发另一场可能令人困惑的选举——就像麦卡锡的选举一样，由于不支持他的共和党人的封锁，该选举持续了历史性的 15 届会议——而此时国会只有 40 多天的时间来避免再次可能的关闭。 。在此之前，北卡罗来纳州众议员帕特里克·麦克亨利将临时接任。宪法允许吗？尽管这种可能性似乎不切实际，但从理论上讲，特朗普确实有可能当选众议院议长。根据美国宪法，该职位不需要由立法会民选议员担任。如果他获得代表提名并获得必要的最低票数，前总统将就职。另一方面，没有人确切知道这个过程会是什么样子。在美国众议院230多年的历史中，众议院从未由非民选代表主持。投票法定人数是什么样子，甚至特朗普尽管是总统是否有投票权，也没有先例。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:52:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/trump-diz-que-aceitaria-ser-presidente-da-camara-por-curto-periodo-para-unificar-republicanos.ghtml</guid></item><item><title>泰坦决斗：弗拉门戈和蒂特面临艰难的谈判，没有确定的幸福结局</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/05/duelo-de-titas-flamengo-e-tite-travam-negociacao-dificil-sem-certeza-de-final-feliz.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SQMdHxpKAGPIf8G5XY2s8Yv8ReQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/2/GUxZAHSriipjkJgNLkCw/104447050-esp-26-09-2023-tite-desembarca-no-rio-de-janeiro-nesta-terca-feiratreinador-mora-na-ba.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;俱乐部预计在周日之前得到最终答复随着本周三发出正式提案，弗拉门戈和蒂特在 2024 年底前的财务协议谈判中陷入激烈的对决。 🔔 弗拉门戈频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注球队的更多新闻红黑委员会希望在周日之前能取得积极成果，以便教练能够在国际足联的日期开始工作，但仍然不认为签约是确定的。 “这似乎是社会”：来自圣保罗的加洛波在帕尔梅拉斯袭击了人造草坪，他在那里受伤，导致他缺席了本赛季 帕尔梅拉斯 x 博卡青年：反种族主义信息在安联球场周围“收到”了阿根廷球迷蒂特的乐观态度是，他不仅会立即接管球队，而且弗拉门戈给出的数字将让他效力一年零三个月。谈判由商人吉尔马·维洛兹负责，他照顾教练的利益，并提出他和他的委员会对弗拉门戈的期望。最初的插件文本 俱乐部已经知道在谈判中需要保持冷静，这就是为什么它向临时马里奥豪尔赫表示，他将至少带领球队直到本周六对阵科林蒂安的比赛。幕后，双方人士已经表示，在说服蒂特今年工作后，还需要一些时间来讨论该项目以及合同问题，因为它涉及“两个巨头”。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:51:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/05/duelo-de-titas-flamengo-e-tite-travam-negociacao-dificil-sem-certeza-de-final-feliz.ghtml</guid></item><item><title>粉红十月：Sala Cecília Meireles 开展乳腺癌宣传活动</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/outubro-rosa-sala-cecilia-meireles-realiza-atividades-de-conscientizacao-contra-o-cancer-de-mama.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AqVCsZlw5QiUTq3W10_XCmPpLjA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/z/zymQXZQAmB0J3Owzp28Q/sala-outubrorosa-1-sergiosantos-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;位于拉帕的大楼在 Sala Cecília Meireles 活动期间将呈粉红色，本周五，一系列活动将支持“粉红十月”（乳腺癌宣传月）。这些活动将与国家癌症研究所（Inca）合作开展，包括分发传单和早期诊断指导。 “Metamorfose 项目”：女性暴力受害者将有权获得口腔和面部康复 巴西大道上的选择性车道：汽车会受到罚款吗？摘录是什么？提出问题 文化监视器将播放一段教育视频，由印加网络组织早期检测和支持部门的莫妮卡·阿西斯 (Monica Assis) 解释。 — 该视频展示了女性关注乳房的重要性，并披露了接受乳房 X 光检查的年龄范围，以期促进自尊和身体护理 — 他解释道。该活动还将出现在 Sala 的视觉品牌中。该建筑位于拉帕，由设计师阿德里安娜·奥尔蒂斯 (Adriana Ortiz) 设计，采用特殊照明，内外都是粉红色的。该项目的另一个标志是粉红丝带，巴西交响乐团的所有音乐家都将使用它，该乐团将于晚上 7 点拉开十月乐季的序幕。石油特许权使用费：STJ 拒绝重新分配的请求，并防止里约、尼泰罗伊和马里卡遭受损失 10 月 20 日，在 Trio Capitu 的展示期间，还将有一个特别节目，由舞蹈家兼市古典舞教学研究生教授 Liana Vasconcelos 主持里约热内卢剧院。她和长笛演奏家 Sofia Ceccato 致力于将艺术带入多家医院的肿瘤科，提高人们对乳腺癌的认识。 — 作为一名舞者，我很高兴能够通过我的艺术来提高人们对“粉红十月”的认识。我希望这样的举措变得越来越频繁和有力——利亚纳总结道。塞西莉亚·梅雷莱斯音乐厅 (Sala Cecília Meireles) 馆长阿尔多·穆西 (Aldo Mussi) 认为，这些机构之间前所未有的合作关系有助于提高公众意识。 — 萨拉首次与印加和其他州政府合作伙伴一起提请人们关注乳腺癌预防运动“粉红十月”。他说，我们的参与方式是通过音乐会产生的意识、舞台灯光和我们美丽的粉红色建筑。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:47:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/outubro-rosa-sala-cecilia-meireles-realiza-atividades-de-conscientizacao-contra-o-cancer-de-mama.ghtml</guid></item><item><title>阿尔克明将美元和利率降至最低，并表示税制改革将有助于出口</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/alckmin-minimiza-dolar-e-juro-e-diz-que-reforma-tributaria-vai-ajudar-exportacoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1ffj15H7RdxtRmMUL7Aq6OePoQg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/z/lpyfFoQDC68iybT6dnsQ/a529c377-eb7b-474b-b1c1-def227c23c7a.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;副总统认为 5 雷亚尔左右的汇率对出口商来说“有利”，并捍卫扩大市场的商业协议，但认为税收是主要的竞争力因素 美元兑换 5 雷亚尔左右的汇率对出口来说“有利”，并且副总统兼发展、工业、商业和服务部部长杰拉尔多·阿尔克明表示，随着利率呈“下降曲线”，高税收负担仍然是巴西制成品出口竞争力的主要障碍。赌注是税收改革将面临这个问题。 5亿雷亚尔：柴油机恢复零税，财政部需要用流行的汽车计划“罪恶税”来弥补缺口：啤酒与卡莎萨打架，糖寻求豁免，自行车可以征税。了解——税负虽高，但改革有帮助。阿尔克明在 Enaex 2023 展会第一天结束时的讲话中表示，增值税（将在改革中创建，取代五种税种）将缓解投资和出口压力。巴西外部商业协会 (AEB)，里约。本周四，美元收于 5.16 雷亚尔，为 3 月 27 日以来的最高水平。交易时段，美元交易价格为 5.18 雷亚尔，美国通胀存在不确定性。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 在讲话中，副总统还为南方共同市场与其他集团或国家之间签署贸易协定、减少外贸和融资官僚主义的措施进行了辩护到出口。在其他地方，他承认拟议的税收改革宪法修正案（PEC）并不“完美”。看看卢拉政府的 38 位部长——税制改革并不完美，但它将缓解投资和出口——阿尔克明说道，他记得今天大型出口公司有权为其在国外销售的商品获得税收抵免，但是通常，这些价值不断积累，而企业却一无所有。在谈到整体贸易平衡时，阿尔克明回顾说，巴西今年的出口和贸易平衡预计将创历史新高。亮点将是初级产品，如大豆、玉米和石油。副总统认识到分散国家出口议程的注意力非常重要。初始插件文本</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:38:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/alckmin-minimiza-dolar-e-juro-e-diz-que-reforma-tributaria-vai-ajudar-exportacoes.ghtml</guid></item><item><title>里约热内卢被处决的医生每人至少中枪五次；大部分在胸部</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/medicos-executados-no-rio-de-janeiro-foram-atingidos-com-pelo-menos-cinco-tiros-cada-maioria-no-peito.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/k7xFG5EuEgYxw73oqjNo-76ulWU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/f/O8KIlzSHKZ7rfhdzXggw/104559366-ri-rio-05-10-2023-medicos-de-sp-sao-mortos-a-tiros-em-quiosque-na-barra-da-tijuca-toda.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;警方调查发现，33 岁的整形外科医生 Perseu Ribeiro de Almeida 与 26 岁的民兵 Taillon de Alcântara Pereira Barbosa 的身体相似。本周四凌晨，医生在里约热内卢被处决，每人中枪大约五枪，其中大部分击中胸部。他们当时在里约西区巴拉达蒂茹卡的 Kiosque Naná 2，当时男子从靠近海滨的卢西奥科斯塔大道 (Av. Lúcio Costa) 上的一辆白色汽车中走出来，并向他们开枪。行动持续了25秒，没有财物被盗。民警认为，这起犯罪事件可能是一个错误，因为受害者之一、整形外科医生珀尔修(Perseu)与住在该社区的民兵泰隆(Taillon)有着相似的外貌。海滨处决：在 Barra da Tijuca 被杀的医生是 SP PSOL 议员 Sâmia Bomfim 的兄弟 在社交媒体上的一篇帖子中：弗拉维奥·迪诺 (Flávio Dino) 表示，PF 将在一个亭子里监视处决 SP 医生的罪行里约热内卢唯一颈部以上中弹的受害者是 62 岁的马科斯·德·安德拉德·科萨托 (Marcos de Andrade Corsato)。他曾担任圣保罗大学 (USP) 医学院临床医院骨科和创伤学研究所所长。在信息亭的安全摄像头拍摄的视频中，可以看到马科斯是唯一一个死在该地方的一把椅子上的人。已知情况 售货亭的一名员工表示，医生已经付了账单，并且似乎要离开该地方。监控摄像头显示，周四凌晨 0 点 59 分，一辆汽车停在人行横道上：刹车灯亮起，三名武装男子下车，每扇门各一人，瞄准了一群骨科医生：Marcos de Andrade Corsato，62 岁老的;珀尔修·里贝罗·德·阿尔梅达，33；迭戈·拉尔夫·邦菲姆 (Diego Ralf Bomfim)，35 岁；丹尼尔·桑纽文德 (Daniel Sonnewend)，32 岁。袭击是如何发生的？ 00:59 左右，一辆白色汽车停在该场所前，三名武装匪徒从车上下来，向受害者开枪。随着一声枪响，两名正在吃零食的男子成功逃跑。三人几乎要冲向汽车逃跑，但又回来并向躺在地上的受害者开了更多枪。然后他们上车逃跑。匪徒在巴拉达蒂茹卡的一个售货亭杀死了三名医生，打伤了第四名医生。 32 岁的丹尼尔·桑内文德·普罗恩萨 (Daniel Sonnewend Proença) 在巴拉市洛伦索·豪尔赫市立医院接受了腿部手术，目前情况稳定。除了他之外，其他骨科医生也在案发地 Kiosque Naná 2 前​​面的温莎酒店参加每四年举行一次的医学专业大会。医生们于上周三乘坐从孔戈尼亚斯飞往桑托斯杜蒙特的航班抵达。据环球电视台报道，这些人是去亭子观看弗鲁米嫩塞队的比赛。其中两人身穿球队球衣亮相。歹徒用9毫米手枪开了33枪。与萨米亚·博姆菲姆 (Sâmia Bomfim) 的关系引起关注 迭戈·拉尔夫·博姆菲姆 (Diego Ralf Bomfim) 现年 35 岁，是 PSOL 联邦议员萨米亚·博姆菲姆 (Sâmia Bomfim) 的兄弟，也是同一政党的联邦议员格劳伯·布拉加 (Glauber Braga) 的姐夫。医生被送往洛伦索·豪尔赫医院，但伤重不治。被选为代表家人发言的副议员费尔南达·梅尔奇奥纳 (Fernanda Melchionna) 签署的一份便条指出，萨米亚“在这个失去和痛苦的可怕时刻感到震惊，此刻陪伴她的同伴格劳伯·布拉加 (Glauber Braga) 也是如此”。迭戈·博姆菲姆的亲属对他们所谓的“野蛮犯罪”的所有受害者家属表示声援，感谢他们收到的支持信息，并要求严格调查。 “从媒体发布的图像来看，一切都表明这是一次处决。我们要求立即深入调查，查明犯罪动机，并查明并逮捕行刑者。我们已经向警方询问。”司法部长弗拉维奥·迪诺（Flávio Dino）负责监督联邦警察的案件，我们正在与该部正式确定该请求”，该说明称。民兵于9月假释 GLOBO获得的文件显示，塔隆·巴博萨于今年9月25日假释。根据程序，他住在卢西奥科斯塔大道，与医生被谋杀的同一条大道。他的公寓距离犯罪发生的报亭有750米。由法官卡里尔·贝泽拉·帕特里奥塔 (Cariel Bezerra Patriota) 签署的有条件释放决定规定，泰伦每三个月出庭一次，以证明他的活动。他需要在晚上 11 点回家并过夜。 “遵纪守法”也是你的义务，不得离开国家，不得在未通知法庭的情况下迁移。尽管警方尚未排除死亡原因是33岁的Perseu Ribeiro de Almeida和26岁的Taillon de Alcântara Pereira Barbosa之间的身体相似性，但他们经常光顾并居住在该地点附近。 ，调查仍在进行中。联邦警察已介入此案的调查。他们将能够确认犯罪动机并查明参与下令谋杀的人是谁。总理表示，关于袭击事件，特工人员搜查了该地区，但未能找到嫌疑人。警务得到加强。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:22:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/05/medicos-executados-no-rio-de-janeiro-foram-atingidos-com-pelo-menos-cinco-tiros-cada-maioria-no-peito.ghtml</guid></item><item><title>帕切科表示，参议院将“稍后”就是否结束行政长官连任进行辩论：“这是国会的作用”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/pacheco-diz-que-fim-da-reeleicao-no-executivo-sera-debatida-daqui-a-pouco-no-senado-e-papel-do-congresso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QKrnWwsyYlFuYHr8muxfHpbbbGw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/B/F37MAMTVOzQTlfqvvsbg/101923667-pa-brasilia-01-02-2023-posse-senado-federal-rodrigo-pacheco-posse-dos-novos-senado.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;关于这一话题的讨论是在参议员限制联邦最高法院作用的项目与司法部门发生摩擦之际发生的。参议院议长罗德里戈·帕切科 (PSD-MG) 本周四再次为结束讨论进行辩护重新选举行政职务并将任期从四年延长至五年。今天下午，这位参议员回答了记者关于限制联邦最高法院（STF）权力的项目投票的问题，该项目也在众议院进行讨论。细齿梳理：普拉纳尔托召集部长们在国会发起攻势，并对投票和修正案进行X光检查 紧张局势：帕切科对针对STF的PEC持谨慎态度，但认为“相当多的人赞成” - 在一点点同时，我们将讨论巴西连任的制度，选举的巧合，最终通过任期四到五年而无需连任。这些想法会影响行政部门，但也不会冒犯行政部门。他说，这些反思和审议是国会的职责，国会是人民的房子。帕切科的声明是在众议院宪法和司法委员会（CCJ）快速投票批准宪法拟议修正案（PEC）文本以限制 STF 部长的独裁决策后一天发表的。这场历时 42 秒的讨论是在国会和司法部门之间关系紧张的情况下进行的，会议在众议院和参议院提出了限制法院行动的提案。当被问及权力之间的危机时，帕切科否认：——我没有看到任何危机。当 STF 确定最高法院正在处理并需要裁决的案件议程时，我不认为这是对国会的冒犯，尽管某些最终裁决可能会导致某种类型的管辖权侵犯。反应：巴罗佐表示，反 STF 项目在国会取得进展后，“不存在霸权” 除了昨天在 CCJ 上投票的 PEC 之外，参议员们仍在讨论提出另一项 PEC，以建立 STF 部长的授权，而 STF 部长拥有终身享有该职位。另一方面，在众议院，议员们在一项项目上获得了 170 多个签名，该项目授予国会权利，如果他们认为法院判决违宪，则可以重新评估已成为最终判决的法院判决。上周，帕切科已经表明自己反对连任行政长官，我坚持认为这个问题必须由国会考虑。当时，他还捍卫了将任期从四年延长到五年以及州和全国选举与市选举同时举行等问题。 ——我问行政部门的连任制度：这对巴西有什么好处吗？我的看法是，这对国家不利。当你被置于领导人群体中时，每个人都倾向于相信连任的结束对巴西有利 - 当被问及小型选举改革的进展时，帕切科说道，他被发送给宪法和司法委员会（CCJ） ）本周一众议院 - 公平。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:19:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/pacheco-diz-que-fim-da-reeleicao-no-executivo-sera-debatida-daqui-a-pouco-no-senado-e-papel-do-congresso.ghtml</guid></item><item><title>Mega-Sena：萨尔瓦多（BA）的投注本周四赢得了 3,270 万雷亚尔的奖金；检查数字</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/mega-sena-sorteia-premio-de-r-327-milhoes-nesta-quinta-feira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2y8i4z9RdWkWp7DDiy1uGhgEESk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/M/6alVhTTAaPYrKklUILCQ/novos-volantes-18jan18-foto-rodrigo-de-oliveira-30.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;投注截止时间为晚上 7 点，可在认可的彩票网点、在线或彩票应用程序上进行投注。Caixa Econômica Federal 本周四晚上 8 点举行了 Mega-Sena 竞赛 2,641，累计奖金为 R$32,744,242 .80。查看号码：39 - 09 - 45 - 24 - 50 - 34。奖品为来自萨尔瓦多 (BA) 的中奖投注。经济：加利波罗表示，巴西的通货膨胀“比想象中的”更加持续阅读更多：美元收于 5.16 雷亚尔，美国通胀存在不确定性 可以在抽奖当天晚上 7 点前在认可的彩票网点进行 Mega-Sena 投注，在线或通过彩票应用程序。最低猜测费用为 R$5.00。除了这种投注模式外，用六个选定的号码支付主要奖金，还可以通过匹配四到五个十来赢得奖金。抽奖通常于晚上 8 点在圣保罗的 Espaço da Sorte 举行，并在该机构的社交网络上进行现场直播。 Bolão Bolão Caixa 可供投注者进行团体投注。只需填写方向盘上的相应字段或询问彩票服务员即可。在 Mega-Sena 中，头奖的最低价格为 R$10，每股不能低于 R$5。可以持有至少 2 股、最多 100 股的头奖。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 23:02:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/mega-sena-sorteia-premio-de-r-327-milhoes-nesta-quinta-feira.ghtml</guid></item><item><title>Ibovespa收盘，美元上涨至5.16雷亚尔，等待工资单</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;油价跌破 85 美元，预计美国需求为 25 年来最低 Ibovespa 关闭，美元升至 5.16 雷亚尔，等待薪资 油价跌破 85 美元，预计美国需求为 25 年来最低</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:42:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item><item><title>Sindifisco 表示，由于缺乏表格修正，近 1700 万纳税人缴纳了所得税</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/noticia/2023/10/05/quase-17-milhoes-de-contribuintes-pagam-imposto-de-renda-por-falta-de-correcao-da-tabela-diz-sindifisco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Y6IJQ7ed0P7Glkz1G08gydKK5vA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/g/4cA7AEQkmdBQHTtZMGVA/receita-federal-ir-2023-imposto-de-renda-fabio-rossi-agencia-o-globo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该计算考虑了从 1996 年到 2023 年 8 月的滞后时间。由于过去 27 年的税表没有完全根据通货膨胀进行修正，大约 1690 万纳税人将免征所得税。该调查由 Sindifisco（联邦税务审计师联盟）进行。 5亿雷亚尔：柴油机回归零税，财政部需要弥补热门汽车计划的缺口 市场：美元收于5.16雷亚尔，美国通胀存在不确定性 据该实体称，如果月度表修正为IR，在1996年至2023年8月期间的缺口金额中，月应税收入低于4,647.46雷亚尔的纳税人将不会缴纳税款。 1996年至2023年8月期间的累积通胀效应为436.41%，但IRPF表的修正仅覆盖117.70%，远远低于必要的水平。据Sindifisco Nacional估计，2023年5月豁免范围的调整使大约200万申报人进入豁免范围。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 根据工会的说法，未能完全纠正该表格意味着许多收入没有增加甚至收入减少的人支付了更多费用。因此，这是一种倒退政策，缺乏更大的财政正义感，并且由于这些原因，导致国家分配不平等的扩大。联合国辛迪菲斯科总统卢拉强调，推迟修正所得税表对于那些月应税收入较低的人来说危害更大。因此，例如，对于收入为 6,000.00 雷亚尔的人，如果未能更正表格，则每月支付的金额将超过 663.60 雷亚尔，比应缴金额高出 654.18%。每月应税收入为 10,000.00 雷亚尔的纳税人多缴纳 170.02%。修正 IRPF 表中自 1996 年以来的总缺口意味着减税 1,084.1 亿雷亚尔。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:36:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/imposto-de-renda/noticia/2023/10/05/quase-17-milhoes-de-contribuintes-pagam-imposto-de-renda-por-falta-de-correcao-da-tabela-diz-sindifisco.ghtml</guid></item><item><title>Vasco 开始接收 777 Partners 的 1 亿雷亚尔转账</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/vasco-comeca-a-receber-repasse-de-r-100-milhoes-da-777-partners.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oNZ8cxNz0X-SrwZGAcQIBs862Q8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/8/g/B9A7iHQA2JS3blzM0icA/anyconv.com-vasco.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这笔金额是购买俱乐部足球的一部分，本应在 9 月支付。下半场开始 45 分钟时，777 Partners 开始向 Vasco SAF 转账约 1 亿雷亚尔，这是购买俱乐部足球协议的一部分。转账本应在9月5日进行，但有30天的宽限期；换句话说，截止日期于本周四结束。瓦斯科再次向里约政府正式表明其有兴趣接管马拉卡纳。 如果未支付这笔款项，协会俱乐部可以重新获得对足球的控制权，直到付款为止。随着付款的开始，这种可能性就被排除了。 777 Partners 的创始合伙人乔什·万德 (Josh Wander) 甚至与第二总副总裁兼 SAF 行政委员会成员罗伯托·杜克·埃斯特拉达 (Roberto Duque Estrada) 进行了交谈，并解释了阻碍转账的官僚程序，例如资金来源。据官方消息，协会俱乐部不对此事发表评论。马拉卡纳将在南美解放者杯比赛结束前 13 天关闭草坪护理中心（晚上 8 点），目前已存入超过 35% 的款项。 Cruz-Maltino 已投入约 780 万美元（约 4000 万雷亚尔）。该金额是从几个不同的账户转入的，并且仍然需要从美元转换为雷亚尔，这个过程需要一些时间。另外 40% 的货物应在本周五上午之前运往瓦​​斯科。 Vasco 预计，从黎明到本周五早上，全部金额将已存入 SAF 账户。总捐款额为1.2亿雷亚尔，其中将扣除上个转会窗口预支的3000万雷亚尔。瓦斯科没有回应 Atlético-MG 要求 Jair 的联系。这是继 777 Partners 将向瓦斯科提供的 7000 万雷亚尔过桥贷款之外的第二笔捐款。此前，该公司已向俱乐部转账1.2亿雷亚尔。合同中预计到 2025 年还有其他贡献。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:25:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/10/vasco-comeca-a-receber-repasse-de-r-100-milhoes-da-777-partners.ghtml</guid></item><item><title>Jean Wyllys 在称 MBL 成员为“纳粹主义捍卫者”和“骚扰者”后被勒令赔偿</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/jean-wyllys-e-condenado-a-indenizar-mbl-apos-chamar-membros-do-grupo-de-defensores-do-nazismo-e-assediadores.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vyVXozECxqpsa32EnRkbFEVsuNc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/N/ukhuwbTMSgl0FpTGcS2Q/80801152-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;去年 5 月发布了一篇关于右翼运动的报道。前联邦议员 Jean Wyllys (PSOL) 因在 Twitter 上发表文章而被勒令向 Movimento Brasil Livre (MBL) 支付 10,000 雷亚尔的赔偿，他在推特上提到该运动的成员被称为“纳粹主义的捍卫者”和“战时妇女的骚扰者”。圣保罗法院第 38 民事法院法官达尼洛·曼萨诺·巴里奥尼 (Danilo Mansano Barioni) 本周三在该运动提起的诉讼中做出了这一决定。细齿梳理：普拉纳尔托召集部长们在国会发起攻势，并对投票和修正案进行 X 光查看更多：前副议员 Janaina Paschoal 模拟了一名教授去年 5 月在 USP 考试时射杀罢工学生的案例，威利斯回应了一份有关反对派代表和 MBL 联合起来组织反对自由示威的报道。他在文中问道：“围攻谁的自由？围攻纳粹主义的捍卫者？围攻战争中的妇女骚扰者？围攻玛丽埃尔·佛朗哥的记忆的侮辱者？围攻那些用谎言结束展览的人？专业诽谤者？这是法西斯主义的围攻”。在判决中，法官认为该出版物“超出了言论自由的限度，更严重的是，导致作者实体诋毁客观荣誉”。影响：瓦尔德马表示，萨勒斯的候选资格“从未被讨论过”，副手考虑上法庭退出PL“为了表达他对宣布一些议员和名为Movimento Brasil Livre的有组织团体倡议的新闻文章的看法，被告 Jean Wyllys 并不满足于对提交人的倡议表达批评意见。例如，他不满足于说明为什么他认为任何将当前时刻视为“自由的围困”的表现都没有根据”，他指出。法官部分接受了 MBL 的诉讼，他们要求赔偿 20,000 雷亚尔，因为他们针对该组织“发动了真正的诽谤和诽谤活动”，并且“明显意图玷污 MBL 的形象和声誉”。他们还在社交媒体上发布的帖子中要求威利斯放弃自己的立场，但未获接受。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:25:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/05/jean-wyllys-e-condenado-a-indenizar-mbl-apos-chamar-membros-do-grupo-de-defensores-do-nazismo-e-assediadores.ghtml</guid></item><item><title>查看哪些巴西人已经竞选诺贝尔和平奖</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/veja-quais-brasileiros-ja-tiveram-campanha-pelo-nobel-da-paz.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2YkwhETJ7msJi-5xCwTBjC_4Q_o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/A/1qYAtSQSKIJlBTSn488Q/99629001-sao-paulo-sp-03-10-1991-chico-xavier-medium-comemoracao-do-aniversario-de-alan-kard.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;尽管巴西 122 年来从未获得过诺贝尔奖，但已有 17 名巴西人因其支持和平的工作而获得提名。玛丽亚·达佩尼亚 (Maria da Penha)、杜尔塞修女 (Sister Dulce) 和奇科·泽维尔 (Chico Xavier) 都是过去曾出现在这一享有盛誉的名单上的巴西人。诺贝尔和平奖提名者，今年的获奖者颁奖典礼将于本周五在挪威首都奥斯陆举行。在该奖项 122 年的历史中，巴西从未在某一类别中产生过获奖者，但该国已有 17 名个人和一个机构因其促进和平的工作而获得提名。诺贝尔和平奖：了解今年的奖项名单，将于本周五公布 了解：诺贝尔和平奖得主是谁选出以及选举如何进行 然而，非正式地，像总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦这样的名字已经获得了奖项提名的支持。 2018年，当卢拉的人身保护令被联邦最高法院（STF）拒绝并随后在库里蒂巴被捕时，1980年诺贝尔和平奖获得者阿根廷人阿道夫·佩雷斯·埃斯基维尔表示，他将为这位劳工党成员竞选。这位获奖者在社交媒体上发布的帖子中使用了#NobelparaLula 标签，强调了他执政期间创建的社会计划，例如 Bolsa Família 和 Fome Zero。次年，左翼社会运动，如中央工党（CUT），动员请愿，高喊卢拉的提名。他的前任、前总统贾尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 也曾发起过一场争取 2020 年这一荣誉的竞选活动。#JairNobeldaPaz 标签是当时 X（前身为 Twitter）上最受关注的话题之一，引发了反对者的一系列批评。表彰他对 Covid-19 大流行的管理。初始插件文本 认识一些获得诺贝尔和平奖提名的巴西人 Afrânio de Melo Franco 来自米纳斯吉拉斯州的文凭和政治家是获得诺贝尔和平奖提名最多的巴西人：在 1935 年和 1937 年这三个不同的年份中获得了 46 次提名1938 年和 1938 年。 1930 年至 1934 年，他直接致力于解决南美洲的冲突，例如玻利维亚和巴拉圭之间的查科战争（1932-1935 年）以及 1932 年秘鲁和哥伦比亚之间的莱蒂西亚港. 请参阅：了解诺贝尔和平奖获得者奥斯瓦尔多·阿兰哈 (Osvaldo Aranha) 外交家、政治家和律师，奥斯瓦尔多·阿兰哈 (Osvaldo Aranha) 于 1947 年担任联合国大会主席，同年他致力于创建以色列国。他为调解犹太人和巴勒斯坦人之间的局势所做的努力不仅使他获得了 1948 年诺贝尔和平奖的提名，也是巴西仍然是第一个在联大发言的国家的原因。何苏埃·德卡斯特罗 (Josué de Castro) 医生、教授、地理学家、社会和政治学家——仅举几例——若苏埃·德卡斯特罗 (Josué de Castro) 基于对巴西东北部的研究，为世界抗击饥饿做出的贡献而享誉国际。除了担任巴西驻联合国大使外，他还曾担任联合国粮食及农业组织（FAO）执行理事会主席。他的工作激发了一场强烈的诺贝尔和平奖提名运动，最终在五个不同的年份发生：1953 年、1963 年、1964 年、1965 年、1970 年。奇科·泽维尔 (Chico Xavier) 最大的诺贝尔和平奖提名运动之一该奖项由通灵术领袖奇科·泽维尔 (Chico Xavier) 颁发，他是 450 多本书的作者，也是该国最受尊敬的人物之一，以利他主义而闻名。当时，支持他参选的请愿书获得了超过 200 万个签名，使他在 1981 年和 1982 年连续两次获得该奖项提名。 2022 年：在战争期间，诺贝尔和平奖颁给了活动家阿莱斯比亚利亚茨基与俄罗斯和乌克兰人权组织杜尔塞修女 另一位获得诺贝尔和平奖提名的宗教领袖是杜尔塞修女，她于 2019 年被教皇方济各册封为圣人，使她成为第一位出生在巴西的天主教会圣人。这位来自萨尔瓦多的修女因其为最贫困者所做的慈善工作而闻名。 1988年，时任总统若泽·萨尔尼提名她角逐该奖项。赫伯特·德苏萨 (Herbert de Souza) 巴西社会学家和人权活动家赫伯特·德苏萨 (Herbert de Souza)，更广为人知的名字是贝蒂尼奥 (Betinho)，在获得 2 万多名巴西人和几名议员支持的竞选活动后，于 1994 年获得诺贝尔和平奖提名。他的候选人资格由当时的总统伊塔马尔·佛朗哥牵头，但最终被提交了两次，当时的圣保罗州长路易斯·安东尼奥·弗勒里不久后任命了他。抗议之后：诺贝尔基金会在颁奖典礼上撤回了对俄罗斯大使齐尔达·阿恩斯 (Zilda Arns) 的邀请 齐尔达·阿恩斯 (Zilda Arns) 博士是诺贝尔和平奖提名者多姆·保罗·埃瓦里斯托·阿恩斯 (Dom Paulo Evaristo Arns) 的妹妹，2006 年因其作为牧师儿童和牧师组织 (Pastoral da Children and Pastoral) 创始人的工作而获得该奖项提名照顾老年人，巴西全国主教会议（CNBB）的组织。玛丽亚·达佩尼亚 (Maria da Penha) 对法律的启示 第 11,340/2006 号法律是巴西针对妇女的暴力犯罪的典型代表，药剂师玛丽亚·达佩尼亚 (Maria da Penha) 因其支持该国妇女权利的工作而获得 2017 年诺贝尔和平奖提名。 20世纪80年代，她的丈夫两次谋杀未遂，她在法庭上奋战了19年，想让他受到惩罚，甚至将此案提交给美洲人权委员会。如今，以他的名字命名的立法被认为是世界上关于家庭暴力最先进的立法之一。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:20:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/veja-quais-brasileiros-ja-tiveram-campanha-pelo-nobel-da-paz.ghtml</guid></item><item><title>这是一段 #FAKE 视频，其中孩子们突然从校车上消失；这是一个蒙太奇</title><link>https://oglobo.globo.com/fato-ou-fake/noticia/2023/10/05/e-fake-video-em-que-criancas-somem-repentinamente-de-onibus-escolar-trata-se-de-uma-montagem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zOfGUPUz2pLTKZpFMZ-FW_67zmw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/z/fop6rnSsA24iFWJTIKBg/whatsapp-image-2023-10-05-at-19.06.49.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;美国宗教网站Video on TikTok发布的图片显示，校车上运送的孩子们突然从现场消失，留下了背包，而司机继续驾驶。标题写道：“这是一件非常可怕的事情。孩子们失踪了，司机绝望了。”是假的。这是#FACT：布兰妮·斯皮尔斯一边跳舞一边旋转，一边拿着刀阅读更多：这是#FACT，海狮在RS洪水期间与狗互动，正如一段广为流传的视频所示。北方宗教网站——美国人，致力于上演他认为的被提时刻——这个想法是，在时间的尽头，基督徒的身体和灵魂将被带到天堂。原始视频的标题清楚地表明一切都是模拟。同一视频中的一些英文字幕传播了所有孩子神秘失踪的虚假信息，并质疑平行宇宙的可能性。该假消息此前已被 Politifact 和 Rumors 核实。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:20:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fato-ou-fake/noticia/2023/10/05/e-fake-video-em-que-criancas-somem-repentinamente-de-onibus-escolar-trata-se-de-uma-montagem.ghtml</guid></item><item><title>非政府组织称叙利亚军事学院遭无人机袭击造成112人死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/ataque-com-drones-a-academia-militar-deixa-112-mortos-na-siria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/33EURI02BRBJMkrHgDHjTI7ZbsA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/N/jQmJsfRyiG7twrT4w0NA/33xl3ke-preview.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;叙利亚政府确认80人死亡；土耳其军队轰炸了库尔德人控制的叙利亚东北部地区，作为对周日安卡拉袭击事件的回应。本周四，叙利亚中部一所军事学院在举行军官晋升仪式期间遭到无人机袭击，造成至少 112 人死亡。叙利亚当局将这一行动归咎于“恐怖分子”。叙利亚官方媒体证实有 80 人死亡。基辅：自战争爆发以来，已有超过 26,000 名乌克兰人失踪 伊朗：因受到道德警察的侵犯而陷入昏迷的青少年的母亲在抗议时被捕 据总部位于美国的叙利亚人权观察站 [OSDH] 称王国等21名平民在霍姆斯市的爆炸事件中丧生。该组织补充说，此外，还有超过 125 人受伤，该组织在该国拥有广泛的信息来源网络。叙利亚军队在一份声明中详细说明，这次袭击是用“装载炸药的无人机”进行的，并将这场悲剧归咎于“恐怖组织”。他还承诺将“坚决回应”。到目前为止，还没有任何组织声称对此次袭击负责。控制部分领土的圣战组织有时会使用武装无人机。 2011年民主起义后，霍姆斯市成为叛军据点，但政府军经过激烈战斗于2017年将其收回。土耳其再次当选，雷杰普·塔伊普·埃尔多安将继续执政五年。据一些居民透露，为应对此次袭击，政府军轰炸了叛军在该国西北部的最后据点伊德利卜地区。 OSDH 报告有四名平民死亡。 2011年政府镇压示威后爆发的叙利亚战争已造成约50万人死亡，并使该国四分五裂。 “升级” 在叙利亚东北部，有一个库尔德人控制的据点，有一个自治政府，经常受到土耳其军队的炮击。本周四，安卡拉袭击了叙利亚民主力量 [SDF] 控制的哈塞卡省的一座发电厂、一座水坝、一家工厂和几个石油设施。自卫队是一个由库尔德人主导、美国支持的联盟，在击败叙利亚伊斯兰国方面发挥了关键作用。根据库尔德武装的一份声明，“六名安全部队成员在一次袭击中死亡”，两名骑摩托车的平民在另一次袭击中死亡。自卫队发言人法哈德·查米报告了第九例死亡。同样在周四，美国 F-16 战斗机击落了一架属于土耳其的无人机。土耳其是以美国为首的西方军事联盟北约成员。据五角大楼称，该装置被认为对驻叙利亚美军构成潜在威胁。五角大楼发言人帕特·莱德旅上将表示，美国军队早上观察到无人机在叙利亚东北部发动袭击，其中一些无人机位于哈塞克附近的“限制行动区”（ROZ）内，距离美军大约一公里。战争：欧洲外交负责人警告欧洲无法取代美国对乌克兰的支持 土耳其辩称此次袭击是对周日发生在安卡拉内政部的袭击事件的回应，此次袭击造成两名警察死亡。库尔德工人党（土耳其库尔德工人党）声称对此次袭击负责，该党与土耳其政府数十年来一直存在冲突。土耳其声称袭击事件的责任人在叙利亚接受过训练，但自卫队领导人马兹卢姆·阿卜迪否认了这些指控。安卡拉将自卫队的主要组成部分“人民保卫部队”列为“恐怖分子”，并将其视为库尔德工人党的延伸。查米警告说，叙利亚东北部库尔德政府控制的地区“局势明显升级”。作为对安卡拉袭击事件的回应，土耳其还轰炸了伊拉克北部与叙利亚和土耳其接壤的库尔德工人党阵地。 2016年至2019年期间，安卡拉针对叙利亚库尔德武装开展了三项行动。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:19:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/ataque-com-drones-a-academia-militar-deixa-112-mortos-na-siria.ghtml</guid></item><item><title>美国与马杜罗政府达成协议，恢复将移民驱逐到委内瑞拉</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/eua-faz-acordo-com-governo-maduro-para-retomar-deportacao-de-migrantes-a-venezuela.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PFQOQ6fXmFzxr4gFzxblqV65GG0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/6/BNVf5gTjiS2CA8ihB41w/104493092-eagle-pass-texas-september-30-immigrants-from-venezuela-cross-the-rio-grande-from-mexico.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;近几个月来，美国在墨西哥边境巡逻队拦截的移民中，委内瑞拉人占很大一部分。美国周四宣布，已与尼古拉斯·马杜罗总统的政府就“直接遣返”委内瑞拉人达成协议。委内瑞拉人到你的国家。近几个月来，在墨西哥边境巡逻队拦截的移民中，委内瑞拉人占很大一部分。美国：政府将允许50万委内瑞拉人在该国合法工作致命且有利可图：达连路线成为哥伦比亚政客的生意，他们要求数百万移民前往美国“我们已经确定了被拘留的人，他们将很快被驱逐未来几天”，一位要求匿名的美国官员在电话新闻发布会上表示。他补充说：“所有这些人都通过了我们的美国移民系统，但无法证明他们有留在美国的合法依据。”该官员拒绝透露与马杜罗政府谈判的细节，该谈判受到华盛顿的制裁，华盛顿认为他 2018 年的连任具有欺诈性。2022 年：创纪录数量的委内瑞拉人面临世界上最危险的过境点之一的风险马杜罗在一份声明中宣布，他“签署了一项协议”，允许“通过‘重返祖国’计划，有序、安全和合法地从美国遣返委内瑞拉公民。”关于美国的制裁，加拉加斯将移民归因于对经济的“单方面强制措施的实施和封锁”。一段时间以来，如果马杜罗和反对派就定于明年举行的选举达成协议，美国政府一直愿意逐步放松对该国实施的金融制裁。华盛顿要求马杜罗寻求连任的选举“自由和公平”。美国将驱逐7月31日之后抵达的委内瑞拉移民，因为那些在此日期之前入境的人可以享受移民保护，其中近50万人可以获得18个月的居住和工作许可证。 “不人道的做法”：美国移民官员被告知将儿童和婴儿推入与墨西哥边境的河中 许多非法移民沿着墨西哥的高速公路行驶，试图非法到达或越过美国边境寻求庇护。大多数人秘密旅行，隐藏在货运卡车中，在过度拥挤的环境中并受到“polleros”（即所谓的人口贩运者）的虐待。 8月初，一辆载有移民的巴士在西北部纳亚里特州坠入峡谷，造成至少18人死亡、另有23人受伤。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:07:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/eua-faz-acordo-com-governo-maduro-para-retomar-deportacao-de-migrantes-a-venezuela.ghtml</guid></item><item><title>由于担心全球需求下降，油价连续第二天下跌</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/petroleo-fecha-em-queda-pelo-segundo-dia-com-temores-de-queda-na-demanda-global.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6DtPNrzwdp5AKB3KK5lBN7QoQkc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/k/0/z17SQZQiu2UesGt3mN9Q/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-3-1-8-1651789866890.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;布伦特型桶装（12 月交货）和 WTI 12 月价格创下 8 月 30 日以来的最低价格周四油价连续第二天下跌，因经济形势更具挑战性，人们担心燃料需求减弱全球的。巴西国家石油公司70年：6位前总统对石油以外的国有公司的未来有何看法石油争端：委内瑞拉否决了在圭亚那争议领土进行勘探，全球基准布伦特原油下跌2.03%，报价为84美元，07年12月的合同。美国参考的德克萨斯州原油 (WTI) 11 月合约下跌 2.27%，交易价格为 82.31 美元。两者均创下8月30日以来的最低价格。在六个交易日中，布伦特原油价格已下跌 14%，WTI 价格则下跌 13%。美国数据显示该国库存增加且消费量跌至25年来的最低水平，随后汽油消费量下降，油价随之下跌。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 Oanda 高级分析师 Edward Moya 表示，自 9 月底以来美元下跌近 10 美元，与美国国债收益率同时发生（国债）上涨，达到 16 年来的最高水平，影响了全球增长前景。巴西国家石油公司 70 周年：前总统如何看待这家国有公司的未来 在第三季度强劲复苏之后——美国基准油价在 9 月底达到每桶 95 美元——油价涨幅放缓。虽然上涨引发了人们对油价即将重返 100 美元的猜测，但其他人仍持怀疑态度，主要投资者花旗集团表示，随着市场恢复盈余，油价有望逆转。油价大幅回调是在人们对高利率和全球经济的担忧日益加剧的背景下发生的，近几周来，这已经扰乱了股市和债券市场。如果维持不变，这将有助于缓解通胀压力，因为包括美联储在内的各国央行正在争论它们是否已将借贷成本提高得足够多。明天将公布的美国月度就业数据将受到密切关注，以寻找有关经济健康状况的线索。尽管沙特阿拉伯和俄罗斯宣布自愿减产将持续到今年年底，但油价还是下跌。此外，欧佩克+委员会建议不要改变集体限制。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 22:03:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/petroleo-fecha-em-queda-pelo-segundo-dia-com-temores-de-queda-na-demanda-global.ghtml</guid></item><item><title>来自圣保罗的加洛波在帕尔梅拉斯攻击人造草坪，他在那里受伤，导致他缺席了赛季：“这看起来就像社会”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/05/galoppo-do-sao-paulo-ataca-grama-sintetica-do-palmeiras-onde-sofreu-lesao-que-o-tirou-da-temporada-parece-de-society.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/CSBJsi1rPuuw10USiGEphCmBumQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/R/YkprVSRkaIjqB23NhTTg/52728218261-c54fb36cfb-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在帕尔梅拉斯和博卡青年队之间的半决赛之前，阿根廷日报发表了一份声明，来自圣保罗的攻击型中场球员朱利亚诺·加洛波在帕尔梅拉斯安联公园的球场上提出了批评&amp;#39; 体育场。除了不赞成使用合成草外，阿根廷人还对帕尔梅拉斯球场的质量提出了批评，他称帕尔梅拉斯球场的质量与社会足球中使用的球场相同。 - 我不赞成甲级球队使用合成材料，因为这对当地球队有利。此外，帕尔梅拉斯的合成材料非常磨损，球传得很快。它看起来像是你去踢五人制足球时所拥有的合成材料之一 - 加洛波在南美解放者队半决赛帕尔梅拉斯队和博卡队之间的第二场比赛之前对阿根廷报纸《Olé》说道。他在基地打球。帕尔梅拉斯 x 博卡青年队：反种族主义信息在安联周围“接收”阿根廷球迷 从租借球员到南美解放者队英雄：约翰·肯尼迪在圣保罗和阿瓜圣鲁本斯奇里/圣保罗之间的安联公园比赛中受伤后在弗鲁米嫩塞加洛波重生 重要请记住，阿根廷人正在从安联比赛中左膝的严重受伤中恢复。今年3月，在圣保罗队和阿瓜桑塔队的比赛中，在保利斯塔联赛四分之一决赛中，他在没有与对手比赛的情况下，在一次孤立的动作中导致了该地区的韧带断裂。三色旗队的医疗部门正在努力确保球队本赛季重返赛场。 - 你可以看到传球的差异，传球必须很短，因为球不会停止。控制，因为如果你控制了任何东西，球就会从你身边逃脱。不同的是，他们（帕尔梅拉斯）更习惯在那里打所有比赛。安联的合成地板在这场半决赛中成为了一个章节，第二场比赛将于本周四举行。自从这场比赛确定以来，博卡球员一直抱怨参加这场比赛。但这种草是由比赛组织者 Conmebol 授权的。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:57:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/05/galoppo-do-sao-paulo-ataca-grama-sintetica-do-palmeiras-onde-sofreu-lesao-que-o-tirou-da-temporada-parece-de-society.ghtml</guid></item><item><title>STF决定临时受雇于公共服务部门的孕妇有权离开和临时稳定</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/stf-decide-que-gestantes-contratadas-temporariamente-no-servico-publico-tem-direito-a-licenca-e-a-estabilidade-provisoria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0VaC9VTF6bjUZjl_3i_M0VrRCGQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/R/AN9GFKTfKZk0D45tWbcQ/53204585310-bb8f99bffe-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;决定获得一致通过并产生广泛影响 联邦最高法院 (STF) 周四裁定，在公共服务机构中固定期限或担任佣金职位的孕妇也有权享受产假和临时稳定。该决定是一致通过的。部长们分析了一名教师的案例，该教师曾被圣卡塔琳娜州政府聘用一段固定期限，并在法庭上赢得了产假和临时稳定的权利，该权利的有效期从确认怀孕到产后五个月为止。州政府针对这一决定向STF提出上诉，但上诉被驳回。该判决产生了普遍影响，这意味着该定义适用于所有类似案件。 — 报告员路易斯·福克斯部长表示，无论与公共行政部门的关系如何，保护孕妇和儿童的宪法保障都必须优先。部长们批准了这样的论点：“无论适用的法律制度如何，无论是合同还是行政法律制度，怀孕工人都有权享受产假和临时稳定，即使他们担任佣金职位或有固定期限的雇用”。 STF 主席路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 表示，该决定“表彰对母性的保护”： — 我还赞扬路易斯·福克斯部长的详细投票，该投票尊重对母性的保护、妇女自主权，尤其是宪法优先事项巴西法律秩序中的女性。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:50:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/stf-decide-que-gestantes-contratadas-temporariamente-no-servico-publico-tem-direito-a-licenca-e-a-estabilidade-provisoria.ghtml</guid></item><item><title>16岁第一家公司、26岁福布斯亿万富翁：谁是垄断Noronha与Alok和Maroon 5结婚派对的巴西人</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/05/gosto-por-programacao-aos-12-anos-e-bilionario-aos-26-quem-e-o-brasileiro-que-fechou-pontos-de-noronha-para-casamento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rOn0NEeZ6wi7DmMJihX0uWB00xE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/M/trEHmhR0WH8YMzAn1VHA/henrique-dubugras-1-768x512.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;恩里克·杜布格拉斯 (Henrique Dubugras) 是 Brex 公司的所有者，该公司专注于企业信用卡行业，为他赚取了 15 亿美元的财富。巴西人恩里克·杜布格拉斯 (Henrique Dubugras) 将于本周六 (7 日) 在费尔南多·迪诺罗尼亚群岛举行豪华婚礼，跻身福布斯富豪榜年仅26岁就成为亿万富翁。这位圣保罗人是美国硅谷最成功的初创公司之一，也是 Brex 的所有者，该公司专注于企业信用卡行业，为他赚取了 15 亿美元（约合 70 亿雷亚尔）的财富。奢侈：巴西亿万富翁关闭费尔南多迪诺罗尼亚群岛的旅游景点举行婚礼，比尔·盖茨应出席。另见：民警在圣卡塔琳娜州开展打击赌博行动，扣押了豪华轿车、快艇和 8100 万雷亚尔的大部分杜布格拉家族财产财富是与他 25 岁的朋友 Pedro Franceschi 一起建立的。两人于2012年在推特上交换信息时相识。弗朗西斯基还登上了福布斯30岁以下亿万富翁排行榜。他们在 16 岁时就开始创业，并创建了 Pagar.me，该公司允许商家接受在线支付。大约三年后，该公司被卖给了斯通。据《福布斯》报道，这两位企业家在加州斯坦福大学开始了计算机科学学位，但后来放弃了课程，全身心投入到商业领域，并于 2017 年创建了 Brex。两年后，这家初创公司推出了一项成功的企业银行账户业务，已从 Tiger Global Management、Peter Thiel 和 Affirm 创始人 Max Levchin 等投资者那里获得了超过 10 亿美元的风险投资。我12岁时就喜欢编程 在2018年接受No Corre门户网站采访时，杜布格拉斯表示，他在12岁时就对编程产生了兴趣。 “我想在互联网上玩付费游戏，但我妈妈没有给我钱。我开始研究如何免费创建类似的游戏”，这位亿万富翁报道道。杜布格拉斯将与女商人劳拉·菲乌扎 (Laura Fiuza) 举行价值百万美元的婚礼。她毕业于斯坦福大学计算机科学专业，目前与未婚夫住在美国旧金山。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:40:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/05/gosto-por-programacao-aos-12-anos-e-bilionario-aos-26-quem-e-o-brasileiro-que-fechou-pontos-de-noronha-para-casamento.ghtml</guid></item><item><title>路易莎·松扎否认她利用了与奇科·莫达斯的结局：“我不需要任何营销”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/05/luisa-sonza-nega-que-tenha-se-aproveitado-do-fim-com-chico-moedas-eu-nao-precisava-de-marketing-nenhum.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZdwQl7L_4doTq5oBu33Rn61KUik=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/D/v5mrBTStOkNFkqfOlaqA/sonza.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在视频播客中，这位歌手驳斥了有关她的前男友的浪漫和背叛是有计划的评论。路易莎·桑扎驳斥了有关她利用前男友奇科·莫达斯的背叛作为营销策略的指控。这些谣言是在互联网用户注意到这段关系的演变与歌手新专辑《Escândalo close》中曲目序列之间的假定联系后出现的。一些人甚至提出这样的理论：这段关系从未存在过，安娜·玛丽亚·布拉加 (Ana Maria Braga) 的节目“Mais Você” (Globo) 曝光的分手是有预谋的。这位歌手在参加 Foquinha Entrevista 视频节目时表示：“这永远不会是计划好的事情。即使此时此刻，再次谈论我的个人生活也不好，当一切都很美好，一切都很好，我不需要任何营销。它已经是历史上收听次数最多的专辑，它已经是第一，它已经是一切。” 9 月 2 日发行的《Escândalotimate》成为巴西 Spotify 上单日收听次数最多的专辑。对于Chico Moedas的背叛，Luísa Sonza表示她的参与无效。 “我没有办法选择[被背叛]。我与所发生的事情完全无关，这就是现实。这是别人的事，我根本不参与其中。”这位来自南里奥格兰德州的歌手还感叹，在她看来，女性即使是受害者，也会受到指责：“人们总是想方设法指责女性，这非常可悲。我们总是被质疑”</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 21:33:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/05/luisa-sonza-nega-que-tenha-se-aproveitado-do-fim-com-chico-moedas-eu-nao-precisava-de-marketing-nenhum.ghtml</guid></item></channel></rss>