<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2023 22:05:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>巴罗佐的“参与”指导了STF的演讲和过渡</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/vera-magalhaes/post/2023/09/engajamento-de-barroso-pauta-discurso-e-transicao-no-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cZyPTJcGMBkqRNAfkxYwX-tVLH0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/f/larwdzRmSqGOsdPSHyfQ/whatsapp-image-2023-09-28-at-17.11.41.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;前竞争对手吉尔马·门德斯（Gilmar Mendes）两次提到了新任最高法院院长的一个特点，并为在立法机关危机时刻的就职演说定下了基调。直到前几天，被认为是法院的反对者联邦最高法院新任院长路易斯·罗伯托·巴罗佐和院长吉尔马·门德斯在前者的就职典礼上寒暄了一番，从那次会面开始，仪式有几个象征和信息。吉尔马已经从他的同事那里听说他是一个“可怕的人，邪恶和落后的混合体，带有一丝精神病的迹象”，他赞扬了新任法院院长的职业生涯，他很感动，并表示他将继续留任。他心中的赞美之词。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:59:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/vera-magalhaes/post/2023/09/engajamento-de-barroso-pauta-discurso-e-transicao-no-stf.ghtml</guid></item><item><title>雅克·瓦格纳 (Jaques Wagner) 对 STF 名单上的人员的建议</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/o-conselho-de-jaques-wagner-aos-cotados-ao-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/H5DzcFWDHszvlZU3zsRmc39QvZo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/0/MDdqCxSd2fcQjADIY0XA/103498580-mariz-pa-brasilia-27-06-2023-jaques-wagner-senador-entrevista-com-o-senador-jaques.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议院政府领导人和卢拉 40 多年的朋友 Jaques Wagner (PT-BA) 向那些有资格获得联邦最高法院 (STF) 下一个空缺的人提出了以下建议： 对于 STF 的空缺，迪诺提出向阿尔科伦布雷打个手势，然后听到：“你的问题是劳工党”——我说：你想成为最高法院的候选人吗？因此，不要有教父，也不要竞选——瓦格纳在路易斯·罗伯托·巴罗佐就任最高法院院长的就职典礼上向专栏报道。今天列出的三个法院空缺名单出席了就职典礼。联盟总宣传部长豪尔赫·梅西亚斯、国防部长弗拉维奥·迪诺和联邦审计法院 (TCU) 院长布鲁诺·丹塔斯在仪式上并肩坐着，并在整个活动过程中发表讲话。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:56:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/o-conselho-de-jaques-wagner-aos-cotados-ao-stf.ghtml</guid></item><item><title>iPhone 15：开售前夕，机型已售罄，预计11月才发货</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/28/iphone-15-na-vespera-de-comecarem-as-vendas-ha-modelos-esgotados-e-previsao-de-entrega-so-em-novembro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vDJfUUVOwpwNa7Aww9n-IxuVDmU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/f/SFrc0cTZWxBwVXH9L6Kg/iphone-15-pro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据苹果公司称，在 iPhone 15 在巴西开始销售前夕，最高端机型的交付日期已定于 11 月 8 日。在该品牌的官方经销商 iPlace 上，一些设备已经售罄。昨天开始的预售包括 iPhone 15、iPhone 15 Plus、iPhone 15 Pro 和 iPhone 15 Pro Max，在苹果网站上，最多可以选择 10% 现金折扣或分期付款。至12次。新一代车型的价格在 7,299 雷亚尔至 13,999 雷亚尔之间。据零售连锁店和电信运营商称，与 iPhone 14 的推出相比，需求增加了 30%。 🔔 O GLOBO 频道：在我们新的 WhatsApp 频道上关注更多新闻 在 Apple 网站上，iPhone 15 Pro Max 是最畅销的 iPhone 15 Pro Max。深受客户追捧。自然钛色所有版本（内存分别为512GB、256GB和1TB）计划于11月8日发货。蓝色 1 TB 型号以及白色 256 GB 和 1 TB 型号的截止日期相同。黑色 1TB iPhone 15 Pro Max 也预计将在五周内发货。 iPhone 15 Pro Max 预计在 11 月开始销售前发货 iPhone 15 Pro 机型中，发货时间为 10 月 31 日。这是所有尺寸的黑色版本和 128 GB 白色版本的情况。在较简单的型号中，需求量最大的是 iPhone 15 和 iPhone 15 Plus 的粉色，预计 10 月底发货。 iPlace 已售罄 iPhone 15 复刻版机型 在 iPlace 上，部分机型已售罄。白色、黑色和自然色的 1 TB Pro Max 就是这种情况。 256GB 蓝色和黑色版本以及 512GB 自然色版本也不再提供。 “不幸的是，该产品缺货。要在库存更新时收到通知，请在下面填写您的电子邮件！”该公司在其网站上告知。 15 Pro白色128GB版本也结束了。黄色 512GB iPhone 15 Plus 的情况也是如此。在最基本的 iPhone 15 系列中，除了具有 256 GB 和 512 GB 内存的粉色之外，不再有黄色和蓝色（均为 512 GB）。 iPhone 15 机型已预装 iOS 17，这是智能手机操作软件的新版本。新一代配备了多项新功能，例如颜色、钛金属材质、摄像头改进和前屏幕上的动态岛。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:52:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/28/iphone-15-na-vespera-de-comecarem-as-vendas-ha-modelos-esgotados-e-previsao-de-entrega-so-em-novembro.ghtml</guid></item><item><title>美国非政府组织调查导致伯南布哥州虐待儿童被告被捕</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/investigacao-de-ong-dos-eua-leva-a-prisao-de-acusado-de-abusar-de-criancas-em-pernambuco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vBmSZO6_1FpwJ-GTQFPk6EftqDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/e/SwrK7fRNAGKW13Ox1U7g/tarado.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这次逮捕是在 Zona da Mata 进行的，另外两项行动也在那里执行了搜查令。根据美国非政府组织的信息，一项于 2022 年开始的调查于本周三在 Zona da Mata 的 Primavera 逮捕了一名被控儿童性虐待的人。 Mata Sul de Pernambuco，由民警负责。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 其他针对儿童性虐待的行动在 Zona da Mata Norte 的 Paudalho 和 Zona da Mata Sul 的 Xexéu 进行了搜查令。他将身体部位藏在自己的房子里：年轻人杀死了7岁自闭症兄弟 视频引起网络分歧：一名警察腿上抱着孩子，杀死了一只离家出走的狗 据《伯南布哥报》报道，警方认为至少有一个孩子被一名 29 岁男子的受害者，出生于埃斯卡达市，在普里马韦拉被捕。该男子可能因制作、传播和存储儿童色情内容以及强奸弱势群体而被追究责任。综合起来，刑期可从 16 年到 33 年不等。导致此次行动的第一个信息是由NCMEC（国家失踪和受虐儿童中心）传递给警方的，NCMEC是一个美国非政府组织，负责集中接收有关儿童性虐待和失踪儿童的报告。在波达略，民警扣押了一部手机，将对其进行检查，以核实其是否用于存储、传播和销售包含儿童性虐待场景的图像和视频，以及是否存在强奸未成年人和制作色情内容的行为。具有此内容的材料。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:46:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/investigacao-de-ong-dos-eua-leva-a-prisao-de-acusado-de-abusar-de-criancas-em-pernambuco.ghtml</guid></item><item><title>弗鲁米嫩塞面临的挑战：南美解放者队半决赛只有四分之一在主场失利后晋级决赛</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/09/28/desafio-para-o-fluminense-apenas-1-em-cada-4-semifinalistas-da-libertadores-avancam-a-decisao-apos-tropeco-em-casa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LTOah_jTURMWwBqGpSuT0ER7jvg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/W/XBTM7CSwALiVsdN5gktQ/104458718-fluminenses-coach-fernando-diniz-gestures-before-the-start-of-the-all-brazilian-copa-libe.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在35年前采用的现行半决赛赛制中，客队在23次机会中成功获得了6次席位。要想进入解放者杯决赛，弗鲁米嫩塞需要在阿雷格里港比赛中取得好成绩。昨天在马拉卡纳 2-2 战平国际队的比赛，使得半决赛的结果留待下周三晚上 9:30 举行的贝拉-里约热内卢比赛进行。现在，三色旗队将面临自然而然的艰巨挑战，因为他们需要面对科罗拉多球迷，而且正如锦标赛的历史数据所表明的那样。分析：托西达和卡诺帮助弗鲁米嫩塞队在一场充满个人失误和迪尼兹的比赛中生存下来阅读更多：弗鲁米嫩塞队和国际队在马拉卡纳战平后抱怨裁判 根据现行规则，不再有资格赛进球，简单的胜利就可以让球队获胜该决定将于 11 月 4 日在马拉卡纳举行，其中涉及流感。如果出现平局，则将进行处罚决定。失败就意味着被淘汰。自1988年起，南美解放者队采用两队往返比赛的半决赛模式。 20 世纪 60 年代，有一项规定可以在这个阶段进行第三场比赛。在 20 世纪 70 年代和 80 年代的大部分时间里，半决赛以三角赛制进行。过去35年里，半决赛球队在主场展开180分钟的交锋，但最终以平局或惨败告终的案例有23起。在这个宇宙中，球队仅六次以客队身份晋级决赛。其中，巴西队在 2021 年帕尔梅拉斯队与马竞队的国内比赛中取得了成功。在圣保罗 0-0 战平后，他们在贝洛奥里藏特寻求 1-1 战平，同样的情况也是如此。凭借客场进球的优势，他成功晋级。其他巴西球队即使在客场取得了不错的成绩，但最终还是被淘汰了：2018年的格雷米奥（被河床队淘汰）；帕尔梅拉斯，2001年（被博卡青年队淘汰）； 1989年，国际米兰（被奥林匹亚淘汰）。主场失利后晋级南美解放者杯决赛的球队： 1989年：奥林匹亚-PAR（主场0-1负于国际队，客场3-2获胜，点球大战晋级） 1992年：纽维尔老男孩-ARG（双双1-1） 2001 年：博卡青年-ARG（两回合 2-2 战平帕尔梅拉斯，点球晋级） 2010 年：芝华士-MEX（主场 1-1 战平智利大学，2-2 获胜）客场 0 分） 2018 年：河床-ARG（主场 1-0 负于格雷米奥，客场 2-1 获胜） 2021 年：帕尔梅拉斯（与马竞-MG 两战平局，主场 0-0，客场 1-1）弗鲁米嫩塞面对这种情况，但是是以相反的方式。 2008年，他们唯一一次进入解放者杯半决赛，当时他们在布宜诺斯艾利斯2-2战平博卡青年队。在马拉卡纳，他们以 3-1 获胜并做出了决定。这是球队客场无法逆转的17起案件之一。然而，弗鲁米嫩塞避免了失败，并让阿雷格里港的局势不那么戏剧化，依靠德国人卡诺对阵国际米兰的两个进球。诚然，三色旗本赛季作为客队的表现并不乐观：算上所有比赛，过去13场比赛仅取得一场胜利。然而，根据所有历史和当前统计数据，他们在上一次对阵南美解放者队的比赛中取得了胜利：在亚松森举行的四分之一决赛第二回合比赛中，他们以 3-1 击败了奥林匹亚。三色旗球迷坚持这一点，并希望继续梦想他们的第一个解放者队冠军。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/09/28/desafio-para-o-fluminense-apenas-1-em-cada-4-semifinalistas-da-libertadores-avancam-a-decisao-apos-tropeco-em-casa.ghtml</guid></item><item><title>联合国警告称，2023年已有超过2500名移民在地中海死亡或失踪</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/mais-de-2500-migrantes-morreram-ou-desapareceram-no-mediterraneo-em-2023-alerta-onu.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/bX6FTTBWiBUsogrpbtaA9UZ_n1M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/K/SpV94CQXiQAgTAvq1D6w/103384305-files-this-handout-photo-taken-on-november-3-2022-and-released-on-november-5-2022-by-g.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;联合国难民署数据显示，2023年1月1日至9月24日期间，共有18.6万名移民抵达南欧。自年初以来，已有超过2500名移民在试图穿越地中海前往欧洲的过程中死亡或失踪。本周四，联合国难民事务高级专员办事处（UNHCR）。移民危机：意大利单日接收创纪录的 5,000 名移民后，兰佩杜萨岛人口翻倍 面临压力：意大利限制移民登陆，仅限孕妇、儿童和病人 — 截至 9 月 24 日，超过 2,500 人在意大利登记死亡或失踪纽约联合国难民署主任鲁文·梅尼克迪维拉 (Ruven Menikdiwela) 在专门讨论地中海移民危机的安理会会议上表示，2023 年这一数字比 2022 年同期的 1,680 人增加了三分之二。她还强调从西非或东非以及非洲之角到利比亚和沿海起点的移民是“世界上最危险的移民之一”。 — 在远离公众视线的陆地上也有人丧生。他警告说，从撒哈拉以南非洲经陆路旅行的难民和移民每走一步都面临死亡风险，并面临严重的人权侵犯。死亡：意大利遭遇海难导致41名移民死亡 根据该代表的数据，2023年1月1日至9月24日期间，共有18.6万名移民抵达南欧（意大利、希腊、塞浦路斯和马耳他），其中13万人前往意大利的移民数量比 2022 年同期增加了 83%。就原籍国而言，2023 年 1 月至 8 月期间，超过 10.2 万名移民试图从突尼斯穿越地中海，4.5 万名移民试图从利比亚穿越地中海。她补充说，其中31,000人在海上获救或在突尼斯被拦截并下船，10,600人在利比亚被救。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:31:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/mais-de-2500-migrantes-morreram-ou-desapareceram-no-mediterraneo-em-2023-alerta-onu.ghtml</guid></item><item><title>凯莉·罗兰 (Kelly Rowland) 在巴黎与曼格拉鼓一起表演桑巴舞</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/repinique/post/2023/09/kelly-rowland-cai-no-samba-com-a-bateria-da-mangueira-em-paris.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GzKnGXTI_SMa7nV7RFjpd41LE3w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/o/jRAcJITCet6L7JvBA1PQ/kelly1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位歌手在巴黎时装周 Chloé 时装秀的观众席上，还有来自里约桑巴学校的节奏师参与。有一位国际流行歌星在巴黎参加桑巴舞！本周四，在巴黎时装周 Chloé 品牌 2024 年春夏系列时装秀结束时，与 Beyoncé 组成 Destiny&amp;#39;s Child 组合创造历史的美国歌手 Kelly Rowland 被发现与 Mangueira 节奏艺术家分手。除了凯利之外，观众席上还有美国网球运动员维纳斯·威廉姆斯、女演员伊萨·雷和亚美莉卡·费雷拉等明星。最初的插件文本 Verde e Rosa 鼓应品牌创意总监乌拉圭人 Gabriela Hearst 的邀请，跨越大西洋，为 Chloé 时装秀画上句号。据加布里埃拉本人所说，“她的母亲在曼格拉游行”。最初的插件文本我们希望参加游行的 20 名节奏艺术家中的一位能够询问凯利·罗兰（Kelly Rowland）她的朋友碧昂斯（Beyoncé）是否打算在当前的巡演中前往巴西。啊？凯莉·罗兰 (Kelly Rowland) 是巴黎 Chloé 时装秀观众中的明星之一 Bertrand Guay/法新社</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:22:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/repinique/post/2023/09/kelly-rowland-cai-no-samba-com-a-bateria-da-mangueira-em-paris.ghtml</guid></item><item><title>弗拉门戈召桑保利辞职，主帅不带队对阵巴伊亚</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/28/flamengo-convoca-sampaoli-para-selar-demissao-e-tecnico-nao-comanda-o-time-contra-o-bahia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-OSIIxpBL4HpwkJa_BO5_9vlW1Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/D/OMB86mRVatyd840Tholg/104346677-rio-de-janeiro-rj-17-09-2023-copa-do-brasil-flamengo-x-sao-paulo-jorge-sampaoli-du.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;董事会将支付约 900 万雷亚尔的终止罚款。马里奥·豪尔赫（Mario Jorge）应该临时接管球队 弗拉门戈董事会召集教练豪尔赫·桑保利（Jorge Sampaoli）于本周四在巴拉的一家酒店餐厅举行会议，会上将正式解雇这位专业人士。因此，阿根廷主帅将不会率领红黑队在周六对阵巴伊亚，也不会在周五带领球队进行训练。 20岁以下教练马里奥·豪尔赫（Mario Jorge）应该在下一场比赛中暂时留在替补席上。弗拉门戈正试图与蒂特敲定协议，但尚未立即达成协议。随着他的离开，俱乐部将向桑保利支付约 900 万雷亚尔的罚款。除教练外，俱乐部技术委员会的六名成员也离开了俱乐部。自2019年以来，弗拉门戈队只为三名教练无需支付合同罚款：兰迪姆执教第一年伊始，阿贝尔·布拉加在工作七个月后索要账目。 2021年带队的雷纳托·高乔直到合同到期才续约，与去年年底离开的多里瓦尔·儒尼奥尔的情况相同。在弗拉门戈，桑保利带领球队出战39场比赛，取得20胜11平8负，成功率60.6%，打进63球，失41球。他在巴西杯中获得亚军，在南美解放者杯16强中被淘汰，在巴西锦标赛中排名第七，落后领头羊博塔弗戈11分，超出了2024年南美解放者队的分级区。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:22:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/09/28/flamengo-convoca-sampaoli-para-selar-demissao-e-tecnico-nao-comanda-o-time-contra-o-bahia.ghtml</guid></item><item><title>东京证交所首位黑人部长在法院首次演讲中表示，“这个地方不只是我的”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/esse-lugar-nao-e-so-meu-diz-primeira-ministra-negra-do-tse-em-discurso-de-estreia-na-corte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7nFWrz5tWPWWtS2Bxl1Ha6ShkXY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/R/Y9QF7rRnSi5qLrIodOsw/53220014079-c9e6f37238-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;艾迪琳·洛博 (Edilene Lôbo) 首次亮相法庭，强调“为拯救最贫困群体的历史而奋斗” 在高级选举法院 (TSE) 全体会议上，部长艾迪琳·洛博 (Edilene Lôbo) 于本周四发表了历史上黑人女性作为成员的首次讲话的剪辑。这位法官于今年八月宣誓就职，强调了巴西司法机构中的种族和性别不平等，并表示她所担任的职位是“克服缺乏机会的结构性遗留问题的历史斗争的起点”。向 STF 提及：迪诺、梅西亚斯和丹塔斯开玩笑并提及维持友谊的“协议” 受邀参加仪式：巴罗佐在 STF 的就职典礼汇集了劳工党成员和博尔索纳罗的盟友 Lôbo 今年 6 月由路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统任命（太平洋时间）。这位劳工党成员现在面临着压力，要求对联邦最高法院 (STF) 做出类似的提名，该职位空缺由即将离开最高法院的罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 部长担任。 ——我想说，我现在所在的这个地方不只是我的，不只是一个人的。洛博说，这个地方和这个使命既是少数群体为克服我们国家需要克服的机会不平等的结构性遗留问题而进行历史斗争的结果和起点。东京证交所首位黑人部长在法庭上的首次演讲中表示，“这个地方不只是我的”。该部长还表示，“今天第一次以代理部长的身份担任这把椅子，是一种自豪，也是一种责任” ，特别是考虑到她强调的巴西司法部门的数字。国歌翻译：玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 巴罗索·洛博 (Barroso Lôbo) 的就职典礼不收取任何费用，这突显了黑人女性在巴西司法机构中所占的比例很小。根据国家司法委员会（CNJ）公布的2023年司法人口普查的部分数据，黑人女法官占总数的1.4%；替代品，2.1%；而女法官仅占1.2%。法官将这个数字与家政工人的数量进行了比较：其中 65% 是黑人。 Edilene Lôbo 拥抱部长 Cármen Lúcia Alejandro Zambrana / Secom / TSE — 这个政治上的少数群体承担和创造收入的能力，但在斗争中具有成长的潜力，不应受到怀疑。是的，确实存在不足，但我们就是力量——她说。 — 几个世纪以来一直在抵抗、为拯救自己的历史而奋斗的可怜人们，希望能和我一起坐在这把椅子上。 TSE 主席亚历山大·德·莫赖斯 (Alexandre de Moraes) 部长为他来自 Corte 的同事举行了招待会： — 我们所有人都荣幸地邀请到这位杰出的教授和法学家，她在整个职业生涯中以能力、智慧和坚定的态度履行了自己的职责法律职业，不仅在选举法院。我们绝对肯定它会给 TSE 带来很大的提升。欢迎，部长。 1 月 8 日的《历史》就职典礼：法钦追随莫赖斯，投票判处另外 5 名政变罪名。 艾迪琳·洛博是谁 艾迪琳·洛博是 TSE 历史上第一位黑人部长，并由法学家阶层取代了名义部长安德烈·拉莫斯·塔瓦雷斯。她曾担任法国索邦大学的客座教授，教授拉丁美洲的民主、政治权利、选举和数字民兵知识。 8 月上任后，莫赖斯强调了艾迪琳作为民事诉讼医生的工作，以及巴西选举和政治法学院、米纳斯吉拉斯州巴西律师协会言论自由委员会 (OAB-MG) 的成员）和 OAB-MG 选举法委员会，此外也是 Observatório Mundo em Rede 的创始成员。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:21:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/esse-lugar-nao-e-so-meu-diz-primeira-ministra-negra-do-tse-em-discurso-de-estreia-na-corte.ghtml</guid></item><item><title>耶和华见证人要求最高法院启动世卫组织就宗教和健康问题做出决定</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/testemunhas-de-jeova-pedem-que-supremo-acione-oms-para-decidir-sobre-religiao-e-saude.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JOdu9LLmrD7PGhbldfFuEYc_Zg4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/B/4YWDvLRk6Lj8BKU69gLA/tjs.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;代表该宗教教派的实体耶和华基督教见证人协会要求 STF 邀请 WHO 参与法院程序，在该程序中讨论健康部门和 SUS 与宗教信仰（和信仰自由）相关的义务。网络患者。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:13:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/testemunhas-de-jeova-pedem-que-supremo-acione-oms-para-decidir-sobre-religiao-e-saude.ghtml</guid></item><item><title>椎间盘突出：查看症状、原因和治疗方法</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/guia/hernia-de-disco-veja-sintomas-causas-e-tratamentos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FqH2b4CVh8Yl4uloyTndU2Mpqfk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/G/x/8In9jUTcqHq9dFIEVlzA/back-pain-6949392-1920.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;背痛、刺痛和无力是椎间盘突出的常见症状。椎骨是构成脊柱的骨头。在它们的内部，有一条脊髓所在的通道。它们之间有环形的椎间盘，称为“椎间盘”。所谓的椎间盘突出是一种以“髓核”（位于椎间盘中的软质内容物）移位到椎管中，导致脊神经结构受压的疾病。椎间盘突出常见于腰椎和颈部区域，根据其位置进行定义，并且可能有不同的原因。找出原因：背痛是导致残疾的主要原因，已经影响了 6 亿人，并且预计还会增加 视频：物理治疗师展示椅子上的 10 个姿势，以避免背痛 椎间盘突出有哪些症状？症状根据椎间盘突出的位置而有所不同，最常见的是： 脊柱剧烈疼痛，尤其是椎间盘突出的部位；如果疝气位于颈椎，则上肢的敏感性或疼痛会发生变化；如果疝气位于下背部，则下肢的敏感性或疼痛会发生变化；刺痛；失去力量。根据骨科医生克里斯蒂安诺·埃斯特维斯·西蒙斯 (Christiano Esteves Simões) 的说法，在大多数情况下，疝气位于下背部，并出现被称为“坐骨神经痛”的症状，其范围包括沿着根部受压路径的疼痛，到神经系统症状，例如刺痛或失去力量。癌症：研究揭示了为什么肿瘤经常扩散到脊柱 如果颈椎和胸椎间盘突出，则存在脊柱问题的风险，因为可能会压迫脊髓并出现更严重的症状，例如脊髓病- 脊髓区域的损伤 - 范围从较轻的情况，如虚弱和部分瘫痪，到四肢完全损伤，在极其严重的情况下，截瘫和四肢瘫痪。什么会导致椎间盘突出？一般来说，遗传因素是椎间盘突出发展的决定因素。然而，与姿势、工作活动和生活习惯相关的问题也会导致疝气的出现。例如，吸烟是专家提到的危险因素之一，因为它有利于纤维环（椎间盘最外层和最坚硬的部分）的磨损。此外，重复、超负荷和脊柱振动的活动也与椎间盘突出症的出现有关。 — 所有这些会加速退化过程的原因都会加速疝气的出现，特别是对于那些已经有遗传倾向的人来说。 — 骨科医生解释说。由于退行性过程，椎间盘突出通常出现在三十岁和四十岁的时候，但是，根据医生的说法，它们可以影响任何年龄段的人，例如青少年，甚至通常没有疝气的老年人。如何诊断椎间盘突出？椎间盘突出的诊断通常通过临床检查进行。症状史、患者报告和病情演变为医生诊断问题提供了必要的信息。还可以进行身体测试来评估力量、敏感性和反射的损伤程度。此外，骨科医生强调，治疗椎间盘突出可能需要进行其他检查，例如 MRI。这些检查的目的是确定疝气的范围并分析病例是否有任何慢性变化。当疝气位于靠近脊髓的区域时，这些检查更为常见。断层扫描、脊髓造影和放射线照相等检查可以起到辅助作用，但它们不能取代医生进行的临床检查。椎间盘突出症的治疗方法是什么？椎间盘突出通常通过所谓的“保守治疗”得到满意的治疗。它包括物理治疗课程（旨在增强力量和伸展身体）、姿势指导、减少风险情况和休息。进行治疗是为了让患者摆脱危机，即使在症状停止后，患者也必须维持这些做法。据卫生部称，90%的疝气患者能够在短短一个月内恢复日常生活。仅在保守治疗无效的情况下才需要手术。这需要由医生进行评估，考虑症状的严重程度和运动缺陷等因素。如何预防椎间盘突出？有一些措施可以帮助减少出现椎间盘突出的机会。它们是： 注意姿势 减少导致脊柱超负荷的活动 避免吸烟；定期进行体育活动</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:09:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/guia/hernia-de-disco-veja-sintomas-causas-e-tratamentos.ghtml</guid></item><item><title>从“可怕的人”到“我会铭记在心”：战斗五年后，吉尔玛在巴罗佐的就职典礼上发表讲话，巴罗佐感谢他</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/de-pessoa-horrivel-a-guardarei-no-coracao-cinco-anos-apos-briga-gilmar-discursa-na-posse-de-barroso-que-agradece.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1zOoB_fXJ4rqpElDGTwhGZiXwlc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/z/f1POkMRqOeLaBgZ0hGpQ/arte.png" /&gt;&lt;br /&gt;法院院长赞扬这位前竞争对手，接替罗莎·韦伯担任法院院长本周四，在路易斯·罗伯托·巴罗佐部长就任联邦最高法院院长的就职典礼上，吉尔马·门德斯代表发表了一份声明法院成员。这两位治安法官在最高法院有过公开冲突的历史，其中包括 2018 年的一场斗殴，当时巴罗佐称他的同事是“可怕的人”——然而，负责法院的部长罗莎·韦伯的继任者一直在试图重新相处。正如《O GLOBO》所示，他在就职前几周与吉尔玛一起工作。提交 STF：迪诺、梅西亚斯和丹塔斯开玩笑并提到维持友谊的“协议” 谋杀未遂：涉嫌向定居者开枪的帕拉市议员在拘留听证会后被关进监狱 按照传统，代表整个法院的演讲新主席的到来由最年长的成员，即所谓的“院长”负责。 6 月，吉尔玛完成了 STF 成员 21 年的任期。他于 2002 年由时任总统费尔南多·恩里克·卡多佐任命。尽管过去存在摩擦，吉尔马周四还是慷慨地赞扬了巴罗佐。 ——命运对于我们的共和国来说再仁慈不过了。院长阁下就任最高法院院长代表着对卓越法律职业生涯的嘉奖，然后继续说道，并以一句简单的“高兴点”结束：“我们对巴罗佐的就职表示祝福。”他说。 STF 新任主席在自己的讲话中感谢： — 吉尔马·门德斯部长，我很荣幸您代表法院进行了优美的祈祷，并对我所说的慷慨之言深表铭记。声纳：雅诺内斯表示，他将向尼古拉斯·费雷拉支付 5,000 雷亚尔的精神损失赔偿。这次寒暄的内容与 2018 年 3 月的剧本截然不同，当时全体会议对一项有关选举捐款的行动进行了裁决。在给他的同事的间接信息中，现任院长批评了他所谓的部长们为在法院获得利益而采取的“策略”，“表现得很聪明”。该评论提到了巴罗佐在第一小组的投票，该投票撤销了对堕胎诊所医生和员工的预防性拘留。 ——让我远离你的坏感觉。你是一个可怕的人。邪恶与拖延和精神病的暗示混合在一起。巴罗佐当时表示，不得不忍受你的卓越，对我们所有人来说都是非常痛苦的。 ——我将建议巴罗佐部长关闭他的律师事务所——吉尔玛回答道。一年前，巴罗佐就已经指责他的同事“宽大配合”。院长回应说，他不是“国际罪犯的律师”，指的是巴罗佐在意大利恐怖分子切萨雷·巴蒂斯蒂（Cesare Battisti）执业时担任辩护人的角色。 1 月 8 日：法钦追随莫赖斯，投票以政变罪对另外 5 人定罪 2021 年 4 月，当时因疫情而虚拟进行审判，两位部长在法院分析前法官塞尔吉奥嫌疑的会议上意见分歧瓜鲁雅三重案中的莫罗，当时的前总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦是该案的被告。巴罗佐表示，吉尔玛·门德斯“已经等待了两年的审查请求”，而院长反驳说，“道德主义是不道德的家园”。然而，作为担任 STF 主席的准备工作的一部分，巴罗佐除了接触法院院长吉尔马·门德斯之外，还向与他最亲近的同事寻求建议，例如他的前任罗莎·韦伯，尽管长期以来存在摩擦。这种新伙伴关系的一个例子是六月份在全国护理界进行的史无前例的联合投票。两位部长维持了制定规则的法律并制定了应用指南。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:06:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/de-pessoa-horrivel-a-guardarei-no-coracao-cinco-anos-apos-briga-gilmar-discursa-na-posse-de-barroso-que-agradece.ghtml</guid></item><item><title>我活着告诉它：“这是一种仇恨的表情”，巴拉那州一名被警卫袭击的无家可归居民说，一年后他成为了一名大学生</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/vivi-para-contar-era-um-olhar-de-odio-tive-a-impressao-de-que-ele-iria-me-matar-afirma-universitario-em-situacao-de-rua-agredido-por-guarda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Wq_m5IzGqHcMKjPKT7CnjJg0P7s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/2/KpLTPySYeqnJReiaqz5g/whatsapp-image-2023-09-28-at-17.24.49.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;教育学学生 Fernando Pereira dos Santos，45 岁，住在库里蒂巴，在那里他被一名市政官员殴打；他下巴骨折，接受了手术“11月12日那天晚上，下了很大的雨，我需要一个地方睡觉。我和其他人一起停在库里蒂巴市中心一家旅馆门口，点燃了一支香烟在等待入场时间的时候。那是去年，疫情结束的时候。我注意到有两个市政警卫在那里，其中一个一直在看我。他很快走到我身边，问我在做什么，我还以为我不能在那儿抽烟，说可以出去。没想到，他一只手开始打我，另一只手拿着绑在腰上的枪，排除任何人靠近或接近的可能性。厄尔尼诺现象：干旱使亚马逊和潘塔纳尔湿地的 42 条河流处于危险水位 时间框架：参议院批准关于进攻 STF 的论文 从来没有人这样看着我，那是一种仇恨的眼神。我的印象是他想杀了我，我什至认为我可能把自己和某人搞混了。大约有20个人——包括我的朋友——试图阻止，但另一个警卫负责阻止所有人。有一次我设法挣脱了，但他追上了我，攻击又回来了。直到第二次我才挣脱他并逃跑，整个过程大概持续了15分钟左右。当我到达我认为安全的距离时，我走向基础卫生部门，因为我感到脸上很痛。我想如果我不逃的话，我可能就死在那里了，我只是在想如何逃离他。到了那里，我看到了我的样子。我浑身瘀青、抓伤，我只是在想，在这么短的时间内，事情怎么会发生如此大的变化。前一分钟我还好好的，很正常，几分钟后我就变成这样了，浑身脏兮兮，痛苦得要死。由于我的下巴骨折，我被转移到医院。我接受了两个小时的骨头重建手术，今天我有了钛板。二十四小时后，我再次流落街头，没有任何社会援助，甚至没有向医院工作人员解释我的情况。我在街上呆了两天，在立交桥下避雨，以各种可能的方式躲藏起来，避免感染，直到我到达 Casa de Acolhida，他们在那里照顾我，给了我需要的药物，打开投诉，他们找到了一个临时住所。直到今天我仍然和那里的人有联系，他们给了我很多帮助。我花了大约20天的流质饮食，发现连说话都很困难，我不希望任何人承受我康复期间的痛苦。 “没有受到任何对待”那里发生的事情与种族主义和阶级有关。我们的社会是一个不平等的制度，谁没有钱就等于什么都没有。我在街上流浪十三年了，从来没有遇到过这种情况。我也参与过其他打架斗殴事件，但没有像这次这样。起初，我什至无法谈论它，这让我很受伤，但现在，如果我的报告有助于伸张正义，提高认识，我想告诉它，因为我感到很愤怒。这些年我什么都见过，但这些不公却总是让我更加愤怒。我认为反抗驱使着我，我希望自己和那些经历过类似事情的人有一个更美好的未来，这就是为什么我一直与国家街头人口运动保持密切联系，并参加了 PUC（巴拉那州）的研究，该研究分析了针对暴力的情况人们在街头的情况。对于他们，我第一次讲述了所发生的事情。这是我第二次回到这个情节。但为了受巴西宪法保护的人权而奋斗是值得的。母亲，虚荣并坚信生活不会给“第二次机会”：找出谁是在阿拉拉斯（SP）一个房间里被烧焦的牙医。 行人专用：圣保罗明信片“自由”将禁止汽车通行周日如果有机会我会问当局：你们警察学校教什么？我认为这是一个根本问题，那就是教育。警卫不能看着无家可归的人而无缘无故地攻击他们。他们拥有权力和话语权；我说的话毫无价值。我感觉自己看不见了。整个修复搜索过程很慢，非常慢。事情发生已经过去九个月了，直到本周我才第一次举行听证会。他们设法识别了攻击我的人。回到教室 一切结束后，我找到了库里蒂巴无家可归者人权观察站的工作人员，并开始在那里的团结厨房工作。了解我的故事后，他们将我纳入 ODH，我开始更多地参与行动和会议。从那时起，一个千载难逢的机会出现了：我将成为菲奥克鲁斯国家无家可归人口合作实验室的一员，该实验室除了对有无家可归背景的人进行资格认定、加强社会融入之外，还寻求监测针对这一人群的公共政策的方法。被看到、被感知、被听到非常重要。今年，我成功重返大学。 2019 年，经过一年的努力学习、在街上捡书、在图书馆进行研究后，我转到巴拉那联邦学院学习教育学。我想当时我什至不明白那意味着什么，在那里等待着我的是什么，开始学习后我完全改变了，我觉得我的世界观扩大了很多，我不打算停下来。得到批准后，我开始调整自己，这样我就不会再流落街头了，我得到了永久的帮助，然后继续前行，尽管我知道这条路可能布满荆棘，会很困难。我继续前进。我不得不关闭它，因为在大流行期间事情变得很困难，但我回来了，这一次我要完成它。我打算攻读哲学研究生学位，这样我就可以教授这门学科。如果我能帮助年轻人了解世界的原因，我会很高兴。我想成为一名哲学家并与世界分享我的知识。根据我这 45 年的所有经历，我的愿望是帮助人们在一个更加公正和平等的社会中拥有更好的生活条件。巴西是世界上最不平等的国家之一，这引起我的极大愤慨。我们在很多方面都很富有，那么为什么我们不考虑更公平的方式来分享这些财富呢？我不再流落街头，而是住在一家社交酒店里，我知道该向谁求助，但还有很多人仍在受苦受难。我来自一个相对稳定的家庭，我完成了学业，几年后，尽管无家可归，我还是上了大学，据我所知，我是第一个。但这不是无家可归者的现实，恰恰相反。由于死亡，我最终流落街头。我的家庭不稳定，我们已经无法养活自己，大家都陷入了困境，直到今天我们也很少联系。十三年前，我来到库里蒂巴市中心，凭借我的积蓄，我只能支付两个月的房租，同时打一些零工。钱花光了，我流落街头。我竭尽全力应对这个新的现实，从未停止过找工作，尽管如此，我还是受到了羞辱、攻击，甚至差点被杀。我见过街上的一切，今天我更清楚事情是如何运作的，他们如何假装我们不存在，但我从未对我所相信的事情失去信心。我的人生哲学是永不放弃我的理想。”*在卡拉·罗查 (Carla Rocha) 的监督下给实习生玛丽亚·吉马良斯 (Maria Guimarães) 的一份声明中</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 20:56:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/vivi-para-contar-era-um-olhar-de-odio-tive-a-impressao-de-que-ele-iria-me-matar-afirma-universitario-em-situacao-de-rua-agredido-por-guarda.ghtml</guid></item><item><title>法官阻止在美国处决患有精神疾病的罪犯；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/juiz-bloqueia-execucao-de-condenado-com-doenca-mental-nos-eua-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tkYe7FjQEDfBn_F1M82RQ0FdCm4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/F/tpyadQRJKScNNcMkErOA/whatsapp-image-2023-09-28-at-17.49.24.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 65岁斯科特·帕内蒂患有精神分裂症，枪杀姻亲后被捕 一名患有急性精神分裂症的男子，1992年在得克萨斯州因谋杀姻亲而被判处死刑，联邦法院称，由于病情无法执行经过 20 年的辩论，德克萨斯州统治了美国的一个州。 65 岁的斯科特·帕内蒂 (Scott Panetti) 于 1995 年因枪杀岳父母而被判处死刑。婚礼火灾：伊拉克警方在集体埋葬火灾遇难者中逮捕了 14 人机枪和炸弹：认识伊尔 76 型苏联飞机，在马里降落时爆炸；视频——无可争议的是，帕内蒂患有慢性精神分裂症已有40多年了——奥斯汀法官罗伯特·皮特曼在三天的听证会后表示——精神疾病使他无法理性地理解国家处决他的理由。皮特曼援引美国最高法院 1986 年制定的判例法补充道：“对他的处决将违反第八修正案禁止残忍和非常刑罚的规定。”他的律师格雷戈里于本周四（28日）宣布，这一决定“阻止德克萨斯州对患有严重精神分裂症的人进行报复，这种精神分裂症使他们以扭曲的方式感知周围的世界”维尔西奥赫。 1992年9月，帕内蒂身着迷彩服闯入前妻父母家中，将他们开枪打死，连夜将前伴侣和3岁的女儿扣为人质，随后向警方自首。帕内蒂在谋杀案发生前曾因幻觉和精神病发作多次住院。他为避免被处决而进行的长期斗争赢得了美国心理健康组织、精神病学家、前法官、检察官和宗教团体等组织的支持。此案也引起了欧盟的兴趣，欧盟要求德克萨斯州当局赦免帕内蒂。尽管美国各州自行决定是否适用死刑，但最高法院于1986年禁止对精神病人执行死刑。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 20:52:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/juiz-bloqueia-execucao-de-condenado-com-doenca-mental-nos-eua-entenda.ghtml</guid></item><item><title>司法部下令释放巴伊亚“军火大亨”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/justica-manda-soltar-o-barao-das-armas-da-bahia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cFy04Z2LN5BIhBfwObITv9Q2Oqk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/h/2RqaDhS9qjOmHuj7JANA/armas-do-barao.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;协调抢劫、分发毒品以及储存派系武器的男子于周五出狱。巴伊亚州公安秘书处报道称，州法院下令释放一名于 13 日被捕、被称为“Barão das Armas”的男子”，除了协调对银行和装甲车的袭击外，还为那些分发毒品的人保管属于犯罪派别的武器。巴伊亚暴力事件：国际特赦组织批评州政府 在家中隐藏身体部位：年轻人杀死了 7 岁自闭症兄弟 逮捕行动是在 Linha Verde 的 Areias 与联邦警察联合打击有组织犯罪行动期间进行的。这名罪犯于周五被释放。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 2018 年，在该州西南部的博阿诺瓦市，巴朗·达斯·阿马斯和他的同伙在袭击一辆装甲车时杀死了一名保安，另有两人受伤。巴伊亚正面临一波暴力浪潮，9 月份犯罪分子与警察之间的冲突导致 59 人死亡。其中 3 名死者是宪兵，另外 56 人被怀疑与该州（特别是萨尔瓦多都市区）也处于战争状态的派别有联系。大多数死亡发生在巴伊亚州首府周边地区的警察行动期间</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 20:47:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/justica-manda-soltar-o-barao-das-armas-da-bahia.ghtml</guid></item><item><title>阿塞拜疆军事胜利后，亚美尼亚人逃离纳戈尔诺-卡拉巴赫；看照片</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/armenios-fogem-de-nagorno-karabakh-apos-vitoria-militar-do-azerbaijao-veja-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/H532JOjHrzZbZ9XW-Nm_x6Lpp98=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/z/BB9Jm0TNyBkB5ZDoABVg/104440860-refugees-look-on-as-they-wait-near-a-red-cross-registration-centre-in-goris-on-september-2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;阿塞拜疆政权是地球上最独裁的政权之一。人们悲伤而危险地穿过拉钦走廊，留下亚美尼亚人在纳戈尔诺-卡拉巴赫的历史性存在。由于对该地区种族清洗的迫在眉睫且合理的恐惧，阿塞拜疆政权发动军事进攻，宣布结束南高加索地区亚美尼亚人占多数的飞地，亚美尼亚人纷纷逃离。在逃亡过程中，许多人在抵达亚美尼亚之前被独裁者伊利哈姆·阿利耶夫的镇压部队逮捕。纳戈尔诺-卡拉巴赫：阿塞拜疆进攻后，近一半人口逃离；纳戈尔诺-卡拉巴赫：飞地将于 20023 年 1 月 1 日解散难民的图像预示着一场不可避免的人道主义危机，亚美尼亚政府表示，如果没有国际援助，它无法帮助 7 万多名亚美尼亚人。此案的特点是国际社会保持沉默，没有采取任何措施保护亚美尼亚社区免遭种族清洗。查看逃离纳戈尔诺-卡拉巴赫的亚美尼亚人的图片 阿塞拜疆入侵后，超过一半的纳戈尔诺-卡拉巴赫人口离开了飞地 Alain Jocard/法新社 难民越过亚美尼亚科尔尼佐尔附近的边境后，在他们的车辆附近的路上 ALAIN JOCARD / 法新社 卫星摄影Maxar Technologies 在纳戈尔诺-卡拉巴赫地区发布的照片​​显示，逃离该地区的亚美尼亚人在拉钦走廊沿线出现了长时间的交通拥堵。亚美尼亚表示，自阿塞拜疆发动闪电攻势以来，已有 42,500 名难民从纳戈尔诺-卡拉巴赫抵达，占亚美尼亚分离主义民族飞地人口的三分之一。讲义/卫星图像 ©2019 Maxar Technologies / 法新社 连接纳戈尔诺-卡拉巴赫和亚美尼亚的拉钦走廊沿线车辆交通拥堵，大量亚美尼亚人在阿塞拜疆进攻后离开纳戈尔诺-卡拉巴赫镇逃离纳戈尔诺-卡拉巴赫 Siranush ADAMYAN/法新社 来自纳戈尔诺的难民-卡拉巴赫在亚美尼亚境内的红十字中心等候 照片由 Alain JOCARD / 法新社 孩子们在路边玩耍，而逃离纳戈尔诺-卡拉巴赫的亚美尼亚人 Siranush ADAMYAN/法新社 来自纳戈尔诺-卡拉巴赫的难民在越过边境后站在他们的车辆附近亚美尼亚科尔尼佐尔 ALAIN JOCARD/法新社 难民互相帮助登上一辆离开纳戈尔诺-卡拉巴赫的卡车 Alain Jocard/法新社 阿塞拜疆军队占领纳戈尔诺-卡拉巴赫地区后，居住在纳戈尔诺-卡拉巴赫的亚美尼亚人大规模逃亡，发生爆炸。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 20:44:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/armenios-fogem-de-nagorno-karabakh-apos-vitoria-militar-do-azerbaijao-veja-fotos.ghtml</guid></item><item><title>婴儿出生时头部被割断，法院命令市政府向家人支付 20 万雷亚尔，理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/28/bebe-tem-cabeca-decepada-durante-o-parto-e-justica-condena-municipio-a-pagar-r-200-mil-a-familia-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_uPNHA0zZuGOxQzd-RLnzwue_K4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/m/lAQq7TT06Pi73MWyU15A/csm-isea-campina-35f036972c.webp" /&gt;&lt;br /&gt;即使婴儿处于倒立位置，值班医生还是选择了正常分娩。2009 年，帕拉伊巴州坎皮纳格兰德市政府被法院命令向一对在分娩过程中看到婴儿被切掉的夫妇支付 20 万雷亚尔. 该病例已在埃尔皮迪奥·德·阿尔梅达健康研究所 (Isea) 登记。根据程序，这名妇女在她居住的塔佩罗阿市寻求医疗服务，并在确定婴儿倒立位置后被送往坎皮纳格兰德。据记录，12月13日，这名孕妇曾两次被伊西亚解雇，直到她因剧烈疼痛入院。值班医生开始正常分娩，即使婴儿处于倒立位置。据帕拉伊巴法院（TJPB）称，婴儿的出生是被迫的，导致婴儿的头被砍掉。该案的报告员、大坎皮纳公共财政部第三法院法官鲁伊·詹德·特谢拉·达罗查 (Ruy Jander Teixeira da Rocha) 报告说，婴儿的父母尚未被告知死因。孩子的父亲去收尸下葬时才发现孩子的头已被砍掉。市政府甚至声称，这名妇女正在临产，水袋破裂，下肢脱垂，并表示死亡发生在被从母亲子宫中取出之前。然而，法官在判决中声称，对孕妇的照顾存在明显的疏忽。不过，可以对该决定提出上诉。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 20:43:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/28/bebe-tem-cabeca-decepada-durante-o-parto-e-justica-condena-municipio-a-pagar-r-200-mil-a-familia-entenda.ghtml</guid></item><item><title>英国将禁止“笑气”，娱乐用途可能导致最高2年监禁</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/reino-unido-vai-proibir-gas-do-riso-e-uso-recreativo-podera-dar-ate-2-anos-de-prisao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Jc3jH2cr32CWAmxfBZo37lPyyZ0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/T/Y7zpZNSHmqA1wSPc6vyw/n2o-whippets.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专家警告称，该措施可能会阻碍其在医药和食品工业中的合法使用。英国本月宣布，一氧化二氮（俗称“笑气”）将从今年年底开始在该国禁止使用。这种气体作为精神活性药物的娱乐性用途的增加——它会立即引起欣快感和与世隔绝的感觉——引起了英国当局的警惕。然而，专家警告说，刑事定罪的风险会增加过度使用的有害后果。据《经济学人》杂志报道，“笑气”已经成为英国16至24岁年轻人中第二大最常见的精神药物。年底，一氧化二氮将被视为C类药物，相当于禁止拥有、销售和制造用于娱乐用途的药物。其作为精神活性药物的使用已被禁止。根据法律变更，任何为此目的生产或销售毒品的人可能面临最高 14 年的监禁。持有该物品可能会被判处最高 2 年监禁。一氧化二氮因其麻醉特性而被用于医学和牙科，并且在烹饪中用于提供稠度，例如用于搅打奶油。然而，政府报告称，一氧化二氮的合法使用存在例外情况，例如在医药或食品工业中。例如，一氧化二氮因其麻醉特性而用于牙科，而在食品工业中，通常用于增加生奶油的稠度。休闲用户购买银色的气体钢瓶并将其放入气球中进行抽吸。自今年年初以来，保守党总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 政府一直威胁要加强针对“笑气”的法律，作为解决“反社会行为”的更广泛计划的一部分。内政大臣苏埃拉·布雷弗曼 (Suella Braverman) 在一份声明中表示，“英国人民厌倦了麻烦制造者在公共场所滥用毒品，并留下可耻的烂摊子等待其他人清理。今年年初，首相和我承诺对反社会行为采取零容忍态度，这就是专家表示，“不成比例”的措施 大量使用天然气会导致一系列健康问题，包括对神经系统的损害。去年，一名 26 岁的伦敦居民在使用天然气时失去了腿部活动能力。对一氧化二氮上瘾。克里-安妮·唐纳森 (Kerry-Anne Donaldson) 是一名接待员，她告诉英国《每日镜报》，她从 18 岁起就开始使用一氧化二氮，每周吸入多达 600 瓶。 — 直到医生告诉我我住院时，我才知道自己在服用什么药物 — — 唐纳森说，他现在需要轮椅才能出行。据英国广播公司报道，在冠状病毒大流行期间，一氧化二氮作为精神药物的使用大大增加。 8月，在伦敦诺丁山附近每年举行的狂欢节结束后，警方收集了超过1.2万个储气罐。据英国广播公司报道，2001 年至 2020 年间，英格兰和威尔士有 56 人因使用一氧化二氮而死亡。然而，政府的决定面临专家的批评。向英国政府提出禁毒建议的委员会采取了反对收紧法律的立场。据《卫报》报道，该委员会指出，这一变化与所确定的健康和社会危害不成比例。该实体还警告说，该措施可能会给合法使用天然气带来困难。专家还指出，定罪可能会让用户不敢寻求医疗帮助。其他欧洲国家也制定了限制一氧化二氮作为药物使用的规定。在葡萄牙，它去年被列入禁止销售的精神活性物质清单。法国于 2021 年禁止将其用作精神药物销售。据《世界报》报道，去年，法国成瘾治疗中心协会在 2021 年发现了近 500 起涉及使用该气体的严重案件报告，比前一年增加了一倍报纸。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 20:43:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/reino-unido-vai-proibir-gas-do-riso-e-uso-recreativo-podera-dar-ate-2-anos-de-prisao.ghtml</guid></item><item><title>法院下令罢免埃穆萨总统</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/niteroi/noticia/2023/09/28/justica-determina-afastamento-do-presidente-da-emusa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ly0hfY738lQwKQTuGGsNmuDE7oo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/X/sZym7QQ6yvCCOa6uwrLQ/emusa1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;本周三（27 日）做出的裁决称，安东尼奥·卡洛斯·洛罗萨 (Antonio Carlos Lourosa) 不遵守解雇尼泰罗伊上市公司员工的命令，其行为方式“可能对财政部造成巨大损害”，法官伊莎贝莱·西西尼奥·迪亚斯 (Isabele Scisinio Dias) 表示。尼泰罗伊第三民事法院根据周四（28 日）向市政厅发出的传票，下令强制解除安东尼奥·卡洛斯·洛罗萨 (Antonio Carlos Lourosa) 市住房城市化和卫生公司 (Emusa) 总裁的职务。据法官了解，在员工人数达到最多 300 人之前，Lourosa 并未尊重决定解雇上市公司人员的决定。此外，根据该决定，“当地行政权力负责人”阿克塞尔市长Grael 必须在最多 15 天内任命一位实体的新总裁。蓝旗：里约热内卢的普莱尼亚 (Prainha) 和雷瑟瓦 (Reserva) 以及尼泰罗伊 (Niterói) 的索塞戈 (Sossego) 荣获国际印章 公共安全：尼泰罗伊 (Niterói) 故意杀人案数量下降 44% 在本周三 (27) 发布的决定中，市长采取了一项行动同样是被告，一些有害行为与合法性有关，“有资格并可能对附属市政上市公司的财务造成巨大损害”，例如 Nepostimo 的做法。该文件直接引用了市长的话说，尽管阿克塞尔意识到存在违规行为，但当州审计法院（TCE）就这些失误向他发出警告时，他还是忽略了干预上市公司管理的职责。在管理中。换句话说，根据文件的内容，阿克塞尔“有意识地、自愿地采取行动，根据全年的预算变动，通过一项法令，掩盖了工资的急剧增加，增加了活跃的人事薪酬项目”保罗·爱德华多·戈麦斯 (PSOL) 声称，今年年初开始的整个调查是对公共资金的漠视。 — 作为尼泰罗伊市的公民、工人，您是否可以在五个月内违反法院判决？还记得将委托职位限制为 300 个的要求吗？ （埃穆萨的）总统甚至没有做到这一点。以及为亲属开脱的决定？两者都不。换句话说，埃穆萨不仅嘲笑司法机构，而且嘲笑整个尼泰罗伊人民，试图维持其幽灵般的地位、其破烂不堪且低效的机器、捍卫裙带关系、违反其内部规定以及不遵守透明度和准入性信息法。-它说。请记住该案 法院于 5 月裁定，Emusa 提倡解雇委任职位，根据内部规定，保留最多 300 名员工。自 2013 年以来，该市一直是公共部 (MPRJ) 的调查目标，调查表明该市在招聘方面缺乏透明度、缺乏公开竞争以及行政不公正。在 MPRJ 调查期间，根据国家审计法院 (TCE) 小组的数据，2020 年该市有 446 名专员。 2022 年，Emusa 以 1,053 个此类职位结束了榜单。同月，MPRJ 启动了一项新调查，以调查 Emusa 在招聘方面可能存在的违规行为。该调查调查了使用特许权使用费向工人支付核心活动合同的情况，这是被禁止的，并指出了行政不当行为的迹象，有可能对公共金库造成损害。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 20:39:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/niteroi/noticia/2023/09/28/justica-determina-afastamento-do-presidente-da-emusa.ghtml</guid></item><item><title>民警在瓜拉蒂巴逮捕了两名 Zinho 民兵成员</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/policia-civil-prende-dois-integrantes-de-milicia-de-zinho-em-guaratiba.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5oZlA8RUp2UMPCK2HrlTpweEcEw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/5/YVUojeRG6PfArAAUP2PQ/whatsapp-image-2023-09-28-at-17.38.42.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; Altamir Batista Rosa 和 Luiz Cezar Souza Nery da Fonseca 分别位于 Cinco Marias 和 Jardim Maravilha 地区。周四上午，缉毒警察局 (DRE) 的特工逮捕了两名 Zinho 民兵成员。阿尔塔米尔·巴蒂斯塔·罗莎位于里约热内卢西区瓜拉蒂巴附近被称为“Cinco Marias”的地区。阅读更多：警方今年在里约州查获 224 枚自制炸弹，这是自 2020 年以来的最高数量女儿通过社交媒体上的视频确认了在公共汽车袭击中受伤的父亲：“匪徒用枪打了他的脸”据警方称，在该男子身上发现了 1 支 38 口径左轮手枪和弹药。 Luiz Cezar Souza Nery da Fonseca 在 Jardim Maravilha 被捕。犯罪嫌疑人身上发现了一把40口径手枪（编号被压制）和弹药。 Luiz Cezar Souza Nery da Fonseca，Zinho 民兵成员 披露 另外，据该公司称，囚犯与缴获的材料一起被带到警察城。在总部，该事件已报告给警察局。完成手续后，两人被送往监狱系统，并继续接受司法审判。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 20:39:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/policia-civil-prende-dois-integrantes-de-milicia-de-zinho-em-guaratiba.ghtml</guid></item></channel></rss>