<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 25 Sep 2023 14:06:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>巴伊亚人出生时头朝后，这是一项国际研究的主题：为什么更容易识别垂直的面孔？</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/25/baiano-que-nasceu-de-cabeca-para-tras-e-alvo-de-estudo-internacional-por-que-e-mais-facil-reconhecer-rostos-na-vertical.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/HNTMWGdhdFPzfUWhdtGTOXcTmoU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/p/iBIBn0SRuTYTjqkV0A1Q/claudio-vieira.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;克劳迪奥·维埃拉出生时双臂贴在胸前，头向后转，180°，靠背支撑，当你垂直看到一张熟悉的面孔时，你会立即认出。但如果你把同一张脸倒过来看，就更难辨认了。为了这项研究，达特茅斯学院的科学家与巴西人克劳迪奥·维埃拉（Claudio Vieira）一起进行了研究，他是巴伊亚内陆地区蒙特圣托的居民。他患有先天性多发性关节弯曲症（AMC）。克劳迪尼奥（被朋友们亲切地称为他）出生时，医生告诉他，他的生命只剩下24小时。他出生时双腿萎缩，双臂紧贴胸前，头向后转180°，需要支撑。在他的背上。然而，他声称身体的限制从未阻止他做他想做的事情。布拉德·杜链 (Brad Duchaine) 表示：“几乎每个人都对垂直面孔有更多的经验，而且祖先的繁殖受到处理垂直面孔的能力的影响，因此很难区分典型参与者的经验和适应垂直面孔的成熟机制的影响。” ，该研究的主要作者，达特茅斯学院的心理学家。研究人员从之前的研究中早就知道，当面部旋转 180 度时，我们处理面部的能力会下降甚至崩溃。但很难确定其原因是否来自随着时间的推移逐渐塑造我们大脑的面部处理能力的进化机制，或者仅仅是因为我们大多数人主要与人互动并且看到他们的脸是直立的。然后科学家们开始想知道克劳迪斯改变对他人面孔的看法是如何改变他检测和匹配他们的方式的？他们于 2015 年和 2019 年开始测试 Claudio 的面部检测和身份匹配能力。研究表明，Claudio 在倒置检测和撒切尔效应判断（即面部倒置）的情况下比对照组更准确，但得分与面部身份匹配相似控制。研究人员表示，研究结果表明，我们直立面部的能力源于进化机制和经验的结合。 “由于 Cláudio 似乎对直立面孔比倒立面孔有更多的经验，并且他从倒立的角度观察过面孔，因此在人脸和人脸检测方面，他对直立面孔的处理并不比倒立面孔更好。”杜尚。科学家表示，需要更多的研究来了解正脸和倒脸之间的差异，以及人们在观看面部时做出的其他类型的判断，包括面部表情、年龄、性别、吸引力、凝视方向和可信度。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:50:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/25/baiano-que-nasceu-de-cabeca-para-tras-e-alvo-de-estudo-internacional-por-que-e-mais-facil-reconhecer-rostos-na-vertical.ghtml</guid></item><item><title>受国外悲观情绪影响，Ibovespa 下跌，美元上涨</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;投资者押注美国在下次会议上加息。此外，中国开发商恒大放弃债务重组计划后，市场情绪普遍不佳。受海外悲观情绪影响，Ibovespa 下跌，美元上涨。投资者押注美国明年加息。会议。此外，中国开发商恒大放弃债务重组计划后，市场情绪普遍不佳</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:46:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item><item><title>西妮德·奥康纳 (Sinéad O&amp;#39;Connor) 的新歌将在有关爱尔兰天主教会虐待事件的系列节目中发行</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/25/musica-inedita-de-sinead-oconnor-sera-lancada-em-seriado-sobre-abusos-da-igreja-catolica-na-irlanda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eDZ_6mXjaTLECuKQ1nHGecWomMc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/h/8pCuRARAAzm4IBLy4ZFg/103785967-files-irish-singer-sinead-oconnor-performs-during-the-inter-celtic-festival-of-lorien.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 《墙里的女人》将播放《抹大拉之歌》，该剧讲述了“抹大拉洗衣店”的故事，在抹大拉死后两个月，天主教修女经营的机构被用作强迫劳动营，以“再生异常行为”。 Sinéad O&amp;#39;Connor，她的一首新歌将于本周一（25 日）在 BBC 系列剧的最后一集中播放。据《卫报》报道，歌手将歌曲《抹大拉之歌》交给了《墙里的女人》的制作人。布鲁尼奥：酷玩乐队在巴西制作的节目和视频中给布鲁诺·马尔斯带来了灵感，唱片公司称“我被评判了很长时间”：麦莉·赛勒斯回忆起 2013 年与西妮德·奥康纳的“战斗”“这首歌的前半部分非常感人，后半部分是纯粹的挑战，”这位歌手的制作人大卫霍姆斯说。 “我把这首歌精简为只有西妮德的声音，然后让第二部分发挥出全部力量。令人难以置信的是，这首歌的含义是如何与这个故事结合在一起的。这是命中注定的。当你将音乐融入情感故事时，就会产生某种魔力。”该剧由女演员露丝·威尔逊主演，讲述了爱尔兰天主教修女经营的“抹大拉洗衣店”的故事，这些机构被用作强迫劳动营，以“再生异常行为”，主要针对未婚孕妇。福尔摩斯说：“西尼德在开始拍摄之前就批准了使用这首歌曲，当制片人听到这首歌时，他们很惊讶它的力量如此之大。”这位爱尔兰歌手于 56 岁去世，被送往类似于系列中的照片是她 15 岁时在一家商店偷窃时被抓的。十年前，她写了一封公开信，讲述自己在那里的经历，以回应麦卡利斯报告对马达莱纳洗衣店的调查结果。在文中，她说，虽然一位修女给他买了一把吉他，对她很好，但她却亲眼目睹了一名年轻孕妇受到的残酷对待。“一天早上，我醒来，听到我的朋友在尖叫。我跑出房间，看到她被一群人包围着。” “有两三个修女。我不记得有多少人了。他们把我朋友的孩子从她怀里夺走了，”这位歌手写道。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:40:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/25/musica-inedita-de-sinead-oconnor-sera-lancada-em-seriado-sobre-abusos-da-igreja-catolica-na-irlanda.ghtml</guid></item><item><title>泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 和 NFL 明星被发现在堪萨斯城一起乘坐一辆敞篷车；找出艺术家的新恋情是谁</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/25/taylor-swift-e-astro-da-nfl-sao-flagrados-juntos-em-carro-conversivel-saiba-quem-e-o-novo-affair-da-artista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jWVdVkpDLdxelBXZ6z6uUszyTdo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/K/t7AMnZTY6SBoOoRYuUSQ/travis-taylor.png" /&gt;&lt;br /&gt;歌手本周日在箭头体育场特拉维斯·凯尔斯的包厢里观看了堪萨斯城酋长队对阵芝加哥熊队的比赛。在有关泰勒·斯威夫特和美国橄榄球运动员特拉维斯·凯尔斯之间关系的传言中，歌手本周日被发现乘坐运动员的敞篷车。两人一起离开了堪萨斯城酋长队（运动员所在的球队）对阵芝加哥熊队的比赛，艺术家在箭头体育场的包厢里观看了这场比赛。在 Twitter 上分享的视频中，泰勒穿着酋长队夹克，与运动员的母亲唐娜·凯尔斯 (Donna Kelce) 一起出现在包厢里庆祝，也出现在赛场外的车里，与运动员一起庆祝。百万富翁人数、打破纪录、热情的歌迷：泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 如何通过 Eras 巡回演唱会“请来巴西”征服世界：乡村因欢迎偶像而脱颖而出，他们热衷于表演并在网络上进行大规模参与“她就在那里”，特拉维斯·凯尔斯在比赛期间球迷拍摄的一段视频中说道，而这位艺术家则在看台上鼓掌并挥手致意。最初的插件文本 今年 2 月，特拉维斯·凯尔斯 (Travis Kelce) 因在超级碗 (Super Bowl) 比赛中捍卫堪萨斯州而在体育媒体中崭露头角，尤其是因为，这是一名运动员第一次在传奇的美国橄榄球联盟决赛中在场上面对自己的兄弟。费城老鹰队中锋杰森对阵堪萨斯城酋长队近端锋特拉维斯。特拉维斯的团队拔得头筹。杰森比他哥哥大两岁，他们在这项运动中都有相似的轨迹。两人毕业于辛辛那提大学，并按顺序选秀：首先是 2011 年最年长的球员，然后是 2013 年的特拉维斯。他们仍然留在开始职业生涯的球队。初始插件文本 Travis Kelce 现年 33 岁，身高 1.80 米，体重超过 110 公斤。他现在是堪萨斯城酋长队进攻的主要选择之一，该队的进攻核心是四分卫帕特里克·马霍姆斯。这位运动员在 2014 年至 2019 年期间与模特凯拉·妮可 (Kayla Nicole) 保持着恋爱关系，而在 2020 年，他又因涉嫌与女演员凯特·阿普顿 (Kate Upton) 的恋情而受到猜测。在堪萨斯城酋长队对阵芝加哥熊队的比赛中，泰勒·斯威夫特在特拉维斯·凯尔斯的包厢里 据《人物》杂志报道，凯尔斯已经送给这位歌手一条带有号码的友谊手镯。周四，在帕特·迈克菲秀的采访中，主持人向这位球员询问了这段关系，但这位球员没有证实这一点，尽管他说他“把球扔到了她的球场上”。最初的插件文本凯尔斯的兄弟、费城老鹰队球员杰森·凯尔斯也在周三的电台采访中回应了谣言： - 我对特拉维斯的爱情生活不太了解，我试图远离那个世界。也就是说，我认为他们做得很好，而且我认为这一切都是 100% 真实的，我希望这件事能走得更远。不，我在开玩笑，我不知道发生了什么事——贾森·凯尔斯说。特拉维斯·凯尔斯 (Travis Kelce) 曾于 7 月在播客上评论说，他迷恋这位歌手，并希望在密苏里州堪萨斯城的 Eras 巡演结束后见到她。 - 我很失望她在演出之前或之后都没有说话，因为她必须为她演唱的 44 首歌曲保留自己的声音 - 凯尔斯解释道。今年 7 月，一位消息人士向《人物》杂志证实，这位歌手在与 1975 年主唱马蒂·希利 (Matty Healy) 有过一段短暂的恋情后就单身了，她在与 32 岁的演员乔·阿尔文 (Joe Alwyn) 约会六年后分手后与马蒂·希利 (Matty Healy) 交往。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:38:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/25/taylor-swift-e-astro-da-nfl-sao-flagrados-juntos-em-carro-conversivel-saiba-quem-e-o-novo-affair-da-artista.ghtml</guid></item><item><title>基·阿尔维斯展示健美腹肌并激怒追随者：“说我丑还不够”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/25/key-alves-mostra-abdomen-sarado-e-provoca-seguidores-falar-que-sou-feia-nao-da.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YnGY8_rJP4GjGUZu3g62g3Kikn0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/Q/hx2ygARtWZyA1WBkXWFA/befunky-collage-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位前 BBB 本周一早上（25 日）向粉丝展示了她的好身材。基·阿尔维斯（Key Alves）本周一早上（25 日）在 Instagram 上展示了她的自尊。这位前 BBB 穿着短裤和上衣，拍摄了一段视频，展示了她健美的腹部。 “我平坦的小腹……说吧，亲爱的，你可以随心所欲地谈论我，亲爱的，但说我丑是不够的。说我没有屁股是不行的”，他开玩笑说。基还补充说，他已经 11 个月没有训练了。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:32:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/25/key-alves-mostra-abdomen-sarado-e-provoca-seguidores-falar-que-sou-feia-nao-da.ghtml</guid></item><item><title>莱昂纳多·迪卡普里奥 (Leonardo DiCaprio) 女友维多利亚·塞雷蒂 (Vittoria Ceretti) 身着镂空羽毛连衣裙现身米兰时装周</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/moda/noticia/2023/09/25/vittoria-ceretti-namorada-de-leonardo-dicaprio-usa-vestido-de-plumas-com-recortes-na-semana-de-moda-de-milao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/CRghWBTqM2n_p2OZj5pEHNkER3Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/o/9rJc9cR8uAE4YSQcESzA/befunky-collage.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位25岁的超模是意大利活动中的大牌之一。意大利超模Vittoria Ceretti一直是米兰时装周的亮点之一，在创新了不穿胸罩的透明之后，她在Instagram上发布了一些照片本周一（25 日），在活动的 T 台上。在其中一张照片中，维多利亚展示了一件黑色羽毛长裙，它的剪裁巧妙，拉长并勾勒出她的轮廓。据第六页网站报道，这位超级名模和 25 岁的莱昂纳多·迪卡普里奥已经约会了一段时间。然而，这对夫妇直到8月才首次公开露面，地点是8月9日，在西班牙伊维萨岛的一家具乐部。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:31:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/moda/noticia/2023/09/25/vittoria-ceretti-namorada-de-leonardo-dicaprio-usa-vestido-de-plumas-com-recortes-na-semana-de-moda-de-milao.ghtml</guid></item><item><title>Paper Excellence 的所有者避开了加拿大，并被传唤作证</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/dono-da-paper-excellence-evita-o-canada-onde-esta-intimado-a-depor.ghtml</link><description>Paper Excellence 首席执行官 Jackson Widjaja 被传唤到其公司总部加拿大作证。因此，他避免登陆该国。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:27:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/dono-da-paper-excellence-evita-o-canada-onde-esta-intimado-a-depor.ghtml</guid></item><item><title>十年前破产的希腊现在是欧洲发展最快的国家之一；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/grecia-vive-boom-do-turismo-e-crescimento-economico-uma-decada-apos-a-crise.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FDMwHAkrL6Qhwu1q0d2OELySxgM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/v/VT4QyCQj2zjcHgUejtGg/greece-econ-9.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在面临严厉的紧缩措施和数十亿美元的救助计划后，该国恢复了投资评级并进入了大型投资者的视线。商人帕里斯·斯科罗斯（Paris Skouros）透过位于雅典市中心的办公室窗户，指着过去六个月里拔地而起的四座摩天大楼。希腊首都的天际线。希腊和外国建筑公司的项目将出售用于旅游租赁、房地产投资和商业办公。再远一点，另一组建筑出现在景观中。华尔街崩溃之后：了解希腊的危机 同性恋、自由派、前银行高管：斯特凡诺斯·卡塞拉基斯 (Stefanos Kasselakis) 在希腊左翼党初选中获胜 希腊的金融危机几乎毁掉了他的公司——电梯公司 Skouros &amp;amp; sons。斯科罗斯表示，国际贷款机构多年来实施的严厉紧缩措施是无情的，导致新建设陷入停滞。现在，经济复苏正如火如荼地进行。 — 在危机期间，我们只想生存。现在我们已经盈利了，而且业务非常稳固，以至于我们找不到足够的工人来满足需求——斯科罗斯在他的工作室外面传来敲打金属板的声音时说道。由于背负着无法偿还的债务，希腊十年前差点导致欧元区解体。如今，它是欧洲增长最快的经济体之一。为了充分认识到该国的复苏，信贷机构一直在改进对希腊债务的评估，并向大型外国投资者敞开大门。希腊经济增速是欧元区平均水平的两倍，失业率虽然仍处于11%的高位，但却是十多年来的最低水平。游客成群结队地返回，推动了建筑热潮和新的就业机会。微软和辉瑞等跨国公司正在该国投资。几乎破产的银行清理了账户并重新开始放贷，使整个经济受益。图片：希腊新一波火灾 希腊仍面临风险。其债务山虽然有所缩小，但仍属于世界最高债务之列，相当于其经济规模的166%。该国银行持有的不良贷款数量仍高于欧洲平均水平。对于一些人来说，紧缩政策带来的痛苦仍然历历在目，而乌克兰战争引发的顽固高通胀更是雪上加霜。该国总理基里亚科斯·米佐塔基斯 (Kyriakos Mitsotakis) 是一位亲商的保守派政治家，6 月份以压倒性胜利再次当选，他将经济复苏归功于减税和债务削减。政府改善营商环境，提高最低工资标准。该国甚至预计将偿还国际援助债务。米佐塔基斯庆祝希腊重新获得投资者青睐。 ——我永远不会让我们重温国家破产的创伤——他在信贷机构最后一次有利审查后的第二天说道。悲剧：希腊约15万公顷土地被烧毁 “艰难的一步” 2008年华尔街崩溃后，希腊成为欧洲债务危机的中心。爱尔兰、葡萄牙和塞浦路斯也被迫接受国际救助。但希腊经历了最糟糕的情况，从 2010 年到 2015 年，希腊需要接受三笔总计 3,200 亿欧元（1.7 万亿雷亚尔）的救助计划，并遵守严厉的紧缩规则。家庭收入和养老金支付被严重削减。经济萎缩了四分之一，银行倒闭，数十万企业破产。 2013年，近三分之一的希腊人失业。 ——希腊前财长、希腊央行行长、欧洲央行董事会成员雅尼斯·斯图尔纳拉斯(Yannis Stournaras)表示，“我们希望紧缩政策能够更加温和，但这些措施是希腊为拯救自身所做的贡献。” ——希腊必须采取这些艰难的步骤才能生存——他补充道。过度旅游：“过度旅游”对大流行后的著名目的地提出了挑战，因为它们试图通过限制来吸收过度旅游。希腊在2018年摆脱了救助计划严格的财政控制，政府的行动此后赢得了欧盟的信任。 2021 年，布鲁塞尔额外批准了 300 亿欧元（1,570 亿雷亚尔）用于希腊气候投资，作为在 COVID-19 大流行后加强欧盟经济的更广泛努力的一部分。本月，欧洲央行认可的全球信用评级机构DBRS晨星将希腊债务评级提升至投资级，此举为养老基金和其他大型投资者购买政府发行的债券打开了大门。在欧洲央行提高利率以对抗通胀后，这将降低家庭、企业和政府的借贷成本。投资者正在利用这一机会。微软正在雅典东部建造一座耗资十亿欧元的数据中心。再往北，辉瑞正在建设一个耗资 6.5 亿欧元的研究中心。美国、中国和欧洲的公司正在寻求就可再生能源达成协议。思科、摩根大通、Meta 和其他跨国公司的投资预计将在未来几年产生相当于数十亿欧元的经济影响。泳池呕吐物和老鼠粪便：希腊豪华酒店“疾病爆发”，客人要求调查 今年夏天，尽管发生了大量森林火灾，仍有超过 1000 万游客入侵希腊，创造的收入估计超过 210 亿欧元。由于对酒店、Airbnb 的需求不断增长，以及允许外国人通过在希腊购买价值至少 500,000 欧元的房产获得欧盟居住签证的计划 [R$2, R$2， 600万]。的黎波里市一家酒店的经理Roula Skouros预计希腊投资等级的提高不会对她的生活产生影响。 “也许在银行或股票市场工作的人会受到影响，但我不会，”与巴黎·斯库罗斯没有亲戚关系的斯库罗斯说。她说，她的薪水一直围绕着最低工资。但随着加油站和超市的通货膨胀猖獗，经济有所改善。 ——如果我们买不到汽油和食物，那没有任何意义——她评估道。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:22:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/grecia-vive-boom-do-turismo-e-crescimento-economico-uma-decada-apos-a-crise.ghtml</guid></item><item><title>还记得他吗？热播《江南style》中的鸟叔因在节目中的亮相而走红并震惊了互联网</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/25/lembre-dele-psy-do-hit-gangnam-style-viraliza-com-entrada-em-show-e-choca-a-internet.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/K3tdBi60laf368QKjHxgx5m8hHQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/y/M41ePfRlA28P6YeVJmsA/arte-2023-09-25t095431.877.png" /&gt;&lt;br /&gt;韩国说唱歌手在尝试追求国际职业生涯后，重返祖国的舞台，并管理着年轻的才华横溢的鸟叔，并且以时尚的方式回归。这位全球网络红人的 2012 年歌曲《江南 Style》的音乐视频在 YouTube 上疯传，成为首个在 YouTube 上观看次数超过 10 亿次的视频，这位 45 岁的韩国说唱歌手在上周末的演唱会上给观众带来了惊喜，这标志着他重返音乐界。阶段。表演一开始，艺术家就出现了飞翔的样子，并跳起了再现驰骋的著名舞蹈，让观众欣喜若狂。了解：在批评捐赠书籍后，Felipe Neto 在 Twitter 上发泄：“这个网络已经变成了下水道” 采访：Pretinho da Serrinha 谈论 Xande de Pilares 的专辑：“Caetano Veloso 只是通过肥皂剧到达贫民窟”“这一个人真的知道如何给观众留下深刻的印象”，一位粉丝在推特上称赞道。在社交媒体上，艺术家透露了这个魔术是如何表演的。观看下面的视频： 最初的插件文本 Psy 回来了 也许看起来不像，但这位 45 岁的音乐高管穿着双排扣西装，发型上有足够的凝胶来反射灯光，一边揉着他的脸，一边吐露了一个秘密。太阳穴：他宿醉了。但他并不介意头疼，在首尔的周四下午 2 点之后，因为他的一些最好的歌曲创作想法是伴随着一夜酗酒后的不适而来的。成功。鸟叔在首尔办公室：祖国的偶像 Chang W. Lee/《纽约时报》 鸟叔是一位在创作上遭受苦难的人，他是全球互联网红人，创作了 2012 年病毒歌曲《江南 Style》。视频中，鸟叔在首尔高档的江南区骑马表演了这首歌的标志性舞蹈动作，取得了创纪录的全球成功，而此前流行歌手（韩国或韩国流行音乐）却苦苦追求这一目标。该视频目前拥有约 46 亿次观看次数，在 2012 年的文化传播中非常广泛，以至于在选举日向美国总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 提出的问题中也包含了该视频。美国宇航局宇航员录制了一段模仿秀，朝鲜一家国家宣传网站也用舞蹈动作来嘲笑一位韩国政客。观看《江南风格》视频 再次获得热门歌曲的压力 但鸟叔承认，在他名声大噪后的几年里，这首歌的成功一直困扰着他。即使一夜之间，他获得了好莱坞明星的形象，在纽约被狗仔队追捕，与贾斯汀·比伯的经纪人签约，并与史努比狗狗一起发行了单曲，但他内心仍感受到了发行另一首热门歌曲的压力。 “我们再做一次吧，”他不断地告诉自己。他搬到了洛杉矶，努力认真发展自己的全球事业，这里与他的祖国韩国相距甚远，他在韩国是音乐排行榜上的常客，也是电视综艺节目中喜剧演员的来源。但所有尝试都未能复制《江南Style》风靡全球的模式。 2022 年 5 月 27 日，韩国歌手兼制作人 Psy 在首尔高丽大学户外场地举行的音乐会上，一首歌结束后鞠躬。 安东尼·华莱士/法新社 Psy 并不是唯一一个试图找出如何重现这一现象的人。在韩国，不仅是音乐产业，政府官员和经济学家也试图找出到底是什么让这首歌的旋律、歌词、视频、舞蹈或那个人将这首歌带到了如此普遍的程度。自从这首歌曲和视频首次让韩国流行音乐在世界各地广为人知以来的十年里，韩国流行音乐已经成为一种文化巨头，从东西方市场、东南亚扩展到世界各个角落。 BTS 和 Blackpink 等团体拥有数千万忠实粉丝，其经济影响力可与一个小国的国内生产总值相媲美。这种热情不仅蔓延到了音乐领域，还延伸到了政治、教育甚至戏剧领域。一些人认为 Psy 值得大部分功劳。 — Psy 单枪匹马地将韩国流行音乐提升到了一个不同的水平。他的歌曲是韩国乐坛的分水岭，为他之后的韩国明星的兴趣和商业成功铺平了道路，”音乐评论家金英大 (Kim Young-dae) 说道。现在，在他成功的十年之后，Psy（他的真名是 Park Jae-sang）回到了韩国，在那里他创办了自己的唱片公司和管理公司，并试图与下一代一起重现魔力。作为行业潮流引领者之一的韩国流行音乐人才。 — 我最喜欢这份工作的原因之一是它的不可预测性。我们彼此说我们从事的是“盖子生意”，因为在打开它之前你不知道里面有什么。 Psy 说，你不知道哪片云会带来雨。艺术家经纪人 ​​Psy 表示，他麾下有十位艺术家，在塑造和管理他人的职业生涯时，他感到比独自负责自己的职业生涯时承受的压力更大。虽然他可以根据数十年的经验为崭露头角的明星提供建议，但他无法为他们提供如何制作热门唱片的万无一失的指导。即使在思考和谈论《江南Style》这么多年之后，他仍然对它的成功感到困惑：——歌曲是同一个人写的，舞蹈动作也是她创作和表演的。一切都是一样的，但这首歌有什么特别之处呢？直到今天我还是不知道。在全球范围内，鸟叔和他的“江南Style”是独特成功的缩影。但在韩国，十年前他就已经作为一名说唱歌手和音乐家而闻名，开辟了一条与许多其他表演者不同的道路，因为他不依赖自己的外表或避免争议。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:19:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/25/lembre-dele-psy-do-hit-gangnam-style-viraliza-com-entrada-em-show-e-choca-a-internet.ghtml</guid></item><item><title>在当前情况下，早期治疗 Covid-19 是否仍然有用？专家回应</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/25/o-tratamento-precoce-para-covid-19-ainda-tem-utilidade-no-cenario-atual-especialistas-respondem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UJDj_k2NOoNkB2TkOqjs_0pMUo0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/K/ggwAUlR5mIzJhsuA8c9A/100673965-vacinacao-covid-ubs-asa-sul-brasilia-df-11-06-2021-foto-walterson-rosa-ms.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;三年前，由于氯喹的不当使用，轻症患者的干预成为禁忌；现在，现代抗病毒药物使这一提议变得可行，但巴西需要药物的人无法获得药物 萨尔瓦多——巴西传染病学会 (SBI) 结束了过去四年来的第一次面对面大会，并面临着关于 Covid-19 的不同困境。 2020年，该组织试图阻止可疑的氯喹“早期治疗”破坏疫苗接种前隔离措施的呼吁。 2023 年，现代抗病毒药物的出现使曾经的虚假承诺成为现实，但医生报告说，早期干预的文化很难起飞。尽管冠状病毒不再导致数千人死亡，但死亡人数仍达数百人（本月初一周内死亡人数为 322 人），它仍然是该国夺走最多人生命的病原体。在萨尔瓦多（BA）举行的会议上，医生们讨论了有多少死亡是可以避免的。目前还没有研究详细地进行过这一计算。它涉及免疫力受损的人口规模和危险人群的低疫苗接种率等变量。但随着一批抗病毒药物即将过期，该领域的医生相信，有相当数量的患者可以从该药物中受益，但没有服用该药物。 SBI 委托内布拉斯加大学的传染病学家 André Kalil 负责总结 Covid-19 药物证据的现状。在幻灯片中，他展示了一张表格，表明除了疫苗之外，已经有至少四种抗病毒分子被证明对 Covid-19 有效。已经筛选出一种免疫调节剂来治疗该疾病的更晚期病例。导致患者或医生开出新抗病毒药物不足的原因可能有多种，但 SBI Covid-19 委员会的卡洛斯·斯塔林 (Carlos Starling) 等传染病学家认为目前的情况“有趣且有争议”。 — 一开始，每个人都问“治疗方法在哪里？”，他们宣传了很多治疗方法，但根本没有效果。他说，现在有了治疗方法，但保险不付钱。一些药物，例如瑞德西韦，在药店每盒的售价可能超过 5,000 雷亚尔，给医疗保健系统带来巨大负担，但钱并不是唯一的问题。自去年以来，SUS 一直在分发药物，供症状初期使用。一年前，购买了一批10万盒Paxlovid药丸，该药是抗病毒药物尼尔马特韦和利托那韦的组合。该药品的保质期已从 12 个月延长至 18 个月，但需求并未达到预期，医生估计大部分库存可能会过期。专家们并不确切知道是什么阻碍了处方。考虑的假设之一是官僚机构在基层卫生单位发放药物。您必须填写一份三页表格，以证明只有符合治疗条件的患者才能接受治疗。 SUS 适应症适用于 65 岁以上或免疫系统受损且 Covid-19 检测呈阳性的成年人，在出现症状的第五天之前服用。该药物不适用于疾病已发展为严重且需要吸氧的患者。最初开药就是为了避免达到这种状态。 — 他们分发了 100,000 剂药物，但没有提供任何类型的指导来组织卫生服务如何使用这种药物 — — 传染病专家、南马托格罗索联邦大学 (UFMS) 教授胡利奥·克罗达 (Júlio Croda) 说。 — 我们有数千剂即将过期，但一开始我们认为 10 万剂会很少。 Croda 表示，由于巴西转诊轻度和中度症状患者的方式，他们并不总是能在五天内找到开出抗病毒药物的医生，而此时抗病毒药物仍然有用。 — 对于我们感染学家来说，治疗的必要性是显而易见的，但医疗网络末端的医生却遇到了很大的困难 — 克罗达说。但 SUS 中的处方标准也存在争议。在萨尔瓦多举行的大会上，医生们预留了一个会议来讨论是否值得治疗已接种抗病毒疫苗的 Covid-19 患者。在这些情况下，病程通常较为有限，但当危险因素累积时，预后可能会发生变化。 UFPR 传染病学教授莫尼卡·戈麦斯 (Mônica Gomes) 在会议上提出了关于一名 39 岁患有糖尿病的男子患有流感样症状的假设病例的辩论，该男子与移植的妻子和岳母住在一起。法与痴呆症。根据 SUS 标准，不会为该患者开具抗病毒药物，但出席演示的几位医生一致认为，这是可以例外的情况，特别是考虑到固有风险。另一个争论的问题是，避免患者死亡是首要目标，但减少患病时间和提高生活质量也是重要目标。 — 抗病毒药物治疗可以预防长期感染新冠病毒吗？ ——莫妮卡·戈麦斯反问道，指的是这种疾病的慢性形式，也称为后新冠综合症。 — 一项研究评估了使用尼马瑞韦/利托那韦后与未使用抗病毒药物的对照组相比，新冠后综合症的发生情况，结果显示，每开 100 份该药处方，长期新冠病例就会减少 2.32 例 —他补充道。 SBI 总裁阿尔贝托·切巴博 (Alberto Chebabo) 同意，需要与处于护理网络边缘的医生一起开展工作。就新的抗病毒药物而言，早期治疗对于那些有风险且符合适应症的人来说非常重要。 ——因为只有从第五天开始才有效果，所以在开药的时候我无法知道那个人是否会变得更严重。如果我等这个人认真进步，他们就会失去指示——他解释道。通常，第五天后，抗病毒药物不再对患者的预后产生明显影响。因此，切巴博不再认为有任何理由将“早期治疗”这个词视为禁忌。 — 现在我们有药物可以进行早期治疗，越早，带来的好处就越多，他说。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:18:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/25/o-tratamento-precoce-para-covid-19-ainda-tem-utilidade-no-cenario-atual-especialistas-respondem.ghtml</guid></item><item><title>增加收入较少的巴西人的信心</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/aumenta-confiaca-dos-brasileiros-que-ganham-menos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dQGA2S1vr2d19JL0cNYv_lnk3wQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/p/yoi1m8TfC3pu07gIt7tg/103775145-ec-rio-de-janeiro-rj-25-07-2023-cesta-basica-no-supermercado-merko-na-tijuca.-foto-leo-m.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Ibre/ FGV 于本周一发布的数据 根据 Ibre/ FGV 今天发布的消费者调查数据，食品价格的下跌增强了收入较少的消费者的信心。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:17:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/aumenta-confiaca-dos-brasileiros-que-ganham-menos.ghtml</guid></item><item><title>网民称赞伊莎·谢勒比基尼照片中的真实身材：“非常有必要”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/25/internautas-exaltam-corpo-real-de-isa-scherer-em-suas-fotos-de-biquini-muito-necessaria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-Wyt2uXkLrnVKue5sBWUg_iDZhg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/g/Qnx7DqRy6ujSqQBJZ0Lg/befunky-collage-2-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位厨师是双胞胎梅尔和本托的母亲，从不隐瞒产后身体的变化。伊莎贝拉·谢勒本周一（24日）在伯南布哥州费尔南多迪诺罗尼亚群岛与她的粉丝分享了她在伯南布哥州费尔南多迪诺罗尼亚群岛第二天拍摄的一些比基尼照片。厨师特意展示了她的真实身材，让大家清楚地看到她怀上双胞胎后的一些变化。例如，在梅尔和本托出生一年后，由于她与模特罗德里戈·卡拉赞斯的关系，伊莎贝拉的肚脐上仍然有一定的突出，腹部上仍然有妊娠纹。她的许多粉丝评论说，厨师不想隐藏自己的转变，这令人鼓舞。 Isabella Scherer Instagram “看到美丽的女性拥抱自己的身体给了我巨大的能量，”其中一位写道。 “你是完美的，非常必要”和“在高清吸脂、Photoshop和乌托邦身体的土地上，看到一位有影响力的女人，母亲，在海滩上快乐，美丽而真实，真是令人欣慰！”另外两名互联网用户说道。 。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:13:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/25/internautas-exaltam-corpo-real-de-isa-scherer-em-suas-fotos-de-biquini-muito-necessaria.ghtml</guid></item><item><title>Visa总裁表示他的目标是结束购物的习惯</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/25/presidente-da-visa-diz-que-meta-e-acabar-com-habito-de-ir-as-compras.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6rOXvsS3e1cKCmGH4iFphUymocU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/o/webuUsRYOGaQJB0yfwAQ/104378807-fotos-de-divulgacao-de-nuno-lopes-ceo-visa-do-brasil.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该公司在 194 个国家开展业务，旨在实现金融交易数字化，并与科技公司合作探索无卡替代方案，例如生物识别技术和社交网络。巴西 Nation of Pix 因其数字化手段的潜力而吸引了世界各地的关注。 Visa 驻该国总裁 Nuno Lopes 在接受 GLOBO 采访时表示。这家跨国公司在 194 个国家/地区开展该行业业务，全球每秒交易量超过 76,000 笔。 “从全球范围来看，公司的每个人都一直来到这里。他们想知道，他们想知道、看到并做出贡献”，这位高管说道。清爽效应：随着热浪的袭来，能源消耗增加，空调销量猛增巴西其他形式的数字支付，超越了塑料卡。随着手机和手表支付的增长，该公司希望在该国推广创新，例如使用生物识别技术、个人助理以及与社交网络和 WhatsApp 等消息应用程序集成的支付。 “我们想要的是戒掉购物的习惯。在消费者的背景下开展商业的可能性越来越大”，他定义道。 Visa一直是一家信用卡公司，现在金融业正在经历重大转型。支付的未来是什么？我们从未生产过塑料，也不给予信贷，但我们被称为（一家）信用卡公司。我们所做的是支持和支持全球交易的技术。塑料通过芯片实际上是我们账户所在的媒介。但如今，这种情况也发生在手机、手表以及送货和运输应用程序上。现在，有了非接触式支付。下一步是生物识别，利用你的面部信息。而且，如果我们更进一步，还有语音助手。我们希望让支付消失，因为最终消费者想要的是获得商品或服务。 “数字化”零售：公司竭尽全力让客户随时随地购买。支付如何适应数字世界？我们想戒掉购物的习惯。消费者不需要停止为此所做的事情。对于 Z 世代和年轻人来说，购物是在社交网络内进行的。例如，如果有影响力的人穿着运动鞋，他们就会想购买。您无需离开社交网络即可执行此操作。去年，全球 10% 的电子商务是在社交媒体上完成的。我们预测，到 2025 年，至少约 20% 将在社交媒体上进行。换句话说，他并没有中断自己正在做的事情，进入搜索引擎、查看运动鞋、进入市场并选择型号。在物质世界也是如此。如果我路过街上并且喜欢某人的运动鞋，我会拍一张照片，人工智能会识别它并将我带到有该模型的地方。这是永久的商业。 Visa是如何参与这个生态系统建设的？我们很快将与其他公司合作推出一项服务，通过“标记”地址、公积金等个人信息来促进购买流程。换句话说，所有帐户数据都将被伪装（使用随机数）。因此，如果您只在手机上进行一次身份验证，那么每次进入电子商务网站时，您将不再需要填写数据。国外：卡轮换在其他国家的运作方式；巴西为此类信用卡设置上限 塑料卡是否仍适用于 Visa？在现实世界中，非接触式支付已经超过巴西所有支付的 50%。在大流行之前，这一比例还没有达到10%。而这种方式80%以上还是用实体卡。我对塑料没有战争。我对塑料的战争是生态的，而不是作为一种手段。我们甚至还有回收塑料。科技公司在这一过程中的合作伙伴如何？我们将与每一位拥有技术的参与者合作，使支付能够安全地隐形。例如，我们开始与 WhatsApp 合作。只需轻轻一按，您就可以通过广告购买产品，而无需离开消息应用程序，因为我们的体验已与 WhatsApp 集成。在商业领域，该机器现在可以通过所谓的“点击电话”下载到您的手机上。在短短一年多的时间里，我们就拥有了超过 200 万个软件终端。今年一月至三月期间，这一数字增加了一倍多。你正在数字化世界，机器也在数字化。创新：认识一位巴西人，他通过一家为 Airbnb 管理房产的初创公司成为百万富翁 在巴西，有一家 Pix 公司。这如何改变了市场并加剧了卡片的竞争？巴西是 Visa 最大的市场之一。就正在发生的各种技术的融合而言，它是全球面临最大挑战的领域之一。创新的步伐即使不是世界上最高的，也将位于最高的二到三名之间。全球公司的每个人都一直来到这里。他们想知道，他们想了解、看到并做出贡献。这是一个蓬勃发展的市场。我们在这里学到的东西将带到世界各地。这里通常发生得更快。 Pix给这个行业带来了哪些改变？我们正在走向支付更加分散的未来。之前是DOC和TEC，成本和体验都很差。如今，有了手机、公积金和电子邮件，就可以非常快速地从一个地方汇款到另一个地方。该设施已经找到了新用户，但这并不一定会占用我们、塑料卡的空间。他们住在一起。 Pix 失去的空间是实体货币。这就是人口和整体经济的数字化。我们将推出 Real Digital（Drex，央行正在开发的数字货币）等。矿业：米纳斯吉拉斯州的“锂谷”将获得 50 亿雷亚尔的投资 Visa 也参与了 Drex。到目前为止你学到了什么？我们启动了一个试点项目。我们最初与微软和 AgroToken 合作，帮助小型农村生产者在巴西境外以外国投资者的货币为自己融资，但以数字现实形式接收资金。我们开发了一个平台，允许您生成集成到区块链网络（加密货币背后的技术）中的数字货币。现在，我们正在使用 XP 和 Bradesco 开发数字现实的未来用例。 Real Digital 试点正在 BC 选择的网络上进行。但参与银行可能有自己的网络，它们之间的整合是一个有待解决的问题。我们想解决这个问题。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:02:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/25/presidente-da-visa-diz-que-meta-e-acabar-com-habito-de-ir-as-compras.ghtml</guid></item><item><title>她长大了！安吉丽卡 (Angélica) 庆祝女儿伊娃 (Eva) 11 岁生日：“我的阳光”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/25/angelica-celebra-os-11-anos-da-filha-eva-meu-raio-de-sol.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-MlPW1p05kovPSmSM1MhRdjpkmU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/A/rAyXdxTxantBBor4rsrQ/381215385-18397498813016904-6752416871708315257-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;最小的主持人卢西亚诺·哈克 (Luciano Huck) 在社交媒体上收到了母亲的悼念。主持人安吉丽卡 (Angélica) 在本周一 (25 日) 向女儿伊娃 (Eva) 致敬，这一天是女孩 11 岁的日子。她在 Instagram 上发布了一系列伊娃“扮演”模特的照片。 “我的女孩节，我的一缕阳光！谢谢我的女儿选择我做你的母亲。🙏🏻我怀着感恩的心写下这篇文章，脸上挂着微笑，眼里含着泪水。因为你是情感，快乐、甜蜜等等。👸🏼💖✨ 愿你永远照亮我的爱，我会在这里为你鼓掌并庆祝你的成就！🌟🎂我非常爱你！！！！！！#EvaFaz11AnosPs：雨照片，我不能只选择一张或两张……妈妈，对吗？”恭喜：保拉·奥利维拉 (Paolla Oliveira) 庆祝南达·科斯塔 (Nanda Costa) 生日：“我认识的最好的人之一” 母亲身份：互联网用户称赞伊莎·舍雷尔 (Isa Scherer) 比基尼照片中的真实身材：“非常必要” 安格丽卡 (Angélica) 和卢西亚诺·哈克 (Luciano Huck) 的女儿伊娃 (Eva) 复制品/Instagram 女儿伊娃 (Eva) Angélica 和 Luciano Huck 的评论/Instagram 在评论中，Angélica 的许多粉丝谈到了母女之间的相似之处，而其他人则将她与她的父亲 Luciano Huck 进行了比较。 “很漂亮，恭喜她！就像她的母亲一样”，其中一位说道。 “和她父亲一模一样，”另一个人说。 “安吉丽卡孩子？哦不，是伊娃还活着。”第三个说道。安吉丽卡和哈克的著名朋友也向伊娃表示祝贺。主持人梅萨说：“伊娃万岁！” “恭喜 EVAAAA!!! 😍😍😍😍永远快乐！”歌手 Junno Andrade 祝愿道。这对夫妇还有另外两个孩子：18 岁的 Joaquim 和 15 岁的 Benício。 Eva，Angélica 和 Luciano Huck 的女儿 复制/Instagram Eva，Angélica 和 Luciano Huck 的女儿复制/Instagram Eva，Angélica 和 Luciano Huck 的女儿复制/Instagram 伊娃，Angélica 和 Luciano Huck 的女儿 复制品/Instagram</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:01:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/25/angelica-celebra-os-11-anos-da-filha-eva-meu-raio-de-sol.ghtml</guid></item><item><title>贩运者在 Complexo da Maré 的休闲空间里进行战争训练；看图片</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/traficantes-treinam-para-guerra-em-espaco-de-lazer-no-complexo-da-mare-veja-as-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wrHuJnRuhC7-ovz7NeUidNphJA0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/J/9WEilXSRiuBqbILjnK3g/104433115-05-07-2022-treinamentos-do-trafico-na-mare-imagens-divulgacao-policia-civil.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;课程在一个有足球场和游泳池的地方进行。该地点是在警方历时两年的监控中发现的。民警发现，里约北区的Complexo da Maré对毒贩的训练频繁且分阶段进行。 GLOBO 获得的警方报告的部分内容强调了这些课程的各个阶段，首先是关节伸展。一整天，缉毒士兵都在进行热身活动，在炸弹爆炸中进行训练，直到达到警察战术级别，这是警察在火灾地区突袭时使用的一种技术。周日，环球电视台的“Fantástico”节目披露了对社区内设立的培训中心的调查结果。腿部受伤：法官在里约高速公路上企图抢劫时被枪杀 平行电力：民兵威胁里约大都市区的太阳能公司并向其收取费用 在文件中描述的其中一个时刻，17 名来自里约热内卢的士兵里约州第二大犯罪派别参加课程，由两名讲师授课。故事发生在去年6月30日。据调查，该培训也在该组织运营的其他社区开展。警察起义持续了两年。调查人员使用无人机拍摄了数百小时的镜头。战争演习的地点可以作为社区休闲场所，在一个带游泳池的足球场上，靠近日托中心和五所市立学校，但仅供犯罪分子使用。战术训练开始时，人贩子们并排进行伸展运动 再现 经过拉伸和俯卧撑后，人贩子们开始在场上绕圈跑。正如巴西陆军训练手册所示，他们在这样做时手持步枪。黄昏时分，犯罪分子在两名教官的训练下进入战术阶段——用炸弹模拟武装对抗场景。五天后，新的训练结束。这次，有 15 名男子参加课程，同样由两名教练授课——两人都穿着战术服装和装备。当一组人参加课程时，其他武装毒贩则占据俱乐部外的空间。当天，警方进行了战术进阶训练，除了撤退技术外，还完成了俯卧射击姿势。再次训练几乎持续了一整天。教练在训练期间教贩运者如何使用步枪 复制品 训练中心的环境 训练场地位于瓜纳巴拉湾岸边，距离穿过城市的 3 条主要高速公路：Avenida Brasil、Linha Amarela 和 Linha Red 仅有几米之遥。前往加利昂国际机场、里约热内卢联邦大学 (UFRJ)，那里还有一个宪兵营。该空间附近也有学校。 ——越靠近学校，他们受到的保护就越多，因为警察在这些地区行动会遇到更大的困难，甚至会受到一些阻碍。警察局长希尔顿阿隆索对 Fantástico 表示，警方不希望任何无辜者，尤其是儿童，遭受这些人贩子的伤害。贩运者以俯卧射击姿势训练战术进展，如巴西陆军手册复制海洛伊萨案例：法院决定 PF 将进行武器专业知识；强积金对民警考试提出“质疑” 报告显示，调查人员确定了一项常规，从体育锻炼开始。之后，他们练习与安全部队类似的定位和行动，使用穿越火势地形、对伏击做出反应以及在黑暗中移动的技术，通常用炸弹爆炸来模拟武装对抗的场景。公安专家罗布森·罗德里格斯在分析图像后也在节目中表示，犯罪分子对于保护领土和做好准备是有理性的。盗窃：价值 60,000 雷亚尔的自行车被发现在科帕卡巴纳的一家商店出售 - [培训] 最终导致暴力程度升级，因为要对付安全部队，而且往往是训练有素的部队 - CORE 的情况就是如此BOPE——您投资某种类型的培训。作为回应，公共安全部门还投资于更多的训练、更多的武器、更多的战争。这并不能解决问题。有了这些图像，如果你明白自己需要变得更强大，你就不再投资于一个非常重要的因素，即智力，寻找控制此类活动的最佳时刻和最佳方法 - 罗德里格斯分析道，他是马雷宪兵营现隶属于里约热内卢州立大学 (UERJ) 暴力分析实验室。这些图像还显示了马雷内的几个武器和毒品销售点。该社区是里约其他地区的集散中心，一个房间里有五支步枪、一种武装部队专用的战争武器和一挺50口径机枪，其子弹可以穿透装甲车和飞机。调查显示，仅在马雷，这种类型就至少有五个。警方还发现，为了保证安全，这些团伙利用社区内的一座建筑物作为最重要出入点的监视塔。图片中，11 名武装人员出现在该建筑群的一条人行道上。其他人正在护送一排被盗的汽车。位于 Complexo da Maré 的 Vila do João 的交通训练一直持续到黄昏。 复制——训练保护他们，并赋予他们更大的战争力量，以对抗国家（当国家进入这些社区采取行动时）、其敌人和其他犯罪组织。警察代表国家捍卫社会。这位代表对 Fantástico 表示，在军事力量日益强大、人员训练有素的情况下，这对我们所有人来说都是一个威胁。据警方介绍，训练已经持续多年，但这是他们第一次成功记录大量图像。 1,125 名被确定为该地区主导犯罪集团参与者的人被指控犯有各种罪行，例如贩运、贩运协会和犯罪组织。调查得出了该团伙的组织结构图，向职能最简单的成员指出了最受追捧的老大。警方尚未透露为缉毒兵授课的教官的身份。军事占领 2014 年至 2015 年间，陆军和海军占领了贫民窟长达 14 个月，其任务是安抚该地区并设立安抚警察部队，此次行动耗资 6 亿雷亚尔。安全专家罗布森·罗德里格斯表示，打击社区内犯罪的难度是历史性的，他批评缺乏应对挑战而不给居民造成痛苦的公共安全政策。 — 这是联邦政府注意到并通过警察将国防部、司法部聚集在一起制定计划并整合所有这些安全部队及其情报的机会，主要是为了创造更好的控制机会此类犯罪更加有力。他表示，已经进行的对抗行动不会解决问题。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:01:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/traficantes-treinam-para-guerra-em-espaco-de-lazer-no-complexo-da-mare-veja-as-fotos.ghtml</guid></item><item><title>2023 年上半年里约热内卢环境风险保险增长 33.6%</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/seguro-para-riscos-ambientais-no-rio-de-janeiro-cresceu-336percent-no-1o-semestre-de-2023.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/91lO036tShYqnmKq0uijwbvk_Xw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/J/lf9IBDRAAM0UO95xOtEA/103733326-ri-rio-de-janeiro-rj-21-07-2023-caderno-especial-economia-situado-na-zona-oeste-do-rio-d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;国家普通保险联合会 (FenSeg) 的数据显示，今年上半年，里约热内卢的环境风险保险与 2022 年同期相比增长了 33.6%，收入达到 1,600 万雷亚尔。一般保险联合会 (FenSeg)。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/seguro-para-riscos-ambientais-no-rio-de-janeiro-cresceu-336percent-no-1o-semestre-de-2023.ghtml</guid></item><item><title>警方正在寻找在 RJ 路上袭击法官的嫌疑人</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/policia-procura-suspeitos-de-atacar-desembargador-em-estrada-no-rj.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iZdOiTwA1NR_9eCcAn6RYmd2CDU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/B/L7gDqTTA24z3dZLoZsWw/suspeitos.png" /&gt;&lt;br /&gt;保罗·塞尔吉奥·兰赫尔·多·纳西门托 (Paulo Sérgio Rangel do Nascimento) 在从弗鲁米嫩塞杜克卡希亚斯的罗多维亚·华盛顿·路易斯 (Rodovia Washington Luiz) 骑摩托车回来时左腿受伤。警方正在寻找两名试图抢劫并枪杀法官保罗·塞尔吉奥 (Paulo Sérgio) 的男子。兰赫尔出生，本周日上午，在弗鲁米嫩塞下城区杜克卡希亚斯的罗多维亚华盛顿路易斯。犯罪分子骑着摩托车，两人都戴着头盔。乘客中的那个人似乎拿着枪。探索故事的结局：当一名男子在山顶时发现轮到他进行移植手术了 领土争端：民兵与毒贩之间的战争在里约兰热尔市每天造成一人死伤刚从贝洛奥里藏特 (MG) 参加摩托车比赛回来。法官最初被联邦公路警察局的特工救出，他们在消防局到达之前试图止血。他被送往卡希亚斯的阿当佩雷拉努内斯州立医院。周日下午，兰格尔在里约南区科帕卡巴纳的 CopaStar 医院接受手术，取出卡在腿上的弹丸。根据本周一发布的公告，他“情况稳定、神智清醒，对拟议的治疗表现出良好的反应。他度过了一个愉快的夜晚，没有出现并发症。” WhatsApp 上的频道：该工具已抵达巴西，查看 GLOBO 频道并了解如何关注作家和演讲者 Paulo Rangel。在他的 Instagram 个人资料中，他分享了休闲时刻，例如他对摩托车的热情。在最新的一本出版物中，他出现在打鼓。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 12:57:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/policia-procura-suspeitos-de-atacar-desembargador-em-estrada-no-rj.ghtml</guid></item><item><title>iPhone 15 Pro Max 等待时间破纪录达到 48 天</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/25/tempo-de-espera-pelo-iphone-15-pro-max-bate-recorde-e-chega-a-48-dias.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kkvz5cf-N1cofF7EWannevf_tSg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/Q/XIsCkeTZScyYqjVF1sOw/iphone-15-modelos-em-exposicao-em-loja-gabby-jones-bloomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;与之前的型号相比，最简单版本的新型智能手机的交付时间几乎增加了一倍。美国消费者需要 10 天才能收到设备 苹果 iPhone 15 的基本型号今年的交货时间几乎是其前身的两倍，这表明对该公司最新设备的需求量很大。根据 Counterpoint Research 的数据，美国买家必须等待 10 天才能收到基本型号，而去年推出的上一代设备则需要等待 6 天。新款iPhone 15 Pro Max值得入手吗？看看 iPhone 15 设备的第一印象：本周三（27 日）在巴西开始预售。查看价格 在另一个极端，研究人员称，苹果本月 12 日推出的最复杂型号 iPhone 15 Pro Max 的预订等待时间增加至创纪录水平。这两款机型的重大更新推动了当前的需求，尽管其中一些更新是以苹果的其他选择（15 Plus 和 15 Pro）为代价的，后者的等待时间已经缩短。如果看不到，请点击此处查看 iPhone 14 和 iPhone15 机型的等待时间 据 Counterpoint 数据显示，在苹果最大的海外市场中国，基本版的等待时间与去年相比增加了四倍。这表明，即使面临华为备受推崇的 Mate 60 Pro 等竞争对手设备的竞争，苹果仍能吸引买家。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 - 我们预计基本版 iPhone 15 型号在中国的等待时间会大大缩短 - 可能与去年的水平相同 - Archie 张表示，来自 Counterpoint 的分析师。 - 就超高端而言，Pro Max 仍然是中国最令人垂涎​​的 iPhone，漫长的交货等待时间反映了这一点。 iPhone 15 的消息 较长的交货时间并未转化为较高的转售价格，因为研究人员证实，来自中国黄牛的定价信息仅要求适度的溢价。这可能表明需求至少部分是由参与现有设备以旧换新计划的人们推动的。 “在智能手机需求下降的一年里，以旧换新计划预计将在减少那些考虑购买新手机的人的心理障碍方面发挥关键作用。它正在成为苹果市场主导地位日益重要的贡献者”Ivan Lam 表示Counterpoint. 初始插件文本</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 12:54:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/25/tempo-de-espera-pelo-iphone-15-pro-max-bate-recorde-e-chega-a-48-dias.ghtml</guid></item><item><title>美国妇女越境进入墨西哥寻求堕胎手术</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/mulheres-dos-eua-cruzam-a-fronteira-para-o-mexico-em-busca-de-procedimentos-de-aborto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MuMDKH1rGv2gjnw6P5u3hTfKLuw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/N/6ABC8iSWux9wAPpNzUjg/104207582-files-supporters-of-the-legalization-of-abortion-take-part-in-a-demonstration-in-the-frame.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据陪同来自北方国家妇女的墨西哥活动人士称，美国最高法院的决定所制定的禁令扭转了移民潮。辛西娅·门查卡 (Cynthia Menchaca) 收到的短信是她越来越多看到的一条：一名住在德克萨斯州的妇女说，她已经放弃了一段暴力关系，后来才发现自己怀孕了，并且非常想堕胎。这位女士得知辛西娅可以从墨西哥寄给她堕胎药，墨西哥的几个州已经将堕胎药合法化。背景：墨西哥最高法院在联邦层面将堕胎合法化，这是天主教国家的历史性决定 情景：美国在堕胎权终止一年后批准了第一种无需处方的避孕药 但美国对堕胎程序的需求不断增长居住在墨西哥东北部科阿韦拉州的辛西娅等活动人士表示，这不仅限于药品供应。蒂华纳和墨西哥城的诊所以及埃莫西约市的活动人士表示，他们看到妇女从德克萨斯州、路易斯安那州和亚利桑那州越过边境寻求堕胎。 — 此前，来自索诺拉州的妇女前往美国诊所堕胎 — 堕胎权利活动人士安德里亚·桑切斯 (Andrea Sanchez) 说，他指的是与亚利桑那州接壤的墨西哥州。 — 现在，来自美国的女性来到了墨西哥。美国最高法院驳回“罗伊诉”案一年多后。韦德博士表示，墨西哥堕胎权利活动人士发现，越过边境寻求堕胎手术的美国妇女数量激增，这体现了此前在堕胎问题上持截然不同立场的两个国家的政策变化。妇女在美国最高法院前抗议，该法院撤销了该国的堕胎权 Sergio Flores/法新社 几十年来，墨西哥和拉丁美洲大部分地区都将堕胎定为犯罪，几乎没有例外，而在美国，堕胎权被定为刑事犯罪。罗伊诉。 1973年，韦德确立了宪法规定的堕胎权。现在，墨西哥最高法院已在全国范围内将堕胎合法化，使其在联邦机构中合法化，并取消了联邦对该程序的制裁。该国 32 个州中的 12 个州也已将堕胎合法化，活动人士表示，他们已重新向其余州的地方当局施压。相比之下，美国目前有 20 多个州禁止或限制怀孕 18 周或更早后进行该手术，其中 14 个州完全禁止在几乎所有情况下进行该手术。墨西哥活动人士预计最高法院可能会在审理罗伊案时推翻罗伊案，因此开始组织并建立一个秘密系统，向北运送数千粒药丸，并帮助妇女越境向南。他们表示，拉丁美洲长期存在的限制让他们做好了应对现在涌入的需求的准备。采访：美国法律专家表示，“美国的堕胎否决权地图与南部邦联的地图相似” 情景：堕胎加剧了美国的分裂，并在最高法院推翻宪法保障一年后影响 2024 年选举 — The事实是，几年前，我们既没有也没有想象过与美国合作——20 年前帮助创立生殖权利组织 Las Libres（意思是“自由者”）的维罗尼卡·克鲁兹 (Verónica Cruz) 说。她补充道：-但面对紧迫性、日益增加的限制以及拥有模式、药丸等资源，而且随着我们领土的进展，很明显我们需要建立国际团结。维罗妮卡最初计划帮助将妇女从美国运送到墨西哥，但发现这对于她的组织和寻求堕胎的人来说都在经济上负担过重。相反，它专注于将米非司酮和米索前列醇这两种终止妊娠的药物跨境运送给美国妇女，特别是那些生活在禁止该手术或禁止医疗服务提供者开药的州的妇女。在美国进行的研究中，这些药物的组合可以使 99% 以上的患者完全流产，并且与诊所医生实施的传统流产手术一样安全。国外越来越多的证据表明，即使对于没有医生建议的女性来说，堕胎药也是安全的。墨西哥堕胎权利活动人士维罗妮卡·克鲁兹 (Verónica Cruz) 玛丽安·卡拉斯奎罗 (Marian Carrasquero)/纽约时报 自美国在堕胎问题上退缩以来，维罗妮卡表示，她已帮助 23 个州的约 20,000 名妇女获得堕胎药。她说，她将继续帮助这些妇女，尽管一些州采取措施惩罚那些协助堕胎的人。参与将药丸运往美国的活动人士拒绝透露具体运输和交付方式，但大多数人表示他们正在与边境的美国活动人士进行协调。墨西哥的一位组织者因担心遭到报复而要求匿名，她表示，在运送到限制该药的州时，她将这种药物藏在电子配件、衣服、毛绒动物或膳食补充剂中。尽管美国食品和药物管理局表示可以通过邮寄方式递送堕胎药物，但一些州已经禁止这种运输方式或要求提供者亲自分发药物。美国最大的反堕胎组织之一国家生命权委员会主席卡罗尔·托比亚斯表示，她对妇女前往墨西哥堕胎并不感到惊讶。她说，美国人长期以来一直跨越边境办理各种手续。分析：美国终止堕胎权对于被强奸的女孩来说尤其残酷 什么是罗伊与罗伊？韦德：理解法律先例保证了美国基于妇女隐私权的堕胎权，但她呼吁美国加强执法，防止人们轻易通过邮寄方式运送堕胎药。卡罗尔说：“当女性被告知堕胎药是摆脱困境的一种简单而安全的方法时，我感到非常难过。” ——事情比这复杂得多。公共卫生专家表示，墨西哥没有可靠的全国堕胎数据。堕胎权利活动人士表示，他们主要是向北方运送药品来帮助美国人，而不是在墨西哥本土提供药品。蒂华纳和墨西哥城 Profem 诊所主任路易莎·加西亚 (Luisa García) 表示，她通常每个月只会看到一名患者越过边境进入墨西哥，那里的诊所以比美国更低的价格提供堕胎护理。但今年她至少接到了 80 个来自美国的电话要求预约。路易莎说，墨西哥活动人士发起了一项向美国运送堕胎药的行动。罗宾·贝克/法新社——我简直不敢相信。 — 美国对堕胎是自由和开放的，但现在，根据这些法院的判决，妇女需要重新分配她们的生殖和性权利。这位主任说，偶尔会有美国女性独自来到她的诊所，她们很紧张，而且几乎不会说西班牙语。一些女性告诉她们的团队，她们秘密前往墨西哥，但没有告诉家人她们不同意该手术。波士顿大学健康法教授妮可·休伯菲尔德 (Nicole Huberfeld) 表示，跨境堕胎的决定表明，许多美国女性多么渴望接受堕胎手术。 “当我们看到越来越多的人越过边境寻求治疗时，这表明美国出了问题，”妮可说。乱伦受害者：联合国谴责秘鲁侵犯了 13 岁女孩罗恩·德桑蒂斯的权利：特朗普在共和党总统候选人竞选中的竞争对手签署了一项进一步限制佛罗里达州堕胎的法律 墨西哥活动人士表示，即使在尽管墨西哥最近就堕胎权做出了决定，但该程序尚未在全国范围内完全实施。墨西哥最高法院的裁决并未废除地方一级的刑事制裁，私人或国家机构仍然可以禁止这一程序。墨西哥的反堕胎团体强烈反对高等法院本月的裁决。总部位于墨西哥的ConParticipación组织主任马西亚尔·帕迪拉(Marcial Padilla)告诉天主教通讯社ACI Prensa，墨西哥最高法院的裁决将迫使参议员“取消对生命权的保护”。他说，墨西哥法院最近的判决表明，“儿子或女儿在出生前不应该得到与出生后相同的法律保护”。背景：拉丁美洲的堕胎权利运动正在推进，但巴西正在经历挫折 了解：美洲的堕胎立法是什么样的 一些在墨西哥寻求堕胎程序的美国人惊讶地发现边境以南存在持久的限制。墨西哥活动人士凡妮莎·希门尼斯·鲁瓦尔卡巴 (Vanessa Jimenez Ruvalcaba) 在靠近边境的新莱昂州向寻求堕胎的妇女开放了自己的家，她在 7 月接到一位父亲的电话，他带着女儿从内布拉斯加州来到该州，堕胎所在地是内布拉斯加州。 12周后禁止。但新莱昂州只允许在乱伦、强奸或母亲生命面临危险的情况下堕胎。希门尼斯说，这对父女在被送往他的组织 Coletivo Preciso Abortar 之前被从一家诊所带走。瓦妮莎和她的活动人士同伴帮助这位年轻女子获得堕胎药。看图：美国最高法院推翻堕胎权引发街头反响 即使面对堕胎禁令，墨西哥团体也形成了一种被称为“陪伴”的模式，在提供药丸的同时分发药丸为女性提供医疗建议和心理支持。安德里亚·桑切斯 (Andrea Sanchez) 和她的同事卡罗莱纳·卡斯蒂略 (Carolina Castillo) 表示，他们多年来一直在索诺拉州实施该模型。他们现在正在回应美国妇女在社交媒体上提出的问题，这些妇女担心她们会因在美国寻求堕胎药物而面临刑事处罚。她们表示，多年来一直面临此类限制的组织者的来信让女性们松了口气。 — 多年来，我们一直生活在堕胎受到社会和法律惩罚的背景下 — — 安德里亚说。 ——这就是为什么我们作为女性必须组织起来。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 12:51:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/mulheres-dos-eua-cruzam-a-fronteira-para-o-mexico-em-busca-de-procedimentos-de-aborto.ghtml</guid></item><item><title>Weg 以近 20 亿雷亚尔的价格收购了美国 Regal Rexnord 电机业务</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/25/por-quase-r-2-bi-weg-compra-a-operacao-da-americana-regal-rexnord-de-motores-eletricos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JygixaKYbxDMQRQG1g6FMZkD4DY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/G/aYKcDEQgW8eo026qDFVw/weg-distribuicao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;收购包括七个国家的十家工厂和一支由 2,800 名员工组成的团队 巴西电气和电子设备跨国公司 Weg 于本周一宣布以 4 亿美元（1.9 雷亚尔）收购美国 Regal Rexnord Corporation 的电动机和发电机业务。十亿）。 Regal 在纽约证券交易所上市，以 Marathon、Cemp 和 Rotor 品牌销售其产品，瞄准工业领域。恢复旅游业：CVC 将雇用 1000 名员工，相当于其现有劳动力的三分之一 Desenrola Brasil：债权人之间的拍卖将于本周一开始。查看如何参与该交易包括收购这家美国公司位于美国、墨西哥、中国、印度、意大利、荷兰和加拿大七个国家的十家工厂、位于 11 个国家的商业分支机构以及约 2,800 名员工的团队世界范围内。 2022 年，Regal 的收入为 5.415 亿美元（26 亿雷亚尔）。 Weg 在一份市场声明中表示：“这些业务的地理分布是对 WEG 集团现有业务的补充，当我们将新业务整合到现有业务中时，将有助于实现更大的规模和降低成本的效率。”手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 通过此次收购，Weg 继续其在海外电动机和发电机市场的增长，并在其产品组合中纳入了补充产品线。此次收购取决于监管部门的批准。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 12:42:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/25/por-quase-r-2-bi-weg-compra-a-operacao-da-americana-regal-rexnord-de-motores-eletricos.ghtml</guid></item></channel></rss>