<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 26 Sep 2023 10:07:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>卢西亚诺·马尔曼 (Luciano Mallmann) 讲述他在《Elas por elas》中的角色以及导致他截瘫的事故</title><link>https://oglobo.globo.com/play/entrevistas/noticia/2023/09/26/luciano-mallmann-fala-de-personagem-em-elas-por-elas-e-do-acidente-que-o-deixou-paraplegico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/RHTywjIFmkIQHOW96bZQuO0UaGA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/Q/PqEbRrSuqJpSrBfh11Sg/luciano.png" /&gt;&lt;br /&gt;在《Elas por elas》中，卢西亚诺·马尔曼 (Luciano Mallmann) 饰演卡林霍斯 (Carlinhos)，他是伊西斯 (Rayssa Bratillieri) 的搭档，从事志愿工作，拯救处于危险中的动物。这个角色和现实生活中的演员一样，坐在轮椅上，但这不是他情节的重点：——他是一个完全阳光的角色，一直在笑。残疾在故事中被完全自然化，这真的很酷，因为肥皂剧具有巨大的社会影响。人们需要了解，残疾是某些人以及许多其他人的特征。广播中的残疾人越多越好。这有助于使其自然化。这种入籍是融入过程的重要组成部分。采访：Rayssa Bratillieri 谈论重返肥皂剧《Elas por elas》和国际项目 更多：Thalita Carauta 谈论《Elas por elas》的第一主角和母亲身份这部肥皂剧是他今年在环球电视台的第二部作品。 2 月至 7 月间，这位演员录制了 Manuela Dias 为 Globoplay 制作的系列剧《Justiça》2。他扮演卡西亚诺，一个想要亲自伸张正义对抗马可·里卡扮演的内斯特的人。该角色遭到他的猛烈攻击，结果四肢瘫痪。现年 52 岁的马尔曼说，从他记事起，他就一直是一名演员。他还在家乡阿雷格里港上学时就开始了戏剧生涯。 1996年，他搬到里约热内卢。从那时起，他开始在肥皂剧和许多广告片中露面。与此同时，他开始用马戏布跳舞和空中杂技。 2004年，他在练习这项活动时遭遇了事故。受伤使我失去了双腿的活动能力：——我33岁了，决定不再想从事艺术工作，因为机会会小得多，因为我的身体不再有机会提供直到那时。我回到阿雷格里港并开始从事广告工作，我也获得了该领域的学位。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 然而，他说很快就又恢复了行动的欲望。演员意识到他有必要为自己制作一些东西。于是，他写了一部名为《Ícaro》的独白，连载了五年，穿越了巴西的几个城市。正是在去里约演出期间，他趁机更新了 Globo 演员库中的注册信息。 — 节目因疫情停播，但我想在某个时候恢复。由于与社会隔离，我回到一家多元化公司从事广告工作。有一天，Marcella Bergamo（《正义》2 的选角制片人）打电话给我，说她在人才库中看到了我的素材并且很喜欢。我们安排了与古斯塔沃·费尔南德斯（导演）和曼努埃拉·迪亚斯的会面。当我看到它的时候，我就在剧组里。我从工作的公司请了假，并且我在那里得到了保证，以备我需要或想要返回时使用。我仍然不知道我的未来。现在，我活在当下。这位演员表示，在事故发生近 20 年后重返里约作为一名演员具有特殊的意义： — 不仅返回很特别，而且带着工作回来也很特别。我认为，人的一生无论发生什么，都必须保持本质。我从来都不是一个抑郁的人。事故发生后，我经历了一段非常困难的时期，但已经过去了。当然，我也不能忘记我有家人的支持，我是中产阶级，有交通和健康保险。一个和我处境相同的人如果没有这个，会遇到更多的困难。将翻拍版《Elas por elas》的演员阵容与原版演员进行比较</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 09:45:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/entrevistas/noticia/2023/09/26/luciano-mallmann-fala-de-personagem-em-elas-por-elas-e-do-acidente-que-o-deixou-paraplegico.ghtml</guid></item><item><title>“僵尸毒品”：加利福尼亚州旧金山出现了一波街头吸毒过量死亡事件；相片</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/26/droga-zumbi-sao-francisco-na-california-vive-onda-de-mortes-por-overdose-nas-ruas-videos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EQ18-1nNYpoaZEj3J4mBKQMWUPo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/Z/poukN3SkSV1Hq1RE8rsg/sao-francisco3.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;甲苯噻嗪是一种用于给动物镇静的药物，在美国引起了过量服用的浪潮。毒贩还添加芬太尼等致命麻醉剂。一段展示美国宾夕法尼亚州费城毒品影响的视频本周在社交媒体上疯传。那里的肯辛顿街区因露天毒品市场而闻名。但该地区并不是唯一面临芬太尼和赛拉嗪“流行病”的地区。加利福尼亚州旧金山市的服药过量死亡人数即将打破年度记录。据《旧金山纪事报》报纸援引​​该市首席法医报告的数据，2023年1月1日至8月31日期间，旧金山共有563人服药过量死亡。预计该地区因滥用“僵尸药物”而死亡的人数将达到 845 人，超过 2020 年登记的 725 人的记录。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 — 有这样的消息大量芬太尼污染了街头出售的其他药物，例如甲基苯丙胺和快克。前吸毒者、现任康复活动家汤姆·沃尔夫 (Tom Wolf) 告诉福克斯新闻，一切都是如此。恢复情况，福克斯新闻。 — 我在许多街区看到痛苦和绝望。查看旧金山街头吸毒过量危机的照片 对于沃尔夫来说，当前的“流行病”是街道上大量芬太尼的结果。一名流落街头的人告诉《旧金山纪事报》，他必须在一周半的时间里帮助四人进行心脏按摩，同时呼叫紧急服务人员使用麻醉药物，以对抗阿片类药物中毒。旧金山首席法医报告的数据显示，在 563 例服药过量死亡中，有 456 例涉及使用芬太尼。 1 月和 8 月是死亡人数最多的月份，各 84 例（几乎每天 3 例）。据美国公共卫生部称，2017 年，222 例服药过量死亡中，有 36 例涉及芬太尼。芬太尼：慢性疼痛和麻醉诱导剂；了解医生何时推荐该药物 了解：防止芬太尼和海洛因过量服用的疫苗将开始在人体上进行测试 当福克斯新闻联系伦敦市长办公室和旧金山公共卫生部时，他们没有发表评论。赛拉嗪是一种兽用药物，是一种低成本物质，用于使马、牛和其他哺乳动物等动物镇静。然而，为了增加利润，毒贩在美国将该药物与芬太尼等其他致命药物混合使用。今年四月，美国政府将镇静剂甲苯噻嗪列为对该国公共卫生的“新威胁”。阿片类药物的强度比海洛因强 50 倍。到 2022 年，美国三分之二的服药过量死亡与合成药物有关。去年，该国因过度吸毒死亡人数打破了纪录，总计109,680人死亡。滥用甲苯噻嗪比其他麻醉品更难治疗，因为它从未被批准用于人类。费城卫生局和卫生委员会在一份声明中表示：“赛拉嗪对费城的打击尤为严重，导致服药过量死亡人数增加以及严重伤害，可能导致败血症和截肢。” Savage Sisters 组织的创始人 Sarah Laurel 向“NPR”表示，这种药物的使用在过去四年中有所增加。无声迹象：找出三种最难检测和观察症状的癌症——现在我们正在处理患有深部开放性溃疡、感染和一些坏死组织的患者，这些会导致截肢——劳雷尔告诉美国国家公共广播电台。 — 我认为没有人知道它会产生如此灾难性的影响。据《金融时报》报道，美国当局一直试图遏制该领土南部与墨西哥接壤的芬太尼贩运活动。防止该地区卡特尔活动的努力也导致了兽药的非法销售。这是因为这些犯罪组织还负责将药物与人们已知的药物混合。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 09:43:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/26/droga-zumbi-sao-francisco-na-california-vive-onda-de-mortes-por-overdose-nas-ruas-videos.ghtml</guid></item><item><title>巴西运河系列“Colônia”将拍成电影，将有前所未见的场景</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/26/serie-do-canal-brasil-colonia-vira-filme-e-tera-cenas-ineditas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/g1bSr3yLIVa2s6tnAI0OdfzZXD4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/f/AHrxAASqGtvm6Ns4KIvg/colonia.webp" /&gt;&lt;br /&gt;巴西运河系列《Colônia》被拍成电影。安德烈·里斯塔姆 (André Ristum) 执导的《没有人能活着离开这里》将有前所未见的场景，将于 2024 年在电影院首映。今年晚些时候，他应该参加节日比赛。故事讲述的是米纳斯吉拉斯州巴巴塞纳科洛尼亚医院，那里有数千名患者因虐待而死亡。另请阅读：“上帝之城”系列团队报道了圣保罗一个社区排练期间警察的袭击 电影院：Caco Ciocler 将在一部新电影中担任民兵成员，他将与 Bianca Comparato 一起主演这家精神病院成立于1903年，妓女、同性恋者和乞丐等人最终被边缘化地送到那里。他们中的大多数人甚至没有被诊断出患有精神疾病。死亡人数最多的时期是20世纪60年代至1970年代，估计有6万人死于饥饿、寒冷和酷刑。丹妮拉·阿贝克斯 (Daniela Arbex) 在《巴西大屠杀》一书中讲述了这个案件，该系列剧是根据该书改编的，可在 Globoplay 上下载。演员包括费尔南达·马克斯、安德烈亚·奥尔塔、爱德华多·莫斯科维斯、奥古斯托·马德拉、纳鲁纳·科斯塔、布卡萨·卡本格勒、阿林多·洛佩斯和雷简·法利亚。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 09:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/26/serie-do-canal-brasil-colonia-vira-filme-e-tera-cenas-ineditas.ghtml</guid></item><item><title>USP：法学院学生参加招聘教师罢工</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/usp-estudantes-da-faculdade-de-direito-aderem-a-greve-por-contratacao-de-professores.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5r1vQYImfx14Ie82xshJxTQYKss=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/N/6/MMSRTvSXOgO8WAG0pffQ/ato-11-agosto-patio-maria-isabel-oglobo.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;罢工将于本周二开始，并就议程进行谈判，下周一将举行新的会议，以决定该团体的下一步行动。圣保罗（南太平洋大学）上周，圣弗朗西斯科拉戈法学院的学生决定参加罢工。教师和公务员的聘用以及对大学结构的投资是学生动员的核心。在拉丁美洲获得最佳评价：USP 将改变其课程，以提升世界排名，在周一晚上举行的会议上，该大学排名第 85 位。据11 de Agosto学术中心称，有606名学生投票支持罢工。罢工者还要求加强学生保留政策。罢工将于周二开始，议程谈判将于下周一举行新会议，以决定该组织的下一步行动。法学院学生决定在 USP 举行罢工 复制 据 Estadão 称，2014 年至 2023 年间，USP 失去了 818 名教授。在学生人数不变的情况下，由于多年的金融危机和经济危机，教授人数减少了 15%。大流行期间，没有批准新员工。负责发起罢工的 FFLCH 是受影响最严重的大学之一。该大学教区长声称，正在努力分阶段聘用教师，直至 2025 年。一些空缺职位已提前到位，但大多数新教师明年才会到任。他在上周四发表的一份报告中表示：“我们有 641 个职位空缺需要填补，其中 238 个职位已经填补。这项工作结束后，USP 的教授数量将与 2014 年相同。”教区长理事会定于本周四（28 日）举行，大学大会将于 29 日（周五）在 Cidade Universitária 举行。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 09:28:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/usp-estudantes-da-faculdade-de-direito-aderem-a-greve-por-contratacao-de-professores.ghtml</guid></item><item><title>实体希望改变碳市场 PL</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/entidade-quer-mudancas-no-pl-do-mercado-de-carbono.ghtml</link><description>巴西生物创新协会认为，在参议院环境委员会本周的投票议程上，Carbon PL 需要调整。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 09:11:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/entidade-quer-mudancas-no-pl-do-mercado-de-carbono.ghtml</guid></item><item><title>纳尔逊·曼德拉 (Nelson Mandela) 的孙女接受常规癌症治疗后去世，享年 43 岁</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/neta-de-nelson-mandela-morre-aos-43-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xzIw-5X__of_JwFDByTDgnvUXP8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/j/AK7rWFQaK9Y6KsCAHFFw/33wl77e-highres.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;家庭发言人解释说，这种疾病近几个月来恶化并蔓延到佐勒卡·曼德拉的全身：“她在提高预防意识方面所做的工作将继续激励我们。”南非反种族隔离领袖纳尔逊·曼德拉的孙女佐勒卡·曼德拉去世，享年 43 岁经过多年的癌症治疗，他的家人周二（26日）表示。一位家庭发言人解释说，提交人因详细描述了她与疾病的长期斗争而闻名，作为她正在进行的治疗的一部分，她于本周一入院。塑料、假名和病态：了解一名意大利黑帮逃亡 30 年的手段 观看视频：在持步枪的“游行”中，锡那罗亚贩毒集团成员受到墨西哥被围困社区居民的鼓掌 — 佐莱卡去世兹韦拉博·曼德拉 (Zwelabo Mandela) 说：“远离……被朋友和家人包围。”她是曼德拉最小的女儿辛齐·曼德拉 (Zindzi Mandela) 和她的第一任丈夫兹韦利班齐·赫隆瓦内 (Zwelibanzi Hlongwane) 的女儿。家人表示，最近的扫描显示癌症有“显着”进展，影响了臀部、肝脏、肺部、骨盆、大脑和脊髓。纳尔逊·曼德拉基金会在社交媒体上写道：“我们对失去温妮和马迪巴深爱的孙女表示哀悼”，并使用了这位诺贝尔和平奖得主被亲切地称呼的名字。 “他在提高人们对癌症预防的认识方面所做的工作以及他对消除围绕该疾病的耻辱的坚定承诺将继续激励我们。”</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 09:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/neta-de-nelson-mandela-morre-aos-43-anos.ghtml</guid></item><item><title>安东尼奥·法贡德斯说吉尔伯托·布拉加建议他整容</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/26/antonio-fagundes-conta-que-gilberto-braga-sugeriu-que-ele-fizesse-plastica-no-rosto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Zk4ofYcSAHiRdSjeWx8HMo_7R9c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/2/vdcUhGTmGp27OxA0SU4g/101111154-sc-antonio-fagundes.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 74 岁的安东尼奥·法贡德斯 (Antonio Fagundes) 表示，他在职业环境中已经遭受了年龄歧视。据他称，2021 年去世的作家吉尔伯托·布拉加 (Gilberto Braga) 批评了他的外表。 — 我记得和亲爱的已故吉尔伯托一起玩耍。他说：“法贡德斯，你需要做整形手术来去除眼袋。它会让你变老。”我回答说我一直带着这个包。 （他）我现在因为头发花白才注意到。那么你就会注意到我的这个特点。是什么阻止我扮演一个友好、迷人、感性的角色？无论如何，吉尔伯托和我年纪差不多，不可能写和他同龄的人物。这其实是我们戏剧创作的问题，与国家老龄化的进程背道而驰。但我们的职业仍然很精彩，因为正如我开玩笑的那样，总会有一个老巫师让我扮演——他在接受研究员瓦尔米尔·莫拉泰利（Valmir Moratelli）采访时说道，后者于本周二推出了《男性老年的发明》一书（ 26），位于里约热内卢南部地区的 Travessa de Ipanema。了解更多：桑迪和卢卡斯·利马加入了九月份的离职名单。还记得本月结束恋爱关系的其他名人吗？还请查看：克莱奥（Cleo）记得她与父亲小法比奥（Fabio Jr）的关系：“我很害怕”法贡德斯还回忆起电视和电影中的几个著名角色：-在某种程度上，戏剧、电视剧和电影都反映了社会错误地维持的这种对青春的渴望。显然，小说和电影的作者在应对衰老方面存在一定的困难，尽管他们已经衰老了。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注 Play 专栏</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 09:01:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/26/antonio-fagundes-conta-que-gilberto-braga-sugeriu-que-ele-fizesse-plastica-no-rosto.ghtml</guid></item><item><title>安贝夫表示，它投资了数百万美元，让人们可以“少喝”酒精</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/09/ambev-diz-que-investiu-milhoes-para-voce-beber-menos-alcool.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hLh2swa2bcnW_Nn7aumJ5-QnPMQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/n/eWZc9PS1SANec5lyd2rQ/budweiser-bud-zero-2.webp" /&gt;&lt;br /&gt; Ambev 表示，从 2022 年到今年上半年末，该公司将花费 4500 万雷亚尔，采取行动帮助消费者……少喝酒。 “适度”策略的范围包括从推广不含酒精的啤酒（Bud Zero）到销售可减少身体吸收物质的谷物棒，再到通过声音识别醉酒的应用程序。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 09:01:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/09/ambev-diz-que-investiu-milhoes-para-voce-beber-menos-alcool.ghtml</guid></item><item><title>即使停电，巴西人仍要支付世界上最昂贵的电费之一</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/mesmo-com-apagoes-brasileiros-pagam-uma-das-contas-de-luz-mais-caras-do-mundo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/D03P0T3PXKGaXruFM0Kd0NJcwF8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/W/BsAfi5RIS9OX5YdTkY4w/95004793-belo-horizonte-mg-30-08-2021-crise-no-setor-eletrico-a-crise-de-energia-vai-bater-as-p.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据电力部门战略发展研究所 (Ilumina) 称，高额收费是由于缺乏部门规划造成的。 尽管停电频繁，例如本周末影响里约热内卢几个街区的停电，但巴西人仍必须应对拥有世界上最昂贵的能源账单之一。根据国际能源署（IEA）年度排名，巴西电价在140个接受调查的国家中排名第四。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 09:01:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/mesmo-com-apagoes-brasileiros-pagam-uma-das-contas-de-luz-mais-caras-do-mundo.ghtml</guid></item><item><title>探索里约导致死亡的交通事故最多的 20 条道路</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/conheca-as-20-vias-campeas-de-acidentes-de-transito-que-resultaram-em-morte-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gYPW8MYOeRgBfPI6bLgz7ay_ihY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/w/Z/TTaf2VQNOaRIYChM5AYA/avenida-presidente-vargas.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;数据来自于本周一上午推出的道路安全计划，该计划基于公共安全研究所 (ISP) 的数据。 数据来自于里约热内卢市政府于周一上午发布的道路安全计划 (PSV-Rio)。卫生部长 Daniel Soranz 和 CET-Rio 主席 Joaquim Dinis 在巴西银行文化中心 (CCBB) 举行的仪式上表示，该市仅 20 条道路就占了 2017 年致命交通事故的 38%。 2018 年至 2020 年期间。该信息基于公安研究所 (ISP) 的数据。他们考虑了每公里的事故数量，这使得巴尔加斯总统大道领先于巴西大道等较大的道路，巴西大道长约 60 公里，在绝对数量上排名第一 (14.2%)。 Rua Leopoldo Bulhões 街、牧师马丁路德金大道和艾尔顿塞纳大道也名列前茅。专属空间：里约计划建立专门的摩托车走廊，以减少城市交通事故 从“蜘蛛屋”到临时搭建的“摩天大楼”：里约的建筑违背重力和占用定律 去年，里约道路记录了总共据市卫生部长称，发生了 23,971 起事故，受害者需要医疗护理，每月费用约为 8,000 万雷亚尔。市政府的目标是到明年年底将此类事件减少 20%，到 2030 年减少 50%。道路安全计划是市政厅减少此类事故的策略之一。为此，市长爱德华多·佩斯成立了道路安全委员会，由卫生部门担任主席，其目标是提供定性信息，以便能够了解事故发生的地点、事故的特点，并帮助设计规划以减少这些地区的事故。 .地方。索兰兹说，今天最令人担忧的是总统巴尔加斯。他还指出，罗西尼亚附近的加维亚大道和阿莱芒综合体的伊塔拉雷大道是市政厅关注的目标，但这些目标并未出现在市政厅的报告中。 ISP 列表。了解：里约热内卢拥有太阳能发电厂的地区是敌对准军事组织之间的战争场所。索兰兹和迪尼斯解释说，市政厅的目标是交叉引用来自 ISP 的信息和消防部门发送的信息来确定优先事项。该委员会由卫生部长担任主席，每月举行一次会议，并确定接受干预措施的路线。 CET-Rio总裁表示，减少事故发生的措施可以是改善行人行走空间、改变道路交叉路段，甚至可以更好地重新组织不同类型人群的生活使用方式。车辆。 — 迪尼斯解释说，我们的想法是确定交通事故高发的每个地方，以及实施哪些最合适的措施。 GLOBO 表示，正在研究的措施之一是为摩托车流通创建一条特定的走廊，类似于圣保罗已经发生的情况。市卫生局 (SMS) 根据消防部门的统计数据编制的地理参考数据显示，在一年内（2022 年 5 月至 2023 年 5 月），记录了 23,971 起受害者需要医疗救助的事故。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 其中，15,002 起（约 62.6%）涉及不同情况下的摩托车手，相当于每天 41 起事故或几乎每小时 2 起事故。该数字包括行人事故、跌倒和与其他车辆碰撞的事故。事故发生最多的地方（按公里数）： Av. Presidente Vargas R. Leopoldo Bulhões Av. Pastor Martin Luther King Júnior Av. Brasil Av. Ayrton Senna Av. Infante Dom Henrique Av. dos Italianos Estr. Adhemar Bebiano 大道 Cesário de Melo 大道 Atlântica 大道 Braz de Pina 大道 de Santa Cruz Estr. Dom Hélder Câmara Av. das Américas Estr. do Galeão 大道dos Bandeirantes Av. Dom João VI Av. Governador Carlos Lacerda Av. Lúcio Costa Via Expressa Presidente João Goulart</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 09:01:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/conheca-as-20-vias-campeas-de-acidentes-de-transito-que-resultaram-em-morte-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>马雷用于戒毒训练的法庭也是罪犯亲属的休闲区和土匪的聚会场所</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/quadra-usada-para-treinamento-do-trafico-na-mare-era-tambem-area-de-lazer-de-familiares-de-criminosos-e-de-reuniao-de-bandidos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BajwY99Rj-CHPlovLpwNe1WtzIo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/i/QXj3ZCQXWtNuxBbMERqw/vila26.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;课程在一个有足球场和游泳池的地方进行。该地点是在警方历时两年的监控中发现的。该地点位于里约北区的Complexo da Maré的Vila do João，用作毒贩培训中心，据称是犯罪分子建造的休闲区。据民警称，这个地方配备了一个奥林匹克规模的游泳池、一个有顶棚的烧烤区、一个足球场和一个活动包厢，也被毒枭、他们的家人和客人用来娱乐，还有一个酒吧。派别会议的场所。腿部受伤：法官在里约高速公路上企图抢劫时被枪杀平行电力：民兵威胁里约大都市区的太阳能公司并向其收取费用调查显示，该州至少五个地区的犯罪分子转移到了该州里约热内卢首都社区游击队课程。这些课程通常由两名讲师授课，授课对象是属于第二大犯罪集团的毒贩。据调查人员称，这些男子来自北部地区圣贡萨洛的阿尔玛贫民窟、穆基索和帕拉达德卢卡斯，以及佛得角海岸安格拉杜斯雷斯的贝伦公园和佩雷克贫民窟。总共有 1,125 人被确认身份，并因贩运、贩运协会和犯罪组织罪向法院提出逮捕请求。调查显示，培训频繁且分阶段进行。 GLOBO 获得的警方报告的部分内容强调了这些课程的各个阶段，首先是关节伸展。一整天，缉毒士兵都在进行热身活动，在炸弹爆炸中进行训练，直到达到警察战术级别，这是警察在火灾地区突袭时使用的一种技术。周日，环球电视台的“Fantástico”节目披露了对社区内设立的培训中心的调查结果。文件中描述的其中一个时刻，来自该州第二大犯罪集团的 17 名士兵参加由两名教官授课的课程。故事发生在去年6月30日。据调查，该培训也在该组织运营的其他社区开展。警察起义持续了两年。调查人员使用无人机拍摄了数百小时的镜头。战争演习的地点可以作为社区休闲场所，在一个带游泳池的足球场上，靠近日托中心和五所市立学校，但仅供犯罪分子使用。战术训练开始时，人贩子们并排进行伸展运动 再现 经过拉伸和俯卧撑后，人贩子们开始在场上绕圈跑。正如巴西陆军训练手册所示，他们在这样做时手持步枪。黄昏时分，犯罪分子在两名教官的训练下进入战术阶段——用炸弹模拟武装对抗场景。五天后，新的训练结束。这次，有 15 名男子参加课程，同样由两名教练授课——两人都穿着战术服装和装备。当一组人参加课程时，其他武装毒贩则占据俱乐部外的空间。当天，警方进行了战术进阶训练，除了撤退技术外，还完成了俯卧射击姿势。再次训练几乎持续了一整天。教练在训练期间教贩运者如何使用步枪 复制品 训练中心的环境 训练场地位于瓜纳巴拉湾岸边，距离穿过城市的 3 条主要高速公路：Avenida Brasil、Linha Amarela 和 Linha Red 仅有几米之遥。前往加利昂国际机场、里约热内卢联邦大学 (UFRJ)，那里还有一个宪兵营。该空间附近也有学校。 ——我们在马雷发现的情况极其严重，不容忽视。代表希尔顿·阿隆索说，武装训练、重型武器和激烈的犯罪活动正在这个社区的中心发生，威胁着所有里约公民的安全。贩运者以俯卧射击姿势训练战术进展，如巴西陆军手册复制海洛伊萨案例：法院决定 PF 将进行武器专业知识；强积金对民警考试提出“质疑” 报告显示，调查人员确定了一项常规，从体育锻炼开始。之后，他们练习与安全部队类似的定位和行动，使用穿越火势地形、对伏击做出反应以及在黑暗中移动的技术，通常用炸弹爆炸来模拟武装对抗的场景。在分析了这些图像后，公共安全专家罗布森·罗德里格斯 (Robson Rodrigues) 告诉 Fantástico，犯罪分子保护领土和做好准备是有理性的。盗窃：价值 60,000 雷亚尔的自行车被发现在科帕卡巴纳的一家商店出售 - [培训] 最终导致暴力程度升级，因为要对付安全部队，而且往往是训练有素的部队 - CORE 的情况就是如此BOPE——您投资某种类型的培训。作为回应，公共安全部门还投资于更多的训练、更多的武器、更多的战争。这并不能解决问题。有了这些图像，如果你明白自己需要变得更强大，你就不再投资于一个非常重要的因素，即智力，寻找控制此类活动的最佳时刻和最佳方法 - 罗德里格斯分析道，他是马雷宪兵营现隶属于里约热内卢州立大学 (UERJ) 暴力分析实验室。这些图像还显示了马雷内的几个武器和毒品销售点。该社区是里约其他地区的集散中心，一个房间里有五支步枪、一种武装部队专用的战争武器和一挺50口径机枪，其子弹可以穿透装甲车和飞机。调查显示，仅在马雷，这种类型就至少有五个。警方还发现，为了保证安全，这些团伙利用社区内的一座建筑物作为最重要出入点的监视塔。图片中，11 名武装人员出现在该建筑群的一条人行道上。其他人正在护送一排被盗的汽车。位于 Complexo da Maré 的 Vila do João 的交通训练一直持续到黄昏。 复制——训练保护他们，并赋予他们更大的战争力量，以对抗国家（当国家进入这些社区采取行动时）、其敌人和其他犯罪组织。警察代表国家捍卫社会。这位代表对 Fantástico 表示，在军事力量日益强大、人员训练有素的情况下，这对我们所有人来说都是一个威胁。据警方介绍，训练已经持续多年，但这是他们第一次成功记录大量图像。 1,125 名被确定为该地区主导犯罪集团参与者的人被指控犯有各种罪行，例如贩运、贩运协会和犯罪组织。调查得出了该团伙的组织结构图，向职能最简单的成员指出了最受追捧的老大。警方尚未透露为缉毒兵授课的教官的身份。军事占领 2014 年至 2015 年间，陆军和海军占领了贫民窟长达 14 个月，其任务是安抚该地区并设立安抚警察部队，此次行动耗资 6 亿雷亚尔。安全专家罗布森·罗德里格斯表示，打击社区内犯罪的难度是历史性的，他批评缺乏应对挑战而不给居民造成痛苦的公共安全政策。 — 这是联邦政府注意到并通过警察将国防部、司法部聚集在一起制定计划并整合所有这些安全部队及其情报的机会，主要是为了创造更好的控制机会此类犯罪更加有力。他表示，已经进行的对抗行动不会解决问题。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 09:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/quadra-usada-para-treinamento-do-trafico-na-mare-era-tambem-area-de-lazer-de-familiares-de-criminosos-e-de-reuniao-de-bandidos.ghtml</guid></item><item><title>卢拉手术细节</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/os-detalhes-da-cirurgia-de-lula.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OWVuCJ_T8iH-ivqMuwAWqpUBirc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/B/Bw2hbLQ364qYW4XQnGJA/104374195-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-attends-the-launch-of-the-partnership-for-wo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;卢拉昨天在定于周五在巴西利亚进行右侧臀部手术之前开始遵循医疗指南。担任总统 32 年的官方医生、心脏病专家罗伯托·卡利尔 (Roberto Kalil) 已经建议使用口罩。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 08:51:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/os-detalhes-da-cirurgia-de-lula.ghtml</guid></item><item><title>日本棕熊幼崽因鲑鱼短缺而饿死</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/26/filhotes-de-urso-pardo-no-japao-morrem-de-fome-em-meio-a-escassez-de-salmao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xN9tdeZDW624b_Yf7Q8hYkYGxzA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/G/XH9oq5QfiBrvARRRif9Q/grizzly-bear-6-7974494414-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专家将联合国教科文组织遗产地归咎于气候危机导致海水温度上升专家表示，今年在日本北部出生的棕熊幼崽中，约有十分之八因鲑鱼短缺而死亡。气候危机。粉红鲑鱼是生活在北海道知床半岛沿岸约 500 只棕熊的重要食物来源。知床半岛被联合国教科文组织列为世界遗产，以其壮丽的海岸线和野生动物而闻名。在美国：熊杀死妇女并闯入家中后被安乐死，幼崽成为孤儿新研究：科学家预测，哺乳动物在地球上的生存时间已过半，游船经营者发现一只饥饿的小熊在寻找食物后，地方当局发出警告本月半岛东部急需食物。这只熊会翻动岩石并搜寻搁浅的海藻堆来寻找食物。在北海道河流中孵化的粉红鲑鱼在海上过冬，然后在八月至十月繁殖季节返回知床溪流。然而，由于河流中鱼类稀缺，通常在鲑鱼逆流而上时等待鲑鱼的灰熊被迫游到近海。 “有些熊变得非常瘦弱，”游船经营者野田克也告诉《朝日新闻》。 “他们正在经历困难时期，因为河里没有鱼，就像去年一样。”据《卫报》报道，专家表示，2021 年 7 月中旬至 8 月初期间，北海道附近的海面温度保持在 20 摄氏度以上，比一年中该时期的平均水平高出 5 摄氏度。此外，北海道大学的研究人员警告说，如果全球变暖以目前的速度持续下去，到 2090 年代，该岛周围的海水温度将比 1980 年代的水平上升 10°C。朝日知床自然基金会研究员山中雅美 (Masami Yamanaka)说鲑鱼的缺乏，加上橡子收成不佳，对棕熊幼崽造成了毁灭性的影响。 “据估计，今年出生的幼崽中有 70% 至 80% 已经死亡，”山中伸弥说。 “这是一个非常严重的情况。”在北海道和日本北部其他地区，当熊冒险进入人口稠密地区寻找食物时，越来越多的熊袭击人类，人们将其归咎于橡子（一种树的果实）的短缺。另据《卫报》报道，北海道政府称，截至 2022 年 4 月，北海道共有 1,056 只棕熊被捕杀，这是有记录以来的最高数量，也是首次超过 1,000 只。其中，999 只棕熊被消灭，以避免破坏农作物或因为它们被认为对当地居民构成威胁。同期，在涉及熊的事件中受伤或死亡的人数总计为 14 人，农作物损失估计为 2.62 亿日元（144 万英镑）——均为有记录以来的最高数字。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 08:40:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/26/filhotes-de-urso-pardo-no-japao-morrem-de-fome-em-meio-a-escassez-de-salmao.ghtml</guid></item><item><title>《Renascer》：萨曼莎·琼斯（Samantha Jones），《花儿遍地》中的 Ciça，将扮演为翻拍而创建的角色</title><link>https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/26/renascer-samantha-jones-a-cica-de-todas-as-flores-fara-personagem-criada-para-o-remake.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pRbNCx8JPS3Ee7aPpOIRnP2Ji5E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/z/A9FG7bQjiJ8uhMTHHvIg/sdfgsdgs.png" /&gt;&lt;br /&gt;萨曼莎·琼斯（萨曼莎·琼斯，《花儿遍地》中的 Ciça）将饰演专为翻拍版《重生者》而创作的角色。她是何塞·伊诺森西奥（马科斯·帕尔梅拉饰）的员工朱帕拉（埃瓦尔多·马卡朗饰）的女儿。父亲去世后，她将接任这个角色。在最初的版本中，继承人是他的儿子Zinho（Cosme dos Santos）。采访：奇科·迪亚兹 (Chico Diaz) 谈论《Renascer》中牧师的角色、新展览和他的家人 查看：莱蒂西亚·科林 (Letícia Colin) 加入《其他人》的演员阵容，其角色与他之前扮演的角色截然不同。了解一切 在第一阶段，何塞·伊诺森西奥 (José Inocêncio) 将由温贝托·卡拉奥 (Humberto Carrão) 扮演，他后来将扮演农民的儿子之一。胡安·派瓦 (Juan Paiva) 将饰演最年轻的若昂·佩德罗 (João Pedro)。雷南·蒙泰罗 (Renan Monteiro) 将饰演最年长的何塞·奥古斯托 (José Augusto)。弗拉基米尔·布里奇塔将饰演故事中的大反派特奥多罗。安东尼奥·卡罗尼将饰演贝拉米诺上校。朱莉安娜·佩斯（Juliana Paes）饰演雅库廷加（Jacutinga）（原版中的费尔南达·蒙特内格罗（Fernanda Montenegro））。索菲·夏洛特和 Xamã 将组成一对浪漫的情侣，就像 Eliana 和 Damião 一样。现实生活中的阿尔米尔·萨特和加布里埃尔·萨特这对父子将在不同阶段扮演小贩拉希德。演员阵容中还包括马修斯·纳赫特盖勒 (Matheus Nachtergaele) 饰演商人诺贝托 (Norberto)，以及爱丽丝·卡瓦略 (Alice Carvalho) 饰演蒂奥·加林尼亚 (Tião Galinha) 的妻子乔尼尼亚 (Joaninha)（伊兰迪尔·桑托斯 (Irandhir Santos) 饰演的角色）。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 肥皂剧将于 10 月开始录制。一些场景将在原版中使用的地点拍摄，例如主角位于巴伊亚州伊列乌斯的可可农场。 《Renascer》：比较肥皂剧两个版本的演员阵容</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 08:31:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/26/renascer-samantha-jones-a-cica-de-todas-as-flores-fara-personagem-criada-para-o-remake.ghtml</guid></item><item><title>周一“提神”后，气温将持续上升至周三；预计本周有雨</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/depois-de-refresco-na-segunda-feira-temperaturas-sobem-ate-quarta-ha-previsao-de-chuva-ao-longo-da-semana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/j10eJwsFH8rz3pWYb3WC714v84I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/6/rMxSkaTCmUee7Mb7RgLg/104427321-ri-rio-de-janeiro-rj-24-09-2023-forte-calor-e-tumulto-nas-praias-do-rio-fotos-domingo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;周三到周四气温骤降，最高气温一天比一天相差近20度，里约的立春有了夏季的模样。周日，该市北部地区伊拉雅的气温达到了 40.9 度，而本周一的气温则达到了 30 多度，预计高温将持续到周三，即 A 股冷锋即将到来。到该市的Alerta Rio 系统。从那时起，天气发生变化，预计到周五都会有雨。动物热度：狮子、美洲虎、熊和大象在里约热内卢 BioParque 接受冰棒降温 里约热内卢热度和不安全：周末约 100 辆公共汽车成为犯罪分子的目标 预计最高气温将持续上升，直到本周中旬。据 Alerta Rio 报道，本周二，预计最高气温为 34 度，第二天将达到 42 度。然而，周三，一股冷锋越过海洋逼近，可能会带来阵雨，并伴有闪电。 ，从夜间开始，气温下降。动物热度：狮子、美洲虎、熊和大象在里约热内卢 BioParque 接受冰棒消暑 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 周三，从早上开始，风速将在 52 至 76 公里/小时之间。民防和消防员的建议如下： 在家：关闭门窗；百叶窗和窗帘也必须关闭，以防止窗户破裂时碎片扩散；关闭煤气阀门；避免将物品留在高处，因为它们可能会掉落；如果停电，使用蜡烛时需要小心，以免引起火灾。在街上：不要在树下或金属覆盖物下避难；避免进行户外运动，尤其是海上运动；避免在没有防护的情况下靠近悬崖、斜坡或高处；请勿将车辆停放在输电塔和广告牌附近；如果有树倒下，请格外小心，因为可能会损坏电网。 Piscinão de Ramos 已重新开放，是炎热天气下北部地区的清凉选择 Gabriel de Paiva/Agência O Globo “新鲜之岛”：暖冬过后，春天开始冒泡；找出城市周围的避暑胜地 相信我，里约热内卢。 降雨和温和的气温。本周晚些时候，你将需要忘记放在包里的雨伞和外套。预计周四最低气温将在 17 度，最高气温将在 26 度之间。天空将保持多云和阴天，预计全天有小到中雨，局部地区有小雨。风力仍为中等到强。周五预计最高气温25度，最低气温16度。一天中的任何时间都可能有毛毛雨或小雨，预计风力为中等到强。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 08:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/depois-de-refresco-na-segunda-feira-temperaturas-sobem-ate-quarta-ha-previsao-de-chuva-ao-longo-da-semana.ghtml</guid></item><item><title>Detro 拖车只能用于机构检查作业</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/reboques-do-detro-so-poderao-ser-usados-em-operacoes-de-fiscalizacao-do-orgao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yeMgLpZ_2xfyEw2uB5iCB1lpwMo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/h/AGI2ybScWR4OWBVhgAnw/whatsapp-image-2023-09-25-at-20.27.40.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该公告是在阿莱尔吉市反城市治安委员会、交通和公共安全委员会举行的公开听证会上宣布的。里约立法议会反城市治安委员会（阿莱尔吉）指出交通站点存在违规行为后，交通部道路运输 (Detro -RJ) 将不再为不属于该机构本身的业务提供拖车。这一消息是在本周一抗击城市混乱委员会举行的公开听证会上宣布的；运输;和 Alerj 的公共安全。 “很快我就会再次骑着摩托车上街”：在抢劫未遂中被枪杀的法官说道 闪电法令：州长克劳迪奥·卡斯特罗表示，他将制定法令以防止滥用权力 在公开听证会上，底特罗副总统埃内达·费雷拉 (Eneida Ferreira)达席尔瓦·帕兹表示，当 APL 公司报告称该公司没有拖车时，她感到很惊讶，尽管该公司已签订合同提供移走被扣押车辆的服务。该决定是在警员艾伦·洛佩斯（PL）、罗德里戈·阿莫林（PTB）和菲利普·普贝尔（PL）对检查站和被扣押车辆的堆场进行检查后做出的，发现了违规行为。有鉴于此，Detro 代表表示，该机构决定不再通过 APL 公司和经营被扣押车辆堆场的其他公司所使用的合同和协议参与运营。美好结局：卡特特消防局吉祥物卡拉梅洛被发现“我们和警员们一样感到惊讶。我们将向公司正式宣布，仅在 Detro 运营中，将不再通过 APL 或 Detro 合同、任何协议或现有技术合作协议进行移除”，副总裁 Eneida Paz 表示。代表们、抗击城市混乱委员会成员要求做出解释，并再次报告说，他们在办公室收到了有关交通堵塞期间发生的虐待行为的视频和投诉。上周，州长克劳迪奥·卡斯特罗宣布他打算制定《闪电战法》。该文件规定了警察和交通人员在全州检查行动中应遵循的标准和规则。交通委员会主席、副议员迪奥尼西奥·林斯 (PP) 表示，无正当理由进行的运营对里约热内卢公民造成了伤害。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 08:30:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/26/reboques-do-detro-so-poderao-ser-usados-em-operacoes-de-fiscalizacao-do-orgao.ghtml</guid></item><item><title>数十亿美元的债务阻碍了奥林匹克公园向里约洛克的转移</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/divida-bilionaria-impede-repasse-do-parque-olimpico-ao-rock-in-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/P8PEbJQbi8FdybAPnNY20nhOnP4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/2/7/9vCa36Te6BVpC8zd45jw/91851640-ri-rio-de-janeiro-3-03-2021-estacoes-de-tratamento-de-esgoto-sub-aprovetadas-ou-paradas-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;市政厅打算充当中间人，但联邦储蓄银行对此表示抵制。里约热内卢市政厅正试图分配巴拉达蒂茹卡的奥林匹克公园。最先进的项目是将空间转让给里约热内卢的Rock集团，但仍需获得Caixa Econômica Federal的批准。然而，该银行仍然抵制这一想法，因为它必须免除数十亿美元的债务——甚至是部分债务。弗拉门戈体育场：奥林匹克公园几乎不可能了 Whatsapp 上的体育全景：加入社区 市政厅打算将该场地的所有权转让给里约热内卢集团，该集团将在该场地上建造酒店和餐馆，将该地区转变为一个娱乐场所。还有另一个项目建议建造公寓，但由于目前公园所在的道路难以开通，因此该项目被认为不可行。伊莎贝尔·萨尔加多 (Isabel Salgado) 将命名位于奥林匹克公园内的学校。问题仍然存在，因为该学校是通过公私合营 (PPP) 建设的，欠银行约 25 亿雷亚尔的债务。市政厅提供了土地，Rio Mais 财团（由 Odebrecht、Carvalho Hosken 和 Andrade Gutierrez 组成）将建造设施，并有权在以后对该场地进行商业使用。为了建设奥林匹克公园，里约迈斯获得了约14亿雷亚尔的融资，这笔资金应于2020年开始支付。为了做出这一承诺，里约岩石集团将从市政厅获得建设潜力的转让公园的。这样，您将能够在城市的其他地方建造建筑物并赚取现金。为了使整个过程取得成功，Caixa 必须免除债务，甚至部分债务。这个过程并不新鲜。雅伊尔·博尔索纳罗执政期间，他的长子弗拉维奥曾亲自前往Caixa要求执行程序，但在那里，就像今天一样，没有人愿意签署这份价值10亿美元的赦免书。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 08:05:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/divida-bilionaria-impede-repasse-do-parque-olimpico-ao-rock-in-rio.ghtml</guid></item><item><title>朱莉安娜·派瓦 (Juliana Paiva) 和娜塔莉亚·迪尔 (Nathalia Dill) 受邀在肥皂剧《A vovó 消失》中扮演核心角色</title><link>https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/26/juliana-paiva-e-nathalia-dill-sao-convidadas-para-papeis-centrais-na-novela-a-vovo-sumiu.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BMGhthOyv2iCK3-jz_GJJ-g6GvQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/v/eVMn2gSQKTQ9b3080zTg/dil123.png" /&gt;&lt;br /&gt;朱莉安娜·派瓦 (Juliana Paiva) 和娜塔莉亚·迪尔 (Nathalia Dill) 受邀在丹尼尔·奥尔蒂斯 (Daniel Ortiz) 制作的晚间 7 点肥皂剧《A vovó 消失》中扮演主要角色。女演员们已经接受并应该在11月之前签署合同。她们将扮演主角（Arlete Salles）的孙女。另请阅读：通过《Vale tudo》的翻拍项目，Globo 计划让一位作者来掌舵新版本。找出谁 查看：莉西亚·曼佐 (Lícia Manzo) 的下午 6 点肥皂剧被取消 在剧情中，阿莱特 (Arlete) 的角色将消失，导致她的五个孙子(此前一直疏远)重新聚在一起解开谜团。她将扮演双重角色：主角和她的双胞胎妹妹。一个消失后，另一个继续剧情。该肥皂剧将以圣保罗为背景。 Fred Mayrink 已与作者合作创作了《Alto Astral》、《Haja Coração》和《Salve-se Quem Pode》，他将签署艺术指导。这个故事将于明年首映，继古斯塔沃·雷兹的《Fuzuê》之后。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 08:05:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/26/juliana-paiva-e-nathalia-dill-sao-convidadas-para-papeis-centrais-na-novela-a-vovo-sumiu.ghtml</guid></item><item><title>阿尔伯特·爱因斯坦医院成为新兴技术开发中心</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/hospital-albert-einstein-vira-centro-para-desenvolvimento-de-tecnologias-emergentes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jq777sAOg8VP81NbJiQEVgrpSyA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/d/8vwdlRTe64Neq4sMVZug/fachada-hiae-noite-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;将在五年内投资 1500 万雷亚尔 卫生部和 Embrapii（巴西工业研究与创新公司）于本周二（26 日）宣布，Sociedade Beneficente Israelita Brasileira Albert Einstein 成为 Embrapii 先进疗法能力中心。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 08:03:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/hospital-albert-einstein-vira-centro-para-desenvolvimento-de-tecnologias-emergentes.ghtml</guid></item><item><title>采访：莫朗在淡化博尔索纳罗与军方之间所谓的政变会议时表示，“这只是废话”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/entrevista-foi-um-mero-bla-bla-bla-diz-mourao-ao-minimizar-suposta-reuniao-golpista-entre-bolsonaro-e-militares.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6E4aKgOYfGmIumnSsQA_ilrORfc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/T/oYJ3FFRASsuzsSia8paQ/bren0579.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;前副总统、现任参议员对毛罗·西德的指控内容表示怀疑，并声称认为前海军司令阿尔米尔·卡尼尔据称支持政变计划的会议没有严肃性。 前副总统、现任参议员汉密尔顿·莫朗（共和党-RS）对时任总统雅伊尔·博索纳罗（Jair Bolsonaro）的前助手毛罗·西德（Mauro Cid）的指控内容表示怀疑。在接受采访时，这名士兵还表示，他认为博尔索纳罗与武装部队首脑的会面没有严肃性，根据西德向联邦警察的报告，前海军司令阿尔米尔·卡尼尔会支持政变计划。劳罗·雅尔丁：博尔索纳罗和莫朗已经九个月没有交谈了 莫朗就珠宝案表示：“绳子最终会在最弱的一侧断裂”在军营和军营中，莫朗批评司法部长弗拉维奥·迪诺在爱国阵线调查中的行为。 “他话太多了，”他抱怨道。毛罗·西德的声明表明前海军司令阿尔米尔·卡尼尔同意政变计划。您对这一集有何看法？首先，我已经退伍了。其次，武装部队司令是贾尔·博尔索纳罗。该职位没有副司令员。当我去预备队时，我从父亲那里了解到，我不必关注活跃球员在做什么。您认为，参与所谓政变阴谋的军事人员是否应该受到武装部队的惩罚？他们会说谋杀未遂必须受到惩罚，但政变袭击与谋杀不同。如果发生险些谋杀的情况，我会开枪打死你。政变企图是什么？武装部队走上街头并被击败，就像土耳其发生的那样。这在巴西并没有发生。如果莫罗·西德对这次所谓会议的指控属实，那么所发生的就是一场讨论。据他介绍，有人表示反对，也有人表示赞成。这是一个只属于历史的主题。 Mauro Cid 于 1 月 8 日向印度共产党作证 即使有人谈到了夺权计划，他们难道不应该受到惩罚吗？是不同的。当儒塞利诺（库比契克）当选时，由于热图里奥（瓦尔加斯）的去世，我们正在经历一个动荡的过程。当时，有三位临时总统和两次政变企图阻止儒塞利诺上任：雅卡雷阿坎加和阿拉加萨斯。他们都是空军士兵的叛乱。在那里你确实受到了攻击。现在发生的事情只是废话……你认为 1 月 8 日部队有罪吗？不会。武装部队始终在合法、正当的范围内行动，维护国家的稳定。这不是不稳定的因素。事情的经过如下：一群麻烦制造者认为，通过在 1 月 8 日星期日制造一场骚乱，巴西将会发生一些变化。恰恰相反，一切都没有改变。博尔索纳罗为何不公开承认选举结果？我们永远不知道人类对特定事件有何反应。他非常沮丧。总统在输给卢拉总统后应该如何表现？选举过程结束后，我与总统会面3次。第二天，也就是星期一，我去那里表达了我的声援。这是一个非常私人的时刻，他感到悲伤。后来，我和他一起去了军事学院，参加了求学仪式。后来我在11月底或12月初跟他谈过：我请他承认选举结果。他只是听我说话，什么也没说。 1 月 8 日事件应该归咎于前总统博尔索纳罗吗？他要做什么？正如你所建议的，他本可以承认这次选举，对吗？可能是这样，但我不认为他应该为此负责。这场运动已经在我们的某些支持者群体中展开，他们对选举进程最不满意。如果毛罗·西德的说法得到证实，博尔索纳罗是否会因犯罪而受到惩罚？哪个？我不相信。除非你说他给了钱，他鼓励了诸如此类的事情。他绝不会鼓励这样做。 Cid 应该被逮捕吗？我不这么认为。以伪造疫苗接种卡为由逮捕一名男子。这与左派对“洗车行动”事件的抱怨是一样的。现在正在重复这种情况。那么，现在值得吗？您如何评价卢拉政府与军方的关系？武装部队是一个非常庞大的团体。军营中的行动并不是一个或另一个要素的孤立行动。我认为穆西奥部长（国防部长蒙泰罗）在这方面做得很好，但我们有一个复杂的因素，那就是部长（弗拉维奥）迪诺（司法）。他说得太多了。您认为他在哪些方面表现出色？我认为联邦警察在这些调查中的问题。我可以提及针对一些军事人员采取的行动，例如刑事调查委员会本人的逮捕。这些事情都没有处理好。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 07:59:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/entrevista-foi-um-mero-bla-bla-bla-diz-mourao-ao-minimizar-suposta-reuniao-golpista-entre-bolsonaro-e-militares.ghtml</guid></item></channel></rss>