<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2023 02:16:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>博塔弗戈宣布布鲁诺·拉赫辞去球队指挥职务，并任命卢西奥·弗拉维奥为临时队长</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/03/botafogo-anuncia-saida-de-bruno-lage-do-comando-da-equipe.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zUqDseMlsxabFs8Eb4-VkUPpGhk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/j/JMRCBhQRqUK1vLYCV6UA/53053040576-1ba1be61ba-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;黑人和白人偶像乔尔·卡利即将担任助理教练博塔弗戈甚至没有等到本周三的训练就宣布布鲁诺·拉赫离开球队的技术指挥。周二深夜，俱乐部宣布与葡萄牙教练的旅程已经结束。尽管他强调了这段时间的十场不败，但这位黑白球员表示“最新的结果并不如预期”。此外，博塔弗戈还宣布，临时主帅卢西奥·弗拉维奥和助理教练乔尔·卡利将从本周三开始执掌球队，并开始备战周日对阵弗鲁米嫩塞的比赛。博塔弗戈连续五场比赛未尝胜绩，其中主场对阵戈亚斯队四场战平，四场失利。布鲁诺·拉赫执教博塔弗戈15场比赛，取得4胜7平4负。利用率42.2%。对于解雇葡萄牙主帅，博塔弗戈将支付100万美元的解约罚款，约合500万雷亚尔。查看博塔弗戈的官方说明：博塔弗戈通知，根据约翰·特克斯特和足球部的决定，布鲁诺·拉赫不再担任主队教练。博塔弗戈强调了布鲁诺·拉赫在捍卫黑白球衣并成为家庭一员期间的专业精神、性格和奉献精神。尽管主帅开局，10场不败，但最新成绩却并不如预期。俱乐部感谢布鲁诺和他的整个技术委员会在过去几个月中为荣耀提供的服务，并祝愿他在未来的挑战中取得成功。作为一个家庭，博塔弗戈目前正在寻找家庭解决方案。在大批热情的黑人和白人球迷的不懈支持下，俱乐部对本赛季的目标抱有不可动摇和坚定的信心。卢西奥·弗拉维奥和乔尔·卡利（担任技术助理）将从本周三（4 日）起临时指挥球队，为周日对阵弗鲁米嫩塞的巴西锦标赛比赛做准备。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 02:05:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/03/botafogo-anuncia-saida-de-bruno-lage-do-comando-da-equipe.ghtml</guid></item><item><title>超级富豪：报告员将 2023 年专属和离岸基金正规化税率降至 6%</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/super-ricos-relator-reduz-para-6percent-aliquota-para-regularizacao-de-fundos-exclusivos-em-2023.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/L2bYepsF2awnv5vYK1HSmoHO_ZM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/u/Fq8QUfTSGWXLxaK4cHUA/img20230822182500516.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;佩德罗·保罗 (PSD-RJ) 遗漏了自有资本利息 (JCP)，考虑进行更改 对超级富豪的投资基金征税的法案报告员佩德罗·保罗 (PSD-RJ) 降低了税率独家投资和离岸基金的正规化费用将从 10% 降至 6%。如今，专属基金仅在赎回时才征税，并且目前需缴纳所谓的配额，这是一种定期对其他基金征收的税。离岸公司仅在发送至巴西时才需纳税。如果提案获得批准，这些投资资源将开始定期缴纳所得税，中产阶级使用的所有投资资金也将开始定期缴纳所得税。这6%的监管费将向今年向美国国税局预付款的投资者收取，并将计入基金的累计收入中。 — 较低的税率对巨型股票产生更大的激励。佩德罗·保罗告诉《环球报》，财政部同意了。对超级富豪征税的法案是财政部长费尔南多·哈达德增加收入的优先事项之一。 PL 是两项提案结合的结果：一项是对专有资金征税的临时措施，另一项是对离岸公司征税的提案，这也是由政府提出的。这样，就可以处理单个项目。预计其收入高达 200 亿雷亚尔，但由于税率发生变化，该数字应该会下降。专属基金或申请不对高收入开放，目前仅在赎回时缴纳所得税。从明年开始，将根据收入的 15% 至 20% 计算浮动利率，具体取决于资源投资的时期。对于离岸基金、海外资源投资，PL 对 6,000 雷亚尔至 50,000 雷亚尔的收入征收 15% 的税，对 50,000 雷亚尔以上的投资征收 22.5% 的税。对于高达 5,000 美元的资本流动和赎回，不会收取投资的外汇变动费用。 — 他表示，汇率变动征税不会对流量征税，而只会对赎回征税。佩德罗·保罗遗漏了股权利息，这是一种向股东分配利润的方式，股东从企业所得税中扣除这笔金额。最初，政府提议结束 JCP。这种模式的结束遭到了商界人士的抵制，他们在幕后向代表们施加了压力。因此，政府同意讨论调整该收益扣除的方式，但不一定是彻底结束。报告员甚至考虑将 JCP 纳入针对超级富豪的同一法案中，并进行修改，但没有达成一致。 — 这个假期我们必须参加比赛，但我们需要进一步讨论。我们很快再讨论一下这个问题。但连同这两个话题，我们决定不做，以免引起噪音。报告员以及政府领导层希望该项目能够在本周三进行投票，但遭到反对派的抵制。 — 现在由总统决定，让我们让议员们看看他是明天还是下周投票。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 01:34:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/super-ricos-relator-reduz-para-6percent-aliquota-para-regularizacao-de-fundos-exclusivos-em-2023.ghtml</guid></item><item><title>MPRJ 与民警建立伙伴关系，打击在马雷训练游击战术的毒贩</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/mprj-e-policia-civil-realizam-parceria-para-combater-traficantes-que-treinam-taticas-de-guerrilha-na-mare.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MMGPnj-2QDq8G9IP4GvvPHzbPik=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/b/OOXDEXSPKjJDoY0oamBw/whatsapp-image-2023-10-03-at-21.57.00.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该倡议的决定是在本周二的一次会议上做出的，旨在深化和加快调查。里约热内卢州公共部 (MPRJ) 和民警建立了合作伙伴关系，以协调行动，旨在打击里约北区 Complexo da Maré 的贩毒活动。这一决定是在本周二的一次会议上做出的，目的是深化对一群在里约热内卢北部地区训练时使用游击战术的贩毒团伙的调查。社区。 MPRJ 将作为刑事诉讼的负责人监督调查的进展。阅读更多：里约政府将在马雷雇用一千名国家安全部队人员 卢西尼亚副警长在回忆起犯罪事件时被土匪劫持时情绪激动：“他们即将杀人或死亡”——重要的是要强调，调查是在检察官费尔南多·库里·戈亚诺·巴斯托斯 (Fernando Cury Goyano Bastos) 表示，这项工作正在以综合的方式进行，不会影响工作的有效性，工作仍在顺利进行，以期为当地居民取得积极成果。在会议上，检察官和代表还概述了对该地区贩毒活动可能进行新调查的行动方针。首都警察总局局长、代表毛里西奥·门多萨·德卡瓦略强调了警察和检察官办公室之间联合行动的重要性： — 目标是协调行动，使行动尽可能高效，发挥最佳作用为社会带来成果”，他说。马雷国家安全部队的 1000 名人员 里约政府将雇用 1000 名国家安全部队人员，在 Complexo da Maré 开展紧急行动。副州长蒂亚戈·潘波利亚 (Thiago Pampolha) 本周二宣布了这一消息，一天前，联盟授权在里约增援 570 名联邦特工（其中 300 名来自国家安全部队，270 名来自联邦公路警察）。除了军队和民警的工作外，国家还将动用12辆装甲车、50辆汽车、三架飞机、用于面部和车牌识别的人工智能无人机、五辆救护车和一支部队来拆除宪兵路障。正如州长克劳迪奥·卡斯特罗已经告知的那样，摄像机还将用于专注于逮捕犯罪集团领导人和扼杀派系经济实力的行动。这些措施是在环球电视台的 Fantástico 发布了在 Complexo da Maré 贩毒培训中心进行游击战术课程的图片后宣布的。 — 我们正在采取联合、有效的行动，利用大量情报、技术和调查，以便我们能够消灭我们的人民。州长克劳迪奥·卡斯特罗表示，从无人机拍摄的图像中，整个社会都清楚地意识到这些犯罪分子是残忍的，他们在利用儿童作为盾牌之前会毫不犹豫地使用。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:57:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/mprj-e-policia-civil-realizam-parceria-para-combater-traficantes-que-treinam-taticas-de-guerrilha-na-mare.ghtml</guid></item><item><title>回来吧，卡卡帕？了解博塔弗戈前临时教练的近况</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/03/volta-cacapa-saiba-como-esta-o-ex-tecnico-interino-do-botafogo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/w-rJFsUy04aSoXVN0EIb1WInb-k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/F/oRokcSSAqyHk0ekgAU2Q/103549151-esp-rio-de-janeiro-rj-02072023-futebol-campeonato-brasileiro-2023-13a-rodada-estad.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前后卫在7月份带领黑白队打了三场比赛，解雇主教练布鲁诺·拉格的决定将于本周三正式宣布，这意味着博塔弗戈将不得不再次寻找指挥官。自然是克劳迪奥·卡萨帕（Cláudio Caçapa）的名字，他在七月份担任俱乐部临时教练。但巴西人回归的可能性极小。没有蒂基尼奥和有蒂基尼奥：博塔弗戈在对阵戈亚斯的下半场射门次数是戈亚斯队的两倍 这是因为，同月，当时的里昂助教被约翰·特克斯托的鹰足球集团的另一家具乐部RWD莫伦贝克宣布担任教练。在比利时俱乐部，他第一次获得了作为一名高效教练的经验。初始插件文本 莫伦贝克以 3 胜 3 平 3 负的成绩领先，目前在比利时甲级联赛职业联赛中排名第 9 位。由于工作刚刚开始，而且是同一支球队的俱乐部，将卡萨帕从如此重要的位置上撤下将是相当复杂的。这位现年 47 岁的前后卫在路易斯·卡斯特罗离开纳斯尔球场后不久就带领博塔弗戈队参加了三场比赛。期间取得了三场胜利，分别战胜了布拉甘蒂诺、格雷米奥和瓦斯科。全部2-0。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:54:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/03/volta-cacapa-saiba-como-esta-o-ex-tecnico-interino-do-botafogo.ghtml</guid></item><item><title>国有 NAV Brasil 的空中交通管制员决定举行罢工</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/controladores-de-trafego-aereo-da-estatal-nav-brasil-decidem-entrar-em-greve.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ktkQMCnDA1Wzjm6r0nIPLOUV9Ds=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/H/26rVcSTqeIAEFsApEtCw/104040973.zip.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;预计从下周开始，每天将停飞一小时。巴西最新的国有公司可能面临首次罢工，该国包括桑托斯杜蒙特、瓜鲁柳斯和维拉科波斯在内的二十几个机场的航空网络将受到影响。 NAV 是 Jair Bolsonaro 政府期间为吸纳 Infraero 部分员工而创建的国有空中导航公司，分配给 NAV 的民用空中交通工人刚刚批准了罢工。该类别计划从下周开始在该国 23 个机场每天停飞一小时。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:53:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/controladores-de-trafego-aereo-da-estatal-nav-brasil-decidem-entrar-em-greve.ghtml</guid></item><item><title>由于连胜不佳和球员抱怨，博塔弗戈决定解雇布鲁诺·拉赫</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/03/botafogo-opta-por-demitir-bruno-lage-apos-pressao-insustentavel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/d-4y3iJFiA_Jv710vb4lULLtvsw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/N/yCu106RDKTdRQqGmQIlA/104168119-esp-rio-de-janeiro-rj-02-09-2023-campeonato-brasileiro-2023-jogo-entre-botafogo-x.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;官方将于本周三上午的球队复赛中公布在球队和教练之间的扳手腕中，博塔弗戈队的球员们的实力占了上风。董事会甚至试图保护布鲁诺·拉赫并让工作继续进行。即使在指挥官封锁了巴西队的主要参考球员和球星蒂基尼奥·苏亚雷斯之后，俱乐部的足球领导层仍要求让教练继续留任。然而，班长的介入是根本性的，拉赫无法抗拒。由此，葡萄牙人不再担任博塔弗戈的主帅。回来吧，卡卡帕？看看博塔弗戈的前临时主帅现在怎么样了。尽管俱乐部董事会已经做出了决定，但将在周三早上球队重新亮相时正式宣布。在 CT Lonier，Bruno Lage 和他的委员会将收到 John Textor 的最终决定。因此，卢西奥·弗拉维奥有望在下周日对阵弗鲁米嫩塞的比赛中担任临时教练。来自球队的压力对于这一决定至关重要 解雇教练的决定有几个因素是合理的。其中，最主要的就是本周二下午玩家们的抱怨。球队领导会见了约翰·特克斯特，并向博塔弗戈武装部队的老板表达了他们对教练最近的做法和选择的不满。该小组的触发因素是布鲁诺·拉赫在带领首发9号球员进行了一周的训练后决定将蒂基尼奥·苏亚雷斯排除在首发阵容之外。没有蒂基尼奥和有蒂基尼奥：博塔弗戈在对阵戈亚斯的下半场射门次数是戈亚斯的两倍此外，黑白球队本赛季面临的糟糕顺序也造成了影响。球队近5场比赛未尝一胜，其中主场对阵戈亚斯队4负1平。拉赫总共执教博塔弗戈15场比赛，取得4胜7平4负。利用率42.2%。董事会试图保护布鲁诺·拉赫禁止蒂基尼奥的决定不仅不受球迷欢迎。俱乐部顶级SAF队的几名成员，包括美国人约翰·特克斯特，对葡萄牙教练选择将球队的主要参考和巴西冠军球星留在替补席上感到非常恼火。因此，周一深夜和周二下午之间召开了几次会议。其中，拉格因删除了球队的主要参考资料而受到严厉质疑。另一方面，董事会当时表达了对教练的支持。因此，他强化了自己的立场，即不做出“头脑发热”的决定或基于孤立事件的决定。这种情况与前主教练路易斯·卡斯特罗在某些场合所经历的黑白球队的情况相比较，后者在博塔弗戈遭受了外部甚至内部的压力。当时，俱乐部选择在大背景下评价教练的工作并支持他。后来，随着球队成为巴西甲级联赛的领头羊，事实证明这一决定是正确的。在拉赫一案中，新加坡武装部队高层达成共识，由于特定错误而无法做出判决。 “每个人都有犯错误的权利，”一位消息人士告诉《环球报》，并强调葡萄牙人正是被聘请来做决策的，因此有必要支持他。尽管迄今为止得到了董事们的支持，但指挥官的决定也不断受到内部质疑。这是一个常规过程，甚至还涉及到 Textor 的参与。教练则根据他在训练中观察到的情况，用论据解释他的选择。人们担心给予指挥官自由——就像卡斯特罗和当时临时的克劳迪奥·卡萨帕那样，但也认为应该暴露一些分歧，就像蒂基尼奥在 1-1 战平戈亚斯的比赛中那样。然而，最后的位置始终属于教练。即便如此，黑白小队球员的不满情绪却更为沉重。蒂基尼奥 110% 与拉赫的危机中枢，蒂基尼奥在伤愈复出后还没有展现出让他成为巴西首轮比赛主力球员的华丽足球风格。董事会认识到这种情况，但也明白，即便如此，9号对于球队来说仍然至关重要。在上周的训练中，拉赫从未暗示蒂基尼奥身体或技术上有任何不适。更不用说他会失去首发位置。比赛结束时，蒂基尼奥已经为博塔弗戈扳平比分，他保证自己没事，尼尔顿桑托斯队走廊里的运动员以及俱乐部内部和接近球员的消息人士都证实了这一点。在接受采访时，这位中锋正式表示他来这里是为了“帮助队友”。随着布拉甘蒂诺成为最接近的追随者，博塔弗戈本周日重返赛场，与弗鲁米嫩塞打出一场经典比赛。随后，他们将前往贝洛奥里藏特，对阵美洲MG。直到21日，他才回到Nilton Santos主持Athletico-PR。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:24:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/03/botafogo-opta-por-demitir-bruno-lage-apos-pressao-insustentavel.ghtml</guid></item><item><title>规定 STF 部长职权的 PEC 的作者反驳了 Gilmar Mendes 的言论：“他们不是半神”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/autor-de-pec-que-estipula-mandatos-para-ministros-do-stf-rebate-fala-de-gilmar-mendes-nao-sao-semideuses.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4crrDDi2ZnrIg6KkxHyJmXY3ASU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/y/BarFJqRCmtWWMQ2hICSA/aa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议员 Plínio Valério (PSDB-AM) 也否认了“复仇主义”，并强调自 2019 年初以来，他的提案一直在国会中进行。 宪法修正案提案 (PEC) 的作者，涉及规定联邦部长的任务最高法院 (STF) 参议员 Plínio Valério (PSDB-AM) 使用社交媒体回应最高法院成员 Gilmar Mendes 的评论。早些时候，也在简介中影响：吉尔玛批评由帕切科辩护的 STF 部长授权的想法 查看更多：参议院举行投票，报告员宣布小型选举改革对 2024 年选举无效“他们梦想欧洲宪法法院（吉尔玛在继续说道：“然而，最根本的问题仍然没有被问到：在经历了一场未遂政变之后，他们可能会同意另一个扭曲的监管机构。也许这就是目标” ‘国家，为什么所谓的改良主义思想只向最高法院提出？”这位图卡诺参议员在回复中态度严厉：“作为提议为 STF 部长设定任务的 PEC 的作者，我确认吉尔马·门德斯部长完全错误：该提案除了强加给 STF 部长之外，没有任何其他作用。最高法院感觉他们不是半神，他们可能会改变，”他发帖说。最初的插件文本“我提出 PEC 的目的是促进对 STF 运作的平衡和民主观点。有了授权，他们肯定会感觉像正常人、法官一样，他们将在最高法院发挥作用，需要定期评估和改进”，他辩称。 “值得注意的是，该 PEC 是在 2019 年 3 月，在群体通过之前提出的，不应被视为一种报复行为。我坚信，最高法院部长授权的执行将有助于振兴 STF 和改善我们的民主”，他总结道。 “撕毁宪法的部长” 后来，普利尼奥·瓦莱里奥（Plínio Valério）没有直接回应吉尔玛，而是在他的社交网络上回到了这个话题。他发布了一段在参议院演讲的视频，其中谈到了这个问题。 “讨论联邦最高法院部长的授权是属于国会的讨论。不再可能接受这种特权。让历史记录下这位参议员否认和不同意这些干涉” ”议员说。最初的插件文本随后，瓦莱里奥表示，他要求众议院议长罗德里戈·帕切科（PSD-MG）讨论此事，并对走廊中流传的信息提出抱怨，并指出司法部长弗拉维奥·迪诺发送的文本- 他本人被考虑担任 STF 的空缺 - 可以在参议院得到考虑。 “是 PEC，我们是立法者，而不是他们。我们不能再接受这种篡夺、这种特权”，巨嘴鸟强调道。 “我否认这种意图和这种入侵。让它被记录在史册中，这样我在这里的时间就会被记录下来，一个不畏惧最高法院的参议员，一个不尊重一个不尊重自己的部长的参议员。”他总结道：“谁不尊重撕毁宪法的部长”。罗德里戈·帕切科本人也在本周一辩称，该话题应在国会进行辩论。 ——我认为这对这个国家来说是一篇有趣的论文。许多国家都采用这种方法，许多最高法院部长已经对此进行了辩护。参议院有这方面的立法材料，我认为这是一个我们应该研究和发展的话题，而不是简单地批准。参议院议长认为，这对司法机构、最高法院和国家都有好处。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:23:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/autor-de-pec-que-estipula-mandatos-para-ministros-do-stf-rebate-fala-de-gilmar-mendes-nao-sao-semideuses.ghtml</guid></item><item><title>克劳迪奥·卡斯特罗谈及里约热内卢的安全时表示，“远不是最暴力的地方”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/longe-de-ser-o-local-mais-violento-diz-claudio-castro-sobre-seguranca-publica-no-rio-de-janeiro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/RgSYx1_0141ZX93hA4dgv9XofAA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/7/ZiRiyTSzGjKrPa03zHow/bren3911.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;里约热内卢州州长克劳迪奥·卡斯特罗 (Cláudio Castro) 周二在接受 Globonews 的 Estúdio i 采访时表示，该州“因出售点赞和新闻而享有盛誉”。远非巴西最暴力的地方”。卡斯特罗表示，该地区“享有盛誉”，“出售点赞和新闻”。阅读更多：里约政府将在马雷雇用 1000 名国家安全部队人员 了解：MPF 要求司法部提供有关在 Complexo da Maré 采取联合行动的信息 — 只要看看安全年鉴，您就会发现里约热内卢一月远不是最暴力的地方。你有巴伊亚和塞阿拉。在[国内]二十个最暴力的城市中，只有两个在里约热内卢。如果我没记错的话，是凯马多斯和伊塔瓜伊，它们甚至都不是人们谈论得最多的首都。所以就有了名气。不幸的是，里约热内卢正在变得出名，这卖点赞，卖新闻，这是极度宣传的。没有一个人、任何一个州、任何一个城市都像里约热内卢一样饱受问题困扰。这并不意味着他们没有问题，很明显他们有问题，但我毫不怀疑事实并非如此。前几天据说90%的领土都被统治了，那是不存在的。卡斯特罗表示，这是假消息，对里约热内卢不利。卡斯特罗仍然表示，里约的公共安全数据存在缺陷。对他来说，该州与巴黎和纽约等其他城市进行了比较。州长还强调，缺乏集中和统一的数据。 ——做一个公共安全研究，也就是数据公开，做一个游客档案。你会发现它与巴黎和纽约等城市兼容。所以毫无疑问里约是完全占优的，但我同意这是数据上的缺陷。我们今天与公安研究所合作，该研究所非常可靠，位于民政局之下，而不是在公安部队内部，因此完全不受约束。卡斯特罗说，公共安全数据，以及公共安全年鉴的佐证，表明我们确实需要一个集中统一的数据问题，以便我们能够了解公共安全的真实情况。里约热内卢行动：逮捕逃离滨海综合体的犯罪分子的行动导致两人死亡 “没有丝毫遗漏” 在采访中，卡斯特罗强调说，公安秘书处也没有丝毫遗漏。由于联邦干预公共安全，该秘书处于 2019 年 1 月被时任州长威尔逊·维策尔 (Wilson Witzel) 废除。卡斯特罗声称，没有它[公共安全秘书处]的情况下，数字比它存在时要好得多。此前，州长表示，该机构是一个“迫在眉睫的政治机构”，“有几个人离开该机构成为联邦代表和州代表”。卡斯特罗表示，警察的自主权“得到了很好的落实”，公司的内政机构也一直在内部开展工作。对于州长来说，外部内政机构对警察来说“过于严厉”，他认为，如果没有安全秘书处和内部内政机构的调解，警察就“达到了成熟的程度”。马雷巡逻的变化 里约北区 Complexo da Maré 的居民以及通常经过巴西大道的居民应该注意到，从下周开始，警务计划发生了变化。司法和公共安全部长弗拉维奥·迪诺于本周一宣布了这一消息，他签署了向里约派遣 300 名国家部队特工的授权，还将部署 270 名联邦公路警察。此外，该州还有 2.47 亿雷亚尔的联邦资源用于打击暴力，其中 9,500 万雷亚尔用于按照州长克劳迪奥·卡斯特罗的要求建造两座最高安全级别的监狱。国家部队特工将来自全国各地，以“对抗影响公共安全的活动”。在 50 辆车辆的支持下，他们将在马雷周围开展行动，而州警察将在社区内进行突击搜查。这项措施是在环球电视台的 Fantástico 播出贩毒培训中心游击战术课程的画面后宣布的。民警对犯罪分子“课程”的调查确定了 1,125 名嫌疑人，并在调查中要求逮捕这些人。国家部队由来自不同州的消防员、民警和军警以及专家组成。 — 这个想法是，马雷是一个开始，这会蔓延到其他社区，我们可以逮捕领导人并在经济上扼杀这些犯罪组织，无论是民兵、A 派还是 B 派。时间问题尚未确定，术语也没有确定，州和联邦军队之间将进行永久性对话。卡斯特罗在巴西利亚与迪诺会面后表示，我们的想象是调查过程会扩展到其他地区。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:13:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/longe-de-ser-o-local-mais-violento-diz-claudio-castro-sobre-seguranca-publica-no-rio-de-janeiro.ghtml</guid></item><item><title>佩斯让布拉佐的兄弟宣誓就职，并确认在 2024 年与共和党和普世教会结盟</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/paes-da-posse-a-irmao-de-brazao-e-confirma-alianca-com-republicanos-e-igreja-universal-para-2024.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sryotIpBGfO7_ZxVRWm0754f9YM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/k/Ou43OvTZiTCvAGwxRQZw/img-20231003-wa0016.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约热内卢新任社区行动秘书来自玛丽埃尔案调查者的家人。里约市长爱德华多·帕埃斯 (PSD) 于本周二宣誓任命联邦议员 Chiquinho Brazão (União-RJ) 担任新任市社区秘书行动。 Chiquinho 是由前市长马塞洛·克里维拉 (Marcelo Crivella) 所在的政党共和党提名担任该职位的人，他是前州审计法院 (TCE) 副手兼顾问多明戈斯·布拉桑 (Domingos Brazão) 的兄弟，因涉嫌参与谋杀女议员玛丽埃尔·佛朗哥 (Marielle Franco) 案而接受调查2018 年。玛丽埃尔案：找出多明戈斯·布拉桑是谁，他的政治生涯充满了争议和诉讼。劳罗·雅尔丁：在出现新的怀疑后，佩斯任命玛丽埃尔案目标的兄弟为秘书。这一任命是在 GLOBO 两天后进行的专栏作家 Bernardo Mello Franco 透露，由于新证据表明布拉扎奥涉嫌参与，里约州法院已将此案移交给高等法院 (STJ)，而布拉扎奥作为 TCE 顾问拥有特权管辖权。佩斯向 GLOBO 表示，“自 2018 年以来，他一直在要求伸张正义，以便我们查明是谁杀害了玛丽埃尔，以及是谁下令杀害玛丽埃尔的。”市长辩称奇奎尼奥“没有参与”调查，并表示多明戈斯拥有“无罪推定和辩护权”。佩斯还尽量减少了与左翼政党之间可能发生的摩擦，在布拉佐的兄弟上任后，左翼政党如今已成为他的基础。据市长称，与共和党的联盟是应路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统（PT）向该党州主席瓦格纳·多斯桑托斯·卡内罗（瓦格纳·多斯桑托斯·卡内罗，又名瓦吉尼奥，前旅游部长丹妮拉·卡内罗的丈夫）提出的要求而建立的。大约一个月前，卢拉任命西尔维奥·科斯塔·菲洛（Silvio Costa Filho，共和党-PE）为港口和机场部副部长，将共和党纳入其政府。采访：“案件应该尽快联邦化”，拉克尔·道奇谈到玛丽埃尔的谋杀案和有关布拉扎奥的证据时说——我们正在地方一级关注卢拉总统刚刚在国家一级建立的联盟。瓦吉尼奥向我推荐了副手奇奎尼奥·布拉扎奥（Chiquinho Brazão），他是一个正确的人。佩斯说，这种对话是在共和党进入卢拉政府的基础之后才进行的。由巴西统一党选举产生的奇奎尼奥·布拉佐奥与该党在里约的联邦代表小组（其中包括前部长丹妮拉·卡内罗）一起提出了脱离党籍的请求。尽管仍在等待选举法院的接受，但布拉佐代表自第一学期以来就已经在首都里约热内卢的共和党内部发号施令。新任国务卿表示，周二的法案是共和党支持佩斯2024年连任协议的一部分。奇基尼奥表示，此事已与瓦吉尼奥以及共和党全国主席马科斯·佩雷拉讨论过。该党三位与普世教会有联系的议员出席了就职典礼，普世教会是自该党成立以来就具有影响力的宗教实体：伊纳尔多·席尔瓦、若昂·门德斯·德赫苏斯和塔尼亚·巴斯托斯。五年后：看看案件提交 STJ 后，对玛丽埃尔和安德森死亡的调查有何变化 对共和党与佩斯结盟的最大阻力之一来自克里维拉，他也与环球影业有联系——他和该党主席马科斯·佩雷拉 (Marcos Pereira) 是该教会的特许主教。这位前市长在过去两次里约选举中都是佩斯集团的反对者。最近几周，佩斯向前市长的盟友表示了安抚。 ——我不能代表克里维拉发言，我对他怀有最大的敬意，但与佩斯的联盟是通过国家主席马科斯·佩雷拉和瓦吉尼奥建立的。奇基尼奥宣称，总会有一些不满，但大多数共和党人将支持佩斯连任。除多明戈斯本人外，奇基尼奥的就职典礼聚集了政治上活跃的布拉桑家族的成员，其中包括他的兄弟佩德罗（州议员）和妹妹露西娅（共和党市政名录主席）。多明戈斯的儿子凯奥·布拉扎奥在活动中受到了佩斯的欢迎，并称他为“未来的议员”。他应该是首都共和党的候选人。影响：吉尔玛批评帕切科为 STF 部长授权的想法。奇基尼奥在就职典礼上感谢了他的前任雅卡雷帕瓜市副市长马尔利·佩萨尼亚 (Marlí Peçanha) 的出席，并表示从本周三开始，他将开始对秘书处进行一次“X光检查”，以确定其管理重点。对左翼佩斯与布拉桑家族结盟的反应引起了左翼政党的保留，其中包括组成联盟基地的人士和反对市长的人士。 PT市主席蒂亚戈·桑塔纳表示，这一任命给佩斯的联盟带来了“黄灯”，但认为现任市长党派基础的扩大遵循了联邦政府的“广泛联盟”逻辑。 -  你有问题吗？带上它。但这并不意味着与劳工党的联盟变得不可行。我们理解，每一项调查都以辩护权为前提，而市长则组建政治联合政府。桑塔纳说，我们将继续关注调查，因为我们知道劳工党和佩斯都不会承认与玛丽埃尔案有任何已证实的联系。劳工党拥有三个市政秘书处，是佩斯左翼最大的盟友，佩斯还与民主党和社会安全局结成联盟，包括在市政厅担任职务。从表弟到牧师：西拉斯·马拉法亚 (Silas Malafaia) 在里约州任命了十名监护顾问 今天隶属于劳工党，Embratur 现任主席马塞洛·弗雷克索 (Marcelo Freixo)（马里埃尔加入 PSOL 时的主要盟友之一）避免详细阐述 Paes 之间的联盟和布拉佐家族，并表示“责任在于任命者”。佩斯和 PSOL 里约市长预候选人的反对者、玛丽埃尔的前支持者、副议员塔西西奥·莫塔批评了社区行动新秘书的任命。莫塔表示，这表明现任市长优先考虑与那些被认为对目前影响我们城市的许多问题负有责任的团体结盟。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:09:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/paes-da-posse-a-irmao-de-brazao-e-confirma-alianca-com-republicanos-e-igreja-universal-para-2024.ghtml</guid></item><item><title>圣保罗地铁工人决定结束罢工</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/03/nao-publicar-metroviarios-decidem-encerrar-greve-em-sao-paulo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8h2dnGGm7XHC70w6kafyYLvLQxE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/q/KbjtjQRNCzY6aquhbE0Q/imagem-jpeg-16.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在一次集会上，工会成员投票决定结束本周二的罢工，反对塔尔西西奥·德弗雷塔斯政府的私有化。圣保罗地铁工人工会决定结束本周二关闭该市大部分铁路交通闸门的罢工。 。在下午六点开始的集会上，大多数地铁工人投票决定结束罢工。研究将继续：在罢工和压力下，塔尔西西奥加倍致力于圣保罗的私有化 9 号线故障：在罢工中，授予私营部门的火车线路发生故障 提出了两项​​建议：将罢工延长至周三或周二晚上动员结束。投票在网上进行，于晚上九点结束。在大约三千张选票中，79%选择结束罢工，19%选择继续罢工。在 Sabesp 员工的支持下，铁路和地铁工人号召罢工，以回应塔尔西西奥·德·弗雷塔斯政府的私有化计划以及对地铁、CPTM 和国有环卫公司的让步。这些类别希望民众进行公民投票，并声称私有化代表“公共服务的瓦解”。塔西西奥表示，动员有“政治和意识形态利益”。罢工影响圣保罗的地铁和 CPTM 线路；下午结束时，在地铁工人集会之前，圣保罗法院将地铁工人工会的罚款提高至 200 万巴西雷亚尔，以防其不遵守地铁服务 100% 运营的决定。高峰时段（凌晨 4 点至上午 10 点）。对于铁路工人，第二地区劳动法院 (TRT-2) 裁定处以 150 万雷亚尔的罚款，由三个工会分配。罢工导致地铁和火车瘫痪周二，地铁、Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM) 和 Sabesp 员工的联合罢工导致 9 条铁路运输线路瘫痪，导致首都公交车挤满，并引发了交通申请热潮，尤其是在年初当日。为了尽量减少罢工的影响，首都市政厅暂停了车辆轮换，并加强了市政公交车队的数量。州政府和市政府还颁布了公共雇员可选职位的法令。圣保罗和大都市区的公立学校停课。清晨，罢工开始几小时后，圣保罗州长塔尔西西奥·德弗雷塔斯在班代兰特斯宫发表声明，将此次罢工定性为“非法和滥用职权”。 SP罢工：我无法到达或上班迟到，我可以被扣分吗？塔西西奥将这场运动与选举利益联系起来，他说“工会由寻求参加明年选举的政党控制”。州长补充说，像周二这样的罢工应该持续到明年，因为正如他认为的那样，其动机是削弱他的政府。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:03:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/03/nao-publicar-metroviarios-decidem-encerrar-greve-em-sao-paulo.ghtml</guid></item><item><title>莱布隆 (Leblon) 迪亚斯费雷拉街 (Rua Dias Ferreira) 餐厅发生火灾</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/incendio-atinge-restaurante-no-leblon-na-zona-sul-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8-RW_ZQrA_L_THECWkry6v8eiRg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/A/BIPq2IR0CCwzBJf0lcqg/incendio.webp" /&gt;&lt;br /&gt;消防队被召集去扑灭科林达酒吧的大火。无人受伤 周二晚，里约南区莱布隆迪亚斯费雷拉街 420 号的一家餐厅发生火灾。位于 Rua General Venâncio Flores 的一段道路已被封闭，以便消防部门扑灭大火。卢西尼亚 (Lucinha) 副警员被强盗带走，回忆起这起犯罪事件，情绪激动：“他们即将杀人或死亡” 2023 年监护委员会选举：查看里约市民选官员和替补官员的官方名单 来自加维亚军营 (25 GBM) 的消防队员是下午 6:30 接到电话称 Bar Colinda 酒吧发生了一起事件。直到晚上7点40分，工作人员仍留在现场进行善后工作。火灾中没有人受伤。 CET-Rio 团队在现场协助疏导交通。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:47:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/03/incendio-atinge-restaurante-no-leblon-na-zona-sul-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>Allos通过出售购物中心一举筹集近5亿美元</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/allos-levanta-quase-meio-bilhao-de-uma-so-vez-vendendo-shoppings-a-fundo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oR-mNXEWLdTkLzxXKzfvYVYd7fE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/l/DatWWZT6uBEFJgBQM7Hg/jardimsul.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;经理安德烈·弗雷塔斯 (André Freitas) 拥有的房地产基金 Hedge Brasil Shopping 本周二斥资 4.44 亿雷亚尔从 Allos 购买了购物中心的股票，Allos 是一家由 Aliansce Sonae 和 BR Malls 合并而成的公司。了解更多：莱曼及其合作伙伴的公司一举出售了价值 8.65 亿雷亚尔的建筑物，其中包括博塔弗戈的一座塔楼。该公司斥资 3.438 亿雷亚尔收购了圣保罗莫伦比地区 Shopping Jardim Sul 60% 的股份。由于对冲基金已于 7 月购买了该房产 40% 的股份，因此现在拥有整个项目。与此同时，该公司支付了超过 1 亿雷亚尔收购了 Boulevard Shopping Bauru 43% 的股份，此前该公司由 Allos 全资拥有。 Hedge Brasil Shopping 持有里约热内卢 Via Parque 和圣保罗 Villa Lobos 等资产的股份，该公司将通过发行高达 5 亿雷亚尔的新股来支付交易费用。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:42:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/allos-levanta-quase-meio-bilhao-de-uma-so-vez-vendendo-shoppings-a-fundo.ghtml</guid></item><item><title>法院命令马里奥·弗里亚斯 (Mario Frias) 向 Adnet 支付 30,000 雷亚尔的赔偿金，原因是他在恶搞后脏话连篇。</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/justica-condena-mario-frias-a-pagar-r-30-mil-de-indenizacao-a-adnet-por-xingamentos-apos-parodia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jFwWAFQVSdpw6ejK8L6Q-FfODcA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/3/I/0vOj9PSnA8ZVkrqE9oZw/adnet.png" /&gt;&lt;br /&gt;这位艺术家因一段戏仿这位政客在博尔索纳罗政府期间担任国家文化部长的表现而被冒犯后起诉了这位副议员。里约热内卢法院判处联邦议员马里奥·弗里亚斯 (PL-RJ) 支付 R向喜剧演员马塞洛·阿德内特 (Marcelo Adnet) 提供 30,000 美元作为补偿。这位艺术家在一段视频中戏仿了这位政客担任国家文化秘书的角色，并在 2020 年至 2022 年雅伊尔·博尔索纳罗 (PL) 政府期间担任过该职位，因此成为侮辱的目标，随后这位艺术家起诉了这位议员。网络上：规定 STF 部长职权的《PEC》作者反驳了吉尔玛·门德斯的演讲：“他们不是半神” 新提名：在 STF 中黑人向卢拉施压的情况下，考虑担任该职位的布鲁诺·丹塔斯 (Bruno Dantas) 签署了一份法官马可·安东尼奥·诺瓦斯·德·阿布鲁 (Marco Antonio Novaes de Abreu)​​ 在其判决中强调，弗里亚斯没有尊重他当时所担任的角色所必需的礼仪。法官还表示，前秘书攻击 Adnet 的帖子“唯一目的是贬低作者作为专业人士和个人，不仅限于对他制作的视频发表评论，即使是负面的。”这位喜剧演员的模仿发生在2020年9月，并讽刺了弗里亚斯当时以吹嘘的语气宣布推出名为“英雄的人民”系列的公告。该内容由 Globoplay 播出。在博尔索纳罗政府通讯秘书处 (Secom) 发布的原始录音中，当时的文化部长在巴西利亚的议事亭博物馆中漫步，伴随着神化的配乐和民族主义演讲。在阿德内特的素描中，“弗里亚斯”似乎迷失了方向，不知道图像中出现的任何巴西人民身份的象征。画中的人物说道：“我们将像英雄一样，一起发现我们文化的每一个象征意味着什么。”恢复情况：手术后卢拉会散步和锻炼，下午将进行理疗。“没有未来的懒惰男孩。表现得好像他是一个好人，但实际上他只不过是一个肮脏的生物，他的形容词很恰当弗里亚斯在社交媒体上抱怨道，他没有资格，只不过是个无赖而已。他在长时间的爆发中还称这位喜剧演员是“颓废的小丑”、“自私的白痴”和“愚蠢的”。最初，Adnet 要求赔偿 10,000 雷亚尔，但由于该帖子的范围，赔偿金额最终增加了两倍。弗里亚斯还必须支付法庭费用和法律费用。法院判决还要求弗里亚斯在最多 24 小时内删除相关出版物，并处以每日 10,000 雷亚尔的罚款。然而，在本报告发布之前，该帖子一直保留在该副手的 Instagram 个人资料中。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:30:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/10/justica-condena-mario-frias-a-pagar-r-30-mil-de-indenizacao-a-adnet-por-xingamentos-apos-parodia.ghtml</guid></item><item><title>了解担保框架，可以解锁信贷市场并降低该国的贷款成本</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/entenda-o-marco-das-garantias-que-pode-destravar-o-mercado-de-credito-e-reduzir-o-custo-dos-emprestimos-no-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aqoO9R1s6DczLlscpzqN_p_Adpk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/G/t/NILis3TvSX6azZvFCH3g/credito-para-o-mercado-imobiliario-esta-aquecido.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该项目已获得众议院批准，并提交卢拉总统批准。众议院于周二批准了所谓的保障框架。卢拉政府认为该法案对于降低该国贷款成本至关重要，该法案可能通过使房地产作为贷款担保的使用更加灵活而直接影响房地产信贷市场。一致通过：STF决定2008年之前退休的公务员可以根据手机上的INSS索引O GLOBO进行调整：点击此处关注WhatsApp上新的经济和商业频道 该提案已获得参议院批准，现已通过走向总统制裁。该文本还旨在促进银行和其他债权人在违约时执行债务。原始文本于 2021 年底发送，当时仍在贾尔·博尔索纳罗 (PL) 政府期间，鉴于对信贷市场产生积极影响的预期，并得到了现任政府的支持。健康计划：ANS澄清未授权转让10.7万名Unimed-Rio客户 保障框架是什么？该法案旨在改变信贷担保的规则。如果发生违约，银行和机构将更容易执行债务。这降低了贷方的风险，从而降低了贷款成本。同一财产可用于多笔贷款 该文本允许同一财产在多笔融资请求中作为抵押品。目前，价值 100 万雷亚尔的房产在还款之前仅限于一次贷款，即使金额较小。即使信贷交易涉及的价值低于作为抵押品提供的资产的价值，该规则也适用。甚至可以在不同的银行贷款。薪酬：查看受过高等教育的专业人士的最佳和最差薪资 担保机构 担保管理机构 (IGG) 的设立，作为债权人和债务人之间的中介机构，已获得众议院批准，但被参议院推翻。在众议院，按照参议员的建议，政府间小组被排除在该项目之外。电子传票 除了拒绝在当地媒体的印刷媒体上发表抗议之外，另一节还规范了抗议中的电子传票。这必须在发出通知之前进行。因此，当在作为抵押品的财产所在地或最后提供的地址都找不到债务人时，如果合同中有该债务人的电子联系方式（例如电子邮件），则有必要发送至少在发出通知前 15 天通过这种方式发出传票。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:25:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/entenda-o-marco-das-garantias-que-pode-destravar-o-mercado-de-credito-e-reduzir-o-custo-dos-emprestimos-no-pais.ghtml</guid></item><item><title>商会批准允许使用单一资产作为多笔贷款抵押品的项目</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/camara-aprova-projeto-que-permite-usar-unico-bem-como-garantia-para-mais-de-um-emprestimo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iCwVAohYnV4lTp4pi4cWgKOA7mg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/A/HrwCN2TDAABNFEjYpkYA/img20230815185325960.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;担保框架应扩大信贷市场并降低违约风险。文本已获得参议院批准，目前正在接受批准。众议院于周二批准了新的保障框架。该文本来自参议院，经过一些修改和修正，其中部分内容被报告员 João Maia (PL-RN) 拒绝。该项目已获得总统批准。比尔：了解担保框架，可以放开信贷市场，降低国家贷款成本 一致：STF 决定 2008 年之前退休的公务员可以根据 INSS 指数进行调整 该提案允许，除其他外，债务人使用单一动产或不动产作为不同贷款的抵押品。但同一资产保证的最大操作次数必须达到该财产的总价值。实际上，新规则将降低违约风险，从而有望降低信贷成本。尽管是上届政府发出的，但此事得到了现任行政长官的支持。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 — 该项目旨在增加信贷供应并降低信贷供应成本，只要不影响政府收入。该项目的本质是允许价值100万雷亚尔的财产作为一项以上业务的担保，只要它们不超过财产的总价值。 João Maia 对 GLOBO 表示，这样就可以增加竞争和信贷供应。查看卢拉政府的 38 名部长 该文本来自参议院，经过一些修改和修正，其中一些被报告员 João Maia (PL-RN) 拒绝，而另一些则被接受。例如，玛亚拒绝了参议员的建议，即在还清第一笔贷款后将拍卖资产的剩余价值返还给所有者。因此，拍卖所得款项只有在债务人清偿所有合同债权后才会退还。薪酬：检查受过高等教育的专业人士的最佳和最差工资参议院从文本中删除了对作为信贷业务担保的房地产进行法外处决的可能性。例如，这可能发生在公证处。根据参议员的建议，若昂·马亚决定忽略这一点。扣押机动车辆除外，这可以由国家交通行政机构执行。担保管理机构（IGG）的设立将成为债权人和债务人之间的中介机构，该机构已获得众议院批准，但被参议院推翻。若昂·马亚 (João Maia) 表示，按照参议员的建议，他将把 IGG 排除在该项目之外。担保框架的原文还允许银行扣押单一家庭财产。该条款被参议院推翻，修正案被众议院维持。公开竞争：查看全国统一测试中的所有空缺和职位 更大的信贷供应 对于专家来说，该项目往往会增加信贷供应，并有可能改善运营条件。全国金融高管协会（Anefac）执行董事米格尔·里贝罗·德奥利维拉（Miguel Ribeiro de Oliveira）表示，为银行提供资产担保可以降低金融机构的运营风险。他估计，风险越低，债权人就越容易批准信贷，贷款也就越便宜。葡萄牙为改善住房条件而举行的示威活动——（对于银行而言）这是一项极其安全的操作。当您添加抵押品（无论是房产还是汽车）时，风险就会降低。它倾向于以更便宜的融资利率提供更多、期限更长的贷款。因为你知道，如果债务人停止付款，你就有可以用来偿还债务的资产。咨询公司 Milenium 的创始合伙人和 Planejar 的财务规划师 Marcelo Milech 表示，利率降低可能是里程碑批准的间接结果，但效果取决于法律变更之外的外部条件。他同意增加可用性和提供信贷是必然会产生的直接后果： 健康计划：ANS 澄清其并未授权转让 10.7 万名 Unimed-Rio 客户 — 如果供应量增加，那么竞争就会更加激烈，信贷借款人的条件可以改善，但是间接的。它（该项目）本身并不一定意味着利息的减少。米莱赫说，这并不是一个客观和直接的影响，他指出流动性的增加是新框架应该产生的积极影响。更强的议价能力和过度负债的风险 对于消费者来说，Anefac的董事表示，有了资产的真正担保，可以增加与金融机构的议价能力。但他记得，信贷借款人需要记住，如果发生违约，风险很高。 — 首先，重要的是，消费者在贷款时要研究利率最低的地方的贷款条件。其次，他最好选择较短的期限以节省利息。但最重要的是要意识到如果您停止付款，您可能会失去财产的风险。所以保守一点是好事。米莱奇评估道，如果信贷的可用性能够增加，那么过度负债的增加就是PL可能带来的负面后果之一。通过使资产可以用作不同贷款的抵押品，该项目增加了债务人承担新债务的倾向： — 这是一项值得称赞的、有趣的措施，它释放了资产、杠杆能力，并遵循其他国家已经存在的立法市场，例如美国。这是积极的一面。我主要担心的是过度负债，人们失去了对债务的控制。在信贷昂贵且稀缺的市场中，您将允许债务人向不同债权人提供相同商品的部分内容。这并非没有危险的一面。汽车融资 PL 的另一个变化是汽车融资担保。根据文本，如果发生违约，债权人不再需要向法院请求融资工具。实际上，资产的征用将会加速。 — PL 的目的是加快追回融资资产的进程，减少官僚主义并缩短解决这些案件所需的时间。然而，这种灵活性也引发了对债务人辩护权的担忧，债务人将没有更少的时间和机会对诉讼提出异议——Viseu Advogados 负责市场关系领域的合伙人律师里卡多·莫塔 (Ricardo Motta) 表示。如果获得批准，新立法将规定债务人在收到通知后有五个工作日的期限来偿还债务。该律师解释说，如果债务未偿还，债权人有权直接向执行官请求搜查和扣押车辆，而无需事先获得司法授权。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:23:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/camara-aprova-projeto-que-permite-usar-unico-bem-como-garantia-para-mais-de-um-emprestimo.ghtml</guid></item><item><title>ANS：今日起暂停销售10家运营商38个健康计划</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/03/ans-comeca-a-valer-hoje-a-suspensao-de-venda-de-38-planos-de-saude-de-dez-operadoras.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/X1jOXsUFMbyXJU8A4omSHAGNXKk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/A/I/rxXTvaTWmSOw1dRM1STQ/plano-de-saude-queixas-defesa-marcio-alves-agencia-o-globo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该决定是由于 2023 年第二季度提出的与援助范围相关的投诉而做出的。由于与援助相关的投诉，国家补充卫生局 (ANS) 从本周二起暂停销售 10 家运营商的 38 种健康计划覆盖范围，于 2023 年第二季度进行。根据 ANS 公布的清单，面临经济和金融危机的 Unimed-Rio 提供了 16 个计划。在这里查看完整列表。 ANS 警告消费者不应购买此清单上的健康计划。如果您收到购买其中一项计划的要约，消费者必须向该机构报告。该信息来自 Agência Brasil。据 ANS 称，该措施是服务保障监控的一部分，该监控定期监控该行业的表现并致力于保护消费者。该机构的标准和产品认证总监 Alexandre Fioranelli 评估了暂时停止销售的影响。该主管表示：“该措施总共保护了 394,313 名受益人，因为只有运营商在监测结果方面有所改善，这些计划才能再次出售给新客户。” Release ANS 还根据服务保障监控同期进行的分析，发布了六家运营商可能重新上市的 12 个计划清单。可以在此处查阅重新启动的计划列表。投诉服务保障监控每季度根据 ANS 收到的投诉和健康计划受益人的数量进行一次。 ANS 监测中考虑的投诉涉及未能遵守咨询、检查和手术的最长期限或拒绝提供援助。 4 月 1 日至 6 月 30 日期间，共收到 58,035 起关于健康计划提供援助的投诉。要向 ANS 提出投诉，了解有关医疗运营商提供服务的更多信息或问题，用户可以免费拨打 ANS (0800 -701-9656) 或访问监管机构的“联系我们”部分。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:17:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/03/ans-comeca-a-valer-hoje-a-suspensao-de-venda-de-38-planos-de-saude-de-dez-operadoras.ghtml</guid></item><item><title>STF根据同一INSS指数调整公务员退休的决定有何变化？</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/o-que-muda-com-decisao-do-stf-sobre-reajuste-de-aposentadoria-de-servidores-pelo-mesmo-indice-do-inss.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NMVGzo14ZNz_TxCMAK26v0qrNM0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/M/AwkIbOS02r9LE7qmA9Tw/53185276373-f28a68f98b-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该决定是联邦最高法院上周五晚上作出的判决的结果。退休的联邦公务员将能够从国家社会保障研究所获得与一般社会保障制度相同的退休福利调整。 （INSS）——即使没有关于这个问题的具体法律。该决定是联邦最高法院（STF）上周五晚（29日）作出判决的结果。然而，这一决定仅适用于平价制度结束和法律制定调整指数之间的间隔。了解决策会带来哪些变化并查看索引表。请参阅：美元达到 5.15 雷亚尔。美元为何再度升值？另请阅读：巴西国家石油公司不排除今年增加新燃料的可能性。里约热内卢巴西律师协会社会保障委员会主席普拉特斯表示，这是一场“完美风暴”，苏扎尼·费拉罗表示，该案报告员迪亚斯·托弗里部长的决定是基于社会保障部的一项法律规定社会保障，强调没有平等权利的公职人员的养老金应按照与一般社会保障制度（RGPS）相同的比例进行调整。 – 事实上，这个问题是通过几位公务员的诉讼而引起的，要求将适用于RGPS福利的指数应用于社会保障制度的福利。专门研究公务员权利的律师亚历山大·普拉多（Alexandre Prado）澄清说，完整性保证了在退休职位的活动中获得的全部薪酬，而平等性则保证了非在职员工的薪酬变化相同，以及给予退休人员的福利。公务员：属于活动一部分的职业资产。 – 在直接行政机构、地方当局和公共基金会中担任长期职务的公务员有自己的社会保障制度，其规则与受一般社会保障制度管辖的其他人不同。他解释说，在 2003 年第 41 号宪法修正案出台之前，公务员在闲置时享有平等和完整性机构，但随着 2003 年 12 月 19 日该修正案的颁布，这些机构被废除。专门从事社会保障法的律师辛西娅·佩纳 (Cynthia Pena) 解释说，在 2004 年至 2008 年期间，随着该法律的颁布，仅根据规范准则而非立法基础进行了调整。 – 实际上，从 2004 年到 2008 年该法律颁布期间，无平等发放的这些退休金和养老金不会减少。如果 STF 的理解是接受工会的论点，那么发放的养老金价值将会减少。劳动和社会保障律师吉列尔梅·德·卢卡(Guilherme de Luca)将最高法院的判决定义为“公务员工资和养老金调整的相关表现”。 ——这一决定意义重大，因为它确保了退休人员和养老金领取者调整的连续性，加强了社会保障领域的法律保障。他说，这一决定为类似案件树立了重要的先例。了解：在 Itaú 向该公司提出协议后，Light 公司希望将其发电机从处决保护中移除。 关注：政府将请求国家统计局授权启动北部地区的热电厂 律师 Pedro Victor Couri Lopes de Sá，社会保障法专家，强调 2003 年第 41 号宪法修正案使某些类别处于“不稳定状态”。 – STF的这一决定仅影响那些没有获得调整的人，即那些在2004年至2008年期间没有预计调整的人。在此期间，这些员工没有获得任何加薪，因为没有预见到的加薪立法确定的增加。里约热内卢州联邦卫生和社会保障公共工作者联盟法律部经理罗伯托·马里尼奥·路易斯·达罗查解释说，该决定的实际效果是，联邦公务员通过，从法院的判决具有追溯至过去五年的权利。 – 因此，如果今天分配了股份，则可以追溯到 2018 年。法官现在受此决定的约束。他们有义务给予累积的调整并支付过去五年的欠款。国家公务员、养老金和社会保障协会正在就这一主题采取法律行动，该协会评估 STF 的决定对退休人员和养老金领取者有利，而且没有平等性。考虑到消费者价格指数，补充养老金制度的调整表 ORDER MPS/MF N° 479/2004, 05/2004 = 4.53%； MPS/MF 第 822/2005 号条例，05/2005 = 6.35%； MPS/MF 第 342/2006 号法令，04/2006 = 5.00%； MPS/MF 第 142/2007 号法令，04/2007 = 3.30%； MPS/MF 第 77/2008 号条例、03/2008 = 5.00%； MPS/MF 第 48/2009 号法令，02/2009 = 5.92%； MPS/MF 第 333/2010 号法令，01/2010 = 7.72%； MPS/MF 第 407/2011 号条例，01/2011 = 6.47%； MPS/MF 条例第 02/2012 号、01/2012 = 6.08%； MPS/MF 条例第 11/2013 号、01/2013 = 6.20%； MPS/MF 第 19/2014 号法令，01/2014 = 5.56%； MPS/MF 法令第 13/2015 号、01/2015 = 6.23%。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:08:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/o-que-muda-com-decisao-do-stf-sobre-reajuste-de-aposentadoria-de-servidores-pelo-mesmo-indice-do-inss.ghtml</guid></item><item><title>ANS 澄清未授权转让 10.7 万 Unimed-Rio 客户</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/03/ans-esclarece-que-nao-autorizou-transferencia-de-107-mil-clientes-da-unimed-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nSaYQQKHiXkOB-tzbrk3Sy05zos=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/z/1/X091iCRH6W19Fl23Nmfg/unimed.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据该机构称，到目前为止，已经谈判了 7.3 万份合作合同。国家补充卫生局 (ANS) 本周二报告称，它没有授权转移另外 10.7 万名 Unimed-Rio 健康计划用户，例如该运营商正在经历严重的财务危机，上周五报告称。今年上半年，该合作社录得该行业第二大亏损，亏损 8.4 亿雷亚尔。部门业绩：尽管经营亏损，健康计划第一季度仍实现利润 14.5 亿雷亚尔；在手机上了解 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 据 ANS 报道，该机构批准的最后一次投资组合转让操作涉及与里约热内卢州 CNPJ 公司相关的集体商业计划的 4.3 万名受益人从 9 月 1 日起，Unimed Ferj 开始为热内卢提供服务，但里约热内卢市和卡希亚斯杜克市的 CNPJ 公司除外。因此，这两个市的公司的集体商业合同仍由 Unimed-Rio 持有。在第一阶段，6月27日，里约合作社的3万名用户被转移到联邦。这些人是居住在里约热内卢州的集体会员计划的受益人，但首都居民和卡希亚斯公爵除外，他们仍留在里约医疗大学。据该机构称，迄今为止，共有7.3万名客户的转让获得批准。 ANS：暂停销售 10 家运营商的 38 项健康计划于今日生效 运营商在转移授权方面发生反悔 ANS 澄清是在 Unimed-Rio 报告“迁移已由国家补充卫生局 (ANS) 提交并批准”五天后作出的。 ）为大约 18 万个人、企业和会员合同客户提供上述条件（在里约热内卢和杜克卡希亚斯市以外居住或当前的 CNPJ）”，适用于其他 Unimed。 Unimed-Rio 在一份报告中表示，“部分投资组合的转让是合作社经济金融再平衡战略的一部分”。健康计划：研究称，小型集体合同的增幅是个人合同的两倍多。 然而，周二，面对 ANS 反对转移 10.7 万名用户，Unimed-Rio 在联系时表示，“与预测将里约热内卢和杜克卡希亚斯市以外的多达 18 万客户生命转移到 Unimed 系统中的其他公司”，但承认“到目前为止，该机构已验证了两个阶段：大约 30 个阶段之一1000 名客户，指的是与福利管理者 Supermed 相关的会员合同；还有约 43000 名客户的公司合同”。该合作社还补充说，“新的步骤将提交给 ANS”。 Unimed-Rio 有 16 个计划被 ANS 暂停。ANS 还报告说，它一直在监视 Unimed-Rio，由于经济金融和援助问题，Unimed-Rio 处于财政管理和技术管理体制中。由于用户对运营商的投诉增加，ANS 暂停了 Unimed-Rio 销售的 16 个计划的销售。药品：药剂师将质疑 ANS 规则是否涵盖先进疗法。监管机构还强调，它建议遇到 Unimed-Rio 服务问题的用户首先联系运营商，以便他们解决问题，如果问题不存在，已解决，请向 ANS 提出投诉。要向 ANS 提出投诉，了解有关医疗运营商提供服务的更多信息或问题，用户可以免费拨打 ANS (0800 -701-9656) 或访问监管机构的“联系我们”部分。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:05:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/03/ans-esclarece-que-nao-autorizou-transferencia-de-107-mil-clientes-da-unimed-rio.ghtml</guid></item><item><title>没人能猜对几十个，Mega-Sena 积累了 3300 万雷亚尔；本周二看到数十个</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/mega-sena-sorteia-premio-de-r-275-milhoes-nesta-terca-veja-os-numeros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GmevFvWzlqvv0L9Goi2IvPXPCJA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/8/qa1ACYSL2aAiGSJBuRXw/screenshot-518.png" /&gt;&lt;br /&gt;由于没有投注赢得主要奖金，109 名投注者赢得了 21,983.71 雷亚尔，而另外 6,453 名投注者则赢得了 530.47 雷亚尔，Caixa Econômica Federal 法庭于本周二举行了第 2,640 届 Mega-Sena 比赛，累积奖金为雷亚尔27,517,283.70 美元。抽出的号码为：27、32、28、08、04 和 10。这 6 个号码均未下注，本周四举行的下一次抽奖累积奖金为 3,300 万雷亚尔。由于没有投注赢得大奖，109 个投注中奖，奖金为 21,983.71 雷亚尔，而另外 6,453 名投注则赢得了 530.47 雷亚尔。了解：123miles 发生了什么？它是如何工作的？ Diese：7 月份几乎 90% 的类别工资涨幅高于通货膨胀 彩票投注的最低猜测成本为 R$5.00。除了这种投注模式外，用六个选定的号码支付主要奖金，还可以通过匹配四到五个十来赢得奖金。抽奖通常于晚上 8 点在圣保罗的 Espaço da Sorte 举行，并在该机构的社交网络上进行现场直播。 Mega-Sena 本周二抽取 2750 万雷亚尔奖金 复制品 Bolão Bolão Caixa 为投注者提供了分组投注的机会。只需填写方向盘上的相应字段或询问彩票服务员即可。在 Mega-Sena 中，头奖的最低价格为 R$10，每股不能低于 R$5。可以持有至少 2 股、最多 100 股的头奖。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 23:02:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/mega-sena-sorteia-premio-de-r-275-milhoes-nesta-terca-veja-os-numeros.ghtml</guid></item><item><title>政府将请求英国国家统计局授权启动北部地区的热电厂</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/governo-vai-pedir-para-ons-autorizacao-para-acionar-termeletricas-na-regiao-norte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1ffj15H7RdxtRmMUL7Aq6OePoQg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/z/lpyfFoQDC68iybT6dnsQ/a529c377-eb7b-474b-b1c1-def227c23c7a.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;阿尔克明讨论了因亚马逊干旱而采取的措施。副总统杰拉尔多·阿尔克明周二表示，政府将就重新启动热电厂在该国北部发电的可能性与国家电力系统运营商（ONS）进行磋商。该地区遭受2010年以来最严重的干旱。 厄尔尼诺现象：干旱使亚马逊和潘塔纳尔湿地的42条河流处于危险水位；参见图表 了解：亚马逊地区的干旱使得黑色星期五产品的运输变得困难，并威胁到“rô-rô caboclo”——这将与国家系统运营商进一步讨论，以提高该地区热重新激活的安全性，作为预防措施和为了安全。但是，尽管我们已经停止了因缺水而停止运营的圣安东尼奥工厂，但目前没有问题。运营该项目的特许经营商周一报告称，该国第四大水电站圣安东尼奥水电站由于马德拉河流量低而中断运营。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 Alckmin 主持召开了一次部际会议，讨论解决该国北部地区干旱影响的紧急措施。本周三，阿尔克明和政府部长们将前往马瑙斯与受影响社区举行工作会议。了解亚马逊地区严重干旱的影响 会后，阿尔克明强调巴西有大量柴油储存。矿业和能源部长 Alexandre Silveira 报告称，6 月 8 日，他收到了国家水务局 (ANA) 的第一份声明，“展示了政府防止能源问题所需的完整要素”： 判决：STF 决定民事2008年之前退休的公务员可能会根据INSS指数进行调整——在电力部门监测委员会的一次会议上，我们发布了对所有孤立部门系统的决定，亚马逊有169个柴油部门。储存是在 2007 年 29 月和 30/08 进行的，这些隔离系统的最大储存量使我们感到放心，至少在接下来的 30 天内，这些隔离系统将有保证的供应巴西人。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 22:45:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/governo-vai-pedir-para-ons-autorizacao-para-acionar-termeletricas-na-regiao-norte.ghtml</guid></item></channel></rss>