<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2023 08:07:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>《Renascer》：恩里克·迪亚兹将在翻拍中扮演新角色</title><link>https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/30/renascer-enrique-diaz-vivera-personagem-inedito-em-remake.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Xvdx3qmRT8X9bi-IJnassR4GRo8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/z/e/hWwBR3Rl6CXfMBw9Muxg/assets-fotos-824-comemoracao-pelos-80-anos-de-caetano-veloso-reune-artistas-e-convidados-em-show-especial-no-rio-a097625311d4.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;曾参与《潘塔纳尔》前几章的恩里克·迪亚兹现在将负责《Renascer》的第一阶段。他将扮演原版中不存在的角色菲尔米诺上校。另请阅读：陶马图戈·费雷拉 (Taumaturgo Ferreira) 谈论外观的变化，回忆《Renascer》的麻烦退出，以及对翻拍的期望的评论 看看：若昂·伊曼纽尔·卡内罗 (João Emanuel Carneiro) 的新肥皂剧已经确定了发行日期 下一个晚上 9 点的肥皂剧将由马科斯·帕尔梅拉 (Marcos Palmeira) 饰演何塞·伊诺森西奥 (José Inocêncio)，一位丧偶农民。温贝托·卡拉奥 (Humberto Carrão)、胡安·派瓦 (Juan Paiva) 和雷南·蒙泰罗 (Renan Monteiro) 将扮演他们的孩子。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 Sophie Charlotte 和 Xamã 将成为一对浪漫的情侣，就像 Eliana 和 Damião 一样。现实生活中的阿尔米尔·萨特和加布里埃尔·萨特这对父子将在不同阶段扮演小贩拉希德。演员阵容还包括马修斯·纳赫特盖勒、法比奥·拉戈、安东尼奥·卡罗尼、朱莉安娜·佩斯、奇科·迪亚兹、萨曼莎·琼斯和爱丽丝·卡瓦略。弗拉基米尔·布里奇塔将成为故事中的大反派。初始插件文本 该肥皂剧将于 10 月开始录制，其中的场景将在原版中使用的地点拍摄，例如主角位于巴伊亚伊列乌斯的可可农场。 《Renascer》：比较肥皂剧两个版本的演员阵容</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 08:01:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/30/renascer-enrique-diaz-vivera-personagem-inedito-em-remake.ghtml</guid></item><item><title>卡斯特罗宣布成立“特别工作组”在马雷逮捕罪犯，但表示他正在等待逮捕请求</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/castro-anuncia-forca-tarefa-para-prender-criminosos-na-mare-mas-diz-que-aguarda-pedidos-de-prisao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/HtFbjVWk-Ti4th7YVDGfNLZK2T4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/4/xI7WNpQmuRG7UZLdHxew/whatsapp-image-2023-09-29-at-12.11.51-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在与司法部代表举行会议的同一周，马雷境内犯罪分子接受训练的图片以及巴西大道上的一辆公共汽车遭到炸弹袭击的图片被发布。州长克劳迪奥·卡斯特罗于本周五宣布，“不仅在里约北区的 Complexo da Maré，而且在该市的其他地区，我们正在为“伟大行动”做准备。在与司法和公共安全部执行秘书里卡多·卡佩利举行安全峰会后的新闻发布会上，州长表示还将成立一个“特别工作组”，对在贫民窟活动的犯罪分子执行逮捕令。安全会议：卡斯特罗表示将针对 Complexo da Maré 和该市其他地区的犯罪活动采取“重大行动” 与里约州长会面：司法部部长表示里约的行动不会涉及烟火；国家计划将于周一公布——我们正在与公共部门对话。民警已经尽了自己的职责，进行了起诉，现在我们必须等待检察院提出（逮捕）请求并等待法院接受。州长表示，当这些逮捕令发出时，肯定会有一个特别工作组来执行它们，但没有确认被起诉的人数。州长还提到将囚犯转移到最高安全级别单位的请求：如果那些已经提出第一次转移请求的人，请求将转发给法院；克劳迪奥·卡斯特罗表示，新名字必须由综合安全委员会进行评估。没有公布姓名。监控发现：根据里约民警的调查，人贩子在Complexo da Maré设有一个培训中心。为了防止行动产生意想不到的效果，商定的细节没有公布。司法部代表卡普利表示，未来几天有必要与安全委员会成员进行“微调”，以确定要采取的行动。州长还宣布成立一个常设情报委员会，以便警方能够找到最佳的应对方案。组成综合打击犯罪部队（Fico）的军队、民事、联邦公路、联邦警察和国家部队将参加该小组。请记住：自1992年以来，联邦政府已经在卡斯特罗河的公共安全部门采取了至少11次行动，表示对马雷的规划不涉及占领，而是通过技术和情报入侵和“窒息”犯罪活动。州长确认了向国家部队支持里约公共安全的请求。关于社区毒贩的培训，州长表示，这些图像是社会了解公共安全挑战规模的“进步”：提供公共安全意味着什么困难和复杂。这些形象，包括对我们管理者来说，都有一种解放的基调。因为，不幸的是，社会上有一部分人认为毒贩是好人，是社会的受害者。这些图像显示了相反的情况：他们是极其危险的罪犯，他们毫不羞耻地利用儿童作为盾牌，或使用社区的公共设备进行准军事训练。正在分析的行动：STF 报告员投票承认国家应对警察行动中的死亡负责 没有烟火的行动 卡佩利表示，对里约的支持将是“和谐和一体化的”，并表示“公共当局需要更加团结” ”。据他介绍，下周一，司法部长弗拉维奥·迪诺将启动打击犯罪组织国家计划。他将马雷训练的画面归为“不可接受”。 ——城市游击队光天化日之下进行训练，犯罪分子光天化日之下拿着0.50步枪到处走动，这在世界任何地方都是不可接受的。我们将明智地、相称地采取行动，尊重 APDF (635)，而不采取任何烟火或引人注目的行动。他表示，情报，尽可能少的副作用，将领土归还给居住在那里的 140,000 人。他还表示，国家军队在巴西利亚接受标准训练，但入侵将由国家军队负责。联邦特工将在后方行动。调查和暴力事件后举行会议 本周四，州长克劳迪奥·卡斯特罗在社交媒体上分享了里约热内卢公共安全峰会旁边的一张照片，“明确了会议讨论的要点”。州政府和联邦政府代表之间的会议是在民警调查公布的同一周举行的，揭露了 Complexo da Maré 的贩毒训练，一天前，不同城市发生了两起暴力事件。在首都北部地区科斯塔巴罗斯附近的巴西大道上，一辆公共汽车被投掷炸弹，造成三人受伤。卡希亚斯公爵城发生了一系列袭击事件，巴士被烧毁。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 整个星期，联邦政府宣布将派遣国家安全部队人员打击贫民窟的贩毒活动。据记者贝尔纳多·梅洛·佛朗哥的博客报道，也有可能激活巴西海军，因为该地点位于瓜纳巴拉湾沿岸。正如专栏作家贝尔纳多·梅洛·佛朗哥也报道的那样，安全计划的另一项措施是联邦公路警察进行广泛的巡逻，以遏制拖网渔船和货物盗窃。 771 路（Campo Grande - Coelho Neto）的一辆公交车被炸药击中，造成三人受伤后，部长弗拉维奥·迪诺（Flávio Dino）决定采取这一措施。匪徒向一辆经过巴西大道的巴士投掷爆炸物 “战争现场”：巴士司机被爆炸性言论击中这是迄今为止针对两个犯罪集团——贩毒集团和民兵——在该地区领土控制权上存在争议的最大规模行动。调查人员使用无人机拍摄了数百小时的镜头。在其中一个场景中，可以看到两名教官正在教导由 15 到 20 名装备战术步枪的人员组成的小组使用重型武器攻击和自卫。战争演习的地点可以作为社区休闲场所，在一个带游泳池的足球场上，毗邻一个日托中心和五所市立学校，但仅供犯罪分子使用。训练场地位于瓜纳巴拉湾沿岸，距离横穿城市的 3 条主要高速公路：Avenida Brasil、Linha Amarela 和 Linha Vermelha，以及通往加利昂国际机场和里约热内卢联邦大学 (UFRJ) 的路线仅数米之遥。 ），那里还有一个宪兵营。马雷的贩运培训 犯罪再现班：警察称，贩运者来自至少六个社区，在 Complexo da Maré 接受战争训练 巴士上爆炸 袭击发生在上周三晚上 9 点左右。据宪兵称，特殊道路警务营（BPVE）的一个小组被召集到巴士所在的路段，该路段位于 Joana D&amp;#39;Arc 社区附近通往 Zona Oeste 的道路上。该公司报告称，犯罪分子试图纵火，最终向车辆投掷自制炸药。公交车司机将这种情况定义为“战争场景”。公交车司机说，他被10名罪犯包围，甚至有人用左轮手枪指着他的头。一名团伙成员闯入巴士并抢劫乘客后，向巴士投掷了一枚爆炸物。 “我以为是一声枪响，然后我看到那是一枚炸弹”：里约热内卢遭到袭击的公交车乘客被烧伤，他报告了恐怖事件——我只听到背后传来爆炸声。我的上帝！我不知道该怎么办。不知道如何行动。你对正在发生的事情感到瘫痪和创伤。司机描述道，车内许多人尖叫、哭泣，有人受伤。看看里约北区遭遇犯罪分子袭击后巴士的样子。三名伤者被送往西区雷阿伦戈的阿尔伯特史怀哲市医院。周四凌晨，35 岁的伊莱恩·伊沃 (Elaine Ivo) 出院，但回家后抱怨烧伤引起的疼痛。 61 岁的爱德华多·庞特斯和 65 岁的路易斯·席尔瓦仍在医院接受治疗。系列干预联邦军队第一次采取行动保护里约是在 1992 年 6 月的里约 92 世界环境大会期间。当时的总统费尔南多·科洛尔签署了法律和秩序保证书 (GLO)，向首都派遣军队。士兵和坦克留在战略要地，特别是在外国代表团经过的道路上。罗西尼亚和维迪加尔被占领。记住其他案例：军队拆除维拉肯尼迪的路障。照片中，装甲运兵车正在拆除赞比亚街上的路障。 Fabiano Rocha / O Globo 1994：几乎所有投票点都有军事人员以确保选举顺利进行。几个月前，联邦和州代表选举因舞弊而被取消。那一年，士兵占领了贫民窟。其中之一是蒂茹卡的博雷尔，那里的一个十字架被拆除，据称是一伙人放置的。相反，一面巴西国旗升起。后来发现十字架是宗教人士放置在那里的。 1995年：军队再次启动。这一次，是为了遏制绑架浪潮。 2003年：狂欢节期间，军队返回首都里约热内卢。装甲车和军事人员与狂欢者共享街道。这一时期的标志是英国教授弗雷德里科·布兰科·德·法里亚斯的去世。当时，他的家人表示，他在交通堵塞时没有看到停车命令，最终被枪杀。 2007年：那一年，原定支持泛美运动会的里约之行因一系列暴力事件而提前。国家军队士兵被安置在拥挤的宿舍里，没有床或床垫。 2008 年：陆军占领了中部的莫罗达普罗维登西亚 (Morro da Providência)。结果酿成了一场悲剧：一群士兵拘留了三名年龄在 17 岁到 24 岁之间的年轻人。他没有逮捕他们，而是将这些男孩交给敌对派系的毒贩。尸体被发现时有数十处刺伤。 2010 年：具有象征意义的一年，重点是占领阿莱芒综合体和佩尼亚的军队。行动持续了两年。 2013年和2014年：在选举期间和重大活动期间，武装部队始终在场提供安全保障，例如2013年世界青年日和2014年世界杯。在此期间，武装部队占领了Complexo da Tide。有匪徒抵抗，枪击并未停止。行动历时一年零三个月。二十七名士兵在冲突中受伤。九人死亡，其中包括一名中士。这是平定过程中首次出现士兵死亡事件。逮捕了 674 名未成年人，扣押了 255 名未成年人。 2016年：因里约奥运会而被征召入伍，国家队队员再次抱怨住宿条件不稳定。 2017年和2018年：2017年7月，联邦政府发起另一项行动。次年，联邦干预该州的公共安全。武装部队在街上呆了将近十一个月。打击货物盗窃是优先事项之一。该指数下跌20%。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 08:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/castro-anuncia-forca-tarefa-para-prender-criminosos-na-mare-mas-diz-que-aguarda-pedidos-de-prisao.ghtml</guid></item><item><title>1 月 8 日的 CPI 将在不传唤毛罗·西德指控的前海军指挥官的情况下结束</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/09/cpi-do-8-de-janeiro-terminara-sem-convocar-ex-comandante-da-marinha-acusado-por-mauro-cid.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IXlpgZTjoKiYMA1avWyRdJ2rM-Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/V/NMne2qQ4iDIxLc91i0Zw/mauro-cid-almirante-garnier-e-jair-bolsonaro.png" /&gt;&lt;br /&gt; 1 月 8 日的 CPI 将于下周结束，但不会传唤贾尔·博尔索纳罗的前海军司令阿尔米尔·卡尼尔·桑托斯就莫罗·西德中校在认罪交易中提出的指控作证。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 08:00:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/09/cpi-do-8-de-janeiro-terminara-sem-convocar-ex-comandante-da-marinha-acusado-por-mauro-cid.ghtml</guid></item><item><title>巴西人的预期寿命与结构性种族主义之间的关系</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/a-relacao-entre-a-expectativa-de-vida-dos-brasileiros-e-o-racismo-estrutural.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/29wueb7GT7keovymFsqoizLjAoQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/u/E/scsw4BS9620kORF2rUBg/aluno-negro-em-sala.png" /&gt;&lt;br /&gt; Ipea研究人员分析了该国黑人男女的状况。明天即将满20岁的《老年人法》指出，国家有义务保障老年人的生命保护。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 08:00:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/a-relacao-entre-a-expectativa-de-vida-dos-brasileiros-e-o-racismo-estrutural.ghtml</guid></item><item><title>巴西银行成立于奴隶制最严重的时期，当时几乎一半的奴隶抵达该国</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/fundacao-do-banco-do-brasil-aconteceu-no-periodo-mais-intenso-da-escravidao-quando-quase-metade-de-todos-escravizados-chegaram-ao-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VJ8lXVvrosr6Yglgp8ZXszmn0QA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/n/F/mZy3aQR0y7iYeKqZworw/banco-do-brasil-framephoto-agencia-o-globo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西银行行长和历史学家小组定于 10 月 27 日在里约举行会议 巴西银行的头 45 年（从 1808 年到 1853 年），包括其成立和重建的三个时刻，恰恰标志着巴西银行最激烈的奴隶贸易。巴西。尽管那时压力开始禁止国际贸易，特别是来自英国的贸易，但仅在 19 世纪上半叶，就有 21.36 亿被贩运的非洲人下船，占整个殖民时期总人数的 42%（50.99 亿），根据美国埃默里大学组织的 Slaves Voyages 平台的数据。了解：检察官对巴西银行在奴隶制中所扮演的角色有何主张；米拉比兰迪亚 (Mirabilandia) 机构是 MPF 的调查目标：了解已知的游乐园事故，导致一名妇女受重伤。 暴力：年轻男子杀死 7 岁的兄弟，并将其部分身体藏在房子周围。圣保罗 本周，联邦公共事务部 (MPF) 下令启动调查，调查该银行与 19 世纪贩卖被奴役黑人之间的关系。1808 年，即巴西银行成立的第一年，英国禁止奴隶制的压力已经成为现实。两年后，葡萄牙与英国签署了一项友好联盟条约，其中包含遏制人口贩运的要求。但第一个具体措施直到 1815 年才出台，当时维也纳会议（拿破仑战败后重新设计政治版图的欧洲会议）禁止赤道以北的贩运活动，从而否决了源自最常用港口之一科斯塔达米纳的贸易在业务中。 “英国人看的法律” 1822 年国家独立后，这一议程在巴西成形，主要是在英国将禁令作为正式承认巴西国家的条件之后。因此，该国的奴隶贸易于1831年被批准结束。然而，这项法律却被大贵族和贩运者严重忽视，这也导致了“给英国人看的法律”的绰号。巴西银行不久前于 1829 年破产，并于 1833 年试图重建该银行，但没有成功，该银行正是依靠与奴隶贸易的商业关系来为银行资本化。根据强积金调查，规划中的资源来源之一将是“对维护被奴役个人财产的城镇居民征收的税款”。银行的最终重建直到 20 年后才进行。 1851 年《尤西比奥·德·凯罗斯法》获得批准后不久，该法第二次废除了奴隶制。在两次“废除”之间，有 79 万奴隶在巴西上岸，此外还有近 20 万奴隶离开非洲，但在奴隶制期间死亡。 MPF 强调，“即使《尤西比奥·德·凯罗斯法》获得批准，政治和经济精英仍试图保护那些在 1831 年之后获得奴隶的人的权利。”帮助男爵的尝试并不少。为什么调查强调国家允许奴隶的“维持和扩大国际贩运”，即使立法相反。在巴西银行成立期间，奴隶制不仅在巴西严重存在，而且是稳定社会的主要工具之一。银行，其框架法人团体主要由与奴隶贸易有关的人组成。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/fundacao-do-banco-do-brasil-aconteceu-no-periodo-mais-intenso-da-escravidao-quando-quase-metade-de-todos-escravizados-chegaram-ao-pais.ghtml</guid></item><item><title>国会讨论妇女健康</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/espiritualidade-e-bem-estar/post/2023/09/congresso-discute-saude-da-mulher.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hUs0q2to_mNvyIGii_B1EcJWjSY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/K/PG8EqnRKSGpbZdlZ52VQ/6982516.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;我们已经习惯了将我们的健康外包：医生告诉我们是否健康，营养师决定我们要吃什么，私人教练决定哪种运动最适合我们。关于综合医学和治疗的讨论从未如此多。更全面地看待健康的重要性，这比没有疾病更重要。 WHO（世界卫生组织）本身将健康定义为身体、心理和社会适应的完整状态。我们已经习惯了将我们的健康外包：医生告诉我们是否健康，营养师决定我们要吃什么，私人教练决定哪种运动最适合我们。在没有意识到的情况下，我们不再关注身体发出的信号，这些信号包括最适合我们的食物、让我们感觉更有活力的运动以及带来平衡和幸福的态度。另一方面，你不需要博士学位就能明白，如果我们睡眠质量不好，醒来时很疲倦，生活在胃灼热、反流和复杂的消化中，并且没有精力做任何事情，那么事情就不顺利。综合医学从更广泛的角度审视人类健康和福祉，考虑心理、情感、功能、精神和社会方面。这种方法将患者置于护理的中心，并将患者作为一个整体来对待，而不仅仅是关注症状或孤立的病症/疾病。它与今天得到卫生部认可的综合和补充疗法齐头并进——Pics（综合和补充健康实践）包括植物疗法、顺势疗法、针灸、人智医学、传统中医和印度传统医学阿育吠陀。我对健康的看法确实包括现代医学（特别是生活方式医学，它规定采用健康的生活方式来预防和治疗慢性疾病）、综合医学和补充疗法。这就是为什么我邀请您参加第四届ConVIDA，即由致力于传播阿育吠陀知识的平台Vida Veda组织的中西医结合医学大会。该活动将于 10 月 2 日至 8 日举行，将 100% 在线且免费，并在 Vida Veda YouTube 频道上播出：https://www.youtube.com/@vidaveda_/。今年的主题是女性健康。将会有 50 多场讲座，由医生和专业人士主讲与身心健康相关的课程。涵盖的领域包括孕产、月经周期、更年期、身体健康（治疗）、身体健康（预防）、性健康以及精神和情感健康。我很荣幸参加这次大会，并发表演讲“健康孕产的9个秘诀”（10月2日下午4点）。发言者包括内分泌学家 Alessandra Rascovski（更年期激素替代的真相与神话）和 Gessica Andrade、营养学家 Samara Dias 和 Jessica Stein、皮肤科医生 Vanessa Ottoboni、精神分析学家 Chris Ganzo 以及记者兼性学家 Luciane Angelo。要参与，只需订阅该频道并关注节目即可。您还可以加入 WhatsApp 群组以接收独家信息：https://vidaveda.org/concida/。 Vida Veda的倡议是传播阿育吠陀知识，以实现综合健康的愿景，激励人们观察自己，更好地了解自己，并将知识和学习付诸实践，以获得更健康、更平衡的生活。 “我们知道，女性健康长期以来一直被科学界忽视。因此，作为大会的协调者和制片人，为社会完成这项重要的工作，我感到非常有成就感。值得记住的是，世界人口的一半是妇女和女孩。每个人都是女性所生，因此内容对我们所有人都有好处”，玛丽安娜·阿西斯 (Mariana Assis) 说道。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/espiritualidade-e-bem-estar/post/2023/09/congresso-discute-saude-da-mulher.ghtml</guid></item><item><title>“土地与激情”：看看古斯塔沃·米奥托的参与会是什么样子</title><link>https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/30/terra-e-paixao-veja-como-sera-a-participacao-de-gustavo-mioto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QfkWY207GSbCdrG7sAyDRjcvvHQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/y/5dfZtwQ1eSE1BhJicvHQ/whatsapp-image-2023-09-29-at-12.01.35.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;歌手古斯塔沃·米奥托 (Gustavo Mioto) 录制了《Terra e Passion》的参与录音，并与饰演 Caio 和 Aline 的 Cauã Reymond 和 Barbara Reis 在后台合影。他将在接下来的章节中在酒吧表演，并演唱 Chitãozinho 和 Xororó 的经典歌曲“Brincar de ser happy”。另请阅读：在《土地与激情》中，佩特拉发现赫利奥与另一个女人上床还有更多：找出阿加莎的第三个儿子是谁。除了凯奥和艾琳之外，她的儿子若昂（马修斯·阿西斯饰）、朱萨拉（塔蒂安娜饰）也会出现在场景中的还有蒂布西奥 (Tibúrcio)、梅纳 (Camilla Damião) 和让蒂尔 (Flávio Bauraqui)。 — 参加真是太好了，人群以一种出乎我意料的友善欢迎了我，他们唱了一切。这是一次独特的经历，我希望这是众多经历中的第一次。对于“快乐地玩耍”我们能说什么呢？这位乡村歌手说，这首歌以大师 Chitãozinho 和 Xororó 的声音而永垂不朽，这就是一种荣誉。初始插件文本 该场景将于 10 月 12 日播出。本周，这位歌手在宣布与安娜·卡斯特拉（Ana Castela）结束关系后成为人们关注的焦点，安娜·卡斯特拉在晚上 9 点的肥皂剧开场时演唱了这首歌。她也出现在情节中，在同一场所表演。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注“土地与激情”专栏：查看 10 月 2 日至 7 日这一周的亮点</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/09/30/terra-e-paixao-veja-como-sera-a-participacao-de-gustavo-mioto.ghtml</guid></item><item><title>重新焕发活力的加罗塔·伊帕内玛公园将在本周末举办音乐节，并在假期为儿童举办活动</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/09/30/revitalizado-parque-garota-de-ipanema-tera-festival-musical-neste-fim-de-semana-e-atividades-para-criancas-no-feriado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lwkeco6RLfMbd_Fcx-fQx6k02z4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/7/FB1ZodSFSmq838l4MoAQ/7a41eb12-db0d-4bb8-8cc7-0c8ef0b67127.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Helô Pinheiro 和 Eduardo Paes 将出席 12 日的重新开放仪式。工程耗资 925,000 雷亚尔 加罗塔德伊帕内玛公园观景台周围环绕着大自然，是里约海岸最美丽的景色之一，是观赏日落的理想场所。该场地和整个公园位于阿普多尔市中心，已经进行了大约六个月的复兴工程，将于12日交付。翻新工程包括儿童游乐场、音乐竞技场、凉亭、公园、凉棚等空间、家具和花园。这也标志着原位于加维亚的南区分县总部迁至公园内。市政府负责修复，耗资超过 925,000 雷亚尔。上一次的复兴是在 2016 年，当时是为了奥运会。蓝旗：里约热内卢的 Prainha 和 Reserva 以及尼泰罗伊的 Sossego 获得国际认证 Guimbas 转化为木板，剩余食物转化为饲料：查看精选的可持续实践 甚至在工程移交之前，公园就已经曾举办过多个节日，包括 20 世纪 80 年代传奇的 Circo Voador 季节，本周六和周日，这里将再次举办另一场节日，Praia Rio 2023 Festival，在伊帕内玛的 Casa de Cultura Laura Alvim 也有景点。 12 日，为了纪念新阶段，将从上午 10 点到下午 6 点进行节目，为公众特别是儿童举办各种活动，因为这将是他们的一天。宠物也将在节日议程中占有一席之地。活动内容包括瑜伽课、卡波耶拉圈、魔术表演、桑巴圈、互动游戏，甚至还有植树苗。我们将铭记阿帕雷西达圣母，一位与孩子们共度这一天的圣人。将为她举行一场弥撒。捐赠给公园的耶稣和玛丽圣心雕塑也正在修复中。 10 月 12 日还将为孩子们举办“早午餐”，包括粘液工作坊、架上绘画、定制、音乐表演、呼啦圈和涉水课程以及肥皂泡。 13 日、14 日和 15 日还有 Feira Carioquíssima。音乐竞技场一直是精彩表演的舞台，本周末将举办 Praia Rio 2023 音乐节 Disclosure/Lucas Fajardo 12 日还将举行一场仪式，市长爱德华多·佩斯出席；南区副市长弗拉维奥·瓦莱 (Flávio Valle)； Helô Pinheiro 是 Tom Jobim 和 Vinicius de Moraes 歌曲“Garota de Ipanema”的灵感缪斯。公园的名字是为了纪念这首标志性歌曲。该场地于 1968 年开业，拥有 2.58 公顷的绿地，位于蓬塔斯德科帕卡巴纳和阿普多尔环境保护区。 Helô 一直住在伊帕内玛并经常光顾这个地方，他说他对复兴的消息感到非常兴奋。 — 我们的加罗塔德伊帕内玛公园是里约热内卢的一大亮点，现已焕发活力，将为我们提供更多迷人的时刻。就我个人而言，我很荣幸能以我的标题命名这个地方，当地人会在去公园的路上享受甜蜜的秋千。我要去参加重新开业的活动，我想带我的孙女从圣保罗来——Helô 说。 Menegucci 是公园的常客：“这样会更安全” 披露/Lucas Fajardo Parcão、健身房和餐车 周围环绕着凤梨花园的 Garota de Ipanema 音乐竞技场也受到了特别照顾。溜冰场又恢复了光滑，让溜冰者们高兴极了。此外，市议会还修建了一座海景公园和老年学院。所有家具，例如混凝土长凳和桌子以及建筑物均已恢复；自开业以来，首次恢复了独特的地板设计。现在，我们可以再次看到地面上的传统圆圈遍布整个公园。翻新后的凉棚应尽快种植攀缘植物，以确保遮阳。市环境保护局修复了景观，修复了墙壁和花园区域，并种植了树苗和铺设了混凝土道路；建造挡土墙并安装围栏；并为餐车创造空间。新玩具和更多安全摄像头儿童游乐场区也焕然一新。除了接收粘土以使孩子们更加舒适之外，还安装了新的玩具模块。 Comlurb 参与了改造工作，包括焊接管道、喷漆和安装屏幕，以及安装带有桉树玩具的游乐场套件，并附有桥梁、滑梯和秋千。凉棚。现在，人们可以再次在地面上看到传统的圆圈。披露/Lucas Fajardo 该公司与一支登山队一起使用绳降技术清理岩石，包括清除涂鸦。整个公园区域也正在进行水力清洁，使用循环水和清洁剂；清洁排水箱；以及清扫、除草和割草服务。 Comlurb 每天在公园内运营，两班倒，全年提供所有清洁和废物清除服务。公园的改善不仅限于休闲区的复兴。南区县与加罗塔·德·伊帕内玛 (Garota de Ipanema) 隔壁的竞技场酒店 (Hotel Arena) 合作，确保安装 30 多个实时监控的安全摄像头。此外，Rioluz 通过 Luz Maravilha 计划对整个当地照明系统进行了现代化改造。安装了 91 盏 LED 灯，公园前的反光板也被更换，照亮了阿普多海滩。这个地方还用了 65 根纤维杆代替了钢杆，纤维杆更耐用、更耐腐蚀，尤其是耐盐空气腐蚀。科帕卡巴纳以“所有者”命名并用栅栏围起来的树木：市政厅将要求更换不合适的树种 29 岁的商业管理员赫尔伯特·梅内古奇 (Helbert Menegucci) 是公园的常客，他表示，随着公园的复兴，他会感到更安全： — 永远，在周末，我参观公园。我真的很喜欢从观景点欣赏风景，这是我在里约见过的最美丽的景色。我相信现在会更安全了。我看到他们修剪了树木并改善了照明；这使得一切变得不同。根据我来的时间，我认为不太安全。但随着市政厅永久存在，我认为这种情况将会改变，人们将能够毫无恐惧地参观。副县的新总部 园区内已有的建筑物由市城市化公司 (Rio-Urbe) 重建，该公司是市基础设施秘书处的附属机构；其中一栋建筑将成为南区分局新总部，建筑外立面已修复，屋顶也进行了防水处理。屋顶被更换为新屋顶，并改进了无障碍设施，以确保残疾人士能够无障碍通行。由于该机构目前位于莱布隆 Avenida Bartolomeu Mitre 1,297 号的大楼被拍卖，因此将发生分区变更。副市长弗拉维奥·瓦莱 (Flávio Valle) 表示，他选择该公园作为新的工作地址，一方面是为了促进其恢复使用，另一方面也是因为其地理位置优越，可以更近距离地观察科帕卡巴纳等社区。经过卫生和环保行动后：位于尼泰罗伊的 Rio Jacaré 可能成为该州第一个重新自然化的设施 — 我们非常谨慎地进行了这次改造，并致力于将这些美丽而绿色的设备归还给里约居民和游客，这是最具象征意义的设施之一以及城市里的旅游景点。我们将市政厅总部引入公园的目的是保证始终保持专注和警惕的外观。他说，除了这些改进之外，我们还在整个公园范围内安装摄像头，并将永久派驻市政警卫，以提供更多安全保障。 Parque Garota de Ipanema 公园位于阿普多尔 (Arpoador) 的弗朗西斯科贝林大道 (Avenida Francisco Bhering)。每天早上 6 点至晚上 8 点开放。入场免费。 Mart&amp;#39;nália 和波萨诺瓦表演 翻修一新的加罗塔德伊帕内玛公园是普拉亚里约音乐节的舞台之一，本周六和周日在伊帕内玛的 Casa de Cultura Laura Alvim 也提供免费景点。阿普多 (Arpoador) 的活动于早上开始，两届巴西艺术风筝冠军马克斯·卡多佐 (Max Cardoso) 将进行展览；以及阿兰·米奎奥 (Alain Micquiaux) 的空中雕塑。从上午 10 点到中午（本周六）和下午 1 点到下午 3 点（周日），卡多佐将为儿童教授风车工作坊。这两天的上午 11 点，儿童节目将以 Mini Seres do Mar 街区为特色。今天的音乐行程以 DJ MAM 为特色，下午 3 点；和 Mart&amp;#39;nália，下午 6 点。本周六下午 3 点，Maíra Freitas 和 Jazz das Minas 演出。下午 6 点的闭幕秀将由 Roberto Menescal 和 Leila Pinheiro 带来波萨诺瓦 (Bossa nova) 表演。该活动还将举办由地方委员会策划的展览会。 — 我们将庆祝海滩作为当地人的遗产。除了在无障碍和民主的空间中提供各种免费节目外，我们还希望激发人们对海滩维护和保护的批判性思考，并始终与我们对可持续发展的承诺进行对话。节日。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/09/30/revitalizado-parque-garota-de-ipanema-tera-festival-musical-neste-fim-de-semana-e-atividades-para-criancas-no-feriado.ghtml</guid></item><item><title>为什么要写？</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/martha-medeiros/coluna/2023/09/por-que-escrever.ghtml</link><description>“我写作是为了安慰自己童年的创伤，并将爱情的痛苦转化为版税——这是公平的补偿”我写作是为了排他性地表达我的孤独。所以，如果我是一个不写作的孤独者，我看起来并不那么奇怪。我写这些是为了不浪费我的真诚。一个人的时候，我们比社交时更真诚。我写这篇文章是为了保持安静更长时间。不要谈论别人的生活——写他们的生活不是什么问题。我写作是因为我不会弹吉他，因为我没有学过木雕，因为我的臀部太宽，不适合芭蕾舞。我写作是因为我很难记住戏剧的文字，因为我只知道如何画一座小房子——而且画得很差。我写作是因为文学是一门谨慎的艺术。我写这篇文章是因为没有开始或结束时间，没有工作日，没有无用的一天，没有公交车可以赶，没有停车下车，没有工厂哨声，没有经理，没有老板（甚至没有正式合同，这就是负担） 。我写这篇文章是因为我真的很喜欢呆在家里。我从来不在酒店房间、火车上、联合办公空间里写作。我写作是因为没有人指责我藏匿，尽管我确实藏匿了。我写作是因为他们说大多数男人无法忍受女人写作。我祝福这次放映。只有勇敢的人才能吸引我。我写作是为了更好地与死亡建立联系。死亡不会给那些制作雨伞、在医生办公室工作或清洁窗户的人带来任何好处。但她对作家往往很慷慨：她鼓舞人心，如果你是克拉丽斯·李斯佩克托，她会永垂不朽。我写作是因为这不是团队的努力。我只为一个人写作：你，当你读我的时候，你也会孤独（甚至被人群包围）和沉默。我更喜欢情侣关系。我写作是为了向我的野兽、女巫、恶魔发出声音。我写作是因为我可能是邪恶的、叛逆的、鲁莽的、杀人的、死的——而周一醒来时却毫发无伤。我写信是为了安慰自己童年的创伤，并将爱情的痛苦转化为版税——这是公平的补偿。我写作是因为写作激发希望。希望被阅读、理解和喜爱。希望我的文字能够让人们对自己不再感到陌生。我之所以这么写，是因为如果我听起来很疯狂，就没人会注意。危险，直到我获奖。我写作是因为当我写作时，我在回忆。我写作是因为我永远不知道我要写什么。这是一次不断的冒险，向自己揭示我内心未知的事物。在我还很年轻的时候，我在第一本书中发表了一首诗：我越是奴隶，我写得越多。随着时间的流逝，我将自己从几乎所有压迫我的事物中解放出来，这要归功于我读过的所有书籍和我的书。我是为了她，为了自由，才写的。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/martha-medeiros/coluna/2023/09/por-que-escrever.ghtml</guid></item><item><title>来认识一下西班牙发现的巨型恐龙新物种 Garumbatitan</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/conheca-o-garumbatitan-nova-especie-de-dinossauro-gigante-descoberta-na-espanha.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8nSGa-Kixfm0XzjtG8QppA1adGk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/A/PanqokR4qUBZHU79B82w/quu7vktc6vbinabjc2tps2e75u.tif.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这种四足动物高达 10 米，居住在西班牙的一个地区，该地区是 1.22 亿年前欧洲下白垩纪时期最大的记录之一。在电影《侏罗纪公园》（1993 年）的开场场景之一中，有可能了解一下它的巨大尺寸：10米高。剧中，艾伦·格兰特博士的角色下车后惊讶地发现，一只腕龙沿着虚构岛屿的斜坡奔跑，变成了一个克隆恐龙主题公园。古生物学家何塞·米格尔·加苏拉 (José Miguel Gasulla) 表示，Garumbatitan morellensis 可以与这个标本进行比较。另请参阅：印度发现世界上最古老的草食性恐龙 了解更多：科学家发现哺乳动物攻击恐龙的化石 Garumbatitan morellensis 是蜥脚类恐龙的新物种，其发现刚刚发表在《林奈学会动物学杂志》上。据研究人员称，这种动物生活在 1.22 亿年前的白垩纪早期的伊比利亚半岛，根据在西班牙卡斯特利翁省莫雷利亚市地下发现的遗骸进行描述。这是在巴伦西亚群落发现的第六种新恐龙，其中五种也在莫雷拉发现。这一发现扩大了这些已知动物的多样性，这是欧洲大陆白垩纪时期的最佳记录之一，集中在卡斯特利翁的埃尔斯波特山区。来自 Grupo de Grupo de 的古生物学家何塞·米格尔·加苏拉 (José Miguel Gasulla) 和弗朗西斯科·奥尔特加 (Francisco Ortega) 表示，莫雷伦加鲁巴泰坦 (Garumbatitan Morellensis) 是四足动物，是草食性恐龙，每天能够摄入 30 到 40 公斤的蔬菜，脖子和尾巴很长，是迄今为止发现的“最大的恐龙之一”。西班牙国立远程学习大学的进化生物学负责协调莫雷拉的多项古生物学研究，并与里斯本大学理学院的佩德罗·莫乔领导的最近发表的研究合作。新物种的名字是对其尺寸的致敬：Garumbatitan 的意思是“加伦巴巨人”，因为该标本是在穆拉德拉加伦巴 (Muela de la Garumba) 的底部发现的，这里是埃尔斯波特斯 (Els Ports) 最高的浮雕之一。他的姓氏莫雷伦西斯指的是该地点所在的市政府。在巴西发现的：从德国归来的恐龙乌比拉哈拉 (Ubirajara) 有助于揭示塞尔唐地区“化石天堂”卡里里 (Cariri) 的丰富财富。2005 年至 2008 年进行的不同考古调查中发现的化石遗迹的大小证实了其巨大的体积。研究人员说，一米多宽的椎骨、近两米高的股骨和两米长的肋骨连接着两个几乎完整的铰接脚，“这在化石记录中特别罕见”。与其他蜥脚类恐龙相比，它的形态很独特。 ——这种巨人症的倾向在这里非常明显：只要看看四肢是如何附着在腰部的；它们是宽轨动物，骨盆和肩胛骨张开，可以走很远的路；股骨向内倾斜，因为它们在移动时会张开腰部，这会改变后腿的结构——奥尔特加解释道，他补充了另一个奇点：——它们几乎消除了手指，用掌骨行走，变成了一种长脊柱；他们踮着脚尖走路。该研究分析了莫雷伦加伦巴泰坦与伊比利亚半岛下白垩纪其他蜥脚类恐龙之间的关系。莫雷拉描述的新物种是蜥脚类恐龙中最原始的成员之一，被称为“Somphospondyli”，是白垩纪时期最多样化和最丰富的蜥脚类恐龙之一，并在中生代末期灭绝。它还揭示了白垩纪欧洲蜥脚类恐龙的复杂进化历史，特别是来自伊比利亚半岛的蜥脚类恐龙，其物种与亚洲和北美的谱系相关，以及一些与非洲大陆的物种接近的类群。研究人员表示，这表明这些大陆之间存在动物分散的时刻。镰刀爪、狩猎喙和爬树：新化石展示了恐龙之前的爬行动物。对这一新物种的描述也有助于了解白垩纪早期的生态系统，这是莫雷拉开展的研究系列的目标之一。 — 我们正在寻找拼图的碎片，使我们能够更好地了解生态系统结构的这一部分（在该地区） — 他解释说，河口是河流和海洋之间的过渡水生环境，非常靠近海岸，并有山区支撑。 Garumbatitan morellensis 会沿着这条带移动，远离河口，穿过广阔的林区，其中有大树，“能够支持这种规模的标本群所需的食物量”。未来对该遗址发现的剩余化石材料的修复将为了解在中生代数百万年期间主导恐龙动物群的蜥脚类恐龙的早期进化提供“基础信息”。 ——还有很长的路要走，但我们已经在那里了——加苏拉和奥尔特加说，他们指的是该地区地下发现的 60% 的化石遗骸，目前仍在挖掘现场，等待分类和准备。他们补充说，他们希望这一遗产能够“爆炸并脱颖而出，因为有很多东西可以展示”。 “在这个地区，我们说‘tota Stone fa paret’（每块石头都构成一堵墙），这块石头有助于古生物墙，因为它很胖”，加苏拉笑着说。奥尔特加补充道，这个新物种“是朝着稳定埃尔斯波特斯研究项目迈出的一步”。 Garumbatitan morellensis 是正在构建的拼图所需的新部件。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/conheca-o-garumbatitan-nova-especie-de-dinossauro-gigante-descoberta-na-espanha.ghtml</guid></item><item><title>该国只有不到15%的城市拥有气候灾害预警系统</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/menos-de-15percent-dos-municipios-do-pais-tem-sistema-de-alerta-de-desastres-climaticos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QDafwTb106B1CsV62y9pH6zOJeI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/4/PxhBkOSLmybAHV30zPIQ/104276147-roca-salles-mucum-rs-brasil-10092023-governador-acompanha-a-visita-do-presidente-em-exer.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 10年间，超过420万人的家园因极端事件而被摧毁或损坏 超过420万巴西人因极端天气事件而不得不离开家园，2013年至2022年间，极端天气事件摧毁或损坏了4,334个城市的超过200万所房屋——其中大多数是风暴、洪水、水灾、洪水和山体滑坡的受害者。该数据是全国城市联合会（CMN）一项研究的一部分，该研究警告需要在全国范围内改善城市管理并增加用于建设大众住房的资源。 “春天”：巴西十月将继续“烘烤”，气温高于平均水平；请参阅厄尔尼诺现象预测：在夏季到来之前见见让你烘烤的恶棍 尽管科学界警告极端事件的发生频率会增加，但国家自然灾害监测和警报中心 (Cemaden) 的研究员维克多·马尔切尼 (Victor Marchezini) 表示，巴西仍有很多工作要做，以使市政当局能够采取预防措施，防止悲剧发生。 — 不到 15% 的城市拥有自己的灾害预警系统，不到 10% 的城市拥有社区民防和防御中心，这是加快针对受影响人群的预防和援助行动的建议措施之一，马尔切尼说。直到去年，估计还有 1000 万人生活在危险地区。根据 CNM 的数据，2013 年至 2022 年间，5,570 个城市中，有 5,199 个记录了某种类型的灾害。然而，在国家地质局 (CPRM) 国家风险登记册中包含的 1,580 个城市中，只有不到一半（729 个）存在城市风险削减计划。阿雷格里港洪水 缺乏沟通和协调 根据圣保罗大学教授、全球气候变化专门委员会 (IPCC) 成员保罗·阿塔索 (Paulo Artaxo) 的评估，巴西拥有先进的监测系统和条件，可以快速发现和应对洪水事件极端，但沟通协调失败。 — 我们知道这些事件将会发生，但人们所采取的行动却较晚。我们在圣塞巴斯蒂昂、帕拉蒂、彼得罗波利斯和南里奥格兰德州看到了这一点。我们还有很多需要改进的地方——他说。阿塔索记得，巴西有一个纸面上的气候变化适应计划，但需要分配资源，以便该结构发挥作用并更好地保护人口。 2020年至2021年间，国家民防和国防秘书处分析了1,993个城市的民防结构。情况令人沮丧：59% 的人最多有两人在该地区工作，67% 的人没有车辆出行。 72%的城市缺乏专门用于民防的固定电话，86%的城市甚至没有发生悲剧时所必需的收音机。超过一半的座席 (53%) 没有可以上网的手机，30% 的座席没有电脑或笔记本电脑。气候变化带来的新需求也没有引起人们的注意。 Marchezini 表示，只有不到 15% 的城市制定了旨在适应新挑战的计划。 — 干旱已不再是半干旱地区的问题，并蔓延到该国南部各州和圣保罗等地。然而，政治文化仍然是一样的，即在灾难发生时寻求和释放资源——这位研究人员表示，他捍卫国家协调来指导减贫计划、大众住房、社会和环境保护。了解亚马逊州严重干旱的影响 在南里奥格兰德州，9 月份两次遭遇飓风引发的洪水和大风，卡诺阿斯市政厅于去年 5 月第一个设立了卡诺阿斯气候恢复办公室 (Eclima)。这座拥有 35 万居民的城市遭受了里约多斯西诺斯河的洪水，并于 2022 年 8 月记录了“微爆炸”现象，这是一种“迷你龙卷风”，在 10 分钟内摧毁了数十栋房屋和商业设施机构。 — 我们的挑战是从现在开始如何应对气候。我们有堤坝来防止河水侵入城市的部分地区，但它们可能无法承受洪水的强度——该办公室首席秘书阿里斯特乌·伊斯梅洛（Aristeu Ismailow）说。森林火灾和沟壑扩散 卡诺阿斯的担忧是个例外。国家民防衔接和管理主任卡琳·洛佩斯承认，大多数城市的情况都不稳定，民防缺乏基本设备。她表示，除了与洪水和干旱有关的传统问题外，巴西还必须为新的挑战做好准备，这些挑战往往会在未来增加：沟渠和森林火灾释放烟雾，威胁人民的健康，此外，风险蔓延到城市化地区。例如，上周四（28日），马瑙斯黎明时分再次笼罩在烟雾中。 GLOBO 在联邦政府综合灾害信息系统中进行的一项调查发现，26 个州中有 21 个州的 251 个城市报告了 2020 年至 2022 年间森林火灾造成的极端污染。共有 645 起案件，平均每年 215 起。沟壑也在成倍增加：2018年至2022年间，11个州的21个市报告称出现了这种极端侵蚀现象。这些巨大的陨石坑在地面上张开，威胁着房屋和道路，就像马拉尼昂州布里蒂库普的情况一样。其中有 23 个。除了地质条件和降雨强度之外，森林砍伐也加剧了这种现象，导致土壤裸露。国家民防计划定于 2024 年虽然自 2012 年起法律就已预见，但直到今年才开始在市和州的参与下制定国家民防和防御计划 (PNPDC)。预计将于 2024 年 3 月准备就绪。该提案旨在采用新的气候事件发生指标并建立为人口服务的方法。 — 如果未来几个小时内出现大雨，人们收到警报或短信是否足够？人们必须知道该做什么，民防部门必须建立逃生路线和支持点。如果不采取任何措施，他们往往会呆在家里——PNPDC 和里约热内卢 PUC 的 Lab-Hands（人道主义援助和灾难需求）实验室的总协调员阿德里安娜·莱拉斯 (Adriana Leiras) 教授说。 PNPDC 风险与灾害管理协调员、地质学家弗朗西斯科·多拉多 (Francisco Dourado) 表示，灾害发生的趋势已经发生了变化。预计南方部分地区受干旱影响较大，中西部地区森林火灾趋于增多，东南部地区降雨更加集中，洪涝、山体滑坡风险加大。 ——就像一个棋盘。他表示，每个城市都有自己的风险指数，它将表明需要做什么工作。来自塞马登的马尔切尼表示，最重要的是在悲剧发生之前让民众参与进来。 — 我们仍然非常重视监控技术，但除了居民之外，我们并没有过多考虑人，例如民防管理人员、卫生和社会援助专业人员。他指出，每个人都需要理解、知道如何解释数据以及问题发生时该怎么做。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/menos-de-15percent-dos-municipios-do-pais-tem-sistema-de-alerta-de-desastres-climaticos.ghtml</guid></item><item><title>历史学家拯救了有关巴西奴隶制的未知著作：从里约热内卢蔬菜水果商的起义到自称是英国士兵的奴隶格雷先生的奇怪案件</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/historiador-resgata-escritos-desconhecidos-sobre-escravidao-no-brasil-da-revolta-das-quitandeiras-no-rio-ao-curioso-caso-de-mister-gray-escravizado-que-dizia-ser-soldado-britanico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dVa36soJkz5i4RI6KfRDl10rffU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/o/qqF9SISQaq7lUAxzXZuw/75938042.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;基于 17 世纪和 19 世纪文献的三个故事表明，关于标志着巴西社会形成的创伤，有很多值得讲述的内容。联邦公共部发起调查巴西银行参与奴隶贸易的倡议19 世纪增加了一系列研究，这些研究正在扩大对这一现象在巴西社会形成过程中的重要性的理解：以书面形式记录的孤立事件和事件的报告，是标志着巴西社会不公正制度的巨大马赛克的一部分。巴西的历史。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 历史学家弗拉维奥·戈麦斯（Flavio Gomes）专门反驳常识，即很少有文件记录被奴役者的生活方式、他们与主人的关系以及他们的恐惧和侵犯权利的情况这与奴隶制巴西的日常生活密不可分。下面讲述其中三个故事。三人谈论了马莱斯起义留下的恐惧，甚至在巴伊亚以外的地方，蔬菜水果商对里约商业的影响，以及非洲人不得不两次为自由而战并证明自己是一名英国军官的令人难以置信的故事。这一事件混合了废奴前巴西黑人人口中始终笼罩在法律上的怀疑和证据，证明奴隶的角色并不是这群人可以扮演的唯一角色。 Gomes 担任 UFRJ 教授已超过 25 年，拥有 USP 和 FGV-SP 的博士后学位，纽约大学 (NYU) 的访问研究员，拥有马德里、里斯本、法属圭亚那档案馆和巴巴多斯数字资源方面的经验，古巴和马提尼克岛。流行病和恐惧的颜色：里约，1835年 在殖民时期和帝国时期，巴西的城市可能被暴力、流行病和生态灾难所包围。 1835 年，里约热内卢笼罩在恐惧之中。在马莱斯起义（伊斯兰化的西非人的昵称）吓坏了萨尔瓦多之后，对里约加人造成毁灭性打击的恐慌出现在对乘坐 Triunfo 号从巴伊亚首都登陆的西非人的调查中。在隔离期间，该船从五月到七月一直停泊在瓜纳巴拉湾，等待警方授权。有人怀疑有人参与了巴伊亚叛乱。有必要立案并采访目击者、萨尔瓦多居民，以澄清船上人员是否参与了一月份的“非洲动乱”。颁布了一项法律，要求提供“清晰的表格”，以防止“来自巴伊亚的某些奴隶”进入里约热内卢。今年，司法部长马诺埃尔·阿尔维斯·布兰科在私人信件中警告法院院长警方采取“必要措施”来平息这座城市的情绪，口号是避免非洲叛乱的“恐怖场景”重演。这并不奇怪：城市中奴隶人口大量集中。如果说 1835 年萨尔瓦多的人数达到了 2.7 万人，那么里约热内卢的人数就超过了 5 万人。 Cais do Valongo：被 Iphan 列出，该国最大的奴隶港口和非洲人居住的地方，受到其他人的尊重，这些人在 1835 年开始进行宗教活动，吓坏了居民 Hermes de Paula 在 Cais do Valongo 附近，港口没有由于自 1831 年以来禁止贩卖人口的立法，这个地方的运作时间更长，有报告称，这里住着一个非洲人，许多按照“宗教原则”进入这个地方的奴隶都对他给予了“最大的尊重”。关于非洲人“聚集”的报道不断传来。甚至有传言称，1836 年平安夜正在准备一场“起义运动”。法院的中心部分被人口稠密的教区包围——伊哈乌马 (Inhaúma)、伊拉雅 (Irajá)、总督岛 (Ilha do Governador)、恩根霍韦柳 (Engenho Velho)、雅卡雷帕瓜 (Jacarepaguá) 以及其他到达瓜纳巴拉雷孔卡沃 (Recôncavo da Guanabara) 的教区（现为Baixada Fluminense）或班古（Bangu）和大坎普（Campo Grande），有许多农场和磨坊——最担心的是城里的奴隶会与农村地区的奴隶联合起来。报纸上刊登了信件和匿名信，谴责声成倍增加。他们保证农村地区的奴隶将与城市的奴隶签订“他们与城市奴隶之间的协议”。调查的重点是一位名叫安德拉德的自由民，他是罗萨里奥街一家杂货店的老板，他是“奴隶制的代理人之一”。无论夸大与否，在尼泰罗伊、伊塔博拉伊、马热、马里卡，甚至在遥远的坎波斯市，出现了“可怕的”“奴隶起义症状”的消息。那是一个充满不宽容、残暴和迫害的时代，里约城市黑人人口。 1835 年底，该省省长若阿金·何塞·罗德里格斯·托雷斯 (Joaquim José Rodrigues Torres) 在致司法部的一封信中承认，关于宫廷和内陆叛乱的许多谣言都是通过“用恐惧的颜色”。里约热内卢人对黑色的恐惧。基坦德拉斯右翼：里约，1776 年 自 1763 年以来一直是殖民地首都，18 世纪末的里约热内卢正在推进城市转型。住、吃、穿、作的习惯都变了，人、味道、声音越来越多。杂货店复制/国家档案馆 一方面，当局不断收到投诉。被称为“好人”的商人、农民和贵族对一切都在抱怨：不干的沼泽、未铺砌的街道、糟糕的照明、屠宰场的位置等等。另一方面，一小群非洲人，除了少数土著居民外，还有许多葡萄牙人和其他欧洲人占领了街道，每天面临着我们历史书中从未出现过的冲突。 1776 年秋天，小商人——无论是被奴役的还是自由的黑人妇女——向市议会律师提交了一份请愿书。他们自称为蔬菜水果商，希望将自己的摊位摆在靠近会议厅和“面向大海”（今天的第十五广场）的地方，那里是卖鱼的地方。他们在那里的摊位上提供食物和其他产品。他们有执照，纳税，并且不想流​​离失所。主持分庭的外部法官（由法院任命的治安法官）决定阻止他们在大楼前销售产品。蔬菜水果商希望留在“他们一直享有销售蔬菜水果商的能力”的地方。对据称制造“噪音”和混乱的蔬菜水果商的投诉很常见。 1776年的请愿书在众议院引发了关于禁止“在他们被驱逐的地方进行销售”的辩论，以及对“对恳求者造成如此显着伤害”的担忧。每个人似乎都同意蔬菜水果商的投诉有法律支持。议员们提请注意他们向每天聚集在那里的城市人口出售食品的重要性。但也有一些支持者认为，住在他们工作地区的外部法官的顽固态度是合理的，他声称法院代表生病了，而且还受到噪音的折磨。几个月后，司法部长对这场纠纷做出了裁决，决定将蔬菜水果商放回商会大楼和监狱之间的惯常交易区域。他解释说：“共同利益必须凌驾于任何特定效用之上”。嫌疑人：贝伦，1820 年 四个世纪以来，大西洋上的贩运活动通过奴隶制、贸易和绑架将非洲大陆和美洲的部分地区连接起来。非洲格雷先生的故事就是在这种背景下发生的，他本应是一名英国士兵，却在贝伦街头被误认为是奴隶。这一事件出现在格朗帕拉州政府的信件中，该信件存放在帕拉州公共档案馆，是英国领事恩里克·迪克森对费尔南多·何塞·达席尔瓦提出的投诉。它最终落到了时任贝伦区监察员安东尼奥·马诺埃尔·卡马拉·德·萨 (Antônio Manoel Câmara de Sá) 的手中。投诉的原因是一名逃亡奴隶以及英国当局将他藏匿在自己家中的指控。更糟糕的是：它提倡“súcias”（宝塔）和由英国人和被奴役的水手参加的饮酒聚会，其中许多是非洲人。黑色打瞌睡，水彩画德布雷复制品/卡斯特罗玛雅博物馆这幅投诉不仅引起了领事的愤慨，而且揭示了奴隶贸易造成的悲剧的面目。在港口地区，自由的非洲人被指控抢劫并被非法转化为俘虏，在这种情况下在美洲上岸的情况并不少见。费尔南多·何塞·达席尔瓦声称的所谓俘虏可能是格雷先生。投诉称，是的，是非洲人，但有一名英国士兵，他和部队在塞拉利昂港口时被俘。在这种情况下，英国领事正在帮助一个准臣民，也是英国人，非洲人，被非法奴役和贩运。正如文件所写，最大的抱怨是迪克森在贝伦的住所受到“伤害和愤怒”，并被指控保护逃犯。帕拉档案馆的文件包含格雷先生的叙述：他承认自己被费尔南多收买为俘虏，但这是一次非法行动。他在皇家非洲军团服役了近八年，这是一支驻塞拉利昂的英国部队。就在那时，“他被黑人包围在田野里，强行带到卡宾达（刚果北部）并在那里出售”，然后被带到贝伦，在那里他再次成为人口贸易的受害者。一有机会，他就逃跑并寻找迪克森的家。格雷说的是实话的最大证据是什么？他用英语向当局讲述了自己的故事。调查已展开，并约谈了几名目击者。人们对这种说法不信任。有很多指控。费尔南多·席尔瓦保证，他在贝伦的一家商行里，从安东尼奥·布兰当手中买了一个“野蛮的黑人”俘虏。迪克森说，那个非洲人找到了英国职员，然后来到他家，试图证明他被非法捕获并作为奴隶运走。甚至有消息称，格雷已经在将他强行带到巴西的船上，找到了一位名叫柯林斯的水手，请求用英语提供支持。皇家非洲军团是一支成立于20世纪初的部队，由逃兵、囚犯和非洲人组成。该公司将在塞拉利昂和冈比亚开展业务，并于 1819 年解散。而 1820 年正是格雷抵达贝伦的那一年。从塞拉利昂被带到卡宾达是有道理的。由于 1815 年赤道上空的奴隶贸易是非法的，因此许多贩运者将奴隶运往刚果港，在那里他们可以将奴隶运往巴西，这种合法贸易一直持续到 1830 年。到目前为止，尚未发现任何文件显示奴隶贸易是如何进行的。格雷先生的自由之争就此结束。到处都可能有谎言和真相。领事和那些询问格雷先生的人提出的非洲人说英语的问题也是调查的主题：从内陆地区到非洲海岸，包括奴隶贸易的过境点，都存在多种语言。在船舶穿越期间，厨师、船员、飞行员和放气员可能是欧洲水手、非洲人或出生在美洲的人。他们是跨大西洋的翻译人员，在甲板和临时货舱之间上下船，在陆地、港口、锚地、海滩和沿海小村庄生活。无论是否被非法监禁在塞拉利昂，格雷先生只能被视为一名被指控试图越狱的非洲人，而不是一名英国士兵。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/historiador-resgata-escritos-desconhecidos-sobre-escravidao-no-brasil-da-revolta-das-quitandeiras-no-rio-ao-curioso-caso-de-mister-gray-escravizado-que-dizia-ser-soldado-britanico.ghtml</guid></item><item><title>安娜·弗塔多 (Ana Furtado) 回忆起癌症诊断：“胃里挨了一记重拳”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/30/ana-furtado-lembra-diagnostico-de-cancer-foi-um-soco-no-estomago.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iTia6A9WS0oqgPCQVa-L4PSYDmo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/A/ETmrKRReaUsjmQttJp1w/dsc8861.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;五年后，疾病痊愈后，她推出了《Até Nunca Mais》一书，在独家采访中分析了路线重新计算并谈论了新计划：“我现在正处于一个我终于不需要证明的时刻”对任何人任何事。 2018 年 3 月，直觉敏锐的 Ana Furtado 坚持接受乳腺囊肿活检。尽管两位乳腺科医生不建议进行检查，但由于外观并不能表明是恶性的，所以主持人还是坚持要做。 “那一刻，我知道我的守护天使因幸福而激动不已”，他在《Até Nunca Mais》一书中写道，该书将于明天在圣保罗伊瓜特米购物中心的 Livraria Travessa 推出，周三在 Argumento 推出，在里约热内卢的莱布隆。在其中，她讲述了她如何“接受、抵抗和克服癌症”。也许这可以解释诊断结果带来的震惊。 “我当时在家，决定给实验室打电话，询问结果是否准备好。是的，他已经是了。然而，这不是标准程序，为了结束我的痛苦，实验室向我发送了报告。起初，那张纸上写着“癌症”，这很有趣。但我不知道什么是癌”，他在书中坦白地描述道。安娜·弗塔多·皮诺·戈麦斯 (Ana Furtado Pino Gomes) 将“癌”一词输入谷歌后，安娜开始意识到发生了什么。 “这是一记重拳打在肚子上。我从未想象过自己患有癌症。我有均衡的饮食和锻炼。在我看来，我将是最后一个患有这种疾病的人”，他直接从葡萄牙通过视频电话接受采访时说道。 “我面前出现了一个洞，我开始坠落。然后，我打电话给我的医生。我痛苦地问道：“我得了癌症吗？”博尼尼奥听到了谈话，跑去看看发生了什么事。我盖上电话并告诉他：“我得了癌症！”。然后就到了救援的时刻。它正在坠落。他握着我的手，再也没有放开。在那一刻，我的丈夫至关重要”，她激动地说道。五年过去了。安娜接受了手术、六次化疗和 25 次放疗。上周六，即30日，“他冲过了胜利的终点线”。在“粉红十月”中旬，她庆祝道：“我的病痊愈了，23 号我就满 50 岁了。锦上添花的是这本书。我一直想写它，但我觉得还没有准备好。所有这一切最终导致了重新制定、重新计算路线并将我的愿望付诸实践的循环。”在接下来的报道中，一些摘自书中（斜体）和一些采访中收集的内容，主持人讲述了她如何克服面对疾病的愤慨，让癌症积极改变她的生活，分析完美的躁狂症自我控制作为可能的触发因素，详细介绍了他离开 Globo 的情况，解释了他如何应对更年期，预测他的职业计划并庆祝成熟。 “50 岁之前，我一直在赛道上超速行驶。现在，我要出发了。”对完美的狂热“我们总是认为我们离死亡很远，我们把它藏在地毯下，继续生活。在任务的旋风中，我们生活在自动驾驶仪中。每个人都会遇到这种情况。我当时就是这样：有大量的工作和无数的日常义务。我一直都很正确，是一个敬业的专业人士，可以说我自己是一个好学生。但是我一生追求的完美最终对我产生了很大的影响我的健康。我总是给自己施加很大的压力，对自己提出很高的要求，以产生期望。我没有意识到我对自己做了什么。这一切都是非常有毒的，我建立了我的名字，我的职业生涯”愤慨 “面对所有这些我已经可以想象到的痛苦，我不可避免地要问：‘为什么是我，我的上帝？如果我如此照顾自己的身体，这种疾病怎么会降临到我身上？我做了什么？做什么就该得癌症？？”在我看来，绝对没有。从15岁开始，我的饮食就严格到了死板的程度。我不喝汽水，不吃油炸食品，吃很多水果和蔬菜.我参加体育运动，我不吸烟，我有规律的睡眠。我喝酒很适量，我很自律，意志坚定。在我的一生中，有人告诉我，如果我做到这一切，我就会长寿和健康。然而，事实并非如此。恰恰相反：44 岁时，我得了癌症，这种疾病让我直面自己的有限性。这让我很生气。它让我感到被生活、被命运背叛，我的祖先为我选择了这个名字，我忠实地相信它的含义。我的名字是安娜·贝阿特丽斯。安娜是一个充满恩典的人。贝阿特丽斯是一个让别人幸福的人。充满恩典的人怎么可能是一个充满恩典的人？让别人高兴得了癌症？我不明白，我不接受，我无法接受，我在心里一遍又一遍地重复：为什么是我？因为和我一起？为什么？”韧性“当我理解了韧性这个词的含义时，我把钥匙转向愤慨。转变与此有关，即在面对不利情况时塑造自己的情感能力，从而将你置于个人的位置。成长。当我收到蒙贾·科恩 (Monja Cohen) 的视频时，这种点击感就出现了。我永远不会忘记它。我当时在邮局，排着长队，去领取我女儿伊莎贝拉 (Isabella) 的中央公积金 (CPF)。在视频中，蒙克 (Monja Cohen) 做出了以下反思：“与消灭癌细胞相反，我们如何才能学会与它们共存并改变我们与它们的关系？与它们作斗争，培养好战的感觉，就是积蓄能量来增强敌人。路径在于“在 Monja Cohen 的视频之后，我明白了癌症可以教会我很多东西。在这五年里，我给了我的整个人生新的意义。”我离开环球报也与此有关。我在车站工作了27年，我很感激。这是一种生活，我在那里学到了一切，表演、演讲和采访。我了解到电视就是我的生活，并且我在大学学习了新闻学。我 19 岁时开始担任模特，22 岁时，我被指派在周日的 Faustão 节目之前展示一个名为“Ponto a Ponto”的节目。 1995年我开了一部肥皂剧。沃尔特·莱塞特（导演）看到我接受采访并邀请我试镜。他把赌注押在了一个新人身上，就是我。从那时起，我明白了我所经历的事情的严重性。我用尽全力抓住了这个机会，不让它溜走。我发现了巨大的热情。但随着整个疾病过程和周期，一个问题开始出现：“什么真正让我快乐？”我已经做了很多事情，我就是现在的我，因为我付出了我所能付出的一切，甚至更多。我终于不需要再向任何人证明任何事情了。这就是解放。”婚礼场景 “仍然有人认为，因为我嫁给了 Globo 的艺术总监博尼尼奥，所以我更容易进入广播公司。但事实恰恰相反。我记不清有多少次了由于是导演的同伴，并且由于这可能会引起其他候选人的不信任或不适，因此没有被选中参加新景点的测试。每当结果不积极时，我就收到了很多正式和非正式的回应。从来都不是一件容易处理的事情，也不容易用语言表达，但它一直存在……它就在那里，伴随着我，贯穿了我的整个职业生涯。”眼前的项目“我将继续梦想并执行我放在抽屉里的旧项目。我被雇用的事实阻止了我将个人梦想付诸实践。我意识到我需要成为我的故事的主人。做我的事情我想做、如何做、用什么方式做。有些事情我想做，有些事情我不想做。对我来说拒绝总是很困难，而且这是有代价的。我离开 Globo 的大门敞开着我知道我可以随时回来。如果我喜欢做的一件事就是旅行。我的一个项目与旅行有关，我在葡萄牙就是为了走这条路。很快，我会分享新闻关于伟大的目的地。”安娜·福塔多·皮诺·戈麦斯 (Ana Furtado Pino Gomes) 如何与癌症患者交谈 “我经常说，与癌症患者正确交谈的最简单的方法就是运用同理心。请注意，我说的是‘不太困难’，而不是‘更容易’。这因为设身处地为别人着想从来都不是一件简单的事。我们使用的术语对癌症患者的旅程没有任何帮助。下面我分离了一些需要反思的问题或结构性陈述。1. 没有与癌症作斗争。2.不要担心比较癌症。3.不，你不知道患癌症有多困难。4.不，你没有解决我的问题的奇迹。5.癌症不是业力。6.不要“不要问预后。7.不要问：‘那么，你好吗？’8.不要要求癌症患者总是呈阳性。”自尊 “由于我所患的癌症类型，我不需要排空乳房。我接受了囊肿切除手术。我还通过冷冻疗法控制了脱发，脱发减少了 40%。我的脱发情况严重恶化。”有缺陷，但我没有秃头。在治疗过程中的某个时刻，我看到自己的头发成簇地脱落，感到恐慌。今天，也许我会有不同的经历，也许我会剪短头发。尽管如此，我的自尊心并没有受到影响。”更年期“五年前我做了荷尔蒙封锁，我强行进入了更年期。现在，当我吃完药后，我会继续服用。我告诉你，这很难。该药物会引起副作用，例如极度疲劳、关节疼痛、性欲低下、皮肤干燥、潮热。我决定不屈服，我不让更年期控制我。我开始练习冥想并开始接受治疗。我以前从未这样做过，它帮助我抓住了浪潮。在这个过程中，食物是必不可少的。体育锻炼的练习也是如此。还有信仰。这次疾病让神回到了我的生活中，信仰对我帮助很大。这次葡萄牙之行我要做的一件事就是感谢法蒂玛圣母治愈了我。”</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/30/ana-furtado-lembra-diagnostico-de-cancer-foi-um-soco-no-estomago.ghtml</guid></item><item><title>谣言还是真相：口香糖在胃里停留7年？胃解释</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/mito-ou-verdade-chiclete-fica-7-anos-no-estomago-gastro-explica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NPhnJKnF5TA70dt_IKpG4rvD8es=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/q/3mjfSKR0iWiK7AjsdfXA/young-woman-silver-blouse-with-bubblegum.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;谁不曾担心过不小心吞下口香糖可能造成的伤害？本周六是国际口香糖日。有一个神话称，我们每次吞下口香糖，它会在我们的胃里停留大约 7 年。谁不曾担心过不小心吞下口香糖可能造成的伤害？了解：卢拉在髋关节手术期间接受了眼睑整形手术 蓝色地带：巴西城市寻求最长寿的称号；看看达到 100 的 9 个习惯“我不知道这个神话从何而来——我只能想象这是因为有人想阻止他们的孩子嚼口香糖，”牛津大学临床胃肠病学教授西蒙·特拉维斯 (Simon Travis) 说，在英国接受CNN电视网采访。谁从未被警告过“吞口香糖对你有害”？或者说口香糖可以“粘在所有器官上”？医生保证，吞咽口香糖并不危险——只要每天不吞咽三颗或更多口香糖即可。在这种极端情况下，糖果可能会导致消化道阻塞。特拉维斯解释说，吞下的口香糖会穿过胃，到达肠道，并“原封不动”地通过粪便排出体外。 “有过婴儿甚至儿童吞咽口香糖时，口香糖会滞留在肠道内，造成阻塞的案例。但在 30 多年的专业烹饪实践中，我从未见过这样的案例”，详细介绍道。胃肠病学家。吞咽口香糖什么时候会出现问题？专家表示，吞下口香糖后，如果感到疼痛或吞下大量口香糖，就需要立即就医。意外吞咽口香糖还会伤害肠道有问题的人，例如扭伤和严重炎症。芝加哥西北大学芬伯格医学院医学副教授、胃肠病学家莱拉·基亚 (Leila Kia) 告诉 CNN，“如果一切畅通，没有堵塞、限制，一切都会顺利进行。”如果您因某种原因患有非常严重的炎症，或者如果您有蠕动问题，您的胃或结肠不能按应有的方式排空，那么吞下口香糖或无法分解的东西肯定会留下来例如，克罗恩病是胃肠道炎症的常见原因，可导致胃肠道狭窄。因此，他们经常建议克罗恩病患者采用低残留饮食，例如避免生水果医生解释说，由于消化道癌症而接受某种手术的患者也容易出现狭窄。 “当然，如果你吞下了很多口香糖，如果你的胃很小，或者你的解剖结构已经重新排列，这可能会成为一个问题，这本质上就是胃手术时发生的情况，”这位胃肠病学家解释说。从未目睹过从病人身上取出口香糖的情况。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/mito-ou-verdade-chiclete-fica-7-anos-no-estomago-gastro-explica.ghtml</guid></item><item><title>碳市场的实践</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/30/o-mercado-de-carbono-na-pratica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3Bf2jGKpq5f2FOMO_Xod6VsvuP8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/u/q4ImITRHeAqhRt2UE9yA/397424978.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;自1992年以来，科学界已经知道，从长远来看，社会和生态系统会受到极端气候事件的物理影响，但不知道何时或程度如何。碳市场与我有什么关系？直接一点，一点点。间接的，很多！为什么？自1992年以来，科学界就知道，从长远来看，社会和生态系统将受到极端气候事件的物理影响，而且不知道何时或程度如何，但这种影响将会发生，是的，就像我们今天的生活一样。分析：巴西在 COP28 中的作用 请参阅：应对气候变化的多样性和包容性 为了避免这种影响的严重性，各国集体同意首先减少发达国家的温室气体 (GHG) 排放，这些国家的温室气体 (GHG) 排放历史悠久，而且对此账户负有更大的责任。这被记录在 1997 年的《京都议定书》中。近 20 年后，凭借新的、强有力的科学证据，这些国家一致同意（在双重意义上，从睡眠中醒来，以及他们之间的一致）他们都应该减少温室气体排放排放和国家确定的温室气体减排量（NDC）。这被记录在 2015 年的《巴黎协定》中。考虑到减少这些排放所需的投资量，京都和巴黎的市场机制都旨在鼓励和促进减少排放，最终，这是减少排放的最明智方式。减少地球排放是一项涉及全球实际成本的问题。粗略地说，这就是碳市场的概念。我们有一个全球排放限制，每个国家都有自己的贡献来遵守该限制，能够通过以更便宜的方式减少排放量前进的国家可以根据具体和集体商定的标准和方法向减排成本高的国家提供供应。这也是今年迪拜第28届缔约方会议的美好期望之一。当我们将碳市场纳入《联合国气候变化框架公约》的范围时，我们发现自己正需要定义这些标准和方法，以及如何从《京都议定书》的市场机制（清洁发展）过渡监管。机制）将适应《巴黎协定》（可持续发展机制和减缓成果国际转让）。每年在缔约方会议上，各国都会在这些规则、标准和方法的谈判中取得进展，这一主题的最新主要进展发生在格拉斯哥举行的缔约方会议第 26 届会议上，当时确定了机制内温室气体减排的核算标准，以及第 27 届缔约方会议在沙姆沙伊赫，从该机制向《巴黎协定》（著名的第六条）过渡的进程和流程取得了进展。巴西的火灾、洪水、飓风：今年北半球和南半球将出现极端气候 COP28 备受期待，尤其是巴西私营部门——其 CDM 碳信用额已达 8,300 万吨二氧化碳当量，并希望成为排放投资者可以产生辅助收入的减排项目——制定以下定义：(i) 在《京都议定书》中产生这些信用额的项目类型是否能够进入 MDS； (ii) 该机制下符合资格的项目的新标准、方法和类型是什么。值得一提的是，人们对这个定义的需求非常高，因为它传递出对此类项目进行投资的积极信号，这将把碳市场纳入联合国和自愿市场的范围内。联合国多边议程与自愿市场议程有何联系？尊重每一项定义的会计标准和规则、流程、流程和方法。每个市场的功能是互补的，两个市场都有可能同时运作，为国家在国内和国际上创造机会。 “气候崩溃”：北半球迎来史上最热夏季，2023年有望破纪录同样的逻辑也适用于参议院正在处理的412号法案中的国家监管市场。这是一个将这个市场中受监管机构的减排纳入国家贡献（NDC）的机会。对于所需的减排挑战的规模，所有手段都是必要的。此外，私营部门实施项目的决策速度比公共部门快得多。因此，了解减排的必要性和紧迫性，私营部门在加速自愿市场方面的作用是对温室气体减排议程的补充，也是绝对必要的。碳市场与您有什么关系？它可以减少排放，从而减少气候变化对您日常生活的物理影响。醒来！ *未来碳解决方案总监 **本文是一系列 12 篇文章的一部分，这些文章解释并详细介绍了联合国气候变化公约 (COP) 和气候变化谈判。专栏作家的选择和编辑是 Alter Conteúdo 的工作。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/30/o-mercado-de-carbono-na-pratica.ghtml</guid></item><item><title>《Elas por elas》首映后，Rayssa Bratillieri 的记录开始下降</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/a-ficha-de-rayssa-bratillieri-comeca-a-cair-depois-da-estreia-de-elas-por-elas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/djZCJiQJn9ZsuJHP62SlagWUJcg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/F/082xMwRWWBSZvfBoS4Jw/rayssa-bratillieri-credito-anthony-garcia-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这位女演员扮演伊希斯，一位年轻的动物保护动物活动家。她是 Rayssa Bratillieri，25 岁​​，是环球电视台的肥皂剧“Elas por elas”的赌注之一，该剧翻拍于周一下午 6 点首播。这位女演员扮演伊希斯，一位年轻的兽医，也是动物事业的活动家。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/a-ficha-de-rayssa-bratillieri-comeca-a-cair-depois-da-estreia-de-elas-por-elas.ghtml</guid></item><item><title>没有音乐，没有播客：安静行走的好处</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/sem-musica-nem-podcast-os-beneficios-da-caminhada-silenciosa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/L1LT0l5AuBa3eq-0Mj5-mjvKmto=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/d/3fsIcoSRCUKOmtfhL3GA/whatsapp-image-2023-09-25-at-11.33.17.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;无声步行是 TikTok 最新的健康痴迷项目，它结合了冥想和锻炼，旨在改善心理健康。在一段已获得近 50 万观看次数的 TikTok 视频中，网红 Mady Maio 描述了一次步行。但不仅仅是任何步行：这是安静的步行。对她来说，30 分钟的步行很有启发。没有播客，没有音乐。 “只有她，她和她自己。”起初，她拒绝了，因为这是男友的主意，焦虑阻碍了她的主动性。麦迪将前两分钟描述为精神“混乱”，最终让位于“心流状态”。她的脑海中开始出现一些想法，因为她“给了他们进来的空间”。无声行走是 TikTok 最新的健康理念，它结合了冥想和锻炼，旨在改善心理健康。与同样流行的“辣妹步行”（需要设定目标和感恩的四英里冒险）不同，安静步行不涉及多任务处理。除了将一只脚放在另一只脚前面并观察周围的世界之外，没有其他议程。沉默行走是一种植根于“正念”的古老传统，“正念”是一种冥想形式，可以帮助人们专注于当下的身体感觉、思想和情绪，而不带任何判断。无声行走并不是什么新鲜事，这一事实招致了一致批评：“Z 世代认为他们只是发明了行走。”这让洛杉矶 38 岁的内容创作者 Arielle Lorre 笑了。 — 十五或二十年前，这甚至都不是一场对话。但现在，安静行走感觉很重要，因为我们很多人都被数字设备困住了。”Arielle 说道，她经常讨论安静行走的好处，最近一次是在她的播客和 TikTok 上。阿莉尔面临的问题是：“我们怎样才能解决这个问题？”散步对身心都有好处。研究表明，每天多步行 10 分钟即可延长寿命。 《环境心理学杂志》2020 年发表的一项研究发现，在城市公园散步 30 分钟可以减少人们陷入消极想法的时间。步行也被证明可以提高创造力并有助于避免抑郁。阿莉尔每周大约四次安静行走至少 45 分钟，她说自从大约一年前开始这种练习以来，她现在“睡得更好，感觉更平静，全天精力更稳定”。但对于某些人来说，安静行走的想法似乎很痛苦。 2014 年的一项研究发现，如果别无选择，人们除了独自思考之外什么也不做。研究作者写道：“大多数人似乎宁愿什么都不做，也不愿做某事，即使它是消极的。”然而，专家表示，散步可以让与自己相处的时间变得更加愉快。艾琳·C·韦斯特盖特 (Erin C. Westgate) 是佛罗里达大学盖恩斯维尔分校的心理学助理教授，专门研究无聊，她在研究中发现，“忙碌”（包括步行或乘坐公共交通工具）是人们感到无聊的时间之一. 更经常地在自己的想法中获得乐趣： — 步行并不需要太多的时间，以至于会占用您太多的注意力，这给了我们做白日梦的许可和许可。如果说白日梦的想法看起来很奢侈，那可能是因为我们的注意力持续时间在过去二十年里已经缩短了。加州大学欧文分校计算机科学教授、《注意力跨度》一书的作者格洛丽亚·马克 (Gloria Mark) 领导的研究表明，我们现在平均在一个屏幕内容上花费约 47 秒，然后再切换到另一块内容。 ”。然而，2004 年，这位教授发现，人们在开始另一项工作任务之前平均会花两分半钟阅读电子邮件。 —不断地将注意力从一项任务转移到另一项任务令人筋疲力尽，但安静的散步可以帮助补充我们的“油箱”，使我们拥有更多的精神能量储备。换句话说，暂时脱离网络实际上可以帮助我们表现得更好——格洛丽亚强调道。老师建议在其他时间休息并远离数字世界，而不仅仅是在走路时，并且我们要考虑当天的情感目标，而不仅仅是待办事项清单。例如，如果您的目标是感到平静，您可以将其写在便利贴上，并在考虑如何度过当天短暂的空闲时间时参考它。 — 我们中的许多人都觉得自己总是迟到并且急于赶上。这可能会导致一种严重的分心状态，以至于我们甚至无法活在当下——西雅图华盛顿大学信息学院教授、《正念科技”。但利维教授认为，在一个面向未来的社会中，我们需要机会满足于此时此地，并“减轻生产力的压力”，他补充道：——除了任何事物之外，世界上还有巨大的美丽和活力我们正在我们的设备上做。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/sem-musica-nem-podcast-os-beneficios-da-caminhada-silenciosa.ghtml</guid></item><item><title>加拿大向纳粹致敬的失态揭示了乌克兰在二战中复杂的过去</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/gafe-com-homenagem-a-nazista-no-canada-traz-a-tona-passado-complexo-da-ucrania-na-segunda-guerra.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aGwE_RV6S9MEg5d41RCFNFSZzVM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/m/wGFjiqQxifZuvoB3NnbQ/104435808-files-canadas-prime-minister-justin-trudeau-speaks-during-an-event-with-the-ukrainian-can.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;雅罗斯拉夫·洪卡是由乌克兰志愿者组成的纳粹军队一个师的成员，但这个问题与当地民族主义和该国的领土形成有关。上周，乌克兰人弗拉基米尔·泽伦斯基出席了一场会议，在加拿大议会成为令总理贾斯汀·特鲁多头疼的问题。除了几天前在联合国发表讲话的乌克兰总统外，98 岁的雅罗斯拉夫·洪卡 (Yaroslav Hunka) 也出席了全体会议，他被描述为“为独立而战的二战老兵”。乌克兰对抗俄罗斯”。致敬之后：在将局势定义为“尴尬”后，特鲁多在与泽伦斯基会面后邀请前纳粹卢拉道歉：“对话桌比战争便宜得多” 没过多久，历史学家就指出了一个事实：洪卡自 1954 年以来一直居住在加拿大，曾是东欧纳粹军队之一、武装党卫军第 14 掷弹兵师“加利西亚”的成员，该师由乌克兰志愿者于 1943 年组建。加拿大政治领袖、议长安东尼·罗塔周三“带着巨大的痛苦”离任。如今，俄罗斯的宣传将基辅与纳粹意识形态联系在一起，但乌克兰与第二次世界大战的关系首先是复杂的，洪卡的故事只是其中一个例子。 “为乌克兰的解放而战”：博尔索纳罗副手解释了关于曾是纳粹警察的祖父的说法 在与环球电视台的对话中，巴西最伟大的苏联问题专家之一、南太平洋大学历史学教授安吉洛·塞格里洛强调了这样一个事实：乌克兰是一个多民族国家，在战争开始时进行了领土扩张，增加了波兰的部分地区——这些地区从来不属于俄罗斯帝国，苏联的统治被认为比希特勒的军队更危险。 ——西部地区有很多反共分子。塞格里洛说，在已经属于苏联的地区，这些反共分子也存在，但他们只是少数：大多数人支持或遵守该制度。 — 而这个西部地区甚至在纳粹入侵之前就开始变得亲德。反共分子基本上是反对苏联的，然后我们就陷入了“敌人的敌人就是我的朋友”的想法。当时，捍卫独立国家的乌克兰民族主义者向纳粹致敬，而在这种环境下最大的团体乌克兰民族主义者组织的领导人甚至在1939年德国入侵波兰后获得了特权待遇. — 塞格里洛指出，一些人看到了通过与德国陆军合作，使乌克兰更加独立或自治的机会，而这在苏联是不可能实现的，并指出许多民族主义领导人的表现当今被视为极右翼的政治观点在 1930 年代的欧洲相对普遍。乌克兰的 O GLOBO：从亲俄的东方到崇拜希特勒合作者的西方，一名司机在乌克兰的旅程反映了该国的历史分歧乌克兰 其中包括最著名的乌克兰民族主义者斯捷潘·班德拉（Stepan Bandera），至今仍被视为乌克兰的英雄。班德拉为建立独立国家的斗争的激进化进行了辩护，其中当然包括号召武装。动员工作在 1941 年入侵乌克兰之前就开始了，随着德国军队的到来，民兵积极参与战斗……和屠杀。据美国大屠杀博物馆称，1941 年，民族主义者在利沃夫杀害了约 4,000 名犹太人。还有报道称，民兵参与了乌克兰大屠杀的其他事件，据估计，多达 150 万乌克兰犹太人被纳粹杀害。以及 1941 年至 1945 年间的盟友。在基辅：俄罗斯军队破坏了纪念二战中 15,000 名犹太人死亡的大屠杀纪念碑。但战场上的支持并没有转化为对政治事业的支持。 1941 年 6 月，在利沃夫宣布独立后，班德拉几乎立即被捕，并一直被捕到 1944 年，其中包括在集中营中度过一段时间。 ——这有点不切实际。塞格里洛说，在宣布独立的同时，他们表示希望与德国人合作，但在战争的现阶段，德国人不希望他们的路线出现这种分裂。 —希特勒不想要一个独立的乌克兰：他想利用该领土作为向德国供应原材料的重要空间，他想要一个殖民地。 1943年，希特勒认为斯拉夫民族是“低等人类”，在当年2月斯大林格勒战役失败以及东翼出现麻烦迹象后，他开始改变对斯拉夫民族在他军队中的存在的看法。就在那时，志愿营出现了，例如武装党卫军掷弹兵，其中有雅罗斯拉夫·洪卡（Yaroslav Hunka）。 ——他参加的部队有点奇怪，因为那是德国的一个师，但他们也说这将是独立国家乌克兰的一个自治师——塞格里洛说。正如洪卡本人 2011 年在乌克兰军事网站上所说，许多加入德国军队的志愿者表示，他们正在为国家独立而战，反对“红星”（指的是苏联军队）。乌克兰人走上街头庆祝独立日。战争结束前不久，志愿军投降了，而民族主义民兵则在德国投降后几乎被消灭——据估计，这些团体中有多达 15 万名成员及其亲属被杀。由莫斯科执行的——在接下来的几十年里仍然相对活跃，并开始依赖美国等西方国家的支持。宣传x现实 尽管俄罗斯宣传试图将这段与纳粹合作的过去与乌克兰身份联系起来，但值得一提的是，二战期间有700万乌克兰人参加了红军，其中超过100万人在战斗中丧生。乌克兰的两个城市——基辅和塞瓦斯托波尔（位于克里米亚，现被俄罗斯占领）——被列入苏联“英雄”名单，它们的名字出现在俄罗斯周围的纪念碑上，包括莫斯科克里姆林宫墙外。了解：普京关于“去纳粹化”乌克兰的讲话中哪些是真实的，哪些是虚假的即使在当前的政治背景下，乌克兰的极右翼尽管吵闹且对近年来的暴力行为负责，但并不一定在乌克兰国内获得广泛支持。社会。在2019年的选举中，由Svoboda和Right Sector等缩写组成的联盟没有克服5%障碍条款，而且很大一部分乌克兰人的反俄观点，特别是在入侵之后，并不总是向极端主义靠拢。 — [极端分子] 是所谓的敢于发声的少数群体，2014 年 [亲欧盟独立广场] 和第二次世界大战都是如此。他们反抗苏联的占领，正如他们所说，2014 年，他们在这场针对俄罗斯的革命中表现得非常好斗——塞格里洛总结道。另一方面，在战场上反复使用提及纳粹主义的符号，例如亚速营（与极右翼相关），为北大西洋公约组织（NATO）盟国创造了公平的交易。更不用说班德拉本人等与纳粹合作的民族主义者出现在乌克兰英雄名单上，俄罗斯经常引用这一点来证明该国普遍存在对纳粹主义的同情。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/gafe-com-homenagem-a-nazista-no-canada-traz-a-tona-passado-complexo-da-ucrania-na-segunda-guerra.ghtml</guid></item><item><title>卡埃塔诺·维罗索在致教皇方济各的信中表示，“里约热内卢的暴力事件达到了与世界各地重大战争相当的程度”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/violencia-no-rio-atingiu-indices-iguais-aos-das-grandes-guerras-pelo-mundo-relata-caetano-veloso-em-carta-entregue-ao-papa-francisco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qjUMhj8otQBF7xuzEEj2kt_hEqQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/a/s4PBnDR7uATjvYu1Qe6A/header-mosaico-fotos-criancas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;文件包含仅今年在该市被杀的十名男孩和女孩的名字。家人批评“国家惰性” 不到两个月前，瓦工吉尔格雷斯·达席尔瓦 (Gilgres da Silva) 告别了他 5 岁的女儿埃洛阿·达席尔瓦 (Eloah da Silva)，她在家中死于胸部中弹，位于墨西哥北部地区的州长岛 (Ilha do Governador)。里约热内卢。上周四，歌手卡埃塔诺·维罗索（Caetano Veloso）在致梵蒂冈教皇方济各的一封信中提到了这个女孩的名字，信中报告说里约热内卢的暴力“已经达到了与世界各地重大战争相当的程度”。埃洛亚的父亲感谢卡埃塔诺的倡议，并表示很高兴他的女儿“即使在国家的惰性面前仍被人们铭记”，这让他很感动。埃洛亚案：至少我的女儿被记住了”，埃洛亚的父亲在写给教皇的一封信中说道，信中指出了里约热内卢的暴力受害者 从卡埃塔诺到教皇方济各：看看这位歌手的信中提到了哪些儿童在里约暴力事件中丧生在写给教皇卡埃塔诺的信中，他列举了今年被枪杀的十名儿童的名字。和吉尔格雷斯一样，其他受害者的亲属批评当局对调查缺乏回应。 — 我非常感激他们表现出团结，并以某种方式试图保护那些还在这里的人。我们没有得到任何帮助，没有人来找我们，更没有警察来试图继续调查。感谢像卡埃塔诺和爸爸这样的人，我们有了希望——11 岁的罗汉·塞缪尔·努内斯 (Lohan Samuel Nunes) 的母亲阿曼达·努内斯 (Amanda Nunes) 说。 努内斯于 4 月份在查帕当综合体 (Complexo do Chapadão) 家门口去世。 ——不幸的是，我们无法摆脱内心的反抗。就好像我们生活在战场上。我有一个害怕上学的小女儿。为了安全起见，我们不得不离开我们居住的地方。 “受到上帝保护”路易斯·费利佩·阿尔维斯 (Luis Felipe Alves) 是 11 岁胡安·戴维·德·苏扎 (Juan Davi de Souza) 的父亲，他也赞扬了这位歌手的举措，但表示他想念他的儿子，他的儿子于 1 月 1 日在自家阳台上头部中枪身亡。在梅斯基塔，它的反抗是巨大的：——如果他们不在乎一个孩子，想象其他的事情。我们受到上帝的保护，因为国家没有保护我们免受任何伤害。这封写给教皇的信也让泰米尔·阿西斯松了一口气，她在四月份失去了 9 岁的女儿埃斯特：——他们仍然没有解决有关她案件的任何问题。检察官办公室提供了帮助，但自六月以来他们没有说什么。知道他们还记得我们，我心里有点高兴，但妈妈的心却很痛。我不能像以前那样生活了。 “绝对优先”蒂亚戈 13 岁的叔叔汉密尔顿·贝泽拉·弗劳西诺 (Hamilton Bezerra Flausino) 表示，家人仍在努力证明在警察行动中在 Cidade de Deus 中被杀的年轻人的清白：——当我们感到被记住、受到欢迎时，我们就会采取行动我们的体重的一点点。卡埃塔诺在信中还提到了 10 岁的拉斐尔·达·罗查·维埃拉 (Rafaelly da Rocha Vieira)；玛丽亚·爱德华达·卡瓦略·马丁斯，9； Jhenyfer Luz Silva de Souza，12 岁；严·加布里埃尔·马克斯，12 岁；迪贾尔马·德·阿泽维多 (Dijalma de Azevedo)，11 岁。“里约大都市区被枪杀的男孩和女孩的名单令人难以忘怀，”这位歌手写道。他还表示，“迄今为止，所谓的禁毒战争并没有减少毒品的交易或使用。但被枪杀的年轻人（主要是黑人）的数量仍在继续增加。”民警在一份声明中报告称，对拉斐利、玛丽亚·爱德华达、扬·加布里埃尔、詹尼弗和埃洛亚死亡事件的调查已经结束，并已送交公共部。文中称，其余的“正在进行中，处于不同的调查阶段”。他补充说，“在儿童和青少年作为受害者出现的所有程序中都给予绝对优先权”。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/violencia-no-rio-atingiu-indices-iguais-aos-das-grandes-guerras-pelo-mundo-relata-caetano-veloso-em-carta-entregue-ao-papa-francisco.ghtml</guid></item><item><title>该国再次吸引国际游客，迎来28年来最好的八月</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/30/pais-volta-a-atrair-turistas-internacionais-e-tem-melhor-agosto-em-28-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/g9rIBraBBk09JzOCxV-i0T2s1Uw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/p/cbNPtDTgqQR9IPE1ffUQ/104479066-ec-rio-de-janeiro-rj-29-09-2023-embratur-vai-lancar-uma-rota-de-afroturismo-com-foco-em-sa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;今年前8个月，巴西接待境外游客超过400万人次，创收44.5亿美元，重返国际旅游版图。尽管游客流量仍低于新冠疫情前的水平，但外国游客产生的收入已超过大流行前的水平。从 1 月到 8 月，这些游客为该国创造了 44.5 亿美元的收入，比 2019 年同期增长了近 7.5%。 桑托斯杜蒙的限制从周日开始：看看从里约出发的航班是什么样的 公开招标：政府宣布 6,590 个职位空缺在新的统一测试中；仅 8 月份就有 6.57 亿美元，这是 28 年来最好的月份结果，也是自央行开始准备系列以来的最佳结果。甚至高于2016年8月里约奥运会举办时的记录，今年迄今，较2022年增长接近40%。 — 如果考虑到国际旅游业对巴西经济的贡献，我们已经度过了国际旅游业的危机时期。旅游顾问兼 Embratur 前总裁珍妮·皮雷斯 (Jeanine Pires) 评估道，尽管这些航班网络尚未 100% 恢复，但这已经比大流行前更大了。 — 现在我们需要更多的游客，不仅仅是数量上的，而是那些对我们的贸易平衡贡献最大的人。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 今年前 8 个月，巴西接待了超过 400 万名海外游客，比 2022 年全年的 360 万名游客增长了 11% 以上2019年，有640万。但负责将巴西推广为海外旅游目的地的机构 Embratur 估计，今年这一数字将恢复到 600 万，到 2026 年将增至 800 万。冒险旅游吸引了从该国北部到南部的游客。 ，机构推广一直在加强海外行动，参加博览会和活动。它还在新产品和细分市场的创造方面取得进展，突出非洲旅游，此外还与航空公司合作扩大国际航班网络——这是入境旅游发展的限制之一。 — 重要的不仅仅是游客数量，还有他们给这个国家带来了什么。 Embratur 总裁 Marcelo Freixo 强调，仅 8 月份的收入就达到 32 亿雷亚尔，证明巴西与其大型旅游输出市场（拉丁美洲、美国和欧洲）重新建立了联系。 — 巴西又回到货架上。除了自然、文化和美食财富之外，我们还将发展并寻找合作伙伴，以强化国家对气候责任和多样性的信息。查看照片：摩纳哥在游艇展上展示了世界上最豪华的超级游艇该地区的游客流量已经恢复。今年已有140万阿根廷人。这是美国总人数的三倍多，美国总人数为 43.65 万人，是巴西第二大外国人输出市场。 ——疫情后休闲、体验、新目的地需求旺盛。从这个意义上说，巴西具有竞争力，拥有广泛的航班和有利的汇率。巴西住宿和食品联合会的亚历山大·桑帕约 (Alexandre Sampaio) 表示，这会带动整个连锁店，包括餐馆。 — 投资改进和现代化的酒店正在顺应这一潮流。我们已经看到酒店和度假村宣布在东北部、米纳斯吉拉斯州甚至里约内陆地区进行扩张。押注非洲旅游 巴西入境旅游协会主席塞萨尔·费尔南德斯 (Cesar Fernandes) 证实了服务公司的投资，例如接送和旅游，也是该国邮轮运动扩张的影响。 2023/2024赛季将是历史上最长的赛季，从10月持续到4月。八月创建前的游客支出 O GLOBO — 每个登陆城市都会获得收入。但（国外）推广必须与基础设施、更多航班、良好的港口、机场相结合。巴西接待的马丘比丘游客不到一半。换句话说，有待探索的潜力是巨大的——费尔南德斯说。智利朋友玛丽亚·何塞和弗朗西斯卡于周四抵达里约，并将停留至明天。 — 我们喜欢里约。我们认为它没那么贵，和智利一样。我们没有遇到任何安全问题。我们总是想回来——玛丽亚·何塞在科帕卡巴纳海滩漫步时评论道。阿巴夫：帕埃斯宣布每年为下届里约热内卢举办的旅游博览会提供 3000 万雷亚尔的赞助。政府的努力之一将是宣传和巩固非洲旅游业。 Freixo 表示，美国市场对这一细分市场有着浓厚的兴趣。我们的目标是开发不仅显示参考地点的路线，还可以到达 quilombos、terreiros、文化街区和桑巴学校。一项战略计划将于 2024 年初启动。赛事将从萨尔瓦多和里约开始。亮点之一是位于里约市中心的小非洲赛道，Cais do Valongo、Cemitério dos Pretos Novos、Pedra do萨尔和莫罗·达·康塞桑 (Sal and Morro da Conceição)。 Minha Casa、Minha Vida：BPC 和 Bolsa Família 受益人将无需分期付款 虽然扩大航空公司网络仍然是一个挑战，但公司已经宣布了航班。 Latam 计划于 10 月 29 日开通孔芬斯 - 圣地亚哥航线，并于 11 月 1 日开通弗洛里亚诺波利斯 - 圣地亚哥航线。它将通过利马将巴西与阿鲁巴、哈瓦那和亚特兰大连接起来。 Azul 航空公司已飞往 7 个国际目的地，将于 10 月 31 日开通库里蒂巴 - 蒙得维的亚航线。 Gol 将在 2024 年 1 月至 3 月期间在其网络中增加一个航班，从圣卡塔琳娜州的纳韦甘特斯/巴尔内阿里奥坎博里乌飞往布宜诺斯艾利斯的埃塞萨机场。十二月至二月期间，有孔芬斯-埃塞萨航线。各州“退税” 美国航空将于 12 月 21 日至 1 月 7 日期间每天运营加利昂和迈阿密之间的两班航班。同一时期，加利昂和纽约之间的班次也将增加，从每周三班增至每日一班。从一月到三月，连接里约热内卢和迈阿密的航班每周三班。豪华：汉莎航空的飞机上将在 2024 年配备小套房，其中一些飞机将能够飞往巴西 TAP 还将在 2024 年欧洲夏季增加飞往巴西的航班。累西腓现在将新增三个飞往里斯本的航班，从7 班增至 10 班，里约热内卢将从 10 班增至 12 班。圣保罗、贝伦、巴西利亚、纳塔尔、马塞约、阿雷格里港和萨尔瓦多也将每周有另一趟飞往葡萄牙的航班。为了满足不断增长的需求，达美航空将于 12 月 16 日至 2 月底每天开通里约热内卢和纽约之间的航班。该公司还将恢复里约和亚特兰大之间的航线，从12月17日到3月底每天都有航班。英国航空将从 10 月 29 日起将每周往返里约热内卢和伦敦的航班从 5 班增加到 7 班，并增加从首都里约热内卢飞往布宜诺斯艾利斯的航班。来自同一集团的伊比利亚航空将把里约热内卢和马德里之间的每周航班从三班增加到四班。昨天，国家金融政策委员会 (Confaz) 授权州政府向外国游客提供旅行期间购买商品的 ICMS 退款。该措施也称为退税，由里约热内卢政府提出。（实习生 Mayra Castro，在 Glauce Cavalcanti 的监督下合作）初始插件文本</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/30/pais-volta-a-atrair-turistas-internacionais-e-tem-melhor-agosto-em-28-anos.ghtml</guid></item></channel></rss>