<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 20 Sep 2023 16:08:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>英国男子在温室里被3米长的蛇袭击：“它让我流血”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/20/homem-e-atacado-por-cobra-de-3-metros-em-estufa-na-inglaterra-ela-me-fez-sangrar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QqdKEcGGbCh0sn1f9i94GxoBGPc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/P/pXWGSgSUiN63mgu42srw/whatsapp-image-2023-09-20-at-12.50.25-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 61 岁的罗布·伯恩 (Rob Byrne) 表示，他担心这种情况如果发生在他 2 岁的孙女身上；退休人员联系英国政府，要求对动物所有权进行更多控制 英国汉普郡一名男子被一条3米长的蟒蛇袭击。 61 岁的罗布·伯恩 (Rob Byrne) 周二告诉《卫报》，这条蛇从他温室的窗户溜进来咬了他。英国人说，当他注意到百叶窗有动静时，他正在锁门。另请阅读：佛罗里达州一名送货员留下包裹，被毒蛇咬伤 阅读更多：美国一岁婴儿在托儿所吸毒过量死亡，母亲说这个地方“小而快乐”——她试图咬我并缠住我。他告诉该刊物，她抓伤了我的手臂，让我流血。 — 我的妻子和孙女进入该地区，看到这一幕并尖叫起来。幸运的是，战斗或逃跑的本能开始发挥作用，我成功地将她推开，此时她向后退去，慢慢地掉进了花园里。紧急服务人员接到报警后，将蟒蛇抓获。伯恩说，“那天的肾上腺素让整个经历变得令人兴奋和有趣”。尽管如此，他还表示，他对袭击可能发生在与他同住的 2 岁孙女身上感到“不安”。 “她现在就死了，”他宣称。 — 我知道有些爬行动物爱好者是完全负责任的，不会给邻居或公众带来问题，但一定有人对蛇的肆虐完全不负责任。我没想到会在自己家里遭到袭击。该案发生于 7 月，但在伯恩联系英国政府后于本周曝光。这位退休人员写信要求对蟒蛇所有权进行更多控制，并强调“可能会发生更糟糕的事情”。这条蛇现在由位于肯特郡汤布里奇的国家爬行动物福利中心（NCRW）照顾。 — 逃离网纹蟒是我的噩梦。它们很大，可能对儿童有害，”NCRW 主任克里斯·纽曼 (Chris Newman) 说。 — 我们处理过很多逃跑的蛇，但很少有网纹蟒。它们有100多颗牙齿。你会知道你是否被正确咬伤。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:55:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/20/homem-e-atacado-por-cobra-de-3-metros-em-estufa-na-inglaterra-ela-me-fez-sangrar.ghtml</guid></item><item><title>“气候焦虑”：年轻人将32个国家告上欧洲法院，指责其对全球变暖“不作为”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/20/ansiedade-climatica-jovens-levam-32-paises-a-justica-europeia-por-inacao-contra-aquecimento-global.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Tug5BI5peJmmPyAZH1LWm3_MacI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/R/flg8aASQWTEBbGFhtE9Q/33ry6f7-preview.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;斯特拉斯堡法院将于27日对六名年龄在11岁至24岁之间的葡萄牙人的申诉进行分析，葡萄牙人克劳迪娅·阿戈斯蒂尼奥(Claudia Agostinho)的房子在2017年的森林大火中“被灰烬覆盖”，她是六名葡萄牙年轻人之一。欧洲大陆 32 个国家因应对气候变化无所作为而进入欧洲司法程序。 “全球沸腾”：查看“极端热图”，找出到 2050 年世界上哪些城市将成为最热的播客：巴西的极端高温以及未来几个月的警告——这太可怕了——24 年的报告说老护士，葡萄牙中部莱里亚居民，六年前该地区遭受森林火灾破坏。这位年轻女子声称，正是“焦虑”促使她采取行动并向欧洲人权法院（ECtHR）提出申诉。葡萄牙青年组织声称，每年袭击他们国家的热浪和森林火灾是气候变化的直接结果。法国斯特拉斯堡法院将于27日对此案进行分析。参见夏威夷森林火灾的照片——正义有很大的权力，所以我们想通过这种方式发出我们的声音——索菲亚·奥利维拉向法新社解释道，他讲述了在造成 100 多人死亡的火灾引发的“骚乱”之后，他有一种“离开这个世界”的感觉。 ——我们希望我们的案例能够引导政府采取行动——这位住在里斯本的 18 岁学生坚称。这六名年龄在 11 岁至 24 岁之间的年轻人在投诉中指责 32 个欧洲国家在减少温室气体排放方面做得不够。文章：气候金融：COP28 上要解开的结——年轻人已经向世界各地其他法院提起气候变化诉讼，但这是欧洲人权法院的第一次，也是第一次与年轻人相关的问题该组织的律师格里·利斯顿（Gerry Liston）在英国非政府组织全球法律行动网络（GLAN）工作，他告诉法新社，人们的权利得到了倾听。 “有解决方案” 利斯顿坚称，此案的胜利将是一个转折点，因为该决定将变得“具有法律约束力”。立案的想法来自 GLAN 志愿者法学家丽塔·莫塔 (Rita Mota)，她是克劳迪娅的表弟，她还召集了她 20 岁的弟弟马蒂姆 (Martim)、另一位姐姐玛丽安娜 (11 岁) 和邻居 23 岁的卡塔琳娜·莫塔 (Catarina Mota)。该组织还包括索菲亚·奥利维拉 (Sofia Oliveira)和她 15 岁的兄弟安德烈，是莫塔朋友的孩子。 ——他们是完全正常的年轻人。他们没有被招募。他们告诉我，他们希望自己能做点什么，这样这样的事情就不会再发生了——志愿律师说。该投诉于 2020 年提出。此后，学校罢工和大型青年气候游行旋风式展开。大会：卢拉带着有关多边治理和全球南方防御的问题重返联合国——我们希望表明，解决方案是存在的，我们仍然可以改变，而且我们不必放弃——索菲亚自豪地说得到了 Greta Thunberg 和 Leonardo di Caprio 等人的支持。健康生活的权利 索菲亚的弟弟安德烈患有哮喘，在天气很热时无法进行运动。 ——情况越来越糟，我们越来越害怕。如果考虑到我们的情况，不履行承诺的政府将会受到制裁。因为人们的生命受到威胁——这名少年说。申诉人中最年长的克劳迪娅谈到了她的家人对废弃乡村世界的依恋以及她对孩子们未来的责任。 ——必须采取措施保障健康生活权，这是人类最基本的权利。这就是我们对政府的全部要求。护士强调说，这是基础知识。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:53:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/20/ansiedade-climatica-jovens-levam-32-paises-a-justica-europeia-por-inacao-contra-aquecimento-global.ghtml</guid></item><item><title>《Chico》是一首纪念路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 前任的歌曲，是巴西收听次数最多的歌曲</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/chico-musica-em-homenagem-ao-ex-de-luisa-sonza-e-a-musica-mais-ouvida-no-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qm5CNGHOrNu6nu9Ux5rrLRBLcHM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/2/uMbAxIRquwdFqvgUmSqw/104336489.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;向被指控叛国罪的奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 表达爱意，巴萨诺瓦 (bossa nova) 歌曲在全国排名中名列第一根据主要音乐平台，巴西的歌曲。这首歌词是最近发行的专辑《Escândalo要亲密》的一部分，两周前在《Billboard》杂志的排行榜上名列第一，同时也出现在Spotify排行榜的榜首。了解：Chico Moedas 是谁，她是音乐灵感来源，也是 Luísa Sonza 指控背叛的前任 禁酒者：看看像吉赛尔·邦辰 (Gisele Bündchen) 那样戒酒的名人 该作品是 Luísa Sonza 向 27 岁的数字影响者 Chico Veiga 表达的爱的宣言，更广为人知的是他的绰号奇科·莫达斯 (Chico Moedas)。两人于七月开始交往，并在一起相处了四个月。但并非一切都是美好的。本周三（20 日），这位歌手公开参加了环球电视台安娜·玛丽亚·布拉加 (Ana Maria Braga) 主持的节目“Mais Você”，证实了两人的分居，并指责男孩对她不忠。这首歌在社交媒体上获得了无数版本，其副歌部分如下：“Chico，如果你想要我/我是那些坠入爱河的女人之一/你可以抽烟/Bar da Cachaça 将是我们的家”。聆听 Luísa Sonza 的《Chico》 谁是 Chico Moedas？来自里约热内卢尼泰罗伊市的奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 在与 YouTube 用户卡西米罗 (Casimiro) 的视频中合作后在网络上名声大噪，他与卡西米罗是好友。这位年轻人多次与知名网红和主播 Cazé 一起亮相，尤其是在参观巴西豪华住宅时的幽默反应（或用网络语言称为“反应”）。作为一名成功的 Tiktoker 男孩，大约两个月前出现在女演员兼喜剧演员 Valentina Bandeira 主持的播客“Match — O papo”后，引起了 Luísa Sonza 的注意。“伙计们，他是谁？”这位歌手评论道。 ，当时。后来，这位有影响力的人在女孩的出版物中写道：“哇，胆怯”。详细信息：之前，他曾透露他用这句话开始调情。随后，联系势头增强。路易莎·桑扎和奇科莫达斯 (Moedas) 在圣保罗城镇音乐节 (The Town Festival) 上披露，自结束了近十年的恋爱关系以来，单身三年了，奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 维持这个绰号并不是没有原因的。在从管理和电影课程退学后，没有完成任何毕业，这位年轻人在他的同意下，男人将他父亲的钱投资于比特币。并以他自己的方式发现了一个有利可图的宇宙。“我什么也没做。我是一个学术灾难。我尝试去一些大学，但没有成功，”他在“Match — O chat”播客上说道。“有一些说服力（我父亲让我把他的钱投资于加密货币）。我把全部钱都投资了。我父亲比我更激进。我老人家不喜欢投资。然后我开始了一个令人信服的流程，从那里（从银行）取出这笔钱并进行投资”，他解释道。“我真的不喜欢工作。工作对我来说是不愉快的”，他笑着说。歌手揭露背叛 在有传言称她与 Chico Moedas 的关系动摇后，Luísa Sonza 在本周三（20 日）参加电视节目“More you”时证实，她在主持人安娜·玛丽亚·布拉加 (Ana Maria Braga) 面前实时朗读了一条短信，深受感动，在短信中她详细描述了分手的痛苦，并指责她的前伴侣欺骗了她。“他们（男人）相信我们是愚蠢的、脆弱的、容易被说服和操纵的。世界是他们的，他们可以做任何事。没有什么是严重的。还有，“你知道，那是什么样的？男人就是这样”。今天，你们（男人）没有赢。今天，我为我的母亲、我的阿姨以及我一生中见过的所有女人打破了这个循环，她们常常无处可去，最终不得不和一个叛徒待在家里。”这位歌手说道。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:45:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/chico-musica-em-homenagem-ao-ex-de-luisa-sonza-e-a-musica-mais-ouvida-no-brasil.ghtml</guid></item><item><title>交通讨论几乎以弗鲁米嫩塞下城区的一场悲剧告终；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/discussao-de-transito-quase-termina-numa-tragedia-na-baixada-fluminense-veja-o-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GEMgsr6FzR_FjQlWMqgpC1B5bt4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/F/O2B4AWSYOV7AS7hzBhag/screenshot-20230920-122423.png" /&gt;&lt;br /&gt;新伊瓜苏发生了一辆客车司机和另一名货车司机之间的斗殴事件。第一个摔倒在地，差点被第二个碾死。一场交通争吵差点在弗鲁米嫩塞拜萨达酿成悲剧。社交媒体上发布的视频显示，客车和货车司机之间存在分歧。第二个试图从第一个身上碾过去，但第一个最终倒在了地上。据网友报道，这起案件于上周日发生在新伊瓜苏。新车站：BRT Deodoro 终点站落成，Paes 向市议会发出关于债务抽脂的信息：Mc Poze 的律师：家人将要求挖出尸体 “Rio de Nojeira”等页面上发布的图片显示，不久后开始讨论后，两位车手之间的局势开始变得紧张。客车里的人下了车，做了个手势。 Baixada Fluminense 的交通斗争几乎以悲剧告终 WhatsApp 频道：工具抵达巴西，查看 GLOBO 频道并了解如何遵循 就在那时，货车司机 - 根据他身边的标志，选择路线新伊瓜苏中心 - 卡布苏 - 多次倒车，撞到另一辆车的后部。就在这时，另一名司机失去平衡，摔倒在地。另据目击者称，没有人受重伤。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:43:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/discussao-de-transito-quase-termina-numa-tragedia-na-baixada-fluminense-veja-o-video.ghtml</guid></item><item><title>虚拟性欲：了解日本男人嫁给虚拟歌手的原因</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/20/fictossexualidade-entenda-o-que-e-a-condicao-que-levou-japones-a-se-casar-com-uma-cantora-virtual.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_u05zoePs5xusdfuxE-m2cBRFfM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/k/ASqUWeQBuAzXRJ9AnYoQ/blog-kondo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这种情况描述的是那些只对虚构人物产生性或浪漫吸引力的人。40 岁的日本人近藤明彦 (Akihiko Kondo) 花费了相当于 85,000 雷亚尔的结婚对象，不是一个女人，而是一个名叫初音未来 (Hatsune Miku) 的 16 岁虚拟现实娃娃。这个女孩有一双大大的眼睛和一条长长的蓝色马尾辫。在 2018 年举行的婚礼上，初音以毛绒版本代表，以帮助宾客理解。神话还是真相：人造黄油真的不如黄油健康吗？从梨形到长方形：找出你的体型可以揭示你患致命疾病的风险“我从来没有欺骗过她，我一直爱着 Miku。我每天都想着她，”明彦告诉法新社。然后，该男子厌倦了被贴上疯狂的标签，决定成立虚构性协会，以促进对虚构性的理解，虚构性只不过是仅针对虚构人物的性或浪漫吸引力。迄今为止，该小组有四名成员。什么是虚构性行为？虚构性恋，也称为虚构性恋，是一个通用术语，描述对虚构角色感到性和/或浪漫吸引力的人。欲望的对象可以是书籍、漫画书、电视、电影或游戏中的角色。需要强调的是，这不是扮演该角色的女演员或男演员的欲望，而是角色本身的欲望。这种吸引力也不同于性幻想或恋物癖。幻想通常是一种短暂的想法或欲望，而虚构性行为是一种更永久的性取向或身份。谁不记得1988年动画片《谁陷害了兔子罗杰》中的红发歌手杰西卡兔，她唤醒了许多人的幻想。痴呆症：随着年龄的增长，五种职业患上这种疾病的风险更大 根据美国国立卫生研究院 (NIH) 北美网站上发表的一篇文章，虚构性恋者属于 LGBTQIAPN+（女同性恋、男同性恋、双性恋、跨性别者）的一部分、酷儿、双性、无性/浪漫/无性别、泛/多、非二元等等）。这是一种目前研究还很少的性取向，但它接近灰色无性恋（性灰色），人们很少、低强度或在特定情况下经历性吸引。虚构性行为中有一些细分。例如，有些人只被漫画和书籍中的角色所吸引，被称为“cartomales”。另一方面，“无性恋者”则被电视、连续剧和电影中的角色所吸引。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:40:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/20/fictossexualidade-entenda-o-que-e-a-condicao-que-levou-japones-a-se-casar-com-uma-cantora-virtual.ghtml</guid></item><item><title>里约热内卢道德委员会将于下周二听取弗拉门戈足球副主席马科斯·布拉兹的听证会</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/conselho-de-etica-da-camara-do-rio-ouvira-marcos-braz-vice-de-futebol-do-flamengo-na-proxima-terca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Qw9nIG7CrjW2OyK995MUmyIpB9A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/W/KRV64lRiuAGxWvVgb6Gg/braz2.png" /&gt;&lt;br /&gt;里约市议会道德委员会将于下周二下午 1 点听取议员马科斯·布拉兹 (Marcos Braz)（PL）的听证会。周二下午，弗拉门戈队足球副主席在里约西区巴拉达蒂茹卡的一家购物中心内与一名球迷发生骚乱。布拉兹虚拟出席了这次活动，尽管他没有参加。历史：从与加比戈尔讨论到与球迷打架：看马科斯·布拉兹在弗拉门戈调查中的五次争议：布拉兹和莱安德罗将接受刑事检查；辩方对所谓的威胁和攻击意见不一——除了听他讲述这场打斗之外，我们还需要他解释一下，如果他是在距离 Cinelândia（众议院所在地）30 公里的购物中心，他为什么参加这次会议。这也需要澄清——道德委员会成员兼创始人特蕾莎·伯格议员说。仅限议员参加的会议结束后，理事会将评估下一步行动。布拉兹没有出席有关市政府授权从国家经济和社会发展银行 (BNDES) 发放 7.02 亿雷亚尔贷款的讨论。马科斯·布拉兹 (Marcos Braz) 表示，他将在下午 1 点至 4 点之间以虚拟方式出席参议院会议的第一部分——旨在让议员们自由发表演讲。在下午 4 点至 6 点的例行会议上，这位议员没有发表讲话或对自己的投票提出条件，甚至没有远程发言——就像 Cesar Maia (PSDB) 和 Luciana Novaes (PT) 所做的那样。女儿，我很抱歉没有保护你”：在 RJ 运河被 PRF 特工杀害的女孩 Heloísa 的母亲说道 O GLOBO：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 在一份声明中，里约商会报告称该系统已注册议员的错误：“议员们实际上可以在下午 1 点 30 分到下午 4 点之间进行登记，即议员们发表演讲时所谓的“大权宜之计”。然而，在议程开始后，下午 4 点， -需要个人投票。由于议员马科斯·布拉兹（PL）在本周二（19日）的投票中缺席，系统记录了该议员的缺席。巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 袭击事件 足球副主席马科斯·布拉兹 (Marcos Braz) 和一名弗拉门戈球迷之间的暴力场面最终以领导人在警察和保安的陪同下离开一家商店而告终。该地点是里约西区的一家购物中心，安保措施得到加强。布拉兹在一家珠宝店里呆了几分钟，争论开始并以打斗结束。这种情况在购物中心的顾客中引起了骚动，他们跟着经理离开了。在军警的陪同下，他在现场的尖叫声中离开了现场。布拉兹告诉 SBT 记者维内·卡萨格兰德 (Venê Casagrande)，他在三个女儿的陪同下购买礼物时遭到言语攻击。这名尚未透露身份的红黑球迷声称，他“对他大喊要离开弗拉门戈”，并表示除了被咬之外，他还遭到了主教练和一名保安的袭击。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:40:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/20/conselho-de-etica-da-camara-do-rio-ouvira-marcos-braz-vice-de-futebol-do-flamengo-na-proxima-terca.ghtml</guid></item><item><title>毛罗·西德的律师批评有关同性婚姻的讨论：“令人遗憾的是国会如此无知”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/advogado-de-mauro-cid-critica-discussao-sobre-casamento-gay-e-lamentavel-que-o-congresso-seja-tao-ignorante.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tyvW-CwLXTh14R71G6YtzwFO7vU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/a/p71WkjRqOZAJRIQIqIsQ/cezar-bitencourt-g1.png" /&gt;&lt;br /&gt; Cezar Bitencourt 是负责达成博尔索纳罗前副官与联邦警察之间认罪协议的犯罪学家。在为 Mauro Cid 中校达成认罪协议后，律师 Cezar Bitencourt 在社交网络上发布了一段视频，批评了博尔索纳罗的前助手和联邦警察之间的认罪协议。国会起草一项法案，禁止同性之间的民事结合。经过激烈辩论后，众议院养老金委员会于周二推迟了对 PL 的投票。审议应在下周进行。 — 令人遗憾的是，国大如此激进和无知，甚至不允许讨论同性结合计划。这是一项成就，这是一个现实，人们有权做任何他们想做的事——负责结束刑事调查局和联邦警察之间认罪协议的犯罪学家说。该交易已获得联邦最高法院（STF）的批准。 ——我们需要睁开眼睛，少一些激进和不宽容。人们可以有任何他们想要的偏见，但把它变成法律，禁止现实……——他在社交媒体上质疑道。比特当古避免评论与雅伊尔·博尔索纳罗前副官的合作协议，该协议正在司法保密下处理。然而，最近几天，他决定站出来为联邦最高法院 (STF) 所关心的问题辩护，例如 1 月 8 日对第一批被告的审判和同性婚姻的解放。自 2011 年以来，巴西最高法院签署了一项协议，允许同性婚姻。该提案的报告员、副牧师尤里科（PL-PE）认为法院“篡夺”了国会的权限，并为否决同性婚姻的文本的批准进行了辩护。上周，这位犯罪学家称联邦最高法院部长卡西奥·努内斯·马克斯 (Kassio Nunes Marques) 在对 1 月 8 日袭击事件涉案人员的首次审判中的投票“令人遗憾”。前总统雅伊尔·博尔索纳罗向法院提名的努内斯·马克斯了解，被告计算机科学家阿埃西奥·卢西奥·佩雷拉没有犯下“暴力废除民主法治和政变”罪。在入侵和破坏国会大楼后，该男子在国会内被捕。 ——作为一名刑法教授，我感到受到了攻击，甚至在智力上受到了冒犯。比坦库尔评论说，最高法院的部长不可能没有能力理解[政变]犯罪已经完成的立法技巧。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:32:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/advogado-de-mauro-cid-critica-discussao-sobre-casamento-gay-e-lamentavel-que-o-congresso-seja-tao-ignorante.ghtml</guid></item><item><title>圣经代表在商会委员会中称埃里卡·希尔顿为“我的朋友”，并被指控患有变性恐惧症</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/deputado-da-biblia-chama-erika-hilton-de-meu-amigo-em-comissao-da-camara-e-e-acusado-e-transfobia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jTGgpx3-QYsUwHnXSmLPCNoLg1g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/U/eGbytkT16SdKRypJDnsQ/arte-11-.png" /&gt;&lt;br /&gt;讨论在社会保障、社会援助、儿童、青少年和家庭委员会期间进行。联邦议员 Érika Hilton (PSol-SP) 是一名跨性别女性，被国会议员 Pastor Isidório (Avante-BA) 称为“我的朋友” 。这篇被指责为跨性别恐惧症的演讲是在本周二社会保障、社会援助、儿童、青少年和家庭委员会的会议上发表的，该委员会将分析巴西禁止同性婚姻的《公共法》。阅读更多：禁止同性婚姻项目的投票在争论和抗议中被推迟与劳工党成员的争论和对政变行为的调查：谁是指控迪诺侵略的博尔索纳罗副手初始插件文本 - 圣经并不荒谬，我的朋友。圣经不是废话，我的朋友。圣经是上帝的话语”，伊西多里奥在委员会期间对希尔顿说，副手对埃里卡·希尔顿说道。演讲结束后，这位议员被在场的人指责有跨性别恐惧症。联邦副议员萨米亚·博姆菲姆 (Sâmia Bomfim) 为希尔顿辩护，并多次在麦克风上重复短语，强调埃里卡·希尔顿 (Érika Hilton) 是一名女性，不能用男性代词来称呼。艾丽卡听到演讲后，停在了议员的马车上，看着他。这一反应在互联网上引起了反响，甚至副警长本人也在她的网络上分享了一段视频，将她在袭击后的行为与她是粉丝的歌手碧昂丝的态度进行了比较。最初的插件文本争议 在同一次会议上，伊西多里奥牧师发表了其他有争议的演讲。打开《圣经》，副牧师萨根托·伊西多里奥（Avante-BA）支持该项目，他说同性婚姻不是巴西的事，而是希腊的事： - 我们知道上帝创造了男人和女人并祝福他们。然而，我们在巴西看到的宪法权利、男人与男人、女人与女人的共存，来自希腊，来自罗马。这在巴西不是问题。他还在演讲中表示，“男人生来就有宾加，女人生来就有czeca”。经过争论和抗议后，众议院社会保障、社会援助、儿童、青少年和家庭委员会第三次推迟对巴西禁止同性婚姻法案的投票。成员们同意在下周二（26 日）举行公开听证会，然后再考虑 PL。投票必须在 27 日星期三无障碍地进行，即不得提出删除或列入议程以及推迟投票的新请求。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:26:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/deputado-da-biblia-chama-erika-hilton-de-meu-amigo-em-comissao-da-camara-e-e-acusado-e-transfobia.ghtml</guid></item><item><title>赢得部长职位后，人民党批准了反对堕胎、释放药物和退还工会会费的指导方针</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/apos-ganhar-ministerio-pp-aprova-diretrizes-contra-aborto-liberacao-de-drogas-e-volta-do-imposto-sindical.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cqmUTRZ_SOAMobACkrDyEGyAqlc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/C/Q5c39sQViNp78wZOo3vg/reunia-pp.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;人民党全国主席、参议员西罗·诺盖拉（PI）通过社交媒体表示，这些条款是党内每个人都必须遵守的“基本原则”。新任体育部长安德烈·富富卡领导的人民党（PP-MA）周二批准了一项中央议程，其中汇集了该党的“不可改变的条款”。其中一些观点符合联邦政府和国会盟友所捍卫的议程。人民党全国主席、参议员西罗·诺盖拉 (PI) 通过社交媒体表示，这些条款是党内每个人都必须遵守的“基本原则”，并且可以说“油和水不能混合” ，间接提及党进入政府。 “根据我们的核心信念，我们将解决这个问题。我们将成为一个声音。”带领该党进入滨海大道的商会主席阿瑟·利拉 (Arthur Lira) 在接受《圣保罗页报》采访时表示，获得部委提名的政党会搬迁，这是“自然趋势”。为政府提供支持的基础。现任体育部长的富富卡是众议院的人民党领袖。 — 很明显，当一个政党提名一位曾是众议院党派领袖的部长时，该党自然会成为众议院政府的支持基础，就像共和党和其他政党一样——里拉在采访中说道。人民党批准的文本是由参议院党魁特蕾莎·克里斯蒂娜（Tereza Cristina）制定的，其中提出了捍卫“自诞生以来生命的价值”、反对毒品歧视和反对工会捐款返还（称为“挫折”）的观点。在文字中。正如《环球》报道的那样，卢拉政府打算改变劳工改革的要点之一，恢复工人的强制性工会缴款。根据劳工部的提议，该费用将与雇主和雇员之间的工资调整协议挂钩，并由工会调解。 GLOBO 获得了由工会编辑的该项目草案，该草案规定了从工资单中扣除的新税率上限为工人年收入的 1%。在文本中，人民党还反对国有企业的政治任命，并为“战略私有化”辩护。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:23:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/20/apos-ganhar-ministerio-pp-aprova-diretrizes-contra-aborto-liberacao-de-drogas-e-volta-do-imposto-sindical.ghtml</guid></item><item><title>在巴西，基于应用程序的工作监管谈判陷入僵局。理解</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/lula-e-biden-discutem-trabalho-por-aplicativo-veja-como-esta-o-debate-no-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VhlQAgGSSG-AATIjpZrH3ffE904=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/U/diVQmNRbatBTUlBGpCzg/biden-e-lula-ricardo-stuckert-divulgacao-presidencia-da-republica.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;政府成立了一个由专业人士和公司组成的小组，寻求解决方案来规范送货人员和司机的活动。卢拉和拜登的会议将讨论这个话题 巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和美国总统乔·拜登本周三会面，讨论与工作世界相关的话题，包括对应用程序工作人员的保障。卢拉将于本周三会见泽伦斯基，然后返回巴西。 手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 该主题是世界各地不同国家反复出现的困境。在巴西，政府成立了一个工作组来规范送货人员、司机和其他在没有正式合同的情况下通过数字平台工作的专业人员的工作。专家介绍，国外对于这种工作形式有不同的处理方式：从有部分权利保障但不将其视为平台员工的模式，到没有任何社会保障机制的制度。布什、奥巴马和拜登：还记得卢拉与美国总统的会面吗？这个问题在巴西的立场如何？在巴西，监管程序仍不明确。联邦政府成立的工作组会议上周结束，该轮会议旨在讨论平台调解的工作规则，但各方未能达成共识。 Selic：央行今天应该降息半个基点。看看自上次 Copom 会议以来发生了什么变化 谈判于 6 月开始，涵盖从最低收入和车辆使用补偿到养老金、健康和算法透明度等方方面面，以便工人们知道是什么决定了他们的收入。主要的僵局在于为送货员和司机提出的薪酬价值。工人和公司代表必须在12日之前提出提案，但没有达成一致。巴西应用和自动驾驶货运司机协会 (AMABR) 主席埃德加·弗朗西斯科·达席尔瓦 (Edgar Francisco da Silva) 表示，该类别被告知，代表应用的实体必须在本周二之前提出新提案，但该提案被该部拒绝劳工和就业部 (MTE)： – 我们上周与 MTE 举行了一次会议，据说所有事情都将转交给总统。然后他们通知我们，这些公司必须提交一份新提案。我们正在等待。看看它是如何运作的：WhatsApp 推出了一项功能，允许您在航班上办理登机手续并预订餐厅。全国司机工会联合会通过应用程序 (Fenasmapp) 主席 Leandro Cruz 表示，工人们正在等待工作组的新会议： – 我们对平台没有达成共识。我们的建议根本没有改变。我们期望的是比所呈现的更好的东西，因为他们摆在桌面上的东西不符合类别。据MTE称，确定提案的最后期限实际上是在30日结束，在此之前，各方可以提出新的提案，目前这些提案仍在“谈判中”。接下来的步骤取决于卢拉总统的决定，他可以扩展该小组的工作或确定政府带头制定法规。人工智能：来自谷歌的巴德将能够使用个人数据，搜索您的电子邮件和文档。了解如何授权（或不授权）巴西移动与技术协会（Amobitec）——一个汇集了 99、亚马逊、iFood、Uber 和 Lalamove 等市场领先公司的组织——在一份声明中表示，“它一直在展示自谈判开始以来，有几份文件和提案”，并且讨论仍在继续，“对提案及其影响进行详细分析”。代表 Loggi 和 Rappi 的数字创新运动 (MID) 表示，它提出了个人交付和运输活动最低价值的提案，但没有被完全接受，“辩论应该在未来几周内继续进行”。看看它在其他国家是如何运作的 在葡萄牙，“相对推定” 保罗·雷纳托·费尔南德斯·达席尔瓦 (Paulo Renato Fernandes da Silva) 是法学博士、Fundação Getúlio Vargas (FGV) 劳动关系学教授，他解释说，葡萄牙已经建立了“相对推定”，认为存在平台劳动者的雇佣关系。高效国家：看看葡萄牙、英国和加拿大如何改变公务员的聘用和职业，这意味着，除非平台能够证明工人拥有自主权，否则这些人都被视为雇员。 ——但必须遵守一些条件，比如平台是否设立工作时间或惩罚机制。席尔瓦说，随着这一变化，工人现在有权享受假期和第 13 份工资。西班牙的法规保障最低工资 另一方面，西班牙有针对个体经营者和独立工人的法规，这是一种在正式雇员和个体经营者之间创建工作模式的机制。技术：苹果在巴西推出用 iPhone 支付更换机器的服务 该文件带来了更通用的规则，没有规定工作日的长度等，但规定每个工人在两班之间必须有 12 小时的休息时间，解释道席尔瓦. Machado de Carvalho Advocacia 创始人莫扎尔·卡瓦略 (Mozar Carvalho) 表示，西班牙政府明白，平台通过其算法和评估系统，对快递员的工作方式、时间和地点进行严格控制。公司现在还有义务保障基本劳工权利，例如最低工资、带薪假期、保险和社会保障缴款（INSS）。平台引发法国民众抗议 在法国，这些平台的存在不仅改变了当地经济，还引发了冲突和抗议，尤其是与出租车司机等传统行业的冲突和抗议。迪士尼：集团将投资600亿美元建设公园和游轮。看看预计会有哪些景点 2020 年，该国法院在一项个人诉讼中做出了一项判决，承认 Uber 司机为雇员，理由是该司机没有设定费率，并且在提供服务时没有自主权。 — 尽管做出了这一决定，但问题还远未得到解决 — 卡瓦略反驳道。 — 每个案例都有其特殊性。这意味着，在法国，虽然一些工人获得了雇员的认可，但其他工人仍然可以被视为自营职业者。在德国，自治程度很重要在德国这个拥有强大工会的国家，对待应用程序工人的态度是由重视劳工权利的法律体系决定的。一些案件被告上法庭，在很大程度上，分析是围绕工人在与平台的关系中保持的自主程度展开的。 — 如果平台对工作的执行方式实施重大控制，例如设定价格或惩罚不接受乘车的工人，这可能会被解释为一种从属关系。卡瓦略解释说，在这种情况下，工人不再被视为独立承包商，而更多地被视为传统雇员。葡萄牙环意：付不起房租，巴西妇女住在葡萄牙的帐篷里 法院考虑的另一个因素是申请所花费的时间。如果司机或送货员主要为单一平台工作并投入大量时间，这可能会倾向于承认雇佣关系。在这种情况下，工人有权获得最低工资、防止不公平解雇的保护、带薪休假、健康保险和社会保障缴款。在美国，员工希望保持“独立” 在美国，许多州将这些工人归类为“独立承包商”（或自营职业者）。然而，加州于 2019 年通过了第 5 号议会法案 (AB5)，该法案对确定某人是否仅仅是个体经营者进行了严格的测试。如果公司未通过测试，工人将被归类为雇员，有权享受最低工资、失业保险和医疗福利。 — 但应用程序公司发起了一场大规模的媒体宣传活动，以通过第 22 号提案并免除 AB5 的约束，保持工人的独立性，但提供一些福利，例如最低工资，但仅限于“活跃”时间（即在接载或运送/运输乘客时） ）、为工作最低时数的司机提供健康计划以及在工作中发生事故时购买保险——卡瓦略说。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:23:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/20/lula-e-biden-discutem-trabalho-por-aplicativo-veja-como-esta-o-debate-no-brasil.ghtml</guid></item><item><title>巴西第一位“宠物影响者”埃斯托皮尼亚去世：“痛苦是巨大的”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/morre-estopinha-primeira-influencer-pet-aos-14-anos-a-dor-e-imensa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Wft4Oz_U2quWu_XsKOuIP4EJRxc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/E/ZD8sCWQX6KvWhT4lkp8g/rossi.png" /&gt;&lt;br /&gt;这只狗当时 14 岁，因与宠物医生亚历山大·罗西 (Alexandre Rossi) 一起出现在多个电视节目中而出名。动物行为专家亚历山大·罗西 (Alexandre Rossi) 拥有的狗 Estopinha 于本周三去世。这只狗当时 14 岁，由于药物治疗，她的胃部出现了指甲感染。这只动物因与佩特博士一起出现在多个电视节目中而闻名。视频：狗在阿根廷的洗衣机里看到毛绒动物，反应迅速走红 认识尤达：在美国帮助捕获达尼洛·卡瓦尔坎特的狗 在社交媒体上的帖子中，动物主人罗西说，他们睡在一起，埃斯托皮尼亚 (Estopinha)摆脱痛苦：“埃斯托皮尼亚走了……我们睡在一起，她不再痛苦了。这对我来说是最重要的。她在夜间得到护理，可以在我的床上休息，并给予我所有的爱。 “Pet 博士在 Instagram 上发表关于 Estopinha 生殖的文章“即便如此，我真的很糟糕。我的一部分被摧毁了。14 年的激烈互动以及大量的爱、冒险和恶作剧。与她在一起的每一秒都是值得的。谢谢你你们所有的爱。它们对我们来说意义重大”，帖子最后说道。兽医分享了埃斯托皮尼亚的治疗方案。几天前，动物行为专家解释说，她的肠道问题因药物而恶化。她住院了，检查结果发生了变化，甚至需要输血。 “痛苦是巨大的，”他在与这只杂种狗的照片的标题中写道。 Dr Pet 和 Estopinha 是巴西第一位宠物网红 复制 Instagram Estopinha 在受到家人欢迎之前被称为 Rita。 2009年，她一岁时被亚历山大和他的妻子收养。此前，她曾两次因“行为不良”而被送回收容所。一段时间后，这只狗被认为是巴西第一批宠物“数字影响者”之一。在 Instagram 上，她拥有超过 77.5 万粉丝。该平台以动物的日常生活为食。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:14:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/20/morre-estopinha-primeira-influencer-pet-aos-14-anos-a-dor-e-imensa.ghtml</guid></item><item><title>朱莉安娜·佩斯 (Juliana Paes) 身着垂褶连衣裙亮相米兰时装周第一天</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/moda/noticia/2023/09/20/juliana-paes-posa-com-vestido-drapeado-no-1o-dia-da-semana-de-moda-de-milao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8YA45VZhxF35QbYRl9S2SAYa1xk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/Q/8EYL3rQmGQnQFAXbsW6Q/juliana-1400x1016.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;活动时间为9月19日至25日 上周一（19日），44岁的朱莉安娜·佩斯 (Juliana Paes) 为意大利米兰时装周的第一天拉开了帷幕。这位女演员出席了专门生产连裤袜的品牌Calzedonia的活动。此次场合选择的造型是一款以垫肩和垂坠细节为主的黑色连衣裙。为了补充这一点，朱莉安娜戴着珠宝和“湿”效果的发型。朱莉安娜·佩斯 Instagram</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:11:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/moda/noticia/2023/09/20/juliana-paes-posa-com-vestido-drapeado-no-1o-dia-da-semana-de-moda-de-milao.ghtml</guid></item><item><title>关于 Beija-flor 狂欢节的纪录片将于周六开始放映</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/documentario-sobre-carnaval-da-beija-flor-comeca-a-ser-exibido-no-sabado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rYiOBTJPLsGBtOT7PtjtTDVB9nw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/z/4BdZCvTfaMPy8pvAaGiw/beijaflor.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这个想法是展示狂欢节的构思过程，从研究到游行。纪录片《Um delírio de carnaval na Maceió de Rásgonuila》的第一集讲述了 2024 年 Beija-flor 狂欢节，周六，现在，在 Youtube 上播出。影片将分为几个季节，重点介绍嘉年华的设计过程，从研究到游行。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:11:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/documentario-sobre-carnaval-da-beija-flor-comeca-a-ser-exibido-no-sabado.ghtml</guid></item><item><title>科林蒂安队与格雷米奥队的裁判将受邀在参议院谈论VAR</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/arbitros-de-corinthians-x-gremio-serao-convidados-para-falar-sobre-o-var-no-senado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sif6AT-1phJvio7bxZ0WTNERkWA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/M/4/hQI9I6TQ6cdi80Q1760Q/100933103-esp-rio-de-janeiro-rj-22-10-2022-vasco-da-gama-x-criciuma-serie-b-juiz-arbitro-w.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;公开听证会打算协助一项法案，该法案要求现场提供视频裁判的视频和音频；球队因失误被撤职 参议院体育委员会本周二批准了关于 VAR 的公开听证会。理由是，这次会议将协助众议院自2019年以来一直在处理的一项法案，该法案旨在建立“巴西足球视频和音频助理裁判透明度计划”。裁判协会正式通知对来自博塔弗戈的迭戈·科斯塔和布鲁诺·拉格进行计数，在 Whatsapp 上的 STJD Panorama Esportivo：加入社区 对于本次听证会，听证会尚未安排，是应参议员卡洛斯·波蒂尼奥 (PL/RJ) 的要求，参加科林蒂安队和格雷米奥队比赛的裁判将被传唤，这些裁判在咨询了 VAR 后仍没有为南里奥格兰德队判罚点球，而被 CBF 驱逐。体育博彩 CPI 在本周三提交了最终报告，其中提出了四项拟议法律建议：埃默森·德·阿尔梅达·费雷拉 (VAR)、约翰尼·巴罗斯·德奥利维拉 (助理 VAR 1) 和米歇尔·帕特里克·科斯塔·吉马良斯 (助理 VAR 2) 被删除。担任本场比赛裁判和卡塔尔世界杯裁判的威尔顿·佩雷拉·桑帕约将在稍后分析他的情况。 CBF仲裁委员会主席Wilson Seneme和VAR技术经理Péricles Bassols也将分别受邀出席。其他 CBF 董事、体育法专家和参议院立法顾问也将被要求出席。该法案建议向直播比赛的车辆提供 VAR 团队裁判的视频和音频。然而，仍然有必要分析该请求的合宪性，因为竞赛是由私人机构组织的，理论上，国家不应该就此主题立法。值得注意的是，CBF 会在比赛结束后一段时间提供音频和视频。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:09:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/arbitros-de-corinthians-x-gremio-serao-convidados-para-falar-sobre-o-var-no-senado.ghtml</guid></item><item><title>卢拉和泽伦斯基今天会面：记住相互的倒刺和总统对乌克兰战争的来来去去</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/lula-e-zelensky-se-reunem-hoje-relembre-troca-de-farpas-e-as-idas-e-vindas-de-presidente-sobre-guerra-na-ucrania.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rsNaFMWsjFd2Ft0noqQGfHV2-UA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/w/xeTBAHTnu3pHFHnbMrEg/imagem-2-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西总统将俄罗斯和乌克兰对东欧冲突的责任等同起来，从而引发了外交事件，尽管总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和巴西政府当局已经最大限度地降低了人们对定于本周三在联合国大会期间与弗拉基米尔·泽伦斯基会面的期望在卢拉就乌克兰战争发表了数月有争议的言论以及两国总统之间互相尖刻的时刻之后，预计与乌克兰领导人的首次会面。双边会晤：卢拉表示，在联合国大会期间与泽连斯基会面是应乌克兰议程的要求：卢拉将于本周三与拜登和泽连斯基会面，然后返回巴西 在结束参加联合国大会全体会议后不久周三，卢拉表示，与泽连斯基的会面是乌克兰政府的“请求”，并表示他将听取代表团想要提出的议题。 —我将欢迎泽伦斯基谈论他想与我谈论的问题 —总统在与巴西驻联合国大使举行招待会回来后，在纽约下榻的酒店大堂告诉记者。 ——对泽伦斯基没有任何期望。人们期望两国的两位总统之间进行对话，每个人都有自己的问题，都有自己的愿景。总统特别顾问、前外交部长塞尔索·阿莫林也谈到了卢拉和泽伦斯基的会面。当被问及双边关系时，阿莫林岔开话题，表示他不理解对泽连斯基的“痴迷”。泽连斯基和卢拉通过视频讨论了一项由国家集团斡旋和平对话的提议。 乌克兰总统 由于乌克兰战争几乎垄断了主要国际议程，卢拉多次就这个话题进行质询。其中一些言论引发了外交事件，特别是巴西总统将俄罗斯对冲突爆发的责任相对化，并强化了针对乌克兰盟友的言论，称它们导致了战争的延长。卢拉在东欧危机中的失误在总统返回普拉纳尔托宫之前就引发了紧张局势。 2022年5月，这位劳工党成员在《时代》杂志发表的采访中表示，泽连斯基“想要战争”，这使他被遏制虚假信息中心列入俄罗斯叙事推动者名单。几个月后，巴西人的名字被删除。然而，自从重新担任总统以来，卢拉一直在乌克兰冲突问题上摇摆不定。上任第一个月，德国总理肖尔茨访问巴西时，他建议成立一个国家集团来实现和平，要求中国更积极地参与谈判，并谴责俄罗斯的入侵，他称之为“历史错误”。 — 我知道总理为避免这场战争所做的努力。总有一天，你不知道事情会如何结束。我的建议是成立一个国家集团来寻求和平。我与（法国总统伊曼纽尔）马克龙、德国总理肖尔茨进行了交谈。我将与（美国人乔）拜登总统交谈。我说要成立一个小组，与俄罗斯和乌克兰坐在一起，以实现和平。我们正在观看一场我什至不知道从哪里开始的战争。卢拉说，我想与习近平交谈，因为现在是我亲自动手的时候了。卢拉表示，战争已经以仓促的方式发动，这是一个错误，俄罗斯入侵乌克兰领土是一个历史错误。完整报道：查看卢拉出席联合国大会的详细信息（乌克兰除外）：卢拉和拜登在联合国的讲话显示出和谐和一致的愿景3月份重申了对围绕建设和平与对话的倡议的兴趣。然而，四月，关于西方，特别是美国及其北约盟国对乌克兰的支持，出现了第一个更具酸性的声明。在与记者会面时捍卫乌克兰主权时，卢拉无意中表示谴责美国和欧盟参与冲突。 — 普京无法保住乌克兰的土地。也许克里米亚甚至不会被讨论，但他（2022 年）入侵的内容将不得不重新考虑。 （弗拉基米尔）泽连斯基不可能也想要他认为他想要的一切。所有这些都是必须摆在桌面上的问题——他在普拉纳尔托宫的会议上说道。 — 巴西捍卫每个国家的领土完整。我们不同意俄罗斯入侵乌克兰。现在，我们认为，发达国家，尤其是欧盟和美国，如果不首先花费大量时间尝试谈判，就不可能像他们那样很快接受参战。和平谈判非常复杂。在总统对中国进行正式访问期间，对西方的批评语气达到了更高的水平。卢拉在亚洲国家官方议程结束时接受采访时表示，美国鼓励战争。他还再次批评欧盟。这篇演讲引起了白宫和美国国务院的回应，后者否认了这一版本，并表示总统正在复制俄罗斯的叙述。几天后，在阿拉伯联合酋长国，卢拉再次至少部分地指责乌克兰：——发动战争比退出战争更容易。因为开战的决定是两个国家做出的。现在我们正在努力建立一个不参与战争、不想要战争、希望在世界上建设和平的国家集团，这样我们就可以与俄罗斯和乌克兰进行对话——他在年底宣称。访问阿布扎比。卢拉在阿布扎比总统府受到接待 Ricardo Stuckert/PR 随着卢拉返回巴西以及俄罗斯总理谢尔盖·拉夫罗夫的接待，事态升级仍在继续。尽管他们没有提及冲突，但俄罗斯代表的出现在之前的声明之后引起了不适，并导致乌克兰政府邀请巴西人访问基辅以“了解”俄罗斯侵略的现实。泽伦斯基五月份重申了同样的邀请。在争议最激烈的时候，卢拉做出了短暂的撤退。与拉夫罗夫会面一天后，卢拉在伊塔马拉蒂与罗马尼亚总统克劳斯·约翰尼斯共进午餐时，强化了巴西政府在联合国的立场，谴责俄罗斯入侵乌克兰。他发表这一声明的几乎同时，他的国际事务顾问、前总理塞尔索·阿莫林在接受环球新闻采访时谈到了此事。阿莫林强调，巴西的立场与俄罗斯不同，巴西捍卫乌克兰的领土完整，就像捍卫所有国家一样。 “天真”、“有害”和“有用”：分析人士对卢拉有关乌克兰战争的言论作出反应 专家：卢拉在乌克兰战争问题上的退缩可能与七国集团的立场有关 关于总统下次出国访问（通过欧盟）卢拉试图发出撤退信号，称他从未平衡过莫斯科和基辅的责任，但否认他会前往乌克兰首都。在不确定的情况下，总统于 5 月前往日本参加七国集团会议，泽连斯基也是嘉宾。两国领导人面对面会晤的期望越来越高，谈判也朝着这个方向取得进展。然而，据巴西政府称，日程安排不匹配导致此次访问无法进行。巴西政府的版本是，向泽伦斯基提供了两次以上的机会，泽伦斯基和卢拉一样，作为嘉宾参加了部分活动。然而，乌克兰人并没有出现。乌克兰当局辩称，巴西对泽连斯基会见卢拉的请求反应迟缓。当巴西政府提出时间表时，这个东欧国家的总统已经安排了任命。分歧扰乱了双边关系。泽连斯基此后发表了有争议的言论。其中之一是上个月卢拉重复了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的言论。在基辅总统府与几名拉丁美洲媒体记者举行的新闻发布会上，乌克兰总统宣称“卢拉的言论不会带来任何和平”。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:08:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/lula-e-zelensky-se-reunem-hoje-relembre-troca-de-farpas-e-as-idas-e-vindas-de-presidente-sobre-guerra-na-ucrania.ghtml</guid></item><item><title>委内瑞拉部署11,000名特工瓦解监狱内犯罪团伙</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/venezuela-destaca-11-mil-agentes-para-desmantelar-gangues-em-prisao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lJCMfAzABL0mvRu0m2-5PoiEUNA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/K/mw6yG3RNekKAmoJ8knPA/imagen1.png" /&gt;&lt;br /&gt;特雷姆·德·阿拉瓜帮的触角已扩展到该地区多个国家，从事绑架、抢劫、毒品、卖淫和敲诈勒索以及非法采金活动。本周三，委内瑞拉安全部队出动了 1.1 万名特工开展行动。 “瓦解”“有组织犯罪”团伙，这些团伙在该国暴力最严重的监狱之一——阿拉瓜监狱中心（被称为托科隆）进行活动。石油争端：委内瑞拉否决圭亚那有争议领土的勘探了解：商人通过领导委内瑞拉国有石油公司的腐败行为积累了 9000 万雷亚尔的艺术品“委内瑞拉政府通知说，自黎明以来，酋长解放行动一直在进行中”信息部的一份说明指出，“Guaicaipuro，旨在瓦解并制止在阿拉瓜监狱中心运作的有组织犯罪团伙和其他犯罪网络”。Trem de Aragua 团伙收到了被拘留在托科隆的领导人的命令，该团伙在托科隆被拘留。监狱行话称为“pranes”——该监狱以该团伙的“总部”而闻名。据委内瑞拉记者 Ronna Rísquez 进行的一项调查，目前估计约有 5,000 名罪犯属于 Trem de Aragua。正在上升：阿拉瓜州警察局的一名匿名员工向委内瑞拉网站 Tal Cual 表示，有些看护者允许犯罪以换取食物或金钱——托科隆不是监狱，而是避难所。 Trem Aragua 成立于 2014 年，最初从事绑架、抢劫、毒品、卖淫和勒索等活动。随后，他将业务扩展到了一个拥有丰富金矿的国家进行非法勘探。其触角已扩展到该地区多个国家。派对和儿童卖淫 根据委内瑞拉私人监狱观察站 (OVP) 的数据，委内瑞拉监狱的人满为患率高达 50% 以上，据报道，监狱条件不稳定。托科隆监狱建于 1982 年，可容纳 750 名囚犯，目前约有 8000 名囚犯，但没有这方面的官方数据。它被认为是该国最拥挤的监狱之一。了解更多：非政府组织谴责委内瑞拉的系统性政治拘留，并呼吁释放 300 名囚犯。据安全人员和囚犯家属称，2021 年，反叛联盟调查组织 (ARI) 的一项调查显示，监狱内有一个棒球场。一些囚犯。托科隆也成为了一个有吸引力的卖淫目的地：这里有未成年人参加的派对。为该团伙工作的社区居民负责招募青少年。在 ARI 进行的另一项调查中，一位官员解释说，马拉凯的一些广场上也设立了一些点，车辆会来接他们并将他们带到托科隆。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:05:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/20/venezuela-destaca-11-mil-agentes-para-desmantelar-gangues-em-prisao.ghtml</guid></item><item><title>为什么是“硬币”？找出 Luísa Sonza 前男友 Chico Veiga 的财富从何而来</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/por-que-moedas-saiba-de-onde-vem-a-fortuna-de-chico-veiga-ex-namorado-de-luisa-sonza.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vYQn5WkoTyss-SlasrvzKZPNAyI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/w/SKSVHHTG68OACvAAeOQg/chico-e-luisa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;来自尼泰罗伊的 27 岁比特币投资者因与 YouTuber Casimiro 的视频合作而名声大噪，他与卡西米罗是好朋友。歌手 Luisa Sonza 在环球电视节目“Mais Você”中证实了这一结局讲述她与 27 岁的数字影响者和比特币投资者 Chico Veiga 的关系。他的绰号 Chico Moedas 更为人所知，甚至在 Luisa 的新专辑《Escândalo Íntimo》中也有一首以他的名字命名的歌曲。两人于七月确立恋爱关系。 Chico 出生于里约热内卢尼泰罗伊，他的 Instagram 个人资料上有 40 万粉丝。在最近接受 PodcatsDelas 采访时，他表示，他在一份工作中工作了一天，收入为 1,300 雷亚尔，但因为官僚主义而离开，而他想要更多：“每天工作 8 小时的想法这一周让我很痛苦。我不想工作，但要做到这一点，我知道我必须有钱。”然后，正如他所说，“光来了”。他开始投资比特币。 “我从父亲那里投资了 10,000 雷亚尔，15 天内，我赚了 5,000 雷亚尔。从那时起，一切都变了。”请记住：Luísa Sonza 在里约热内卢重复摇滚并参加 The Town 的几场演出 The Town：Luísa Sonza 在一场向 Marília Mendonça 和 Rita Lee 致敬的演出中交替表现色情和痛苦 Chico Moedas 是如何致富的？自从结束了近十年的恋爱关系以来，奇科·莫达斯已经单身三年了，他毫无理由地支持这个绰号。在没有完成任何一个学位的情况下，这位年轻人从管理和电影课程退学后，在征得他父亲的同意后，将他父亲的钱投资于比特币。他以自己的方式发现了一个有利可图的宇宙。奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 和路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 披露 “我什么也没做。我是一个学术灾难。我尝试去一些大学，但没有成功”，他在播客“Match — O papo”中说道。 。 “有一些令人信服的工作（让我父亲让我把他的钱投资于加密货币）。我把所有的钱都投资了。我父亲比我更激进。我父亲不喜欢投资。然后我开始了一个令人信服的过程将钱从那里（银行）取出并进行投资”，他解释道。 “我真的不喜欢工作。工作对我来说是不愉快的，”他笑着说。 Luísa Sonza 在 The Town 的 Skyline 舞台上 我讨厌闪现/披露 尽管投资取得了成功，但这个男孩并不建议几乎任何人进入这个行业。他说他已经经历过几次挫折。 “最好避免这种情况。我最后教的人（如何投资）都赔了钱，”他说。奇科·莫达斯是谁？他因与 YouTube 用户卡西米罗 (Casimiro) 的视频合作而在网络上出名，他与卡西米罗是亲密的朋友。这位年轻人多次与知名网红和主播 Cazé 一起亮相，尤其是在参观巴西豪华住宅时的幽默反应（或用网络语言称为“反应”）。作为一名成功的 Tiktoker 男孩，大约两个月前出现在女演员兼喜剧演员 Valentina Bandeira 主持的播客“Match — O papo”后，引起了 Luísa Sonza 的注意。“伙计们，他是谁？”这位歌手评论道。后来，这位网红在女孩的帖子中写道：“哇，胆怯。”详情：之前，他曾透露自己用这句话开始调情。随后，联系就愈发火热。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:05:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/20/por-que-moedas-saiba-de-onde-vem-a-fortuna-de-chico-veiga-ex-namorado-de-luisa-sonza.ghtml</guid></item><item><title>梅尔·玛亚反思了网络上的批评，并强调了治疗的重要性：“没有什么能动摇我”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/20/mel-maia-reflete-sobre-criticas-na-web-e-fala-de-terapia-nada-me-abala.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/RnSFQuQNdB1ahzdOwq1zS0pQEz8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/e/KxbOkUQOKA14Pr5pPayg/arte-3-.png" /&gt;&lt;br /&gt;女演员表示，她并不关心社交媒体上的评论和意见，也不会暴露自己的部分私生活。女演员梅尔·玛亚 (Mel Maia) 本周三上午 (20 日) 在她的 Instagram 故事中反思了这一点。她从小就出名，2012年，当她制作第一部肥皂剧《巴西大道》时，饰演小丽塔，她表示不在乎人们在互联网上如何评价她。 “首先，你必须一劳永逸地明白，我并不关心他们在网上对我的任何评价。当然，对我的工作的赞美和反馈总是非常受欢迎的，否则我不在乎和我一起想一想，从我记事起，我的生活就暴露在外，所以我已经学会了处理它”，他开始说道。梅尔·玛亚 (Mel Maia) 将出演下一部晚上 7 点肥皂剧《复制品》 梅尔还表示，她从小就开始接受治疗，有一段时间，她认为自己很好。于是他停了下来。 “但每个人都需要治疗，我也在治疗自己，当我接受治疗时，我似乎是无与伦比的，没有什么可以让我烦恼。因为有时我们需要专业人士与我们交谈，让我们处于自己的位置”。这位女演员继续说道，她已经习惯了看到人们谈论她。这总会发生。 “你永远不会看到我露面并对我的个人生活感到满意。我们有一群朋友，我们有亲戚，有内部笑话，笑话，我们是人类。”最初的插件文本 尽管出现在网络上，展示了她的外表、工作的一部分或她在健身房的日常生活，但梅尔表示她的个人生活并没有暴露。追随者只会看到并知道它允许什么。我很少会发帖谈论我的父母或我的妹妹。您永远不会知道您家内外到底发生了什么。你什么都不知道，所以对某种情况发表意见是没有意义的。这位女演员最后表示，她很有决心，知道什么对自己最好。 “所以我永远不会把自己的脸放在互联网上寻求不认识我的人的认可。”初始插件文本</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:04:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/20/mel-maia-reflete-sobre-criticas-na-web-e-fala-de-terapia-nada-me-abala.ghtml</guid></item><item><title>医院报告称，Ultraje a Rigor 的粥具有“令人大开眼界的觉醒”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/20/mingau-do-ultraje-a-rigor-tem-despertar-com-abertura-dos-olhos-informa-hospital.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Yc_0oGg3voL5KeUwfS1zBC2LMLo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/w/1V5D8ASL2KdfmJC8IejA/104181382-o-baixista-da-banda-ultraje-a-rigor-rinaldo-oliveira-amaral-conhecido-como-mingau-foi-bale.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 9 月 2 日晚，里纳尔多·奥利维拉·阿马拉尔 (Rinaldo Oliveira Amaral) 在帕拉蒂头部中弹。根据圣路易斯医院的一份公告，来自 Ultraje a Rigor 的贝斯手明高于本周三（20 日）“大开眼界”。来自圣保罗的伊泰姆，他在那里住院。据报道，他仍在重症监护室（ICU），没有服用镇静剂，并且正在“脱离”机械通气。病情被认为稳定。 “我把自己暴露在危险之中”：Gabriel O Pensador 时隔 11 年发行了新专辑，并回忆起自己作为标签者的过去 卡塞米罗的朋友和投资者：奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 是谁，音乐灵感来源和路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 指控背叛的前任 Mingau：两个乐队、旅馆帕拉蒂和啤酒。观看音乐家明高（Rinaldo Oliveira Amaral 的昵称）的瞬间，9 月 2 日晚在里约科斯塔佛得角的帕拉蒂头部中弹。据报道，他在 56 岁生日前夕遭遇了一起涉嫌抢劫的目标。犯罪发生在眼镜蛇岛附近。这位音乐家的一位朋友在证词中告诉警方，他们已经提取了 300 雷亚尔，准备前往距离宪兵基地约 300 米的地方吃零食。上周五（15 日）早上，帕拉蒂一名 19 岁的男子 Ray Limeira Belchior 携带一把 9 毫米 Sig Sauer 手枪以及毒品。据第 167 DP（帕拉蒂）负责人、代表马塞洛·鲁索 (Marcelo Russo) 称，该武器与击中音乐家的镜头中使用的武器兼容。据 Russo 称，Mingau 被枪杀的地区是一个“已知的毒品销售点，由里约热内卢最大的派系控制”。警察局长还表示，这位音乐家会使用 GPS 到达附近地区。最初的插件文本</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:04:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/20/mingau-do-ultraje-a-rigor-tem-despertar-com-abertura-dos-olhos-informa-hospital.ghtml</guid></item><item><title>作者放弃了可能影响弗拉门戈班达拉·德梅洛的修正案</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/autores-desistem-de-emenda-que-poderia-afetar-bandeira-de-mello-no-flamengo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/t34KVO-Q_3nUSlfROMmkWLKnu_Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/n/J8TJ6FS3SUcRSn9NG5Lw/90618857.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;修正案的作者可能会影响议员爱德华多·班达拉·德梅洛明年的弗拉门戈主席职位的可能候选资格，但该修正案的作者从议程中撤回了该提案。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 14:57:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/autores-desistem-de-emenda-que-poderia-afetar-bandeira-de-mello-no-flamengo.ghtml</guid></item></channel></rss>