<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 23 Sep 2023 08:07:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>减少佩德罗二世，更多外围：新馆长希望国家档案馆“非殖民化”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/menos-pedro-ii-e-mais-periferia-nova-diretora-quer-descolonizar-o-arquivo-nacional.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/P-3VuHQRXM9H3F7NDkKghuxDsMc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/b/crxObzRWuXKg8APU6VIw/fachada-do-arquivo-nacional.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; “如果一个人一生保存的名片收藏都包含相关内容，那么想象一下居民协会的收藏。”历史学家安娜·弗拉维亚·马加良斯·平托 (Ana Flávia Magalhães Pinto) 在担任国家国家总局局长的六个月里最困扰的是什么档案是里约市中心共和广场每天路过该机构大门的人们的冷漠。他感叹道，其中一些人画十字是因为他们误将这座 19 世纪的新古典主义建筑视为一座建筑。天主教会。 “把它们带走是我的义务”：苏珊·冯·里奇托芬的男友的前夫想要她女儿的监护权堕胎：离开 STF 后，罗莎·韦伯投票支持合法化，直到第 12 周普及档案，特别向“沉默的部门”敞开大门安娜·弗拉维亚 (Ana Flávia) 的优先事项是中心的，她捍卫实体的“非殖民化”：减少巴西帝国、佩德罗二世和相关问题，增加外围人民的历史。这位历史学家的前六个月，建立了他的巴西利亚的学术生涯充满了动荡。雅伊尔·博尔索纳罗政府执政四年后，机构内部人员和内部政策相继换届，将巴西 21 年的军事独裁统治掩盖起来，员工们期待着一场激进的变革。关键的变化。但变化没有按照预期的速度进行，并且保留了上届政府的一些管理人员。安娜·弗拉维亚要求进行信任投票。他现在最大的努力集中在将档案馆与从前面的人行道开始一直到最遥远的洞穴的风景联系起来，档案政策从未考虑过这些洞穴的文献收藏。目标之一是创建一个全国性的社区档案网络，为其管理人员提供培训和资源。对她来说，周边社区居民协会成员名录对于讲述那个地方及其居民的故事具有重要价值。 ——如果连一个人一生珍藏的名片收藏都有相关内容，想象一下一个居委会的收藏，包括它长期以来的所有斗争？总干事坚持认为，我们需要分散记忆权。创建网络的路径已经打开。安娜·弗拉维亚（Ana Flávia）解释说，要参与，感兴趣的实体只需要求承认其收藏具有公共和社会利益。会议纪要、与当地记忆相关的文件、社区音频和视频现在将拥有自己的空间，尽管相距较远，但在同一个地方，除了其他历史瑰宝外，还有 Inconfidência Mineira 的原始记录、1824 年宪法和Lei Áurea 以及军政府时期（1964-1985 年）国家信息服务处 (SNI) 制作的所有文件。正如她喜欢定义的那样，“记忆去中心化”政策还将为拯救历史上受压迫群体记忆的项目提供更多空间，例如原住民、妇女、LGBTQIA+社区和黑人运动。据该主管本人介绍，她每个月都会面临某种因员工不满而造成的内部挫折。问题的焦点之一是邀请前档案馆馆长 Ricardo Borba d´Água de Almeida（博尔索纳罗政府）的前顾问加入管理和创新部的团队。国家档案服务器协会主席费利佩·布恩迪亚 (Felipe Buendia) 将安娜·弗拉维亚 (Ana Flávia) 的管理形容为“情绪过山车”： — 人们对她的到来抱有很大的期望。我们要摆脱博尔索纳主义。她顺利抵达。他收到了协会的报告，并承诺在管理中予以考虑。但是，令想要快速更改的服务器感到失望的是，这并没有发生。博尔索纳主义的残余势力仍在抵抗。我们希望她牵着我们的手，这样我们就可以一起工作，但事实并非如此。为了优先考虑沉默的片段，恢复与有关独裁政权的纪录片收藏合作的节目“Memórias Reveladas - Centro de Reference das Lutas Políticas, 1964-1985”也将发生变化。在被上届政府搁置之前，Memórias 通过出版书籍奖励了基于档案馆馆藏的三本学术著作。现在，该奖项的范围将扩大：除了学术研究之外，还将包括有关该主题的最佳教学项目和报告。 — 档案馆将不再为三件获奖作品分别制作一本书。我们将发行一个包含所有作品的合集。这是扩大影响范围的一种方式。导演承诺，这个消息将在下一个通知中发布。正如官员们预期的那样，安娜·弗拉维亚尚未对未经档案馆事先批准而随意删除联邦文件提出抗议。这种情况是由时任总统博尔索纳罗于 2019 年 8 月 12 日签署的第 10148 号法令造成的，该法令取消了档案馆批准或不删除这些文件的责任，在此之前这些文件遵循分类代码和临时表制定的标准。 。例如，一家联邦大学医院在 2021 年未经事先咨询 AN 就删除了约 40 万份医疗记录。他在受到指控时声称，他遵守了法律规定的标准，但没有将删除命令转发给档案馆。另一个问题是消除财务文件的风险，特别是那些用于报告的文件。该主任解释说，联邦政府在提出改变之前，需要更深入地了解国家情况。关于文档存储，Ana Flávia 的主要关注点之一是永久保存原本是数字且从未有过纸质版本的文档。 — 在很多情况下，仅仅按下“删除”按钮就会导致我们丢失有价值的文档。风险很大。因此，在提出修改建议之前，有必要了解所有问题。与此同时，我保证：除了档案馆授权的删除之外，巴西不会销毁任何文件——馆长承诺。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:45:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/menos-pedro-ii-e-mais-periferia-nova-diretora-quer-descolonizar-o-arquivo-nacional.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗不相信自己是西德谴责的目标</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/bolsonaro-resistia-em-acreditar-que-era-alvo-de-delacao-de-cid.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8_7gXHiGAGy4Jsgw5fkwezqUzXI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/s/LG8cFySkynfAfFFujiyA/1694177502884616.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;尽管有种种迹象表明他是毛罗·西德的谴责目标之一，但雅伊尔·博尔索纳罗仍然不相信这位前下属会举报事实，从而使他更加受到绳之以法。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:45:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/bolsonaro-resistia-em-acreditar-que-era-alvo-de-delacao-de-cid.ghtml</guid></item><item><title>“我期待着我的 90 岁生日，我少了一些挣扎，多了一些平静”：如何改变你对衰老的心态</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/23/estava-ansiosa-pelos-meus-90-anos-tenho-menos-lutas-mais-paz-como-mudar-a-mentalidade-sobre-o-envelhecimento.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jc5OkV7TW-ARzHrolziNWwaRpek=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/h/S05gYdTE2OnR3pMFt9CQ/imagem-do-whatsapp-de-2023-09-22-a-s-09.24.48.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;除了锻炼和均衡饮食之外，研究还揭示了直接影响身心健康的态度。今年夏天的一场泳池派对上，约翰尼·库珀爬上跳水板，完成了一次完美的跳水，然后加入了一场喧闹的马可波罗游戏。 。场合？你的 90 岁生日。 “我一直期待着这个时代，”退役的美国陆军航空和导弹司令部说道：——你不再有许多你曾经经历过的挣扎。约翰尼相信，这里有更多的平静。她对变老的热情可能是她长寿的部分原因。尽管每个人对衰老的经历都不同，但专家们越来越多地发现，拥有积极的心态与健康的衰老有关。 2002 年发表的一项针对 660 人长达数十年的研究表明，那些对衰老持积极看法的人比那些对衰老持消极看法的人寿命长七年半。从那时起，研究发现，对衰老的积极态度与较低的血压、更长、更健康的生活以及降低患痴呆症的风险有关。研究还表明，对衰老有更积极看法的人更有可能采取预防性健康措施（例如锻炼），这反过来又可以帮助他们活得更长。你无法阻止岁月和时间的流逝，但你也不必害怕。这里有一些方法可以帮助你转变想法。注意你的年龄信念从何而来 从邻居的古怪到无能，消极的衰老刻板印象无处不在。耶鲁大学流行病学教授、《打破年龄密码：你的年龄信念如何决定你的寿命和健康》一书的作者贝卡·利维警告说，假设对衰老的负面信念会影响我们对这一过程的看法，以及我们的健康。翻译，“打破年龄密码：你的年龄信念如何决定你的寿命和健康状况”）。例如，2009 年的一项研究发现，对衰老持有负面刻板印象的 30 多岁的人比那些有积极症状的人在晚年患心血管事件的可能性要大得多，例如心脏病发作或中风。 — 要改变你对年龄的负面看法，你首先需要更加了解它们。尝试一周的“年龄信念日记”，写下老年人的每一个肖像，无论是在电影、社交媒体还是谈话中。然后质疑这种表述是消极的还是积极的，以及这个人是否可以以不同的方式呈现——老师建议，同时还强调“简单地确定你对衰老的看法的来源可以帮助你远离消极的想法”。贝卡还表示，人们可以随时强化对衰老的积极信念：——在 2014 年的一项研究中，100 名平均年龄为 81 岁的成年人在接触了衰老的积极图像后，表现出对衰老的看法和身体机能有所改善。寻找衰老模型 如果你只将衰老与丧失或限制联系起来，“你将无法全面了解变老意味着什么”，专门研究衰老的心理学家雷吉娜·科普强调说。相反，她建议“转移你的注意力，寻找表现出色的榜样。”——不一定是从蹦床上跳下的 90 岁老人。也可以是上瑜伽课的人每周或正在为一项事业做志愿者——心理学家强调说。贝卡教授建议找五位老年人，他们做过一些你认为令人印象深刻的事情，或者拥有你钦佩的品质，无论是在以后的生活中坠入爱河，还是表现出热心帮助其他人或保持对身体健康的承诺。不要将强迫积极性与乐观混为一谈。研究表明，乐观的女性比不太乐观的女性更有可能活到 90 岁以上，无论种族或民族如何。但要跳出框框思考。对衰老持积极态度并不意味着用快乐的想法来掩盖真正的担忧，或者使用诸如“你还没有变老！”之类的短语。来自旧金山湾的心理学家 Melinda Ginne 专门研究衰老问题，她向这位 74 岁的老人指出，“陈词滥调不起作用，它们很平庸”：——相反，应该尝试正视诚实的现实乐观如果你因为 70 岁的网球比赛不再像以前那样强大而感到沮丧，请记住，“不，我不能像 50 岁时那样打网球，我只能为” 10 分钟。但我仍然可以玩。”梅琳达强调。挑战你自己对衰老的恐惧 心理学家雷吉娜·科普建议，要对衰老感到更积极，“你需要检查你对这个过程有哪些担忧”，并反思自己的担忧有多大他们确实是。他们是。- 47 岁时，我的左髋部出了问题。我应该说我老了，因为我感觉僵硬且吱吱作响吗？我可以，但我宁愿考虑一下并说：好吧，我的右臀部不僵硬、嘎吱作响，而且年龄相同——她强调了雷吉娜。对于心理学家来说，问题在于，虽然年龄增长可能是导致髋部疼痛的原因，但这并不是唯一的因素。他说，人们的错误是“混淆了年龄和残疾，这让大多数人感到害怕”。不要低估好处。也要关注你所获得的东西。例如，研究表明，情绪健康通常随着年龄的增长而增加。年龄和认知的某些方面，例如冲突解决，通常会在以后的生活中得到改善。——随着时间的推移，我们可能会发展出更强的适应能力。成功的老龄化并不意味着你不会生病，不“你会遭受损失”或在某些时候需要护理。没有人说改变任何心态是容易的，但如果你可以，它可以让你随着年龄的增长更清楚地看到自己是一个拥有生活经验和智慧的人。”雷吉娜·科普。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/23/estava-ansiosa-pelos-meus-90-anos-tenho-menos-lutas-mais-paz-como-mudar-a-mentalidade-sobre-o-envelhecimento.ghtml</guid></item><item><title>兔子在海滩上被拍到：“他喜欢在沙滩上奔跑”，动物的主人说</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/23/coelho-e-fotografado-na-praia-ele-adora-correr-na-areia-diz-a-dona-do-bicho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mliXnX1mSBLFAhJ50BNBbRFUJGc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/e/BOIcqITNugu7b795BLYA/coelhoarpex.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;图片是摄影师 Ana Carolina Fernandes 拍摄的“阿普多色彩统一”系列的一部分 前几天，摄影师 Ana Carolina Fernandes 在阿普多海滩中央拍摄了一位来自里约热内卢的沐浴者和她的宠物兔子 Ninuh。 “这是南区最美丽、最干净的海滩，也是最幸福的，毫无疑问也是最民主的”，安娜·卡罗莱纳说。该图像是“Arpoador 的统一色彩”系列的一部分。这张照片在摄影师的社交媒体上引起了轰动，人们质疑这只动物的健康状况。兔子的主人梅尔回应道：“我知道他的极限，他得到了很好的照顾，不会暴露在高温下，而且他的耳朵也得到了保护。他喜欢在沙滩上跑步，我们总是下午 4 点后去看日落。”</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/23/coelho-e-fotografado-na-praia-ele-adora-correr-na-areia-diz-a-dona-do-bicho.ghtml</guid></item><item><title>椰子水：补水快，钾含量比香蕉多；这种饮料的好处</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/23/agua-de-coco-hidratacao-rapida-e-mais-potassio-que-a-banana-os-beneficios-da-bebida.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/VvwFUYh5TT7_GwwYw5VEewpxFMk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/D/adBPaIRxiBmxaBkvuMZg/95257047.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;它热量低，富含维生素和矿物质，是最健康的饮料之一，充满异国情调，提神醒脑。椰子水是替代含糖输液、补充电解质和保持水分的理想饮料。这种天然果汁颜色透明，味道香甜，是有益健康的维生素、矿物质和氨基酸的重要来源。它的主要爱好者是运动员，他们选择它是为了将在艰苦的训练或比赛后失去的一切都归还给身体，其他人更喜欢它来缓解肠胃便秘（包含肠道），甚至增强免疫系统。这是一种在绿色椰子中发现的饮料。否则，圣马丁医院 (MN 117882) 医院的内科专科医生拉米罗·埃雷迪亚 (Ramiro Heredia) 解释说，当果实成熟时，“这种液体会变成椰浆，也可以食用”。 — 具体来说，这种水来自大约六到七个月大的年轻椰子，当它们中等大小时，水量通常相当于半杯到一杯茶。 — 医生解释道。在印度尼西亚、菲律宾或巴西等热带椰子生产国，这种果汁自古以来就有悠久的传统：由于其补水特性，人们利用它来抵消这些地区高温特征的影响。另一方面，他们也将其用作药物。如果说这种饮料有什么特点的话，那就是它具有多种特性，根据营养师 Lucila Rosso 的说法，这些特性是“保湿、抗氧化、消化、降胆固醇、利尿、抗真菌、解毒和抗高血压”。如今，在那些关心个人护理的人眼中，椰子水已成为一种健康且有吸引力的饮料。 — 它广泛用于治疗与运动或腹泻发作相关的脱水。营养师补充道，它还可以用来调节血压和改善身体机能，因为它可以补充水分并补充因出汗而流失的矿物质，如钠、钾和镁。椰子水的健康益处 虽然这种饮料的目的不是取代矿泉水，但它旨在成为补水的补充。椰子水的成分高贵，受到健康专业人士的高度赞扬：“95% 是水，5% 是碳水化合物，矿物质和维生素 C 含量很高”，Lucila 强调道。 — 除其他优点外，它的突出之处在于它几乎不含脂肪，并且卡路里含量非常低：每半杯大约含有 20 卡路里 — 专家说。由于这些原因，它对身体的影响是非常多样化的。这种饮料的主要功能之一是它能够为身体补充水分，这要归功于五种矿物质的存在：镁、钙、磷、钠和钾，其中后者含量最多。来自《今日医学新闻》门户网站的数据显示，一杯椰子水含有 600 毫克钾，而一根中等大小的香蕉含有 420 毫克这种营养素。通过这种方式，它被认为是主要针对运动员的盟友，“因为它有助于补充剧烈体育运动后损失的营养物质，并恢复肌肉从身体磨损中恢复”，Lucila 说，她补充了一些等渗饮料的差异：热量低，不会引起腹胀或肠胃不适。营养学家详细介绍说，由于这种补水特性，它非常适合患有腹泻的人，因为它可以补充腹泻期间损失的水和电解质。反过来，由于其钾含量高，肾功能也会受益于这种讨人喜欢的饮料。 “椰子水可以作为利尿剂，因为它可以通过刺激肾功能来帮助排除体内毒素：它有助于产生和排除尿液”，Lucila 说： - 这可以防止形成导致肾结石的小结石。然而，需要强调的是，当面对如此严重的病变时，有必要咨询医疗保健专业人士以控制椰子水的摄入量，因为高钾含量会使肾功能超负荷。另一方面，美国国家医学图书馆（NIH）报告说，椰子水可以有效治疗高血压：它可以降低血压。从这个意义上说，用 Lucila 的话来说，“钾的存在可以改善血管的松弛并增加尿液中钠的排出。因此，它可以降低患心脏病（例如心脏病发作）的风险。”据营养学家介绍，那些经常患有肠绞痛的人也可以从这种饮料中受益，因为“这种饮料的镁和钙含量使这种饮料对预防和治疗绞痛有效”。具体来说，《今日医学新闻》门户网站的一份报告指出，一杯椰子水含有 60 毫克镁和 56 毫克钙。对于肾脏病学家、心脏病学家和《多穿鞋，少吃药》一书的作者加布里埃尔·拉普曼 (Gabriel Lapman) 来说，镁可以带来健康，因为“它作用于肌肉纤维和组织，有助于增强它们的功能”。椰子水富含维生素 C，是一种强大的抗氧化剂，可以改善免疫系统的功能。营养师保证，“它可以对抗自由基，如果自由基大量积累，就会导致疾病。 ”此外，这种营养素还“固定体内铁的吸收。”注意，在选择喝椰子水时，一定要确保它是绿色的、纤维状的，在搅拌时，一定要感觉到液体混合在一起。 。饮用它的水对任何人来说都很诱人，更不用说它对健康生活方式的追随者的吸引力了。然而，必须小心，因为正如建议大量饮用矿泉水一样，对于这种果汁饮料，您也不能滥用它： — 对于大多数成年人来说，它是天然且安全的，但是，大量饮用时，它会影响健康。营养学家指出，它会导致血液中钾含量急剧增加，从而导致肾脏问题和心律不齐。此外，埃雷迪亚医生强调，对于某些患者来说，它可以起到泻药的作用，“这会加剧脱水”。鉴于这些预防措施，营养师还强调，孕妇和哺乳期妇女、囊性纤维化患者、低血压患者和服用降血压药物的人应避免饮用椰子水，因为其高含量的钠和钾会对健康产生影响。沿着这些思路，埃雷迪亚还澄清说，“虽然它具有有益的健康特性，但有些是基于信仰和文化因素，需要更多的科学研究”。当今世界，有越来越多的人工选择来替代营养物质，但事实是，有时回到原点、回到尚未工业化的地方是很方便的。因此，椰子水有望成为保持水分和健康的天然替代品。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/23/agua-de-coco-hidratacao-rapida-e-mais-potassio-que-a-banana-os-beneficios-da-bebida.ghtml</guid></item><item><title>安东尼奥·塔贝特 (Antonio Tabet) 参加 ESPN 和 Star+ 的巴西足球系列节目</title><link>https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/09/23/antonio-tabet-participa-de-serie-sobre-o-futebol-brasileiro-para-a-espn-e-o-star.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xmvDhbZddCv31fVyzATZBTbEudo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/G/0c4mytTGKnaVdpGaXrAw/whatsapp-image-2023-09-21-at-17.39.50.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;弗拉门戈队前传播副总裁安东尼奥·塔贝特 (Antonio Tabet) 是纪录片系列“为什么是瓦尔德马？”中接受采访的人之一，该系列纪录片由 Mendel Bydlowski 和 Wagner Patti 为 ESPN 和 Star+ 编剧和导演。该剧共三集，讲述了过去二十年巴西足球管理方面发生的变化。该剧于 10 月 14 日首播。派拉蒙+：Porta dos Fundos 团队录制新的圣诞特别节目还有更多内容：“这个故事是什么，Porchat？”保证 GNT 能再踢一个赛季 该制作中包含了著名足球人物的声明，例如中场球员万佩塔和前弗拉门戈主席爱德华多·班达拉·德梅洛，他主要负责里约俱乐部的重组。桑德拉·德·萨也参加了。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/09/23/antonio-tabet-participa-de-serie-sobre-o-futebol-brasileiro-para-a-espn-e-o-star.ghtml</guid></item><item><title>谁是委内瑞拉最大犯罪组织 Tren de Aragua 的头目“Niño Guerrero”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/quem-e-nino-guerrero-lider-do-trem-de-aragua-maior-organizacao-criminosa-da-venezuela.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qbbvjspZeWOYKrFgb5GbxrDOxY0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/H/QYEHJ1TNWwzCDJiXBP6A/nino-guerrero.gif" /&gt;&lt;br /&gt;埃克托·格雷罗·弗洛雷斯 (Héctor Guerrero Flores) 因多项杀人、贩卖人口和其他罪行被判处 17 年监禁，他在警方的一次大规模行动中从托科隆监狱越狱。经过约 1.1 万名特工参与的大规模行动，委内瑞拉安全部队周三宣布，谁重新控制了局势托科隆监狱是距离加拉加斯 140 公里的一处监狱，被认为是该国最大犯罪组织 Trem de Arágua 的总部。尽管当局给予了恢复以征服的待遇，但该组织的领导人埃克托·格雷罗·弗洛雷斯（Héctor Guerrero Flores）却逃离了当局的追捕，这一逃亡令该地区当局处于戒备状态。了解：委内瑞拉部署 11,000 名特工，瓦解一个在监狱中运作的团伙 致命而有利可图：达连路线成为哥伦比亚政客的生意，他们指控数百万前往美国的移民 因多项杀人、贩毒和其他罪行被判处 17 年徒刑，弗洛雷斯绰号“Niño Guerrero”（意译为“战士男孩”），多年来委内瑞拉警方都认识他。 2000 年代初，赫克托就因袭击警察而闻名，2005 年至少记录了一起凶杀案。他曾在 2010 年和 2013 年多次入狱，最后一次被捕是在 2018 年。作为阿拉瓜列车的领导者。正是在监狱系统中任职期间，“尼诺·格雷罗”将托科隆监狱变成了他的犯罪组织的运作中心。警方行动期间，从监狱内取出了一个军火库，包括手榴弹和 762 步枪弹药。在委内瑞拉一所监狱的一次突袭中，缴获了火箭发射器和用于开采比特币的计算机。尽管被监禁，格雷罗仍继续领导黑手党组织涉及多种犯罪，例如绑架、抢劫、贩毒、卖淫和敲诈勒索，以及雇佣杀人。国际媒体的报道表明，他在监狱系统内享有特权，例如托科隆的不同设施，此外还可以根据自己的意愿出入监狱。法新社援引最近的一项调查发现，他曾经去过委内瑞拉的海滩，甚至在服刑期间还曾乘坐游艇。据《La Tercera》报道，格雷罗监狱内还设有棒球场、动物园和游泳池。国际特赦组织：哥伦比亚、秘鲁、厄瓜多尔和智利没有履行对委内瑞拉人的人道主义义务 情景：联合国代表团称选举前夕对委内瑞拉反对派的袭击有所增加 据智利报纸报道，在警察引起的骚动中行动和监狱中的士兵，格雷罗会趁机通过该组织在该地点维护的隧道网络逃离该地点。目前他的下落不明，但他已让邻国当局处于戒备状态。南美媒体援引谣言称，尼诺·格雷罗可能离开委内瑞拉前往秘鲁或智利，但两国当局均予以否认。另一个可能的目的地是巴西——如果犯罪分子离开委内瑞拉，他在那里拥有强大的影响力和影响力——根据最近出版的一本关于该犯罪行为的书，Trem de Arágua 与 PCC 建立了合作伙伴关系，特别是在武器贩运和卖淫方面。委内瑞拉组织。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/quem-e-nino-guerrero-lider-do-trem-de-aragua-maior-organizacao-criminosa-da-venezuela.ghtml</guid></item><item><title>在文学和视听方面，阿拉伯侦探小说娱乐并解释了该地区地缘政治的复杂性</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/09/23/na-literatura-e-no-audiovisual-ficcao-policial-arabe-entretem-e-explica-complexidades-geopoliticas-da-regiao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_a4TKaNBx8lQqRApkf-2yJ1c_UY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/L/9Dmt5HRfmT09gJYNtVAA/ghosts-of-beirut-paramount-4-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;出版商 Tabla 出版的短篇小说选集和《贝鲁特的幽灵》等系列作品是黑色小说类型的例子，在中东很少发展。2003 年 4 月上旬，即伊拉克战争爆发后不到一个月，巴德加 (Badgá) 的阿尔精神病医院 - 拉查德 (Al Psychiatric Hospital -Rachad) 遭到一群抢劫者的入侵。美国士兵甚至试图进行干预，但在混乱（持续了数天）中，大约一半的囚犯逃脱了。同年7月，自1991年起一直居住在美国的伊拉克作家希南·安东（Sinan Antoon）返回巴格达，拍摄美国占领下的生活。他拜访了拉查德，并与抢劫期间在场的病人交谈。人群浪费了：为什么通过众筹出版书籍陷入危机 “几乎为零”：出版商将所有 Saraiva 商店关闭的影响降到最低 几年后，他写了一篇发生在医院入侵期间的侦探故事。剧中，病人之一贾西姆趁混乱逃脱。当他回到现在由叔叔居住的家时，我们发现他的父母被谋杀了。但是谁杀了他们呢？当然，犯罪的结局只出现在故事​​的最后几行。然而，随着故事的进展，谜团与政治共享空间。除了描绘与美国战争的后果外，故事还提到了萨达姆·侯赛因的支持者和与伊朗结盟的伊斯兰民兵之间的竞争。“贾西姆的医疗记录”被收录在侦探小说选集“Badgá noir”中以伊拉克首都为背景的书籍，由塞缪尔·西蒙 (Samuel Shimon) 组织，由阿拉伯文学专业出版商塔布拉 (Tabla) 在巴西出版。刑事调查和对该国从萨达姆政权（1979-2003）到美国占领的政治局势的评论相结合，为该系列奠定了基调，这是一部为欣赏所谓黑色小说和科幻小说的人量身定制的作品的典范。中东。加布里埃拉·米斯特拉尔（Gabriela Mistral）：诗人在智利重新成为进步偶像，但在她居住的巴西仍然被遗忘。沿着这些路线，文学和视听领域有越来越多的选择。只要去书店或流媒体平台，就能看到不乏悬念的作品，既可以娱乐大众，也有助于了解该地区地缘政治的复杂性。 Tabla 出版的警察选集、《贝鲁特的幽灵》（Paramount+）等剧集、以色列的《Fauda》（Netflix）和《德黑兰》（Apple TV，格伦·克洛斯主演）等剧集以及《摩苏尔》等电影就是证明。 ”（Netflix）。最初，《Badgá noir》是美国出版商 Akashic Books 创作的合集的一部分，该合集由以全球城市为背景的警察选集组成。然而，在巴西，只有四部作品问世：圣保罗的一部（由托尼·贝洛托组织，Leya 于 2016 年出版）以及巴德加、马拉喀什和贝鲁特的一部（后者的故事受到 1975 年以来黎巴嫩内战的困扰）到十九点九十）。伊拉克作家希南·安东 (Sinan Antoon) 表示，黑色电影是探索萨达姆垮台后伊拉克现实的“沃土”，其特点是犯罪率上升、帮派和民兵激增。 ——其实，我们可以用任何文学体裁来评论社会现实。但侦探文学为那些对社会动荡的极端暴力和政权日益残酷感兴趣的作者提供了更多工具——《巴格达的莫雷尔》(Globo Livros)等小说的作者说，该书讲述了一名政治犯的记忆，由伊拉克基督徒（该国的少数民族）主演的《万福玛利亚》将于明年由 Tabla 发行。阿卜迪·纳泽米安 (Abdi Nazemian)：“如今的年轻人对成为 LGBTQIA+ 感到更加自在” 如果安东在《黑色巴格达》中的故事讲述了伊朗和伊拉克之间的紧张局势（尽管这两个国家在 1980 年至 1988 年间交战），那么《贝鲁特的幽灵》系列展示了阿亚图拉试图在整个地区输出伊斯兰革命如何导致新型恐怖分子的诞生：自杀式炸弹袭击者。该剧集由以色列人利奥尔·拉兹 (Lior Raz) 和阿维·伊萨查洛夫 (Avi Issacharoff)（《Fauda》的创作者）编剧，巴西人丹尼尔·德莱福斯 (Daniel Dreifuss)（奥斯卡获奖影片《前线无新事》的制作人）制作，讲述了中央情报局 (CIA) 追捕真主党领导人伊马德·穆格尼耶 (Imad Mughniyeh) 的故事黎巴嫩伊斯兰圣战组织的创始人。 Mughniyeh 是 1983 年贝鲁特美国大使馆爆炸案和 1992 年以色列驻布宜诺斯艾利斯大使馆爆炸案的幕后黑手。他赢得了“幽灵”的绰号，因为中央情报局只从他年轻时拍摄的一张 3x4 照片中认识了他的脸。它是在 2008 年才拍摄的。《贝鲁特的幽灵》是作为纪录片系列诞生的。然后它变成了“对深入研究事件的虚构描述”（第一集开头出现的短语）。该项目将当时电视新闻的摘录和对目击者的采访穿插在虚构的叙述中。由于该剧涉及敏感的政治话题，因此无法在黎巴嫩拍摄，也无法选择居住在该国的演员。屏幕上的贝鲁特实际上是摩洛哥的卡萨布兰卡。德莱福斯向《环球报》表示，他同意制作该系列节目，因为他欣赏“政治性但非党派性”的项目，并且能够展示过去如何塑造现在（从伊斯兰恐怖主义的扩张到日益激进的恐怖主义手段）。中央情报局），但没有教授式的语气。 ——该系列片强调了该地区的复杂性，同时呈现了人性化的人物，他们有欲望、野心，并且有能力做出可怕的行为——他说，他还制作了其他政治电影，例如智利的“不”，关于击败奥古斯托·皮诺切特独裁统治的公民投票。 — 我们关心的是立即表明哪些国家卷入了冲突以及哪些国家处于危险之中。接下来我们介绍一下动作。我希望公众对了解该地区更加感兴趣。 “圣地亚哥男孩”：50 年前，在皮诺切特政变之前，萨尔瓦多·阿连德试图创建智利的“电传互联网”；阿尔贝托·穆萨 (Alberto Mussa) 是侦探小说的作者（包括五本系列丛书，每一本书代表里约热内卢的历史），也是阿拉伯文化的崇拜者，他记得，利用黑色类型来描绘一个地区的现实存在风险，例如陷入“说教主义”。 ——我不想通过阅读阿拉伯作家的作品来了解我祖父母土地上的不幸。为此，我阅读了报告。我对那些非常现实的文学感到困扰，这些文学非常关注表现日常生活或向外国读者展示这个国家——《里约热内卢Compêndio Mítica do Rio de Janeiro》的作者说，他有黎巴嫩血统（但仅在他强调了他父亲的观点）。 — 警察腐败，全世界的穷人都受到压迫。侦探小说也可以逃脱纪录片的束缚。尽管侦探类型是《一千零一夜》（《三个苹果》，其中有谋杀案调查）中的一个故事的中心，而且阿加莎·克里斯蒂本人也生活在伊拉克，但黑色文学并没有在伊拉克扎根深刻。阿拉伯世界。在《黑色马拉喀什》的发布会上，作家亚辛·阿德南回忆道，第一部摩洛哥侦探小说于 2000 年才发行：米鲁迪·哈姆杜奇 (Miludi Hamdouchi) 的《Le poisson aveugle》（盲鱼）。截至2018年，全国黑色小说不超过30部。 — 侦探类型在阿拉伯世界还不是很发达，尽管一些年轻的埃及作家，如艾哈迈德·纳吉和穆罕默德·拉比，主要受到黑色电影的启发，使用了这种美学元素——美国阿拉伯文学教授兼作家埃利奥特·科拉说《巴格达中心》是一部以伊拉克战争为背景的悬疑小说（该小说已经在 Globoplay 上播出）。伊拉克东西部作家穆赫辛·阿尔-拉姆利（Muhsin Al-Ramli）也是《Badgá noir》（《埃及月亮在巴格达利房子里的死亡》）中的短篇小说的作者，他怀疑文化和政治原因可以解释为什么人们对这种兴趣不大伊拉克文学，该地区的神秘。 ——侦探文学在富裕社会蓬勃发展，对他人生活的集体控制已经放松，个人主义和隐私得到巩固，现代警察调查技术得到发展——他说，他是听着阿加莎·克里斯蒂访问伊拉克塞迪拉的故事长大的。他出生的村庄。 ——阿拉伯世界缺乏刑事调查方法。警察更愿意诉诸殴打来加速认罪。此外，我们的社会结构毫不犹豫地暴露私人行为和关系。而且，总的来说，我们的暴力也是暴露的，根本不是隐藏的。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/09/23/na-literatura-e-no-audiovisual-ficcao-policial-arabe-entretem-e-explica-complexidades-geopoliticas-da-regiao.ghtml</guid></item><item><title>在公立学校和里约热内卢的部分私人网络中被禁止：毕竟，手机在课堂上是恶棍还是盟友？</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/09/23/proibido-nas-escolas-publicas-e-em-parte-da-rede-particular-do-rio-afinal-celular-e-vilao-ou-aliado-em-sala-de-aula.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lnPAjUKd0X4EcBsGGuHeavleUss=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/u/SC8f9JRsOSRJCXaGQaSw/img-1222.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;教育部长表示否决权有积极效果；对于一些教育工作者来说，指导使用是最好的选择。手机无处不在，在教室里也不例外。现在的挑战是如何处理这个工具，它在打开一个充满可能性的世界的同时，也是学习的主要干扰和问​​题。自上个月以来，在里约热内卢的公立学校中，除个别情况外，该设备仅允许放在背包内并处于静音模式。联合国教育、科学及文化组织（教科文组织）全球教育监测报告指出，技术如果不充分或过度都可能产生负面影响，里约市是该国第一个采取行动的首都。屁股变成了木板，剩余的食物变成了饲料：看看可持续的做法甜蜜的倡议：大队为社会项目收集书籍一些国家已经禁止使用手机，包括墨西哥、葡萄牙、西班牙、瑞士、美国、荷兰、拉脱维亚和苏格兰。这里的情况令人担忧。根据迈克菲公司进行的一项调查，巴西是儿童和青少年手机使用率最高的国家中的佼佼者。大约 96% 的巴西未成年人使用或曾经使用过智能手机，这一数字比年轻人使用的全球平均水平高 19%。对于加维亚美国学校的校长来说，手机不是学校环境中的教学工具。专家还警告称，手机会损害健康，例如病理性依赖，即所谓的“无恐惧症”，它会干扰情绪的平静以及独立思考和解决问题的能力。 ，除了有助于保持社交距离。南区一些私立学校的立场与市政府类似。另一方面，有些机构将该设备用作教学的盟友。尽管爱德华多·帕埃斯市长颁布了禁止在课堂上使用手机的法令，但该市教育秘书雷南·费雷里尼亚 (Renan Ferreirinha) 表示，教师、校长和学生负责人的反馈非常积极。从卡泰特宫的鬼魂到俚语“Patricinha”的起源：历史学家成功地在社交媒体上揭示了人们的好奇心——技术需要有意识地、负责任地使用。她是一个盟友，我们有责任不让她成为学习过程中的恶棍。这样，我们将拥有更专心、更感兴趣的学生，更有能力遵循教学内容——他说。 Ferreirinha 强调，在课堂上使用手机会扰乱注意力并直接损害学习： — 就好像学生每次看到通知就离开房间一样。没有办法像那样集中注意力并充分学习。此外，学校是社交场所，玩手机会扰乱社交互动，让孩子们孤立在自己的屏幕上。在博塔福戈和伊帕内玛的 Colégio pH 学院，不禁止在教室使用手机 披露/Rebeca Letieri 除了无手机恐惧症（即对没有手机的非理性恐惧）之外，Felippe Tribuzzi 还提请人们注意其他健康问题出现健康问题。他是 Academia Soul 的教学主管，这是一家专门从事社会情感教育的公司。 — 长时间接触电脑、平板电脑和手机屏幕也会导致视觉疲劳、头痛和一系列其他病症。他表示，新技术的使用必须服务于学生的最大利益，并补充基于人际互动的教育。在里约热内卢美国学校 (EARJ)，在加维亚设有一个单元，八年级以下的学生（大约 14 岁）必须始终保持手机关闭。对于高年级学生，此规则适用一些放宽。然而，EARJ 校长奈杰尔·温纳德 (Nigel Winnard) 态度坚决：对他来说，手机与电脑不同，不是学校环境中的教学工具。 “我评判了那些有很多孩子的人”：抖音和三胞胎的母亲开启在线众筹购买牛奶——我们所有的学生都可以使用笔记本电脑。在一个以技术为主导的世界中禁止计算机是不合适的。所有学生都必须培养利用互联网力量进行学习的技能。这并不意味着所有教学都需要基于屏幕，远非如此。精心策划的课程是基于熟练认知的发展。这是关于启发和扩展你的思考能力。他说，这不一定需要电脑，当然也不需要手机。温纳德表示，在课堂上讨论这些话题变得越来越重要。该主任认为，年轻人的父母需要意识到数字环境可能造成的危害。 — 对于成熟的成年人来说，在手机方面表现​​出自我调节和自我控制已经很困难了。对于儿童和青少年来说，这更加困难。我们必须问自己，作为父母，为什么我们允许孩子在没有监督的情况下在晚上上网。当父母允许这种情况在自己家里发生时，他们不仅让自己的孩子面临威胁，而且还助长了他们希望学校防止的恶习。经济学家卡琳娜·赫法德 (Karina Huffard) 是费利佩·贡萨尔维斯 (Felipe Gonçalves) 和加布里埃拉·贡萨尔维斯 (Gabriela Gonçalves) 的母亲，费利佩·贡萨尔维斯 (Felipe Gonçalves) 分别为 11 岁和 10 岁，分别是美国学校六年级和五年级的学生。她表示，她认为禁止在学校使用手机是有益的。 ——在家里，只有九年级开始才使用社交媒体。就像在学校一样，我们鼓励体育运动。家长和教育机构之间的关系必须是值得信赖的，而学校在这种精心监督中的作用非常重要。有一次，我儿子在学校期间在电脑上查找足球比赛的结果。老师看到了，把电脑从他身边拿走了。绝对地。他报告说，合作就是一切，教育意味着设定限制。我认为：“否决有点乌托邦” 据博塔弗戈学院院长莱昂纳多·贝尔纳多 (Leonardo Bernardo) 说，该机构的手机在教室里也被关闭。该规则适用于所有年级，直至高中。当教师或家长在特定情况下要求使用该设备作为教具时，就会出现例外情况。 — 当在课堂上使用手机进行研究，或者使用在线测验应用程序进行更有趣的活动（通常是针对年龄较大的学生）时，就会发生这种情况。但是，建议不要在课堂上使用手机进行个人活动。在负面方面，我们可以列出，例如，从互联网上提取完整现成文本或使用 ChatGPT 等应用程序来创建研究工作和内容的诱惑，而学生没有在老师提出的内容中添加个人知识— 贝尔纳多解释说，并补充说该禁令得到了大多数家长的支持。 Pensi 学生 Amanda Mendonça（拿着手机）和同学：“这取决于如何使用手机” 披露 在位于博塔弗戈的 Colégio pH，不禁止在教室中使用手机。然而，该机构的总教学主任 Filipe Couto 强调，技术的目的是学习，讨论的重点不是违纪，而是心理健康。 — 最近的研究表明，大约 40% 的年轻人无法忍受远离智能手机的感觉。强迫使用这些设备不仅会导致课堂不集中注意力，还会影响生活质量，并引发一些问题。在 pH，我们有特定的仪器（例如平板电脑和 chromebook）来执行需要连接的任务。它们比智能手机更高效，因为它们是为教育目的而配置的，无需来自每个学生的社交网络的通知。但有时，老师也会使用学生的手机进行一些活动——他详细介绍道。 Pensi 在科帕卡巴纳和弗拉门戈设有单位，其标准与 pH 值类似。该机构的教育总监佩德罗·罗查 (Pedro Rocha) 表示，学校建议将手机用于教育目的。然而，他承认，在某些领域，考虑到对这些工具的更大需求，它们是被允许的，这是很自然的。 — 一般情况下，指导意见是，对于幼儿来说没有用处，从 6 岁起严格用于教学。从 14 岁起，电子设备的教学使用就很有意义。事实是，在我们生活的社会中，这个社会如此计算机化和互联，否决和禁止可能是一条有点乌托邦的道路，这就是为什么我们试图找到健康使用技术工具的平衡点——他解释道。阿曼达·门多萨 (Amanda Mendonça) 是弗拉门戈大学 (Pensi Flamengo) 的七年级学生，她认为，课堂上使用手机可能有益，也可能有害，具体取决于手机的使用方式。 — 手机可以是一种很好的学习工具，但过度使用最终会损害课堂发展——他总结道。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/09/23/proibido-nas-escolas-publicas-e-em-parte-da-rede-particular-do-rio-afinal-celular-e-vilao-ou-aliado-em-sala-de-aula.ghtml</guid></item><item><title>黑眼圈：出现的原因以及如何治疗</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/receita-de-medico/post/2023/09/olheiras-por-que-elas-aparecem-e-como-trata-las.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/C-fB3y-6qYhWWl6pNl65CE2N1_E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/b/9KGUVsTbuHMJUVzxEPJQ/foto-aproximada-de-uma-jovem-em-fundo-amarelo-olhando-para-a-camera-foto-de-alta-qualidade.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;虽然黑眼圈的主要原因是遗传，但生活习惯，尤其是晚上的睡眠也很重要，眼睛是心灵的窗户。它们反映了我们的主要情绪，当黑眼圈出现时，它们也显示出我们的疲倦。这些深色区域的深痕是由于下眼睑血管或黑色素大量集中而形成的，会引起审美不适。因此，许多人最终使用了各种类型的化妆品，但并不确切了解这些成分如何与黑眼圈相互作用，或试图将它们隐藏在化妆品后面以掩盖它们。但要彻底解决问题，就必须查明原因并采取适当的治疗措施。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/receita-de-medico/post/2023/09/olheiras-por-que-elas-aparecem-e-como-trata-las.ghtml</guid></item><item><title>你要买空调吗？查看哪五种最便宜的设备</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/23/vai-comprar-ar-condicionado-veja-quais-sao-os-cinco-aparelhos-mais-baratos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/SkSHB_W7QDtM-QsCMCU4ERgSI_w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/Y/KC0ZjASkKmhiBhjwy0vA/104361672-ec-exclusivo-rio-de-janeiro-rj-19-09-2023-venda-de-ar-condicionado-loja-do-ponto-na.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Buscapé 进行的调查显示，在热浪期间保持凉爽的价格更实惠的型号本周席卷巴西大部分地区的热浪导致人们纷纷涌入商店购买空调。如果这种热度只是未来几个月的一个样本，我们列出了市场上五种最便宜的型号。然而，为了选择最好的设备，消费者不仅要关注空调的成本，还要关注长期的节能效果。专家表示，第一步是查看每台电器的能效标识。 Buscapé（一个监控产品价格变化的商业平台）应 GLOBO 的要求进行了一项调查，列出了至少本周哪些设备的成本最低。看看下面。 1- 分体式高墙 Springer Midea AirVolution 逆变器 9000 BTUs 变频冷遥控器 - R$ 960 分体式高墙 Springer 空调 Midea AirVolution 变频器 9000 BTUs 变频冷遥控器 复制品 2- 分体式高墙 Springer Window 9000 BTUs 冷遥控器 - R$ 980 分体式高墙 Springer Window 9000 BTU 远程控制冷复制 3- 窗式/墙式 Consul 7500 BTUs 机械式冷 - R$ 1,099 窗式/墙式空调 Consul 7500 BTUs 冷式机械复制 4- 窗式/墙式 Springer Midea 7500 BTUs 冷式机械 - R$ $ 1,259 斯普林格美的窗式/壁挂式空调 7500 BTU 机械冷复制 5- 海尔窗式/壁挂式 6000 BTU 冷遥控器 - R$ 1,274 海尔窗式/壁挂式空调 6000 BTU 冷遥控复制</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/23/vai-comprar-ar-condicionado-veja-quais-sao-os-cinco-aparelhos-mais-baratos.ghtml</guid></item><item><title>牧师要求毒贩在里约服役期间停止射击：“我坚持信仰”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/pastor-pediu-a-traficantes-para-pararem-tiroteio-durante-culto-no-rio-me-agarrei-na-fe.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/M9uMY0_qDWrjNRYL_fUc8TPQTDY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/t/8SljuuRomoBVgyiC3RJQ/whatsapp-image-2023-09-22-at-20.33.43.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;会众领袖在一份出版物中评论说，枪击事件在接到请求后停止，崇拜仍在继续。维森特·德·卡瓦略神召会科拉教会的亚历山大·马塞多牧师表示，他要求毒贩停止枪击事件，该枪击事件吓坏了信徒。 9月1日是教会成立24周年纪念日。这座教堂位于莫罗杜胡拉门托 (Morro do Juramento) 的入口之一，那里有一个派系正在与来自马杜雷拉 (Madureira) 莫罗达塞林哈 (Morro da Serrinha) 的罪犯发动战争。冲突从傍晚开始，持续了大约20分钟，亚历山大决定在距离邪教组织100米的社区寻找犯罪分子，要求停火。巴尔·达·卡查萨 (Bar da Cachaça) 在路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 为奇科 (Chico) 创作的一首歌曲中引用了这句话，表达了对这位歌手的声援，并表示她对“相关人员的生活”没有意见。“她闭着眼睛相信这位医生”，麦克波兹的律师朋友说。这是绝望的。街上有近千人，有小孩，有老人。当枪声响起时，我拿起麦克风祈祷。对抗并没有结束，我把麦克风交给妻子继续祈祷，并决定去社区要求他们停止。我发现九个人拿着步枪，并奉耶稣的名请求停止射击。他们告诉我：“好吧，牧师。我们撤退吧”——亚历山大告诉《环球报》。牧师返回教堂，礼拜仍在继续，没有任何其他枪击事件的报道。他自豪地说，那天晚上，有六个人皈依了。最近几天，一段视频在网上疯传，视频显示枪击事件发生的那一刻，吓坏了在场的人。为了让他们平静下来，亚历山大·马塞多祈祷：“混乱的灵魂，我现在斥责你。” ——我想到的解决办法就是面对它。我很害怕，但那一刻我无法软弱。我坚持对上帝的信仰，但亚历山大这个人的感觉是恐惧和逃跑的欲望——他记得。枪击事件在礼拜仪式期间开始。歌手 Léa Mendonça 演唱的歌曲《Covardia》一开始就被打断，牧师要求歌手拿麦克风并要求人们跪下。在祈祷期间，乐队蹲下寻求保护。 “有信心的人跪下，让我们祈祷。撒旦，我现在责备你。奉耶稣的名，我现在打破你的力量。混乱的灵，我现在责备你。奉耶稣的名，现在进入教堂，人们。我斥责你，撒旦。让人们进来，”牧师说。监狱中：刑事警察因向囚犯传递毒品而被 Seap 和民警逮捕。本周五，该会众领袖在 Instagram 上发帖称，他已经“去找男孩们了”（对枪击事件负责） ）并要求他们停止射击。此后，仪式继续正常进行，共有近千人参加。在一份出版物中，牧师评论说，枪击事件在要求后停止，服务继续进行</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/pastor-pediu-a-traficantes-para-pararem-tiroteio-durante-culto-no-rio-me-agarrei-na-fe.ghtml</guid></item><item><title>热浪在潘塔纳尔湿地边缘蔓延，火灾风险极高</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/onda-de-calor-espalha-fogo-nas-bordas-do-pantanal-que-tem-risco-extremo-de-incendios.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5OndCRDkHZkSCuGwxo6V7-e8Bnc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/L/tXJ5XQThOQbvciXzRzwA/104398857-trabalho-de-controle-das-chamas-durou-quatro-dias-foto-centro-de-protecao-ambiental-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;警报来自 UFRJ；昨天，受控制的火焰烧毁了博尼托，相当于蒂茹卡国家公园一半的面积。大火在潘塔纳尔湿地边缘燃烧，增加了人们对巴西最小、最脆弱的生物群落发生更大火灾的担忧。潘塔纳尔湿地位于席卷全国的极端热浪的中心，也是火灾高度警戒地区的首位。里约联邦大学环境卫星应用实验室的数据显示，19日开始、昨天才得到控制的一场火灾，摧毁了潘塔纳尔湿地边缘的南马托格罗索州地区1825公顷的土地。德热内卢（拉萨/UFRJ）。热浪：该国首都的气温接近历史最高纪录春天到了：冬季以极端高温结束——未来几天潘塔纳尔湿地和邻近地区将出现极端火灾危险点——拉萨协调员雷纳塔·利博纳蒂警告说。被烧毁的面积大约相当于蒂茹卡国家公园面积的一半，位于博尼托，福尔莫索河沿岸，构成了潘塔纳尔湿地马赛克。博尼托位于潘塔纳尔湿地周边地区，福尔莫索是为洪水地区提供水源的河流之一。高风险是由于极端高温和干旱的结合造成的。如果有人开始爆发，它不仅有利于火势的迅速蔓延，而且也使扑灭火焰变得困难，因为土壤中有大量有机物需要燃烧。此外，消防员和消防队成员需要承受受影响地区远高于 40°C 的高温。国家自然灾害监测预警中心 (Cemaden) 8 月发布的 9 月、10 月和 11 月预报显示，潘塔纳尔湿地已处于火灾高风险地区。 — 此时此刻，热浪和干燥空气使植被变得非常易燃，我们对未来三个月的预测是这种情况将持续存在。因此，潘塔纳尔湿地的局势至关重要——塞马登研究人员若昂·多斯·雷斯 (João dos Reis) 表示。 Cemaden 建议在二月底或雨季开始之前限制在警报和最高警报地区使用火。雷斯补充说，今年尤其令人担忧，因为它结合了强烈的厄尔尼诺现象和土壤中大量需要燃烧的有机物。南马托格罗索州的拜索巴拉圭地区仍在经历洪水脉冲洪水。但在靠近源头的巴拉圭阿尔托，情况令人担忧。该地区主要城市马托格罗索州的卡塞雷斯因河流水位较低而宣布进入水紧急状态。截至 2019 年，潘塔纳尔湿地从自然天堂变成了灾害记录保持者。从比例上看，它是受火灾影响最严重的生物群落：根据拉萨的数据，2020 年，30% 的生物群落被烧毁，而历史平均水平为 8%。而且，在所有生物群落中，潘塔纳尔湿地是过去三十年中燃烧最严重的一个，而且按比例来看：根据 MapBiomas 的数据，在此期间，潘塔纳尔湿地 57% 的领土至少着火过一次。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/onda-de-calor-espalha-fogo-nas-bordas-do-pantanal-que-tem-risco-extremo-de-incendios.ghtml</guid></item><item><title>参与将乌克兰未成年人驱逐到白俄罗斯的残奥会运动员阿列克谢·塔莱是谁</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/quem-e-aleksei-talai-atleta-paralimpico-envolvido-na-deportacao-de-menores-ucranianos-para-a-bielorrussia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/thgDzTSmTbFPlsTGthoX_3pDB0o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/z/vwWWm4TTSWazP8udINeA/25358347-10156087036163944-8318477333864248106-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;运动员 16 岁时踩到“沉睡”地雷后失去了四肢，后来创建了一个基金会来帮助战争受害者儿童，特别是残疾儿童 白俄罗斯残奥会队员、纪录保持者、励志教练，公众人物，四个孩子的父亲，慈善家。 40 岁的白俄罗斯运动员阿列克谢·塔莱 (Aleksei Talai) 肩负着许多责任，但其中一项责任尤其突出：阿列克谢·塔莱慈善基金会 (Aleksei Talai Charitable Foundation) 的创始人。该中心为居住在乌克兰东部顿巴斯地区的乌克兰儿童组织短途旅行，这种行为在基辅还有另一个名字：绑架、驱逐甚至种族灭绝。背景：残奥会运动员基金会致力于将乌克兰儿童驱逐到白俄罗斯 绑架、失踪和逃亡：数千个家庭因乌克兰战争而支离破碎 该基金会成立于 2021 年，当时它将第一批儿童从顿涅茨克带到了明斯克，据 Belta 机构报道，当年 9 月，白俄罗斯首都白俄罗斯首都，该机构最近报道了 50 名乌克兰儿童流离失所的情况。在先锋组中，有九名残疾未成年人（PWD），由七名成年人陪同，据该机构称，他们是父母或授权监护人，所有人都持有正确的文件。塔莱在白俄罗斯共和国官方网站上表示，早在基金会成立之前，他就已经致力于慈善事业。他说，一些冲突，例如 2014 年的乌克兰革命，以及随后发生在顿巴斯的战斗——该地区集中了自称的顿涅茨克和卢甘斯克共和国，如今主要由莫斯科控制——让人想起他的历史。国家.婴儿期. 16岁时，这位运动员踩到了自第二次世界大战（1939-1945年）以来一直“休眠”的地雷，失去了四肢。他被送往德国一家医院接受治疗。 — 观看这一切非常困难。我的故事开始在我脑海中浮现。但是，这就是现实，必须对此采取一些措施——他告诉该网站。查看更多：在“绑架”乌克兰儿童的事件中，普京在国际刑事法院被指控犯有战争罪。他的决心首先出现在体育领域。塔莱在他的个人资料中表示，他拥有跆拳道黑带。然而，这位运动员却成为了参考。作为白俄罗斯残奥队的一员，塔莱参加了2019年世界残疾人游泳锦标赛和2020年东京残奥会。尽管在伦敦奥运会上没有获得奖牌，但塔莱在预赛中打破了自1992年以来的最佳世界纪录。塔莱和本周一抵达明斯克的孩子们 塔莱表示，随后成立了以他的名字命名的基金会，目的是向受冲突影响的儿童，特别是那些最终被肢解的儿童传递坚忍不拔的信息。他告诉白俄罗斯网站，由于白俄罗斯共和国教育部下属的祖布列诺克国家儿童中心的帮助，他的组织能够将更多的儿童带到所谓的健康和娱乐营。 “真正的英雄” 据塔莱说，他的组织已经将数千名儿童从不同地区带到了白俄罗斯。尽管该运动员在政府网站上称该项目“非常重要”，但乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基和联合国人权理事会等人道主义组织从一开始就一直谴责从该国非法驱逐儿童的行为2022 年 2 月，至少 19,000 人被驱逐出境，只有 386 人返回家园，乌克兰第一夫人奥琳娜·泽连斯基 (Olena Zelensky) 表示。尽管俄罗斯总统弗拉基米尔·普京因这一涉嫌战争罪而受到国际刑事法院（ICC）发出逮捕令的目标遭到严厉批评，但这些指控也针对白俄罗斯领导人及其首次盟友亚历山大卢卡申科。国家元首被指控资助该国的健康和娱乐营地，据反对派活动人士称，这些营地将被用来对儿童进行文化和意识形态灌输。塔莱在贝尔塔机构的 YouTube 频道上发布并被白俄罗斯调查中心引用的视频中感谢卢卡申科的同意和支持。该基金会除了被描述为该国健康和娱乐领域的管理者外，还深受总统的喜爱。这位运动员被卢卡申科称为“英雄”，卢卡申科说他“真的很钦佩”他： 简介：谁是俄罗斯人玛丽亚·利沃娃-贝洛娃 (Maria Lvova-Belova)，她为普京协调收养乌克兰儿童 — 他 [塔莱] 是一位真正的英雄。该基金会主要引进残疾人。怎么能不帮助他们呢？神看到了这一切。如果我们今天帮助别人，上帝以后就会奖赏我们。因此，我们将继续帮助儿童——政府网站援引卢卡申科的话说。尽管受到国际谴责，塔莱告诉白俄罗斯政府，他将继续带孩子到该国，并声称“事业是正义的”。 ——我们不要被挑衅所欺骗。我不害怕任何人、任何国际法庭或国际机构。塔雷辩称，我们的事业是正义的。 — 我们永远不会让儿童处于危险之中，无论他们生活在哪里：叙利亚、美国还是德国。如果他们需要帮助，而我们有资源，我们一定会帮助他们。 Belta 周一公布了最新的儿童流离失所情况，其中 50 名儿童由运动员组织带到明斯克下船。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/quem-e-aleksei-talai-atleta-paralimpico-envolvido-na-deportacao-de-menores-ucranianos-para-a-bielorrussia.ghtml</guid></item><item><title>安格拉2号核电站定期维护将更换28吨铀</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/usina-nuclear-angra-2-vai-substituir-28-toneladas-de-uranio-em-manutencao-programada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NLWwUzbKFdGSI6Vh9bet9plgiPg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/a/7TG6OgQzG8kuxlrKtwAw/angra.png" /&gt;&lt;br /&gt;未来几周内，总共有 5000 名人员将在现场工作，对该系统进行维修和检查，该系统将与国家互连系统 (SIN) 断开。 安格拉 2 号核电站，位于佛得角海岸安格拉多斯雷斯里约热内卢将从周一开始与国家国际联赛（SIN）系统断开连接，以进行该装置的定期维护。总共有 5000 名来自巴西和国外的专业人员将参与维修工作，其中包括更换用作工厂燃料的 28 吨铀。在每年的加油站，部分燃料会从核反应堆中取出，储存在核电站内部的水池中，在那里冷却至少十年。然后，该材料被转移到位于阿尔米兰特·阿尔瓦罗·阿尔贝托核电站 (CNAAA) 的辐照燃料补充干式储存装置 (UAS)。好消息：凯基·布里托 (Kayky Brito) 已从 ICU 出院，意识清醒：演员的母亲说，“我的心要爆炸了” “我的心不在钱”：撞倒凯基·布里托 (Kayky Brito) 的司机表示，他已经拒绝了超过 R 次广告费 50 万美元 维修预计将持续一个月，并且每天 24 小时进行。除了对设备进行维护外，休息时间还用于对工厂运行期间无法隔离的机构进行检查。将被替换的铀储存在52个燃料元件中。 Angra 2 反应堆总共有 193 个元素。还计划检查主发电机并检查核反应堆压力容器。雇用了 1,300 人来执行这些任务。 — 所有活动均以精确度和质量进行，以保持安格拉 2 号的极高可靠性。这种规模的项目只有在 Eletronuclear 各个领域的大量规划和奉献精神的帮助下才能成为可能，同时避免工作事故 — Fabiano Bulgaria 说道安格拉 2 号工厂负责人。安格拉 1 号工厂将进行维护 安格拉 1 号工厂也将进行定期维修。 10月底，其三分之一的核燃料将​​完成充装，该项目仍将进行4800次检查、维修和改造。 — 考虑到核燃料的持续时间和 SIN 的需求，大约每 14 个月进行一次停堆，并至少提前一年安排 — 安格拉 1 号的负责人阿韦拉多·维埃拉 (Abelardo Vieira) 详细介绍了这一情况。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/usina-nuclear-angra-2-vai-substituir-28-toneladas-de-uranio-em-manutencao-programada.ghtml</guid></item><item><title>暖冬过后，春天开始沸腾；找出城市周围的避暑胜地</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/depois-do-inverno-quente-primavera-comeca-fervendo-saiba-onde-se-refrescar-pela-cidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PQegF9XMtlfcsRxCJBMen0Jt3go=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/n/xHEuhKTOKnVrVooFHgeg/103734639-ri-rio-de-janeiro-rj-21-07-2023-evento-um-dia-no-parque-promove-atividades-em-34-unidades.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;位于南区、北区和西区的所谓“新鲜岛”是那些想要逃离传统夏季行程的人的一个选择。在经历了 41 度的冬天之后，连一丝休息的影子都没有：今天春天来了，承诺明天将重复上赛季的最大成绩。新的高温记录可能会在十月份出现。部分责任归咎于厄尔尼诺现象，它是造成近几个月高温的气候恶棍，而且预计高温会加剧。然而，不平衡的城市化也加剧了这一问题，因为它损害了绿色覆盖率和沿海微风的结合，而这种情况在里约热内卢已经更为普遍。对我们来说幸运的是，这座城市仍然有避暑的地方。新鲜岛集中在南区（Gávea、Jardim Botânico 和 Lagoa 附近），但北区（Alto da Boa Vista）和西区（Barrinha）也有不错的选择。保留这份清单：今天凌晨 3:50，预计春天到来的平均气温为 25 度。好消息：凯基·布里托 (Kayky Brito) 已从 ICU 出院，意识清醒：演员的母亲说，“我的心要爆炸了” “我的心不在钱”：撞倒凯基·布里托 (Kayky Brito) 的司机表示，他已经拒绝了超过 R 次花费 50 万美元的“绿洲”广告 在最酷街区名单上，Jardim Botânico 为那些想要轻松享受炎热天气的人们提供了多个景点。在 Instagram 上评价很高的 Parque Lage 豪宅有一个漂亮的游泳池，但其水域并不经常向公众开放——上次是在八月初，当时是在举办派对。当地的小径更容易到达，穿过蒂茹卡国家公园：从这里您可以到达卡里奥卡山脉地区的霍尔托瀑布，对于那些想要享受淡水和在树荫下休息的人来说，这是正确的目的地。 — 对我来说这是一片绿洲。在混乱之中，我们有这个天堂。我真的很喜欢公园里的小径，我去徒步旅行，我冥想。我避免阳光直射，仅从光线中获取维生素 D。我喜欢在树林里，甚至在城市里——公关人员马​​塞拉·马哈福德 (Marcela Mahfoud) 说道。里约热内卢另一个遮荫和淡水的角落是阿尔托达博阿维斯塔 (Alto da Boa Vista)，得益于其高于海平面的位置、不那么繁忙的交通以及与城市其他地方不同的建筑标准。在那里，距离蒂茹卡国家公园入口三公里，您可以选择在 Cachoeira das Almas 中沐浴。沿着小径，步行 10 分钟即可到达四米高的瀑布，小径始于 Estrada dos Picos 上 A Floresta 餐厅的高处。当地的另一个景点是在弗洛雷斯塔区罗马拱石桥下 Cascatinha Taunay 的天然泳池中游泳。 — 当天气暖和的时候，我通常去瀑布。这里凉爽，不一定拥挤，与大自然的接触更多。技术分析师古斯塔沃·德梅洛 (Gustavo de Melo) 透露，我经常去弗洛雷斯塔·达蒂茹卡 (Floresta da Tijuca) 和格拉雅 (Grajaú)，我已经知道那里的踪迹。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 加维亚因其海拔高度和植被而得天独厚，结合了有利于气候温和的因素。附近的 Parque da Cidade 公园内有一条步道、一口带瀑布的水井和一个野餐区。 — 植树造林、海拔高度、土壤利用和覆盖对降低气温有很大帮助。建筑标准也是一个重要因素，无论是与材料、楼层数量、地块大小还是街道上的树木有关——气候地理学 (GeoClima) 实验室协调员 Núbia Beray 解释道。 UFRJ 和热天文台。努比亚说，在拉戈阿，尽管埃皮塔西奥佩索阿大道上交通繁忙，但卡塔库巴公园的绿色植物确保了温度计的平衡，并使气候变得更加温和。清新的风从城市的北边吹向南边，但都是在战略要地。在前往西区的途中，位于巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca)，该地区的休闲中心是绿树成荫的巴林哈广场 (Praça da Barrinha)（其正式名称为 Velho da Silva）。游客穿过 Joá 的一栋公寓后，还可以进入 Praia da Joatinga，这是一个隐藏的自然天堂。一切都已清理完毕：里约和尼泰罗伊的所有海滩都适合沐浴 清洁海滩 里约海岸线正在尽自己的一份力量：昨天发布的国家环境研究所 (Inea) 的沐浴公告显示，里约和尼泰罗伊的所有海滩都已清理干净，适合沐浴自 2007 年开始进行测试以来，这种情况从未发生过。事实上，大自然的帮助很大：森林覆盖更密集的地方就像“新鲜岛”。除了气候之外，植树造林还影响人们的身心健康。 ——例如，树木繁茂的地方自杀率较低。里约热内卢仍然拥有大量绿地，例如蒂茹卡国家公园、白礁州立公园和门达尼亚-杰里奇诺保护区。这些都是提供良好支持的领域。但巴西城市绿化协会东南地区主任弗拉维奥·泰勒斯分析说，最靠近大海的社区，利用沿海风并将两者结合起来，脱颖而出。 — 他比较道，一棵成年树相当于三台空调机组每天运行八小时。里约热内卢2015年城市绿化计划启动了城市树木清查工作。据 Parques e Jardins 基金会称，初步调查统计有 60 万棵树。该市最近的研究估计，需要在全市范围内再种植约 870,000 棵树，这肯定有助于应对不断上升的气温。正如国家气象研究所 (Inmet) 气象学家安德里亚·拉莫斯 (Andrea Ramos) 所解释的那样，春天是一个过渡的季节。由于厄尔尼诺现象，预计气温将创历史新高。 — 我们离开了旱季，即冬天，本应寒冷，但事实并非如此，我们正在过渡到雨季和炎热季节，即夏季。九月和十月往往是最热的月份，因此由于厄尔尼诺现象的影响，我们有可能在春季打破高温记录，而且厄尔尼诺现象还将持续。气象学家计算出，下个季度的气温将高于平均水平。昨天，在告别冬天时，里约热内卢生物公园的动物们冒着酷热，点了一份由果汁、水果和肉块制成的单点“冰棒”。正如你所看到的，这对任何人来说都不容易。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/depois-do-inverno-quente-primavera-comeca-fervendo-saiba-onde-se-refrescar-pela-cidade.ghtml</guid></item><item><title>“Fantástico”：萨布丽娜·佐藤在节目中的首次亮相展示了很少有人知道的意大利</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/fantastico-estreia-de-sabrina-sato-no-programa-mostra-a-italia-que-poucos-conhecem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/H3z5hL1TH3NbemHQs6gLnnbobfE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/3/0ZIUvkTGOX8Ur3r3hSow/sabrinasato3.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;例如，艺术家透露了一座以 1 欧元出售房屋的城市。萨布丽娜·佐藤 (Sabrina Sato) 在《Fantástico》中的首次亮相将于 10 月 1 日举行。 “我想看的”将有四集，其中主持人将访问意大利的各个地方，探索大多数巴西人不知道的或在社交媒体上流行的好奇且有时古怪的故事。其中一个故事是一座以 1 欧元出售房屋的城市。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/fantastico-estreia-de-sabrina-sato-no-programa-mostra-a-italia-que-poucos-conhecem.ghtml</guid></item><item><title>吉尔玛的决定决定归还爱国阵线在针对里拉盟友的行动中扣押的 440 万雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/23/decisao-de-gilmar-determina-a-devolucao-de-r-44-milhoes-apreendidos-pela-pf-em-operacao-contra-aliados-de-lira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/76wAPADp022mGHxR29biNxWwLBY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/L/zuOnQBQXAywyBhhJVYcg/img20230913174940129.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; STF 部长听取了 PGR 的意见，同意应在法院启动调查。联邦最高法院 (STF) 部长吉尔马·门德斯 (Gilmar Mendes) 下令联邦警察向调查对象返还 440 万雷亚尔调查了机器人套件购买中涉嫌偏差的情况。这笔钱是在此过程中被扣押的，目标是商会主席阿瑟·利拉 (Arthur Lira) (PP-AL) 的盟友，并于本周五根据治安法官的决定予以存档。 STF 部长：吉尔玛·门德斯 (Gilmar Mendes) 对涉及里拉 (Lira) 盟友的机器人套件展开调查 机器人套件：“我不能为盟友负责，我只能为我的公积金负责”，里拉 (Lira) 就涉嫌的计划表示 大部分金额约为 400 万雷亚尔在马塞约一家公司的保险箱中被查获。吉尔玛的决定是保密的，并得到了 GLOBO 的确认。亚瑟·利拉所在的政党在众议院连任后 搁置调查是八月份做出的一项决定的结果，其中吉尔玛根据总检察长办公室（PGR）的意见取消了针对联邦议员的证据。第六句话重申“调查期间产生的与所有被调查者有关的信息不可接受”。马鲁·加斯帕：里拉参与竞争，影响卢拉选择下一个 PGR 通过同意 PGR，吉尔玛明白，由于自调查开始以来就有里拉参与的迹象，该案应该开始在 STF 中处理本身，商会主席拥有管辖权。吉尔马的命令是在利拉的辩护律师向最高法院提出上诉，要求暂停对他的调查并声称自一审调查开始以来收集的证据无效之后发出的。博尔索纳罗前助手：里拉批评西德的指控，并表示政府必须“小心”爱国阵线的政治行动 在表达对这一请求的意见时，PGR同意里拉的辩护请求，并为搁置调查辩护，仅涉及以下问题议员。然而，这一决定影响到该案调查的每个人。部长决定的摘录说：“我还下令将调查期间扣押的资产归还给各自的所有者，并销毁档案中收集的其他信息。”劳罗·雅尔丁（Lauro Jardim）：卢拉和里拉决定洗白的脏衣服令人惊讶，除了质疑调查的形式外，里拉一直否认参与任何违规行为。 PF 进行的调查利用国家教育发展基金 (FNDE) 分配给阿拉戈斯州 43 个市镇的公立学校采购机器人套件的​​资源，调查定价过高和洗钱的迹象。调查人员发现，该设备供应商在圣保罗以 2,700 雷亚尔的价格购买了每件产品后，甚至向市政厅收取了 14,000 雷亚尔的费用。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/23/decisao-de-gilmar-determina-a-devolucao-de-r-44-milhoes-apreendidos-pela-pf-em-operacao-contra-aliados-de-lira.ghtml</guid></item><item><title>热浪袭来，能源消耗上升，空调销量猛增</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/23/com-onda-de-calor-consumo-de-energia-sobe-e-venda-de-ar-condicionado-dispara.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XTqa9O4YjewedQvqQW3chFVOv7Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/O/z8NtfHR1qETR4IX4x62w/104048200-ec-rio-23-08-2023-aumento-da-vendas-de-condicionadores-de-ar-e-ventiladores.-foto-doming.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;国家系统运营商预测 9 月份能源消耗将增长 5.8% 由于空调使用量的增加，热浪已经反映在该国的电力消耗中。国家电力系统运营商 (ONS) 预测 9 月份增长 5.8%，所有地区都有增长，但主要是北部 (10.6%) 以及东南部和中西部 (6.1%)。高温天气下，消费者纷纷外出购物。零售连锁店对制冷设备的需求猛增。而且价格已经开始上涨。热浪：如何选择理想的空调并为高温做好准备 O GLOBO 在手机上：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 在 Luiza 杂志中，实体店销售额在 2017 年增长了 72% 1日和18日，集中在东北和东南地区。在电子商务方面，增幅为49%。为了刺激销售，除了实体店的优惠外，该公司还为通过数字渠道 Pix 付款的夏季相关商品提供 15% 的折扣。在美洲，9月11日至18日期间，空调销量增长了81%，其中东南部地区的销量增长较大。对粉丝的需求也有所增加，实体店销售额增长了96%。面对高温，充气或铝制游泳池的销量猛增了 110%。矿业和能源：能源部认为“到目前为止”没有“必要”返回夏令时 自上午 11 点以来消耗量增加 据国家电力能源局 (Aneel) 前局长埃德瓦尔多·桑塔纳 (Edvaldo Santana) 表示，能源消耗强劲增长上午 11 点开始供电。热浪中的城市干预：圣保罗地面上的巨型鸡蛋破裂——由于炎热，空调和冰箱的使用量增加，消费量增加。从上午11点开始，气温开始升高，消费者打开空调。他说，我们注意到这一时间范围在整个星期都在增加，并记住高峰时段保持不变，即下午 5 点至 6 点，此时消耗量在 87 至 88 吉瓦之间。夏季：酒吧和餐馆对政府决定不采取措施回归感到遗憾上周二冬末能源消耗达到90.959吉瓦，这是自2月14日以来的最高水平，还在夏季，当时达到了97, 3吉瓦。网络搜索量上升130% 随着水库水位达到20年来的最高水平，专家排除了因高温导致需求最高的停电风险。什么时候是购买机票的最佳时间？谷歌航班透露。查看新闻 — 热量对于电力行业来说并不是一个挑战。可能发生的外部事件（例如火灾）可能会影响输电线路。但如今，我们的发电量过剩，而且传输也没有问题——UFRJ 电力部门研究小组 (Gesel) 的高级研究员 Roberto Brandão 表示。在Casas Bahia，9月上半月，Casas Bahia和Ponto实体店和在线渠道的需求增长了40%。有必要加强库存以满足需求，该公司正在借此机会销售这些产品。电费持续上涨？了解如何节省开支 在 Fast Shop，销售额每周都随着气温的升高而上升。 10日至16日期间，空调销量增长了25%至30%。从17日开始，涨幅在90%到100%之间。即使是那些尚未在预算中找到空间来保护自己免受高温侵害的人也已经了解了这个主题。谷歌趋势数据显示，周一和周二空调的搜索量较前两天猛增130%。同期风扇价格上涨120%。这一增长发生在“热浪”搜索量增长 160 倍的时期。在制冷装置的问题类别中，亮点是“空调用多少钱？”的问题。 “强劲扩张”：CVC 将雇用 1000 名员工，相当于其现有员工队伍的三分之一 监控产品价格变化的商业平台 Buscapé 进行的调查显示，本周设备价格比市场价格贵 5.95%九月的第一周。目前该类别的平均价格为 1,932 雷亚尔，而本月头几天为 1,824 雷亚尔。最流行的模型是分体式。气温升高是对该行业的鼓舞。去年，空调需求下降了25%。据全国电子产品制造商协会（Eletros）统计，今年1月至8月与去年同期相比，增长了11%。桌扇方面，增长了 34%。查看世界上最大的五个水力发电厂 Eletros 总裁 Jorge Nascimento 表示，本月零售额的增长与两个月前的工厂生产有关： — 在空调业务中，我们关注天气和温度。五月份，当我们宣布将出现超级厄尔尼诺现象时，我们通知零售团队，我们发现需求将会很大。它们的库存量充足，可以满足炎热天气的需求。资本：公司从亚洲向巴西进口“服务员”和“礼宾”机器人 圣诞节销量更大 对于未来几个月，Eletros 总裁预测，如果热度持续下去，将会促进黑色星期五和圣诞节的销量。与上一年相比，该行业可能增长 5%。 ——当然，9月到2月是夏季空调的季节性。如果气温仍然很高，我们预计 2023 年结束时的数据将好于 2022 年，而 2022 年是历史上最糟糕的一年。他说，工厂正在应对未来几个月气温持续偏高的可能性，以满足市场需求。 *实习生，在 Janaina Lage 的监督下</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/23/com-onda-de-calor-consumo-de-energia-sobe-e-venda-de-ar-condicionado-dispara.ghtml</guid></item><item><title>1月8日：与PGR签署协议的被告将必须参加12小时的“民主与政变”课程</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/23/8-de-janeiro-reus-que-firmaram-acordos-com-a-pgr-terao-de-fazer-curso-de-12-horas-sobre-democracia-e-golpe-de-estado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1NEmiP95LWQFvsasYENRZ5XVXdY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/p/KIeLd6RMuKH23DhuTbPg/101703002-brasilia-08-01-2022-bolsonaristas-invadem-o-congresso-nacional-terroristas-bolsonari.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;通过视听内容授课的课程将分为四个模块。总检察长办公室 (PGR) 在与十名被告就 1 月 8 日的不民主行为签署的非刑事起诉协议中规定的措施之一是有义务参与课程持续12小时，主题为“民主、法治与政变”。根据 PGR 的说法，通过视听内容授课的课程将分为四个模块，每个模块三个小时。另请阅读：PGR 于 1 月 8 日与被告达成第一份协议，其中包括高达 20,000 雷亚尔的罚款和社区服务 Bela Megale：为什么莫拉斯和吉尔玛的候选人再次成为 PGR 的最爱 在承认罪行后，被告还必须为社区或公共实体提供300小时的服务。每月的最低时长为 30 小时，最长为 60 小时——也就是说，提供服务的时间可以持续 5 到 10 个月。活动的地点和类型将由法院决定。警方逮捕了入侵巴西利亚 Três Poderes 大楼的恐怖分子，并处以 5,000 雷亚尔至 20,000 雷亚尔不等的罚款。本案中，数额是根据各被告的经济能力确定的。最后，在既定条款完成之前，与 PGR 签署协议的组织也无法在社交网络上维护活跃帐户。离开：阿拉斯在 STF 的告别演说中批评了有关他在 PGR 管理的“不真实叙述”。这些协议使被告免于对联邦最高法院 (STF) 的刑事诉讼做出回应，可以向 1,125 名这样做的人提供1 月 8 日没有参与暴力行为。这群人是在巴西利亚陆军总部前的营地中被捕的。据PGR称，已有301名被告表达了签署协议的意向。他们的处境与参与入侵和掠夺三权建筑的肇事者不同。上周，最高法院全体会议判处三名执行者 14 至 17 年有期徒刑。 Aras 抗议 Cid 的合作：“PGR 不接受 PF 提供的证词” 针对签署协议的被告的刑事诉讼将在 STF 中暂停，直至完全遵守条款。如果被告不遵守协议，他的案件必须恢复审理。这项福利适用于那些被指控犯罪且刑期未达到四年监禁的人。应 PGR 的要求，进程报告员亚历山大·德·莫赖斯部长授权这些协议于 8 月执行。签名必须在十天内正式签署后，协议将被送交批准。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/23/8-de-janeiro-reus-que-firmaram-acordos-com-a-pgr-terao-de-fazer-curso-de-12-horas-sobre-democracia-e-golpe-de-estado.ghtml</guid></item></channel></rss>