<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 26 Sep 2023 16:08:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>卢拉表示经济不会有“木马”，并将保持“平静”</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/lula-diz-que-economia-nao-tera-cavalo-de-pau-e-vai-continuar-serena.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pV1h9esrWJ184Nw5pPcbb0n6-_E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/j/C3FhRtSLmxK9Qd5Ua9Kg/lula-programa-transicao-energetica-combustivel-para-o-futuro-evaristo-sa-afp.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦周二表示，经济将保持“平静”，“没有人会放弃”。总统还强调，“没有人会发明它”，“他们会做他们需要做的事情”。 — 我们将建设这个国家，我希望我们共同建设它。经济将保持平静。在这里，没有人会放弃经济，我们不会发明，我们会做我们需要做的事情。尽管我们希望给予每个人最大的尊重，但最需要帮助、最勤劳和最贫穷的人将受到本届政府的特别关注。 卢拉在国家再工业化战略启动仪式上发表讲话，普拉纳尔托宫。该行业将总共投资 420 亿雷亚尔。卢拉还签署了制定卫生经济产业综合体国家发展战略的法令，该战略预计将实施六项扩大国家卫生部门重点项目生产的计划。目标是减少巴西对投入、药品、疫苗和其他卫生产品的依赖。该战略的优先事项之一是加强投入品的生产，以帮助预防、诊断和治疗由社会决定的疾病，如结核病、恰加斯病、病毒性肝炎和艾滋病毒。除了登革热、突发卫生事件和骨科创伤之外，还有针对癌症、糖尿病和免疫性疾病等慢性病的投资。到2026年，政府计划通过新的PAC投资90亿雷亚尔； BNDES 提供 60 亿雷亚尔；研究和项目融资机构 (Finep) 提供 40 亿雷亚尔；此外还有来自私营部门的 230 亿雷亚尔。六个轴： 生产发展伙伴计划：政府和私营部门之间协调技术转让。预计到 2026 年将吸引私营部门投资 230 亿雷亚尔。 地方发展和创新计划：恢复对以技术和创新为重点的举措的投资 疫苗、血清和血液制品制备计划：旨在实现自给自足和保障例如，为被忽视的人群和疾病提供疫苗、血清和血液制品计划：包括生产以改善受被忽视的疾病（如结核病、登革热、血吸虫病和麻风病）影响的人群的预防、诊断和治疗。援助现代化和创新计划：涵盖慈善实体 CEIS 基础设施扩展和现代化计划：明确公共和私人投资，用于综合体本身的生产和基础设施扩展。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:00:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/lula-diz-que-economia-nao-tera-cavalo-de-pau-e-vai-continuar-serena.ghtml</guid></item><item><title>英国女孩吞下磁球后失去部分肠道，理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/26/menina-perde-parte-do-intestino-apos-engolir-bolas-magneticas-na-inglaterra-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oDye0MqaO-2QuyILo1aySqyPII4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/Y/QlQfNUQQmBrcheYDfFCA/whatsapp-image-2023-09-26-at-12.41.59.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;两岁儿童在没有得到正确诊断的情况下经历了两周胃部剧烈疼痛和局部烧灼感 一名两岁儿童吞下六个磁球后失去了部分肠道，花了两周多的时间才痊愈对他的问题做出诊断。孩子的母亲杰德·贝里曼 (Jade Berriman) 表示，症状于 9 月 2 日开始出现。女孩感到剧烈疼痛，胃部有强烈的烧灼感。第一次去医院时，女孩被医生认为是“肠道感染”，随后出院。直到那时，家人才知道女孩吞下了这些物品。一周后，母亲带孩子到赫尔大学教学医院急诊科就诊，诊断结果为“扁桃体炎”。医生开了抗生素，这名名叫梅利亚的女孩回家了。仅仅一周后，当女孩吐出“数升深绿色液体”时，母亲才回到急诊室，经过更详细的检查，医生发现她吞下了六个磁球，每个磁球的尺寸为四毫米，她的小肠上开了四个洞，孩子不得不接受紧急手术，手术持续了三个小时才取出异物，并切除了大约40厘米的肠子。“她独自一人被自己的呕吐物窒息，我们不得不抱住她。我抓住医生哭了，要求他们做更多检查。她快要死了。我知道她快死了，我知道她要离开我了。她越来越虚弱。太可怕了。我什至无法描述如何杰德·贝里曼 (Jade Berriman) 说。巴里曼现在使用社交媒体警告其他父母。“不要购买这些金属球。我希望我从来没有给我的大儿子买过它们”。她仍然认为自己因拥有这些金属球而感到内疚。她背对着女儿几分钟，吞下了蛋蛋。在发给英国小报《每日镜报》的一份说明中，治疗该孩子的健康中心表示无法对个别病例发表评论，但要求任何对其服务不满意的人与其联系。女孩出院并随后入院的医院表示，没有任何家人投诉的记录。该单位要求一名亲属联系该单位，将案件正式公布，并对所发生的事情进行调查。手术后，女孩在医院住了7天才出院。现在，他正在家中与家人一起康复。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:55:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/26/menina-perde-parte-do-intestino-apos-engolir-bolas-magneticas-na-inglaterra-entenda.ghtml</guid></item><item><title>PGR的最爱投票反对让国家对独裁统治期间的政治死亡负责</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/09/favorito-para-a-pgr-votou-contra-responsabilizar-o-estado-por-mortos-politicos-na-ditadura.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/G2GpEsrx5jyN-4mjkLW0tHIcd7w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/6/3azZgiTpCojnfZBSoi2Q/52993868110-7279a378c2-6k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;保罗·戈内特 (Paulo Gonet) 在祖祖·安杰尔 (Zuzu Angel)、卡洛斯·拉马卡 (Carlos Lamarca) 和马里盖拉 (Marighella) 案件中的立场在 90 年代引起了争议。奥古斯托·阿拉斯 (Augusto Aras) 继任总检察长办公室的决定性一周始于副检察官保罗·戈内特 (Paulo Gonet)，并得到了联邦最高法院部长的支持(STF) 亚历山大·德莫赖斯和吉尔马·门德斯显然是卢拉总统提名的热门人选，尽管劳工党部分人士持保留意见。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:49:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/09/favorito-para-a-pgr-votou-contra-responsabilizar-o-estado-por-mortos-politicos-na-ditadura.ghtml</guid></item><item><title>圣保罗总统回应安妮埃尔·佛朗哥顾问关于“白人球迷”的演讲：“每个人的俱乐部”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/26/presidente-do-sao-paulo-rebate-fala-de-assessora-de-anielle-franco-sobre-torcida-branca-clube-de-todos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WhEgDjljlpeloZZOmuwMABSe2OM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/4/KHceG4QPOmRMmKMeAqWQ/casares-foto.png" /&gt;&lt;br /&gt;胡里奥·卡萨雷斯在社交媒体上发表了一篇文章，驳斥了种族平等部顾问马塞尔·德科泰的言论。圣保罗总统胡里奥·卡萨雷斯利用社交媒体对种族平等部负责人的讲话进行了评论。种族平等战略事务特别顾问，Marcelle Decothé。她在莫伦比观看巴西杯决赛时，发布了一张球场照片，并谈到了圣保罗队的“白人球迷”和“欧洲后裔”，主教练对此做出了回应。 “我们的座右铭是，并且永远是，圣保罗足球俱乐部属于每个人，没有基于种族、性别、社会或任何其他形式的歧视，”他在一篇长文中写道。卡萨雷斯利用该出版物回顾了俱乐部自 2021 年开始管理期间的平权行动政策。他列举了提升黑人偶像形象的行动，例如奥运会运动员梅拉尼娅·卢兹 (Melânia Luz) 和球员莱奥尼达斯·达席尔瓦 (Leônidas da Silva) 的吉祥物、迪亚曼特 (Diamante) 的吉祥物内格罗还表示，俱乐部在针对一名 12 岁青少年的种族主义案件中提供了支持。该主任还表示，俱乐部去年与足球种族歧视观察站签署了承诺，并提到了莫伦比的热门价格部门。据该局长的出版物称，部长阿尼埃尔·佛朗哥已联系并道歉，并表示“将采取措施”。他强调了问责要求：“我们迫切等待适当的措施。”圣保罗总统反驳了种族平等生殖部顾问的帖子/社交媒体 在社交媒体上，马塞尔发布了一张在体育场观看比赛的照片。 “不唱歌的白人粉丝，淘气的欧洲人的后裔……圣保罗的一切都更糟”，他写道。该信息最初由《圣保罗州报》发布，随后由《GLOBO》获得。该部门的另一名员工也公布了记录。这是战略传播特别顾问卢娜·科斯塔。在 Instagram 上，Decothé 的同事发布了一张照片，其中老板手里拿着弗拉门戈衬衫。 “马塞尔在圣保罗球迷中间打开弗拉门戈队的球衣，这是一种危险的行为”，他说。种族平等部在一份声明中表示，他们知道顾问在其私人社交网络上发布的帖子：“虽然这些帖子是以非正式的语气发布的，但该案件将提交给内部部门。”调查机构调查仆人的行为”。 FAB 飞机 在 Decothé 的帖子曝光之前，部长 Anielle Franco 就因使用巴西空军 (FAB) 飞机观看比赛而受到批评。正如联邦政府宣布的那样，该部门与体育部和巴西足球联合会（CBF）一起签署了一项旨在打击体育运动中种族主义的意向协议。体育部长安德烈·富富卡 (André Fufuca) 也乘坐 FAB 飞机从马拉尼昂州圣路易斯飞往圣保罗市。第三位政府成员西尔维奥·阿尔梅达（Silvio Almeida）（人权）也在出发时，但乘坐的是商业航班。在分享飞往圣保罗的航班记录时，安妮埃尔在社交媒体上受到了批评，其中主要来自反对政府的政客。周一，她在 X（以前称为 Twitter）上澄清说，这次旅行是该部门承诺的一部分。他写道：“令人难以置信的是，一名部长因打击种族主义和履行职责而受到质疑。”初始插件文本</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:33:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/26/presidente-do-sao-paulo-rebate-fala-de-assessora-de-anielle-franco-sobre-torcida-branca-clube-de-todos.ghtml</guid></item><item><title>桑保利在弗拉门戈的表现日渐下滑；了解计算</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/multa-de-sampaoli-no-flamengo-cai-dia-apos-dia-entenda-a-conta-feita.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/h4jL4hvUiBPMQ5wmZBOrSy1L68o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/3/BIAnw3RmKna8X0s4NuIw/104424263-flamengos-argentine-coach-jorge-sampaoli-gestures-during-the-copa-do-brasil-final-second.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在桑保利与弗拉门戈的合同中，规定主帅的解约金将逐日下降。换句话说，随着时间的推移，俱乐部解雇教练的成本会变得更便宜。有效期至2024年底的合同将随时中断，而在弗拉门戈的账目中，这笔支出并不产生影响，如今，教练的支出已接近800万雷亚尔。准备好付款公式后，您所要做的就是决定何时终止合同，以及罚款是以现金还是分期方式支付给桑保利和他的教练组。弗拉门戈正在等待与下一任教练达成协议，以推进这一官僚机构。其中涉及财务公式和人力资源部门七名专业人员的终止。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:31:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/multa-de-sampaoli-no-flamengo-cai-dia-apos-dia-entenda-a-conta-feita.ghtml</guid></item><item><title>CNJ 批准二审法院性别平等</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/cnj-limita-alcance-de-norma-chega-a-consenso-e-aprova-paridade-de-genero-em-tribunais-de-segunda-instancia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cFrqrVuBBhF4IESkKeBG1kdP3rQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/T/bbDOz1RaWyYPYO2m8qNg/cnj-rosa-weber.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新规则规定，基于绩效标准的晋升在两个名单之间交替：一个是由男性和女性法官组成的混合名单，另一个是专门针对女性的名单。国家司法委员会 (CNJ) 本周二批准了一项新规则，旨在寻求平等全国二审法院法官人数。在一项协议限制了最初文本中规定的平权行动的范围后，与会者一致批准了该法案。尽管受到限制，CNJ 主席、部长罗莎·韦伯还是对学院达成的“共识”表示庆祝。根据《宪法》，二审法院法官的晋升有时按资历，有时按功绩。上周，CNJ 新规定的报告员 Salise Sanchotene 提议，根据功绩和资历进行晋升，在两份治安法官名单之间轮流进行——一份混合名单（男女混合名单，就像已经存在的名单一样）另一种是女性专属。两个名单之间的这种交替应该发生，直到每个法院达到性别平等——其组成中大约有 40% 到 60% 是女性。如今，根据 CNJ 本身的一项调查，女性在各州法院的比例均未达到 50%。圣保罗法院法官、参赞理查德·佩·金 (Richard Pae Kim) 上周要求进行复审，并暂停对此案的分析。今天，他进行了投票，提议只有在基于绩效的晋升情况下才会出现两个名单之间的交替（一个是混合名单，另一个是女性专属名单）。对他来说，新规范不能挫败那些已经在等待根据职业资历获得晋升的人的期望。该顾问表示，该提案改变了已经是司法机构成员的治安法官的资历标准，不仅违反了合法性，还违反了法律确定性原则。该提案的报告员随后表示，有必要“达成共识”来批准案文并加强学院的力量。 “我们在这里达成了共识，让我重新制定我的投票，取消资历，并根据功绩维持我的投票”萨莉丝·桑霍特内 (Salise Sanchotene) 说。董事会的大多数成员（14 名顾问中的 13 名）遵循了共识提案。只有马里奥·马亚（Mário Maia）上周完全按照报告员的初步提案进行了投票，但由于他的任期已经结束，因此无法改变他对共识案文的立场。委员会主席兼联邦最高法院（STF）部长罗莎·韦伯（Rosa Weber）赞扬了这一表述：“有时我们必须放慢脚步，尽管我们每一步都在积累、丰富，但最重要的是建立共识”她说。这是罗莎主持的 CNJ 的最后一次会议，罗莎本周因年龄退休。为妇女利益采取的平权行动仅适用于二审法院为职业治安法官保留的空缺。新标准不包括第五部宪法规定的规定——保留给公共部门和法律界的专业人士。上周，当对该主题进行分析时，人权实体和研究人员为增加妇女在司法部门的参与的必要性进行了辩护。 — UFPR 法学教授 Estefânia Barboza 表示，最高法院关于任命一名部长代替罗莎·韦伯部长的讨论表明我们很难占据空间。总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦（PT）昨天表示，性别不会成为填补罗莎退休后出现的空缺的标准，这可能会减少最高法院的女性代表人数。如今，在 STF 的 11 名部长中，只有两名女性。 CNJ 今天批准的规则并不影响最高法院的提名。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:27:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/26/cnj-limita-alcance-de-norma-chega-a-consenso-e-aprova-paridade-de-genero-em-tribunais-de-segunda-instancia.ghtml</guid></item><item><title>视频：在 RN 的一家购物中心，经理遭到顾客袭击，并打了他的脸作为报复</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/video-gerente-e-agredido-por-cliente-e-revida-com-soco-no-rosto-em-loja-de-shopping-no-rn.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NnhcIN5akwJjTeRKGYEAEyxQaRM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/c/wP6t45TxypFSI3lyYI3A/arte-69-.png" /&gt;&lt;br /&gt;在一次争吵中，顾客击中了员工的胸部，员工还击了他。这起事件被民警记录下来，一段电话店经理对一名顾客进行拳打脚踢的视频在社交媒体上引起了反响。这起案件于本周一下午 1 点左右发生在纳塔尔 (RN) 的 Partage Norte Shopping。从图像中可以看到，两人正在争吵，直到顾客击打员工的胸部，后者挥拳回应。 “让turu turu冷静下来”：马塞约市政厅嘲笑名人的分离并存在意见分歧 USP：法学院学生加入罢工以聘请教师 记录显示顾客到达商店的那一刻似乎很沮丧。在进入该机构时，他说：“打电话给警察，打电话给他们”。然后，他问经理：“这是否意味着你不会兑换我的筹码，对吗？”面对提问，该员工表示不会救援，并解释原因：“因为你是从那条路来的”。然后两人开始争论。 “教育？什么教育？你是柔术吗？所以我要给我兄弟打电话”，顾客说道。然后他打了经理的胸部，经理也打了他的脸作为报复。最初的插件文本 在对峙之后，顾客开始否认自己发起了攻击，并试图向保安解释自己的情况。据北里奥格兰德州民警称，该案已立案，各方已接受听证。该公司没有提供有关此案的任何进一步信息。该商场在一份声明中表示，正在调查事实，并已采取预防措施，以确保“顾客、员工和租户”的安全。 Partage 还表示，就其立场而言，它“否认任何类型的暴力，并确保其场所内顾客的安全”。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:17:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/video-gerente-e-agredido-por-cliente-e-revida-com-soco-no-rosto-em-loja-de-shopping-no-rn.ghtml</guid></item><item><title>国内食品再次意外下降，连续第四次下降</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/alimentacao-em-domicilio-volta-a-surpreender-para-baixo-e-tem-4a-queda-seguida.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3xJMp67UqTCYknbY0CN0acMinfI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/u/Avv36XT0qLeCTSw3XOBA/chicken-steak-topped-with-white-sesame-peas-tomatoes-broccoli-pumpkin-white-plate.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; IPCA 9月份预览本周二发布 根据IBGE今天发布的IPCA-15数据，国内食品价格再次意外下跌，9月份下降了1.25%。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:17:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/alimentacao-em-domicilio-volta-a-surpreender-para-baixo-e-tem-4a-queda-seguida.ghtml</guid></item><item><title>佩特罗的儿子因未能与国会议员合作而将接受审判，并表示他面临成为“反对父亲的武器”的压力</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/filho-de-petro-ira-a-julgamento-por-colaborar-com-o-mp-me-pressionaram-para-me-tornar-uma-arma-contra-o-meu-pai.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2K4AAd-DJwekND_cqRidFKfRzBI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/R/LTW7aiTuGvrsC8N4wCZg/000-33q72q6.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;尼古拉斯·佩特罗面临非法致富和洗钱指控，据称他在哥伦比亚总统竞选期间犯下这些罪行。哥伦比亚总统的儿子尼古拉斯·佩特罗在防御策略上发生了根本性转变，并停止在洗钱案件中与公共部合作以及在其父亲古斯塔沃·佩特罗竞选期间非法致富。根据判决，他将在巴兰基亚法院受审。哥伦比亚危机：涉及儿子和贩毒的丑闻对哥伦比亚总统有何影响？背景：哥伦比亚公共部对总统佩特罗的儿子洗钱展开调查“今天我一生的战斗开始了，我知道巴博萨公共部不值得信任，今天他们证明了这一点。他们把我逼到了极限，唯一的目的就是把我变成对抗我父亲的武器。我决定站起来，而不是在刽子手面前跪下”，尼古拉斯周一在 X（前身为 Twitter）上写道。到目前为止，佩特罗六个孩子中的长子已经就这一指控达成了一致，这意味着他实际上承认了被指控的罪行。尼古拉斯在法庭上的问题确实令总统头疼不已，他从政30年，从未受到身边腐败案件的影响。最初的插件文本尼古拉斯与他的前妻戴·巴斯克斯 (Day Vásquez) 一起受到指控，在尼古拉斯断绝关系后，戴·巴斯克斯公开了所指控的罪行。她透露了 WhatsApp 消息，其中两人密谋如何处理从受骗商人那里收到的钱，并承诺这些捐款将用于他父亲的竞选活动——据尼古拉斯本人称，这并没有发生。事件曝光后，检察官办公室开始调查这对前夫妇，当时他们已经买了房子，过着高水平的生活。尼古拉斯被捕，但因在该案中与法院合作而获得缓刑。采取这项措施的条件是，他不离开所居住的城市巴兰基亚，不参与政治活动，也不与目前法庭审理的案件中的任何受调查者接触。现在看来，此举存在风险。请记住：哥伦比亚总统就儿子被捕发表评论，并保证“不干预”调查 总统与上届政府任命的总检察长弗朗西斯科·巴尔博萨之间的争端可能是原因之一。佩特罗指责他对影响他的案件很勤奋，但很少关心与国家相关的案件，例如奥德布雷希特。巴博萨的任期将于明年二月结束，佩特罗任命的检察官应接替他。总统在一份名单上列出了三名具有丰富法律经验的女性的名字，她们都不是熟人或朋友。致命且有利可图：达连路线成为哥伦比亚政客的生意，他们指控数百万前往美国的移民。巴博萨是佩特罗前任右翼伊万·杜克的大学同学，更重要的是，他还是一位私人朋友。伊万·塞佩达等参议员认为，司法部长利用职务之便反对政府，从而开始政治生涯。尼古拉斯·佩特罗在此过程中留下了两名律师。第一个是胡安·特鲁希略（Juan Trujillo），由于“标准不同”而辞职，并表示他不同意其客户与公共部的合作。犯罪学家大卫·泰莱基（David Teleki）取代了他，后者也以“个人原因”为由放弃了为尼古拉斯辩护。作为与法官合作过程的一部分，尼古拉斯承认涉嫌非法资助古斯塔沃·佩特罗 (Gustavo Petro) 在 2022 年当选总统的竞选活动，其中包括塞缪尔·桑坦德·洛佩塞拉 (Samuel Santander Lopesierra) 转移的资金，他因贩毒而被引渡到美国，他在美国被2003 年至 2021 年间入狱。他还声称从阿方索·“埃尔·图尔科”·希尔萨卡 (Alfonso &amp;quot;El Turco&amp;quot; Hilsaca) 的儿子和其他商人那里收受了钱。希尔萨卡是一名商人，过去被指控资助准军事团体和策划谋杀。尼古拉斯在法庭上的证词震动了哥伦比亚第一届左翼政府。总统与他的儿子保持了距离，并表示他永远不会成为犯罪的同谋，但他试图在八月份去国会议员的地堡探望他的儿子，当时他被拘留了——尼古拉斯拒绝了会面。然而几周后，两人在尼古拉斯位于巴兰基亚的家中见面，据他说，他们在那里谈论了个人事务。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:16:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/filho-de-petro-ira-a-julgamento-por-colaborar-com-o-mp-me-pressionaram-para-me-tornar-uma-arma-contra-o-meu-pai.ghtml</guid></item><item><title>在分居浪潮中，谢拉·梅洛回忆起徐莎的离婚：“我梦见自己在干净的水中游泳”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/26/em-meio-a-onda-de-separacoes-scheila-mello-lembra-divorcio-de-xuxa-sonhei-que-nadava-em-aguas-limpas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3pG_Y6ctXAUvYWaUAcFpaVOi70M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/Y/yAAzVpSiuTpRxcyO02jw/screenshot-2023-09-26t120503.381.png" /&gt;&lt;br /&gt; É o Tchan 的前舞者表示，四年前她的婚姻结束时，她在治疗中写了日记并分析了梦境。在今年 9 月的分居浪潮中，É o Tchan 乐队的前舞者 Scheila Mello 使用她的 Instagram 个人资料分享了这段记忆她与游泳运动员费尔南多·谢勒 (Fernando Scherer) 离婚，费尔南多·谢勒 (Fernando Scherer) 被称为“Xuxa”，他是“主厨”获胜者和数字影响者伊萨·谢勒 (Isa Scherer) 的父亲。她在发布的视频中强调：“这并不容易......周期开始和结束，离婚让任何人都感到震惊。但一个人的死亡就是另一个人的诞生。”Scheila 和 Xuxa 在 2010 年至 2018 年间结婚，并拥有女儿 Brenda，现年 10 岁。Isa Scherer 的父亲：水晶和测地线帐篷的“花园”：前游泳运动员 Xuxa 的婚礼在一个整体中心举行；照片 Scheila Mello 复制品 Scheila 在庆祝乐队成立 30 周年的巡演中重新加入了乐队，说她四年前写日记是为了帮助分居过程，并使用了很多她在治疗过程中写的材料。据她说，最近翻阅笔记本，她发现了她当时做的一个梦的记录。在里面，她潜得很深，游得很好，在非常干净的水域。Xuxa和Dianeli复制“我游得很好，这与现实不符，水很干净，我潜得很深。在治疗分析中，我们发现我将费尔南多的技能投射到了我身上。我把它理解为诚信。离婚是一段旅程，我们不会逃避。”他说。继谢拉之后，Xuxa 还深入研究了另一段感情。今年 5 月，他与冥想教练 Dianeli Geller 结婚。婚礼在户外举行，有权白色花瓣迎接新娘抵达圣坛。Xuxa 和 Dianeli 在一起已经两年了。现年 47 岁的他去年当了祖父，当时 Isa 的双胞胎出生了。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:14:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/26/em-meio-a-onda-de-separacoes-scheila-mello-lembra-divorcio-de-xuxa-sonhei-que-nadava-em-aguas-limpas.ghtml</guid></item><item><title>Eça de Queiroz遗体的最终去向引发继承人之间的争议</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/09/26/destino-final-de-restos-mortais-de-eca-de-queiroz-provoca-disputa-entre-herdeiros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/15F9jBWmHJtBZ1nkGcc8VQTtDTk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/s/jOALTRRLGcAWQFJ5C6Vg/eca-e-filhos.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该作家的六名曾孙告上法庭，试图阻止该作家进入葡萄牙国家万神殿。原定于本周三（27 日）将埃萨·德·奎罗斯（Eça de Queiroz，1845-1900 年）的遗体移交给葡萄牙人。由于《O Cousin Basílio》作者的后裔之间存在分歧，国家万神殿将被推迟。 2021 年 1 月 15 日，国民议会批准了一项决议，向葡萄牙文学界最知名的作家之一打开国家万神殿的大门。除极右翼政党Chega外，葡萄牙议会各党派均支持贡品。然而，上周，这位作家的六名曾孙告上法庭，阻止奎罗斯搬到国家万神殿，那里安放着葡萄牙文化其他偶像的遗骸，如法多歌手阿玛莉亚·罗德里格斯和足球运动员尤西比奥。 GLOBO WHATSAPP 频道：关注娱乐频道，接收当天的主要新闻 + 频道：关注图书提示频道，关注评论和主要版本 然而，法院维持了对作家的致敬，因为大多数继承人都赞成。奎罗斯在世的 22 名曾孙中，有 13 人同意族长迁入国家万神殿，三人未对此事发表评论，六人反对。据西班牙报纸《国家报》报道，与作家何塞·玛丽亚·埃萨·德·奎罗斯同名的曾孙在给表弟的一封信中抱怨说，“万神殿是一个不太常去的地方”。 “在那里，我的曾祖父会和一名足球运动员、一名法多歌手在一起，还有一名反法西斯活动家，他除了被萨拉查独裁政权的政治警察谋杀外，没有为国家做过任何事。 ）“， 他写了。奎罗斯于 1900 年在巴黎去世，享年 54 岁。他的遗孀艾米莉亚·德·卡斯特罗 (Emilia de Castro) 决定将他埋葬在里斯本阿尔托圣若昂公墓她父母雷森德伯爵的坟墓中。 1989年，这位作家的遗体被转移到他位于葡萄牙北部圣克鲁斯杜杜罗教区的家人的坟墓中。当时，提交人的四个孩子均已去世，决定由其中一名孙子的妻子 Maria da Graça Salema de Castro 做出。与瓦尔特·雨果·梅 (Valter Hugo Mãe) 一起在二手书店：这位葡萄牙作家在访问巴西期间购买的书籍 圣克鲁斯·杜·卡斯特罗 (Santa Cruz do Castro) 地区激发了奎罗斯 (Queiroz) 创作托尔梅斯 (Tormes) 的灵感，这是他最著名的小说之一《城市与城市》的乡村背景。山”。埃萨·德·奎罗斯基金会在那里运作，由他的曾曾孙、作家阿方索·雷斯·卡布拉尔担任主席。事实上，正是他发起了让他的祖父去国家万神殿的运动，尽管他的一些表兄弟认为，作家的愿望是留在圣克鲁斯杜杜罗（他在那里呆了很少的时间）他的生命）。奎罗斯没有留下关于他想埋葬在哪里的指示。卡布拉尔对《国家报》表示，“埃萨高于一切荣誉，显然他值得入选国家万神殿”。 “问题是决定我们作为一个社会是否应该向对葡萄牙影响如此之大的人致敬”，《奥斯·迈亚斯》作者的曾曾孙说，他还指责他的表兄弟“恶意”。 “两年半过去了，没有人提出任何法律措施”，他补充道。 “死过两次的独裁者”：传记作家萨拉查去世时以为自己仍在统治葡萄牙。卢萨通讯社报道称，上周日（24日），大约50人在圣克鲁斯杜杜罗抗议奎罗斯前往国家万神殿。当地领导人认为，作者的举动可能会损害该地区。巴昂市（圣克鲁斯杜杜罗所在地）市长保罗·佩雷拉（Paulo Pereira）不同意这种观点。他向《国家报》表示，他“对向这位作家致敬感到非常高兴”，并且只有当埃萨德奎罗斯基金会决定离开该地区时，他才会担心。在法院驳回家人阻止转移的请求后，副省长佩德罗·德尔加多·阿尔维斯告诉葡萄牙媒体，奎罗斯的进入国家万神殿的仪式将“很快”重新安排。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/09/26/destino-final-de-restos-mortais-de-eca-de-queiroz-provoca-disputa-entre-herdeiros.ghtml</guid></item><item><title>分居后，Sandy于10月进行欧洲巡演；卢卡斯·利马同月在巴鲁埃里（SP）演出</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/26/apos-separacao-sandy-tem-turne-na-europa-em-outubro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AtnLwl_SvrdxoMqGrCQQ_Pyj3BA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/6/yWRgrFRvCCxmjTLsuyKg/assets-fotos-1019-som-brasil-resgata-trajetoria-de-sandy-em-homenagem-aos-40-anos-da-cantora-dc49e53c71ed.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位歌手的最后一次演出是在她宣布结束婚姻的前两天举行的。桑迪最近与 2008 年结婚的卢卡斯·利马分居，她即将开始欧洲巡演，巡演将于 10 月 6 日在里斯本开始。 8 月初宣布，演出也将于 8 日在波尔图举行；都柏林，11 日； 13 日，伦敦。泰斯和拉萨罗、格拉西安和贝洛、安吉丽卡和哈克：网民在离婚浪潮后列出了“形影不离的情侣”。网络上的演讲：名人用标准的声明来宣布关系的结束“里斯本、波尔图、都柏林和伦敦，我们出发！！！我迫不及待地想与你见面。能够感受到如此多的音乐跨越国界，让我们更接近“现场”，这是多么令人欣慰……我希望在我的第一次欧洲巡演中见到你！” ”，这位歌手在宣布当天（8 月 11 日）写道。这位歌手的最后一场演出于 9 月 23 日在戈亚尼亚举行，即宣布分居的前两天。利马一家已确认将于 10 月 5 日在圣保罗内陆的巴鲁埃里举行演出。在宣布艺术广场免费景点的横幅上，有一张卢卡斯的照片。然而，乐队的社交网络没有更新他们的音乐会时间表，也没有提到这位音乐家在未来的演出中的存在。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:11:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/26/apos-separacao-sandy-tem-turne-na-europa-em-outubro.ghtml</guid></item><item><title>莱蒂西亚·斯皮勒 (Leticia Spiller) 谈 50 岁生日：“我可以约会很多次”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/26/leticia-spiller-fala-sobre-a-chegada-dos-50-anos-eu-posso-namorar-muito.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ewNrJneEwbZRPXJZerDHqdSu6bc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/W/E/6OIMmjTMydgrjH26wfnw/leticia-2.png" /&gt;&lt;br /&gt;莱蒂西亚·斯皮勒 (Leticia Spiller) 本周二（26 日）发布了一段视频，回顾 50 岁的到来。六月，这位女演员就满五岁了。 — 50 岁以后？我可以梦想、实现、开始一项运动、学习新的东西、经常约会、与朋友一起度过一个晚上、在工作和生活中开始新的挑战。 50岁以后，生活依然美好、充实、充满可能性。另请阅读：克拉丽斯·阿尔维斯谈论她的演艺生涯、新电影以及与弗鲁米嫩塞球员马塞洛的婚姻 查看：桑迪和卢卡斯·利马分居 最近，斯皮勒一直在分享她的自我认识仪式，包括瑜伽姿势和阿育吠陀治疗。 “总是有时间开始新的事情。”这位女演员是 25 岁的佩德罗和 12 岁的斯特拉的母亲。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注 Play 专栏</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:11:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/26/leticia-spiller-fala-sobre-a-chegada-dos-50-anos-eu-posso-namorar-muito.ghtml</guid></item><item><title>CPI 1 月 8 日：参议员失态，弄错了前总统的名字；手表</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/noticia/2023/09/26/cpi-do-8-de-janeiro-senadora-comete-gafe-e-erra-nome-de-ex-presidente.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/j2iaYoLiajELJc_DgNl4fvtJUwE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/r/0ezY4gT7AFeUQ3Sbz5NA/ana-paula-lobato.png" /&gt;&lt;br /&gt;司法部副部长弗拉维奥·迪诺 (Flávio Dino) 安娜·保拉·洛巴托 (PSB-MA) 称埃内斯托·盖泽尔 (Ernesto Geisel) 将军为“Gêizel”调查1月8日的行为。本周二，她念错了前总统埃内斯托·盖泽尔将军的名字，她称其为“Gêizel”。该事件成为社交媒体上的话题。 1 月 8 日：国家部队报告在行动前三天提醒司法部注意暴力行动的风险 另请阅读：迪诺司法部二号人物、前国防军干预者批评 STF 中的女性对卢拉施加压力 这位政客是司法部部长的替代者正义，弗拉维奥·迪诺。在 X（以前的 Twitter）上，洛巴托的演讲引起了用户的评论。一位网友写道：“前总统埃内斯托·盖泽尔将军的名字念错了，是普拉卡巴。这些议员没有历史知识。糟糕的是，他们表现出他们不学习。”参议员念错了独裁政权前总统的名字 另一份出版物强调她很“紧张”，表示洛巴托“至少念错了[盖泽尔]的名字三次”。第三个人说，他觉得“参议员安娜·保拉·洛巴托（Ana Paula Lobato）打电话给盖塞尔·杰伊索姆将军（General Geisel Jeisom）很有趣”。另一位网友则表示：“这对我来说没问题，因为这些姓氏真的可以被遗忘。”</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:10:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/noticia/2023/09/26/cpi-do-8-de-janeiro-senadora-comete-gafe-e-erra-nome-de-ex-presidente.ghtml</guid></item><item><title>政府将在 10 月底之前提交一项法案，成立国家网络安全局</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/governo-enviara-ate-o-fim-de-outubro-projeto-de-lei-para-criar-agencia-nacional-de-seguranca-cibernetica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lksvgRYwlYLGHByecWn3_PWpLf4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/M/FomCd8QuqRFRlGBnRW5A/103141762-pa-brasilia-df-24-05-2023-chefe-do-gsi-e-ouvido-na-camara-o-ministro-do-gabinete-de-segu.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;部长还宣布必须在同一期限内制定国家网络安全政策。联邦政府通过机构安全办公室（GSI）首席部长马科斯·安东尼奥·阿马罗·多斯桑托斯将军宣布，制定国家网络安全政策的法律国家网络安全局将于明年10月底送交全国代表大会。 BNDES：Mercadante 建议创建最多 3 家国有公司来协调与军方的投资随着燃料调整：9 月通胀预览加速至 0.35% 该部长还宣布必须在同一期限内制定国家网络安全政策。 — 我们打算在明年 10 月底之前提出以法令形式定义的国家网络安全政策，并于 2019 年 10 月底之前向国会提交建立国家网络安全局的法案。十月——他说。经济：五点，了解有关法院命令的讨论中的利害关系 该演讲是在国家经济和社会发展银行（国家经济和社会发展银行）举办的“第四次工业革命：国防、安全和国家发展的挑战”研讨会上发表的。 BNDES），在里约热内卢。国防部长何塞·穆西奥强调，国防工业基地（BID）——一组参与战略国防产品研究、开发、生产、分销和维护阶段的国有或私营公司——它约占 GDP 的 4.78%，并创造约 290 万个直接或间接就业机会。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:06:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/26/governo-enviara-ate-o-fim-de-outubro-projeto-de-lei-para-criar-agencia-nacional-de-seguranca-cibernetica.ghtml</guid></item><item><title>Anvisa 支持 Wegovy 用于治疗儿童和青少年肥胖症；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/26/anvisa-da-aval-ao-wegovy-para-tratamento-da-obesidade-em-criancas-e-adolescentes-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ptyaR2S5rOtnNIHPjnMcTrhmT0I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/A/IUHdJoQjS3UgBRgkkEBA/image.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;一月份，该药物获得了在巴西用于成人的授权。国家卫生监督局（Anvisa）于本周二批准了诺和诺德制药公司的药物 Wegovy 用于治疗儿童和青少年肥胖症的适应症。一月份，这种每周注射一次的药物在巴西获得批准用于成人。现在，授权范围已扩大到 12 岁及以上的人。该药物的活性成分为索马鲁肽。它与 Ozempic 中存在的物质相同，Ozempic 也是诺和诺德公司的一种药物，但用于治疗 2 型糖尿病，但剂量更高，为 2.4 毫克。科学杂志《柳叶刀》上发表的一项研究表明，它具有高效的减肥效果，68 周后，减肥效果达到成人体重的 17%。针对较低年龄组的新适应症基于另一项研究，该研究对 201 名 12 至 18 岁的个体进行了一年多的同期跟踪。去年12月发表在《新英格兰医学杂志》上的研究表明，对于儿童和青少年来说，减肥效果相似，为16.1%。此外，研究证明该药物对年轻人来说是安全的。与成人一样，最常见的副作用是胃肠道反应，主要是恶心、呕吐和腹泻。然而，通常是轻度至中度且持续时间短。 “肥胖是一种可以从儿童期或青少年期开始的疾病，高达 90% 的肥胖青少年可能会继续患有这种疾病直至成年。这些患者也面临着更大的风险，出现与其体重相关的严重健康问题，根据《2023 年世界肥胖地图集》，到 2030 年，巴西将有 770 万肥胖儿童”，诺和诺德在有关批准的说明中强调。尽管获得批准，但该药尚未在该国药房出售。最初计划于今年下半年开始，但巴西的商业化被推迟，并且根据 O GLOBO 的数据，由于全球需求旺盛，商业化应该要到 2024 年才能开始。 “诺和诺德不希望巴西发生与美国相同的情况，美国对该药的高需求导致治疗中断。肥胖症被认为是一种慢性疾病，需要持续治疗，公司致力于让患者能够从头到尾进行治疗。”药剂师当时在给 GLOBO 的一份说明中说道。与此同时，自 2016 年起，药物 Saxenda 已在该国上市，供 12 岁及以上人群使用。该药也是由诺和诺德生产，其活性成分是利拉鲁肽。它在体内的作用与索马鲁肽相似，但效果较差，需要每日服用。威戈维如何运作？ Wegovy 是 2.4 毫克索马鲁肽的商品名。该物质与利拉鲁肽一样，属于一类称为 GLP-1 类似物的药物。这些药物模拟人体内的 GLP-1 激素，进而与人体内的各种受体相互作用。在胰腺中，这会增加胰岛素的产生，从而导致这些物质原则上被用于治疗 2 型糖尿病，例如 Ozempic。但是，在胃中，它会降低食物消化的速度，在大脑中，它会激活饱腹感，这种机制会让人感觉不那么饥饿，从而减少每天消耗的卡路里并减轻体重。因此，Anvisa 批准 Wegovy 用于 12 岁及以上人群，作为低热量饮食和体育锻炼的辅助治疗肥胖症，或用于至少患有一种体重相关合并症的超重患者。与 Saxenda 的指示相同。本周，该机构还批准了由礼来制药公司以商品名 Mounjaro 销售的替西帕肽。该物质与索马鲁肽属于同一类，但为双激动剂。这是因为它不仅模拟 GLP-1 激素，还模拟另一种称为 GIP 的肠道激素。该授权适用于成人和 2 型糖尿病，但该药物在美国已被广泛用于减肥用途（非说明书上的用途）。这是因为，通过与 Wegovy 和 Ozempic 类似的机制发挥作用，替西帕肽可实现更大的体重减轻，84 周后体重减轻高达 26.6%。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:05:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/26/anvisa-da-aval-ao-wegovy-para-tratamento-da-obesidade-em-criancas-e-adolescentes-entenda.ghtml</guid></item><item><title>佩德罗二世胡迈塔市一名英语老师被学生打了三巴掌，向警方报案</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/professora-de-ingles-que-levou-tres-tapas-na-cabeca-de-aluna-no-pedro-ii-do-humaita-registrou-queixa-na-policia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MjvYBLmgMUTWrLzmDAdLtU_48ws=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/j/2FSf8QTlyLMIkpLUCHuA/75500025-ri-rio-de-janeiro-rj-06-03-2018-colegio-pedro-ii-humaita.-foto-marcelo-theobald-age.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据称，这次袭击是由学生之间的打赌引发的，袭击发生后的第二天，这名老师在陪同下前往博塔弗戈警察局。该学院表示，它成立了一个由三名员工组成的委员会，研究对被指控的英语教师安娜·保拉·洛雷罗（Ana Paula Loureiro）的制裁措施，她在佩德罗二世胡迈塔学院（Colégio Pedro II do Humaitá）的一名学生对头部进行了三记耳光攻击，她在第 10 届 DP（博塔弗戈）会议上发表了声明。第二天就到了事实。该信息来自该教育机构的综合管理层，该机构还成立了一个由三名员工组成的内部委员会来调查此案。在没有预料到可能受到什么处罚的情况下，学校还表示，被指控的学生将拥有充分辩护的权利。正如 O GLOBO 周一（25/09）透露的那样，这一切都始于该学生和另外两名学生之间的打赌，这两名学生鼓励她打老师。暂时缺勤的安娜·保拉 (Ana Paula) 头部被击中 3 次。根据该单位本身的一份文件，我们发现，作为交换，这名少女将从她的同事那里得到 5 雷亚尔，而同​​事们则在远处看着笑。 Pedro II do Humaitá 总经理 Ricardo Miranda 对此事件进行了报告。他在文中还表示，“不幸的是”，“学生群体中产生暴力的行为显着增加，这是由多种因素造成的，但主要是由于对学生缺乏尊重、限制和同情”。其他的”。暴力：佩德罗二世学院的学生因互联网挑战而在课堂上攻击老师军事独裁：司法维持对“死亡之家”酷刑指控的审判根据该机构英语系发布的支持该老师的说明，动机可能是社交媒体上流传的挑战。该部门呼吁“采取强有力的措施，迅速追究暴力肇事者的责任”，以防止今后发生类似事件。案件发生在9月18日。根据《GLOBO》获得的米兰达的声明，课程结束时，老师低着头做笔记，并感觉到头上被轻轻地打了一巴掌。她以为有人撞到了她。但随后他的后脑勺又挨了两巴掌。 30万雷亚尔派对：查看一位批评“缺乏”礼物的影响者的婚礼细节 牛石：理解为什么只有“老牛”才能生产百万富翁胆结石”当老师抬起头时，她看到两个学生两人互相打赌，学生是否有勇气扇老师耳光。学生打了第一巴掌，然后去她的同事那里领取赌注金额（5.00 雷亚尔 - 5 雷亚尔）。该学生表示，这是无效的，他太虚弱了。然后，该学生回来又打了老师两巴掌。”该单位主任周一发表的声明称。此案引起了学校教学界的愤怒，不仅涉及胡迈塔的教师，还涉及佩德罗二世所有单位的教师。这些团体讨论了保护专业人员免受侵犯的必要措施。还与学生一起开展了有关胡迈塔发生的事情的活动。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 在本周二（26/09）的一份声明中，Colégio Pedro II 表示，安娜·保拉·洛雷罗 (Ana Paula Loureiro) 老师在遭到袭击时正在接替班长，并记录了一份警方报告。它还指出，有关涉案学生的报告已发送给监护委员会和联邦公共部。该措施是在总检察长办公室的指导下采取的，但遭到了学院的质疑。 “我们今天所生活的学校存在如此多的代际冲突和社会冲突，其强度和反复发生，需要进行紧急反思和讨论”，主任说。学校还表达了对这名老师的声援，并将课堂上的这一事件列为“令人遗憾”，并重申其对“尊重和道德”的承诺。与初步信息相反，佩德罗二世澄清说，只有一名学生参与了这场打赌：“这次攻击是由打耳光的学生和六年级学生之间的打赌引发的。” “在了解发生的事情后，同一天，管理层对涉事学生进行了预防性停学两天，并启动了纪律程序，将提出最终的制裁措施。值得注意的是，两天的预防性停学声明补充说：“这并不构成要实施的制裁，而是作为预防和纪律措施。教区长办公室主任于 2009 年 19 月获悉这一事件”。 “在内部，成立了一个由三名工作人员组成的委员会，该委员会将调查事实，听取所有相关人员和提及的人员的意见，按照《学院学生道德守则》的建议，保证矛盾和全面辩护的权利Pedro II 和 2019 年 5 月 28 日第 1,924 号条例，该条例规范了 Colégio Pedro II 学生道德守则第 7 条规定的固有程序。最终报告以及拟议的制裁将发送至教区长：这一过程是根据《儿童和青少年法》秘密进行的。”</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:05:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/26/professora-de-ingles-que-levou-tres-tapas-na-cabeca-de-aluna-no-pedro-ii-do-humaita-registrou-queixa-na-policia.ghtml</guid></item><item><title>关于男女通用浴室的假新闻后，西尔维奥·阿尔梅达和尼古拉斯·费雷拉之间的会面</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/o-encontro-de-silvio-almeida-e-nikolas-ferreira-apos-a-fake-news-dos-banheiros-unissex.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-ZLeeuQspV4_pOLgQ02SlUBy_2A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/T/DdP95IRIeApC2n1q8iog/silvio-nikolas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;应代表尼古拉斯·费雷拉、豪尔赫·索拉、安德烈·费尔南德斯、金·卡塔吉里和塔德乌·韦内里的邀请，西尔维奥·阿尔梅达很快将在商会检查和控制委员会上发言。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 15:04:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/o-encontro-de-silvio-almeida-e-nikolas-ferreira-apos-a-fake-news-dos-banheiros-unissex.ghtml</guid></item><item><title>在一个新案件中，西班牙税务机关指控夏奇拉诈骗财政部 3,460 万雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/26/em-novo-caso-mp-da-espanha-acusa-shakira-de-fraudar-o-tesouro-em-6-milhoes-de-euros.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4vy1HwTif7tYjc_LPBkyIwxggiE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/8/0sXZVYQRKH6Xn2sHOKNQ/shakira-foto.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;辛格会利用与避税天堂公司的公司网络来避税；这位艺术家的团队表示，她没有收到通知，正在准备 11 月的审判。哥伦比亚明星夏奇拉将于 11 月因其他税务违规行为在巴塞罗那接受审判，她被西班牙检察官办公室指控涉嫌诈骗约 6,今年 7 月，针对她的新案件开庭，赔偿 600 万欧元（按当前价格计算，相当于 3460 万雷亚尔以上）。据公共事务部称，尽管几个月前巴塞罗那附近的一家法院已受理该投诉，但在这位目前居住在迈阿密的歌手接到通知后，该案的详细信息于本周二被曝光。从夏奇拉到迪卡普里奥：看看开电动汽车的名人“我有一个替身”：夏奇拉分享了模仿新编舞的“双胞胎”视频在起诉书中，检察官办公室指控夏奇拉涉嫌两项针对公共财政部的罪行，因在 2018 财年提交了所得税 (IRPF) 和资产的“不真实申报”。参见夏奇拉在迈阿密豪宅的照片 这位歌手当时居住在巴塞罗那附近，他会使用“公司网络”，日期为 5 月的文本补充道，工具性公司（其中一些公司位于避税天堂）以避免缴纳所欠总额的税款。检察官办公室指控夏奇拉2018年总共骗取了530万欧元的个人所得税和77.3万欧元的财富税。加上利息和结算，增加了 660 万欧元的债务。然而，这位艺术家的代表在本周二发出的一份简短说明中表示，“这位歌手的官方住所迈阿密没有收到有关此案的通知”。 “夏奇拉的法律团队正专注于为将于 11 月 20 日开始的 2012-2014 年审判做准备，”他们补充道，除非在最后一刻达成协议，否则将在巴塞罗那法院进行审判。在本案中，公共部要求判处八年监禁并处以近 2,400 万欧元（1.26 亿雷亚尔）罚款，罪名是在这些年诈骗 1,450 万欧元（7,600 万雷亚尔）。尽管已在西班牙居住超过当时法律规定的每年 183 天，但“网络公司”仍试图在西班牙避税。这位46岁的艺术家一直否认这些指控，并保证，由于她的职业，她当时一直保持着不断流动的生活方式。去年，当她与前巴塞罗那足球运动员杰拉德·皮克（与她育有两个孩子）分手时，这位明星的隐私再次引起了媒体的广泛关注。在与前伴侣就孩子的监护权达成协议后，夏奇拉将住所搬到了迈阿密。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 14:56:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/26/em-novo-caso-mp-da-espanha-acusa-shakira-de-fraudar-o-tesouro-em-6-milhoes-de-euros.ghtml</guid></item><item><title>克里姆林宫干预基础教育以形成民族主义和军事化的一代</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/kremlin-interfere-na-educacao-basica-para-formar-geracao-nacionalista-e-militarizada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5vNKeno_Na8PXYhhgYcss9CoP5U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/S/kEZvpRRBAxKR549UzwPw/104403042-russian-cadets-of-the-suvorov-military-school-attend-the-cadet-initiation-ceremony-at-the.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;普京和他的内阁推动该国历史教学的变革，并在基础课程中设立军事训练科目。当俄罗斯在东部与乌克兰交战时，该国的学校系统发生了一场小革命。随着国际社会的争论日益激烈，弗拉基米尔·普京总统和他的内阁正试图在年轻人中推广另一种 — — 民族主义和军事化 — — 版本的俄罗斯历史。将这场冲突视为针对“乌克兰纳粹主义”的战争的新书已被引入学校课程，而教儿童和青少年甚至如何使用实弹射击的举措也正在取得进展。叙述：拉夫罗夫称，西方在乌克兰与俄罗斯“直接作战” 战争：乌克兰声称在黑海杀死了俄罗斯舰队司令 本月，俄罗斯高中被插入了一本新的历史书，改变了一系列事件的方式传统上，过去 80 年发生的事件都会向学生展示。在修正主义中，约瑟夫·斯大林被描绘成一个“明智而有效”的领导人，他所实施的迫害是针对那些罪有应得的人。苏联的解体可能是米哈伊尔·戈尔巴乔夫的唯一过错，而以前版本的俄罗斯书籍则从系统性的角度描述了苏联的衰落，其中考虑了计划经济的低效率和军备竞赛的影响等问题。对新教材的分析是由俄罗斯记者兼作家米哈伊尔·齐加尔（Mikhail Zygar）进行的。在《纽约时报》的一篇文章中，齐加尔声称这本书仅呈现“极右宣传”，并将这些变化归类为“一组从俄罗斯电视中回收的陈词滥调”。 “这本书的作者之一是俄罗斯前文化部长、现任总统顾问弗拉基米尔·梅丁斯基。梅丁斯基还扮演着另一个更秘密的角色：他是弗拉基米尔·普京的代笔人。他与一群助手合作，在齐加尔在 20 世纪 90 年代与莫斯科国际关系学院的顾问会面。“鉴于总统对历史的痴迷，并利用历史来为自己的政权辩护，梅丁斯基在当今的俄罗斯占据着重要的地位。”他帮助建立了确保普京控制的意识形态和历史基础，”他补充道。参考书目的改变只是普京及其盟友对课程所做的改变之一，目的是证实该国的这一特殊愿景。八月，总统签署了一项法律，设立了“祖国安全和国防基础”（意译）科目，其目的是培训学生使用步枪、手榴弹和无人机驾驶等。俄罗斯儿童在普京发起的新训练中使用长枪 Horizo​​ntal Russia/Telegram 俄罗斯当局证实，乌克兰战争退伍军人正在接受培训，为学生上课。到目前为止所发生的仍然是一个测试版本，明年将全面实施。俄罗斯教育部通过俄罗斯独立倡议《重要故事》发现的一份文件指出，“[该项目旨在]灌输对军装、军事仪式和战斗传统美学的理解和接受”，该文件由美国有线电视新闻网 (CNN) 转载。美国网络参考俄罗斯新闻来源和社交网络进行的一项调查显示，七八岁的儿童已经在接受基本的军事训练。国防部写道：“新课程有三个目的：向学生灌输克里姆林宫‘特别军事行动’的基本原理，向学生灌输军事思维，并缩短后续动员和部署的训练时间。”半岛电视台转载了本月初的一份公告。</description><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 14:54:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/26/kremlin-interfere-na-educacao-basica-para-formar-geracao-nacionalista-e-militarizada.ghtml</guid></item></channel></rss>