<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2023 14:04:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>海景还是山景？探索西班牙五处令人惊叹的住宅</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/30/vista-do-mar-ou-da-montanha-conheca-cinco-casas-de-tirar-o-folego-na-espanha.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_DvvLoP2n6wOvl00HBSFxB9nt-w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/B/0jxgOsSTmAYtAwyrbhgw/habitacao-modernista-em-castellar-del-valles-em-barcelona.-el-pais.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;从马略卡岛到巴塞罗那，购买或只是入住这些壮观的房产的选择要花费数百万欧元。这是一座具有现代主义历史的建筑瑰宝，由高迪的弟子建筑师朱利·巴特利维尔 (Juli Batllevell) 翻新，靠近巴塞罗那或可欣赏巴塞罗那美景的房产位于 Castell-Platja d&amp;#39;Aro 镇，坐拥大海和山脉，距离布拉瓦海岸的几个海滩仅几公里。对于那些拥有一些的人来说，这些是一些令人惊叹的住宅选择——事实上，很多！ - 花费数百万欧元购买它们或只是在西班牙度假。梅西和艾丽西亚·凯斯拥有一套保时捷公寓：查看迈阿密赢得百万富翁青睐的设计师房产从内马尔的公寓到私人岛屿：在 Airbnb 上查看巴西一些最昂贵的住宅我们列出了其中五处令人惊叹的房产，它们迎合了不同的风格。查看每个项目的详细信息和价格： 位于马略卡岛南部 en Llucmajor 的房屋，俯瞰帕尔马湾豪宅，俯瞰帕尔马埃尔佩斯湾咸水游泳池、电梯和灵活的移动空间。这栋房屋位于马略卡岛南部的柳克马约尔，靠近岛上的机场，于 2009 年竣工。这栋房屋的设计全部都是如此。700 平方米的建筑空间内设有五间卧室和相同数量的浴室。底楼设有宽敞的开放式起居区，其中一些可以用滑动元件细分。海外亿万富翁：巴西最富有的人中有一半居住在国外；了解哪里 每个房间都可以通过大玻璃窗欣赏地中海和帕尔马湾的景色。楼上设有三间带私人浴室的卧室，均设有阳台。地下室设有一间客房、一间游戏室、几个储藏室和一个可停放六辆车的停车位。该酒店铺有石材和木地板，可按季节出租。位置：Llucmajor（马略卡岛） 面积：925 平方米，700 栋建筑 价格：890 万欧元（4710 万雷亚尔） 建筑瑰宝，拥有现代主义过去 现代主义风格的房屋游泳池，位于巴塞罗那 El Country 的 Castellar del Vallès 您必须支付几乎花费 700 万欧元成为这处位于 Castellar del Vallès 的房产的所有者，距离巴塞罗那约 38 公里。在其157公顷的土地和各种建筑中，主屋脱颖而出。它是一座建筑瑰宝，建于 1600 年，面积 938 平方米。1912 年，高迪的弟子、建筑师朱利·巴特利维尔 (Juli Batllevell) 以鲜明的现代主义风格进行了翻新。他们的工作重点是翻新农舍内部的主立面和底层，以突出构成其元素的对称性。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 现代主义彩色玻璃窗让位于大厅、前厅、带食品储藏室的厨房和带壁炉的客厅。一楼设有另一间可通往专属阳台的客厅，以及五间带浴室的双人卧室。顶楼是带客厅的主人套房。另有一栋房屋，面积852平方米，共两层，已重新装修。底楼设有厨房、带壁炉的起居室和餐厅，可通往花园和地窖；楼上设有七间双人卧室，其中三间带连接浴室，以及一间办公室、图书馆和游戏室。第三栋房子是旧看门人的房子，也经过了翻修。它包括一个开放式厨房和客厅/餐厅、三间卧室和一间浴室。附近有游泳池、休息区和门廊。几米开外，还有另一栋供马匹使用的建筑，因为该建筑设有骑马场并用于马术比赛。该地产的土地拥有 148 公顷的森林和其余公顷的橄榄树和牧场。地点：Castellar del Vallès（巴塞罗那） 面积：占地 157 公顷、建筑面积 1,898 米 价格：695 万欧元（3,680 万雷亚尔） Villa Buganvilla，位于布拉瓦海岸 Villa Buganvilla，位于布拉瓦海岸 海景​​该酒店位于 Castell-Platja d&amp;#39;Aro 镇的 Masnou 住宅区，外观由山脉、维护良好的平坦花园、带烧烤设施的餐厅和游泳池组成，距离布拉瓦海岸的几个海滩仅几公里。它的名字叫Villa Buganvilla，拥有传统的设计。 90 分钟内从纽约到巴黎：世界上最快的飞机的设计目的；照片 这栋房子共有三层，居住空间超过 421 平方米。主楼层设有带壁炉的起居室和餐厅以及可欣赏令人印象深刻的海景的大窗户，并可通往花园。还有一个经过翻新且设备齐全的厨房、三间双人卧室和两间浴室。楼上设有带更衣室和露台的主卧室。该物业的下层设有停车场和洗衣房。这座房子多年来经历了多次翻修，位于城市七块土地上，总面积为10,133平方米。地点：Platja d&amp;#39;Aro（赫罗纳） 面积：10,200 平方米，建成 421 平方米 价格：260 万欧元（1,380 万雷亚尔） 马贝拉的壮观美学 马贝拉国家公园的壮观乡村别墅 该住宅区建于 2014 年，不会被忽视。它是马贝拉城市化之一的一部分，充满了价格高昂和夸张美学的豪宅。这座房子仿照洛杉矶豪宅的风格，有一个大型温水游泳池，属于马贝拉最迷人的地区之一，Hacienda Las Chapas，周围有松树林的自然环境，要价为950万欧元。酒店位于马贝拉市中心以东 10 分钟路程，距离马拉加机场 30 分钟路程。埃里森、贝佐斯、奥普拉：找出世界上拥有最多豪宅的亿万富翁，看照片房产建筑面积超过600平方米。一楼通向带壁炉的宽敞客厅、餐厅、办公室、客用卫生间和设备齐全的厨房。 “别墅”的下层设有土耳其浴室和桑拿浴室，以及两间供客人或员工使用的独立公寓。楼上有五间套房，可直接通往露台，可欣赏地中海和贝壳峰的景色。地点：马贝拉（马拉加） 面积：土地面积 4,037 平方米，建成 637 平方米 价格：950 万欧元（5,030 万雷亚尔） 位于拉斯罗萨斯的房产于 2019 年进行了翻修 位于拉斯罗萨斯的房产于 2019 年进行了翻修 El Country A 设计师，低- 这座建筑面积超过 1,400 平方米的房屋位于马德里市拉斯罗萨斯的蓬塔加莱住宅区，前面有一个种满仙人掌和棕榈树的维护花园、一个游泳池和几个喷泉。一楼于 2019 年进行了翻修，设有带壁炉的两层客厅和几间卧室，以及带集成餐厅的厨房。该物业的这一部分还设有一间套间卧室、一间客用浴室和一间办公室。楼上有八间卧室，其中两间是套房。该物业这个角落的吸引力之一是它有六个露台。一楼设有员工宿舍、一间两卧室公寓和一个停车场。地点：拉斯罗萨斯（马德里） 面积：土地面积 4,470 平方米，建成面积 1,436 平方米。价格：269 万欧元（1420 万雷亚尔） 初始插件文本</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:48:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/30/vista-do-mar-ou-da-montanha-conheca-cinco-casas-de-tirar-o-folego-na-espanha.ghtml</guid></item><item><title>莱蒂西亚·萨巴特拉 (Leticia Sabatella) 和贝蒂·戈夫曼 (Betty Gofman) 穿同样的衣服：“很好的同步性”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/30/leticia-sabatella-e-betty-gofman-usam-mesmo-look-sincronia-simpatica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Y8dCBpdh1tnd2eoj-7-AHi-zm5c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/Z/2TExnjQlq3AWcKWGhVdQ/b273ace6-38eb-421a-bc20-162a1c1fc083.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;女演员们选择了同样的外套，一件在库里提巴，另一件在里约：“在理想选择方面相似，甚至在最表面的方面，当天的服装也很相似”；粉丝们记得她们是 1992 年肥皂剧中的姐妹，莱蒂西亚·萨巴特拉 (Letícia Sabatella) 与贝蒂·戈夫曼 (Betty Gofman) 庆祝了“美妙的同步性”：两人选择了同一件外套，扎染模特，一件在库里蒂巴，另一件在里约。两位女演员发现了时尚上的巧合。在Instagram上。差异在于头饰：莱蒂西亚选择了面向库里蒂巴 19 度的帽子； Betty则戴着防晒帽，适合在里约25度的高温中行走。Letícia晒出了两人的照片，表明两人有着相同的想法和时尚品味。 “当我离开家时，我在 Instagram 上进行了基本浏览，发现我的双鱼座朋友，她爪子兄弟的保护者，她的选择与我的理想非常相似，甚至在最表面的方面，双鱼座的着装也与我的理想非常相似。日”，他写道。粉丝们庆祝道：“她们是肥皂剧《O Dono do Mundo》中的姐妹”，两人在 1992 年的连续剧中并肩表演的一位粉丝回忆道。“Amortive Tune”“美丽、聪明、开明”。其他的。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:43:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/30/leticia-sabatella-e-betty-gofman-usam-mesmo-look-sincronia-simpatica.ghtml</guid></item><item><title>历史学家在谈到巴西银行在奴隶制中的作用时表示，“巴西精英作为奴隶主也持有这种立场”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/investigacao-sobre-papel-do-banco-do-brasil-na-escravidao-traz-chance-de-reparacoes-simbolicas-e-materiais-dizem-historiadores.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ktczkylBsYMGUFK1KeVk64Mv0p0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/W/aHZOZVQOmilBLa5EiznQ/banco-do-brasil-domingos-peixoto-agencia-o-globo-21-11-2016.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;根据发送给联邦公共部门的一份报告，巴西银行等金融机构在 1888 年黄金法签署后的几年里负责向该国农民提供信贷。本周，联邦公共部门展开了一项调查该部指出了巴西银行与贩卖被奴役黑人之间的关系。接到通知后，该机构主席与 15 名历史学家（来自巴西和外国大学的教授和学生）定于 10 月 27 日举行会议。参与《环球报》报道的学者认为，在历史面前对此案的调查使巴西社会的“奴隶制维度”和象征性和物质赔偿的可能性成为现实。 — 长期以来，巴西精英都以奴隶主的身份享有这一地位 — — 社会史博士、联邦弗鲁米嫩塞大学 (UFF) 教授伊奈·洛佩斯 (Ynaê Lopes) 说道，他是签署调查基础报告的研究人员之一。学者们提交的一份文件促使检察官艾琳·凯克塞塔 (Aline Caixeta)、海梅·米特罗普洛斯 (Jaime Mitropoulos) 和朱利奥·何塞·阿劳霍·儒尼奥尔 (Julio José Araujo Junior) 展开调查。三人声称，奴隶制和被奴役黑人的商业化在银行的组建资本中尤为突出。此外，该机构还将使用与贩卖黑人的船只有关的资源。研究表明，巴西银行和奴隶经济之间存在着一条深刻的“双向街道”。荣誉和荣誉 “里约热内卢最大的财富与非洲人的跨大西洋贸易有关。作为支付资本的交换，国王授予荣誉和贵族头衔，作为“流动性、威望和区别”的一种形式。另一条战线将与资助公共支出有关，这将使人口贩运变得可行，推迟任何废除人口贩运的尝试，并保护它免受英国的压力，”检察官表示。调查强调，该银行的主要股东和创始人，如何塞·贝尔纳迪诺·德萨，是奴隶贩子。 Sá 是最大的个人股东，被认为是 1825 年至 1855 年间该国最大的奴隶贩子之一。历史学家 Ynaê 回忆道，自 1831 年起，根据 Feijó 法（或“让英语看”），资本与贩运奴隶有关。对非洲人来说这是非法的。但尽管有立法，仍有超过 80 万人在一项得到主要当局认可的计划中沦为奴隶。 — 我们最能证明的是，巴西银行将产生的初始资本与贩运非洲人有关，从 1831 年起，根据巴西法律本身，贩运非洲人是非法的 — 他评论道。 1888 年黄金法签署后的几年里，巴西银行等金融机构负责向该国农民提供信贷。巴伊亚联邦大学 (UFBA) 人文、艺术与科学研究所教授、历史学家伊坦·克鲁兹 (Itan Cruz) 表示，银行受益匪浅，尤其是在奴隶制结束之后，因为它们收到了毒贩建立的资产。研究人员解释说，非洲的人口贩运活动导致了金融机构的信贷和资本的倍增。巴西银行并不是唯一一家采取行动维持奴隶制经济实践的银行。 Bahian Joaquim Pereira Marinho（后来的 Pereira Marinho 伯爵）于 1856 年创立了 Banco da Bahia。此外，据 Itan Cruz 称，他在其他银行中拥有大量股份。一些金融机构，甚至国家都参与了这一过程。当不在获得利润时，在激励中。 — 包括已不复存在的机构。克鲁兹说，巴西国家本身在 1885 年接受了解放基金的分配，主动对奴隶制进行经济干预，该基金旨在解放被奴役的人民并补偿他们各自的主人。银行表示可以向银行发送通知，通知行长必须在 20 天内做出回应。强积金的要求包括其对于与贩卖被奴役黑人的关系的立场；有关巴西银行资助的研究的信息，以评估其自身历史的叙述；有关银行与人口贩运者关系的信息；以及与奴隶制相关的融资信息。巴西银行在一份说明中表示，“该国的历史及其与黑人社区奴隶制的关系需要成为一个永久反思的过程”，并且“这是整个社会的责任”。该银行表示，“作为一家致力于促进种族平等的公司”，联邦公共部可以“继续发挥主导作用，让整个社会参与加速赔偿进程” 。强积金表示，此次调查的目的是鼓励人们反思奴隶制时期，从而确保危害人类罪“不再重演”。巴西教育协会的律师马隆·雷斯 (Márlon Reis) 指出，奴隶制是大规模侵犯基本权利的历史过程。雷斯表示，这些都是种族灭绝案件。律师辩称，这些侵犯行为是不受时效限制的： — 据我所知，大规模侵犯人权行为不受时效限制。当考虑到基本权利（包括平等权，无论种族或肤色）的构建时，任何事情都不可避免地存在争议，即使是最遥远的行为。马隆认为，《宪法》辩护说，与种族主义有关的犯罪不应受到时效限制，而且关于保护分散权利和集体权利的程序机制的法律并未规定在这些情况下的诉讼时效。 ——虽然高等法院的判例规定这一期限为五年，但在环境问题上，例如，没有规定任何期限，因为我们处理的是不受时效限制的违法行为。它对于保护环境是有效的，当我们处理种族灭绝案件时更是如此——比较一下。伊奈·洛佩斯认为，面对历史进行物质补偿的可能性使巴西社会的“奴隶制维度”成为现实。这位研究人员解释说，长期以来，巴西精英阶层都以奴隶主的身份持有这种立场，他相信象征性和物质赔偿的可能性。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:36:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/investigacao-sobre-papel-do-banco-do-brasil-na-escravidao-traz-chance-de-reparacoes-simbolicas-e-materiais-dizem-historiadores.ghtml</guid></item><item><title>巴西队在男子体操比赛中表现出色，并保持了获得奥运会团体参赛资格的机会</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/30/brasil-faz-boa-classificatoria-e-mantem-chances-de-vaga-olimpica-por-equipe-na-ginastica-masculina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TjihAWGB9kWldg2eadHELTmk1Uk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/J/fZdAAjRy2MmkLLjMOQDA/90d5f7cb-c81b-4095-beb6-5d4aced706d2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西暂时排名第五；共有九支球队晋级，结果将于本周日揭晓。男子体操队在比利时举行的世界杯首场团体预选赛中获得第五名。有了这个名次，巴西队就有机会获得奥运会参赛资格，这将在本周日第二轮资格赛结束后确定。安特卫普世界杯保证了巴黎比赛的九个席位。然而，如果中国、日本和英国最终进入预选区，这个数字就会增加。这三支球队已经被归类，因为他们去年在利物浦赢得了世界杯冠军。换句话说，巴西队有机会获得第12名。在本周六的高温中，日本排名第一，英国排名第二。除了这些球队之外，巴西、土耳其和乌克兰也领先。紧随其后的是比利时、以色列和哈萨克斯坦。还有其他 20 支队伍参加比赛。中国队本周日将进行比赛。本届世界杯，巴西队两次缺席。卡约·苏扎（Caio Souza）被排除在外，因为他跟腱断裂，而阿瑟·萨内蒂（Arthur Zanetti）感染了病毒。即便如此，巴西队的得分也与利物浦世界杯时相差无几，仅低0.099分。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/30/brasil-faz-boa-classificatoria-e-mantem-chances-de-vaga-olimpica-por-equipe-na-ginastica-masculina.ghtml</guid></item><item><title>朝鲜运动员时隔四年重返赛场并打破举重世界纪录</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/30/atleta-norte-coreana-volta-a-competir-apos-quatro-anos-e-bate-recorde-mundial-em-levantamento-de-peso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gfZTeea0zhaN1dxtP082DbZLiVI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/T/tzy8RcTXOdTy1zGfpnYA/104486916-north-koreas-ri-song-gum-celebrates-with-her-coach-after-winning-the-womens-49kg-group-a.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Ri Song Gum 声称自己在自己的祖国接受过训练，当她拥抱教练并看到平壤国旗升起时她哭了。 朝鲜 Ri Song Gum 本周六在杭州亚运会首届举重比赛中夺得金牌，创造了世界纪录，第四名距离他最后一次参加国际比赛已有多年了。在女子49公斤级比赛中，这位身高1.40米的运动员在第二次尝试中以122公斤级的成绩获得金牌。弗拉门戈队没有任何迹象：菲利佩·路易斯评估赛季末的退役公告桑保利时代的结束：执教弗拉门戈队的梦想如何以失败和争议告终她随后将体重标准提高到 124 公斤，四公斤，引起了挤满观众的倒吸一口凉气。公斤更多。 Ri把她的总重量提高到了216公斤，然后高兴地跳了起来，然后在被教练拥抱时泪流满面。这是这位25岁的选手在亚运会上连续第二枚金牌，此前五年前在雅加达赢得了现已取消的48公斤级比赛。此前保持着215公斤级世界纪录的中国世界冠军姜惠华获得银牌，她表示，李在这么长时间缺席之后取得的成功让她感到“惊讶”。 “李老师非常令人印象深刻”，江泽民在获得213公斤级银牌后说道。 — 2019年我可以看到她已经取得了很多进步。但今天的结果，是的，我很惊讶。尽管世界反兴奋剂机构颁布了一项法令，但当李勇浩欢迎朝鲜国旗升起时，领奖台上流下了更多的泪水。 ——我很高兴打破世界纪录，当我看到我的国旗升起时，我很高兴能把这个好消息带给我的人民——Ri说。朝鲜举重运动员自 2019 年以来就没有参加过国际比赛，因为该国边境直到最近才因 Covid-19 而关闭。 Ri扬起眉毛说，参加全国比赛让她保持敏锐。但在你的第一场比赛中，打破之前的挺举和 49 公斤级总成绩世界纪录肯定会引起人们的注意。世界反兴奋剂机构 (WADA) 于 2021 年宣布该国国家反兴奋剂机构“不合规”，并对其实施了至今仍然存在的制裁。朝鲜当年以疫情为由没有参加东京奥运会，随后又因不参加东京奥运会而被排除在2022年北京冬奥会之外。 ——时隔四年参加亚运会，我觉得自己在训练上的努力没有白费。”李说。 — 在新冠疫情期间，我训练非常刻苦，这就是为什么今天我取得了如此伟大的成绩并打破了世界纪录。我所有的训练都是在自己的国家进行的，并且参加了很多全国性的比赛。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:30:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/30/atleta-norte-coreana-volta-a-competir-apos-quatro-anos-e-bate-recorde-mundial-em-levantamento-de-peso.ghtml</guid></item><item><title>警方确认一对夫妇在拜沙达弗鲁米嫩塞的罗多维亚总统杜特拉被枪杀</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/policia-identifica-casal-morto-a-tiros-na-rodovia-presidente-dutra-na-baixada-fluminense.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/M5fY9XA6zi8-Hy1Z6WjQdA0u5zE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/B/A5pu3LTBCBakHAtq6rkw/whatsapp-image-2023-09-29-at-18.46.41.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;犯罪发生在新伊瓜苏附近。 Baixada Fluminense 凶杀案警察局正在调查周五晚上发生的这起犯罪行为和动机。Baixada Fluminense 凶杀案警察局 (DHBF) 确认了 33 岁的 Wellington Moreira dos Reis 和 34 岁的 Samara Vieira da Silva。这对夫妇被杀本周五傍晚，在罗多维亚总统杜特拉 (Rodovia Presidente Dutra) 发生步枪射击。据专家称，目前正在努力确定这起犯罪的肇事者和动机，该犯罪发生在靠近圣保罗的新伊瓜苏的 Posto 13 号 13280 号。监控发现：根据里约民警的调查，贩运者在 Complexo da Maré 设有一个培训中心 请记住：自 1992 年以来，联邦政府已在里约热内卢公共安全中至少采取了 11 次行动，卡萨尔在罗多维亚总统号上被杀杜特拉 据目击者称，当犯罪分子接近车辆并开枪时，交通陷入堵塞。联邦公路警察小组前往现场。通往圣保罗的一条道路因法医工作而关闭。一对夫妇在 Rodovia Presidente Dutra 上被步枪射杀 复制/社交网络 🔔 频道 O GLOBO：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 据管理 Baixada Fluminense 路段的特许经营商 EcoRioMinas 称，朝圣保罗方向记录了 4 公里的拥堵。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:16:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/policia-identifica-casal-morto-a-tiros-na-rodovia-presidente-dutra-na-baixada-fluminense.ghtml</guid></item><item><title>Giovanna Ewbank 在 Celina Locks 和 Ronaldo 的婚礼上佩戴价值 39,800 雷亚尔的项链</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/30/giovanna-ewbank-usa-colar-de-r-39800-no-casamento-de-celina-locks-e-ronaldo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9uOxkWdHUrF03RaGuM8pwRxHC5M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/j/7t1VxCRgmB9mZLVxtbkg/83ca0ab9-e4d6-4097-b81f-328d468d4808.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该模型由玫瑰金和粉红色蓝宝石制成，这是世界上最稀有的珍贵宝石之一。塞琳娜·洛克斯和罗纳尔多婚礼的客人正在从保险箱中取出最好的珠宝。在透露昨天派对造型的细节时，主持人Giovanna Ewbank还展示了她的项链，来自PatBo的长款玫瑰红葡萄酒。该珠宝价值 39,800 雷亚尔，采用玫瑰金和粉色蓝宝石打造，是世界上最稀有的珠宝之一。仪式于昨天在西班牙伊维萨岛举行。乔凡娜昨天佩戴的项链是蒂芙尼新胶囊系列的一部分，该系列由 Blackpink 乐队歌手 Rosé 命名。该作品的设计是向韩国血统的新西兰模特的名字致敬。粉红色蓝宝石是最稀有的彩色宝石之一，被选为该系列的主角。它们象征着爱。 “看到 Lock 系列被重新设计真是令人兴奋，”Rosé 在该系列发布会上告诉《ELLE》。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:04:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/30/giovanna-ewbank-usa-colar-de-r-39800-no-casamento-de-celina-locks-e-ronaldo.ghtml</guid></item><item><title>研究人员在里约正式发现秋海棠新品种</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/pesquisadores-oficializam-descoberta-de-uma-nova-especie-de-begonia-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sEUEmCRN5UDi8Px9dOE4KhrfX24=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/4/JDvYEGRkyIDPIJoLPgBg/whatsapp-image-2023-09-27-at-17.55.06.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在白礁岛州立公园发现的植物区系 里约热内卢刚刚扩大了本土植物区系的目录。这是白礁岛州立公园 (PEPB) 中的一种秋海棠新品种，该公园由国家环境研究所 (Inea) 管理的一个保护单位，位于首都西区——最大的城市森林之一在世界上。研究由里约热内卢联邦农村大学 (UFRRJ) 教授 Eliane Jacques 领导。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:00:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/pesquisadores-oficializam-descoberta-de-uma-nova-especie-de-begonia-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>本周六早上的医疗公告称，卢拉过夜“稳定”，手术后已经开始物理治疗</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/lula-caminhou-e-ja-faz-fisioterapia-segundo-boletim-medico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mla92m9pdUBbXQDoUFMO0bP7YnI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/W/4RHKTLRCWxQnfwKfpu1g/whatsapp-image-2023-09-29-at-08.15.48.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;本周五，总统接受了持续一个多小时的骨科手术。根据黎巴嫩西里奥医院本周六早上发布的医疗公告，路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统在马厩里过夜，早上散步并接受了物理治疗。 ，在巴西利亚。卢拉仍在医院公寓住院，由罗伯托·卡利尔·菲略 (Roberto Kalil Filho)、安娜·海伦娜·杰尔莫利奥 (Ana Helena Germoglio) 和吉安卡洛·卡瓦利·波莱塞洛 (Giancarlo Cavalli Polessello) 医生团队负责护理。这场名为髋关节置换术的骨科手术从周五中午 12 点到下午 1 点 13 分持续了一个多小时。总统接受了全髋关节置换术，并安装了混合假体，其中一部分用骨水泥固定，另一部分直接安装在骨头中。七名医生陪同手术。周五晚上，劳工党成员已经站稳了脚跟。卢拉还接受了眼睑矫正手术。去除多余皮肤的干预时间为下午 3 点至 4 点 16 分，由医生 Eliana Forno 进行。医生表示，该手术不需要复杂的术后护理。预计卢拉将于周一或周二出院，并离开阿尔沃拉达宫至少三周。总统必须离开医院并能够行走。普拉纳尔托宫预计总统将有四到六周的时间不会出行。政府设定的复苏目标是定于 11 月底在阿拉伯联合酋长国举行的第 28 届缔约方会议 (COP 28)。回来的路上，有计划去德国旅游。这些是总统日历上计划的接下来的旅行。总统因骨关节炎引起股骨头剧烈疼痛而接受了手术。自去年八月以来，卢拉一直抱怨股骨和骨盆之间的软骨自然磨损，感到疼痛。大约 20% 65 岁以上的人有这个问题。今年7月，卢拉在一次直播中公开谈论自己的疼痛，并表示他感到“烦躁”、“紧张”和“心情不好”。同月，总统接受了两次手术以减轻疼痛第一个治疗是浸润，即患者直接将药物注射到受影响的区域。几天后，对右髋进行“经皮去神经术”，使用物质试图消除神经消灭造成患者疼痛。阅读完整的医疗公告：“患者路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦于昨天（9 月 29 日）接受了右侧全髋关节置换术和眼睑成形术。他过夜稳定，早上行走并接受了物理治疗。他仍在医院接受治疗。公寓，并由 Roberto Kalil Filho 博士教授、Ana Helena Germoglio 博士和 Giancarlo Cavalli Polessello 教授博士团队负责管理。”信息图显示卢拉的髋关节手术会是什么样子</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:53:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/lula-caminhou-e-ja-faz-fisioterapia-segundo-boletim-medico.ghtml</guid></item><item><title>Viradouro 和 Grande Rio 本周六开放球场，定义 2024 年桑巴舞</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/viradouro-e-grande-rio-abrem-suas-quadras-nesse-sabado-para-definir-sambas-de-2024.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_ZVqr2kvC8a-MJfVSW5Ss087_8E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/7/8h7dA1R6itHI4aexjRSQ/viradouro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;维拉伊莎贝尔将重新发行1993年的情节“Gbalá：Viagem ao Templo da Criação”，本周五在球场上举行了一场聚会，展示了马蒂尼奥桑巴舞的新版本。特别小组的桑巴学校进入了选择桑巴舞的决定性阶段。桑巴将于 2024 年在本周末前往萨普卡伊侯爵。维拉多罗和格兰德里约将于本周六举行决赛。然后是贝贾-弗洛尔、波特拉和曼格拉。 Vila Isabel 将重新发行 1993 年的情节“Gbalá：Viagem ao Templo da Criação”，周五晚上在其球场上举办了一场派对，展示新版本的桑巴舞。反应：卡斯特罗宣布成立“特别工作组”在马雷逮捕罪犯，但表示他正在等待逮捕请求 安全会议：卡斯特罗表示将对 Complexo da Maré 和该市其他地区的犯罪采取“重大行动” 24 人中的 3 人桑巴舞 那些在 Viradouro 注册的学生将参加当晚的决赛，决定谁将撼动学校在 Avenida 的地盘。争议将在杜杜·诺布雷、克劳迪奥·马托斯和卢卡斯·马塞多领导的合伙企业之间展开。红白判罚将于晚上 9 点在尼泰罗伊的 Avenida do Contorno 法庭进行。周六晚上也是卡希亚斯公爵城的一个决定之夜。格兰德里约学术界决赛将于晚上 10 点开始，四位选手将争夺新国歌的作者权。该学校将是第四所在 2 月 11 日周日狂欢节游行的学校，并将在萨普卡伊带来由狂欢节表演者莱昂纳多·博拉 (Leonardo Bora) 和加布里埃尔·哈达德 (Gabriel Haddad) 创作的情节“我们的命运是美洲虎”。法院地址：Rua Almirante Barroso, 5, Duque de Caxias Centre。监控发现：人口贩子在 Complexo da Maré 设有一个培训中心，表明里约民警 Selminha 的调查正在 Beija-Flor 法院展开：周四的决定 披露 周四，狂欢者的目的地将是尼罗波利斯。这次，贝贾-弗洛尔让三名决赛入围的桑巴舞在小组中进行比赛。由 Leo do Piso、Júnior PQD 和 Kirazinho 领导的合作伙伴将展开对决。 2024 年，Beija-Flor 将成为第二所在 2 月 11 日狂欢节周日游行的学校，展示“Um delírio de Carnaval na Maceió de Rásgonuila”情节。周五，马杜雷拉将做出决定，届时波特拉将选择她的桑巴舞。周六将轮到绿色和粉色。进入决赛的桑巴舞将在本周六的预选赛中确定。曼格拉为下一次嘉年华策划的情节是“明天的黑人之声”，由嘉年华工作人员 Guilherme Estevão 和 Annik Salmon 开发，并将以阿尔西奥内在萨普卡伊的轨迹为特色。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 维拉韵律者在派对之夜 Henrique Mattos/Liesa/Disclosure Vila Isabel：桑巴舞以新面貌 Unidos de Vila Isabel，在下一个狂欢节中将重新发布情节“Gbalá” ：Viagem ao Templo da Criação”，来自 1993 年，周五晚上在他的宫廷中举办了一场聚会，展示了新版本的桑巴舞。 Martinho da Vila 的作品将再次为 2024 年学校游行增光添彩。 Paulo Barros 将重做嘉年华艺术家 Oswaldo Jardim 在 1993 年创作和开发的主题。 “幸福”：凯基·布里托 (Kayky Brito) 出院，他的妻子庆祝 在本周五的聚会上，除了节奏师和成员的介绍外，学校还接待了姐妹贝贾·弗洛 (Beija Flor) 和波尔图·达佩德拉 (Porto da Pedra) 的来访，后者又回到了学校精英嘉年华。 São Gonçalo 学校已经定义了桑巴舞。 《Paraíso do Tuiuti》将在情节“Glória ao Almirante Negro”中向 João Cândido 致敬，并将在 Avenida 带来由作曲家 C​​laudio Russo、Moacyr Luz、Gustavo Clarão、Júlio Alves、Alessandro Falcão、Pier Ubertini 和 W.科雷亚.翻新工程：为了举办 G20 会议并扩大出席人数，Palácio Itamaraty 将进行耗资 3,320 万雷亚尔的翻新工程 查看学校决赛日历： Viradouro (30/09) Grande Rio (30/09) Beija-Flor (05/ 10) Portela (06/ 10) 曼格拉 (07/10) 萨尔盖罗 (11/10) 莫西达德 (14/10) 因佩拉特里斯 (16/10) 蒂茹卡 (21/10)</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:41:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/viradouro-e-grande-rio-abrem-suas-quadras-nesse-sabado-para-definir-sambas-de-2024.ghtml</guid></item><item><title>巴黎电影院和交通中臭虫泛滥对法国政府构成挑战</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/epoca/noticia/2023/09/30/infestacao-de-percevejos-em-cinemas-e-meios-de-transporte-de-paris-desafia-governo-da-franca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OUeoNH1Bn_WG6G1_jlK6xSqWlRk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/g/Po5cgCQnywzHA8Kf7w0g/33wy9vu-highres.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;副市长表示2024年奥运会没有风险，但强调危机是采取公共卫生逻辑的“机会” 受到巴黎市议会的质疑，距离奥运会不到一年，法国政府已致力于针对巴黎首都的臭虫侵扰采取“更多行动”。下周，运输运营商将被召集开会，讨论“保护”乘客的方法。周四，巴黎市议会要求政府制定一项针对昆虫的“行动计划”，理由是这种寄生物种“显着复苏”。是谣言还是事实：口香糖会在胃里停留 7 年？加斯特罗解释说，酒精：要避免这种情况研究称，孩子喝酒时，要注意自己的消费情况，“在整个法国准备举办奥运会的同时，国家必须紧急召集所有利益相关方，针对这一祸害实施相应的行动计划”。 ”，警告该机构。不过，副市长 Emmanuel Grégoire 在 BFMTV 频道上表示，“对奥运会没有威胁……臭虫已经存在”。他表示，他相信“奥运会是一个机会” ”以“进入公共卫生逻辑”。最近几周，有报道称电影院、火车、巴黎地铁和鲁瓦西机场的候机区都存在臭虫。并非所有这些病例都得到证实。在火车上例如，据巴黎交通管理局 (RATP) 称，周三，巴黎地铁 8 日报告称“驾驶室中疑似存在臭虫”。然而，该公司周五向法新社宣布，对整列列车进行了检查，结果“呈阴性”。最初的插件文本 铁路集团 SNCF 周五告诉法新社，“最近几天在 TGV [火车] 上尚未证实有臭虫案例。” “臭虫是一个公共卫生问题，必须予以宣布。在法国准备于 2024 年举办奥运会和残奥会之际，国家必须紧急召集所有有关各方，实施一项针对这一祸害的行动计划”，强调伊曼纽尔·格雷瓜尔（Emmanuel Grégoire）在致伊丽莎白·博恩总理的一封信中。这位政治家特别呼吁组织“害虫防治会议”，并在防治寄生虫方面实施强制申报机制和财政支持。臭虫自 20 世纪 90 年代以来再次出现，近年来，无论收入水平如何，法国超过十分之一的家庭退休人员都感染了臭虫。这些昆虫只有苹果种子大小，在夜间进食，藏在床垫和床架中，并通过衣服和行李运输。根据国家健康安全局 (ANSES) 最近的一份报告，2017 年至 2022 年间，这些疾病每年给法国家庭造成 2.3 亿欧元的损失。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:41:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/epoca/noticia/2023/09/30/infestacao-de-percevejos-em-cinemas-e-meios-de-transporte-de-paris-desafia-governo-da-franca.ghtml</guid></item><item><title>教皇方济各任命了 21 名新枢机主教，其中 5 名是拉丁美洲人；看</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/papa-francisco-nomeia-21-novos-cardeais-e-cinco-sao-latino-americanos-veja.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hy1nihe7XproZoREhrBCD853xyM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/s/PpV4QXT4ShtYemmiu6gQ/33x677p-highres.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;本周六举行了就职典礼；在被提名的人中，有18人年龄在80岁以下，将能够在阿根廷耶稣会教宗方济各的继任者选举中投票。 本周六任命了21名新枢机主教，其中18人年龄在80岁以下，因此有权投票阿根廷耶稣会士继任者选举。第一位拉丁美洲教皇弗朗西斯致力于建立一个不那么西方化、更面向南半球的红衣主教学院。听：阿兹特克人的“死亡哨声”在美国重现，其结果让工程师“起鸡皮疙瘩”了解：在太空停留一年多的宇航员窒息后悔改返回地球 庄严的仪式在梵蒂冈圣彼得广场举行，这是自2013年教宗当选以来的第九次普通主教会议。新任红衣主教身穿猩红色斗篷，让人想起基督在十字架上流下的鲜血，跪在方济各面前，接受红衣主教的帽子和一枚独特的戒指。 ——勇气，勇气——教宗对新任枢机主教说道，并受到展示各国国旗的信徒的鼓掌。被任命的人中有外交官、亲密顾问和经验丰富的人。这些概况反映了 86 岁教皇制定的优先事项。弗朗西斯科，最受欢迎的教皇：查看教皇职业生涯的照片 在将帮助教皇管理教会的 21 名新主教中，有 5 名是拉丁美洲人。在仪式上，方济各庆祝新枢机主教来自“世界各地”，并将枢机主教团比作“一支多元化不可或缺的交响乐团”，并表示每位音乐家“必须倾听其他人的声音”。破裂 教宗方济各对“外围”和少数群体非常敏感，力求将神职人员从发展中国家提拔到教会的主要梯队，打破强调大教区名义大主教的做法。新枢机主教名单中包括来自非洲、亚洲和拉丁美洲等信徒增加地区的一些名字。 — 他寻找与那个时代相对应的枢机主教。罗马教廷观察员向法新社解释说，他们是与古老教会保持距离的人，正在做出积极的决裂。欧洲大陆的新枢机选举人是两名阿根廷人，他们是颇具影响力的主教团长维克多·曼努埃尔·费尔南德斯蒙席。信仰教义和科尔多瓦大主教安赫尔·西斯托·罗西，以及波哥大大主教哥伦比亚人路易斯·何塞·鲁埃达·阿帕里西奥。另一位阿根廷人、庞贝圣母圣殿的忏悔神父路易斯·帕斯夸尔·德里和库马纳名誉大主教、委内瑞拉人迭戈·拉斐尔·帕德龙·桑切斯将担任枢机主教，但不是选民，因为他们都已经 80 多岁了。新当选的人中包括来自两个地缘政治敏感地区的神职人员：耶路撒冷的拉丁宗主教（圣地的主要天主教权威）和香港主教，他对改善梵蒂冈与共产主义中国的关系至关重要。新的枢机主教名单还包括朱巴（南苏丹）、开普敦（南非）和塔波拉（坦桑尼亚）的大主教。方济各的愿景 天主教正在衰落的欧洲神职人员将继续拥有强大的代表权，八位新枢机主教也将继续拥有强大的代表权，其中包括 49 岁的葡萄牙塞图巴尔大主教阿梅里科·阿吉亚尔。他将是第二年轻的人，仅次于乌兰巴托（蒙古）的宗座省长乔治·马伦戈（Giorgio Marengo），他比他小六个月。另一个亮点是任命了与教皇关系密切的教廷中央“政府”库里亚的三名成员：意大利人克劳迪奥·古格罗蒂、阿根廷人维克托·曼努埃尔·费尔南德斯和美国人罗伯特·普雷沃斯特。由于方济各年事已高，出行需要轮椅，因此不排除像他的前任那样辞去职务的可能性，分析人士密切关注这一任命，以寻找有关教会发展方向的线索。 ，如果他的健康状况下降。继长老会之后，天主教会现有137名枢机选举人，其中73%（99人）由豪尔赫·贝尔戈利奥任命，21%由本笃十六世任命，6%由约翰·保罗二世任命。这种分配可能会增加选民认同现任教皇观点的可能性，从而对选择天主教会未来领袖所需的三分之二多数和 13 亿信徒产生压力。但新教皇的选举总是不可预测的，正如古罗马谚语所说，“无论谁以教皇身份参加秘密会议，都会以红衣主教身份离开”。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:30:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/papa-francisco-nomeia-21-novos-cardeais-e-cinco-sao-latino-americanos-veja.ghtml</guid></item><item><title>即使面对酷热，卢拉政府的气候权威仍将继续履行承诺</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/autoridade-climatica-do-governo-lula-segue-como-promessa-mesmo-ante-o-calor-extremo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jXeqIzAkhQuwdKmu8DcBVhL1KR8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/S/AbZ4jPT1iJHIhBReJivw/103275670-mariz-pa-brasilia-05-06-2023-luiz-inacio-lula-da-silva-marina-silva-dia-mundial.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;玛丽娜·席尔瓦在一月份环境部就职典礼上宣布成立国家气候安全局，但卢拉政府在幕后仍然处于瘫痪状态。原本的目的是在三月份之前使该机构正式化，但这并没有实现。 4月底，民政院正在分析该提案，但到目前为止，还没有新的公告，甚至没有对结果的预测。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:22:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/autoridade-climatica-do-governo-lula-segue-como-promessa-mesmo-ante-o-calor-extremo.ghtml</guid></item><item><title>最近开业的 Madre Terra 的标签； Prowine 亮点；新洛斯博尔多斯；查看来自葡萄酒世界的新闻</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/09/rotulos-da-recem-aberta-madre-terra-destaques-da-prowine-novos-los-boldos-veja-novidades-do-mundo-do-vinho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DP8G8dKxugRQBoySRx-Hfr9rQKw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/7/yPQjnYSButGpSXK1m5Pg/madre-terra.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Madre Terra：弗洛雷斯达库尼亚 (Flores da Cunha) 的新酒庄 位于弗洛雷斯达库尼亚 (Flores da Cunha) 内陆地区的 Madre Terra 酒庄的第一批葡萄酒已上市，一年内投资 1,700 万雷亚尔，预计另外投资 1,200 万雷亚尔到 2026 年 该品牌的灵感来自祖先的知识和大自然的女性能量。有十种葡萄酒和起泡酒。 ——这里是生命的源泉。因此，Madre Terra这个名字滋养并表达了我们希望向那些热衷于葡萄酒、美食、灵性和自然的人们传播和分享的价值观和原则——负责创建该项目的Tainá Zaneti的女儿透露。合伙人 Hermes Zaneti 和 Izabel Zaneti。该酒店位于卡佩拉圣若昂（Capela São João），海拔847米。该酒庄采用再生农业，包括种植覆盖作物和害虫综合防治等实践。葡萄园位于葡萄牙杜罗河的梯田上，有利于阳光照射、通风和排水。四季分明，气温在 7 度至 27 度之间，属亚热带气候。土壤为粘土质和玄武岩质。拥有自己的葡萄园，耕地面积3.7公顷，生产面积1.5公顷。红葡萄品种有品丽珠、梅洛、特洛德戈、黑皮诺和马瑟兰，白葡萄品种有雷司令、霞多丽和琼瑶浆。部分葡萄酒还采用来自 Serra Gaúcha、Campanha Gaúcha 和 Serra do Sudeste 的合作生产商的葡萄酿造。来自最近开业的 Madre Terra 的桃红葡萄酒 披露 检查标签 该产品组合汇集了 AuraZ、CicloZ 和 VentreZ 系列的微批次葡萄酒，产量从 300 瓶到 1,300 瓶不等。标签上有农业工程师 Leandro Venturini 和 2014 年当选为该国最佳酿酒师的酿酒师 Delto Garibaldi 的签名。AuraZ 系列汇集了黑皮诺桃红葡萄酒（239 雷亚尔）和普罗塞克自然葡萄酒（199 雷亚尔）。 CicloZ 包含：马瑟兰 (Marselan)（179 雷亚尔）和两款起泡酒，一款含有 60% 霞多丽和 40% 黑比诺的 Nature（R$179），以及一款含有 80% 霞多丽和 20% 黑比诺的 Brut。 Madre Terra 的酒桶房披露 VentreZ 系列有四种葡萄酒和一种起泡酒：Rosé Brut de Pinot Noir（R$119）、Marselan、Merlot Rosé（R$109）、Gewurztraminer（R$119）和 Sauvignon Blanc（R$109）。产品可以在酒庄和在线商店购买 https://www.vinhosevinhos.com/vinicola/madre-terra。第一名：阿根廷Catena Zapata是世界上最好的酒庄；查看十大版权标签列表： 酿酒师 Osvaldo Amado 推出了 Raríssimo Altos Las Hormigas 优质系列的五款新葡萄酒：探索酿造完美葡萄酒并赢得评论家 Tim Atkin 100 分的阿根廷酒庄 Prowine 震撼了葡萄酒世界下周，巴西葡萄酒界最重要的盛会——第三届 Prowine 2023 将在巴西举行。本届展会预计接待观众1万人，展览面积1.5万平方米。上千个品牌将亮相，包括巴西主要品牌和主要葡萄酒生产国的品牌，以及爱尔兰、以色列、秘鲁、土耳其、摩尔多瓦、阿拉伯、土耳其等在这里鲜为人知的品牌。这些瓶子将被收集起来进行回收。查看亮点 葡萄酒大师 Dirceu Vianna 披露 ViniPortugal - 周三下午 3:30，巴西葡萄酒大师 Dirceu Vianna Junior 将发表关于葡萄酒世界的演讲。他还将在 2023 年葡萄牙葡萄酒大赛中主持品鉴会，品尝 28 款获奖葡萄酒。 两个酿酒大国的联盟：探索红酒的秘密 智利标志性的阿尔玛维瓦葡萄酒 (Almaviva Wines of Argentina) – 将有小生产商参与，可持续发展和有机葡萄酒。世界葡萄酒 – 进口商将带来精选的天然、生物动力和有机葡萄酒，例如歌手邦乔维 (Bon Jovi) 生产的葡萄酒。葡萄酒集团的葡萄酒将在 Prowine Divulgação Wine 上品尝 - 它将包括构成公司 B2B 部门的品牌：Cantu 和 Bodegas，以及来自 34 个酒庄的 540 个品牌。 Cantu旗下品牌包括：Ventisquero（智利）、Susana Balbo（阿根廷）、Casa Relvas（葡萄牙）、Yellow Tail（澳大利亚）、Enoport（葡萄牙）、Bons Ventos（葡萄牙）、Bodegas Callia（阿根廷）、Torres（西班牙）、Ramón毕尔巴鄂（西班牙）、卡尔维（法国）。客人可以品尝该品牌最近推出的葡萄酒，如 Callia、Mosketto、Crios Sustentia、Bons Ventos Superior、A. Bichot、Calamares 和 Cabeça de Toiro 的葡萄酒。在酒庄，您可以尝试： U By Undurraga 系列起泡酒以及波蒂略马尔贝克 (Portillo Malbec)、黑皮诺 (Pinot Noir) 和赤霞珠 (Cabernet Sauvignon) 葡萄酒。展会上还可以看到其他重要品牌，如 Chac Chac 系列、Alecrim、Foye、Esteban Martin、Dadá、Casas Del Toqui、Clos de Los Siete 和 Humberto。 Concha y Toro - 该小组将举办两场讲座：周二下午 1:45，主题为 Trivento Golden Reserve Malbec：探索 Luján de Cuyo 的土壤剖面，其中他将与阿根廷酿酒师 Germán di Cesare 一起指导品尝来自四个地区的马尔贝克。周三下午 3 点，VCT Brasil 营销总监 Pietro Capuzzi 和 Diablo 的酿酒师 Tito Urzúa 将就 Casillero del Diablo 和 Diablo 的创新主题进行演讲和辩论。展会将推出Casillero del Diablo魔鬼嘉年华，带来身临其境的体验。这是一款专注于年轻受众的葡萄酒。除了推出 Diablo 系列的新品种外，酿酒师 Tito Urzúa 还将就该品牌的产品组合发表演讲。 Antonella Moscatel 披露萨克拉门托斯 - 巴西酒庄将推出一款天然起泡酒 Il Dolce far Niente 2023，这款酒清新、轻松、迷人。它来自精心准备的微酿造，具有细腻细腻的口感。另一种新添加的是Antonella Moscatel，这是来自Gaúcha 和Catarinense 山脉的麝香葡萄的混合酒。 Víssimo 集团 - Evino 和 Grand Cru 品牌的所有者，汇集了 10 个知名生产商，例如 Zuccardi - 3 次被世界最佳葡萄园评选为世界最佳酒庄、Cobos、Errazuriz、San Marzano、Nieto Senentiner 等。另一个新奇之处是宣布玛姆起泡酒成为该集团 B2B 产品组合的一部分。 Prosecco Mionetto - 在三天的活动期间，下午 5 点至 6 点将品尝用起泡酒制成的饮料。近期，该品牌推出了轻盈清爽的春季Orange Spritz。 Brasil Mundi Wine - 来自圣卡塔琳娜州的进口商将向巴西市场展示来自阿根廷、葡萄牙和乌拉圭的葡萄酒。新颖之处在于独家进口的阿根廷起泡酒。 Famiglia Valduga - 它将向公众介绍 Val，该集团品牌的虚拟侍酒师。意大利馆——欧洲国家将带来拉齐奥等地区的葡萄酒以及经典文化产品。 Vinícola Campestre - Marca de Caxias do Sul 将推出 Zanotto Varietal Merlot 和 Zanotto Varietal Rebo，采用整体酿造法酿造，这种方法保留了葡萄的所有细微差别和特性。两款含有莫斯卡特尔的巴西起泡酒在法国获奖：一款售价 25 雷亚尔的桃红葡萄酒，一款来自 Quinta dos Avidagos 的干型红 18 号葡萄酒葡萄牙：Porto LBV 2019，晚装瓶年份，收获后四年装瓶； Ø 18 度；以及在 2023 年葡萄牙葡萄酒大赛中获奖的 Arinto 白色 Grande Reserva。ProWine São Paulo 2023 将于 3 日至 5 日中午 12 点至 7 点在 Pavilhão Azul 的北方展览中心举行。地址是 Rua José Bernardo Pinto 333, Vila Guilherme。注册：https://prowinesaopaulo.com/visitante/ 这不仅仅是起泡酒：五款巴西红葡萄酒在世界大赛中荣获金牌：来自圣保罗州、米纳斯州和南里奥格兰德州 Zahil Los Boldos 的 Chateau Los Boldos：智利酒庄由葡萄牙集团 Sogrape Disclosure 经营。Zahil 推出了一场宣传活动，展示了来自智利洛斯博尔多斯酒庄 (Chateau Los Boldos) 的葡萄酒，该酒庄由一位法国人于 20 世纪 90 年代创立。该品牌现属于葡萄牙 Sogrape 集团的一部分，该集团生产标志性的 Barca Velha。 Los Boldos 的标签是美食、优雅和结构性的。入门级产品包括Tradición Reserva，高端产品线包括Amalia 和Grand Clos。 Chateau Los Boldos 城堡位于智利中央山谷的卡恰波阿尔（Cachapoal），靠近安第斯山脉。 Iego Vergara负责酿酒，曾在美国、新西兰和意大利工作过。 — 洛斯博尔多斯城堡 (Chateau Los Boldos) 汇聚了旧世界和新世界的精华。该领域的专业人士和尝试过的消费者都会发现一种新鲜的智利葡萄酒，其结构类似于欧洲的优质葡萄酒。这是一次真正的杯子体验——Zahil 技术总监 Bernardo Pinto 分析道。看看一些传统珍藏长相思葡萄酒（建议价格为 99 雷亚尔）——带有梨和芦笋的香气和味道。 Tradition Réserve Assemblage（R$99）——这款酒采用不同寻常的西拉和赤霞珠酿制而成，单宁紧实，带有果香和烘烤香气。传统珍藏梅洛 (R$99) - 梅洛具有成熟黑色水果的香气，带有黑胡椒和橡木香草味，以及非常柔和可口的单宁。 Grande Réserve Carménère（R$172）：Grande Réserve 葡萄酒采用来自优质地块的精选葡萄酿制而成，为我们带来了 Alto Cachapoal 风土的精髓。在这个标签中，佳美娜喜欢该地区阳光明媚和炎热的夏季，酿造出美味而柔滑的葡萄酒。 Grande Réserve Cabernet Sauvignon（R$172）——具有黑色水果的香气，以及由于木材陈酿而产生的雪松和烟草的香气。 Grande Réserve Chardonnay（珍藏霞多丽）（R$172）——采用高品质葡萄酿制而成，并对葡萄园进行分区，以确定每个品种的最佳土壤。酒体浓郁、复杂、清新、质地柔软。 Amalia Grand Cru（R$977）——仅在特殊年份酿造，以纪念 Sogrape 创始人的妻子 Maria Lobo de Vasconcellos Guedes，它也以 Chateau Los Boldos 所在的村庄命名。 Grand Clos Cabernet Sauvignon (R$689) - 散发着黑色水果、淡淡矿物质的复杂香气，以及来自木材陈酿过程中的雪松和烟草的香气。你知道葡萄酒有哪些类型吗？点击查看 Evino 购买意大利葡萄酒可享受 20% 折扣 Evino 出售的意大利葡萄酒披露信息 Evino 推出意大利节，汇集了高达 67% 折扣的葡萄酒，并在该品牌的网站和商店额外享受 20% 的折扣。进口商强调，该国是最传统的生产国之一，在世界各地的美食领域拥有强大的影响力。要享受促销活动，您必须使用网站上的 ITALIA20 优惠券。世界上最好的酒庄：看看来自阿根廷 Catena Zapata 的葡萄酒，该酒庄因使马尔贝克成为全球明星而闻名 La Pastina：来自法国、阿根廷和意大利品牌的新年份阿根廷 Flecha de los Andes Disclosure La Pastina 在巴西推出了新年份的智利葡萄酒Flechas de Los Andes，由法国人木桐嘉棣 (Mouton Cadet) 和意大利人切奇 (Cecchi) 设计。欧洲葡萄酒由菲利普·罗斯柴尔德男爵 (Baron Philippe de Rothschild) 在波尔多酿造，他以其品牌的品质而闻名。 Mouton Cadet（最年轻的法语）创建于 1930 年，旨在彰显该地区的传统和财富。新产品中包括木桐嘉棣波尔多红葡萄酒 2019（R$ 133.50，促销中），它是品丽珠、赤霞珠和梅洛的混合酒，获得了 91 分 Decanter 积分。它呈现出成熟的红色和黑色水果的香气，以及香料和香草的味道。 Garzón 图标：巴拉斯托 2020 年被蒂姆·阿特金 (Tim Atkin) 认为是乌拉圭最好的葡萄酒 Flechas de Los Andes 是由爱德蒙·罗斯柴尔德 (Edmond de Rothschild) 集团的本杰明·罗斯柴尔德男爵 (Baron Benjamin de Rothschild) 与洛朗·达索 (Laurent Dassault) 联合诞生。该酒庄的历史可以追溯到 2003 年，位于门多萨的 Uco 山谷。该品牌推出的 Punta de Flechas Blend 2020（R$ 209）是马尔贝克、梅洛、赤霞珠和小味而多的混酿，带有香草和香料的味道，以及黑樱桃和紫罗兰的味道。 Punta de Flechas Malbec 2018（R$ 148）在橡木桶中陈酿一年，散发出黑色和红色水果的香气，并带有紫罗兰和香料的味道。 Punta de Flechas Rosé 2020（R$ 131）获得 90 Adega 积分，酒体轻盈，带有玫瑰和桃子的香气。另一个具有新特点的国家是意大利，其多用途且新鲜的Cecchi Chianti DOCG 2020（R$ 119.20）获得了90 Adega分。散发出樱桃和新鲜草莓的香气。该品牌自 1893 年以来一直在托斯卡纳生产优质葡萄酒。继巴西最畅销的法国 Rosé Piscine 取得成功之后：Ponto Nero 推出了 Tinto Rouge Piscine 的 Cult Nature Ponto Nero Cult Nature 披露 来自 Famiglia Valduga 集团的 Ponto Nero 推出了 Ponto Nero Cult Nature（R$ 79），采用来自 Serra Gaucha 的霞多丽、黑皮诺和 Itálico 雷司令葡萄酿造。这款起泡酒呈稻草黄色，口感细腻持久。菠萝和甜瓜的香气，带有花香和柑橘的味道。口感上有水果的味道、奶油般的质感和平衡的酸度。它与海鲜烩饭和新鲜奶酪搭配得很好。该系列已经有 Brut、Brut Rosé、Moscato Brut、SO2 Free Rosé 和 SO2 Free 版本。该起泡酒的酒精含量为12%，残糖高达每升3克。在 Grupo Famiglia Valduga 电子商务和专卖店有售。也可以在 Prowine 品尝。屡获殊荣的混酿：智利标志性葡萄酒 Don Melchor 2020 上市</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:16:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/09/rotulos-da-recem-aberta-madre-terra-destaques-da-prowine-novos-los-boldos-veja-novidades-do-mundo-do-vinho.ghtml</guid></item><item><title>新歌：Francisco 和 João Bosco 的合作灵感来自 Ailton Krenak 的梦想</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/nova-musica-parceria-entre-francisco-e-joao-bosco-tem-inspiracao-em-sonho-de-ailton-krenak.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/c7ttf79PkD6pwCd7U_DRYpMdHkw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/h/WVMKv7QQGoHDzmkyHikA/whatsapp-image-2023-09-29-at-18.35.04.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 《O canto da terra por um fio》是这首歌的名字，46岁的哲学家弗朗西斯科·博斯科（Francisco Bosco）和他77岁的父亲、作曲家若昂·博斯科（João Bosco）（图）是《O canto》的作者。 da terra por um fio”，一首保护环境的歌曲。有些诗句的灵感来自于土著作家艾尔顿·克雷纳克（Ailton Krenak）讲述的一个梦，他有望担任巴西文学学院的主席。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 12:00:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/nova-musica-parceria-entre-francisco-e-joao-bosco-tem-inspiracao-em-sonho-de-ailton-krenak.ghtml</guid></item><item><title>在巴黎，拉里萨·马诺埃拉 (Larissa Manoela) 谈到成为自己的女商人：“我一直想要我的自由、我的位置、我的选择”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/30/em-paris-larissa-manoela-fala-sobre-ser-a-sua-propria-empresaria-sempre-almejei-minha-liberdade-meu-lugar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/02C9RKa1nT3-NKeCHPTTYDWUcdQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/h/V2xTGVQCmA0bMfGko0iQ/e7dadcfe-4816-44b0-84ee-91bdf61d686e.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;本周日，女演员将与肯达尔·詹纳 (Kendall Jenner)、艾丽·范宁 (Elle Fanning)、海伦·米伦 (Helen Miren)、伊娃·朗格利亚 (Eva Longoria) 和泰斯·阿劳霍 (Tais Araújo) 一起在埃菲尔铁塔前游行。22 岁的拉里萨·马诺拉 (Larissa Manoela) 路过巴黎参加时装周时，向 HER 讲述了改变美丽的力量，在公众面前成熟，诊断出子宫内膜异位症并与不再管理她职业生涯的父母决裂。这位女演员、歌手兼女商人表示，她喜欢置身于“时尚和美丽的世界”：“每天照镜子时，我都会观察到许多变化，因为我从女孩成长为女人。”五年来，她一直担任法国时装周的官方赞助商巴黎欧莱雅大使，该时装周本周日在埃菲尔铁塔前举办了一场历史性的游行，有来自世界各地的 20 多名女发言人参加。拉里萨将与肯德尔·詹纳、艾丽·范宁、海伦·米伦、伊娃·朗格利亚和泰斯·阿劳霍等人一起游行。你已经出名了。你什么时候意识到她是一个美丽的女人？在公众面前成长是一种挑战和痛苦。我一直在一个讨论小组中，以便以某种方式被接受。与此同时，我总是看着镜子里的自己，想：我真的是这样吗？我可以因为额头大或穿高跟鞋而受到评判吗？我一直试图理解这个美丽标准。我需要成熟来认识自己、接受自己。这件事发生在我20多岁的时候，为了自己而不是为了别人进入这个美丽的地方。这是一个需要时间的过程。 Larissa Manoela 在巴黎 生殖 ​​您是如何被诊断出患有多囊卵巢和子宫内膜异位症的？早期诊断非常重要，可以帮助我了解整个过程并获得更稳定的恢复期。我 12 岁的时候来了月经，每次都会出现痉挛和流量大的情况。 2020 年，我 19 岁时得到了诊断结果，并决定用我的声音来讲述许多女孩仍然不知道的事情。就我而言，我还不需要手术。你的一切都很早熟……你想象自己是一个早产妈妈吗？ （笑声）我想象自己成为一名母亲，但不是很早。我和安德烈（演员安德烈·路易斯·弗兰巴赫）谈论了这个问题。我对诊断非常担心，认为我不能成为母亲，但我的医生向我解释说我可以。与父母分手后，你的心情是否轻松了一些？这一刻给我带来了更多的成熟、更多的责任以及更加细心、直接的目光。我一直想要的大部分东西：我的自由、我的位置、我的选择。你现在独自管理你的事业吗？是的，我最终领先于一切。你是如何决定为那家大型连锁小吃店做广告的（讽刺的是，你在其中与你的父母吵架，说这是她的钱）？我需要继续前进，并了解我的故事对竞选活动有多么重要。我需要以一种给我带来安慰的方式来等同它。人们认为这很大胆，但也很有趣。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:53:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/09/30/em-paris-larissa-manoela-fala-sobre-ser-a-sua-propria-empresaria-sempre-almejei-minha-liberdade-meu-lugar.ghtml</guid></item><item><title>玛丽娜·鲁伊·巴博萨 (Marina Ruy Barbosa) 抵达伊维萨岛，与其他名人一起参加罗纳尔多和塞琳娜的婚礼</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/30/marina-ruy-barbosa-chega-em-ibiza-e-se-junta-a-outros-famosos-para-casamento-de-ronaldo-e-celina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_kQkHUkyCa0LRE2ZPjozykaXjjY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/B/VnVjqGSXKBKNYh5QIWLg/whatsapp-image-2023-09-30-at-08.44.27.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;玛丽娜·鲁伊·巴博萨 (Marina Ruy Barbosa) 暂停录制晚上 7 点的肥皂剧《Fuzuê》，她在剧中扮演反派宝仕奥莎 (Preciosa)，以纪念几位朋友。这位女演员前往西班牙伊维萨岛庆祝罗纳尔多和塞琳娜·洛克斯的婚礼。照片：罗纳尔多和塞琳娜的第一次派对在一家每日房价高达 5,000 雷亚尔的酒店举行 有关婚礼的更多信息：萨布丽娜·佐藤展示了她作为伴娘收到的礼物，该礼物是由新娘手绘的 她分享了一张机场照片在她的社交网络上发现了伊维萨岛和一家面朝大海的豪华酒店。玛丽娜与其他名人一起参加了新娘和新郎组织的一周派对。这位前球员和模特从上周一（25）开始庆祝，庆祝活动直到周日（1）才结束。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 除了 Marina、Sabrina Sato、Rafa Brites、Giselle Batista、Galvão Bueno、Kaká、Enzo Celulari、Giovanna Ewbank、Bruno Gagliasso、Fernanda Paes Leme 和 João Guilherme Silva（儿子） Faustão 也受邀参加在西班牙岛上举行的婚礼。塞琳娜和罗纳尔多自 2017 年订婚。同年，这位模特在玛丽娜·鲁伊·巴博萨 (Marina Ruy Barbosa) 与亚历山大·内格拉奥 (Alexandre Negrão) 的婚礼上捕捉到了玛丽娜·鲁伊·巴尔博萨 (Marina Ruy Barbosa) 投掷的新娘花束。今天，这位女演员正在与商人阿卜杜勒·法雷斯约会。玛丽娜·鲁伊·巴博萨 (Marina Ruy Barbosa) 抵达伊维萨岛 复制品/Instagram 玛丽娜·鲁伊·巴博萨 (Marina Ruy Barbosa) 抵达伊维萨岛 复制品/Instagram 玛丽娜·鲁伊·巴博萨 (Marina Ruy Barbosa) 抵达伊维萨岛 复制品/Instagram 为罗纳尔多和塞琳娜的婚礼选择的名人秀造型</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:40:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/30/marina-ruy-barbosa-chega-em-ibiza-e-se-junta-a-outros-famosos-para-casamento-de-ronaldo-e-celina.ghtml</guid></item><item><title>路易莎·桑扎 (Luísa Sonza) 在备受争议的分手后的首场演出中更改了歌曲《Chico》的歌词；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/luisa-sonza-muda-letra-da-musica-chico-em-primeiro-show-apos-termino-polemico-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aF_BYoDCxgUtDrn3ZG6PzUjTAO8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/i/Qn27kOTRGZBiRykgwW5Q/arte-40-.png" /&gt;&lt;br /&gt;歌手在被指控作弊后在阿雷格里港的一场演出中说道：“如果有什么东西是没有人能从我身边夺走的，那就是一首歌。”歌手路易莎·桑扎并没有将歌曲《Chico》从她的曲目中删除。上周五晚（29 日），在南里奥格兰德州阿雷格里港，这位 25 岁的艺术家在她的首场演出中展示了献给前男友奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 的新版歌词，她指责奇科·莫达斯背叛了他。在他们的关系有争议的结束之后。哀悼：“海格”、“斯内普”、“德思礼”：除了迈克尔·甘本之外，还请记住那些已经去世的《哈利·波特》明星。 不忠：据称路易莎·松扎遭到背叛的酒吧老板引用了“混乱”：“很多“如果有一样东西是没人能从我身边夺走的，那就是一首歌……更不用说我内心存在的、我有能力传递的爱了”，路易莎在时间。 “当有人出轨时，你背叛的不是对方，而是你自己。而我，从来没有背叛过任何人。这首歌（《Chico》）是我内心爱的体现.所以，我永远不会停止唱这首歌。我永远不会停止热爱这首歌”，她强调道。在演唱这首曲子之前，歌手解释说，奇科的名字在新版本的歌词中被删掉了。专有名词（之前在歌词开头提到过，在下面的诗句中：“Chico，如果你想要我，我就是那些女人中的一员......”）被短语 ipsis litteris 取代，这打开了Chico Buarque 的歌曲“Folhetim”是该作品的灵感来源（“如果你想要我，我就是那些女人之一......”）。最初的插件文本“伙计们，我将进一步解释 Chico Buarque 并唱道：‘如果你们想要我，我就是那些女人中的一员......’”，Luísa Sonza 在欣喜若狂的观众面前说道。 “这个名字不是你的名字。那个名字是奇科·布阿尔克的，这首歌现在属于奇科·布阿尔克，”他补充道。最初的插件文本 麻烦的结局 上周，据我们所知，这位歌手确认了她与数字影响者和比特币投资者 Chico Moedas 的关系结束，并参加了 Ana Maria Braga 在 TV Globo 上制作的节目“Mais Você”。这位艺术家深受感动，在主持人面前现场朗读了一段文字，其中她详细描述了结束持续四个月的关系所带来的痛苦。在她最近发行的新专辑中，她将一首歌曲（名为“Chico”）献给尼泰罗伊当地人。路易莎·桑扎因背叛而结束了她的关系“只有那些被背叛过的人才知道你所感受到的痛苦。背叛让你自己变得无效，让你感觉自己很愚蠢。这是一种对相信这个人的恐惧，你所有的奉献，爱都被抛弃了..太激烈了？”歌手在作证时问道，这也让安娜·玛丽亚·布拉加流下了眼泪。 “当你被背叛时，就好像背叛还不够……（男人）让我们疯狂，让我们相信的一切都无效，他们直视我们，就好像我们是阿米巴原虫一样。他们相信我们是愚蠢，而且没有什么是严重的。我的爱人，不幸的是，你惹错了女人”，她补充道，直接指的是奇科·莫达斯。 “他们（男人）相信我们是愚蠢的、脆弱的、容易被说服和操纵的。世界是他们的，他们可以做任何事情。没有什么是严重的。而且，‘你知道，那是什么样子的吗？’男人们就像这样’。今天，你们（男人）赢不了。今天，我为我的母亲、我的阿姨和所有我看到我一生都被背叛、常常无处可去的女人打破了这个循环，最终以失败告终。不得不和一个叛徒待在家里”，这位歌手在演讲中继续说道。路易莎·松扎 (Luísa Sonza) 和奇科·莫达斯 (Chico Moedas) 在圣保罗城镇音乐节上透露“今天我选择自己，即使会受伤，即使有时我不想。尽管我仍然爱你，但今天我保护自己，我赢了无法保护你。无论我想要什么。因为那天晚上，在那个酒吧里，你没有保护我。今天我向你告别，为了我，为了我们所有人。而且，在我离开之前，我想回答这个问题选择不再和你在一起并不是在经历痛苦，而是经历爱，正如你告诉我的那样。我将生活在爱中。它只是不会和你在一起”，她在安娜·玛丽亚·布拉加面前哭泣着总结道。聆听 Luísa Sonza 的《Chico》 聆听 Chico Buarque 的《Folhetim》</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:34:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/luisa-sonza-muda-letra-da-musica-chico-em-primeiro-show-apos-termino-polemico-video.ghtml</guid></item><item><title>自称是 Gugu 儿子的男子质疑 João、Marina 和 Sofia 的亲子关系，并要求主持人的兄弟和母亲提供 DNA</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/homem-se-diz-filho-de-gugu-questiona-paternidade-de-joao-marina-e-sofia-e-pede-dna-de-irmaos-e-mae-do-apresentador.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hcAiPzB5GQHDvfjPrEtF1joiKUo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/y/Hcps1LRmuReC5hdM84TA/guguu.webp" /&gt;&lt;br /&gt;律师援引被指控强奸患者和操纵样本的医生在诊所进行人工授精的情况；女继承人称，所谓的兄弟想要以“近乎恶意”的论点扰乱这一进程。 上法庭要求承认自己是于 2019 年 11 月去世的主持人古古·利伯拉托 (Gugu Liberato) 儿子的商人，不接受 DNA 测试来证明他的父亲身份。亲子鉴定仅通过他所谓的兄弟姐妹若昂 (João)、玛丽娜 (Marina) 和索菲亚·利伯拉托 (Sofia Liberato) 的血液或唾液样本进行。这是因为，据《圣保罗页报》报道，里卡多·罗查的律师向法庭辩称，这三人可能不是古古的亲生孩子。 “海格”、“斯内普”、“德思礼”：除了迈克尔·甘本，还请记住已故的《哈利·波特》明星。另请阅读：著名情侣的分手让“情感”情侣成为焦点，那些从“嗨”中走出来的情侣在创纪录的时间内说出“我爱你”安东尼奥·阿尔贝托·德·布里托要求扩大调查范围，收集主持人兄弟的遗传物质。律师希望 Gugu 的兄弟 Amandio 和 Aparecida Liberato 以及主持人的母亲 Maria do Céu 提供遗传材料来进行测试。据《Folha》报道，里卡多·罗查（Ricardo Rocha）律师的声明是在玛丽娜（Marina）和索菲亚（Sofia）的回应之后发表的，她们愿意参加考试，以解决除了若昂（João）之外是否还有另一个兄弟姐妹的疑问。安东尼奥·阿尔贝托·德布里托表示，古古与罗丝·米里亚姆·德·马泰奥的孩子是在罗杰·阿卜杜勒马西赫的诊所通过人工授精生下的，罗杰·阿卜杜勒马西赫被指控骚扰和强奸患者以及操纵基因样本。律师在案件中添加了一份报告，引用了父母的报告，他们发现在诊所出生的婴儿不是他们的亲生孩子。玛丽亚和索菲亚的代表律师尼尔森·威廉姆斯告诉法庭，“有关古古婚生子女亲子关系的指控”引起了“继承人的极大惊讶”，他们从一开始就愿意接受 DNA 测试。床单”。他表示，客户和若昂的亲生关系是“毫无疑问的”，而商人“旨在扰乱他是唯一受益人的过程，根据从互联网上获得的八卦提出完全不合理和毫无根据的指控，这达到了近乎恶意。”继承权纠纷 6 月，举行了另一场听证会，决定 Rose Miriam 与 Gugu Liberato 是否有稳定的婚姻关系，以及她是否有权继承 2019 年去世的主持人的遗产。然而，在会议期间出现了一些新情况。正如莫妮卡·贝加莫的专栏报道的那样，古古的三个孩子（若昂·奥古斯托和双胞胎玛丽娜和索菲亚）和他的妹妹阿帕雷西达接到通知，一名法院官员正在现场向他们送达传票。 Gugu Liberato：了解法庭验证遗嘱提交人遗嘱后，听证会有何变化 Gugu 的遗产：本周二法院验证遗嘱后，女儿们将上诉 四人获悉，针对 Gugu Liberato 正在进行“尸检”亲子调查行动。 48岁的商人里卡多·罗查(Ricardo Rocha)表示，他是主持人的儿子，并询问如果证明他确实是已被承认的继承人的兄弟，他将获得什么遗产。根据传票，里卡多的母亲奥塔西利亚·戈麦斯·达·席尔瓦 (Otacília Gomes da Silva) 于 1973 年下半年在“Aimberê 街的一家面包店”遇见了“安东尼奥·奥古斯托·莫赖斯·利伯拉托（Antonio Augusto Moraes Liberato，臭名昭著的电视节目主持人‘Gugu Liberato’）”。位于首都 Perdizes 社区 458 号”。请愿书称，“母亲”在“一个日本家庭的住所”担任保姆和女仆，住在面包店旁边。她每天都去面包店，“这是她遇到安东尼奥·奥古斯托的机会，安东尼奥·奥古斯托非常健谈，与她调情，随着时间的推移，他们的友谊发展起来，一些散步，最终在他们之间建立了亲密的关系”。 1974 年，她与她工作的家人在圣保罗海岸度假后返回并“发现怀孕了”。萨曼莎·施穆茨 (Samantha Schmutz) 和汤姆·卡瓦尔坎特 (Tom Cavalcante)：喜剧演员因幽默和喜剧欣赏而获得保罗·古斯塔沃奖 奥塔西利亚 (Otacília) 会找到古古“告诉他这个消息”。但“在那家店里再也找不到他了，完全失去了联系。”传票称，当古古开始他的电视生涯时，这名少年开始远远地跟随他，但“他决定推迟寻求未来父子关系的认可。”随着咕咕的去世和遗产纠纷，里卡多决定通过提起亲子鉴定诉讼来寻求自己的权利。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:25:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/homem-se-diz-filho-de-gugu-questiona-paternidade-de-joao-marina-e-sofia-e-pede-dna-de-irmaos-e-mae-do-apresentador.ghtml</guid></item><item><title>布鲁诺·加利亚索 (Bruno Gagliasso) 录制乔凡娜·尤班克 (Giovanna Ewbank) 为派对做准备的视频并宣称：“我喜欢看着你”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/30/bruno-gagliasso-grava-giovanna-ewbank-se-arrumando-para-festa-e-se-declara-amo-te-olhar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/raot3PnT14lwP-1lJ0RvOaKnriw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/E/yc1W55RXKchjk1EpynBw/whatsapp-image-2023-09-30-at-08.02.21.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;布鲁诺·加利亚索和乔凡娜·尤班克与家人在伊维萨岛参加罗纳尔多和塞琳娜·洛克斯的婚礼。这位演员在他的社交网络上分享了该女子的记录并宣布了自己的身份。乔凡娜（Giovanna）正在准备参加本周五（29日）举行的婚礼，并在镜子里看着自己，这时她被丈夫抓住了。 “我喜欢看它……”加利亚索写道。电视和名人：在 WhatsApp 上订阅 Play 专栏频道 女演员兼主持人选择了一件透明且闪亮的粉色连衣裙。这对夫妇带着孩子 Títi、Bless 和 Zyan 去度假。早些时候，加利亚索很享受西班牙岛上的海滩，并谈到了新娘和新郎：——我早就想把他们（一家人）带到这里来了。因为伊维萨岛是我拍摄时休息的地方。我很高兴参加这场婚礼，因为罗纳尔多和塞琳娜对我来说非常重要。两年前我到达欧洲时，他们非常热情地欢迎我。很高兴能带着家人一起度过这个对他们来说特别的时刻。近年来，这位演员录制了两部国际连续剧：《Operaçãotida Negra》（Prime Video）和《Santo》（Netflix）。布鲁诺·加利亚索记录乔凡娜·尤班克复制品/Instagram 布鲁诺·加利亚索记录乔凡娜·尤班克复制品/Instagram 布鲁诺·加利亚索记录乔凡娜·尤班克复制品/Instagram 布鲁诺·加利亚索记录乔凡娜·尤班克复制品/Instagram 名人秀为罗纳尔多和塞琳娜婚礼选择的造型</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 11:12:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/30/bruno-gagliasso-grava-giovanna-ewbank-se-arrumando-para-festa-e-se-declara-amo-te-olhar.ghtml</guid></item></channel></rss>