<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2023 06:09:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>分析：6分钟逆转是勇敢的弗鲁米嫩塞从未停止相信自己的结果</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/05/analise-virada-em-6-minutos-e-resultado-de-um-fluminense-ousado-e-que-nunca-deixou-de-acreditar-em-si.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xB9EIa4mJ-36dOymr8Vh3RE9wyk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/U/eOAGvkTQaQkEPBqK3egw/53234300457-af2d1c3f67-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;费尔南多·迪尼兹并没有对上半场出现的问题做出解释，但他成功地将三色旗从国际队的陷阱中救了出来。除了场上发生的事情之外，伟大的战役都是由故事组成的。弗鲁米嫩塞队在本届解放者杯中的四线阵容中，都是天才球员，他们在费尔南多·迪尼兹的带领下，展现出的足球风格并不总是华丽，但从未停止过大胆的尝试。在他们之外，来自自首演以来就意识到今年有多么不同的球迷群，即使在低谷时刻，也从未停止对球队的信任。在贝拉里约热内卢以 2-1 战胜国际队的比赛中，这两种优势融合在一起，让三色旗在时隔 15 年之后再次跻身世界杯决赛圈。记录：卡诺追平弗鲁米嫩塞在南美解放者杯历史性进球纪录 另请阅读：弗鲁米嫩塞是第九支两次打入南美解放者杯决赛的巴西球队 一场独特的决赛将于 11 月 4 日在马拉卡纳中部举行。本周四，帕尔梅拉斯队和博卡青年队将在圣保罗进行第二场比赛，对手是一位即将揭晓的对手，此前他们在阿根廷0-0战平。 2030年世界杯：版将由摩洛哥、西班牙和葡萄牙主办；但将会在乌拉圭、阿根廷和巴拉圭举行比赛 了解：科林蒂安队上法庭是为了能够使用自己的国歌 这不仅仅是一个转机。它是在下半场第 35 分钟开始的 6 分钟间隔内建立的。当时，虽然弗鲁米嫩塞拥有充足的控球权，但创造最好机会的却是国际队。迪尼兹决定增加进攻球员的数量（他有五名），结果是几乎整个球队都被派往前锋，只留下一名球员参与争夺。因为，无论情况多么不利，教练和球员仍然相信。当然，除了粉丝之外。由于上半场的陷阱执行得很好，国际队的比赛开局更加有利。当球在脚下时，科罗拉多队交换传球并快速旋转，并尽可能多地探索对手盯防的左侧，尤其是空中球。正是通过她，他们在开场仅9分钟就首开纪录。在阿兰·帕特里克（Alan Patrick）左侧开出的角球中，梅尔卡多（Mercado）在第二门柱处克服了亚历山德（Alexsander）和古加（Guga）的双重盯防，将球头球入网。移动过程中，法比奥被尼诺脚绊倒，摔倒在小区域中央，无法跳跃。在比赛中，国际队在比赛中占据主导地位。但是，在第 25 分钟左右，这种强度造成了损失，科罗拉多队失去了很多力量。他们开始集中精力进行标记，而实际上标记执行得非常好。迪尼兹放弃了他的进攻四重奏，选择由亚历山大而不是约翰·肯尼迪首发，以免在中路遭受人数劣势。但这没有用。弗鲁米嫩塞面临着一个将球员们拉得更近以得分的对手。结果，每个脚下有球的三色旗队都发现自己周围有两到三个。迪尼斯的第一个优点是没有对出现的问题做出任何承诺。中场休息后，他带来了肯尼迪，并给了马塞洛出现在任何他想要出现的地方的自由。边后卫变成了右边锋、左边锋，飘浮在中间，为三色旗的创作注入了氧气。国际米兰仍然拥有最好的机会。如果瓦伦西亚没有浪费 25 岁和 32 岁的两次绝佳机会，这个故事可能会有所不同。三色旗队毫不犹豫。这个团队从未停止相信自己的潜力，无论冒多少风险，只要有机会，他们就清楚地知道该做什么。他们来了。 35岁的马塞洛的细腻触球让卡诺状态极佳。他派出了肯尼迪，而肯尼迪并没有原谅门将罗切特的错误退出。六分钟后，约尼·冈萨雷斯将球传给肯尼迪，肯尼迪轻轻切球，为卡诺做好了准备。这位最佳射手打进了他在锦标赛中的第 12 粒进球。当晚的亮点，不能被球迷遗忘，再合适不过了。与L...代表解放者队。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 05:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/05/analise-virada-em-6-minutos-e-resultado-de-um-fluminense-ousado-e-que-nunca-deixou-de-acreditar-em-si.ghtml</guid></item><item><title>台风“鲤鱼”袭击台湾，创纪录风速超过340公里/小时，并伴有暴雨</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/tufao-koinu-atinge-taiwan-com-ventos-recordes-de-mais-de-340kmh-e-chuvas-torrenciais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5EdUquBlj6i8B7Uv6fwBvpvNbl8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/A/99DXBCTvC0F07203AX0w/104556606-waves-generated-by-typhoon-koinu-break-at-chaojing-park-in-keelung-northern-taiwan-on-octo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;台风“小犬”周四在台湾南部登陆，给该地区带来暴雨和创纪录的时速超过340公里的风速。据中央气象局称，随着Koinu向台湾南端推进，居住着渔民和农民的兰花火山岛夜间录得每小时210英里的阵风。气象部门称，昨晚（周三）兰屿最大阵风达每秒95.2米，创台湾新纪录。据该部门称，鲤鱼最初应该直接袭击台湾，但“它的航线转向了更南的地方”。专家表示，气候变化使得预测热带风暴的路径变得更加困难，热带风暴的强度不断增加，导致暴雨、洪水和巨浪。台湾从五月到十一月频繁遭遇热带风暴，周四，台湾不得不在鲤鱼到来之前关闭学校。超过200个国际和本地航班也被取消，山区约3000人出于谨慎疏散。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:21:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/tufao-koinu-atinge-taiwan-com-ventos-recordes-de-mais-de-340kmh-e-chuvas-torrenciais.ghtml</guid></item><item><title>弗鲁米嫩塞：马塞洛“指责”迪尼兹未能进入解放者杯决赛，并赞扬球队的耐心和智慧</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/05/fluminense-marcelo-culpa-diniz-por-vaga-a-final-da-libertadores-e-exalta-paciencia-e-inteligencia-do-time.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LmQo6i8BtVL15lsLDPezs1uJgys=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/p/TZaNpYTDi68NLNuGjlKg/104556906-fluminenses-coach-fernando-diniz-celebrates-after-defeating-internacional-during-the-all-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;弗鲁米嫩塞历史性地晋级南美解放者杯决赛后，三色旗队教练表示球员们在对阵国际队的比赛中表现出色，在弗鲁米嫩塞队历史性地晋级南美解放者杯决赛后，仍然在贝拉-里约球场上的边后卫马塞洛发表的声明强调了三色旗队如何以史无前例的方式争夺冠军头衔。比赛。这场在六分钟内完成逆转的2-1胜利是俱乐部近年来最重要的篇章之一——今天是非常重要的一天。我们到达这里时，外界的人都在质疑我们，但球迷们却没有质疑我们。我们再次证明流感是一支战士队伍。你必须具备平衡、耐心、智慧——马塞洛庆祝道。 ——这都是（费尔南多）迪尼兹的错。都是他的错。这位边后卫在欧洲足坛效力了多个赛季后，今年回到了拉兰热拉斯，并立即做出了欧洲大陆主要赛事的决定。比赛将在三色旗队的主场马拉卡纳举行。在赛后的新闻发布会上，三色旗主教练特别强调了加强球队的团结，并已经规划好了等待俱乐部的决赛。 — 我很欣赏马塞洛的话，但这种分类有很多罪魁祸首。球员们在整个锦标赛中表现出色，今天也在这里展现了自己的伟大。这是一场极其公平的胜利。共存的胜利。迪尼兹说，这是一个懂得如何共同生活的团队。 ——在决赛中，我们有50%的机会和对手一样。比如博卡青年队或帕尔梅拉斯队。当然，在你的体育场踢球有帮助，但它并不能决定。我们在贝拉里约展示了这一点。弗鲁米嫩塞球迷在拉兰热拉斯观看南美解放者杯决赛的排名后 亚历山大·卡西亚诺 星期四晚上，在圣保罗，帕尔梅拉斯和博卡决定第二名决赛选手。阿根廷0-0之后，谁赢谁晋级。如果平局，则进行点球大战。 “无论我们的对手是什么，要成为解放者队的冠军都是经验丰富、困难重重的。”三色旗指挥官说道。对约翰·肯尼迪的赞扬 在与约翰·肯尼迪一起参加新闻发布会时，指挥官对约翰·肯尼迪给予了高度赞扬，约翰·肯尼迪是下半场登场的前锋，贡献了一个进球和一次助攻。现在，他在 2023 年流感队的 30 场比赛中打入 8 粒进球，并助攻 4 次。在南美解放者杯中，他在16强（对阵阿根廷青年队）、四分之一决赛（奥林匹亚）和半决赛（国际）都有进球。 ——这个男孩是一个伟大的胜利者，他正在成为一个越来越诚实的人。越来越漂亮了。巴西足球界一直在流失这样的人才。我衷心希望他能越来越脚踏实地。脚的大小就是他的天赋。他值得所有的赞扬、所有的掌声。拥有他曾经的生活并成为他现在的样子并不容易。球员是他作为一个人的反映。迪尼斯总结道，这个男孩的价值堪比黄金。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:09:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/05/fluminense-marcelo-culpa-diniz-por-vaga-a-final-da-libertadores-e-exalta-paciencia-e-inteligencia-do-time.ghtml</guid></item><item><title>大量咬伤：拜登总统的狗指挥官离开白宫</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/distribuicao-farta-de-mordidas-commander-o-cao-do-presidente-biden-deixa-a-casa-branca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kMKfFXxC-J8oKoQRvPTaHYZqHy4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/o/r8PATTQNuiUXYWGMhpHQ/biden.png" /&gt;&lt;br /&gt;这只德国牧羊犬在还是小狗的时候就来到了拜登家，卷入了至少11起袭击总统团队成员的案件指挥官乔·拜登的德国牧羊犬由于不幸倾向于咬伤成员而不得不离开白宫美国总统团队的成员。 9月：拜登的狗咬了另一名美国特勤局特工“在评估即将做出的决定时，指挥官目前不在白宫”，发言人伊丽莎白·亚历山大在一份简短的声明中说。他补充说，拜登总统和他的妻子吉尔“非常致力于所有白宫员工以及每天保护他们的人的安全”。刚刚从培训课程回来的科曼德于上周三发布了新闻，当时负责保护高级官员的特勤局宣布其一名特工周一被咬伤。周四，美国媒体报道称，这只德国牧羊犬于 2021 年来到白宫，当时它还是一只小狗，它所涉及的咬人事件比迄今为止已知的还要多。加拿大一对夫妇和宠物狗在被熊袭击后死亡 希腊的绵羊闯入农场后吃了 100 公斤大麻：“它们跳得比山羊还高” CNN 和 Axios 提到，除了当时已知的 11 起与希腊人有关的事件外，特勤局称，这只狗据称袭击了白宫其他工作人员。总统夫妇已经在夏天宣布，这只狗将去训练中心。拜登的另一只狗梅杰在咬伤至少一名白宫工作人员后，也曾于 2021 年被送往特拉华州接受训练。在专家的建议下，拜登一家最终不得不与这只狗分手，并将其托付给生活在“更加和平的环境中”的朋友们。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:03:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/05/distribuicao-farta-de-mordidas-commander-o-cao-do-presidente-biden-deixa-a-casa-branca.ghtml</guid></item><item><title>为什么国际足联宣布举办 2030 年世界杯对巴西有利；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/carlota/post/2023/10/por-que-o-anuncio-da-fifa-sobre-a-copa-do-mundo-de-2030-e-bom-para-o-brasil-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/T5zX_gBSIby_NObddVoNuBeJ4sE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/3/Yl6Bq3T7i2iAFVcJzmhQ/52779701775-8a213a3c95-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;本周三，国际足联和南美足联宣布，百年纪念世界杯将在西班牙、葡萄牙和摩洛哥举行三场比赛，揭幕战将在乌拉圭、阿根廷和巴拉圭举行。本周三，国际足联和南美足联的这一宣布让所有人都感到惊讶。但最终，这对巴西来说是个好消息。但这个国家与2030年世界杯有什么关系呢？事实上，没什么。然而，在该实体的政治委员会上，葡萄牙、西班牙和摩洛哥世界杯的确认转移了另一个争议中的棋子：2027年女足世界杯，CBF在南美足联的全力支持下申请举办这一赛事。由于2026年和2030年的比赛场地已经确定，国际足联倾向于考虑按洲轮换比赛的问题。以至于本周三，该组织已经邀请亚洲和大洋洲足协成员国发起2034年男子世界杯的候选资格。最近三届女子世界杯分别在加拿大、法国、澳大利亚和新西兰举行。 。南美或非洲国家从未有过版本。 2027年，除了巴西、南非之外，北美的双重候选国（美国和墨西哥）以及欧洲的三重候选国（比利时、荷兰和德国）也在争夺之中。除南美洲外，其他有争议的大陆都已经或即将举办世界杯。例如，美国和墨西哥将主办2026年男子世界杯，从政治和经济角度来看，对于国际足联来说，明年再次举办这些国家似乎并没有什么意义。以及在同一大洲的国家连续举办两届世界杯（2027 年和 2030 年）。尽管乌拉圭、阿根廷和巴拉圭将在 2030 年世界杯上各举办一场比赛，作为纪念世界杯一百周年的一种方式，但它们实际上并不是主办国。至此，南美足协的工作重点将集中在支持巴西的候选资格上。事实上，亚历杭德罗·多明格斯总统和埃德纳尔多·罗德里格斯总统已经非正式地谈论过这个话题。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:00:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/carlota/post/2023/10/por-que-o-anuncio-da-fifa-sobre-a-copa-do-mundo-de-2030-e-bom-para-o-brasil-entenda.ghtml</guid></item><item><title>Marília Mendonça：飞行员死亡后，还有谁要对事故负责吗？理解</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/05/marilia-mendonca-com-os-pilotos-mortos-alguem-ainda-pode-ser-responsabilizado-pelo-acidente-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Ftub0WOD85kAOa5iVy9cCHqoVsk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/a/7/rWhT4MRBCCXtgVH1yW4A/whatsapp-image-2022-11-04-at-21.44.44.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;米纳斯吉拉斯州民警于本周三公布了对空难的调查结论 米纳斯吉拉斯州民警于本周三公布了对 2021 年 11 月导致歌手玛丽莉亚·门多萨 (Marília Mendonça) 和其他四人死亡的空难的调查结论经调查，坠机事故的责任人是飞行员杰拉尔多·马丁斯·德·梅代罗斯和塔尔西索·佩索阿·维亚纳，他们的行为存在疏忽。但由于两人也在死者之列，因此不能在法律程序上成为被告，也不能受到惩罚。米纳斯吉拉斯州警方因此建议结案。阅读更多：玛丽莉亚·门多萨 (Marília Mendonça) 的家庭律师质疑调查结论：“肤浅的论点” 玛丽莉亚·门多萨 (Marília Mendonça)：飞行员的女儿说，“如果有标牌，一切都可能不同” — 如果罪犯也死了，对于刑事部门来说，公共部里约大学法学院教授维多利亚·苏洛基 (Victoria Sulocki) 解释说，国会议员必须要求存档，但如果国会议员了解到可能还有其他罪魁祸首，他可以要求继续调查。因此，如果米纳斯吉拉斯州公共部门对这起事故有不同的理解，调查可以恢复。 GLOBO 联系该组织时，目前尚未做出回应。对于飞行员杰拉尔多·马丁斯（Geraldo Martins）家人的律师塞尔吉奥·阿隆索（Sergio Alonso）来说，飞机失事的责任落在米纳斯吉拉斯州电力公司（Cemig）身上。飞机与一根没有标记的公司高压电缆相撞。 — Sulocki 指出，了解可能存在其他责任后，议员可能需要采取进一步措施，例如新的专业知识。即使国会议员同意调查结论并选择存档，事故中遇难者的家属也可以通过刑事领域之外的民事诉讼寻求赔偿。这就是杰拉尔多·马丁斯的家人在针对塞米格的诉讼中所做的。对于阿隆索来说，由于安装高压电缆所带来的风险，该公司有义务使机场跑道路径上存在的障碍物显而易见。 ——她在没有标志的情况下设置了风险。虽然塔在保护区外，但距离也有800米。飞机飞过去甚至不到10秒。为什么她没有意识发出信号？她冒了这个风险——律师五月份告诉《环球报》。周三晚上，调查结果公布几小时后，玛丽莉亚·门多萨的家人在一份声明中表达了他们对调查人员结论的看法，批评和质疑他们所谓的“平淡论据”和缺乏“技术证据”。 。对于律师罗布森·库尼亚（Robson Cunha）来说，“有指示将事故原因归咎于船员的全部责任”。 “让我们更多的是疑虑而不是答案，因为有关该事件的争论是‘肤浅’的。负责的代表没有表现出努力提供能够克服普遍和媒体对此案指控的专家证据，”他说。库尼亚，在注释中。文本还强调了这位歌手家人的代表认为调查没有回答的问题：为什么要求在山谷之间的电缆上设置标志的国际法规没有得到遵守？为什么主管机构向飞行员提供的机场位置坐标是错误的？谁负责监控电力电缆上的标志？该说明还批评了民警调查的拖延。对于律师来说，该机构只是在等待“CENIPA报告得出结论以提交最终报告”，这将缺乏“技术证据”。 “然而，这种拖延只会让家人感到痛苦，因为米纳斯吉拉斯州在保管警方调查材料方面效率低下，而这些材料是保密的，允许警察公布受害者的照片。艺术家在互联网上进行的尸检。Marília Mendonça”，纸条上写道。罗布森·库尼亚 (Robson Cunha) 还声称，曾要求主持调查的代表伊万·赛尔斯 (Ivan Sales) 获取完整的文件副本，但遭到拒绝。 “因此，我们还不知道结论的条款”，律师说。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 04:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/05/marilia-mendonca-com-os-pilotos-mortos-alguem-ainda-pode-ser-responsabilizado-pelo-acidente-entenda.ghtml</guid></item><item><title>了解博塔弗戈新任临时教练卢西奥·弗拉维奥的职业生涯</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/05/conheca-a-carreira-de-lucio-flavio-o-novo-tecnico-interino-do-botafogo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yr6-fnBXMOUJsB8WXNFtusNQlBU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/6/gLhBwsTd6CCB5P7It0qQ/51924094077-5557f43ed7-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;教练曾在巴拉那州待过一段时间，之后被聘为这家黑白俱乐部的永久技术助理。博塔弗戈出人意料地宣布，卢西奥·弗拉维奥将从本周三开始接手球队，成为临时教练，届时他们将开始备战周日的比赛。比赛对阵弗鲁米嫩塞。这一决定引起了球迷的分歧，主要是因为这位前中场球员并没有太多的教练经验。卢西奥·弗拉维奥于 2017 年退役，次年收到博塔弗戈的邀请，执掌 20 岁以下国家队。不过，为了更好地为自己的教练生涯做好准备，他拒绝了电话。 2018年底，在学习期间，这位前球员接受了巴拉那州的邀请，成为一名技术助理。两年后，保罗·奥托里和雷内·韦伯离开后，卢西奥·弗拉维奥离开巴拉那州，在博塔弗戈担任永久技术助理。此后，他两次担任临时教练。第一次是在2021年，当时博塔弗戈在2020年巴西杯降级后他在任18天，这位前球员接替了爱德华多·巴罗卡，然后让位给了马塞洛·查穆斯卡。在那场比赛中，卢西奥·弗拉维奥踢了四场比赛，取得了一场胜利，三场失败，打进了四个进球，丢了九个球。第二年，卢西奥·弗拉维奥的情况平静得多。俱乐部更名为新加坡武装部队并被美国人约翰·特克斯特收购后，这位前球员在卡里奥卡联赛期间指挥博塔弗戈，期间恩德森·莫雷拉被解雇和路易斯·卡斯特罗到来之间。助理教练带领球队参加了八场比赛，取得了四胜一平三负的成绩。球队进入州锦标赛半决赛，但在最后一刻因卡诺的进球在对阵弗鲁米嫩塞的比赛中被淘汰。路易斯·卡斯特罗到来后，卢西奥·弗拉维奥被任命为俱乐部 23 岁以下球队博塔弗戈 B 队的教练。在那里，尽管约翰·德克斯特投入了大量资金，但这位前球员并没有那么成功，并在 2022 年巴西渴望者杯小组赛中被淘汰。 2023 年，卢西奥·弗拉维奥仅带领博塔弗戈踢了一场比赛，但不是临时的。他执教的另类球队在卡里奥卡联赛中首次亮相，以 1-0 负于奥达克斯，而主力球队则由路易斯·卡斯特罗参加季前赛。本赛季，卢西奥还帮助临时教练克劳迪奥·卡萨帕在博塔弗戈取得了四场胜利。尽管经验不足，卢西奥·弗拉维奥仍肩负着让博塔弗戈保持在巴西联赛榜首的使命。还剩下 13 轮比赛，黑白球队积 52 分，领先副领头羊红牛布拉甘蒂诺 7 分，领先积分榜第三和第四的格雷米奥和帕尔梅拉斯 8 分。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/botafogo/noticia/2023/10/05/conheca-a-carreira-de-lucio-flavio-o-novo-tecnico-interino-do-botafogo.ghtml</guid></item><item><title>尤利塞斯·坎贝尔本周四（5）在里约热内卢推出了《穆莱雷斯刺客》三部曲</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/10/05/ullisses-campbell-lanca-nesta-quinta-feira-5-no-rio-a-trilogia-de-livros-mulheres-assassinas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5BgAU1bxmcOTcuHZpDZNxhvkako=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/Y/ZfBg1bRXWggdaBNVp2nw/suzane.png" /&gt;&lt;br /&gt;来自帕拉州的记者更新了有关苏珊·冯·里希特霍芬 (Suzane von Richthofen)、埃莉兹·松永 (Elize Matsunaga) 和弗洛德利斯 (Flordelis) 的畅销书 来自帕拉州的档案记者乌利塞斯·坎贝尔 (Ullisses Campbell) 本周四 (5) 在里约热内卢推出了三部曲《杀手女人》。由出版商 Matrix 出版，由畅销书《苏珊 — 刺客与操纵者》组成； “Elize Matsunaga——肢解丈夫的女人”；和“弗洛德利斯——魔鬼的牧羊女”。 Julio Cortázar：在乌拉圭的一个盒子里发现了阿根廷人的七篇未出版的短篇小说，将被拍卖 Flip 2023：活动将有奥古斯托·德·坎波斯作为“特色艺术家”和女诗人的强势存在 这三部作品讲述了罪犯的生活已更新。新版内容包括有关苏珊·冯·里希特霍芬 (Suzane von Richthofen) 最近怀孕的详细信息，苏珊·冯·里希特霍芬 (Suzane von Richthofen) 计划在 2002 年谋杀她的父母。新版还收录了对苏珊的犯罪同谋之一丹尼尔·克拉维尼奥斯 (Daniel Cravinhos) 的采访。在有关松永的书中，作者指出，杀害她丈夫的凶手马科斯·松永在服刑后竟然伪造了犯罪记录证明，现在担任公共交通司机。坎贝尔更新了弗洛德利斯的部分，采访了这位牧师，她于 2021 年因丈夫的死亡而被捕。发布会将于下午 6:30 在 Travessa de Ipanema (Rua Visconde de Pirajá 572) 举行。将会与作者进行聊天。查看 2023 年对现已出狱的丹尼尔·克拉维尼奥斯 (Daniel Cravinhos) 的独家采访文字：如果你在街上遇到苏珊娜，你会对她说什么？我想我没有什么可以和她谈的。我和苏珊的故事结束于 2002 年 10 月 31 日（冯·里希特霍芬夫妇被谋杀的日期）。现在，她成了自己的受害者。之前，有很多伤害、愤怒和其他一切。然而，我发现我的生活并没有向前发展，我的内心却充满了消极的情绪。因此，如果我在街上遇见她，我会说“祝你旅途愉快”。我会改变人行道。如果时光倒流，你会做什么？很多事情……我不会和苏珊扯上关系，我不会叫我哥哥到洞里。我不会让自己被操纵所左右……我会改变我所有的态度。杀死苏珊的父母是谁的主意？如何划分犯罪责任？这是她的主意，但我不免除自己的责任。令人遗憾的是我们让克里斯蒂安参与其中，他多次试图破坏该计划。你已经请求安德烈亚斯的原谅了吗？谈论安德烈亚斯我感到很痛苦。他是这一切的最大受害者。当他在审判时原谅我时，我才 14 岁。但这种宽恕赢得了，因为他曾经是个男孩，现在已经是一个成年人了。离开特雷姆贝后，我仍然没有机会见到他。安德烈亚斯是我的兄弟。我梦想有一天能与他进行彻底的清算。我还在心理上做好寻找他、拥抱他、亲吻他的准备。我什至不知道我是否有这个勇气。只要想到他，我的情绪就会不稳定。当你在监狱里时，你在罗夏墨迹测试中说你做了关于曼弗雷德和玛丽西亚的噩梦。这些噩梦还在折磨着你吗？不！如今，里希特霍芬夫妇出现在我的梦里，总是为我做好事。有一天，我梦见曼弗雷德和玛丽西亚原谅我并支持我的新开始。您又回到了伊比拉布埃拉的飞行模型飞机。公园唤醒了怎样的情怀？有很多感觉。毫无疑问，第一个原因是我父亲的缺席（Astrogildo Cravinhos，2014 年因肺癌去世，享年 69 岁）。他总是和我一起去公园。由于我在特雷姆贝，所以无法参加他的葬礼。还有什么？我认为这有点无意识，但我试图理解当我参观伊比拉普埃拉这样一个神奇的地方时，我是如何让自己被不良能量带走的。看起来很愚蠢……但回到公园是一种改变过去的尝试。事实上，矛盾的是，伊比拉普埃拉仍然是我热爱的地方。您重新社会化过程中最大的挑战是什么？因为我的所作所为，我的朋友们都疏远了我。随着时间的推移，他们会回来。恢复这些友谊对于新的开始至关重要。出狱后，苏珊成为一名裁缝。你呢？你在做什么？我从事摩托车工作，这是我从小就梦想的事情。当我还是个孩子的时候，我和父母一起在电视上观看比赛，我们很兴奋，欢呼。当我出狱后，我遇到了一些不可思议的人，他们在我重新融入社会的过程中为我提供了很多帮助。感谢这个支持网络，我成为了一名飞行员、摩托车定制师和设计师。我们为任何类型的定制物品进行喷漆，甚至包括卡车。你想念特雷姆贝吗？一点也不。监狱是我因犯下的罪行而受到惩罚的地方。那是我成熟了很多的地方。正是在那里，我反思了自己的态度。我在那里进行我的悔改过程。特雷姆贝是一个发生转变的地方，它塑造了今天的我。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/10/05/ullisses-campbell-lanca-nesta-quinta-feira-5-no-rio-a-trilogia-de-livros-mulheres-assassinas.ghtml</guid></item><item><title>葡萄牙确认租金涨幅为30年来最大</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/portugal-giro/post/2023/10/portugal-confirma-maior-aumento-dos-alugueis-em-30-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mt04RDr8HfAz0TStSuwF3v7vpo4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/e/zkXu8jS82EoAz8xScrxw/104493400-a-man-passes-by-tents-during-a-demonstration-in-lisbon-for-better-housing-conditions-on-se.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;政府表示无意限制物价飞涨，物价飞涨导致人口远离大城市中心，而该国游客过夜人数打破了 1000 万人次的记录 2024 年，葡萄牙的房租价格将出现过去 30 年来的最大涨幅这是国家统计局（INE）证实的。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:16:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/portugal-giro/post/2023/10/portugal-confirma-maior-aumento-dos-alugueis-em-30-anos.ghtml</guid></item><item><title>创业创造就业</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/10/empreendedorismo-que-gera-emprego.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Ngx1DRTXAbYMxXqkJqOA2IRcs_w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/8/7jo8dkSBmrdPeyAArfsw/74458374-ci-rio-de-janeiro-rj-24-01-2018-bx-sebrae-fez-um-levantamento-e-constatou-um-aumento-da-pr.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在圣保罗开设的 32 万个就业岗位中，超过 21.7 万个就业岗位来自微型和小型公司。在巴西广阔而多样化的经济形势下，创业精神在创造就业和收入、创新和发展方面发挥着基础性作用——无论是地方还是国家。 10 月 5 日的企业家日引发了人们对创业精神与国家的相关性以及对该行业未来的期望的及时而中肯的反思。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:05:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/10/empreendedorismo-que-gera-emprego.ghtml</guid></item><item><title>“永远不要面对她”</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/10/afronta-la-nunca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5_cMMhOBMUUeb5qSrnw8pk2NT7U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/r/1YcTrtT5AuJAkqWsaIZg/41723303-06071988-gustavo-miranda-gdi-ulysses-guimaraes-no-legislativo-federal-mostra-o-projet.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;对于生活在城市郊区的人们来说，宪法必须是真实的，而不是抽象的。今天，我们庆祝 1988 年联邦宪法颁布 35 周年。这是一个重申国家和巴西社会对民主承诺的机会。作为过渡进程的一部分，1987 年召开的国民制宪会议批准了一项宪章，该宪章能够反映这个国家在用各种水彩画绘制的巴西寻求自由曙光的情况。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:05:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/10/afronta-la-nunca.ghtml</guid></item><item><title>Minha Casa、Minha Vida 的错误导致城市生活恶化</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/equivoco-no-minha-casa-minha-vida-contribui-para-deteriorar-vida-urbana.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/be_hQ_HABd-6i5VPlXvrYfWKM64=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/F/KXYPC3RgGYAJuePTPong/captura-de-tela-2023-09-19-173529.png" /&gt;&lt;br /&gt;政府倾向于在外围地区建设而不是振兴中部地区 Minha Casa, Minha Vida (MCMV) 计划应旨在填补巴西住房赤字（约 580 万套住房），重点补贴低收入人群，特别是那些低收入人群生活在山坡或河岸等危险地区。这样的目标还很遥远。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:05:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/equivoco-no-minha-casa-minha-vida-contribui-para-deteriorar-vida-urbana.ghtml</guid></item><item><title>安抚、文明和新的开始</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/10/pacificacao-civilidade-e-recomecos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PIgOQj3C0G800jwrfx9pMEJmVrg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/o/9pfVe5TZOnpEmQkZbrdA/94937781-mariz-pa-brasilia-df-25-08-2021-indios-esplanada-dos-ministerios-mobilizacao-dos-povos-i.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;随着宪法的颁布，我们对国家进行了全面的、民主的重组。1964年3月31日至4月1日凌晨，一场政变解除了若昂·古拉特的共和国总统职务。政变，因为这是政治学和宪法理论中对通过非宪法规定的程序罢免政府首脑的情况的称呼。词语需要保留其最低限度的含义。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:05:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/10/pacificacao-civilidade-e-recomecos.ghtml</guid></item><item><title>“情感欺诈”：律师解释安娜·保拉·雷诺遭受的背叛是否可以在法庭上受到惩罚</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/05/estelionato-sentimental-advogados-explicam-se-traicao-sofrida-por-ana-paula-renault-pode-ser-punida-na-justica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AbJRitvkd6Y519DhYa4Z-rQ51zw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/Y/vZ9xyeSXy8x2YRMorwHA/71991185.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前 BBB 兼主持人发现她当时的男友已婚并在该国南部组建了家庭 上周一（2），前 BBB 兼主持人安娜·保拉·雷诺 (Ana Paula Renault) 在社交媒体上发布消息称，她发现她当时的男友是已婚。 “我发现我男朋友有老婆了，是的，没错，我男朋友已经结婚了，我也是前几天才知道的。”她声称对此感到惊讶，并解释说该男子在阿雷格里港有家人，但由于工作原因留在了圣保罗。 “我也被骗了。我没有和他结婚，但我们约会得很激烈。我以为他是自由的、不受阻碍的，他只是和我在一起，但事实并非如此。”在爆发期间，安娜·保拉提到了“情感欺诈”。 GLOBO 与专业律师进行了交谈，并澄清了犯罪是什么、如何证明以及适用的处罚。什么是感情诈骗？专门从事家庭法的律师Bruna Rinaldi表示，刑法中对于情感诈骗并没有具体的分类，但最终属于刑法第171条的规范性规定。 — 当关系中的一方成为骗局的目标时，贪污罪被称为情感欺诈，其中代理人实际上意图利用他与受害人之间的信任和所谓的情感纽带。诈骗者利用建立的信任来获取经济利益，违反了客观诚信。布鲁纳解释说，受害者相信感情和建立的关系，最终会交出资源来换取未来的承诺或更认真的关系。卡米拉·诺埃 (Camila Noé) 也是家庭法专家，也是佩德罗·潘普洛纳律师事务所 (Pedro Pamplona Advogados) 的律师，她强调，如今司法机构只考虑从受害者那里获取经济资源的目标，但在像安娜·保拉这样的案件中，时间、感受和期望都是无形的。 。 ——总的来说，这比财力本身更有价值。卡米拉表示，通过这种方式，我们发现立法和司法决定都存在缺陷，这些决定仅从金钱角度考虑女性的感受，而将女性的感受置于幕后。该罪的刑罚是什么？其刑罚与贪污罪相同：处一年以上五年以下有期徒刑，并处罚金。在某些情况下，刑期可能会增加至四年至八年并处以罚款。 — 布鲁纳说，如果欺诈是使用受害者提供的信息或通过社交网络、电话联系或发送欺诈性电子邮件或任何其他类似欺诈手段误导的第三方进行的，则可能会发生这种情况。卡米拉补充道： - 有一项 2019 年法案要求在上述条款中纳入“情感欺诈”一词，作为增加处罚的理由，与简单欺诈相比，将其增加一到三分之二。一个人如何证明自己是感情诈骗的受害者？律师卡米拉·诺埃（Camila Noé）解释说，证明夫妻关系的照片、谈话记录、电子邮件往来、银行转帐单、账单支付证明、可以证实案件的证人以及事件报告（如果有）是至关重要的。 。 — 就安娜·保拉·雷诺案而言，我再次坚持认为，我们处理的不仅仅是财务问题，而是感情的减法，可以这么说，必须表征受害者不知道该人已婚律师指出，因为当他们都知道其中一方的婚姻状况时，就没有受害者，因此他也是背叛的一方。如果没有经济损失，安娜·保拉的案件是否可以被视为情感欺诈？保罗·恩里克·林斯律师强调需要仔细研究每个案件。但是，鉴于前 BBB 和主持人本人分享的信息，他表示不存在贪污行为。 ——缺乏以牺牲他人为代价的元素类型。您可以通过欺诈来检查性占有是否可能，即假装成不是您的人。就他而言，已婚假装单身。粗略地翻译，这就是双方同意的强奸——他解释道。 Bruna Rinaldi 同意此案不应被归类为欺诈。对她来说，这将是个人错误、不诚实和背叛，根据法律，这不会产生赔偿的权利。卡米拉·诺埃（Camila Noé）除了同意她的同事的观点外，还再次提请人们注意该法律的局限性。 — 今天，我们的立法和判例仅将情感欺诈视为利用妇女的感情作为窃取其经济资源的手段。他们忽视了财产外的权利、人格权、无形的东西，比如爱情、失去的痛苦、悲伤、时间、机会的丧失……有必要重新思考这个问题，也许不是将其定为犯罪，而是在其中进行补偿。这是这些欺诈者对更广泛造成的损害承担责任的典范。她解释说，在安娜·保拉的案件中，由于侮辱性的情况冒犯了她的荣誉、形象，甚至身体或精神健全，以及物质损失，她可能需要承担精神损害赔偿，以及可能与她的伴侣发生的费用。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:01:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/05/estelionato-sentimental-advogados-explicam-se-traicao-sofrida-por-ana-paula-renault-pode-ser-punida-na-justica.ghtml</guid></item><item><title>Águas do Rio 将从 IDB 获得 15 亿雷亚尔，用于投资该州的供水和卫生服务</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/aguas-do-rio-tera-r-15-bi-do-bid-para-investir-nos-servicos-de-agua-e-saneamento-no-estado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/L8YHt_3mciYEWMblHYa0bxkynU8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/Y/NUTUGHTLGsG8kjpDR0Ig/nova-loja-de-atendimento-da-aguas-do-rio-e-inaugurada-em-tangua-4-e1645447348672.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这笔贷款将使项目得以实施，造福 27 个城市的 1000 万人。 IDB Invest 是 IDB 的发展部门，旨在通过私营部门促进拉丁美洲和加勒比地区成员国的经济发展，将在当地提供一揽子长期贷款。向 Águas do Rio（由 Águas do Rio 1 和 Águas do Rio 4 组成）提供高达 15 亿雷亚尔的货币，以加强里约州的供水和卫生服务。效益：到 2026 年，卫生部门将举行 29 场拍卖，其中至少 540 亿雷亚尔的投资 观看视频：劳工部长表示，如果你想离开巴西，问题出在 Uber 根据 IDB Invest 的数据，特许经营公司 Águas do Rio 1 将使 300 万人受益，而 Águas 则将受益于另一家 Rio 4 公司700 万，该州 27 个城市总计 1000 万，包括修复项目、维护和扩大卫生和供水基础设施。 Águas do Rio 1 和 Águas do Rio 4 是巴西最大的私营环卫公司 Aegea 集团的特许经营权。里约阿瓜斯特许权是水和卫生部门最重要的投资之一。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 6 月，Iguá Saneamento 宣布发行该国基础设施行业历史上规模最大的激励债券，发行价值 38 亿雷亚尔的债券。这些资源将用于投资里约西区的卫生设施，例如泻湖的恢复。 BNDES 作为主要投资者收购了 18 亿雷亚尔的债券。瓜纳巴拉湾：美丽风景与环境污染之间的自然遗产 Aegea 和 Iguá 是 2021 年 Cedae 拍卖的获胜者，开始管理里约热内卢 29 个城市的供水和污水特许权，长达 35 年。在合同期内，双方预计将投资271亿雷亚尔，帮助约1170万人。干旱：亚马逊地区的干旱导致马德拉能源传输线关闭。 ONS 评估启动热电厂 这些公司的项目对于在新的卫生法律框架生效后，到 2033 年实现卫生服务的普及是必要的，这将保证该地区 99% 的人口获得饮用水，90% 的人口获得卫生服务。收集和废水处理，而招标过程中预计分别为 87% 和 44%。共同努力 Águas do Rio 贷款的财务结构是 IDB Invest 和 Proparco 共同努力的结果，Proparco 是一家与法国开发署集团有联系的开发金融机构，旨在开发创新解决方案来支持巴西的水和卫生设施。更多时间：报告员 IDB Invest 表示，高收入基金项目的投票推迟至 24 日，将以当地货币雷亚尔提供解决方案，Proparco 将承担部分项目风险。 IDB Invest 和 Proparco 的支持与其他融资来源相结合，包括 BNDES、私人银行和巴西债务资本市场。 Águas do Rio 执行投资的融资总额为 240 亿雷亚尔。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:01:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/aguas-do-rio-tera-r-15-bi-do-bid-para-investir-nos-servicos-de-agua-e-saneamento-no-estado.ghtml</guid></item><item><title>Mega-Sena 本周四抽取 3300 万雷亚尔奖金</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/mega-sena-sorteia-premio-de-r-33-milhoes-nesta-quinta-feira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2y8i4z9RdWkWp7DDiy1uGhgEESk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/M/6alVhTTAaPYrKklUILCQ/novos-volantes-18jan18-foto-rodrigo-de-oliveira-30.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;可以在晚上 7 点之前在认可的彩票网点、在线或彩票应用程序上进行投注。本周四晚上 8 点，Caixa Econômica Federal 将举办 Mega-Sena 的第 2,641 场比赛，累计奖金为 3,300 万雷亚尔。阅读更多：亚马逊干旱导致马德拉输电线路关闭天气：世界银行表示，厄尔尼诺现象增加了拉丁美洲 GDP 增长的不确定性，对 Mega-Sena 的投注可以在认可的抽奖当天晚上 7 点进行彩票网点、在线或通过彩票应用程序。最低猜测费用为 R$5.00。除了这种投注模式外，用六个选定的号码支付主要奖金，还可以通过匹配四到五个十来赢得奖金。抽奖通常于晚上 8 点在圣保罗的 Espaço da Sorte 举行，并在该机构的社交网络上进行现场直播。 Bolão Bolão Caixa 可供投注者进行团体投注。只需填写方向盘上的相应字段或询问彩票服务员即可。在 Mega-Sena 中，头奖的最低价格为 R$10，每股不能低于 R$5。可以持有至少 2 股、最多 100 股的头奖。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:01:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/mega-sena-sorteia-premio-de-r-33-milhoes-nesta-quinta-feira.ghtml</guid></item><item><title>探索伊丽莎白一世女王参观过的英国宅邸，该宅邸售价 8,800 万雷亚尔。查看照片</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/conheca-a-mansao-inglesa-visitada-pela-rainha-elizabeth-i-que-esta-a-venda-por-r-88-milhoes-veja-fotos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PGGrws_4JZExK6v-GJLvIrw8rEU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/I/Xlr0NrRgidMiSOkTmsYw/a-casa-de-cotswolds-bloomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 16 世纪的 Hawling 庄园拥有 9 间卧室、一个网球场、一个室内游泳池和马厩，可能曾接待过伊丽莎白女王一世和作家刘易斯·卡罗尔。 2014 年夏天对于英国商人詹姆斯·霍尔德 (James Holder) 来说是忙碌的一年。他与他人共同创立的时尚零售商 Superdry 正经历一个艰难的夏天，股价不断下跌。他的妻子怀孕了。他需要一个靠近 Superdry 切尔滕纳姆总部的住宅来容纳不断壮大的家庭。它必须能够轻松前往希思罗机场，并且不需要太多维护。海景还是山景？探索西班牙的五处令人惊叹的住宅梅西和艾丽西亚凯斯拥有一套保时捷公寓：看看赢得迈阿密百万富翁青睐的设计师房产一栋 16 世纪的房子似乎不是最明显的选择。但是，经过 20 世纪 90 年代的大规模翻修后，这座位于距离伦敦两小时车程的英国小镇科茨沃尔德 (Cotswolds) 的豪林庄园 (Hawling Manor) 住宅被证明是理想的选择，因为它不需要太多工作。 13 周后就准备好了，正好赶上婴儿的出生。科茨沃尔德复制品/苏富比国际地产中的霍林庄园豪宅鸟瞰图 现在，霍尔德正在考虑采取新举措。他想从头开始建造一座庄园，因此他以不少于 1700 万美元（8800 万雷亚尔）的价格出售 Hawling Manor。这并不比他在 2014 年 6 月购买该房产时支付的价格高出多少，相当于今天的 1,650 万美元（8,510 万雷亚尔），但这需要买家提供雄厚的财力。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商务频道 九间卧室、网球场和室内游泳池 Hawling Manor 豪宅的主屋面积为 1,2852 平方米，设有九间卧室和十间浴室。还有马厩、网球场、板球场和室内游泳池。它最初建于 16 世纪，并于 18 世纪末和 19 世纪初进行了扩建。霍尔德说，伊丽莎白女王一世和《爱丽丝梦游仙境》的作者刘易斯·卡罗尔曾参观过该房产。 Hawling Manor 拥有马厩、网球场和许多其他景点 复制品/苏富比国际地产 -- 这确实是一座与历史完美融合的现代豪宅。我们拥有这片土地上最令人难以置信的外露横梁，”霍尔德说。 -- 当我们搬进去的时候，房间很暗，所以我们只是把颜色变浅，这确实改变了空间。从内马尔的公寓到私人岛屿：在 Airbnb 上查看巴西最昂贵的一些房屋 他将这座建筑与北半球夏季开业的 RH England 商店进行了比较，将 Hawling 描述为一座具有历史悠久的外观和现代设计风格的内部房屋。 Hawling Manor 豪宅的十间浴室之一，售价 1700 万美元 复制品/苏富比国际地产 - 显然，RH 是一个陈列室，我们住在这里，但传统与现代的结合正是我们所寻找的 - 说霍尔德大部分时间都待在马厩里的办公室或配有 AGA 炉灶的厨房里，他说这些是房子的核心：埃里森、贝佐斯、奥普拉：找出世界上哪些亿万富翁拥有最多的豪宅看照片 - 我们这里只有四个人 - 所以老实说我们只使用了房子的 40% 左右。当我们去其他翼楼时，这对我们来说几乎是一个惊喜。查看美国地区亿万富翁豪宅的照片正在增加 苏富比国际地产的上市正值科茨沃尔德的繁忙时期。英格兰的田园风光一直是富裕阶层最喜欢的度假胜地，拥有历史悠久的村庄和完美无瑕的庄园。女巫、吸血鬼和……芭比娃娃：娃娃服装是万圣节的畅销品，但去年带来了重要的豪华开业，包括 Club by Bamford、Estelle Manor 和 Cowley Manor Experimental。距离村内全部45分钟车程的待售豪宅。 Hawling Manor 的室内游泳池，占地 1,285 平方米 复制品/苏富比国际地产 -- 科茨沃尔德近年来的发展令人难以置信。霍尔德说，它确实已经成为英国的汉普顿，指的是位于美国纽约州东汉普顿和南汉普顿市的豪华别墅。一年中她在这所房子里最喜欢的时间是圣诞节，那时她用灯光装饰石头外墙。尤其是下雪的时候：——科茨沃尔德的这一部分看起来就像电影场景，”霍尔德说。霍尔德怀疑买家将是现在居住在伦敦的人或美国人——他们是英国购房者中日益重要的受众。初始插件文本</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/05/conheca-a-mansao-inglesa-visitada-pela-rainha-elizabeth-i-que-esta-a-venda-por-r-88-milhoes-veja-fotos.ghtml</guid></item><item><title>Marília Mendonça：歌手的家庭律师批评调查并指出未解答的问题</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/05/marilia-mendonca-advogado-de-familia-da-cantora-critica-inquerito-e-aponta-perguntas-nao-respondidas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/extZ2Tqm22XebkqUUlol5L3yp0I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/J/Y/qDqwhORsGUIpMbSGkO9A/96099721.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;米纳斯吉拉斯州民警将事故归咎于飞机飞行员，飞机与塞米格输电线路相撞。歌手玛丽莉亚·门多萨 (Marília Mendonça) 家人的法律顾问周三晚发表了一份声明，其中批评了调查的结论艺术家之死，由米纳斯吉拉斯州民警介绍。律师罗布森·库尼亚 (Robson Cunha) 撰写的文字提请人们注意调查完成的拖延以及他所说的“平淡论据”和“缺乏技术证据”。阅读更多：玛丽莉亚·门多萨 (Marília Mendonça) 的家庭律师对调查结论提出质疑：“浅薄论据” 了解：玛丽莉亚·门多萨 (Marília Mendonça) 飞机失事后制定的安全措施尚未得到采用 该文本还强调了歌手家人代表认为调查未解答的问题。这些问题与飞机与 Companhia Elétrica de Minas Gerais (Cemig) 输电电缆的碰撞有关。为什么要求在山谷之间的电力电缆上设置标志的国际法规没有得到遵守？为什么主管机构向飞行员提供的机场位置坐标是错误的？谁负责监控电力电缆上的标志？米纳斯吉拉斯州民警调查将事故归咎于飞机飞行员的疏忽。对于库尼亚来说，“有指示将事故原因归咎于机组人员”。玛丽莉亚·门多萨的痛苦告别“让我们更多的是疑虑而不是答案，因为我们对这一事件提出了‘肤浅’的论点。负责的代表没有努力提供能够克服普遍和媒体对此案指控的专家证据。” Robson Cunha 在一份报告中指出。该说明还批评了民警调查的拖延。对于律师来说，该机构只是在等待“CENIPA报告得出结论以提交最终报告”，这将缺乏“技术证据”。 “然而，这种拖延只会让家人感到痛苦，因为米纳斯吉拉斯州在保管警方调查材料方面效率低下，而这些材料是保密的，允许警察公布受害者的照片。艺术家在互联网上进行的尸检。Marília Mendonça”，纸条上写道。罗布森·库尼亚 (Robson Cunha) 还声称，曾要求主持调查的代表伊万·赛尔斯 (Ivan Sales) 获取完整的文件副本，但遭到拒绝。 “因此，我们还不知道结论的条款”，律师说。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/05/marilia-mendonca-advogado-de-familia-da-cantora-critica-inquerito-e-aponta-perguntas-nao-respondidas.ghtml</guid></item><item><title>南卡罗来纳州发布山体滑坡预警，巴拉那州、圣保罗州和里约州将迎来降雨；查看预测</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/05/com-alerta-de-deslizamentos-em-sc-chuvas-avancam-sobre-parana-sao-paulo-e-rio-veja-previsao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-jyJCaP4EnEa_6H_ZRu7yjjZYdU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/M/fsL4JtRoi8xiFsQYUXKw/104108625-ri-rio-de-janeiro-rj-28-08-2023-frente-fria-chega-no-rio-fazendo-a-temperatura-cair-na-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;东南部天气依然闷热，部分日子气温超过30°C。预计本周四降雨将继续袭击该国南部，其中巴拉那州和圣卡塔琳娜州北部降雨量最大。来自国家气象研究所（Inmet）的警告。整个上午，降雨量可达 100 毫米/天，强风时速 60 至 100 公里/小时，此外还可能出现冰雹。圣保罗州也应该经历类似的情况。 “春天”：巴西十月将继续“烘烤”，气温高于平均水平；查看预报视频：动画显示，在热浪中，巴西全境气温上升圣卡塔琳娜州民防部门于周三晚上向可能因降雨而遭受山体滑坡的城市发出警报。坦加拉、米林多塞、圣若泽塞里托和卡诺伊尼亚斯的处境最为危急。请参阅下面的地图： 圣卡塔琳娜州民防部门发布山体滑坡警报 再现 根据巴拉那州气象系统 (Simepar) 的数据，巴拉那州直到下周一都会有降雨。本周四，局部风暴可能会导致停电、农作物受损、树木倒塌和洪水的风险。该州的民防工作还强调，雷暴和强阵风的发生率很高。据 MetSul 称，从本周四开始的大量干燥空气的到来有助于让圣卡塔琳娜州和南里奥格兰德州的风暴得到喘息。尽管如此，RS 仍存在洪水风险，就像乌拉圭河一样。根据社交媒体上的民防警报，该警报来自伊拉伊市（该州北部），有效期至今晚。在南里奥格兰德州首府，周四至周五降雨停止，但周末又回来。在阿雷格里港，周日之前的温度计不应超过 22°C。弗洛里亚诺波利斯的情况则有所不同，未来四天将伴有降雨和雷暴。风暴向东南方向推进。圣保罗也处于 Inmet 的橙色警报（“危险”）之下，预计降雨强度为中等到大。也可能出现时速高达 100 公里的强风和冰雹。据Inmet称，大SP地区降雨并伴有雷暴，预计将持续到周日。然而，预计气温将继续闷热，周六温度计将达到 33°C。里约热内卢今天气温可达 33°C。本周四，在首都里约热内卢，黎明时分没有下雨，下午和晚上又会下雨，并伴有雷暴。未来几天天气将会阴雨，但与圣保罗一样，天气仍然闷热，温度将达到 30°C 以上。</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:00:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/05/com-alerta-de-deslizamentos-em-sc-chuvas-avancam-sobre-parana-sao-paulo-e-rio-veja-previsao.ghtml</guid></item><item><title>卡诺在弗鲁米嫩塞解放者队历史悠久的炮兵中追平弗雷德</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/04/cano-iguala-fred-em-artilharia-historica-do-fluminense-na-libertadores.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FjGSbBZNFF4oCsLYJ--iqARfXjk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/X/I1I8uYSl6X9H7rbs5uSA/104556904-fluminenses-argentine-forward-german-cano-c-l-celebrates-with-teammates-after-defeati.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;身着三色球衣的阿根廷队在本届赛事中打进了 15 个进球，追平了弗雷德。今天，德国解放者队半决赛第二回合对阵国际队的比赛中，德国队卡诺攻入的进球让他在弗鲁米嫩塞历史性的比赛中取得领先。现在，他在当前版本中打入 12 粒进球，成为最佳射手，在本届锦标赛中为俱乐部打入 15 粒进球，追平了三色旗最伟大的偶像之一弗雷德。历史：弗鲁米嫩塞战胜国际队并晋级解放者杯决赛 阅读更多：弗鲁米嫩塞是第九支两次闯入解放者杯决赛的巴西球队 卡诺去年来到弗鲁米嫩塞，这是他在拉兰热拉斯的第二次解放者杯比赛，共踢了 15 场比赛。 2022年，他在预选赛结束的比赛中攻入三球。因此，平均每场比赛只有一个进球。弗雷德需要 29 场比赛才能达到 15 个进球。他代表弗鲁米嫩塞参加了五届洲际锦标赛（2011 年、2012 年、2013 年、2021 年和 2022 年）。弗鲁米嫩塞在阿雷格里港的训练 卡诺打入贝拉-里约队球门的进球是他为三色旗队打进的最重要的进球之一。弗鲁米嫩塞2-1战胜国际队，时隔15年再次闯入南美解放者杯决赛。弗鲁米嫩塞解放者杯的最佳射手： 卡诺：15个进球（15场比赛） 弗雷德：15个进球（29场比赛） 蒂亚戈·内维斯：7个进球（28场比赛） 华盛顿：6个进球（12场比赛） 拉斐尔·莫拉：5个进球（15个进球）文本</description><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 02:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/10/04/cano-iguala-fred-em-artilharia-historica-do-fluminense-na-libertadores.ghtml</guid></item></channel></rss>