<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Fri, 29 Sep 2023 08:09:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 如何保守碧昂丝 (Beyoncé) 和安妮塔 (Anitta) 的《Movimento da Sanfoninha》的新编舞秘密</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/29/como-rebeca-andrade-manteve-em-segredo-nova-coreografia-que-tera-beyonce-e-movimento-da-sanfoninha-de-anitta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9JqTSzv-954W9jWFRMc-rJwPWys=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/d/3/81FhDJTsKVWDSpohJ0Wg/101060371-brazils-rebecca-andrade-competes-during-the-floor-exercise-event-of-the-womens-individua.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位体操运动员在里约巴西队的 CT 训练中，除了她的所有同事之外，还与舞蹈指导罗尼一起单独训练，并且没有使用音乐；世界杯领奖台训练将是体操界的首次亮相 在碧昂丝和安妮塔的歌声中，2020 年东京奥运会全能银牌和跳马金牌的体操运动员丽贝卡·安德拉德将展示她的新自由体操编舞，本周五，在安特卫普世界杯的领奖台训练中。该活动仅限运动员和组织参加。公众将在周六的比赛首映式上看到演示。丽贝卡的使命是带领巴西女队争取 2024 年巴黎奥运会的参赛资格。周六至 10 月 8 日期间的世界杯将为每种花色分配 9 个参赛名额。目标：萨内蒂在 2024 年巴黎奥运会上接受肩部手术告别，并为职业生涯后寻求经济保障 距离 2024 年巴黎奥运会还有一年：巴西运动员如何准备，无论有没有保证席位 贫民窟舞会后：丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 谈论目标2023 年以及对新独奏系列的期待 初始插件文本 编舞家 Rony Ferreira 独家告诉 Globo，新系列以《Baile de Favela》的摘录结束。这是对丽贝卡在东京奥运会上的表演的致敬。四年后，根据国际运动联合会的规定，巴伊勒·德·法维拉必须退役。 — 在这个新的编舞中，我聚集了三位女主角：碧昂丝、阿尼塔和世界艺术体操女主角丽贝卡 — 罗尼说道，他透露了更多细节： — 在这个新的编舞中，拜尔·德·法维拉 (Baile de Favela) 将有两个时刻。结尾处有音乐本身，中间有非常具体的动作，例如“空中出拳”。丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 在 2020 年东京奥运会上：在空中挥拳 Ricardo Bufolin/Disclosure CBGin 这位巴西人是目前的全能世界冠军，以碧昂斯 (Beyoncé) 的《时间的终结》(End of Time) 开始了她的新系列，其中有一位“天后”模仿歌手的姿势：左臂举起，掌心向上，右臂放在腰上。第二首歌曲是 Anitta（Rafael Castilho 和 DJ Pimpa）创作的 Movimento da Sanfoninha，占据了 1 分 29 秒演示的大部分时间。编舞家说，这种放克音乐是“巴西化的”，例如为桑巴舞学校赢得了口哨声。 — 观众可以期待归属感和联系。我想在每一个动作中传达我的快乐和能量。有了这首歌，谁都坐不住了，我想看你跳舞！ ——丽贝卡说。罗尼进一步解释说，在这个新的编舞中，“对贫民窟舞会的强烈引用”是由他和丽贝卡决定的，因为他们都想“打上商标”：——贫民窟舞会是如此具有标志性和引人注目，我们决定将参考资料放在其中新的编舞。就像注册商标一样。这个想法是让人们记住上届世界杯​​和东京奥运会。相信很多人都会有“这个动作我以前见过”的感觉。他们马上就会认出来。严密保密 在罗尼的帮助下，丽贝卡从今年年初就开始秘密排练新编舞。我在里约巴西队的 CT 训练，当时所有的体操运动员都离开了那里。当那不可能时，我就不使用音乐。备战世界杯的最后两周，在巴西，CT队“座无虚席”，其中包括男队成员。不使用手机图像的保密要求得到了批准。罗尼说，一些体操运动员，比如在里约训练的运动员，以前就见过零件。没有音乐，也不知道编舞的意义是什么。 — 出发前一天，我们与整个团队进行了交谈，并要求他们不要拍摄训练。有一天，她练习这首歌，整个 CT 都停下来观看她。她的同事和技术委员会为她鼓掌。罗尼说，这真的很酷，他还得到了参加最后培训课程的国际裁判的积极认可。 — 我们设法对新的编排进行微调。它超级圆、漂亮、充满活力、向上，就像丽贝卡一样。公众会喜欢它。丽贝卡·安德拉德：2020 年东京贫民窟舞蹈 Wander Roberto/COB 丽贝卡拒绝对新的独舞编排发表评论。他只是说，要对粉丝和评委产生影响，秘诀就是惊喜。 — 与众不同的是在当时，有这样的事情：“哇，她改变了这首歌，它和另一首歌一样酷。”希望这首新歌也能带来Baile de Favela离开的感觉。巴西人在比赛中因其多样化的编舞和音乐而受到高度赞扬。尽管我们同一个队有几个女孩，但我们的歌曲不同。 Rony总是根据每个女孩的特点来选择歌曲。所以它变得非常多样化，彼此不同。这非常酷。等待并观察事情进展的惊喜也会很好。据罗尼介绍，丽贝卡这一年不断改进编舞。这是因为练习必须与艺术部分相协调，一切都与音乐相结合。据他说，这一次，体操运动员想参与整个过程。他选择了他最常听的歌曲，他们一起完成了三首歌曲的部分。 — 其他时候，我把一切都准备好了，但我认为这种联合施工真的很酷 — 罗尼说。 ——而且她做一切事情都很平静、很舒服。丽贝卡的杂技难度很大，必须在训练中不断调整，让自己感觉良好，符合要求，与舞蹈编排相匹配。换言之，杂技部分既要强而有个性，又不失舞蹈的观赏性、与节奏的结合。丽贝卡·安德拉德：在利物浦世界杯上获得金牌（个人全能）和铜牌（个人） 吉尔凡·德·苏萨/弗拉门戈·罗尼表示，取代拜勒·德·法维拉的任务很困难，但他对新的编舞非常满意。 — 我不想对工作进行比较。所以我做了一些非常不同的事情。 《Baile de Favela》实际上只是最后28秒的《Baile de Favela》，其余的都是约翰·塞巴斯蒂安·巴赫的经典之作《Tocata e Fuga》。这次与经典无关。它非常现代、流行、最新且与众不同。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:44:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/29/como-rebeca-andrade-manteve-em-segredo-nova-coreografia-que-tera-beyonce-e-movimento-da-sanfoninha-de-anitta.ghtml</guid></item><item><title>纳扎雷巨浪照片展览抵达尼泰罗伊 MAC</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/niteroi/noticia/2023/09/29/exposicao-com-fotos-das-ondas-gigantes-de-nazare-chega-ao-mac-de-niteroi.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/bfmgjKPq9ASNz2if11gtpfa8Krk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/R/hpklQdSMeFMdFJBrpvGQ/rb-20180118-0363.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;此次展览展示了里卡多·布拉沃 (Ricardo Bravo) 在葡萄牙冲浪圣地拍摄的照片，是两座城市三月份签署的文化交流协议的成果之一。 葡萄牙的一个小村庄，距离里斯本一百公里，与尼泰罗伊共享一个激情的共同点：海浪。为了进一步加强这种联系，冲浪、巨浪和摄影爱好者将有机会从本周六（30 日）至 10 月 15 日在当代艺术博物馆 (MAC) 欣赏“不屈的波浪”摄影展由葡萄牙艺术家 Ricardo Bravo 设计，灵感来自小纳扎雷的大海。蓝旗：里约热内卢的 Prainha 和 Reserva 以及尼泰罗伊的 Sossego 荣获国际奖章 机会：专业培训计划为尼泰罗伊的年轻人提供新视野 首次在葡萄牙境外参展，摄影师宣称自己是奥斯卡·尼迈耶 (Oscar Niemeyer) 的崇拜者，当看到自己的作品在建筑师设计的博物馆中展出时，他感到很满足。 — 亲自了解奥斯卡·尼迈耶的作品是我多年来的梦想，在 MAC 展出我的照片不仅是一种荣幸，而且远远超出了梦想 — Bravo 说道。来自纳扎雷（葡萄牙）的“不屈的海浪”抵达尼泰罗伊 摄影师已经环游世界寻找最佳海浪，但仍继续考虑壮丽的葡萄牙海岸和纳扎雷镇，特别是他的工作室。 2020 年，他出版了《Nazaré》一书，书中汇集了他在北普拉亚 (Praia do Norte) 拍摄的巨浪照片以及根据他对一些最优秀的巨浪冲浪者进行采访而创作的文字。波浪巡回赛 MAC 季节结束后，展览将移至 Cúpula do Caminho Niemeyer 和 Reserva Cultural，一直展出到年底。将展示约20张纳扎雷海浪的黑白照片，并伴有海浪的声光投影，旨在再现纳扎雷市的特色氛围。文化交流 该展览由尼古拉斯·马丁·费雷拉 (Nicolas Matin Ferreira) 策划，是两个城市之间的首次合作之一。 — 我们与纳扎雷市有着非常明确和客观的协同效应，自从三月份我们成为友好城市以来，这种协同效应变得越来越明显。尼泰罗伊和纳扎雷的沿海特征非常相似，这直接影响了居民的生活方式，尼泰罗伊和纳扎雷有很多共同点，甚至是相互吸引的差异——尼泰罗伊市长阿克塞尔·格雷尔说。纳扎雷市市长沃尔特·奇查罗 (Walter Chicharro) 也对这一做法表示赞赏。 — 很高兴这次展览成为纳扎雷在尼泰罗伊的首次实现，并能够通过著名而出色的摄影师 Ricardo Bravo 的镜头为姐妹国家巴西带来世界上最大的波浪 — 说沃尔特·奇查罗.此外，由于双方合作，本周五将在 Itacoatiara 的 Pampo Clube 举办水上安全研讨会，展示摩托艇飞行员在纳扎雷 Norte 海滩和 Praia de Itacoatiara 海滩的海浪中的体验，在尼泰罗伊。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/niteroi/noticia/2023/09/29/exposicao-com-fotos-das-ondas-gigantes-de-nazare-chega-ao-mac-de-niteroi.ghtml</guid></item><item><title>探索南里奥格兰德这座想要成为巴西第一个蓝色地带的城市，了解人们活到100岁的9个习惯</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/bem-estar/noticia/2023/09/29/conheca-a-cidade-gaucha-que-quer-se-tornar-a-1a-blue-zone-do-brasil-e-saiba-os-9-habitos-da-populacao-para-chegar-aos-100-anos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0sOMT1WtrMROq3n4_otSYXdFaxQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/f/cjGT7HQLyYYvgBUxPsDg/104465537-28-09-2023-portal-monumento-em-veranopolis-foto-william-sigognini-prefeitura-de-veran-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;维拉诺波利斯的预期寿命很高，近三十年来一直对居民进行监测，以揭示健康老龄化的真相。一部新的纪录片迷你剧旨在揭示长寿和健康生活之路，已成为《健康老龄化》的一部分。 Netflix 目录。在《如何活到 100 岁：蓝色地带的秘密》中，观众跟随记者丹·布特纳 (Dan Buettner) 走访地球上那些被称为“蓝色地带”的地区，这些地区的人们寿命比平均水平长，而且质量很高。但到底，保证健康老龄化的因素是什么？巴西有没有这些特点的地方？蓝色地带的概念出现于 2000 年代初，当时 Buettner 环游世界寻找长寿之地。结果是全球不同地区的五个地区：冲绳（日本）；撒丁岛（意大利）；尼科亚（哥斯达黎加）；伊卡利亚（希腊）和洛马琳达（美国加利福尼亚州）。这些地点地理位置相距遥远，但有着共同的生活方式，从体育活动和植物性饮食到社区体验、灵性和使命感。然而，这组特征也可以在其他地方观察到，包括巴西。 — 在这里，我们有一个正在进行大型科学研究的城市，那就是南部的维拉诺波利斯。它的预期寿命很高，就像蓝色区域一样，并且进行了非常认真的研究来监测这个人口并了解巴西老年病学和老年学协会 (SBGG) 的科学主任、里约热内卢州立大学 (Uerj) 的医生安娜·克里斯蒂娜·卡内多 (Ana Cristina Cânedo) 说道。毫不奇怪，这座位于塞拉高查 (Serra Gaucha) 的小城市被称为“长寿之地”，只有 2.4 万名居民，去年底接待了来自蓝色地带倡议的代表，以了解该市并评估将其纳入其中的可能性。健康老龄化的国际范例。 — 这是一个没有计划的城市，有很多起起落落，所以体力活动很高。食物经过很少的加工，这一点非常重要。他们在那里有很多社交遭遇，通常与灵性有关。这是我们在其他蓝色区域看到的生活方式。我们知道，对寿命影响最大的是习惯——费瓦勒大学医学院教授兼森口研究所衰老研究中心主任若昂·森格 (João Senger) 说。专家表示，我们的衰老方式中只有约 25% 受遗传影响，其余 75% 与我们的生活方式有关。为了充分了解维拉诺波利斯的这些习惯，森口研究所于上世纪 90 年代成立，对该市进行了巴西最长的老龄化监测，时间跨度近三十年。 — 我们将维拉诺波利斯列为蓝区的梦想并不那么简单，因为有几个标准。他们分析了有关该城市的所有科学出版物、IBGE 数据，看看是否确实存在很高比例的老年人。因此，当然，如果有一个巴西蓝区那就太好了，但我们已经对这几十年的观察中获得的知识量感到非常满意——主任说。到目前为止，该研究所基于维拉诺波利斯的监测，已在科学期刊上发表了数十篇文章。但除了城市之外，总体而言，该国南部地区在巴西城市寿命最长的地区排名中名列前茅。这是由联合国巴西开发计划署 (PNUD Brasil)、应用经济研究所 (Ipea) 和若昂皮涅罗基金会 (FJP) 编写的《2022 年巴西人类发展地图集》所指出的。根据城市长寿人类发展指数（IDH-M Longevity）的分析，调查显示，圣卡塔琳娜州的10个城市在健康老龄化方面得分全国最高：Balneário Camboriú；南河；布卢梅瑙；粗暴;兰乔·凯马多；西里约；若阿萨巴；伊奥梅雷；联合港和新特伦托。 — 由于世界正在变老，长寿科学越来越受到关注。里约热内卢圣维森特德保罗医院的老年病学家亚历山德拉·费拉雷塞 (Alessandra Ferrarese) 表示，到 2050 年，年龄金字塔将发生倒置，老年人将多于年轻人。我们需要更多倾听老年人的心声，反对年龄歧视，提高老龄化质量。如何健康达到100岁？发现 9 个因素 将地球上的五个区域命名为“蓝色区域”的同一份工作分析了人们的共同生活习惯，并确定了一组被称为“9 次幂”的分母（9 次幂，免费翻译） 。 ——当我们出生时，我们就开始衰老。我们越早改变这些习惯，这个过程就会越好。但永远不会太晚。费拉雷斯回忆道，如果一个 80 多岁的人养成了更好的习惯，他们的日常生活肯定会受到影响。其中三种与对抗孤独感密切相关，专家指出，这对老年人来说往往是一个更大的挑战。第一个与拥有灵性有关：在蓝色地带社区，260 多名百岁老人中只有 5 人没有信仰。今天，医学对灵性进行了很多研究，灵性并不是特定的宗教信仰，而是关于拥有某种类型的信仰。森格说，如果我们看看蓝色地带的所有地区，就会发现很多这样的地方，从日本的岛屿到加利福尼亚州的人民和希腊的城市。第二个因素是将家人和朋友放在首位，花大量时间陪伴彼此。桑格说，在维拉诺波利斯，有三代人的家庭住在一起，他们观察到这与疾病发病率的减少有关。 — 孤立的衰老对健康极其有害。它与心血管结局、心脏病发作次数增加、抑郁、心理健康和记忆问题有关。刺激终生的纽带网络非常重要。卡内多强调说，尤其是在人生的这个阶段，因为人们倾向于失去亲人，而不是致力于建立新的情感网络。与公司相关的第三个因素被称为“正确的部落”。无非就是让自己周围都是有共同健康习惯的人。例如，在冲绳，个人是“moais”的一部分，这是由五个朋友组成的团体，他们彼此承诺一生。 ——有研究表明，吸烟、肥胖、孤独、快乐，所有这些都可以传染。因此，它向我们展示了与健康人建立联系的重要性，这可以有利地塑造一生的习惯——费拉雷斯解释道。长寿也与拥有一个目标中心有关。在冲绳，这被称为“ikgai”，而在哥斯达黎加，这被称为“plan de vida”。两者都意味着有一个起床的理由，一生中可以奉献自己的事情。 ——它可以是非常简单的事情，它在每个人的生活中都会有不同的意义——卡内多强调道。蓝色区域保持 100 岁健康的秘诀。 Art O GLOBO 锻炼、适量饮酒和健康饮食 其他五种习惯是常识所熟知的，尽管很少有人付诸实践。其中之一是体力活动。这并不是要成为一名顶级运动员，而是将持续的运动纳入您的日常生活中，每周至少 150 分钟。另一个涉及日常生活中管理压力的重要性。在蓝色区域的人们中观察到的策略是多种多样的。专家表示，从冥想到小睡，再到与朋友一起休闲，重要的是找到适合自己的方式。这些地区的饮酒量仍然保持适度。也就是说，每天不超过一剂或两剂。此外，必须在朋友的陪伴下和吃饭时进行，这样才能享受到社交的好处。在膳食方面，少吃加工食品的饮食是保持健康的关键。蓝色区域的常见饮食以植物为主，以水果、蔬菜和全谷物为主。医生还指出，就动物蛋白而言，应优先选择鱼类。最后，最后一个因素被称为“80%规则”。这是因为，在冲绳，有一句口头禅，建议你在感到 80% 饱的时候就停止进食。一般来说，蓝色区域的人倾向于在下午晚些时候吃少量的饭菜，然后在第二天再吃——这有助于降低肥胖水平。 ——这些习惯非常重要，但我们还需要记住，你所居住的国家、你所居住人口的生活条件、旨在改善老龄化的公共政策的实施，无论是从经济还是社会角度来看. 社会，所有这些都是更进一步的因素——SBGG 总监强调道。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/bem-estar/noticia/2023/09/29/conheca-a-cidade-gaucha-que-quer-se-tornar-a-1a-blue-zone-do-brasil-e-saiba-os-9-habitos-da-populacao-para-chegar-aos-100-anos.ghtml</guid></item><item><title>世界心脏日：新研究揭示了降低血压的每日步骤数</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/29/dia-mundial-do-coracao-novo-estudo-revela-quantidade-de-passos-diarios-para-reduzir-a-pressao-arterial.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/L1LT0l5AuBa3eq-0Mj5-mjvKmto=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/d/3fsIcoSRCUKOmtfhL3GA/whatsapp-image-2023-09-25-at-11.33.17.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;根据世界卫生组织发布的第一份有关该主题的全球报告，世界上有三分之一的成年人患有高血压 根据世界卫生组织发布的第一份有关该主题的全球报告中的信息，世界上有三分之一的成年人患有高血压世界卫生组织（WHO）组织的一周。在巴西，人口中的患病率为45%，相当于30岁至79岁之间的5070万巴西人。高血压会增加心脏和血管的压力，是出现心脏病和脑血管意外（CVA）等心血管疾病的主要危险因素之一，而脑血管意外是巴西和世界各地的主要死亡原因。本周五（29 日）庆祝的世界心脏日强调了预防和控制包括高血压在内的这些危险因素的重要性。高血压的预防和控制涉及生活方式干预，在某些情况下还涉及药物措施。生活方式干预措施之一是进行身体活动。 — 控制高血压还涉及体力活动。进行体力活动的人可以减轻体重并提高心血管能力。巴西心脏病学会的心脏病专家 Ricardo Pavanello 表示，这可以减少甚至在某些情况下消除对药物的需求。最近发表在《心血管发展与疾病杂志》上的一项研究得出结论，增加相对少量的运动（每天约 7,000 步）可以显着降低老年人的高血压。这项新研究试图确定患有高血压的老年人是否可以通过适度增加每日步行来获得这些益处，步行是该人群最简单、最受欢迎的体育活动形式之一。 — 每周至少步行 3 次是改变生活方式以预防和控制高血压的建议之一。其他因素包括戒烟（包括使用电子烟）以及均衡饮食和低盐摄入量——帕瓦内罗（未参与这项新研究）说。研究人员重点关注了一组年龄在 68 岁至 78 岁之间的老年人，他们每天步行约 4,000 步。在查阅现有研究后，团队确定每天增加 3,000 步是一个合理的目标。这也将使大多数参与者每天步行 7,000 步，这符合美国运动医学会的建议。结果显示，干预后参与者的收缩压和舒张压分别平均下降了七点和四点。其他研究表明，这些幅度的降低相当于全因死亡相对风险降低 11%，心血管死亡相对风险降低 16%，此外，心脏病风险降低 18%，心血管疾病风险降低 36%。中风的风险。该论文的主要作者伊丽莎白·莱弗茨（Elizabeth Lefferts）在一份声明中表示：“令人兴奋的是，简单的生活方式干预可以与结构化运动和一些药物一样有效。”研究结果表明，每日步行 7,000 步的方案所促进的血压降低效果与服用抗高血压药物所达到的效果相当。 21 名参与者中有 8 名已经在服用抗高血压药物，并且随着日常活动的增加，收缩压有所改善。 “在之前的一项研究中，我们发现，当运动与药物相结合时，运动本身会增强降压药物的效果。这恰恰说明了运动作为抗高血压治疗的价值。我们无意以任何方式否认药物的作用，但它是治疗手段的一部分”，农业、健康和自然资源学院运动机能学教授琳达·佩斯卡泰洛 (Linda Pescatello) 说，她是高血压专家，也是高血压研究的专家之一。研究的作者。结果还表明，步行速度和步行时间并不像简单地增加每日总步数那么重要。除了上面已经提到的步行、饮食等因素外，压力控制也是一个根本点。 — 当通过药物控制高血压时，压力可能会导致治疗失去平衡。因此，心脏病专家警告说，即使对于使用药物的患者来说，压力控制也至关重要。鉴于此，国际高血压学会的指南最近发表在科学杂志《高血压杂志》上，建议采取一系列干预措施来减轻压力，从而降低血压。它们是： 每天 45 分钟的冥想或其他消除压力的日常策略，例如深呼吸、瑜伽和正念；通过关注您可以感激的积极事物并做出善举来获得幸福感来练习感恩；聆听舒缓的音乐放松至少 25 分钟，每周 3 次；把你的注意力从日常生活中移开。这些活动有助于减少大脑的交感神经活动和皮质醇等应激激素，从而促进放松并减少心率和血压的波动。帕瓦内洛认为，另一个重要的一点是，对于那些需要使用药物的人来说，正确坚持治疗。 — 心脏病专家指出，高血压的治疗是持续的。最后，他建议心血管疾病的预防应该更早开始，从儿童和青少年时期开始，而不仅仅是中年时期。 — 改变已经固化的行为是很困难的。预防心血管疾病始于控制体重和良好的生活习惯，例如均衡饮食和体育锻炼。例如，食堂出售糖果或在学校前面开设汉堡店是不可接受的。帕瓦内洛总结道，如果我们想减少心血管疾病，就需要从儿童期和青少年期开始关注这些因素。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/29/dia-mundial-do-coracao-novo-estudo-revela-quantidade-de-passos-diarios-para-reduzir-a-pressao-arterial.ghtml</guid></item><item><title>成为一名医生的意义</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/receita-de-medico/post/2023/09/o-significado-de-ser-medico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/58Pspe57hyZsZEXuk2QZG83rGcA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/Q/NxspfDTGOUa6jwgKV9xg/doctor-patient.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;自从我们决定从事这个职业，我们就明白，我们将永远保持警惕，尊重人们的痛苦、恐惧和烦恼。医学是研究疾病本质和根源的科学，医生必须以预防疾病的方式工作。 、治疗、控制和治愈它们，从而维护人们的健康。这个词源自拉丁语动词 mederi（治愈和治疗）。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/receita-de-medico/post/2023/09/o-significado-de-ser-medico.ghtml</guid></item><item><title>研究发现全球 200 多个地点存在神秘“仙女圈”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/29/estudo-identifica-misteriosos-circulos-de-fadas-em-mais-de-200-locais-ao-redor-do-mundo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kVsw67-llZdNbPNU5QKShV0XdZ8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/4/Afcde4RRKz4OzDdSNCMQ/whatsapp-image-2023-09-28-at-15.51.10.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在此之前，这种现象只在纳米比亚和西澳大利亚内陆地区有记录。设计奇特的圆圈，中心有轻微的凹陷，边缘由一小堆沙子形成。这就是所谓的“仙女圈”，这种现象记录在纳米比亚、南部非洲和西澳大利亚内陆的沙漠和干旱地区。这些形式为何以及如何出现仍然是一个谜，因此，最近的研究决定在远离其传统出现地点的地方寻找答案。巨大损失：瑞士冰川在过去两年中融化，与 1960 年至 1990 年三十年间的情况相同 与 2016 年的争议：如果高温趋势持续下去，2023 年可能会超过气候目标 周一发表在《美国国家科学院院刊》杂志上西班牙阿利坎特大学的一项研究旨在确定分布在三大洲超过 15 个国家的数百个新地点的“仙女圈”（干旱地区和/或干旱地区，降水量很少）的植被模式。为了实现这一目标，专家组得到了人工智能（AI）的帮助。该研究的主要作者、多学科环境研究所的埃米利奥·吉拉多 (Emilio Guirado) 向 CNN 指出，这是首次大规模使用基于卫星图像的技术来尝试识别圆形图案。在收集之前，科学家训练神经网络来检测它们。为此，该团队插入了 15,000 多张纳米比亚和西澳大利亚的卫星图像，其中一半显示了这种现象，另一半则没有。了解了圆圈是什么后，研究人员开始进行地形识别：全球超过 575,000 块土地（面积约为 10,000 平方米）的卫星图像也被插入到人工智能中。凭借丰富而庞大的信息历史，人工智能能够识别与已知的“仙女圈”非常相似的圆圈图案，同时考虑到它们的形状、大小、位置、密度和分布。然而，结论需要人性化。吉拉多解释说，有必要根据对照片的解释和该地区的背景，手动突出显示“一些不是‘仙女圈’的人工和自然结构”。了解为什么‘超级大陆’的形成可能会消灭人类的生命因此，在地球上留下了 263 张高分辨率图像，这些图像取自分布在非洲各地的地区，例如萨赫勒、西撒哈拉和非洲之角，以及马达加斯加和中西亚，其中包含与纳米比亚和西方国家的圆圈相似的图案。澳大利亚，科学家们还收集了这些圆圈所在环境的信息，他们注意到这种现象更容易出现在非常干燥的沙质土壤中，碱含量高，氮（N）浓度低。研究称，还可以证实“仙女圈”有助于稳定它们出现的生态系统，增强该地区对洪水和干旱等极端自然事件的抵抗力。对模型的批评 科学研究总是在检验和怀疑一种理论，并通过怀疑寻求更进一步的发展。因此，尽管阿利坎特大学的研究具有创新性，但也引发了问题和争论。德国哥廷根大学研究员斯蒂芬·格津（Stephan Getzin）在纳米比亚研究了“仙女圈”，他通过电子邮件告诉美国有线电视新闻网（CNN），事实上，圈并不是地球上产生这些形状的唯一现象，因此，它们之间存在很强的排序模式将该现象与其他现象区分开来。在 2021 年 11 月与一组研究人员发表的一篇文章中，Getzin 打破了这种模式，强调了细节并展示了为什么这些圆圈是独一无二的。因此，他向美国网络强调，他没有参与的这项新研究收集的模型是不够的。 “全球沸腾”：查看“极端热图”，找出到 2050 年世界上哪些城市将是最热的“仙女圈的定义是，原则上它们具有形成‘空间周期性’的能力”格辛在给 CNN 的信中写道：“这种模式比类似模式‘明显更加有序’，而且没有一项研究标准超过了这一高标准。”对此，吉拉多表示，对于什么是仙女圈，并没有统一的定义。他说，他的团队通过单独测量圆圈及其形状以及它们共同形成的模式来识别模式，这些类似于几项已发表的研究建立的指导方针。 ——指标实际上是相同的——他告诉 CNN。在 263 个注册站点中，有一些得到了菲奥娜·沃尔什 (Fiona Walsh) 的批准，她研究了澳大利亚内陆地区的这一现象。西澳大利亚大学的民族生态学家和研究人员在一封电子邮件中告诉 CNN，“澳大利亚[出现的]模式的分布似乎与我们之前报道的一些信息一致。”可能的起源 吉拉多和他的研究同事尚未能够解决这些圆圈的形成原因。对于科学家来说，答案很复杂，而且这一过程中涉及的因素可能因环境而异。同样的情况也发生在格辛和沃尔什身上。 “科学的里程碑”：地球生命的秘密可能就在抵达美国的胶囊中 在纳米比亚，德国研究人员观察到，一些气候条件与当地植被一起形成了仙女圈。他说，在这些干燥地区发现的白蚁等昆虫的活动不会对这种现象产生直接影响。答案与沃尔什在研究澳大利亚这些圆圈的形成时发现的相反方向。研究人员表示，在他们的案例中，白蚁的行为是直接相关的。他的研究得到了一些原住民的大力支持，“他们至少从 20 世纪 80 年代起就已经阐明了这些模式，并表示他们已经知道这些模式几代人了，可能是几千年前，”他在给 CNN 的电子邮件中写道。沃尔什补充道：“它们是主要机制，解释需要以白蚁-草-土壤-水动力学为中心。”尽管找到答案很困难，但吉拉多充满希望： - 我们希望我们在文章中发表的信息他告诉美国有线电视新闻网（CNN），可以为世界各地的科学家提供新的研究领域，解决仙女圈图案形成的新难题。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/29/estudo-identifica-misteriosos-circulos-de-fadas-em-mais-de-200-locais-ao-redor-do-mundo.ghtml</guid></item><item><title>前囚犯讲述了 14 次访问治疗社区期间遭受的暴力：“唯一的治疗方法就是崇拜”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/29/ex-interno-conta-violencias-sofridas-em-14-passagens-por-comunidades-terapeuticas-unico-tratamento-eram-os-cultos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KIF01g3yM7NZJ369TZi_N54Rgik=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/4/rC6oljRT2QMBGn9KVjJg/104365616-saude-osasco-sp-19-09-2023-comunidades-terapeuticas-eduardo-real-.-foto-edilson-d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;祈祷和体罚是住院期间例行公事的一部分；尽管受到批评和投诉，联邦政府仍应将这一模式扩大到 2026 年。 2011 年，在使用酒精、大麻和可卡因多年后，爱德华多·雷亚尔 (Eduardo Real) 向家人寻求帮助，以解决他的毒瘾。由于奥萨斯科（SP）的公共服务部门没有做出回应，他的家人联系了该地区的一位福音派牧师和一位议员，后者建议他在科蒂亚（SP）的一个治疗社区住院治疗。他相信自己会留在医院病房，接受治疗后被带到社区的一个偏僻农场，与 80 名囚犯一起在仓库里生活了 7 个月。在那里，他清理草坪并除草，目睹了体罚，唯一的“治疗”就是宗教仪式。在接下来的九年里，现在是一名反庇护活动人士的他又经历了 13 次住院治疗，暴力、骚扰和无效承诺不断增多。 — 我们早上 5 点在响亮的福音音乐中醒来，然后去礼拜，没有心理学家、治疗或药物。这些自称是牧师的高级囚犯说，他们为我祈祷，“让我摆脱同性恋的精神”。雷亚尔说，在祈祷室里，发生了体罚，特别是针对那些试图逃跑的人，他说他出于恐惧而没有记录事件。 — 当我回到家时，我不想让任何人看到我吸食可卡因，因为他们可能会让我再次入院。然后我开始在街上使用并发现裂缝，这让一切变得更糟。接下来的几年，我就在无家可归和住院治疗的循环中度过了接下来的几年。另请阅读：警方在圣保罗逮捕因强奸罪被判处 25 年监禁的女子 阅读更多：教师在圣卡塔琳娜州一所私立学校教授中性语言被拍到后被解雇 直到 2020 年，雷亚尔才在心理社会护理中心露面(Caps) 专门从事酒精和药物治疗，称为 AD，来自 Osasco，从那时起就一直戒酒。然而，他对该市缺乏此类服务的结构感到遗憾，并表示他对联邦政府目前的管理感到失望，联邦政府继续促进治疗社区的发展。一月份，发展和社会援助、家庭和反饥饿部（MDS）成立了治疗社区支持部，延续了近年来加强的公共政策。根据正在重做的最新人口普查，该国目前有 2,000 个治疗社区 (TC)，联邦政府为 602 个实体的 14,948 个名额提供资金。一个月前，100多个心理健康或反庇护活动人士协会写信给卢拉总统，要求做出改变并就该主题召开会议。 — 治疗社区没有监督，他们没有履行其应有的职能，我们无法寻求帮助 - 雷亚尔补充道，他说他在住院期间结识的一位朋友是一名跨性别女性，在离开其中一个医院后自杀了。这些社区。 — 亚历山德拉到达那里时，头发被剪掉了，衣服被烧毁了，他们强迫我们叫她亚历山大。 14,948 个：目前资助的职位空缺 602 个：签约社区 2.73 亿雷亚尔：卢拉政府创建的酒精和毒品支持和接待实体部 (Depad) 预算 27,000 个服务：2020 年博尔索纳罗执政期间的创纪录数字联邦公共部（MPF）、国家预防和打击酷刑机制（MNPCT）和联邦心理学委员会（CFP）进行的检查证明了 CT 模式缺乏治疗效果和侵犯权利。 2017 年，共有 28 个单位。分布在 11 个州和联邦区的实体中发现的问题包括强迫和无证住院、设施不稳定、卫生条件差、怀疑强迫劳动、宗教不容忍、仇视同性恋，甚至有绑架和私人监禁的迹象。经家属同意入狱。报告强调，检查显示，“根据法院命令，一批吸毒者被送往治疗社区”接受可能被视为酷刑的治疗，原因包括体罚、强迫劳动、压制睡眠和食物以及剥夺自由。此外，专案组还发现了新的囚犯“概况”，例如老年人和患有各种精神障碍的人。检查结束后，有一些具体的行动，比如国家层面的立案调查，但没有系统性的行动。 ——这些报道在一系列严肃的做法中绝对是重合的——当时担任公民权利联邦检察官的黛博拉·杜普拉特 (Deborah Duprat) 回忆道。 — 治疗社区是庇护性质的机构，也就是说，它们将个人与世界其他地方隔离。这是一种完全违背反庇护法和《国际残疾人权利公约》的想法，因为他们是有权参与集体生活的主体。 40% 是临时囚犯：即将关闭，拘留医院仍有 4,600 名囚犯 隔离：巴西有 800 多名囚犯处于“单独”状态，这一制度受到美洲人权法院的谴责 所有接受检查的 CT 都是宗教机构，并有杜普拉特回忆道，治疗中的忏悔性格。例如，该报告的摘录强调，在圣湖 (MG) 的一个治疗社区，囚犯被迫多次抄写《圣经》中的诗篇 119，作为对“不良行为”的制裁。报告指出，在走访的 28 家机构中，有 14 家“不尊重性取向和性别认同的多样性”，并补充说“性行为的表达”与“罪恶”相关。杜普拉特本人在马托格罗索州的两个牢房里，他发现那里没有任何文件、医疗报告或囚犯表达住院意愿的任何记录。 ——他们在那里从事奴隶劳动，没有报酬，而且条件不卫生。社区的所有工作都是由服刑人员自己完成。业主坚称这将是职业治疗，但没有心理学家、职业治疗师或健康专业人员。一般来说，护理助理每周只来一次。杜普拉特解释说，没有药物处方，一片混乱，她还记得一名跨性别女性在男性机构住院的经历。这位前检察官还指出，拘留青少年的做法是非法的，所有青少年都被送往经法院判决检查的社区，这种做法只有在暴力犯罪案件中才允许，而在吸毒案件中则被禁止。 ——这是司法系统在进行社会清洗——他解释道。 CT 的出现是为了应对“快克流行病” 自 2017 年以来，成瘾观察站组织了与无家可归者和吸毒者的会议。该会议原本每月举行一次，现在几乎每周一举行。在其中一次活动中，爱德华多·雷亚尔讲述了他在治疗社区的经历，据观察站主任保罗·西尔维拉 (Paulo Silveira) 称，骚扰和犯罪的报道很频繁。 — 问题的关键在于，有些人无法处理生活中的问题，因此需要其他资源，无论是合法的还是非法的药物。所谓加法。我们需要恢复自尊和公民身份的治疗，但我们今天在巴西所拥有的是自尊终结和对独裁政权服从的模式——Silveira 在谈到 CT 模式时说道。联邦政府从 2010 年开始在治疗社区中招聘空缺职位，这些治疗社区通常是远离城市中心的空间，以禁欲和“劳动疗法”（强迫劳动）作为“治愈”的方法。有可能获胜”，来自司法部。在米歇尔·特梅尔（Michel Temer）以及主要是雅伊尔·博尔索纳罗（Jair Bolsonaro）执政期间，这一公共政策得到了扩大，到 2020 年，这些社区迎来了 2.7 万人，当年投资超过 1.3 亿雷亚尔。尽管发表了与治疗模式相反的言论，并撤销了（特别是卫生部）促进治疗社区的法令，但目前的管理层仍然维持了这一政策。一月份，在废除公民部的国家毒品护理和预防秘书处后，卢拉政府创建了治疗社区支持部，该部更名为酒精和毒品支持和接待实体部（Depad） ）于 5 月 — 与 MDS 挂钩，目标是“减少毒品需求”，预算拨款为 2.73 亿雷亚尔。政府内部的争议一个月前，MDS 发布了一项法令，其中预计目标之一是在 2026 年之前扩大与联邦政府签约的从事酒精和毒品工作的支持和接待实体的接待数量。卢拉在 8 月份提出的多年计划 (PPA) 中也预见到了这一点，该计划解释了政府内部捍卫心理社会护理网络 (Raps) 设备投资的部门与其他拥护社会心理护理网络 (Raps) 设备投资的部门之间的政治冲突。治疗社区的模式，其大厅主要与国会的福音派席位相关。 — 今天我无法指出政府立场。所发生的是政治领域之间的争端。这是自相矛盾的，因为我们在卫生部内部的反庇护斗争中取得了重要成就，但 PPA 仍坚持治疗社区的愿景——国家药物和心理健康政策国家小组委员会协调员、精神病学家 Ana Paula Guljor 表示。人权理事会。 Guljor 解释说，CT 于 2016 年受到关注，当时卫生部发布了一项法令，规定国家卫生机构登记处 (Cnes) 中的 83 类——疾病预防和健康促进杆。这使得社区能够在 SUS 注册并获得教育区社会援助慈善实体 (Cebas) 认证，从而保证免税。即便如此，CT 的运作超出了卫生范围，受到其他部门（以前是司法部和公民部，现在是社会发展部）的监管，这消除了对 SUS 设备进行典型检查的可能性。 2017年，美国总审计长（CGU）的另一份报告评估了当时司法和公安部国家毒品政策秘书处的聘用政策。根据CGU的说法，“破解，有可能获胜”计划的法令和当时的PPA目标是该计划的唯一指导方针。因此，报告的结论是，存在“政策制度化薄弱”、“合法性不准确”、“监管薄弱”、“缺乏评估服务质量的参数”等问题。除了官僚机制之外，CT 还因治愈化学依赖的承诺而获得了民众的支持。近年来，联邦议员奥斯马尔·泰拉 (Osmar Terra) 是该主题的主要发言人之一，作为贾尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 领导下的公民部长，他为这种模式进行了辩护，据他说，这种模式将取得比传统医疗保健系统更好的结果，因为完全禁欲的隔离。他进一步声称，对该计划的批评中存在对福音派的偏见。 Guljor 也是巴西心理健康协会 (Abrasme) 的主席，并且已经领导了里约热内卢的 Caps 网络和尼泰罗伊的 Jurujuba 精神病院，他认为 TC 模式的主要问题之一恰恰是切断了社会联系。病人的关系。她说，这个概念出现在欧洲，60年代，作为社区民主化管理的理念，具有横向关系，甚至反庇护改革吸收了其中一些规则。但隔离的逻辑导致治疗无效。 — 当前的社区将人们长期置于封闭的设备中，并且仅在学科的临床方向上工作。当一个人被置于一个与社会隔离的结构中时，首先他们不知道如何处理生活和日常生活的问题，这往往会导致家庭关系的破裂——Gulfor 解释道，他也批评了劳动治疗和忏悔纪律的戒律。 ——当然，灵性很重要，问题在于强加这种信仰，并将这种信仰作为治愈的先决条件。联邦政府的回应 社会发展部在联系时解释说，Depat 的目标是“以跨部门、跨学科和横向的方式，基于人类的整体观点，为因酒精依赖和酒精依赖而出现问题的人提供接待服务”。其他毒品，特别是那些最脆弱的毒品”。关于联邦管理中所谓的分歧，该部回应称，它“寻求与其他部委合作”，并遵循国家毒品公共政策体系。最后，他解释说，他正在努力扩大检查范围，他们得到了 UFMG 医学院的支持，并且有一个专门的小组来调查投诉，“任何和所有侵犯受接待者权利和保障的违规行为都将被拒绝” ”。卫生部报告称，“扩大精神卫生服务并提高其资质是当务之急”，社会心理护理网络的预算增加了 27%，相当于各州增加了 4.14 亿雷亚尔。目前，全国有 2,857 个心理社会护理中心 (CAPS)、870 个治疗性住宿服务中心，新的 PAC 预计将开设另外 200 个 CAPS。奥萨斯库市回应称，该市设有 3 个 CAPS、街道诊所、提供 24 小时精神科护理的急诊室以及市医院 10 张精神科床位，并且该市将开设第二个 CAPS AD 科室。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/29/ex-interno-conta-violencias-sofridas-em-14-passagens-por-comunidades-terapeuticas-unico-tratamento-eram-os-cultos.ghtml</guid></item><item><title>受到精神病学家的批评和博尔索纳罗的鼓励，吸毒者治疗社区在现任政府的领导下继续存在</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/29/criticadas-por-psiquiatras-e-incentivadas-por-bolsonaro-comunidades-terapeuticas-para-dependentes-quimicos-continuam-no-atual-governo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mB1Fsntu-G968u4LI3CR1DUkQXU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/5/W4l4C3SLSfTtS9AEBcuA/104365608-saude-osasco-sp-19-09-2023-comunidades-terapeuticas-eduardo-real-.-foto-edilson-d-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;社会发展部为 15000 个职位空缺提供资金，8 月份的一项法令预计到 2026 年为止还会增加职位；强积金国家检查发现实体存在一系列违规行为 一个月前，组成第五届全国心理健康会议代表团的 100 多个心理健康和反庇护活动人士协会向卢拉总统写了一封宣言信。原因是要求改变现任政府的精神卫生政策，该政策维持对治疗社区的资助，这是雅伊尔·博尔索纳罗（Jair Bolsonaro）捍卫的模式，但受到精神病学家的批评，他们指出治疗无效和侵犯权利。目前，发展和社会援助、家庭和反饥饿部 (MDS) 为该国 602 个实体的 14,948 个职位空缺提供资金。另请阅读：圣保罗警方逮捕因强奸罪被判处 25 年监禁的女子 阅读更多：圣卡塔琳娜州一所私立学校教授中性语言的老师被拍摄后被解雇 联邦政府在治疗社区招聘空缺职位（通常是空间）远离城市中心，以禁欲和“劳动疗法”（强迫劳动）作为“治愈”方法的方法——始于 2010 年，属于司法部“破解，有可能获胜”计划的范围。在米歇尔·特梅尔（Michel Temer）以及主要是雅伊尔·博尔索纳罗（Jair Bolsonaro）执政期间，这一公共政策得到了扩大，到 2020 年，这些社区迎来了 2.7 万人，当年投资超过 1.3 亿雷亚尔。尽管发表了与治疗模式相反的言论，并撤销了（特别是卫生部）促进治疗社区的法令，但目前的管理层仍然维持了这一政策。一月份，在废除公民部的国家毒品护理和预防秘书处后，卢拉政府创建了治疗社区支持部，该部更名为酒精和毒品支持和接待实体部（Depad） ）于 5 月 — 与 MDS 挂钩，目标是“减少毒品需求”，预算拨款为 2.73 亿雷亚尔。政府内部的争议一个月前，MDS 发布了一项法令，其中预计目标之一是在 2026 年之前扩大与联邦政府签约的从事酒精和毒品工作的支持和接待实体的接待数量。卢拉在 8 月份提出的多年计划 (PPA) 中也预见到了这一点，该计划解释了政府内部捍卫心理社会护理网络 (Raps) 设备投资的部门与其他拥护社会心理护理网络 (Raps) 设备投资的部门之间的政治冲突。治疗社区的模式，其大厅主要与国会的福音派席位相关。 — 今天我无法指出政府立场。所发生的是政治领域之间的争端。这是自相矛盾的，因为我们在卫生部内部的反庇护斗争中取得了重要成就，但 PPA 仍坚持治疗社区的愿景——国家药物和心理健康政策国家小组委员会协调员、精神病学家 Ana Paula Guljor 表示。人权理事会。治疗社区数量 14,948：目前资助的空缺 602：签约社区 2.73 亿雷亚尔：卢拉政府创建的酒精和毒品支持和接待实体部 (Depad) 预算 27,000 个服务：2020 年创纪录数量，博尔索纳罗政府期间，国家检查发现了犯罪和违法行为。联邦公共部（MPF）、国家预防和打击酷刑机制（MNPCT）进行的检查证明了 CT 模式中缺乏有效治疗和侵犯权利的情况。 2017 年，联邦心理学委员会 (CFP) 的 28 个单位。分布在 11 个州和联邦区的实体中发现的问题包括强迫和无证住院、设施不稳定、卫生条件差、怀疑强迫劳动、宗教信仰不容忍、仇视同性恋，甚至在家人同意的情况下绑架和非法监禁的证据。 40% 是临时囚犯：即将关闭，拘留医院仍有 4,600 名囚犯 隔离：美洲人权法院谴责巴西政权“单独”关押 800 名囚犯 视察揭露了一支“吸毒者队伍”报告强调，由于体罚、强迫劳动、限制睡眠和食物以及剥夺自由，“按照法院命令送往治疗社区”，这种治疗可被视为酷刑。此外，专案组还发现了新的囚犯“概况”，例如老年人和患有各种精神障碍的人。检查结束后，有一些具体的行动，比如国家层面的立案调查，但没有系统性的行动。 ——这些报道在一系列严肃的做法中绝对是重合的——当时担任公民权利联邦检察官的黛博拉·杜普拉特 (Deborah Duprat) 回忆道。 — 治疗社区是庇护性质的机构，也就是说，它们将个人与世界其他地方隔离。这是一种完全违背反庇护法和《国际残疾人权利公约》的想法，因为他们是有权参与集体生活的主体。杜普拉特回忆道，所有接受检查的宗教中心都是宗教机构，其待遇具有宗教性质。例如，该报告的摘录强调，在圣湖 (MG) 的一个治疗社区，囚犯被迫多次抄写《圣经》中的诗篇 119，作为对“不良行为”的制裁。报告指出，在走访的 28 家机构中，有 14 家“不尊重性取向和性别认同的多样性”，并补充说“性行为的表达”与“罪恶”相关。杜普拉特本人在马托格罗索州的两个牢房里，他发现那里没有任何文件、医疗报告或囚犯表达住院意愿的任何记录。 ——他们在那里从事奴隶劳动，没有报酬，而且条件不卫生。社区的所有工作都是由服刑人员自己完成。业主坚称这将是职业治疗，但没有心理学家、职业治疗师或健康专业人员。一般来说，护理助理每周只来一次。杜普拉特解释说，没有药物处方，一片混乱，她还记得一名跨性别女性在男性机构住院的经历。这位前检察官还指出，拘留青少年的做法是非法的，所有青少年都被送往经法院判决检查的社区，这种做法只有在暴力犯罪案件中才允许，而在吸毒案件中则被禁止。 ——这是司法系统在进行社会清洗——他解释道。前囚犯在住院期间报告犯罪行为 2011 年，在吸食酒精、大麻和可卡因多年后，爱德华多·雷亚尔 (Eduardo Real) 请求家人帮助戒除毒瘾。由于奥萨斯科（SP）的公共服务部门没有做出回应，他的家人联系了该地区的一位福音派牧师和一位议员，后者建议他在科蒂亚（SP）的一个治疗社区住院治疗。他相信自己会留在医院病房，接受治疗后被带到社区的一个偏僻农场，与 80 名囚犯一起在仓库里生活了 7 个月。在那里，他清理草坪并除草，目睹了体罚，唯一的“治疗”就是宗教仪式。在接下来的九年里，现在是一名反庇护活动人士的他又经历了 13 次住院治疗，暴力、骚扰和无效承诺不断增多。 — 我们早上 5 点在响亮的福音音乐中醒来，然后去礼拜，没有心理学家、治疗或药物。这些自称是牧师的高级囚犯说，他们为我祈祷，“让我摆脱同性恋的精神”。雷亚尔说，在祈祷室里，发生了体罚，特别是针对那些试图逃跑的人，他说他出于恐惧而没有记录事件。 - 当我回到家时，我不想让任何人看到我吸食可卡因，因为他们可能会让我再次入院。然后我开始在街上使用并发现裂缝，这让一切变得更糟。接下来的几年，我就在无家可归和住院治疗的循环中度过了接下来的几年。直到 2020 年，雷亚尔才得以在奥萨斯科的专门从事酒精和药物治疗（称为 AD）的心理社会护理中心 (Caps) 就诊，从那时起，他就一直戒酒。然而，他对该市缺乏此类服务的结构感到遗憾，并表示他对联邦政府目前的管理感到失望，联邦政府继续促进治疗社区的发展。自 2017 年以来，成瘾观察站组织了与无家可归者和吸毒者的会议。该会议原本每月举行一次，现在几乎每周一举行。在其中一次活动中，爱德华多·雷亚尔讲述了他在治疗社区的经历，据观察站主任保罗·西尔维拉 (Paulo Silveira) 称，骚扰和犯罪的报道很频繁。 — 问题的关键在于，有些人无法处理生活中的问题，因此需要其他资源，无论是合法的还是非法的药物。所谓加法。我们需要恢复自尊和公民身份的治疗，但我们今天在巴西所拥有的是自尊终结和对独裁政权服从的模式——Silveira 在谈到 CT 模式时说道。 Ana Paula Guljor 解释说，CT 于 2016 年受到关注，当时卫生部发布了一项法令，规定在国家卫生机构登记处 (Cnes) 中使用 83 类——疾病预防和健康促进杆。这使得社区能够在 SUS 注册并获得教育区社会援助慈善实体 (Cebas) 认证，从而保证免税。即便如此，CT 的运作超出了卫生范围，受到其他部门（以前是司法部和公民部，现在是社会发展部）的监管，这消除了对 SUS 设备进行典型检查的可能性。 2017年，美国总审计长（CGU）的另一份报告评估了当时司法和公安部国家毒品政策秘书处的聘用政策。根据CGU的说法，“破解，有可能获胜”计划的法令和当时的PPA目标是该计划的唯一指导方针。因此，报告的结论是，存在“政策制度化薄弱”、“合法性不准确”、“监管薄弱”、“缺乏评估服务质量的参数”等问题。除了官僚机制之外，CT 还因治愈化学依赖的承诺而获得了民众的支持。近年来，联邦议员奥斯马尔·泰拉 (Osmar Terra) 是该主题的主要发言人之一，作为贾尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 领导下的公民部长，他为这种模式进行了辩护，据他说，这种模式将取得比传统医疗保健系统更好的结果，因为完全禁欲的隔离。他进一步声称，对该计划的批评中存在对福音派的偏见。 Guljor 也是巴西心理健康协会 (Abrasme) 的主席，并且已经领导了里约热内卢的 Caps 网络和尼泰罗伊的 Jurujuba 精神病院，他认为 TC 模式的主要问题之一恰恰是切断了社会联系。病人的关系。她说，这个概念出现在欧洲，60年代，作为社区民主化管理的理念，具有横向关系，甚至反庇护改革吸收了其中一些规则。但隔离的逻辑导致治疗无效。 — 当前的社区将人们长期置于封闭的设备中，并且仅在学科的临床方向上工作。当一个人被置于一个与社会隔离的结构中时，首先他们不知道如何处理生活和日常生活的问题，这往往会导致家庭关系的破裂——Gulfor 解释道，他也批评了劳动治疗和忏悔纪律的戒律。 ——当然，灵性很重要，问题在于强加这种信仰，并将这种信仰作为治愈的先决条件。联邦政府的回应 社会发展部在联系时解释说，Depat 的目标是“以跨部门、跨学科和横向的方式，基于人类的整体观点，为因酒精依赖和酒精依赖而出现问题的人提供接待服务”。其他毒品，特别是那些最脆弱的毒品”。关于联邦管理中所谓的分歧，该部回应称，它“寻求与其他部委合作”，并遵循国家毒品公共政策体系。最后，他解释说，他正在努力扩大检查范围，他们得到了 UFMG 医学院的支持，并且有一个专门的小组来调查投诉，“任何和所有侵犯受接待者权利和保障的违规行为都将被拒绝” ”。卫生部报告称，“扩大精神卫生服务并提高其资质是当务之急”，社会心理护理网络的预算增加了 27%，相当于各州增加了 4.14 亿雷亚尔。目前，全国有 2,857 个心理社会护理中心 (CAPS)、870 个治疗性住宿服务中心，新的 PAC 预计将开设另外 200 个 CAPS。奥萨斯库市回应称，该市设有 3 个 CAPS、街道诊所、提供 24 小时精神科护理的急诊室以及市医院 10 张精神科床位，并且该市将开设第二个 CAPS AD 科室。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/29/criticadas-por-psiquiatras-e-incentivadas-por-bolsonaro-comunidades-terapeuticas-para-dependentes-quimicos-continuam-no-atual-governo.ghtml</guid></item><item><title>北约转向水下无人机和人工智能试图阻止俄罗斯</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/otan-recorre-a-drones-subaquaticos-e-inteligencia-artificial-na-tentativa-de-deter-a-russia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mHXxJ272CPbz8cqH-sv0dPPedec=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/4/O/fjkxcURZOsXxdsJCmzQg/100648597-files-this-file-photo-taken-on-march-26-2019-shows-a-man-working-at-the-construction-s.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;其中，军事联盟的 14 个国家和瑞典正在葡萄牙海岸举行为期 12 天的演习，测试海上无人机、传感器和人工智能的使用。北大西洋公约组织 (NATO) 正在与一年前的北溪管道爆炸暴露了监控的困难，现在是时候开发能够实时检测关键水下基础设施附近可疑活动的技术了。目前，该军事联盟的 14 个国家和瑞典正在葡萄牙海岸举行为期 12 天的演习，测试海上无人机、传感器和人工智能的使用，演习于周五结束。据北约称，此次演习正值俄罗斯继续将盟军电缆和管道绘制为未来可能的目标之际。国防：俄罗斯将预算增加近 70%，而乌克兰则要求西方提供更多武器 之谜：了解北溪天然气管道泄漏背后的各种理论 北约尚未就北溪爆炸事件正式指责任何国家，并强调了这一挑战政府和私营公司都应对这些袭击负责。现在，我们的目标是检测水下基础设施周围发生的恶意行为，并与政府和私人运营商共享这些信息。 — 实时探测向敌人发出威慑信号，无论是俄罗斯还是任何其他国家 — — 北约水下基础设施保护小组负责人汉斯-沃纳·维尔曼中将在葡萄牙对记者表示。相互指责：俄罗斯称美国必须对北溪天然气管道泄漏事件做出“反应” 他表示，如果发现这一活动，北约 31 个盟国将能够根据“可靠的信息基础”考虑采取外交或军事反应。俄罗斯否认了一些西方国家早期对北溪爆炸负责的指控。但最近几个月发生的事件——似乎是俄罗斯间谍船在盟军系统附近活动——加剧了人们的担忧，特别是考虑到俄罗斯先进的水下能力。与莫斯科地面部队相比，这些部队基本完好无损。五月，北约警告称，莫斯科可能会以欧洲和北美的基础设施为目标，特别是为了对援助乌克兰的国家施加影响力，存在重大风险。维尔曼表示，莫斯科将结合使用其战争和科学船只以及商业拖网渔船、集装箱船和油轮来跟踪联盟盟国的关键潜艇系统。北约成员：亲俄罗斯领导人在民调中领先，可能成为斯洛伐克总理 据北约称，水下数据电缆每天承载约 10 万亿美元（50 万亿雷亚尔）的金融交易，约占全球互联网流量的 95%。世界上三分之二的石油和天然气是通过海上开采或运输的。有些系统在海底长达数千公里、深达数百米，使得监控变得复杂。演习 在本周的一次演习中，各国试图阻止一个虚构的敌人试图破坏数据网络并对金融市场造成严重破坏，使用一艘国家资助的商船使其活动更难以被发现。基础设施电缆中的商用光纤传感器检测到模拟船正试图部署无人水下航行器。该信息被传输到北约指挥和控制链。在确认威胁后，该联盟随后派出空中、水面和水下无人机组合拦截并护送可疑船只。更多：普里戈金死后，瓦格纳集团首次重返乌克兰技术将在现实生活中防止此类活动中发挥越来越重要的作用。维尔曼表示，如果船舶和旗帜多次穿越关键基础设施，人工智能可用于跟踪它们的移动。未来，光纤电缆本身将能够检测附近的干扰。北约盟国于 7 月同意在英国诺斯伍德海事司令部建立一个新的海上枢纽，用于关键的海底基础设施，这凸显了水下安全日益增长的重要性。他们还同意创建一个网络，以改善北约及其盟国和私营部门之间的信息共享，以便根据传感器或人工智能系统捕获的信息快速采取行动。 Wiermann 表示，北溪爆炸后，大多数管道运营商变得“非常紧张”，并对其资产进行了大规模清理，监测了约 9,000 公里（5,592 英里）的管道。 ——这花了一大笔钱。北约水下基础设施保护小组负责人表示，他们不一定想再做一次。 — 我们希望在参与者之间尽快交换信息，因为如果我们想实时检测可疑行为，我们必须非常迅速地采取行动。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/otan-recorre-a-drones-subaquaticos-e-inteligencia-artificial-na-tentativa-de-deter-a-russia.ghtml</guid></item><item><title>太空371天：离开地球这么长时间对宇航员的身体有什么影响？</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/371-dias-no-espaco-quais-efeitos-que-tanto-tempo-fora-da-terra-pode-ter-no-corpo-dos-astronautas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rqhgx6379fCb-jrv0r0mQxg4NaY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/i/irSXuoTEykO7DBiBnsMQ/33wr7v8-preview.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;暴露于辐射和缺乏重力会对视力造成永久性损害，大幅减少肌肉和骨骼质量，甚至改变人类 DNA。周三，宇航员弗兰克·鲁比奥 (Frank Rubio) 在完成 371 天的太空停留后，被加冕为在太空停留时间最长的美国人国际空间站 (ISS) 与俄罗斯宇航员谢尔盖·普罗科皮耶夫和德米特里·彼得林一起执行最长的国际空间站任务。尽管这一历史性里程碑——仅比俄罗斯人瓦莱里·波利亚科夫(Valeri Polyakov)在20世纪90年代在轨道上度过了437天所创下的世界纪录晚了两个月——但这次旅行可能会给人体带来从肌肉到DNA的重大变化。 “我们不是在行走，我们无法支撑自己的重量（在太空中），因此我需要两到六个月的时间才能基本上说我感觉正常”，拉丁裔卢比奥在接受采访时说道，当时他还是个孩子在轨道上。还知道：美国宇航局可能在距离地球 120 光年的行星上发现了生命迹象零重力：志愿者在床上花了两个月的时间进行一项研究，这将有助于宇航员联盟号 MS-23 飞船一降落在热兹卡兹甘市，在哈萨克斯坦，由于长时间处于低重力状态，卢比奥、普罗科皮耶夫和彼得林不得不被一个团队从太空舱中移出。最初，该任务仅持续六个月，但由于航天器发生液体泄漏，任务最终在三月份延长。俄罗斯航天局（Roscosmos）随后决定更换这艘船作为预防措施，并派出另一艘船前往国际空间站，船上没有机组人员，以营救他们。在乌克兰战争的紧张局势中，太空领域是俄罗斯和美国之间仍存在合作的少数领域之一。除了任务工作外，这次旅行预计还将提供有关人类如何受到太空飞行影响的宝贵信息，该研究基于一项研究，美国是第一位参与该研究的宇航员，该研究检查了使用合适的设备进行锻炼的影响用于人体的空间条件。研究结果对于推进人类对太阳系的探索至关重要。例如，根据目前的预测，载人火星之旅可能持续约 1,100 天（仅三年多），并且必须在比国际空间站上可用的航天器更窄的航天器中进行，这将需要不同的设备。找出这位拉丁裔宇航员是谁，他已经在太空呆了快一年了 肌肉和骨骼 如果四肢下没有恒定的重力，肌肉和骨骼质量在太空中会迅速减少。受影响最严重的是背部、颈部、小腿和股四头肌，这些肌肉负责姿势，因为它们不再需要，因此有萎缩的风险。两周内，肌肉质量可能会下降 20%，而在三到六个月的较长任务中，肌肉质量会下降 30%。骨骼也会发生同样的情况，因为骨骼下不再有那么多的机械张力，这可能会导致它们失去力量。六个月内，骨质流失高达 10%，每月减少 1% 至 2%，增加骨折风险和恢复时间。在地球上，宇航员的骨骼可能需要长达四年的时间才能恢复正常。另外，宇航员在轨道上每天需要进行2.5小时的锻炼，其中包括一系列深蹲、划船和卧推，以及在适合环境的跑步机和健身车上进行有氧活动。食品补充剂也用于饮食中。然而，最近的一项研究表明，日常锻炼不足以防止肌肉质量的损失。请参阅：中国承诺到 2030 年将宇航员送上月球 减肥 在轨道上保持健康的体重可能是一个巨大的挑战，即使有均衡的饮食和锻炼。宇航员斯科特·凯利 (Scott Kelly) 在国际空间站飞行了 340 天，而他的双胞胎兄弟却在地球上。根据一项研究，他的体重在太空任务期间减少了 7%。当他回来后，研究人员发现，与旅行前相比，就连生活在他肠道内的细菌和真菌也发生了变化。视觉 在太空中，血液容易以异常方式积聚在头部，从而集中在眼睛后部和视神经周围，导致水肿。这可能会导致视力发生变化，例如在太空中长达两周内清晰度下降和眼睛结构发生变化，而长时间内风险会更大。尽管其中许多活动在宇航员返回地球一年后停止，但有报道称发生了永久性的变化。图片集：SpaceX 将沙特阿拉伯首位女宇航员送往国际空间站 神经混乱 另外，根据对宇航员斯科特·凯利进行的研究，研究人员注意到，他的认知能力的速度和准确性在他返回后的六个月内有所下降，这可能是由于使大脑重新适应重力。另一项由一位在国际空间站呆了 169 天的俄罗斯宇航员进行的研究表明，大脑也可以在轨道上发生变化。根据这项研究，负责运动功能、方向和平衡的部分的神经连接水平发生了变化。细菌 与凯利一起进行的研究还表明，与任务前相比，生活在他肠道中的细菌和真菌发生了显着变化。这种变化可能是由多种因素造成的，例如食用不寻常的食物、新的生活习惯以及接触辐射。了解：“太空苏丹”创造历史，成为第一位进行太空行走的阿拉伯宇航员 皮肤 与凯利的研究也有助于科学了解长期在轨期间皮肤的变化。以宇航员为例，他的皮肤在返回后的六天内表现出更大的敏感性和皮疹。对于研究人员来说，原因可能是在轨道期间缺乏对皮肤的刺激。基因 凯利之行最重要的发现之一是它对 DNA 的影响。每条 DNA 链的末端都有称为端粒的结构，有助于保护基因。随着人类年龄的增长，这些结构会变得更短。然而，凯利和其他宇航员的研究表明，太空旅行似乎改变了这些端粒的长度：在轨道上延长，返回地球后缩短得比正常情况更快。还有更多：马杜罗声称委内瑞拉可能很快将第一批宇航员送上月球。然而，科学尚未确定这一现象的原因。其中一项怀疑是，在太空中长时间暴露于辐射混合物会损害 DNA。免疫系统 凯利研究的另一个发现与免疫有关。这位美国宇航员在旅行之前、期间和之后接受了一系列疫苗，他的系统反应正常。然而，对其他宇航员的研究表明，由于辐射，白细胞数量有所下降。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/371-dias-no-espaco-quais-efeitos-que-tanto-tempo-fora-da-terra-pode-ter-no-corpo-dos-astronautas.ghtml</guid></item><item><title>Vasco 粉丝创作了一首歌纪念男孩 Gui，他从昏迷中醒来后走红</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/torcedor-do-vasco-faz-cancao-em-homenagem-ao-menino-gui-que-viralizou-apos-acordar-do-coma.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4rjaCbl4G3ssEax_1SYfaakmQPc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/T/8HLv7iQf2EUBQo519CUg/ordemdorio-octaciliobarbosa-28-09-2023-11.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;一名8岁的孩子，瓦斯科·达·伽马的球迷，也受到了俱乐部的表彰，并在住院期间接待了球员们的探望。为纪念8岁的男孩吉列尔梅·甘德拉·莫拉（Guilherme Gandra Moura）录制了一首歌曲，并发送到了男孩的家中。母亲，最终在社交网络上被分享并感动了粉丝。 Turma do Balão Mágico 于 1983 年创作的歌曲“Superfantástico”的版本由牙科医生 Sérgio Paiva 制作。来自瓦斯科的 Carioca 对音乐充满热情，Sérgio 决定向这个男孩致敬，他和他一样也对 Cruz Maltino 团队着迷。 7月，桂民海从昏迷中醒来，与母亲塔亚妮·甘德拉(Tayane Gandra)重聚时情绪激动，一段视频在社交媒体上疯传后，桂民海在巴西广为人知。他患有一种罕见的疾病，称为营养不良性大疱性表皮松解症，无法治愈且不会传染。热情的球迷：梅尼诺·吉第一次来到马拉卡纳就遭到瓦斯科球迷的攻击，并与佩克·梅尼诺·吉一起进入球场：从昏迷中醒来后，这个小家伙让医生大吃一惊：“他是来撕毁医学书籍的”，说Vasco 的母亲粉丝为男孩 Gui 创作音乐——我通过他母亲的帖子在 Instagram 上发现了 Gui 的故事。这是他在医院的视频。当他妈妈过来拥抱他时。我是一名父亲，这让我很感动——塞尔吉奥说。牙科医生说，制作这个版本的想法来自于塔亚娜·甘德拉 (Tayana Gandra) 的一篇帖子的评论，他们在帖子中要求瓦斯科粉丝为这个男孩写一首歌。 ——《Superfantastic》是一部经典、快乐、乐观的作品。我一边开车，一边脑子里浮现出歌词。在 Sérgio 的版本中，Gui 是一个“超级神奇”的存在，他与 Vasco 一起变得所向无敌。 — 歌词讲述了桂告诉我们的，关于克服、坚韧，他非常有魅力，让所有热爱这项运动的人，无论俱乐部主义如何，都开始钦佩这个深受喜爱的男孩。我的目的只是为了纪念他。我相信他的故事给了我们很多启发——作曲家说。副歌部分说道：“Gui，我们的天使朋友/你无限的力量是我们的激情/我将向世界歌唱/你占据了我的心/有了 Gui/Vasco 将获胜/这个天使是 Vascão 的护身符.. .ão / Gui 是神奇/他太棒了/和他在一起，瓦斯科是无敌的”“这是上帝”：一个男孩的母亲说，他在16天后从昏迷中醒来，不再需要对他的气管进行手术写下诗句后，塞尔吉奥和两名弗拉门戈球迷在朋友家开会期间在录音室录制了该版本，并创作了一段蒙太奇，其中包括瓦斯科球迷在本菲卡圣雅努阿里奥体育场庆祝进球的图像。这段视频被发送给了桂的母亲，她在 Instagram 上激动地分享了这段视频。 “我必须分享我刚刚收到的东西！看看这首歌是粉丝朋友@sergiopaivasongs 为Gui 创作的多么深情的歌曲。无法用言语来形容听这首歌时的心情！愿上帝继续保佑你们的生活，瓦斯科是爱，瓦斯科民族的骄傲”——塔亚娜写道。 —本意只是为了让桂的家人看到他幸福，但结果却疯了。歌迷的歌唱是一个梦想——Sérgio 说道。杰出球迷：从昏迷中醒来的梅尼诺·吉来到瓦斯科，为球员们“注入能量”；观看视频 在 Cruz Maltino 于 10 月 7 日在圣雅努阿里奥举行的下一场比赛之前，瓦斯科球迷有足够的时间来学习这些词语，谁知道呢，他们还会向小而有魅力的吉致敬。领取国家养老金的权利 本周四，里约立法议会在一次讨论中批准了“Law Gui”，该法案在公共卫生网络中创建了国家大疱性表皮松解症专门援助计划，并授权州政府向患有大疱性表皮松解症的人发放养老金。疾病或其法定监护人。该项目现已提交州长克劳迪奥·卡斯特罗批准。桂民海在母亲的陪同下出席了Alerj全体会议并关注投票。桂和他的母亲 Tayana Gandra 在 Alerj 全体会议上关注投票 Divulgação / Alerj</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/torcedor-do-vasco-faz-cancao-em-homenagem-ao-menino-gui-que-viralizou-apos-acordar-do-coma.ghtml</guid></item><item><title>财政崩溃的编年史</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/rogerio-furquim-werneck/coluna/2023/09/cronica-de-um-esgarcamento-fiscal.ghtml</link><description>政府押注它将能够继续拉紧财政不负责任的绳索。已经有足够的材料可以开始撰写有望成为该国正在发生的令人担忧的财政框架磨损的长篇记录。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/rogerio-furquim-werneck/coluna/2023/09/cronica-de-um-esgarcamento-fiscal.ghtml</guid></item><item><title>非洲军事联盟加强了巴西武器作为地缘政治工具的作用</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/alianca-militar-na-africa-reforca-papel-de-armas-brasileiras-como-instrumento-geopolitico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/B9iOzC4J4F2nohi3-GLPk3_hA74=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/b/dlE2lUTNyvtrZhIqXyBw/104468434-malian-pilots-stand-next-to-four-newly-arrived-turboprop-light-attack-aircrafts-super.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;马里和布基纳法索向尼日尔派遣超级巨嘴鸟以及两国之间的三边协议凸显了向非洲大陆出售武器扩大其影响力巴西上空传来熟悉的声音，穿过撒哈拉以南萨赫勒地区的中部地区上个月中旬在西非。尼日尔军队在邻国的抗议下推翻民选总统穆罕默德·巴祖姆后不久，邻国敦促重建宪法秩序——包括授权从未实现的军事行动——布基纳法索和马里是另外两个国家，最近遭受政变后，他们派出了部分空军精锐来保卫尼日利亚新政府免受外国干预：巴西制造的超级巨嘴鸟飞机。背景：尼日尔政变证实俄罗斯在前法国殖民地的影响力增加“政变带”：与尼日尔一起，撒哈拉以南非洲三年内遭受六次政变国内制造的武器、弹药和军事装备已在该综合体中使用萨赫勒地区饱受博科圣地、基地组织和伊斯兰国等恐怖组织的蹂躏。然而，过去三年的军事政变浪潮以及最近新政府之间的和解，使巴西产品成为萨赫勒国家联盟（AES）武器库的最前沿，该联盟是萨赫勒国家军事委员会宣布的一项集体防御条约。布基纳法索、马里和尼日尔两周前。最重要的是，他们加强了国家军火工业和国防问题合作的作用，作为巴西与非洲地缘政治关系的工具。接受《GLOBO》采访的专家表示，大西洋两岸的军事议程和商业活动保持着持续的交流。格拉高等学校的达尼洛·马孔德斯教授表示，几十年来，巴西一直在非洲利基市场和国防领域的南南合作方面进行投资，作为扩大巴西影响力的更全面战略。 — 巴西是南半球国家，但自 20 世纪 70 年代和 80 年代以来，它就拥有发达的国防工业，即使在冷战期间，它也主要将这些产品出口到非洲国家和中东 — — 他解释道。 — 由于难以与美国、欧洲和俄罗斯竞争，巴西投资于市场利基，生产更简单的维护部件，但满足这些国家的训练和巡逻需求，其中许多国家是新独立的。了解：尼日尔是撒哈拉以南非洲的“最后一个西方堡垒”，现在受到俄罗斯的影响，小武器供应商专家表示，尽管马里、布基纳法索和尼日尔的国内生产总值都低于西半球最贫穷国家海地，但这些国家新防务倡议的成员拥有“国际化”武器库，但与乌克兰等其他战场上的技术和现代化程度相去甚远。国际战略研究所（IISS）每年评估全球能力和国防经济的军事平衡表明，巴西航空工业公司生产的巴西飞机是当前主要的地区战争装备之一。就布基纳法索而言，该装置是 EMB-314 型号，而马里则有 A-29 型号。在五个主要参与者（美国、俄罗斯、法国、德国和中国）占据全球军火市场约 75% 的情况下，巴西成功地将自己主要定位为轻武器供应国——尽管有更复杂的选择，例如超级武器巨嘴鸟飞机和太空人导弹和火箭系统公司也占有一定的市场份额。 ——2021年，巴西出售了16.5亿美元（按当前汇率计算为83亿雷亚尔），这可不是一个小数目。当然，与最大的参与者相比，它是一个较小的参与者，但如果我们只计算轻武器，我们是世界第三供应商——ESPM国际关系教授莱昂纳多·特雷维桑说。 — 如今，“超级巨嘴鸟”可能是国外最令人垂涎​​的巴西军事装备，因为它是对地攻击的理想飞机。另请阅读：俄罗斯表示，在非洲谈判失败后，外国干预无法解决尼日尔的危机 根据特雷维桑的说法，该国对于较小的买家尤其有利，例如非洲和东南亚国家，这些国家面临“直接的静态情况”，因为那些最近经历过政变的国家就是这种情况。根据国际战略研究所的同一份报告，在地面上，三个非洲国家的联盟还拥有 E-99 Cascavel 装甲车，该型号由现已灭绝的 Engesa 设计，是正在运行的布基纳法索陆地舰队的一部分。此外，根据发展、工业、商业和服务部的外贸数据，2022年，这些国家总共从巴西购买了683,000美元（345万雷亚尔）的武器和弹药——超过了与哥伦比亚谈判的金额。今年 1 月至 7 月期间，布基纳法索再次购买了 398,000 美元（201.1 万雷亚尔）的武器弹药，尽管布基纳法索已被西非国家经济共同体（西非经共体）等国际组织暂停购买武器和弹药，以报复该国连续发生的军事政变。前一年。另请参阅：普里戈金在峰会幕后的出现凸显了瓦格纳集团在普京非洲政策中的作用内部和外部威胁当萨赫勒国家联盟（AES）于16日正式成立时，签署了《利普塔科-古尔马协议》根据《宪章》（指三个国家之间的边境地区），马里军政府领导人阿西米·戈伊塔将这一联盟描述为“集体防御和互助的架构”。该国总理补充说，首要任务是打击恐怖主义，尽管分析人士认为这是对任何外国干预企图的警告。 — 在这种情况下，打击圣战分子的斗争成为了加强反对西方和非洲国家影响力的理想借口，这些国家授权武装干预以防止此类政变 — — 特雷维桑解释道。 8月10日，即尼日尔政变15天后，纳入联合国系统的区域性国际组织塞迪亚斯在一次首脑会议上决定派遣干预部队，在尼日尔重建宪政秩序。八天后，来自布基纳法索和马里的超级巨嘴鸟降落在尼日尔首都尼亚美。尽管获得了集结军队并入侵邻国的授权，但由于对过去冲突的记忆并不遥远，特雷维桑实际上并没有采取任何行动。 — 非洲国家对这些干预措施有记忆。它们都遵循相同的过程，我们知道它们如何开始，但不知道它们如何结束。他说，新联盟的警告旨在抵御来自尼日利亚（西非经共体一部分）和南非等非洲大国的任何军事干预威胁。照片：金砖国家2023年在南非举行的会议 巴西海军在非洲的任务 巴西非洲研究所创始人兼主席João Bosco Monte教授认为，尽管像尼日尔这样的国家的民主问题需要由本国公民来解决，国际社会施加压力是很自然的，主要是为了防止对一国进程作出任何负面结论而影响其他国家。 — 西非经共体汇集了尼日利亚等重要国家，承担起了解决尼日尔正在发生的问题的责任。蒙特说，企业发起了一场采取军事行动的运动，并发出了一个信号：你不能为所欲为并伤害我们。 ——这种谴责体现了非洲机构和人员的成熟，也表明一国的情况不能成为整个非洲的负担。作为接近非洲的努力的一部分，巴西海军于 8 月初派出一艘护卫舰、一支潜水员分队和一架通用直升机参加在几内亚湾举行的第三届 Guinex 行动，其中他们计划在10月14日之前与佛得角、喀麦隆、科特迪瓦、尼日利亚、圣多美和普林西比和塞内加尔等国的海军和海岸警卫队举行联合演习，此外还有西班牙海军、美国和英国。今年还计划于今年9月13日至11月10日，由美国海军在几内亚湾进行“大非洲尼莫行动”，目的是通过训练和训练西非国家海军和其他参与者。打击海上非法活动的演习。巴西与非洲在防务和安全方面的合作历史可以追溯到20世纪90年代末，当时联邦政府签署了一项历史性协议，以发展纳米比亚海军。纳米比亚是一个南部非洲国家，在经历了23年的领土冲突后刚刚获得独立。南非和安哥拉之间。 ——纳米比亚刚刚独立，长期被种族隔离政权占领，无法保护其广阔的海岸线，因此寻求与巴西建立伙伴关系。马孔德斯表示，巴西海军认为与大西洋彼岸国家的对话非常重要。合作是分阶段进行的。首先，从纳米比亚派遣学徒和军官到巴西海军学院学习，并从 2004 年开始制定纳米比亚海军的事实上的宪法。这一经验取得了成功，在佛得角和圣多美和普林西比得到了复制，佛得角的海岸警卫队是在巴西的支持下组建的，包括捐赠船只和武器以及进行培训，圣多美和普林西比也得到了葡萄牙的支持。巴西参与并领导了非洲的一系列其他军事举措，包括联合国维和任务。马孔德斯表示，该国目前直接与非洲各国政府建立了战略伙伴关系，与金砖国家合作伙伴南非共同开发国防产品，并与几内亚比绍签订旨在改革安全部门的合作协议。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/29/alianca-militar-na-africa-reforca-papel-de-armas-brasileiras-como-instrumento-geopolitico.ghtml</guid></item><item><title>里约将在官渡开展工程，防止每天非法倾倒5100万升污水</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/rio-tera-obras-para-evitar-despejo-irregular-de-51-milhoes-de-litros-de-esgoto-por-dia-no-guandu.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1W6lsO83CJD0CpWHW9xn6otufG4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/3/7FJwYtQB2zeqbXBZro3A/whatsapp-image-2023-09-28-at-21.20.21.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; Baixada Fluminense 的超过 20 万居民将获得基本的卫生设施。新站计划于 2025 年建成，每天的污水处理能力相当于 20 个奥林匹克规模的游泳池，Baixada Fluminense 的超过 20 万居民最终将获得基本的卫生设施。这是特许经营商 Águas do Rio 的一个项目所承诺的，该项目今天正式宣布建造凯马多斯污水处理站。该工程是 2021 年 8 月出售 Cedae 的对应项目之一。据该公司称，凯马多斯和贾佩里每天将有 5100 万升污水排入官渡河流域，相当于 20 个奥运游泳池。电动自行车：里约议员对禁止自行车道上的电动自行车法案保持否决权 打击人口贩运：里约政府宣布召开会议，协调州和联邦部队在马雷的联合行动 污水系统包括收集和处理位于马累的家庭污水该地区拥有 700 公里的收集网络和 60 个泵站（负责将废物泵送至处理厂）。该工程耗资 7.5 亿雷亚尔，将从明年初开始分阶段进行，第一阶段预计于 2025 年初开放。该建筑将于 2020 年底达到最大容量运营。 2026年，官渡河是供应首都和白沙达弗鲁米嫩塞八个市的主要河流，为900万人口提供服务。 — 凯马多斯位于世界上最大的水处理厂埃塔关渡 (ETAguandu) 上方，里约公共供应面临的最大威胁正是通过该市而来——关渡委员会和非政府组织 OMA Brasil 的环保人士尼尔森·雷斯 (Nelson Reis) 评价道。 — 这些是该行业投资较低的地方。贾佩里、凯马多斯和新伊瓜苏部分地区的废物直接排入大自然的雨水网络，占到达官渡盆地污染的 60%。 — 就 Japeri 和 Queimados 而言，系统将通过一个将污水收集与排水网络完全分开的网络进行收集。所有收集的污水都将得到处理。这是里约热内卢的一个里程碑——里约热内卢负责Baixada Fluminense 的负责人路易斯·费尔南多·法布里亚尼 (Luiz Fernando Fabbriani) 说道。看照片：人贩子在滨海综合体的休闲空间里进行战争训练 上个月，由于不规范倾倒工业废物，官渡河里充满了泡沫，导致集水瘫痪，供水中断了 14 个小时。国家环境研究所 (Inea) 报告称，该公司因向雨水廊中释放表面活性剂物质而被罚款 1,000 万雷亚尔，并将该流程转交给负责许可的克埃马多斯市环境秘书处。市政府随后报告称，“仅发现了与泡沫事件无关的环境条件违规行为，从而对该公司实施了禁运，并处以 100 万雷亚尔罚款”。前天该公司提起上诉。该公司在签署一份承诺监测水道的行为调整协议后重返工作岗位。工业被排除在外 该项目不提供工业废物的处理。如今，凯马多斯甚至没有经过处理的污水的 2%。 — 最好的事情是推进收集网络。市长格劳科·凯泽 (Glauco Kaizer) 表示，这不仅对市政府，而且对整个地区，尤其是在这里获得供水的居民来说，都将是一件好事。在贾佩里，由于州流域委员会运营的萨尼尔官渡项目，只有部分农村地区有卫生设施。该市市长费尔南达·翁蒂维罗斯 (Fernanda Ontiveros) 认为，这项工作可以改变这种情况：——几十年来我们一直没有自来水，而且仍然没有污水处理。该地区没有干净的河流。预计这种情况将被最小化，人们的生活质量将得到显着改善。官渡艺术编辑社</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/rio-tera-obras-para-evitar-despejo-irregular-de-51-milhoes-de-litros-de-esgoto-por-dia-no-guandu.ghtml</guid></item><item><title>哈达德与里拉走得更近：看看部长如何试图解开商会的经济议程</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/haddad-se-reaproxima-de-lira-veja-como-o-ministro-tenta-destravar-pauta-economica-na-camara.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_ZhInynS-VFhJjWcCM32kdITX1E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/A/VL5Xy9Tn2dprAePRGSKg/whatsapp-image-2023-09-28-at-21.05.01.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;为了努力实现 2024 年公共账户零赤字的目标，财政部长费尔南多寻求与商会主席举行会议，批准增加收入的措施。昨天上午，哈达德前往巴西利亚会见商会主席阿瑟·利拉，试图解锁并加速国会的经济议程。在众议院议程几乎空洞两周后，哈达德重新担任政治协调员。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/haddad-se-reaproxima-de-lira-veja-como-o-ministro-tenta-destravar-pauta-economica-na-camara.ghtml</guid></item><item><title>高温、火灾甚至抢劫：了解为什么橄榄油贵 20% 并且价格不断上涨</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/calor-incendios-e-ate-roubos-entenda-por-que-o-azeite-esta-20percent-mais-caro-e-preco-nao-para-de-subir.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JhHapWsyon60R3yPoQkVB0lG8ZE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/3/H05F68SsOr5NV3WxGSNw/olive-oil-g3760fab0a-1280.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;主要生产国位于正在经历热浪的欧洲。橄榄收成受到干旱和高温的影响今年，欧洲气候变化导致北半球出现干旱和火灾，全球橄榄油价格不断上涨，其中包括巴西市场。市场情报公司 Horus 进行的一项调查发现，从 2022 年 8 月到今年同月，巴西的初榨和特级初榨市场增长了 20% 以上。就业：今年商业预计将开设 11 万个临时职位，创十年来最高水平了解：创纪录的高温导致鸡蛋价格下跌，批发价格下跌高达 5% 研究指出，去年 8 月初榨橄榄的价格下降上个月油价从 24.96 雷亚尔跃升至 31.66 雷亚尔。同期，特级初榨型从 28.40 雷亚尔涨至 35.97 雷亚尔。数值是指450ml至500ml的包装。橄榄油价格 Fundação Getúlio Vargas (FGV Ibre) 的经济学家 Matheus Peçanha 认为，橄榄油的趋势与其他食品相反，其他食品的价格一直在下降，而这些变化的原因是气候。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 — 出于同样的原因：气候，全国市场上的橄榄油价格走势与其他食品相反。他解释说，欧洲一直遭受严重干旱，而进口该产品大部分的巴西也开始遭受干旱的影响。游行求雨 如今，世界上大部分橄榄油生产都来自西班牙，该国的产品供应量占全球的 45%。但欧洲自2023年上半年以来一直遭受热浪侵袭。据彭博社报道，如果干旱持续下去，产量可能会减少一半。你要买空调吗？看看哪五种最便宜的设备西班牙人已经感受到了干旱的影响。该国一座城市的居民甚至参加了祈雨游行。考虑到高温的影响，西班牙政府宣布为农民提供 220 万欧元的一揽子计划，以改善水结构。哈恩省卡索拉山脉地区的一座橄榄园：干旱已经摧毁了欧洲数十种农作物，其中受灾最严重的是西班牙的橄榄作物，该作物生产世界一半的橄榄油 Emilio Parra Doiztua /The New最近，价格上涨如此之快，以至于全国各地生产商的仓库中都出现了特级初榨橄榄油的抢劫浪潮。 “液体黄金”吸引犯罪分子 橄榄油价格在世界各地飙升，该产品被称为“液体黄金”。这激起了许多人的贪婪，西班牙出现了橄榄油和橄榄的盗窃浪潮。 8 月 30 日，一家生产商的 5 万升橄榄油被盗，损失达 42 万欧元（224 万雷亚尔）。 iPhone 15：27日在巴西开始预售。查看价格 连橄榄也逃不掉。入侵者在农场秘密收割农作物或从卡车上偷窃货物。仅3月份，就有一个团伙在西班牙拉斯维加斯的一个农村地区抓获了近20吨被盗橄榄的犯罪团伙。欧洲面临强烈热浪 全球影响 高温对西班牙橄榄收成和其他欧洲橄榄油生产商的影响不仅影响巴西的产品价格，而且影响全世界。巴西橄榄油生产商、进口商和贸易商协会 (Oliva) 主席丽塔·巴西 (Rita Bassi) 解释道。锁定消息：了解如何使用密码保护某些 WhatsApp 对话 — 2022/2023 年的收成受到长期干旱的影响。结果，许多橄榄树停止结果（橄榄）或产量减少。橄榄油是从橄榄中提取的，因此，橄榄油的生产受到了很大影响。他说，随着供应的减少和需求的增加，橄榄油的价格受到影响。国内橄榄油生产巴西是世界上最大的橄榄油进口国之一，其他国家还有日本、美国和加拿大。据巴西橄榄油研究所 (Ibraoliva) 称，截至目前，2023 年巴西特级初榨橄榄油产量约为 70 万升。这约占全国橄榄油市场的 1%。食品和饮料进口商Casa Flora的董事Adilson Carvalhal Junior表示，由于数量较少，短期内国内生产无法供应该国。西班牙南部哈恩省的橄榄园被认为是世界橄榄油之都 Emilio Parra Doiztua/纽约时报 — 短期内我们将无法为整个巴西市场生产足够的橄榄油。他解释说，由于需要特定的气候，并非所有地方都可以生产橄榄油。价格可能继续上涨 尽管不是必需品，但在烹饪中使用橄榄油已成为一种习惯。该主任指出，巴西人的一个选择是使用复合油或玉米油。巴西表示，美元“vaca muerta”、梅西、Netflix：了解价格以及它如何改变阿根廷人和游客的生活 橄榄油价格的缓解取决于从 10 月 23 日开始的下一次收获情况。对于那些想要节省的人来说，减少物品或交换这些产品可能是选择，因为在接下来的几个月里，有专家预计将持续增长。 — 橄榄油的价格不应停止上涨，我们知道我们的主要生产国存在气候因素，导致橄榄收成出现问题。因此，不需要刹车——Horus 消费者感知经理 Anna Carolina Fercher 评价道。初始插件文本</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/calor-incendios-e-ate-roubos-entenda-por-que-o-azeite-esta-20percent-mais-caro-e-preco-nao-para-de-subir.ghtml</guid></item><item><title>伊佩亚表示，税收改革可以在城市之间重新分配资源并惩罚资本。看看为什么</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/reforma-tributaria-pode-redistribuir-recursos-entre-cidades-e-penalizar-capitais-diz-ipea-veja-por-que.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UnCFEqmaCUWOB7-E0QuLygGBjqI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/d/zAIGYORw2IZ51UWoRJgA/reformatributaria-estadosmunicipios.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;一项研究显示，圣保罗可能损失 170 亿雷亚尔。经济活动较多的大型中心担心会失去对小城市有利的税收简化。税收改革承诺通过在城市之间重新分配属于市政领域的税收收入份额，提高大多数市政厅的财务独立性，但这可能会削弱首都的财政。就业：商业今年预计将开设11万个临时职位空缺，这是十年来的最高水平超级富豪：在与里拉会面后，哈达德确认离岸和专有资金的税收将在同一份法案中如果变化是立即的，根据应用经济研究所 (Ipea) 的预测，仅圣保罗就有可能损失 171 亿雷亚尔的收入。里约热内卢市也可能无法筹集到 6.8 亿雷亚尔。另一方面，贝洛奥里藏特将获得 1.8 亿雷亚尔的收益。税收改革：TCU 捍卫低收入现金返还，而不是免除基本食品篮子 里约热内卢、圣保罗和贝洛奥里藏特市议会告诉 GLOBO，他们对这些变化持保留态度。 – 改革已经完成，我认为巴西需要简化税收。现在，尽管我们还没有税率的定义，但我们关心的是改革后市政财政状况如何——里约市财政和规划秘书安德里亚·森科 (Andrea Senko) 表示。手机上的 GLOBO：点击此处关注新频道 WhatsApp 上的技术 SP 看到税收负担增加 圣保罗市财政部长 Luis Felipe Arrellano 同意他在里约热内卢的同事的观点，认为拟议的改革非常剧烈并担心它们会导致税收负担增加，这对公司和消费者来说是一种负面情况： – 那些失去收入的市政实体，这也适用于各州，当它们发现自己处于削减公共服务和将税率提高到参考税率以上，解决方案就是提高税率。而那些已经获得收入的人，我相信他们不会把收入低于参考利率。税收改革获得众议院批准；查看图片 与大多数小城市不同，首都和大城市有自己的收入。由于经济强劲，他们从现行制度下的市政服务税（ISS）中赚取了很多钱。蓝元、大豆和 vaca muerta：为什么阿根廷不会停止创造兑换选择 根据 Arrellano 的说法，圣保罗市去年从 ISS 筹集了 260 亿雷亚尔。它是圣保罗政府最大的收入来源，约占总收入的30%。税制改革将统一税收 Art Editor 通过改革，州 ISS 和 ICMS 将与联邦 IPI、PIS 和 Cofins 一起合并为增值税 (VAT)，其中包括联邦部分和地方部分。各市政府将收到未来IBS的一部分，即地方增值税——一部分是直接的，另一部分是间接的，从州部分中划分出来。根据 Ipea 的研究（估计 82% 的城市将从改革中受益），如果立即进行改革，240 个城市将因将 ISS 换成未来 IBS 的部分而蒙受损失。总而言之，损失将达到 357 亿雷亚尔，其中圣保罗损失尤为严重。集中度较低 这笔金额将在其他城市之间重新分配，从而减少收入的集中度。 Ipea 研究的作者之一、经济学家普里西拉·凯泽 (Priscila Kaiser) 认为，税收征收模式的变化将推动权力分散。如今，费用主要集中在生产上——正如专家所说，是在“原产地”——地理上集中。改革后，增值税将只针对最终消费，即“目的地”征收。虽然购买力也集中，但小于生产力，因此变化趋于分工分散。由于众议院批准的宪法修正案（PEC）更加重视人口规模，将其作为分配 IBS 州部分的标准，因此也会出现权力分散的情况。在目前ICMS的城市划分中，经济活动的权重更大。征收自主权受到检查首都市政厅对税制改革不信任的一个共同点是征收方面的“自主权丧失”。里约热内卢州秘书安德里亚批评PEC复制了ICMS模式，将IBS的州部分的一部分分配给市政厅，而不是扩大直接落到城市的部分。当参议院开始处理 PEC 改革时，全国市长阵线 (FNP) 建议扩大 IBS 的市政部分。贝洛奥里藏特市财政局税务局副局长Eugênio Veloso认为，国际空间站的官僚主义并不严重，运作良好。对于管理者来说，可以在不改变整个系统的情况下进行调整： – 国际空间站甚至可以作为指导新系统的参考。问题在于税收改革的原则被当作万能药来提供。经济增长可以弥补损失，普里西拉反过来又使潜在损失相对化。这是因为会有一个较长的过渡期，经济增长往往会增加收入，也就是说随着时间的推移，分享的蛋糕会越来越大。当考虑到改革的 PEC 过渡规则和每年 2% 的平均经济增长时，预测表明包括圣保罗在内的所有首都的收入都会增加。由于改革所承诺的简化和效率，阿雷利亚诺对经济加速增长的预测持怀疑态度。 – 一方面，如果改革可能会简化某些公司的工作，那么它也会给其他几家公司带来额外的复杂性。这样做的最终结果是什么，该国是否会因为它增加了系统的简单性而腾飞，这是一个有待观察的问题。圣保罗的秘书表示，我对此非常怀疑，特别是因为大城市会损失很多。初始插件文本</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/reforma-tributaria-pode-redistribuir-recursos-entre-cidades-e-penalizar-capitais-diz-ipea-veja-por-que.ghtml</guid></item><item><title>自1992年以来，联邦政府已经在里约热内卢的公共安全问题上采取了至少11次行动；记住</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/governo-federal-ja-atuou-pelo-menos-onze-vezes-desde-1992-na-seguranca-publica-do-rio-relembre.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Hs55UfNDLU1b7goSgRz4NW7FJpU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/N/XOiOrATrWJjiWKPEu0Ww/022.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;上一次是在 2018 年，当时联邦干预该州的公共安全。武装部队在街头进行了近十一个月的军事行动。三十年来的联合和具体工作，有成功也有失败。联邦军队第一次采取行动保卫里约是在 1992 年 6 月的里约 92 世界环境大会期间。时任总统费尔南多·科洛尔签署了法律和秩序保证书 (GLO)，向首都派遣军队。被爆炸物击中的公交车司机谈到了颤抖、日常的恐惧和土匪的威胁：“我们要杀了”女儿通过社交媒体上的视频确认了在公交车袭击中受伤的父亲：“土匪用枪打了他的脸”坦克留在战略要地，特别是在外国代表团经过的道路上。罗西尼亚和维迪加尔被占领。两年后，即1994年11月，军方几乎在所有投票点确保选举顺利进行。几个月前，联邦和州代表选举因舞弊而被取消。同年，士兵占领了博雷尔等贫民窟。在山顶，他们拆除了一个据称是一伙人放置的十字架，并在其位置升起一面巴西国旗。后来发现十字架是宗教人士放置在那里的。 1995年，军队再次启用。这次是为了遏制绑架浪潮。 2003年狂欢节期间，军队返回首都。装甲车和军事人员与狂欢者共享街道。这一时期的标志是英国教授弗雷德里科·布兰科·德·法里亚斯的去世。当时，他的家人表示，他在交通堵塞时没有看到停车命令，最终被枪杀。 2007年，原定支持泛美运动会的里约之行因一系列暴力事件而提前。国家军队的士兵被安置在拥挤的宿舍里，没有床或床垫。 2008年，军队占领了中部的莫罗达普罗维登西亚。结果酿成了一场悲剧：一群士兵拘留了三名年龄在 17 岁到 24 岁之间的年轻人。他没有逮捕他们，而是将这些男孩交给敌对派系的毒贩。尸体被发现时有数十处刺伤。 2010 年是具有象征意义的一年，重点是占领阿莱芒综合体和佩尼亚的军队。行动持续了两年。武装部队始终在选举期间和重大活动期间提供安全保障，例如2013年世界青年日和2014年世界杯。同年，武装部队占领了Complexo da Maré。由于土匪的抵抗，枪击事件并未停止。行动历时一年零三个月。二十七名士兵在冲突中受伤。九人死亡，其中包括一名中士。这是平定过程中首次出现士兵死亡事件。逮捕了 674 名未成年人，扣押了 255 名未成年人。 2016年，里约奥运会年，国力男儿们再次抱怨住宿条件不稳定。 2017年7月，联邦政府又发起了行动。 2018年，联邦干预该州的公共安全。武装部队在街上呆了将近十一个月。打击货物盗窃是优先事项之一。该指数下跌20%。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/governo-federal-ja-atuou-pelo-menos-onze-vezes-desde-1992-na-seguranca-publica-do-rio-relembre.ghtml</guid></item><item><title>Precatório：当政府寻求出路时，公务员却在等待工会的赔偿</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/precatorios-enquanto-governo-busca-saida-servidores-vivem-longa-espera-por-indenizacoes-da-uniao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TPGHHAcOM-43uYZETIWwTSAMIok=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/N/hOGXVRTquZzdjBDb7d9w/101877848-12-01-2023-ministerio-da-fazenda-bloco-p-esplanada-dos-ministerios-brasilia-df-foto.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;公共雇员是巴西人中无法收到法院确定的联邦政府付款的人之一。虽然政府根据法院命令向联邦最高法院 (STF) 寻求解决方案来解决债务问题，但巴西人却等待了数年才能获得相关资源法院判决。财政部的想法是改变支出分类，通过特别信贷偿还约950亿雷亚尔的司法债务。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/precatorios-enquanto-governo-busca-saida-servidores-vivem-longa-espera-por-indenizacoes-da-uniao.ghtml</guid></item><item><title>绑带、泪水和对巴罗佐妻子的致敬：玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 在 STF 主席就职典礼上的幕后花絮</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/29/tietagem-lagrimas-e-tributo-a-mulher-de-barroso-os-bastidores-de-maria-bethania-na-posse-do-presidente-do-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/43nYt4rA3J3o9DLB88CSCYPBFDI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/i/3Z4bvLRfSSV6vfMxIlng/arte-1-.png" /&gt;&lt;br /&gt;这位 MPB 明星的出现在仪式开始前就对仪式产生了影响，由于寻找特邀法庭的邀请在路易斯·罗伯托·巴罗佐就任联邦最高法院院长的就职典礼上演唱，导致了某种“超额预订”。 （STF），本周四周五，玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 出演了仪式上一些最令人难忘的时刻。正如预期的那样，除了唱国歌外，这位歌手还演唱了奇科·布阿尔克（Chico Buarque）的歌曲，这令人惊讶地被视为向一月份去世的部长妻子致敬。另请阅读：巴罗佐接管 STF，捍卫民主，并表示武装部队“没有在决定性时刻屈服于政变”仪式后：巴罗佐在 STF 就职后的派对上有迪奥戈·诺盖拉 (Diogo Nogueira) 和来自法律界的嘉宾流行音乐明星 Brasileira (MPB) 的音乐在仪式开始前就对仪式产生了影响。前几天，贝萨尼亚将唱国歌的消息开始流传后，最高法院的邀请函需求猛增，导致最高法院仪式出现“超额预订”。然而，对于那些想在全体会议内外参加仪式的人来说，座位已经售完。玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 进行试音 Mariana Muniz/Agência O Globo 在抵达 STF 后，这位艺术家在她自己的团队的陪同下，受到了由专门照顾她的员工提供的个性化接待。下午，就在仪式之前，她参观了全体会议，进行了快速的声音检查。完整版：阅读巴罗佐就任 STF 时的讲话全文 此时，已经在场的员工和嘉宾趁机为玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 拍摄照片和视频，他们谨慎地聚集在一起，没有受到直接骚扰。测试结束时，退休的 STF 部长 Marco Aurélio Mello 亲吻了这位歌手的手。仪式期间玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 坐在前排 Fellipe Sampaio/SCO/STF 仪式期间，玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 坐在前排左侧第一把椅子上。同一排还有来自路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦（PT）的部长，如鲁伊·科斯塔（民政部）、小雷南·菲略（交通部）和卡米洛·桑塔纳（教育部）。其他投资组合持有者，例如安妮埃尔·佛朗哥（Anielle Franco）（种族平等），则落后几排。为玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 保留的椅子 Mariana Muniz/Agência O Globo 正如预期的那样，玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 的首次参与是在仪式开始时演奏巴西国歌时进行的。等待演示开始的片刻，出席仪式的人们陷入了沉默和期待，最后报以热烈的掌声。从“可怕的人”到“我会把它记在心里”：战斗五年后，吉尔玛在巴罗佐的就职典礼上发表讲话，巴罗佐感谢他。全体会议将看到第二个值得这位艺术家的伟大时刻，这一次是一个惊喜。活动结束时，巴罗佐宣布了“每个人都会理解的致敬”后，玛丽亚·贝瑟尼亚重新拿起麦克风演唱了奇科·布阿尔克的《Todo o Sentimento》。演讲期间全体会议拥挤不堪 Maria Bethânia Fellipe Sampaio/SCO/STF 这也是 STF 部长在一月份妻子特蕾莎·巴罗佐 (Tereza Barroso) 去世几天后在社交媒体上发布的同一首歌。因此，选择这部作品被视为巴罗佐对他的长期伴侣的一种致敬，他与他有两个孩子。法官和这对夫妇的继承人在陈述过程中都很激动，巴罗佐甚至还擦着眼泪。贝尔纳多·梅洛·佛朗哥：巴罗佐接任 STF 并向国会和极右翼传达信息 新任法院院长亲自邀请玛丽亚·贝瑟尼亚参加仪式，他是这位歌手的粉丝。他经常向 X（以前称为 Twitter）上的粉丝推荐包含艺术家歌曲的播放列表。歌手没有收取任何费用。巴罗佐兴奋地迎接玛丽亚·贝瑟尼亚·费利佩·桑帕约/SCO/STF</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:31:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/29/tietagem-lagrimas-e-tributo-a-mulher-de-barroso-os-bastidores-de-maria-bethania-na-posse-do-presidente-do-stf.ghtml</guid></item></channel></rss>