<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2023 00:31:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>黄色小鸡、Rose Miriam 和 Faustão：João Liberato 和 João Silva 在“Domingão”中的最佳时刻</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/televisao/noticia/2023/10/08/pintinho-amarelinho-rose-miriam-e-faustao-os-melhores-momentos-de-joao-liberato-e-joao-silva-no-domingao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/S7q_ZSZX_MKEqjfi83hJ-QXukTg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/9/yFzoauR4KXX9MrmvYkHQ/domingao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Gugu Liberato 和 Fausto Silva 的孩子参加口型同步之战 本周日的“Domingão com Huck”在口型同步之战的框架内向巴西电视史上最伟大的两位主持人 Faustão 和 Gugu 致敬。在决斗中，Fausto Silva 的儿子 João Guilherme Silva 和 Gugu Liberato 的儿子 João Augusto Liberato 分别在 Globo 和 SBT 的父母主持的节目中取得了成功。 “我非常感谢他们俩”：卢西亚诺·哈克 (Luciano Huck) 在“Domingão”节目中向 Gugu 和 Faustão 致敬 Gugu x Faustão：记住主持人为观众所做的“战斗” 下面，看看本期节目中的精彩瞬间，这是第一次没有获胜者。 “我没有勇气把奖颁给 Faustão 的儿子或 Gugu 的儿子，”卢西安诺在节目结束时说道。向父母致敬 在比赛真正开始之前，卢西亚诺向两位主持人致敬，并赠送了一段视频，总结了两位艺术家的职业生涯。卢西亚诺·哈克说：“这对我和《多明昂》来说是非常重要的一天，因为通过你们两个，我可以向像她这样帮助建立巴西电视台和周日电视台的两位人物表达我的感激之情和认可。” “我亏欠你们俩，亏欠你们的父母。”黄色小鸡 从一开始，若奥·奥古斯托就通过模仿自己的父亲打动了观众。身穿黄色夹克的他在舞台上与著名木偶一起演唱了经典歌曲《鸟之舞》和《Pintinho Amarelinho》。 Globo 上的初始插件文本 SBT 该节目的另一个历史性时刻是“Domingão”舞台转变为...“Sunday Legal”。 João Augusto 的第二个配音是一首 KLB 歌曲，模仿三重奏在 SBT 节目中的表演。就连 Gugu 的舞台助理 Alessandra Scatena 也出席了这场小型演出。最初的插件文本 来自 Faustão 的消息 演示结束后，男孩们的家人发送了视频消息。若昂·吉列尔姆 (João Guilherme) 将在 Band 上主持旧版 Faustão 节目，他在 8 月底接受心脏移植手术后首次出现在电视上，收到了父亲的信息。最初的插件文本“母亲是一位母亲” 在听完姨妈 Aparecida Liberato 和祖母 Maria do Céu 的消息后，João Augusto 对母亲 Rose Miriam 的视频感到惊讶。她的出现让观众感到惊讶，因为一家人在法庭上为咕咕留下的遗产而争吵。罗斯和她的女儿索菲亚和玛丽娜对遗嘱中护士的缺席提出质疑，并试图证明她和提交人有稳定的结合，因此，她应该获得部分资产。阿帕雷西达·利伯拉托 (Aparecida Liberato) 和若昂 (João) 对三人的版本存在争议。 “从你很小的时候起，妈妈就知道你会遵循自己的沟通方式。你会成为一名出色的电视节目主持人，就像爸爸一样，”罗斯说。在信息的最后，若昂感谢道：“我爱你，妈妈。”</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 23:52:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/televisao/noticia/2023/10/08/pintinho-amarelinho-rose-miriam-e-faustao-os-melhores-momentos-de-joao-liberato-e-joao-silva-no-domingao.ghtml</guid></item><item><title>据报纸报道，以色列武装部队计划在未来 48 小时内对加沙发动大规模地面攻击</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/forcas-armadas-de-israel-planejam-ataque-terrestre-massivo-em-gaza-nas-proximas-48-horas-diz-jornal.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/foym3G_iPsujF2JjvWfdZ6CE0wM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/G/NkHYPLQBWgeBPe0hAh7A/104590109-editors-note-graphic-content-people-run-along-a-debris-strewn-street-following-israeli-a.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;周六开始的冲突迄今已造成千余人死亡、4500人受伤。美国政府消息人士称，以色列计划在未来两天内对加沙地带发动地面攻击，据美国《华盛顿邮报》报道，这是对武装极端组织哈马斯恐怖分子采取的反攻行动。迄今为止，周六开始的冲突已造成 1000 多人死亡、4500 人受伤。哈马斯武装分子对以色列发动的海陆空袭击是 50 年来最广泛的入侵，促使以色列武装部队对加沙城市进行猛烈袭击，周日袭击仍在继续。该地区约 800 个目标被摧毁，数百名武装分子死亡，数千人受伤。据加沙巴勒斯坦卫生部称，自冲突开始以来，总共至少有 413 名巴勒斯坦人被杀，其中包括 78 名儿童，另有 2,300 人受伤。另一方面，最新调查显示，以色列已有700多人死亡、2243人受伤。 *更新中。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 23:44:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/forcas-armadas-de-israel-planejam-ataque-terrestre-massivo-em-gaza-nas-proximas-48-horas-diz-jornal.ghtml</guid></item><item><title>卢西亚诺·哈克 (Luciano Huck) 在《多明昂》中向 Gugu 和 Faustão 致敬：“我欠他们俩很多”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/televisao/noticia/2023/10/08/luciano-huck-homenageia-gugu-e-faustao-no-domingao-devo-muito-aos-dois.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WXFt-Mx3S5mVpjNHJiWgXdi0eTc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/o/8yh60zQi2KYns0fYKeDQ/captura-de-tela-2023-10-08-193142.png" /&gt;&lt;br /&gt;与“多明戈”前主持人的儿子若昂·吉列尔梅和“多明戈法律”指挥官若昂·奥古斯托一起致敬。 Faustão 的儿子 João Guilherme 和 Luciano Huck 向两位主持人表示敬意。主持人谈到了两人对巴西电视台的重要性，随后还播放了一段视频，总结了他们的职业生涯。 Faustão 和 Gugu 的孩子们将在“Domingão”相遇；记住主持人为观众而战的“这对我、对‘多明昂’来说是非常重要的一天，因为通过你们两个，我可以向帮助巴西电视台和星期日电视台建立的两位人物表达我的感激和认可。就是今天”，卢西亚诺·哈克说道。 “我亏欠你们俩，亏欠你们的父母。”哈克回忆说，小时候，他在祖母家看过两位主持人。 “在那一刻，我已经在做今天所做的事情了。1995 年，当我开始在 TV Gazeta 拍电视时，我尊敬的就是他们两个。” Gugu x Faustão 这两位主持人在整个 90 年代占据了周日的主要位置，在 Ibope 上为争夺第一名而展开了激烈的争夺。 Gugu 指挥 SBT 的《Sunday Legal》； Faustão 是环球电视台“Domingão”的“所有者”。 2019 年 Gugu 去世时，仍在 Globo 工作的 Faustão 向他的同事表示敬意。 “我们从来没有遇到过任何问题。我们是对手，而不是敌人”，福斯托当时说道。 “（古古）是巴西电视史上最重要的人物之一。” Faustão 于 2021 年离开 TV Globo，并于 2022 年在 Band 中首次亮相。今年 5 月，他退出了该项目，并于 8 月因心力衰竭住进阿尔伯特·爱因斯坦医院。月底，他接受了心脏移植手术。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 23:03:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/televisao/noticia/2023/10/08/luciano-huck-homenageia-gugu-e-faustao-no-domingao-devo-muito-aos-dois.ghtml</guid></item><item><title>弗拉门戈和蒂特走捷径，公告将于本周一正式发布</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/08/flamengo-e-tite-aparam-arestas-e-anuncio-deve-ser-oficializado-nesta-segunda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hRG8zfsEbGms92EzMw4vkgE51BA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/S/GCAhwrTBSQqz67e6yRWg/104447324-esp-26-09-2023-tite-desembarca-no-rio-de-janeiro-nesta-terca-feira-treinador-mora-na-bar.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;教练将签约至 2024 年底 弗拉门戈希望在本周一宣布与教练蒂特的最终协议，以便他从本周开始在乌鲁布岛带领球队。经过几天的谈判以及教练立即接手的绿灯，双方进入了最复杂的谈判阶段：财务阶段。本周日，情况已经明朗，周一的正式宣布令人乐观，教练将签署合同并克服最后的官僚细节。球队将于周二出发并报到训练。据 O GLOBO 专栏作家劳罗·雅尔丁 (Lauro Jardim) 报道，弗拉门戈足球副主席马科斯·布拉兹 (Marcos Braz) 本周日与蒂特会面，并就签约的最终细节达成一致。蒂特同意签约至2024年底，届时主席鲁道夫·兰迪姆的任期结束，并且还同意三名助理和一名体能教练将与他一起抵达俱乐部。这笔费用很高，但红黑愿意拉紧绳子，以接近2020年支付给豪尔赫·热苏斯的工资水平。有了蒂特，红黑打算集中精力在巴西锦标赛中恢复，以获得参加巴西锦标赛的资格。明年的解放者队。与此同时，启动 2024 年项目，重新调整演员阵容和新员工。俱乐部承诺大力投资——为被认为需要的职位寻找增援的工作已经在进行中。但是，要做到这一点，弗拉门戈必须通过在合同结束时释放球员来释放工资空间。像罗德里戈·卡约和菲利佩·路易斯这样的名字实际上被丢弃了，尽管他们与新教练关系良好。其他表现不及预期的运动员可能会离开，无论教练如何选择。这些是门将桑托斯、后卫大卫·路易斯和边后卫巴雷拉的例子。蒂特的到来可能会给埃弗顿·里贝罗的留下带来压力，34岁的里贝罗也正处于俱乐部周期的尾声。布鲁诺·恩里克（Bruno Henrique）是董事会和教练的首要任务，他的合同将于12月到期，并受到其他俱乐部的骚扰。尽管俱乐部内外对足球副主席马科斯·布拉兹、总监布鲁诺·斯宾德尔以及负责的专业人士的行为提出了批评，但到目前为止，重新制定尚未对红黑队的足球组织结构产生影响。俱乐部的日常运作。孩子。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 23:00:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/08/flamengo-e-tite-aparam-arestas-e-anuncio-deve-ser-oficializado-nesta-segunda.ghtml</guid></item><item><title>联合国安理会避免示威，成员担心战争将在中东蔓延</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/conselho-de-seguranca-da-onu-evita-manifestacao-e-integrantes-temem-que-guerra-se-espalhe-no-oriente-medio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-bDZxf39khpDgP6EYrfZiI1r04E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/r/6/BCsBSRRAuIHc5XnL2jBA/100686143-a-general-view-shows-a-united-nations-security-council-meeting-at-the-un-headquarters.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;联合国安理会的一些成员国本周日在纽约举行的紧急会议上表达了对以色列和巴勒斯坦之间冲突的担忧。约克。据《环球报》采访的一位对话者称，自周六早上哈马斯从加沙地带发起袭击以来，国际社会就一直存在这种担忧。此次会议由本月担任该机构主席的巴西召集，是闭门举行的。尽管危机严重，安理会15个国家的代表并未就这一问题发表声明，例如要求停火，以便各方恢复谈判。这次安理会会议是对卢拉政府的第一次考验，卢拉政府正在捍卫巴西在该机构的常任理事国资格，而这一地位只有美国、英国、法国、中国和俄罗斯才能获得。会议期间，15名成员听取了联合国中东和平进程协调员挪威人托尔·温尼斯兰关于以色列和加沙局势的介绍。巴西驻联合国代表团没有透露讨论的内容。当《环球报》联系巴西驻联合国大使塞尔吉奥·达内塞时，他态度坚定：——这次会议是一次“闭门磋商”。您无法对内容发表评论。他解释说，这个想法是为了让组成安理会的国家了解彼此的立场，形成一个完整的画面。他没有透露下次会议的时间，但承认“总是有谈判的气氛”。巴西的立场于周六宣布。巴西政府谴责哈马斯组织对以色列的袭击，并捍卫双方恢复和平协议谈判。伊塔马拉蒂在一份说明中还强调了建立以色列和巴勒斯坦两个国家的必要性。巴西政府制定了一项战略，以遣返想要离开以色列、巴勒斯坦和中东其他国家的巴西人。大约有一千人已经找到了特拉维的巴西大使馆。提款最迟应在本周一或周二开始。巴西空军（FAB）有六架飞机准备将巴西人带回巴西。周六一场狂欢派对的参与者遭到袭击后，目前有三名巴西人失踪。据伊塔马拉蒂称，有一名本国公民住院治疗，但已经出院，情况良好。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 22:46:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/conselho-de-seguranca-da-onu-evita-manifestacao-e-integrantes-temem-que-guerra-se-espalhe-no-oriente-medio.ghtml</guid></item><item><title>蒂特将于明天宣布担任弗拉门戈队主教练</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/tite-deve-ser-anunciado-amanha-como-tecnico-do-flamengo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/05SyghVMic5HXRBv9siqLYyz7yo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/d/aYChmtQoq1ALtP7Bpu0A/52388040977-0b33fbd05e-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;弗拉门戈和蒂特之间的谈判取得了很大进展。在教练经理吉尔马·维洛斯和副教练马科斯·布拉兹最近结束的一次会议之后，教练的聘用几乎达成了一致。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 22:41:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/tite-deve-ser-anunciado-amanha-como-tecnico-do-flamengo.ghtml</guid></item><item><title>萨米亚·博姆菲姆 (Sâmia Bomfim) 副警长在博文中发布了一张史无前例的迭戈医生、珀尔修和丹尼尔医生在巴拉拍摄的照片</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/deputada-samia-bomfim-faz-post-com-foto-inedita-dos-medicos-diego-perseu-e-daniel-alvo-de-ataques-a-tiro-na-barra.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_LP4C0gH2QmOkWD1H-EMl4woL1Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/g/WUaCXaRQe8VDOKbLtP1A/whatsapp-image-2023-10-08-at-18.46.47.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;当他们成为犯罪分子的目标时，他们正在巴拉达蒂茹卡的一个报亭里。丹尼尔·桑内温德·普罗恩萨 (Daniel Sonnewend Proença) 是唯一幸存者 联邦议员萨米亚·博姆菲姆 (PSOL-SP) 于本周日发布了几张照片，纪念她的弟弟迭戈·博姆菲姆 (Diego Bomfim)，迭戈·博姆菲姆是西部巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 一家报亭枪击事件的受害者之一里约热内卢地区这名35岁的骨科医生被送往Lourenço Jorge医院，但因伤重不治身亡。在其中一张照片中，迭戈与当场死亡的珀尔修·里贝罗·阿尔梅达和受伤但幸存的丹尼尔·桑内温德·普罗恩萨一起出现。除了他们之外，62岁的马科斯·德·安德拉德·科萨托（Marcos de Andrade Corsato）也与这群人在一起，并当场死亡。在巴拉被枪杀的巴伊亚医生遗孀说，“我让他在酒店附近喝酒，因为里约非常危险” 医生被处决：巴拉达蒂茹卡和雷雷奥地区的凶杀案增加了 150%，该地区受到民兵和武装分子之间战争的影响贩毒 受害者刚付完帐，准备返回下榻的酒店（位于犯罪现场对面，位于卢西奥科斯塔大道的另一侧），凌晨 1 点左右，他们惊讶地发现持枪犯罪分子袭击了他们。从一辆白色菲亚特 Pulse 上下来，至少开了 33 枪。巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 的一个售货亭内，匪徒杀死了三名医生，打伤了第四名医生。安全摄像机捕捉到了袭击的瞬间。图像显示了凶手的所有动作。开第一枪后，他们返回车内，但有些人返回后再次向医生开枪。行动持续约25秒，没有财物被盗。犯罪动机是什么？据报道，巴拉达蒂茹卡的犯罪动机是为了报复被民兵谋杀的毒贩保罗·阿拉冈·富塔多（Paulo Aragão Furtado）（又名文·迪塞尔）。达尔米尔·佩雷拉·巴博萨 (Dalmir Pereira Barbosa) 的儿子塔隆·巴博萨 (Taillon Barbosa) 被任命为里约西区民兵组织的领导人之一，而他的死本应由毒贩菲利普·莫塔·佩雷拉 (Philip Motta Pereira) 参与，人称莱斯克 (Lesk)。塔隆在巴拉的一个亭子里的信息，医生就是在那里被谋杀的。他领导着一支民兵，在该市西区的 Cidade de Deus 和 Gardênia Azul 地区活动。民兵已经在该地区活动了三十年，现在正在与毒贩争夺地盘。巴拉达蒂茹卡被谋杀的医生：查看发生犯罪的报亭照片 33 岁的医生 Perseu Ribeiro de Almeida 和 26 岁的民兵 Taillon de Alcântara Pereira Barbosa 之间的外表相似性是调查的线索之一本周四，里约西区巴拉达蒂茹卡发生了三起凶杀案。根据民事和联邦警察的说法，珀尔修的体重、身高、头发和胡须与泰隆相似，当他看到珀尔修时，可能会与他混淆。和三个朋友一起在罪犯经常光顾的街区边缘的一个售货亭前。初始插件文本</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 22:10:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/deputada-samia-bomfim-faz-post-com-foto-inedita-dos-medicos-diego-perseu-e-daniel-alvo-de-ataques-a-tiro-na-barra.ghtml</guid></item><item><title>里约市政厅汇聚商人以吸引投资</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/08/prefeitura-do-rio-reune-empresarios-para-atrair-investimentos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/X5KHBGGHBsgeuwIWdZoHexX0KQM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/u/A/p0TyfoSFyj43YbOsdVDA/100515342-pa-rio-de-janeiro-rj-15-09-2022-empreendiento-imobiliario-na-regiao-do-cais-do-porto-.-fo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;周六晚上，中国比亚迪创始人在城市宫举行了晚宴。周六，里约市政厅在城市宫举行晚宴，聚集了商人，以吸引对该市的投资。出席会议的有里约能源和工业公司、商业实体的首席执行官，以及中国公司比亚迪创始人兼全球董事长王传福。 BNDES 和巴西国家石油公司的代表也出席了此次活动。从巴西到世界：双语教育的高需求刺激该国网络的扩张 iPhone 15：发现苹果新手机的6大秘密功能并学习如何使用与里约热内卢市长爱德华多·佩斯关系密切在他第一次担任市议员后，他与传福一起工作了四年。里约热内卢经济发展、创新和简化部长 Chicão Bulhões 表示，未来几个月将会出现更多类似的议程。他解释说，这个想法也是为了鼓励总部位于里约热内卢的公司与该市成为该国创新和技术之都的议程进行互动。 - 这是我们为加强该市商人和投资者之间的交流而推动的众多会议和论坛之一。我们希望里约热内卢也被视为一个充满商业和机遇的地方，而不仅仅是自然美景和休闲之地。 Bulhões 表示，关键在于将这两件事结合起来，并表明你可以工作并拥有高质量的生活。今年 11 月，Porto Maravalley 的工程将竣工，并将于明年初开始运营，与 Impatech 合作，这将是纯粹与应用数学研究所的第一批毕业生，该研究所目前只拥有硕士和博士学位。 Twitter：埃隆·马斯克删除了发布的新闻链接中的头条新闻Eletrobras、壳牌、Prio、Visagio、Ternium 等公司的首席执行官受邀参加，但由于日程安排问题，他们未能参加晚宴。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 21:29:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/08/prefeitura-do-rio-reune-empresarios-para-atrair-investimentos.ghtml</guid></item><item><title>妇女与女儿和侄女被大锤袭击在医院死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/mulher-atacada-a-golpes-de-marreta-com-filha-e-sobrinha-morre-no-hospital.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GaJYMBvSgC41gr8mu9GiC1bo3Ns=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/A/8jIXblTxuocl2q37Z5RQ/whatsapp-image-2023-10-08-at-18.21.38.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 30岁的娜塔莎·阿尔伯克基（Natasha Albuquerque）被送往医院，情况严重，全身90%以上被烧伤。 5 岁的路易莎·费尔南达 (Luísa Fernanda) 和 4 岁的安娜·比阿特丽斯 (Ana Beatriz) 23 日死于大锤袭击，30 岁的娜塔莎·阿尔伯克基 (Natasha Albuquerque) 于周日下午去世。她是23日夺走5岁路易莎·费尔南达·达席尔瓦·米兰达和4岁安娜·贝阿特丽兹生命的袭击事件中唯一的幸存者。该案的主要嫌疑人大卫·苏扎·米兰达，39岁，是一名父亲德路易莎在试图逃跑时被捕。案发后，他放火烧毁了他们住的房子。娜塔莎是他的前嫂子，全身90%都被烧伤。据警方调查，大卫犯罪是为了报复前妻内拉·玛丽亚·德阿尔伯克基。野蛮犯罪：因用大锤杀害儿童而被捕，他在逃跑时换车，发生事故后被抓获残忍：在用大锤杀死女儿和侄女之前，被捕男子“整天”要求见孩子——不幸的是，我们没有没有什么可等的。如果她活下来，她也不会过上有尊严的生活。至少现在她不再受苦了。尽管悲伤，我们已经在等待这个消息了——表弟亚历山大·戈麦斯说。他在社交媒体上向娜塔莎致敬：“表弟，你非常坚强。你用如此大的勇气为自己的生命而战，尽管医生说你不可能还活着。你抵抗到了极限。”失去这样的人是一种耻辱，我希望没有一个家庭能够经历这样的事情，但现在你已经安息了。我们爱你，”他写道。 Complexo da Maré：在MPF提出质疑后，迪诺推迟向里约派遣国家部队 30岁的娜塔莎·阿尔伯克基、5岁的路易莎·费尔南达和4岁的安娜·贝阿特丽斯未能幸存 个人档案 残酷犯罪 内拉说，向警方报案大卫坚持在犯罪当天见到他的女儿。因此，他们会安排女孩晚上10点去他家，由她的姨妈娜塔莎（家里唯一可以接触到他的成年人）和她的表姐安娜·贝阿特丽兹（Ana Beatriz）陪同。据称，在现场，该男子用大锤袭击了三人，随后放火烧了房子。大卫的一位邻居告诉警方，他进屋是为了帮助孩子们。他说，在现场，他发现最小的女孩双腿被绑在床上，身体被烧焦，但还活着。据他说，最大的路易莎不再对任何刺激做出反应，看起来已经死了。据目击者称，娜塔莎坐在客厅的沙发上，“浑身被烧伤，什么也没说”。她仍在医院接受治疗，情况严重。野蛮犯罪：一名 5 岁儿童被锤子杀害的母亲称，女孩生病是因为她害怕父亲。根据内拉的说法，案发后大约两小时，大卫打电话来，说她：“给家庭带来了灾难，他们的女儿哀求不要死”。这句话指的是她向警方投诉他遭受的袭击，“在整个关系过程中，他都受到了人身攻击”。此外，他还说，他的女儿路易莎·费尔南达目睹了侵略场面，也是受害者。据内拉称，有一次，大卫据称殴打了路易莎，导致该女孩的一条腿擦伤。他说这是纠正她的一种方法。内拉说，她是通过她所居住社区的犯罪派系得知火灾的。她报告说，她担心姐姐和女孩们要花很长时间才到她家，因此要求人贩子去大卫家。现场目击者称，两名儿童和一名妇女已被送往医院，伤势严重。在阿尔伯特史怀哲医院，他得知女儿已经死亡。据消防部门称，大坎普军营被要求控制位于 Rua Caminho do Abel 的房屋内的火灾。上周五晚上11点后，他们到达现场时，被居民拦住，去帮助那位烧伤的妇女；女孩们已经得到了邻居的帮助。据宪兵队称，在该单位和乌帕德班古的邻居救出烧伤受害者女孩后，特工被要求调查一起针对儿童的暴力事件。大卫·苏扎·米兰达在逃亡期间在蒂茹卡被捕。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 21:24:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/mulher-atacada-a-golpes-de-marreta-com-filha-e-sobrinha-morre-no-hospital.ghtml</guid></item><item><title>哈马斯袭击后，一名巴西人在以色列组织的狂欢现场发现至少 260 具尸体</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/ao-menos-260-corpos-foram-encontrados-no-local-de-rave-organizada-por-brasileiro-em-israel-apos-ataque-do-hamas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UYFPAgOQF-mzQ7JY7jktADtPxxE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/A/0vra0GSoaBHdXgb0AewA/104610768-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据伊塔马拉蒂称，至少三名参加该活动的巴西人失踪。在以色列版狂欢节Universo Parallello的举办地，DJ Alok的父亲组织的一场活动中，在袭击发生后，发现了至少260具尸体。据救援组织扎卡报道，武装极端组织哈马斯本周六遭到袭击。据伊塔马拉蒂称，自攻势开始以来，至少有三名参加活动的巴西人失踪，攻势已造成一千多人死亡、四千五百人受伤。武装部队发言人：在反攻中，以色列摧毁了加沙约 800 个目标 周六开始的袭击之后：以色列政府称哈马斯有 100 多名人质 阿洛克的父亲 DJ Juarez Petrillo 在 Instagram 上发帖对这次袭击表示遗憾星期天下午。他在组织此次活动的 Universo Paralello 的简介中写道：“我们对所发生的一切感到震惊、震惊和恐惧，我们明确地将我们的愤怒和感情留给了这次恶性袭击的受害者。”帖子补充说：“我们没有关于发生了什么或参加节日的观众的准确信息”，并强调该组织还在故事中发布了一份表格，“以提供有关失踪人员的任何信息”。关于社交媒体上对活动地点的批评，该帖子指出，“以色列因举办大型电子音乐活动而闻名于世，这个地方因举办其中几场活动而闻名，前一天举行了一场音乐节，相同位置的相同配置文件”。狂欢派对在以色列南部雷伊姆附近的内盖夫沙漠举行，距离加沙地带不到20公里。哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 失踪的巴西人 失踪人员中包括来自里约热内卢的 24 岁巴西裔以色列人布鲁纳·瓦莱努 (Bruna Valeanu)。他最后一次与家人联系是在周六上午 9 点左右，当时他说他目睹了周围的枪声和死亡。另一位失踪者是拉纳尼·尼德耶斯基·格雷泽（Ranani Nidejelski Glazer），也是巴西裔以色列人，24岁，出生于南里奥格兰德州。他在以色列生活了七年，并在该国服过兵役。最近几天，格雷泽在社交媒体上发布了一系列有关以色列首都特拉维夫事件的帖子。在他的 Instagram 个人资料上，最近有一些帖子在 Stories 中分享了他参加的狂欢视频，并标记了地点加沙。特拉维夫记者：“一枚哈马斯火箭弹落在距离我睡觉的地方一个街区”，保拉·德·奥尔特报道说，第三名失踪者是巴西裔以色列人卡拉·施特尔泽·门德斯。她今年 41 岁，有一个 19 岁的儿子，儿子是以色列陆军成员。参加此次活动的另一名具有双重国籍的巴西人拉斐尔·齐默尔曼 (Rafael Zimerman) 在爆炸开始时所在的一个掩体中被以色列士兵发现失去知觉。据伊塔马拉蒂报道，他已经获救并正在医院接受治疗。 30 岁的内森·奥巴迪亚 (Nathan Obadia) 来自里约热内卢，也是出席音乐节的巴西人之一，但成功逃脱了袭击。在 Instagram 上发布的一份报告中，奥巴迪亚表示，在试图逃离该事件时，他和四位朋友遇到了入侵该地区的巴勒斯坦武装分子，并成为“连续射击”的目标，持续了大约 15 至 15 个小时。 20分钟。 — 那简直就是地狱，大约 15 到 20 分钟，大约 300 个镜头。我不太清楚，但是拍摄了很多次。派对正在进行中，其他人路过试图逃跑，也在车里遭到枪击。但当我们在空旷的场地与他们正面冲突时，他们开始向我们开枪。巴西人在社交媒体上报道说，曾经有一段时间，他们从火箭筒开始射击。六架巴西空军（FAB）飞机将用于遣返想要离开以色列、巴勒斯坦和该地区其他国家的巴西人。本周日，一架 FAB 飞机将从纳塔尔 (RN) 出发，飞往意大利罗马，然后飞往特拉维夫。大约一千名巴西公民及其家属已经联系巴西驻以色列大使馆，将他们的名字列入名单。周六，以色列在陆、海、空的突然袭击中遭受了大规模的协同进攻，包括 2,500 多枚火箭弹和数百名巴勒斯坦武装分子的入侵。作为回应，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡向巴勒斯坦宣战。据以色列武装部队称，以色列的反攻已经击中了约 800 个目标。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 21:17:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/ao-menos-260-corpos-foram-encontrados-no-local-de-rave-organizada-por-brasileiro-em-israel-apos-ataque-do-hamas.ghtml</guid></item><item><title>博塔弗戈在卢西奥·弗拉维奥的处子秀中击败弗鲁米嫩塞，并在争夺巴西冠军的道路上重拾动力</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/08/botafogo-vence-fluminense-na-estreia-de-lucio-flavio-e-retoma-folego-na-busca-pelo-titulo-brasileiro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jkdUjNrdEbTiwJSY_MtY3f5z47M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/e/XCCmqaT32BSt4yZ8Fbrg/104608800-es-rio-de-janeiro-rj-08102023-futebol-campeonato-brasileiro-2023-26a-rodada-fluminense.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;儒尼奥尔·桑托斯和蒂基尼奥·苏亚雷斯上半场将比分改写为2-0，卢西奥·弗拉维奥执教博塔弗戈的第一场比赛得到了巴西领头羊的快速回应。黑白球队前往马拉卡纳，以 2-0 战胜弗鲁米嫩塞，赢得了冠军联赛冠军。进球均由儒尼奥尔·桑托斯和蒂基尼奥·苏亚雷斯在上半场攻入。他利用他特有的速度比赛，以权威战胜了对手。作为奖励，黑白队推翻了对手作为主队的长期不败记录。自一月份以来，三色旗队在主场未尝败绩，连续26场比赛持续了8个多月。在那场州赛中，博塔弗戈以1-0获胜，这场胜利给球队带来了士气，球队在布鲁诺·拉赫离开后的第一场比赛中不允许自己被不信任所包围。四轮比赛过后，他们在不知道胜利意味着什么的情况下，拿到了55分，稳居积分榜榜首。下一个挑战将是在《Data Fifa》之后，18 日在贝洛奥里藏特对阵美洲 MG。弗鲁米嫩塞将于 19 日主场迎战科林蒂安。结果是建立在垂直比赛的基础上，记住黑白赛季的最佳时刻。儒尼奥尔·桑托斯最终成为亮点，进球和助攻。从第一个动作开始，博塔弗戈就表现出了他们会得分并利用三色旗失误的迹象。顺便说一下，弗鲁米嫩塞上半场失误较多。费尔南多·迪尼兹选择将亚历山德留在替补席上，与安德烈和甘索组成中场。这就牺牲了团队的战斗力。比赛还剩不到一分钟时，儒尼奥尔传中给爱德华多，爱德华多头球攻门，迫使法比奥做出了条件反射般的扑救。这场经典比赛在前20分钟非常激烈且开放，双方都有机会。在甘索被上方射门吓到后，马龙·弗雷塔斯回应一脚射门，球偏出右侧。过了一会儿，轮到卡诺决定踢一个弱球，而不是把球传给左边的自由球员约翰·肯尼迪。这次交换机会之后，博塔弗戈的速度又快又致命。第 19 分钟，Tchê Tchê 在三色旗防守后面找到了 Júnior。攻击者在法比奥面前完全自由，带球越过守门员并将其送入球网。两分钟过去了，黑白玩家扩大了。爱德华多将同一个少年射入三色中场形成的洞中，球传给头号射手蒂基尼奥·苏亚雷斯，攻入他在巴西队的第15个进球。两个进球均经过 VAR 审核后调整射门。迪尼兹很恼火，上半场就换上了亚历山德，换下马龙，将安德烈移回防守位置。半场结束时，他也用利马换下甘索。博塔弗戈防守出色，但卢卡斯·佩里几乎在小范围内干预了约翰·肯尼迪的射门，看到进攻者的另一球击中门柱。下半场开场气氛热烈，直到博塔弗戈在对手防线后面射门再次找到空间。 Tchê Tchê 帮助马龙·弗雷塔斯打进第三球，但他击中了门柱。路易斯·恩里克在另一边有一个很好的机会，但在法比奥面前停了下来。迪尼兹做出了一系列的改变，试图重新组织比赛并寻求平局，但最好的机会来自马塞洛的远射和卡诺的危险头球。在对手输球的情况下，卢西奥·弗拉维奥的球队依然坚守防守，继续寻找第三个进球，但最终没有到来。这支黑白球队在争夺全国冠军的过程中获得了新的动力，获得了三分。还剩12轮。对于现在落后对手 14 分的弗鲁米嫩塞来说，剩下的就是专注于 11 月 4 日对阵博卡青年队的解放者杯决赛。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 21:01:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/10/08/botafogo-vence-fluminense-na-estreia-de-lucio-flavio-e-retoma-folego-na-busca-pelo-titulo-brasileiro.ghtml</guid></item><item><title>中东战争：了解哈马斯最大的袭击和以色列的反攻</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/guerra-no-oriente-medio-entenda-o-maior-ataque-do-hamas-e-a-contraofensiva-israelense.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LFxJ9sJ0UKzNhac0ff3zvGw5bKM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/A/lN8OriT8GOzOEvyWtvMQ/104589081-editors-note-graphic-content-people-standing-on-a-rooftop-watch-as-a-ball-of-fire-and-sm.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;恐怖行动于周六凌晨开始，武装极端组织哈马斯从加沙地带发射了 2,500 多枚火箭弹，迄今为止，已造成边境两侧近千人死亡。从那时起，面对巴勒斯坦组织对该国历史上最大规模的军事进攻，我们感到恐惧和震惊。在加沙地带，人们尽最大努力保护自己免受以色列空军的进攻。周六凌晨，哈马斯武装派别从加沙地带发射了 2500 多枚火箭弹，该地区自 2007 年以来一直由该武装极端组织控制，随后在滑翔伞、陆地、随着数百名巴勒斯坦武装分子入侵该国，以及一艘载有战斗机的快艇入侵该国，即所谓的阿克萨洪水行动。以色列以空中轰炸作为回应。巴勒斯坦人的袭击针对以色列南部和中部的数十个城镇，包括首都特拉维夫和耶路撒冷。目前已有近千人死亡、四千人受伤。据加沙地带卫生部称，巴勒斯坦方面已有 313 人死亡、2000 人受伤。据当地媒体最新调查显示，以色列人中有 600 人死亡、1,800 人受伤。以色列政府还声称，有100多名以色列人被哈马斯扣为人质。巴勒斯坦组织的一名高级官员表示，劫持人质的目的是用人质交换关押在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯，这些监狱集中在贝埃里和奥法基姆市。分析人士指出，恐怖袭击让以色列措手不及。在之前的袭击中，当局保持警惕，意识到此类袭击随时可能发生。他们仅限于向边境村庄发射导弹。这一次，震惊更大，因为以色列的入侵是出乎意料的，这表明以色列情报部门存在缺陷，而以色列情报部门是地球上最复杂、资金最充足的情报部门之一。加沙地带是位于埃及、以色列和地中海之间的巴勒斯坦飞地，自 2007 年哈马斯上台以来一直受到邻国严格的陆地、空中和海上封锁。以色列无法控制的与外界唯一的中转站是拉法，该站大部分时间由埃及保持开放。在加沙边境，最近在 65 公里长的边界上安装了数千个摄像头、地面运动传感器和正规军队巡逻队。带刺铁丝网的围栏被用作“智能屏障”，正是为了防止上周六袭击中发生的渗透类型。因此，人们认为边界由以色列控制——但这不足以阻止入侵。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周六颁布并于周日获得以色列安全内阁批准的战争强度凸显了冲突的复杂性，和平时期受到小规模袭击的破坏，这场冲突从__世纪开始一直持续下去。为了帮助了解以色列和巴勒斯坦之间危机的最新进展，O GLOBO 组织了有关恐怖袭击已知情况的问答。哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 以色列为何遭到袭击？本周六的恐怖袭击是由以色列和巴勒斯坦之间世界上持续时间最长的冲突引发的。该地区位于中东，被犹太人、天主教徒和穆斯林视为圣地，在 20 世纪左右属于奥斯曼帝国，穆斯林人口占多数。第一次世界大战（1914-18）后，随着奥斯曼帝国的解体，英国开始管理该领土。随后，犹太复国主义运动集中了大多数犹太人的愿望，即在该地区建立一个国家，历史上是他们人口的出生地，他们可以在那里定居。当时，阿拉伯人和穆斯林已经对犹太人日益增多的移民感到不安，而面对英国承诺容纳该地区的阿拉伯人和犹太人的承诺，这种情况只会变得更糟，但事实证明这是错误的。第二次世界大战（1939-45 年）期间的纳粹主义和大屠杀灾难给国际社会施加了更大的压力，要求建立一个犹太国家。最初的想法是，该领土将由犹太人和巴勒斯坦人瓜分。只与其中一方会面：1948 年 5 月 14 日，现代以色列成立。这一创建只会进一步加剧冲突，最终导致埃及、约旦、叙利亚和伊拉克联合入侵新建立的领土，导致联合国同意将预定领土减少一半。阿拉伯国家。巴勒斯坦人的灾难开始了，这意味着“灾难”，标志着阿拉伯人（黎凡特人）、穆斯林和基督徒被驱逐出历史悠久的巴勒斯坦，开始了难民的人道主义悲剧。据BBC报道，约有75万巴勒斯坦人逃往邻国或被以色列军队驱逐。 1947年联合国大会的一份报告中，联合国巴勒斯坦问题特别委员会（UNSCOP）建议，新的阿拉伯国家将包括“西加利利、撒马利亚和犹太山区，不包括耶路撒冷城，以及沿海地区”。但这些领土在 1949 年停战协定中被重新划定，将约旦河西岸（包括东耶路撒冷）和加沙地带保留在阿拉伯人手中。此后，为控制该地区而发生的几场战争愈演愈烈。例如1967年的六日战争，以色列吞并了埃及的西奈半岛、叙利亚的戈兰高地，以及加沙地带和约旦河西岸（包括东耶路撒冷）。埃及和叙利亚试图夺回六年后失去的领土，赎罪日战争是以色列历史上最具破坏性的冲突之一，这场战争于 1973 年 10 月 6 日犹太赎罪日期间开始，这是以色列最神圣的日子。犹太历。本周六的入侵使控制加沙地带的武装极端主义组织哈马斯与以色列展开对立，以色列目前由总理本杰明·内塔尼亚胡领导的极右民族主义联盟统治。加沙地带是什么？加沙地带北部和东部与以色列领土接壤，西部与地中海接壤，南部与埃及接壤，面积狭长，面积 360 平方公里，长 41 公里，宽 6 至 12 公里。超过两百万巴勒斯坦人居住在该地区。每平方公里有近 6000 名居民，是世界上人口密度最高的地区之一。加沙地带已有5000多年的历史。 1998年，Tell es-Sakan考古遗址的发现表明，公元前3200年至公元前2000年间，这里曾有一座迦南防御城池，后来加沙曾被亚述人、巴比伦人、罗马人、阿拉伯人等统治。和基督徒（以及整个巴勒斯坦）。 1948 年，以色列建国后不久（当年 5 月 14 日），它就被埃及控制。不到二十年后，即 1967 年，以色列在阿拉伯与以色列之间的六日战争后吞并了这片飞地，并于 2005 年单方面撤军。加沙地带缺乏自然资源，长期缺乏水和燃料。失业影响到一半人口，其中包括四分之三的年轻人。超过三分之二的人口依赖人道主义援助。同样比例的人生活在贫困线以下。在过去 15 年里，加沙人民经历了六次战争。最近一次发生在今年 5 月，持续了 5 天，导致 35 名巴勒斯坦人死亡，其中包括伊斯兰圣战组织的领导人。袭击是如何发生的？哈马斯于周六上午 6 点 30 分开始对以色列国发动攻势，从加沙的多个地点发射火箭弹。以色列陆军发言人理查德·赫克特中校告诉记者，截至当地时间上午 10 点 30 分（格林威治标准时间 07 点 30 分），至少有 2,200 枚火箭从加沙发射。该伊斯兰组织的武装派别称发射了 5,500 枚炮弹。随后，200 至 300 名渗入以色列的巴勒斯坦武装分子开始在靠近边境的几个地点发动袭击。据以色列政府称，恐怖分子在行动中动用了皮卡车、橡皮艇甚至滑翔伞。以色列武装部队发言人证实，一些平民和士兵在奥法金等家中被扣为人质，或被带到巴勒斯坦领土。据《国土报》报道，被俘总人数不得而知，但估计有 100 多名公民。在袭击开始后发表的一份声明中，哈马斯宣布，它已决定“结束[以色列]占领的所有罪行，[因为]没有追究责任的暴力时代已经结束。”袭击以色列的哈马斯是谁？该武装组织也称为伊斯兰抵抗运动，成立于 1987 年第一次巴勒斯坦起义期间。根据其成立信函所述，其目标是“毁灭以色列”。哈马斯以其武装袭击抵抗以色列占领而闻名，它不承认以色列，并反对以色列和巴勒斯坦解放组织 (巴解组织) 在 20 世纪 90 年代中期谈判达成的《奥斯陆和平协定》。其领导人有时会提出长期合作停战以换取承认 1967 年以色列占领的所有领土上的独立巴勒斯坦国，但遭到特拉维夫的拒绝。哈马斯在赢得 2006 年选举并赢得与巴勒斯坦民族权力机构主席马哈茂德·阿巴斯领导的效忠法塔赫部队的短暂内战后，自 2007 年起控制了加沙地带。该武装组织在约旦河西岸也有一定实力，领导人遍布整个中东地区。目前它得到伊朗、1920年代在埃及成立的穆斯林兄弟会和黎巴嫩什叶派真主党的支持。除了以色列之外，哈马斯还被美国、欧盟、加拿大、埃及和日本视为恐怖组织。为什么这次行动被称为“阿克萨洪水”？哈马斯将周六在以色列发生的恐怖袭击描述为“保卫阿克萨清真寺”的行动。耶路撒冷的建筑群是以色列和巴勒斯坦之间紧张关系的历史焦点。穆斯林将该地区（其中还包括圆顶清真寺）称为“Haram al-Sharif”或“贵族圣地”。信徒们相信，先知穆罕默德在升天之前一天晚上从麦加前往清真寺祈祷。犹太人称这个地方为圣殿山，并认为它是神圣的，因为这里有两座对宗教很重要的古代寺庙，但在公元 70 年被罗马人摧毁。它们唯一的痕迹是西墙。由于在 1967 年阿以战争中，以色列吞并的领土——东耶路撒冷和滨海艺术中心所在的老城——被认为被国际社会的大多数占领，因此这座清真寺开始由宗教宗教基金组织 (Waqf) 管理。被乔丹控制。这个地方继续作为穆斯林崇拜的寺庙。犹太人和基督徒可以参观它，但多年来他们被禁止在那里祈祷，以避免发生冲突。然而最近，以色列警方谨慎地允许犹太人在那里做礼拜，越来越多的以色列宗教民族主义者特意前往那里，巴勒斯坦人认为这是挑衅。上周六，哈马斯军事部门发表声明，称犹太信徒出现在该建筑群中是一种“侵略”，这种行为“在最近几天达到了顶峰”。以色列的反攻进展如何？以色列武装部队表示，截至战争第二天下午，他们已摧毁加沙地带约800个目标，其中包括哈马斯使用的导弹发射平台。巴勒斯坦武装极端主义组织开始对该国发动广泛的恐怖袭击一天后，全面发动反攻——这被认为是 50 年来针对以色列的最大规模攻势。武装部队发言人丹尼尔·哈加里少将在一份新闻稿中宣布，数百人被杀，数千人受伤，数十名哈马斯战士被俘，并补充说“以色列境内仍然有敌军”，部分渗透者试图，据他说，逃往加沙并在边境被杀。反攻于周日凌晨 3:45 左右开始（巴西利亚周六下午 7:45）。哈加里还表示，“以色列人民应该得到答案，我们有责任提供这些答案。我们正处于战争之中；我们将首先战斗，然后我们将进行调查”，并承诺追捕“无论恐怖分子在哪里”是”。军方还强调了以色列军队在该地区多个地区的行动，包括在贝里、卡法阿扎、齐基姆、纳哈尔奥兹和基苏菲姆的冲突。此外，他还提到了对拜特哈农的大规模袭击，有 50 多架战斗机和“成吨的弹药”投向了 120 个地点。他表示，以色列空军正在全力作战，哈马斯在以色列的袭击中造成数百人伤亡，数十名敌方战斗机被俘。以色列武装部队国际发言人理查德·赫克特中校在新闻发布会上解释说，反击的目标是“关闭加沙飞地”并“消灭我们领土上的所有恐怖分子”。尽管哈马斯的袭击规模空前，但赫克特避免讨论情报失误，并表示这个问题“将在稍后讨论”。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 20:16:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/guerra-no-oriente-medio-entenda-o-maior-ataque-do-hamas-e-a-contraofensiva-israelense.ghtml</guid></item><item><title>美国向以色列运送武器弹药，哈马斯称援助是对巴勒斯坦人的“侵略”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/estados-unidos-entregam-armas-e-municoes-a-israel-e-hamas-diz-que-ajuda-e-agressao-contra-palestinos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/e-iuidNPlUYKV-uRW9eQnGys0oY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/r/f7KMogRe6L6WwB4AooVQ/104592349-us-president-joe-biden-with-secretary-of-state-antony-blinken-addresses-the-attacks-in-isr.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;美国总统乔·拜登在与以色列总理的通话中也表示，“未来几天将提供更多帮助”。在以色列遭受袭击后，美国开始向以色列提供军事援助，并将其海军部队移近地中海。本周六武装极端组织哈马斯。周日，哈马斯将美国对以色列的援助等同于对巴勒斯坦人的“侵略”。该组织在一份声明中表示：“美国宣布将提供一艘航空母舰来支持（以色列）占领，这意味着美国真正参与了对我们人民的侵略。”观看视频：在中东紧张局势升级之际，真主党从黎巴嫩袭击以色列 周六开始的袭击之后：以色列政府称哈马斯有 100 多名人质 本周日与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 通话时据白宫新闻稿称，总统乔·拜登宣布“将向以色列军方提供更多援助，未来几天还将提供更多援助”。拜登承诺“在哈马斯恐怖分子发动可怕且前所未有的袭击后，全力支持以色列政府和人民。”美国国防部长劳埃德·奥斯汀在一份声明中表示，第一个军事援助计划“将于今天（周日）开始运送，并将在未来几天内抵达”。最初的插件文本 Itamaraty 跟踪案件：找出失踪的巴西人和以色列战争中受伤的人 奥斯汀还表示，他命令世界上最大军舰杰拉尔德·福特号航空母舰上的攻击小组前往以色列来自它所在的爱奥尼亚海的东地中海。国务卿继续说，美国空军还增加了向该地区派遣战斗机的数量。他强调说：“美国在全球保持其部队随时准备在必要时加强威慑态势”。美国人被哈马斯劫持 美国外交事务负责人安东尼·布林肯表示，袭击受害者中有美国人的信息。 “我们正在努力验证这一点，”他说。武装部队发言人：以色列在反攻中摧毁了加沙约800个目标 以色列驻美国大使迈克尔·赫尔佐格表示，在以色列被哈马斯绑架的数百人中包括平民和士兵，其中有美国公民。哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 周六从巴勒斯坦领土发动突然进攻后，美国和以色列高级官员之间的接触有所增加。尽管美国政治领导层一致支持以色列，但拜登政府的制度形势却很复杂。由于共和党内部分歧，凯文·麦卡锡(Kevin McCarthy)被解除众议院议长职务后，该国众议院自上周二以来一直处于瘫痪状态。距离总统选举近一年，拜登面临来自共和党反对派的压力，他们指责他在捍卫以色列和对伊朗政策方面软弱。“他们开始向我们开枪”：参见一名巴西人的报道，他在大选期间参加了一场狂欢活动。哈马斯袭击布林肯周日在美国有线电视新闻网 (CNN) 上回忆道，美国前总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 于 2016 年与以色列签署了一项协议，“每年提供 38 亿美元的军事援助”。他在美国广播公司（ABC）上表示，“整个（美国）行政部门已与整个地区及其他地区合作，为以色列提供支持，并确保每个国家利用其拥有的一切手段和影响力来撤军。”哈马斯并确保冲突不会在其他地方爆发。”</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 20:07:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/estados-unidos-entregam-armas-e-municoes-a-israel-e-hamas-diz-que-ajuda-e-agressao-contra-palestinos.ghtml</guid></item><item><title>出生在特拉维夫附近的盖尔·加朵请求向以色列非政府组织捐款：“我们需要你们的支持”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/08/nascida-perto-de-tel-aviv-gal-gadot-pede-doacoes-para-ong-de-israel-precisamos-do-seu-apoio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OditvPuq1uodh3HJHGy5Bc3bE6I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/a/P/ebZvuMRnaIEViraOV8Kw/wonder-woman-1984-release-date-delayed-jtm4.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;周六，袭击事件发生后不久，这位女演员就已经发帖称：“我与以色列站在一起，你也应该站在一起”；出生于耶路撒冷的娜塔莉·波特曼表示，她“心碎”。在哈马斯组织开始袭击以色列的几个目标后的第二天，女演员盖尔·加朵在社交媒体上请求她的粉丝为贵国的受害者提供捐款。作为好莱坞最具影响力的女演员之一，她发布了一张图片，上面写着“以色列受到攻击，我们需要您的帮助”，并分享了非政府组织以色列犹太机构 - 北美理事会的链接。该组织正在为恐怖受害者基金筹集支持，该基金为恐怖主义受害者提供人道主义援助。以色列战争：布鲁诺·马尔斯因袭击取消了在卡塔尔举行的一级方程式大奖赛的演出；了解娜塔莉·波特曼：出生于以色列，女演员说她有一颗“破碎的心”“无论谁能够并且愿意捐赠，这些人的生活昨天就永远改变了。他们失去了很多，需要帮助。只要你能做到，”女演员写道。出生在特拉维夫郊区，在城里有一所房子。盖尔·加朵 (Gal Gadot) 发帖请求向以色列非政府组织“复制”捐款 周六，盖尔·加朵 (Gal Gadot) 已经发布了有关袭击事件的帖子。 “我与以色列站在一起，你也应该与以色列站在一起。当这些可怕的恐怖行为发生时，世界不能袖手旁观！”出生于耶路撒冷的娜塔莉·波特曼本周日也在 Instagram 上发布了对同胞的支持信息。 “我为以色列人民感到心碎。儿童、妇女和老人被杀害，并被从家中带走。我对这些野蛮行径感到震惊，我的心因爱而跳动，并为所有受影响的家庭祈祷。”娜塔莉·波特曼 (Natalie Portman) 关于以色列袭击的帖子 巴勒斯坦人对该国发动了广泛的恐怖袭击——被认为是 50 年来最大规模的袭击。初始插件文本</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 20:06:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/08/nascida-perto-de-tel-aviv-gal-gadot-pede-doacoes-para-ong-de-israel-precisamos-do-seu-apoio.ghtml</guid></item><item><title>副手谴责巴拉那州学校活动中对纳粹主义的支持；秘书处将进行调查</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/deputada-denuncia-apologia-ao-nazismo-em-atividade-escolar-no-parana-secretaria-nega.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Y_nY4x9Z0B7wagwNVYpL4QLn8ko=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/q/pfXHKRTha5ONEc40MbYQ/whatsapp-image-2023-10-08-at-15.04.08.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;纳粹士兵的女儿接受学生采访；最初，该机构否认这是道歉。联邦议员卡罗尔·达托拉（PT-PR）利用她的社交网络谴责阿拉蓬加斯（PR）一所公立学校为纳粹主义所做的道歉。在这位议员分享的图像中，年轻人戴着纳粹党徽和模仿独裁者阿道夫·希特勒的人体模型。巴拉那州教育部 (SEED-PR) 在发给 GLOBO 的一份说明中表示，将调查此案。南卡罗来纳州下雨：三名原住民因关闭水坝而与警方对峙时被枪杀。他没有出现在这张桌子上：巴西有 200 万儿童和青少年失学“该作品试图反思这一历史性事件及其影响SEED 强调，它对任何可能纵容学校内纳粹主义的行为采取强烈立场。调查完成后，秘书处将再次发声”，该组织还表示。在网络上疯传的一张照片中，两个穿着黑衣服的年轻人出现在一个留着希特勒胡子的人体模型旁边。现场周围挂满了带有纳粹标志的红色横幅。在另一张照片中，一名年轻男子戴着一顶画有纳粹党徽的帽子。这些帖子是上周五发布的，但最终从卡拉韦拉斯侯爵学院的页面上删除了。该出版物受到阿普卡拉纳地区教育中心的喜爱。巴拉那州的学生在作品展示中戴着带有纳粹标志的帽子 复制品 三年级的学生会被分成小组，每个小组负责一个与冲突相关的主题，包括纳粹主义本身，也包括大屠杀。议员发布的图像将与负责谈论希特勒政权的团体的图像相对应。最初，巴拉那州教育部在第一份说明中否认这是道歉，而是“试图详细说明第二次世界大战的恐怖，以便此类黑暗事件不再重演”。他随后表示将调查此案。 “阿普卡拉纳全国教育协会喜欢这本出版物，不是因为它是对纳粹主义的道歉，而是因为它相信教育是防止大屠杀和第二次世界大战等悲剧重演的有力工具”，秘书处在这份报告中表示。第一个注释。根据仍在介绍卡拉韦拉斯侯爵学院简介的出版物，该项目活动还包括对纳粹士兵的女儿、罗兰迪亚 (PR) 居民 Relinda Kronemberg 的访问和采访。这份声明被记录下来并在学校展示：“他（雷琳达的父亲）于1944年被苏联逮捕，甚至在战争结束后，他仍然被囚禁在苏联的强迫劳动营中。在经历了许多痛苦之后，他被交换了苏联士兵与德国 (...) 对这些学生来说是一次美好而强烈的经历，肯定会触动每个观看采访的人的心”，该出版物 9 月 13 日表示。采访摘录可在学校的 Instagram 上查看。在录音中，在采访者回忆起德国人帮助大屠杀受害者的案例后，雷琳达·克罗嫩伯格被问到她在德国的这些年里是否与任何犹太人有过接触：——有一位妇女负责我们那里的社区。我还工作了两三年，帮助路德教会的传统。但我内心却有所不同。向你解释有点困难。每个人都有义务、责任来维护我们的土地、我们的土壤。对我来说，这就是我想要的，我需要的——雷琳达说，她称她的父亲是“一个好的德国人，但也是一个纳粹”。我们联系了巴拉那州民警和州公共部门，但迄今尚未做出回应。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 20:05:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/deputada-denuncia-apologia-ao-nazismo-em-atividade-escolar-no-parana-secretaria-nega.ghtml</guid></item><item><title>居住在以色列战区的巴西妇女报告恐慌时刻：“恐怖电影”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/brasileira-que-vive-em-area-de-guerra-em-israel-relata-momento-de-panico-filme-de-terror.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EjpIhQ2uWA6v-z5X_QCnbsYoqSE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/q/w5fp0ESYArMvAqySpnEQ/terror.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;居住在该地区的巴西人谈论他们的担忧 59 岁的加利亚·施奈德 (Galia Schneider) 出生于圣保罗，她表示，她居住的基布兹距离以色列与加沙地带边境仅三公里，基布兹里的每个人都陷入恐慌，基布兹主要由由南美人。她说，34年前她选择居住的地方，一切都发生了变化。 ——从昨天早上六点半开始，这里就爆发了战争，我们就像生活在恐怖电影里一样。除了向以色列发射重型火炮外，哈马斯和捍卫该组织的加沙居民还渗透到该地区的基布兹农业殖民地。他们绑架了儿童、青少年、成人和老人。除了绑架，他们还杀人。他报告说，这里发生了一场大屠杀。据她说，陆军无法完全控制渗透到殖民地的恐怖分子。已有 500 多人被谋杀，平民被赶出家园。在接受 O GLOBO 采访时，加利亚被警告说她将不得不放弃基布兹——基布兹在以色列很常见，它们是人们共同生活和工作以进行经济生产的社区。 — 他们刚刚告诉我，他们正在疏散整个基布兹。我们都要离开这里，基布兹的全部人口都将被疏散。这里的情况只会变得更糟。同样住在同一地区的以色列人、巴西人亚奈·吉尔博亚 (Yanai Gilboa) 的儿子也在技术领域工作。他和四个孩子居住的基布兹距离边境有7公里。他很担心，因为他的儿子们现在必须待命，可能会被征召参战。但他表示，如果有机会来到他居住了三年的巴西，他更愿意留在以色列，为自己的国家而战。 — 他说，最令人惊讶的是恐怖分子如此容易地越过边境并进入我们的城市。 “露天监狱” 在约旦河西岸——与加沙地带一起构成巴勒斯坦的领土——50 岁的巴西人法蒂玛·拉希德 (Fátima Rashid) 很担心。虽然地点在冲突区之外，但她并不怀疑以色列的猛烈反击会获得更大的比例。法蒂玛来自巴勒斯坦巴拉那州，与一名巴勒斯坦商人结婚，自 1994 年以来一直居住在该地区。她有两个孩子，一个 24 岁，另一个 27 岁。她说，由于军事障碍的增加，道路被封闭，无法从一个城市转移到另一个城市。 — 加沙地带的爆炸事件仍在继续，但可能会扩大。我们希望和平生活，拥有以色列未实现的合法权利。当被问及她是否同意哈马斯周六早上袭击以色列时的做法时，她说她反对暴力，但可以理解生活在加沙的人们的想法。 — 当人们生活在占领之下，生活在一种露天监狱中，生活在一块有 250 万巴勒斯坦人居住的土地上，没有工作，就会产生巨大的反抗，在人们内部产生仇恨。巴勒斯坦巴西公民委员会主席法蒂玛表示，70 年来，巴勒斯坦人民遭受了很多暴力。在耶路撒冷，有大量巴西人希望返回巴西。其中之一是摄影师 Rico Faissol，他于上周五抵达拍摄一部有关基督复临安息日会的电影，并对周六早上的警报声感到惊讶。 — 这是我和另外三个人，我们不知道发生了什么。我们打电话给我们的巴西司机，他让我们打开电视。然后我们跑到了掩体——44 岁、住在里约热内卢的他说道。在找不到返回巴西的机票后，他在特拉维夫机场决定返回耶路撒冷，但首先要找到巴西大使馆，进入遣返程序。福音派牧师 Luiz Felippe Valadao de Azevedo 与 103 名巴西人一起在耶路撒冷的一家酒店里。在等待返回巴西的途中，他们祈祷一切顺利。 — 我们想通过 FAB 或带我们到达那里的航空公司离开这里 — 他说。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 20:02:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/brasileira-que-vive-em-area-de-guerra-em-israel-relata-momento-de-panico-filme-de-terror.ghtml</guid></item><item><title>出生于以色列的娜塔莉·波特曼评论袭击事件：“我的心碎了”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/08/nascida-em-israel-natalie-portman-comenta-ataques-meu-coracao-esta-despedacado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3y2ei3IpI2XyFImzDwMLdTdKy3c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/8/62A2V9RrqWkkRqYq3NEg/102358096-actress-natalie-portman-arrives-on-the-red-carpet-for-the-83rd-annual-academy-awards-held.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;出生于耶路撒冷，她是好莱坞最著名的以色列人之一 好莱坞最著名的以色列人之一的女演员娜塔莉·波特曼周日发帖称，由于上周六她的国家遭受的袭击，她“心碎了”是恐怖组织哈马斯所为。冲突已造成 1000 多人死亡、4000 人受伤，而且数字还在持续增加。盖尔·加朵、杰米·李·柯蒂斯、艾米·舒默：人物呼应对以色列的袭击 以色列战争：布鲁诺·马尔斯因袭击而取消在卡塔尔举行的一级方程式大奖赛的演出；这位出生于耶路撒冷、名叫内塔·李·赫什拉格的女演员说：“我为以色列人民感到心碎。” “儿童、妇女和老人被杀害并被带离家中。我对这些野蛮行径感到震惊，我的心因爱而跳动，并为所有受影响的家庭祈祷。”娜塔莉·波特曼 (Natalie Portman) 关于以色列袭击事件的帖子复制 周六，同样出生在该国的好莱坞巨星之一盖尔·加朵 (Gal Gadot) 发布了一条带有犹太教象征之一大卫之星图像的帖子，并写道：“我和以色列站在一起。” “我与以色列站在一起，你也应该站在一起，”加尔在标题中写道。 “当这些可怕的恐怖行为发生时，世界不能袖手旁观！”周日，以色列武装部队表示，他们摧毁了加沙地带约 800 个目标，其中包括哈马斯使用的发射平台，这是在巴勒斯坦武装极端组织开始对加沙地带发动广泛恐怖袭击的第二天发动的反击——这被认为是最大规模的恐怖袭击。 50年来的进攻。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 19:43:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/08/nascida-em-israel-natalie-portman-comenta-ataques-meu-coracao-esta-despedacado.ghtml</guid></item><item><title>大约一千名巴西人已经向巴西驻特拉维夫大使馆寻求遣返</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/cerca-de-mil-brasileiros-ja-procuraram-embaixada-do-brasil-em-tel-aviv-para-serem-repatriados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/foym3G_iPsujF2JjvWfdZ6CE0wM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/G/NkHYPLQBWgeBPe0hAh7A/104590109-editors-note-graphic-content-people-run-along-a-debris-strewn-street-following-israeli-a.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;有六架 FAB 飞机准备将在以色列和其他中东国家的公民带回巴西。大约一千名巴西公民及其家属通过巴西驻以色列大使馆寻求帮助，将他们的名字列入可能的遣返名单中。巴西政府。据外交部称，大多数是在特拉维夫和耶路撒冷停留的游客。据伊塔马拉蒂称，以色列有三名巴西人失踪，一人受伤，已于本周日出院，目前情况良好。他们都拥有巴西和以色列的双重国籍。自周六早上以来，在哈马斯组织发动一系列袭击后，以色列和巴勒斯坦之间爆发了战争。周日在伊塔马拉蒂举行的协调会议上，决定使用巴西空军（FAB）的六架飞机遣返想要离开以色列、巴勒斯坦和该地区其他国家的巴西人。本周日，一架 FAB 飞机将从纳塔尔 (RN) 出发，飞往意大利罗马，然后飞往特拉维夫。有两架 KC-30，每架可容纳 230 名乘客，此外还有两架 KC-390，每架可容纳 80 名乘客，以及共和国总统提供的两架飞机，每架可容纳 40 名乘客。离开纳塔尔的飞机是一架 KC-30，载有医生和心理学家。 — 我们根据各部委分配的需求调整任务规模。我们（以色列）大使馆有一名准将，帮助整合来自该地区、埃及、约旦和以色列所有大使馆的所有巴西人，这样我们当然就可以将该地区的所有巴西人带来那些希望的人。空军指挥官马塞洛·达马什诺表示，值得一提的是，其中一些也已经被安装在商用飞机上。 — 特拉维夫机场将遣返与以色列社区有联系的巴西人。他补充说，我们正在分析其他国家以及我们将兑换哪些机场来兑换与整个中东相关的部分。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 19:39:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/cerca-de-mil-brasileiros-ja-procuraram-embaixada-do-brasil-em-tel-aviv-para-serem-repatriados.ghtml</guid></item><item><title>美食不仅仅只限于地铁：街头美食博览会已举办第 15 届，评选出该市“最佳圆形食品”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/e-comida-pra-mais-de-metro-feira-de-gastronomia-de-rua-chega-a-15a-edicao-com-eleicao-do-melhor-podrao-da-cidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hd3QaY36--U61u1tErsFVKcgEhw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/X/G1mKukQWa68Vcgfy2alw/podrao2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;公众选举，他们收到选票来投票。 Podrão，在里约热内卢俚语中，意思是一种用推车制作的热狗，由街头小贩出售，除了传统的面包和香肠外，还会选择番茄酱、芥末和蛋黄酱等一系列配料，只要出售者和购买者的想象力允许，就可以有多少。随着时间的推移，这个词开始适用于街上出售的其他类型的小吃。 15 年前，这种美食形式获得了一个名为 Feira Nacional do Podrão 的节日，该节日于本周日在西区 Jardim Sulacap 的 Parque Shopping Sulacap 停车场结束，并带来了一些新内容：选举这座城市的“最好的腐烂”。 2024 年狂欢节：查看曼格拉和波特拉为萨普卡伊游行选择的桑巴舞歌词 新闻：曼格拉在第一位当选桑巴学校主席的女性的指挥下押注于创新 公众是选举者，谁是选举者收到一张投票选票并将其放入投票箱。这个决定更多地是出于内心而不是胃。据展会创建者、@ondecomernorio 数字影响者 Suzanne Malta 介绍，参观者最喜欢的菜肴将被选出，也就是说，每个人都可以决定自己最喜欢的小吃。该奖项具有象征意义：一块表彰牌。 —Feira do Podrão 的美食狂欢保证提供经典的大份小吃，供与所有家人和朋友分享 — Suzanne 说道。从包包到图片：在数字时代，教堂将神圣与应用程序调和起来 苏珊娜·马耳他：保证美食狂欢与马雷夏尔马铃薯等经典美食的披露 对于那些不知道的人来说，这里已经腐烂提升为物质文化遗产类别里约市。这是来自 Marechal Hermes 的传统炸薯条，被认为是里约郊区的标志之一。作为上一届的明星，它与其他美食一起回归，例如 30 肉汉堡、两公斤汉堡、两公斤 coxinha、一米压榨机和迷你汉堡船。但还有其他选择，例如两公斤重的 acarajé、一个 120 厘米的热狗、一塔西班牙油条、一塔甜甜圈、刨冰等等。康复中：在巴拉袭击中 14 次枪击中幸存的医生仍然稳定且清醒，胃部和性情良好。尽管大多数这些美食都可以分享。毕竟，独自面对这些超级美食是很困难的。第十五届 Feira Nacional do Podrão 将于下午 2 点至 10 点在购物停车场举行。入场免费。这个地方有一个儿童区、流行/摇滚表演和 DJ 来保持“地板运转”。参加美食博览会的人们，除了吃得好、选择自己喜欢的零食外，还可以与非政府组织 Liga Du Bem (@ligadubem) 运营的社会项目合作，为社会项目收集不易腐烂的食物，分发“热菜” ”和为里约市中心无家可归者提供的“基本篮子”。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 19:12:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/e-comida-pra-mais-de-metro-feira-de-gastronomia-de-rua-chega-a-15a-edicao-com-eleicao-do-melhor-podrao-da-cidade.ghtml</guid></item><item><title>南卡罗来纳州下雨：三名原住民因水坝关闭与警察对峙时被枪杀</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/chuvas-em-sc-tres-indigenas-sao-baleados-em-confronto-com-a-policia-por-fechamento-de-barragem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/78ljdJi_7eu4Jp9FjYJaeXcs5pk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/k/lqvmV2RcGxBANdhRP8SA/sc.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;案件发生在该州发生洪水气象警报期间；州政府表示，该行动具有遏制降雨影响的作用。周日，圣卡塔琳娜州的警察和 Xokleng 族原住民因关闭位于圣卡塔琳娜州原住民领地的 José Boiteux 北大坝发生冲突。伊塔贾伊谷。据南卡罗莱纳州消防局称，三名土著人在冲突中中枪（一人腿部、另一人大腿、一人腹部），但目前还没有关于他们健康状况的信息。在视频中，可以看到警察在整个行动过程中使用毒气弹并冲进该地区。数百万人的聚会：莱曼出席了，比尔·盖茨没有出现，这位亿万富翁新郎在仪式上因为诺罗尼亚风而戴着墨镜：“完美的结局”，他心爱的人宣称。 交通：耗资 135 亿雷亚尔，为从圣保罗至坎皮纳斯 1 小时；查看详情 警察按照州长若日尼奥·梅洛的命令赶到了现场。圣卡塔琳娜州消防局指挥官法比亚诺·德苏扎上校在州长在社交媒体上发布的帖子中表示，“何塞·博伊特克斯在整个淡水河谷中部和伊塔贾伊-阿苏河口有着巨大的影响力。”他表示，“关闭水坝的目的是为了保护大坝之后生活的数百万人的安全”。在同一份录音中，消防员认为关闭水闸的反射会在“特定”情况下发生。州长在他的网络上发帖称，“保护人民是我们的首要任务”。这些水闸的关闭与控制暴雨影响的措施有关，暴雨影响了该州，并增加了该地区洪水的风险居住在该地区的原住民担心大坝运营带来的风险，并声称州政府没有遵守旨在减轻大坝运营对该地区影响的一系列措施。总的来说，这些行动是原住民传教理事会（CIMI）在一份说明中告知，这与改善该地区的交通和原住民代表的住房有关，因为他们的房屋最终会被洪水淹没。联邦政府部门土著人民部在一份说明中报告说，“在州政府决定关闭一座停用的水坝后，自昨天（7日）以来，它一直在监测圣卡塔琳娜州 Xokleng 人的状况位于 José Boiteaux，这将孤立土著社区，并可能导致 Laklanõ Xokleng 土著土地被洪水淹没”。它还继续说：“法庭决定关闭大坝，甚至得到了修克伦人民的同意，并将于本周日执行。政府的对应措施将是提供船只和其他安全措施，以便土著社区能够保护如果该地区发生暴雨而发生洪水，以及闸门关闭的风险，则不会有一份计算实际后果的技术报告。”该部表示，这些考虑因素“没有得到满足，将使这片土地上的原住民完全得不到援助，对措克伦人的生命构成威胁，这引发了遭到州警察镇压的抗议活动。”最后，该部的声明指出，它“对暴力行为感到遗憾”，并表示动员联邦警察和船井保障“原住民社区的安全”。文件总结道，该部和联邦总检察长办公室的代表正在前往该地区监督此案。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 18:56:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/chuvas-em-sc-tres-indigenas-sao-baleados-em-confronto-com-a-policia-por-fechamento-de-barragem.ghtml</guid></item></channel></rss>