<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 02 Oct 2023 14:06:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Rayssa Leal 是唯一一位获得路易威登“fidèle”称号的巴西人，她表示自己已经厌倦了当滑板“仙女”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/02/rayssa-leal-unica-brasileira-a-ganhar-o-titulo-de-fidele-da-louis-vuitton-diz-que-cansou-de-ser-a-fadinha-do-skate.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WC7K5FYYyFZEOrKr5siGwAG6QoU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/p/6z1xIdTAeIQrpm3vGuOw/imagem-do-whatsapp-de-2023-10-02-a-s-10.45.24-ed8146e6.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴黎时装周上，东京奥运会银牌得主、来自马拉尼昂州的女子表示，自己已经长大了，应该把冠军头衔抛在脑后。受邀参加路易威登时装秀的最年轻巴西人、滑板仙女 Rayssa Leal她是法国品牌 fidèles（忠实朋友）团队的一员。在Nicolas Ghesquière的指挥下，LVMH集团的母品牌本周一（2日）在巴黎时装周上亮相，在香榭丽舍大道上其标志性建筑的作品中间搭建了一个超级装置。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:55:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/02/rayssa-leal-unica-brasileira-a-ganhar-o-titulo-de-fidele-da-louis-vuitton-diz-que-cansou-de-ser-a-fadinha-do-skate.ghtml</guid></item><item><title>因新冠疫苗技术获得诺贝尔奖的科学家已经在2021年获得了“美国版”该奖项；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/ciencia/noticia/2023/10/02/cientistas-que-levaram-o-nobel-por-tecnologia-da-vacina-da-covid-ja-haviam-ganhado-versao-americana-do-premio-em-2021-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Q3TKvBOT1SVkza8jwSojep56r1g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/8/B0B3MMTBeC5r5lBnQ1Dg/f7b5-ztwuaafiqr.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;拉斯克奖因享有“预测”诺贝尔奖得主的美誉而得名。信使 RNA 平台背后的两位研究人员两年前在美国获奖。本周一，2023 年诺贝尔医学奖授予匈牙利生物化学家卡塔琳·卡里科 (Katalin Kariko) 和美国科学家德鲁·韦斯曼 (Drew Weissman)。这两位研究人员因其在信使 RNA (mRNA) 技术方面的工作而获奖，该技术用于辉瑞/BioNTech 和 Moderna 开发的 Covid-19 疫苗。然而，即使到了2021年，这项工作在有“预测”诺贝尔奖得主美誉的美国也已获得高层认可。 2005 年，科学家们发现了如何使用 mRNA，使其在传递到人体细胞时不会引起炎症反应。诺贝尔组织在一份声明中强调，这对于 2020 年创纪录的时间开发疫苗至关重要，疫苗“拯救了数百万人的生命，预防了更多人的严重疾病，使社会能够开放并恢复正常状态”。两年前，拉斯克基金会在向两位研究人员授予拉斯克-德贝基临床医学研究奖时也强调了同样的原因，并授予了价值25万美元（按当前价格约为120万雷亚尔）的奖金。该奖项始于1945年，被誉为“美国诺贝尔奖”。这个名气不是白来的。近 90 名拉斯克奖获得者后来也获得了诺贝尔奖，约占当时美国基金会选出的所有获奖者的四分之一。因此，2021年的认可已经向科学界表明，不久之后，两人也将获得“官方”诺贝尔奖。当时，该机构在向发现如何在实践中实施 mRNA 技术的科学家授予拉斯克-德贝基奖时强调，“除了提供抑制毁灭性大流行的工具之外，创新还推动了治疗和预防方面的进步针对一系列不同的疾病。”例如，Moderna 是一家成立于 2010 年的制药公司，专注于 mRNA，也是负责通过疫苗平台对 Covid-19 进行免疫的公司之一，该公司已经在测试针对寨卡病毒、艾滋病毒和尼帕病毒以及许多其他病毒的剂量。但该技术的好处不仅限于传染病：该实验室正处于皮肤癌治疗性疫苗研究的最后阶段。在临床试验的倒数第二阶段，与仅接受该药物的患者相比，该疫苗与单克隆抗体 Keytruda 联合应用，使黑色素瘤（最致命的皮肤癌）的死亡率和复发率降低了 44%。发生这种情况是因为，简而言之，mRNA 的工作原理就像一段代码，含有指示身体细胞产生某种蛋白质的指令。就 Covid-19 疫苗而言，疫苗不是引入灭活病毒或其一部分以便免疫系统识别它并产生防御，而是 mRNA 使用生物体本身作为冠状病毒 S 蛋白的“工厂”，然后被身体读取以产生防御细胞和抗体。就癌症而言，可以用它来教导免疫系统识别隐藏生物体肿瘤的某些颗粒，从而开始攻击它。此外，该技术还有望用于其他类型的诊断，例如生产用于治疗糖尿病、镰状细胞性贫血和许多其他疾病的重要蛋白质。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:53:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/ciencia/noticia/2023/10/02/cientistas-que-levaram-o-nobel-por-tecnologia-da-vacina-da-covid-ja-haviam-ganhado-versao-americana-do-premio-em-2021-entenda.ghtml</guid></item><item><title>了解罗马的豪华酒店如何蓬勃发展，尽管这座城市存在问题</title><link>https://oglobo.globo.com/boa-viagem/noticia/2023/10/02/entenda-como-hoteis-de-luxo-estao-florescendo-em-roma-apesar-dos-problemas-da-cidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kTQFuHC7WyCK9c-mUFoUr-eO2pI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/Z/Cc8iGqSJSyVErPA9uPfw/rome-hotels-1-3.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在五星级品牌遍布意大利首都的同时，居民们对公共管理也提出了抱怨。去年六月的一个晚上，在罗马维隆宫的一间华丽房间里举行的巴洛克主题晚宴上，宾客们纷纷抱怨房间周围是有着数百年历史的镜子，上面装饰着小天使，大理石地板和天花板如此华丽，以至于桌子的表面都被镜面覆盖，以重现壁画。室内装饰师为新酒店祝酒，称其为“隐私和体验的殿堂”——抒情的歌声和香料酒，给活动增添了神秘而大气的气氛。从罗马飞往纽约：里约机场下半年新增国际航班 历史：罗马皇帝朱利叶斯·凯撒被暗杀的地方向罗马游客开放 基本上是已经很精致的维隆酒店的超级豪华附属建筑维隆宫位于私家花园的一侧，位于博尔盖塞宫的尽头，博尔盖塞宫的形状像一朵长康乃馨，“折叠”在意大利首都台伯河和科尔索大道之间。它拥有一个游泳池、自己的夜总会和以希腊诸神命名的豪华客厅。正如经理解释的那样，它的三间壮观的房间（其中一间位于圆顶下的前教堂内）被设计为阿拉伯酋长、哈里和梅根以及好莱坞皇室成员的罗马隐居处。但当演员夫妇丹尼尔·克雷格和蕾切尔·薇兹试图在那里长期停留时，他们最终放弃了。 — 我们的价格对 007 来说有太多零。也许他不想花钱 — 管理 Vilòn 的 Shedir Collection 首席执行官 Claudio Ceccherelli 推测道。也可能是：宫殿的每日费用平均仅为 2.5 万欧元，约合 13.3 万雷亚尔（克雷格的顾问劳拉·西蒙斯拒绝发表评论）。这还不是最贵的价格。继Via di Ripetta之后，在首都市中心，新开业的罗马宝格丽酒店，走廊里陈列着珠宝，有一间俯瞰奥古斯都皇帝陵墓的套房，每日房价3.8万欧元。罗马，一座充满时代与矛盾的城市，一直是最高的高潮与最低的低谷、皇帝与奴隶、贵族与持刀盗贼、无所事事的颓废者与拘谨的工人的混合体。即便如此，当前的时刻还是有一些特别超现实的感觉，这座城市充斥着昂贵的住宿选择，尽管它正遭受当地人所说的“degrado”或退化，超过 15 年的衰退导致了一个无政府状态的放弃和明确。春天，人行道上的叛逆植被可以达到侏罗纪的程度；夏天，塑料袋在溢出的垃圾桶里煮。一年四季，明亮的橙色栅栏似乎几乎包围了一切。 6月，在大酒店开业的日子里，一台工业冰箱被非法倾倒在同一条街上，光天化日之下闪闪发光。这个城市炼狱的最新消息是地铁线路延长造成的拥堵，许多人怀疑它是否能正常工作，这与其说是地下交通服务，不如说是一个深刻的笑话。一座“半废弃”的城市 在如此令人心痛的情况下，关于奢华革命的令人兴奋的叙述与当地根深蒂固的怀疑主义背道而驰，这种怀疑主义是几个世纪以来产生的，以避免对承诺的转变感到兴奋并减轻不可避免的失望。相反，许多人质疑这些nabobesque项目的投资者——六善酒店、四季酒店、Rosewood、Nobu、Edition、Hotel Vilón、Maalot等——是否正在衡量他们的乐观情绪。或者他们失去了嗅觉？大家都疯了吗？市长罗伯托·瓜尔蒂里 (Roberto Gualtieri) 表示，酒店经营者不仅头脑清醒，而且一看到好赌注就知道。他提到了更好的餐馆，一些修复的博物馆，还有一些即将开放。疫情过后，游客已使罗马成为顶级旅游目的地，这是事实，尽管他承认，住在 Airbnb 上的饥渴人群对这座城市的灵魂构成了威胁。接下来，瓜尔蒂里设想了一个清洁、现代化、功能齐全的大都市，在欧盟数十亿美元的恢复资金、2025 年教会禧年所需的数亿美元以及城市更新措施本身的推动下，包括建造垃圾焚烧厂、修复道路网络、重新制定割草合同，当然还有地铁线路的延伸。他建议酒店业主的观点超越当前的衰败，看到新的复兴。对于宝格丽首席执行官让·克里斯托夫·巴宾 (Jean-Christophe Babin) 来说，罗马迫切需要与巴黎这样的城市同等水平的热情好客。 —这种奢华的注入将有助于重新定位它，不仅作为过去的露天博物馆，而且作为未来的城市——他在酒店豪华的酒吧里说道，该酒吧位于入口上方，装饰着奥古斯都的合法雕像。当前的奢侈品浪潮表明，这些企业家将罗马视为一个可以大赚一笔的城市，那里的条件似乎突然对他们有利——没有垃圾、交通和厌倦的态度。 Shedir Collection 的 Ceccherelli 表示，超豪华酒店长期以来一直有兴趣在这座城市投资，只是之前没有这样做，因为当地利益阻止了拥有 30 间以上客房的新开发项目的建设，从而有助于维持大的距离链。市政厅解释说，2008 年的一项法律禁止将中世纪或文艺复兴时期的宫殿改造成可容纳 60 人以上的住所（通常为 30 个房间），但它保证了吸引优质场所的优惠，富人可以在那里花更多钱。其中几个新项目已在威尼托大街附近的较新建筑中落户，不受官方限制。宝格丽尽管位于老城区，却占据了一栋经过翻修的法西斯时代公共建筑。 ——当地房地产市场的结终于松动了。富裕的贵族家庭拥有这座城市的大部分土地。巴宾说，极低的土地税反映了登记价值，而登记价值只是市场价值的一小部分，并且已经影响了人们不想放弃的几座宫殿，甚至是空的宫殿。贵族地主的困难时期帮助释放了其中一些财产。 — 罗马有点被遗弃的事实意味着资产贬值，这吸引了投资者，因为与其他欧洲文化中心相比，罗马微不足道 — 瓜尔蒂里继续说道。但就连一些奢侈品投资者也怀疑这些新项目是否有能力改变一座古老的城市，那里的居民通常将变革视为乌托邦，并将新的发展和趋势视为必须拒之门外的入侵军队。 ——问题出在罗马人——米兰建筑师詹皮耶罗·帕内平托（Giampiero Panepinto）总结道，他曾为维隆宫祝酒。但前任市长表示，改变是可能的，罗马人只需要了解支持改变的机制即可。沃尔特·维尔特罗尼 (Walter Veltroni) 在 2000 年代初期的一个充​​满希望的时期担任这一职务，他表示，他本人和前任弗朗西斯科·鲁泰利 (Francesco Rutelli) 为这座城市设定的雄心勃勃的愿景得到了普遍接受，新的基础设施和博物馆表明“它的美丽”文艺复兴并没有结束。”现任总统瓜尔蒂里 (Gualtieri) 表示，现在你有责任用这种信心感染民众：——你永远不应该责怪公民。我承认罗马人认为让城市生活变得更加困难的行为是合理的，因为他们的周围是低效率和缺乏公共服务。我需要打破这个恶性循环并展示具体的改进。绝大多数人永远不会涉足的五星级酒店是一个不太可能的选择，但乐观者保证它们可能成为他们所希望的指标。 “皇帝一晚” 6 月，就在维隆宫展示其珍宝几天后，宝格丽（Bulgari）这家为明星服务的罗马珠宝商和为超级富豪服务的酒店经营者，开设了他的酒店——水磨石风格的地板和浴室墙壁上的马赛克瓷砖，都是手工切割和粘合的。各种彩色大理石让人想起该品牌的珠宝和罗马帝国的悠久影响力。大厅里装饰着族人阿斯特和伊丽莎白·泰勒曾经佩戴过的过多项链。水池附近明亮的壁龛里有一座雕像，它举起手指斥责最吵闹的沐浴者。 — 我真心希望这里成为未来几个世纪以来罗马人喜爱的地方。宝格丽的项目经理兼装潢师罗伯托·马里亚尼（Roberto Mariani）在带我参观设施时宣称，它的设计目的是为当地人（包括我）提供一个项目，而不是“富人的贫民窟”。开幕派对是全城最受欢迎的邀请。来自好莱坞和意大利的名人、品牌大使、政治家和影响者喝着流淌在屋顶上的香槟，欣赏了一场灯光秀，一群无人机在天空中写下了“罗马”，并形成了各种物体，就像一个华丽的戒指，看起来更漂亮。就像漂浮的尿布一样。黄金时期（1993 年至 2001 年）的前市长鲁泰利出席并列出了他发起的重大项目，其中包括隔壁的一个项目，涉及和平阿拉 (Ara Pacis)，即罗马大同时期的奥古斯丁圣物箱，旨在建造一座由美国建筑师理查德·迈耶设计的现代博物馆，尽管遭到强烈反对，他仍坚持要建造它。 ——当我上任时，他们说这座城市正在衰落——他说。在他周围，穿着考究的宾客们谈论着新的“甜蜜生活”的开始，这让许多人认为香槟正在发挥作用。鲁泰利坚持认为，罗马人并非天生反对变革和进步；他们是天生的反对者。他们只需要被说服。在酒店正式开业前夕，马里亚尼特意展示了价值 38,000 欧元的套房的过多细节，用他的话说，“这套套房的设计目的是让客人有一种皇帝的感觉，即使只是住一晚。” ”房间的十扇窗户望向真正摄政王的陵墓，但纪念碑周围有一条深护城河，充满橙色壁板，并且在未来（也许遥远）现代走道的工地上有一些不热情的工人。根据马里亚尼的说法，这个项目可以追溯到 2006 年。当我问他预计什么时候完成这项工作时，他的罗马方面大声说道：——尽快。我预计。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:53:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/boa-viagem/noticia/2023/10/02/entenda-como-hoteis-de-luxo-estao-florescendo-em-roma-apesar-dos-problemas-da-cidade.ghtml</guid></item><item><title>为什么无症状心脏病发作在女性中更常见？心脏病专家回应</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/10/02/por-que-infarto-silencioso-e-mais-comum-em-mulheres-cardiologistas-respondem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/G_XpXe0F5SdKdwG7K9ztdn59GIs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/7/h/su4AjbRVKVFSNpDax7cA/whatsapp-image-2022-09-14-at-14.19.01.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;格莱西·霍夫曼 (Gleisi Hoffmann) 90% 的动脉被堵塞，但没有任何症状；检查时发现问题 PT主席、副主席Gleisi Hoffmann（PR）接受了心肌血运重建手术。进行了两次乳房提升术，将血液从主动脉转移到冠状动脉。 “拯救了数百万人的生命”：在疫苗中使用信使 RNA 技术的研究人员获得诺贝尔医学奖 信使 RNA：了解为科学家提供诺贝尔医学奖的技术如何工作 格莱西没有任何症状，但在检查期间出现了重大障碍发现：90%。该副手今年58岁，是一名吸烟者。没有严重心血管问题迹象的情况在女性中更为常见。应 GLOBO 的要求，该国两位最优秀的心脏病专家：USP 医学院急诊学教授兼圣保罗 Vila Nova Star 心脏病科主任 Ludhmila Hajjar 和该医院董事会主席 Roberto Kalil InCor 主任和 Sírio-Libanês 医院心脏病科主任详细介绍了两种性别之间该疾病的不同特征。蓝色区域：地球上最长寿地区的 9 个习惯 女性更为严重 Ludhmila Hajjar：男性心脏病发作主要是由于脂肪斑块破裂导致血流突然受阻在冠状血管中。但对于女性来说，除了阻塞之外，其他疾病也会影响心脏的血流。例如，小血管疾病、冠状动脉炎症和夹层（一种撕裂）。仿佛女性的内心是数次攻击的目标。这是一种遗传特征，女性具有促进这种攻击的特定染色体。它们会导致更多的心脏病发作 Roberto Kalil：如今，男性和女性的心脏病发病率几乎相同。五十年前，每十人死于心脏病，其中就有九名男性和一名女性。如今，这一比例为六男四女。造成变化的最大原因之一是生活方式。我指的不仅仅是女性开始感受到就业市场压力的影响，而是因为她们养成了对心脏有害的习惯。吸烟、高血压、糖尿病、失眠、久坐的生活方式和肥胖都属于其中。女性死于心脏病的风险是乳腺癌的三倍，乳腺癌是女性中最常见的女性肿瘤，仅次于皮肤肿瘤。他们后来心脏病发作 Hajjar：在男性中，心脏病发作在 50 岁至 60 岁之间更为常见。女性一般发生在60岁至70岁之间。在此之前，她们有女性荷尔蒙的保护。例如，雌激素具有血管舒张功能，可以防止低密度脂蛋白（坏胆固醇）的积累，并促进高密度脂蛋白（好胆固醇）的作用。但在更年期，身体会发生变化，除了荷尔蒙下降之外，还会增加心脏病发作的风险，其中包括腹部脂肪堆积、胰岛素抵抗增加和更容易出现血栓。与男性相比，这些因素使女性死于心脏病的可能性增加 50%。她们需要更长的时间寻求帮助 卡利尔：女性需要更长的时间寻求医疗帮助，因为她们低估了疼痛并且不相信自己会心脏病发作。她更容易认为这可能是焦虑、疲劳、经前综合症。美国心脏病学会最近的一项研究表明，从出现第一个疼痛迹象开始，平均需要 12 个小时才能寻求医疗服务或专业人士的帮助，这一时间是男性的两倍多。治疗越晚，问题恶化的风险就越大。不幸的是，与男性相比，患有心脏病的女性接受不充分或延迟治疗的机会更大。吸烟、糖尿病和高血压对女性心脏的危害比男性大得多。症状不同 Hajjar：经典的临床表现对两者来说都是最普遍的。就是胸口那种马蹄压下去的感觉。这种感觉辐射到左臂并导致恶心和冷汗。但女性出现非特异性非典型体征和症状的风险也更大。许多人只感到头晕、心悸、腹部疼痛或下巴疼痛。我们不确定原因，可能是由于疼痛阈值和不同感觉等因素造成不同的表现。激素替代疗法并不能解决卡利尔问题：目前还无法证明绝经后女性服用激素可以降低心脏病发作的风险。如果这是孤立进行的，并且恰恰因为这是一种与女性体内多种原因相关的疾病，那么很可能不会。危险因素更严重 卡利尔：高血压、糖尿病、肥胖、胆固醇升高、长期失眠、缺乏运动、吸烟和遗传对男女来说都是危险因素。据了解，仅高血压一项就导致了 40% 的心脏病发作。但对女性身体影响更大。问题再次在于她低估了危险因素继发的心脏损害，她认为这是“男性问题”，对她来说没有什么会那么严重。压力现在也被认为是增加心脏病发作机会的一个因素，女性承受的压力水平可能超过男性，特别是因为她们现在面临着双重或三重的人生旅程。由男性提供的医学 Hajjar：如今，接受培训的医生之间存在着平衡。大约 46% 是女性，54% 是男性，而且女医生的数量还在增长。但在巴西心脏病学中，存在着一个残酷的差异：70% 是男性。我们必须有更多的女性专家，这将有助于更加重视女性的健康，并教导女性更好地照顾自己的心脏健康。另一个不一致的数据与参与心脏相关临床研究的女性人数有关。欧洲心脏病学会显示，只有 25% 的志愿者是女性。换句话说，治疗主要是在男性身体上进行测试。这种情况需要改变。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:45:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/10/02/por-que-infarto-silencioso-e-mais-comum-em-mulheres-cardiologistas-respondem.ghtml</guid></item><item><title>据英国报道，“他们告诉我黑人不会患癌症，而且我也没有接受化疗”</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/02/me-disseram-que-os-negros-nao-tem-cancer-e-que-nao-existia-quimioterapia-para-mim-relata-britanica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9VlXRrM8osfsTqTFZ81T6BGV5OM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/b/jYILMNTE2sOo5jYOJwIQ/whatsapp-image-2023-10-02-at-09.55.21.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 2016年，Leanne Pero被诊断出患有乳腺癌，在整个治疗过程中，她不得不面对偏见和缺乏支持。英国作家兼演说家Leanne Pero透露，在乳腺癌治疗过程中，她感到“不人道”。在她第一次与医生联系时，她被告知她“太年轻”，不能患这种疾病，在第二次尝试由另一位专业人士检查时，她被诊断出患有第三期肿瘤。诺贝尔医学奖获得者：疫苗中信使 RNA 技术的研究人员获奖 信使 RNA：了解这项技术的工作原理，为科学家们带来了诺贝尔医学奖 起初，这只是她乳房中的一个肿块。 2016年，她决定第二次去看专科医生，第一次医生告诉她，尽管她母亲有家族病史，曾两次被诊断出患有乳腺癌，但她还太年轻，不会患乳腺癌。当他再次接受检查时，他等了14天才被诊断出患有这种疾病。 — 我对自己的诊断感到羞愧和内疚。更重要的是，当我开始告诉社区里的人们时，因为他们的消息非常无知。这些人说，因为你的母亲是棕色人种，所以一定是白色基因；癌症是对你过去所做的事情的诅咒；他在接受 MyLondon 网站采访时表示，不要进行化疗，因为它不适合黑人。当她得到确认时，同一个乳房出现了新的肿块，而原来的肿块已经达到了七厘米长。 Leanne 必须每三周接受八次化疗，然后在 18 个月内接受免疫治疗注射。哈佛研究：每天洗澡有哪些风险？莉安从她母亲的故事中找到了力量，她八岁时就发现了癌症，直到她母亲剪掉了她的辫子后才知道出了问题。当她开始自己的治疗时，她意识到患有肿瘤的黑人女性与社会隔绝，并感到被周围的人误解。这促使这位英国女性在 2017 年为其他患有这种疾病的黑人女性创建了一个名为“黑人女性崛起”的支持小组。该慈善机构成立时最初有 8 名参与者，现在可容纳至少 450 人。在成功战胜癌症后，Leanne 开始为这些女性提供指导，并参与撰写《From The Margins》一书，讲述她与其他五位因诊断而被边缘化的人一起的故事。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:40:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/02/me-disseram-que-os-negros-nao-tem-cancer-e-que-nao-existia-quimioterapia-para-mim-relata-britanica.ghtml</guid></item><item><title>参与反民主行为的博尔索纳罗法官在公关中以功绩晋升</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/juiza-bolsonarista-que-participou-de-atos-antidemocraticos-e-promovida-por-merecimento-no-pr.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/bmKAVA5j7mNR2T6X9t-OuIFx85s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/O/icoHdyRLAFnVD68q4vGg/juiza.png" /&gt;&lt;br /&gt;博尔索纳罗法官伊莎贝莱·帕帕法努拉基斯·诺罗尼亚 (Isabele Papafanurakis Noronha) 因参与不民主行为于 9 月 7 日接受调查，并在巴拉那州法院因功而获得晋升。作为一名在隆德里纳区法院担任家庭法职位的法官，她的职业生涯取得了进步。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:36:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/juiza-bolsonarista-que-participou-de-atos-antidemocraticos-e-promovida-por-merecimento-no-pr.ghtml</guid></item><item><title>新图像显示伊拉克婚礼上“火雨”和宾客蜂拥而至，造成100多人死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/novas-imagens-mostram-chuva-de-fogo-e-correria-de-convidados-em-casamento-que-terminou-com-mais-de-100-mortos-no-iraque.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jpAyL-hEQkJsKzPBwZrZWkrAvKU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/K/UXO109QJWY2bCigJBr0Q/casamento-iraque.png" /&gt;&lt;br /&gt;烟花引起火灾，由于“使用高度易燃且廉价的建筑材料”，导致部分天花板倒塌。上周二晚上伊拉克一场婚礼的新图像显示，火焰如何迅速蔓延到整个教堂。房间。当时已有100多人死亡，另有数百人受伤。社交媒体上流传的一段视频捕捉到了这对夫妇、嘉宾和活动工作人员对天花板倒塌碎片引发的“火雨”感到惊讶的时刻。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:28:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/02/novas-imagens-mostram-chuva-de-fogo-e-correria-de-convidados-em-casamento-que-terminou-com-mais-de-100-mortos-no-iraque.ghtml</guid></item><item><title>基·阿尔维斯在与拉里萨·桑托斯发生争议后照顾自己的挥杆：“让你的名字成名”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/02/apos-polemica-com-larissa-key-alves-sensualiza-com-danca-faz-teu-nome.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_MDrtqIlQuW7jLaRNG9XJjQueEM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/L/pvft4YQBirJdhBR1v18Q/befunky-collage-2-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;两位前 BBB 最近互相暗示。本周一早上（02 日），前 BBB Key Alves 出现在 Instagram 上，湿漉漉的头发随着一首放克歌曲翩翩起舞，引起人们对她说“Make your name”的部分的关注。最初的插件文本该出版物尤其是在她和参加 BBB 23 的拉里萨·桑托斯 (Larissa Santos) 之间间接互相吐槽之后发生的。基在真人秀中并没有隐藏她对拉里萨和古斯塔沃·贝内德蒂的嫉妒，她与他们有过一段恋情。最近，追随者们表示，“女性的直觉永远不会失败”——这一消息很快就被视为对最近拉里萨和古斯塔沃并肩出现在一次活动中这一事实的回应。拉里萨则通过名人八卦资料的评论发声：“这只是因为她和几个有影响力的人坐在同一张桌子上吗？一切都没有真正改变。”在其他场合，这位前 BBB 已经驳斥了有关对古斯塔沃感兴趣的谣言。拉里萨·桑托斯 (Larissa Santos) 复制品：Instagram 古斯塔沃·贝内代蒂 (Gustavo Benedeti) 复制品：Instagram</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:28:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/02/apos-polemica-com-larissa-key-alves-sensualiza-com-danca-faz-teu-nome.ghtml</guid></item><item><title>BTG Pactual 以 5 亿雷亚尔收购 Órama Investimentos</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/10/02/btg-pacutal-compra-orama-investimentos-por-r-500-milhoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Ir1RxanXg8bn7hfo8RyiBJF3U84=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/x/PedKKuRCmqRb5D0J1BVQ/btg-pactual.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;来自里约热内卢的基金分销商拥有 360,000 名客户，托管资产达 180 亿美元 BTG Pactual 收购了 Órama Investimentos，这是一家托管资产达 180 亿美元的基金分销商。此次收购是该银行扩大数字平台和客户群战略的一部分。据BTG称，交易总价值为5亿雷亚尔。竞争：政府希望减少联邦雇员的职业数量，并允许 CLT Minha Casa、Minha Vida 进行招聘：政府将减少购买二手房产的补贴 巴西主要独立经销商之一，也是里约热内卢的一家传统投资公司Janeiro, Órama 由 Selmo Nissenbaum、Guilherme Horn、Roberto Rocha 和 Habib Nascif 于 2011 年创立。目前拥有 370 名员工、300 名注册投资顾问、36 万客户和 180 亿美元托管资产。 Órama 的主要股东现已将其股份出售给 BTG，其中包括 Rede D&amp;#39;Or（持股 25%）和 Globo Ventures（持股 25%）。新组成：央行行长和董事 据负责 BTG Pactual 数字平台的合作伙伴 Marcelo Flora 表示，此次收购将使 Órama 的客户能够获得银行服务，例如“Pix、信用卡、离岸投资账户以及银行和借记卡”。美国”。 BTG 如今是拉丁美洲最大的投资银行。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 此外，Flora 表示，该业务将带来协同效应，从而实现规模经济和稀释成本，从而“为我们所有客户提供更好的条件”更容易获得的产品。” Órama 首席执行官 Nascif 表示，协议签署后，部分合作伙伴将专注于一项名为投资即服务 (IaaS) 的新服务，这是一套“为不同行业的零售商和其他公司提供服务的解决方案，寻求为客户提供投资。” 初始插件文本</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:28:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/10/02/btg-pacutal-compra-orama-investimentos-por-r-500-milhoes.ghtml</guid></item><item><title>圣安东尼奥工厂因亚马逊干旱而暂停运营</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/usina-de-santo-antonio-suspende-operacao-devido-a-seca-na-amazonia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/c-TvkAzVDO9cBXbJBZczE_JHjP8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/w/v/BIiLDTSMinFTaHGwFx4A/95368715-ec-rondonia-ro-15-09-2021-hidreletrica-santo-antonio-localizada-no-rio-madeira-na-ci.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;朗多尼亚州的马德拉河水量较低，导致水力发电厂关闭了涡轮机。这是第一次因降雨不足而暂停。恢复活动没有最后期限 由于亚马逊地区的干旱，位于马德拉河 (RO) 的 Santo Antônio 工厂于本周日关闭。这是该水力发电厂首次因缺雨而关闭。目前尚无恢复运营的预测。厄尔尼诺现象：干旱使亚马逊和潘塔纳尔湿地的 42 条河流水位达到临界水平；参见图表 报告：“我们从未见过马德拉河水位如此之低”，河边居民说“Santo Antônio Energia 反映了马德拉河目前记录的低水位，比历史平均水平低约 50%，因此异常中断周一发布的声明称，与国家电力系统运营商（ONS）保持一致，协调桑托安东尼奥水电站的运营。该电厂的最小装机容量为 3,568.3 兆瓦 (MW)，仅在洪水期间就占全国能源消耗的 4% 左右。北方地区降雨稀少期间，对发电量的贡献较低。因此，不存在供应风险。此外，巴西其他有水力发电厂的地区的降雨量很高，这使得能源生产得以重组。参观世界上最大的五个水力发电厂 圣安东尼奥是一个径流式水力发电厂，也就是说，它没有水坝来蓄水。这是一种旨在最大限度地减少对环境影响的工厂模型，因为它不需要淹没大片区域来建造水坝。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 尽管影响较小，但这种模式存在操作限制。涡轮机运行需要最大和最小流量。该水电站于2012年投入运营。此后，由于与今天的情况相反，它不得不关闭一次。 2014年，北方地区洪涝期间，因水量过多停运两个月。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:26:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/02/usina-de-santo-antonio-suspende-operacao-devido-a-seca-na-amazonia.ghtml</guid></item><item><title>观众在演出中咒骂 Chico Moedas，而 Luísa Sonza 的粉丝们的行为也产生了分歧；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/02/plateia-xinga-chico-moedas-em-shows-e-comportamento-divide-fas-de-luisa-sonza-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Vxyn2Ydftf9LlX0OrsGLl1PGz2E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/A/9FvvTwS8KUbuBxFgdZrA/arte-2023-10-02t093253.082.png" /&gt;&lt;br /&gt;在这位歌手在结束了一段麻烦的关系后进行的仅有的两场表演中，公众大声辱骂了有影响力的路易莎·桑扎(Luísa Sonza)，粉丝们开始齐声侮辱这位艺术家的前男友奇科·莫达斯(Chico Moedas)，她指责奇科·莫达斯(Chico Moedas)出轨。歌手的最后一场演出。部分观众的行为让这位来自南里奥格兰德州的 25 岁年轻人的崇拜者和追随者的意见产生了分歧。就像上周五（29 日）阿雷格里港的情况一样。上周六（30 日）在库里蒂巴，情况就是如此，而且威力更大。了解：杜安·凯夫·戴维斯 (Duane &amp;#39;Keffe D&amp;#39; Davis) 是谁，涉嫌杀害说唱歌手图帕克·沙库尔 (Tupac Shakur)，并于 27 年后被捕“当激情不起作用时”：鲁帕·诺瓦 (Roupa Nova) 在桑迪和卢卡斯·利马 (Lucas Lima) 的节目中唱出一首热门歌曲，互联网做出了反应歌手为纪念前男友而创作的歌曲《Chico》表演后不久，观众就喊出了“Chico”，当时这对前夫妇还是情侣。事实上，艺术家表明她不会将这部作品从她的保留曲目中删除。她从歌词中删除了前任的名字，并为这首歌发明了一个新版本。观众侮辱奇科·莫达斯；观看视频 初始插件文本 新版本的“Chico”“如果没有人能从我身边夺走一件事，那就是一首歌......更不用说我体内存在的爱，以及我有能力传递的爱”，阿雷格里港的路易莎·松扎 (Luísa Sonza) 说道。 “当有人出轨时，你背叛的不是对方，而是你自己。而我，从来没有背叛过任何人。这首歌（《Chico》）是我内心爱的体现.所以，我永远不会停止唱这首歌。我永远不会停止热爱这首歌”，她强调道。 Chico Moedas 和 Luísa Sonza 互联网复制 上周六（30），在库里蒂巴，这位歌手低下头保持沉默，而观众则大声辱骂 Chico Moedas 的名字。一些粉丝不同意齐声侮辱，声称艺术家似乎对此感到尴尬。 “我当时就在场，我认为这是没有必要的。她非常不舒服。如果能说‘路易莎，我爱你’或者类似的话，那就好一千倍了”，一位在场的观众抱怨道。在社交媒体上，这种行为也让互联网用户产生了分歧。 “当我的城市有演出时，我会尖叫很多，”一位人士说。另一位推特用户表示：“我迫不及待地想轮到我大声喊出来。”另一方面，也有一些球迷并不认同这种态度。 “哦，伙计们……不。我认为这是没有必要的。他犯了一个错误，我们同意这一点。但看起来他杀了人。他们比约会时给予他更多的关注和重视。他们只是需要忘记他”，路易莎·松扎的另一位追随者辩称。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:23:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/02/plateia-xinga-chico-moedas-em-shows-e-comportamento-divide-fas-de-luisa-sonza-entenda.ghtml</guid></item><item><title>护肤作为盟友</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/conteudo-de-marca/la-roche-posay/noticia/2023/10/02/skincare-como-aliada.ghtml</link><description>产品配方经过验证，可减轻对皮肤的副作用，提高癌症患者的生活质量。十月对于女性来说是重要的一个月，是时候关注身体护理并赶上所有健康检查。根据国家癌症研究所 (Inca) Estimativa 2023 出版物的数据，预计 2023-2025 三年间，巴西每年将新增 70.4 万例癌症病例。研究还强调，该国最常见的恶性肿瘤是非黑色素瘤皮肤肿瘤（占总病例的31.3％），其次是女性乳腺癌（10.5％）。另一方面，有很多技术有利于那些接受疾病治疗的人。理肤泉 (La Roche-Posay) 因其在敏感皮肤方面的专业知识而享誉全球，推出了一系列经科学证明可改善因不同抗癌治疗对皮肤造成影响的患者的生活质量的产品。自2009年以来，全球皮肤化妆品市场的领导者法国品牌理肤泉一直与皮肤科医生和肿瘤科医生并肩合作，为癌症患者的皮肤提供最好的产品。理肤泉热疗中心致力于为癌症患者提供改善皮肤舒适度的服务。两项已发表的临床研究表明，接受温泉水（该品牌产品的一部分）治疗的人可以获得明显且持久的效果，皮肤体征和症状得到显着改善。皮肤科医生 Vanessa Mussupapo 解释了肿瘤治疗如何破坏形成肿瘤的癌细胞，同时攻击体内的其他细胞。 “我们观察到脱发、指甲变化、严重干燥和皮肤敏感性增加，导致瘙痒、灼烧感和对阳光照射更加敏感”，医生强调说：“这使肿瘤治疗的成功面临风险，就像许多人有时、有必要中断药物治疗或减少治疗剂量，这可能会损害方案的有效性。”因此，皮肤护理也是癌症治疗的一部分。”为了最大限度地减少这些副作用，皮肤化妆品是真正的盟友。目前的一些基础产品有 Cicaplast Baume B5+，用于皮肤愈合和修复； Lipikar AP +M，提供深层补水和微生物组平衡； Lipikar 卸妆油，促进清洁，不含刺激性成分，具有镇静和保湿作用；和 Anthelios XL Protect，提供高效的防晒保护。 “重要的是，患者要了解这一时期的情况，并使用能够提供保护、带来舒适和缓解的产品。必须使用具有生理 pH 值（约 5）、非研磨性且不含香料或染料的清洁剂进行清洁；使用改善皮肤微生物组的保湿霜；广谱防晒霜，每天涂抹，包括室内；并保护您的手脚，避免出现裂纹和不适。洗澡应该快速、温暖，并使用卸妆油”，瓦妮莎说。所以要明白，十月是照顾好自己的一个月。对于那些已经在接受治疗的人来说，记住副作用的存在和预期总是好的，但幸运的是，已经有产品可以最大限度地减少这种皮肤不适。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:22:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/conteudo-de-marca/la-roche-posay/noticia/2023/10/02/skincare-como-aliada.ghtml</guid></item><item><title>BNDES 文化空间与泽泽·莫塔 (Zezé Motta) 一起重新开放：这位女演员兼歌手向卡埃塔诺·维罗索 (Caetano Veloso) 致敬</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/espaco-cultural-bndes-reabre-com-zeze-motta-a-atriz-e-cantora-homenageia-caetano-veloso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0wS7J99EY2X9J_tsgTsTlbA_gL8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/i/p1bAKzQMq3MG9BPZKcrw/zezemotta.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;第二天，克里斯托瓦·巴斯托斯 (Cristóvão Bastos) 和毛罗·塞尼斯 (Mauro Senise) 将演奏保利尼奥·达·维奥拉 (Paulinho da Viola) 的曲目。在关闭三年多之后，BNDES 文化空间于 19 日重新开放，目前位于里约市中心的银行总部。系列“Quintas no BNDES”将与 Zezé Motta 合作。在节目《Coração vagabundo – Zezé canta Caetano》中，这位女演员兼歌手演唱了《Luz do sol》、《O嫉妒》、《Odara》、《Este cara》、《Sampa》和《Tigresa》等热门歌曲。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:18:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/espaco-cultural-bndes-reabre-com-zeze-motta-a-atriz-e-cantora-homenageia-caetano-veloso.ghtml</guid></item><item><title>里约热内卢的新监护委员将于本周二宣布；就职典礼将于一月举行</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/novos-conselheiros-tutelares-do-rio-serao-conhecidos-nesta-terca-feira-posse-sera-em-janeiro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-YyzujAbba0Fb0CphlXlrbRHO4s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/r/aFgsDkQzyciK5BUWqNew/91852787-ri-rio-de-janeiro-rj-03-03-2021-conselhos-tutelares-de-portas-fechadas-seis-unidade.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;选举于周日举行，有 346 名候选人和超过 13 万选民参与。根据市政府的消息，里约新监护委员会委员的名字将于本周二正式公布，届时名单将在市官方公报上公布。 。然而，一些 WhatsApp 群组已经开始泄露南区和该市其他地区的一些获奖者名单。选举于本周日举行，共有 346 名候选人和超过 13 万选民参与。调查一直持续到凌晨。当选者定于 1 月 10 日就职。里约19个监护委员会通过投票选出了190名顾问。每个监护委员会有10名顾问，5名成员和5名替补成员。顾问的任期为四年，必须全身心投入到自己的职责中。当选监护委员会成员的工资根据市政府的不同而有所不同。今年的选举被指控试图进行政治干预。监护顾问的职责： 保护权利受到侵犯的儿童和青少年。辅导员负责接收投诉并开展检查行动。除了在遭受虐待的情况下提供保护外，监护委员会的职责之一是帮助父母缺席或对其教育构成风险的儿童和青少年。董事会的行动通过共同决策进行。任何顾问都无权单独行动。成员之间必须进行投票，以决定针对每种情况采取哪种措施。由于监护委员会是一个自治的常设机构，因此它还监督其他机构和机构。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:13:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/novos-conselheiros-tutelares-do-rio-serao-conhecidos-nesta-terca-feira-posse-sera-em-janeiro.ghtml</guid></item><item><title>索特尔多的带球在国际媒体上疯传：“只有在巴西”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/02/drible-de-soteldo-viraliza-na-imprensa-internacional-so-no-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TpW6U7D4Sad_mmItB9TWhtTvuSA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/x/FXrGitSbqgffgs5DUHRw/f7ybp6wxiaa1ezz.jfif" /&gt;&lt;br /&gt;委内瑞拉人在贝尔米罗镇桑托斯队与瓦斯科队的比赛中，索特尔多下半场的带球不仅成为了巴西的话题，而且在巴西也引起了反响。国际媒体。这一举动激怒了瓦斯科球员，并在场上引起了广泛的混乱，西班牙《阿斯报》对此进行了重点报道，称这种情况“只会发生在巴西”。阿斯写道：“这只会发生在巴西：这种超现实的技巧引发了一场斗殴。”索特尔多的带球在西班牙报纸《As Replication》上疯传。阿根廷《Olé》报纸也报道了索特尔多的举动，但也报道了瓦斯科·德·拉蒙遭受的失败。迪亚兹。 “他们击败了瓦斯科·德·拉蒙，委内瑞拉的索特尔多让每个人都热身起来”，门户网站写道。来自阿根廷的《Olé》报纸对索特尔多的举动进行了反思。 来自葡萄牙的《A Bola》报纸是另一家报道索特尔多杂技的报纸，并表示这场比赛在下半场一开始就出现了巨大的混乱。在这场大范围的打斗结束后，裁判出示了三张黄牌和三张红牌。来自葡萄牙的Jornal A Bola也报道了索特尔多在前场靠近边线和后卫线的带球。此举激怒了瓦斯科队的球员，塞巴斯蒂安甚至将这位桑托斯队的十号球员赶出了球场。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:11:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/02/drible-de-soteldo-viraliza-na-imprensa-internacional-so-no-brasil.ghtml</guid></item><item><title>冲浪日，游客在里约热内卢普拉亚杜迪亚波 (Praia do Diabo) 自拍时被海浪卷走；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/turistas-sao-arrastados-por-ondas-ao-fazerem-selfie-em-dia-de-ressaca-no-rio-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zKDbAccLMkgecuUxSbsIoOPOqKY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/Q/A5pJ7jRbmDmeoKiW9Nrw/praia.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;来自彼得罗波利斯的两人在南区海滩的岩石上被 GMar 消防员救起。在里约南区阿普多尔的普拉亚杜迪亚博海滩，两人在宿醉期间在岩石上自拍时被海浪卷走。这个星期天。这些来自塞拉纳地区彼得罗波利斯的游客被来自 Posto 7 的 GMar 的警卫救了出来。 石油：STJ 本周对请求资源的城市请求进行法官 Marielle 案：Domingos Brazão 已被参与该事件的人员点名犯罪。消防员新闻办公室在一份声明中证实了这一案件，并报道称其中一人被送往南区莱布隆的米格尔·库托市立医院：“昨天下午 2 点 50 分左右，来自 GMar 的消防员两名受害者被从海中救出：一名成年男性，被救出并在现场释放；一名成年女性，被送往米格尔·库托医院”。专门发布里约热内卢海滩海浪最新动态的社交网络个人资料 Resenha das Ondas 分享了这些视频：“伙计们，让我们更加负责任和谨慎。昨天，海水仍然非常强劲，有海流，经常撞击岩石！”来自彼得罗波利斯的游客去自拍，被卷下岩石。海浪袭来，将他们两人拖入海中。他们被来自 GMar 的 Cabo Peixoto 和 Cabo Anjos 救起。在一个阴雨多云的周日，简单的旅行旅游，可能会成为家庭的悲剧！” 游客在阿普多尔的普拉亚杜迪亚博 (Praia do Diabo) 自拍时被海浪卷走 看看有什么变化：案例调查 Marielle Franco 登上 STJ 周日关闭 10 月的第一个周日阴天早上天空，里约热内卢市所有地区都有小到中雨。据里约警报系统称，全天风力中等，偶尔有强阵风。 WhatsApp 频道：工具已抵达巴西，查看 GLOBO 频道并了解如何关注 Rain 一直持续到当天结束。预计本周接下来四天多云，有雨。此外，里约已进入动员阶段，因为有可能发生山体滑坡、小片积水和洪水等高影响事件。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:07:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/turistas-sao-arrastados-por-ondas-ao-fazerem-selfie-em-dia-de-ressaca-no-rio-video.ghtml</guid></item><item><title>犯罪分子将警长露西尼亚带到社区一天后，博普在维拉肯尼迪开展了一项行动</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/bope-faz-operacao-na-vila-kennedy-um-dia-apos-criminosos-levarem-a-deputada-lucinha-para-a-comunidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/d0bkxm5_Sb3mg_1k6lS0OfMJcIY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/T/nf9pxgQWGxS9ZH2FDO9w/whatsapp-image-2023-10-02-at-9.09.09-am.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;议员当时在大坎普（Campo Grande）的一个农场，该农场也在里约西区；她于周日获释。特种作战营（BOPE）周一上午在里约西区的维拉肯尼迪开展了一项行动。这一行动发生在州议员卢西尼亚 (PSD) 被武装人员带到社区的一天后，武装人员入侵了大坎普的一个农场，当时这位议员正在那里举办生日聚会。卢西尼亚：武装人员入侵一个地方并夺取了里约热内卢的州议员 事态发展：案件提交 STJ 后，看看对玛丽埃尔和安德森死亡事件的调查有何变化 根据宪兵队的说法，这次行动“旨在阻止运动”打击犯罪分子并限制盗窃汽车和货物”，但该“行动与涉及议员的事件无关”。维拉·肯尼迪 (Vila Kennedy) 位于巴西大道 (Avenida Brasil) 河畔，上周一辆公共汽车在这条路上遭到炸弹袭击，这一事件也被列入上周五举行的一次会议的议程上。值此之际，州长克劳迪奥·卡斯特罗和国家安全领导层会见了司法和公共安全部执行秘书里卡多·卡佩利，以调整联邦安全部队与国家安全部队的合作。其中之一是联邦公路警察在巴西大道上巡逻。然而，根据 PRF 的说法，该公司不会接管道路治安，并将“与国家部队合作，采取具体和具体的行动”。 WhatsApp 频道：查看您可以关注的 GLOBO 频道列表 记住案件 据民警称，本周日，卢西娅·海伦娜·平托·德·巴罗斯 (Lúcia Helena Pinto de Barros)，又名露西尼亚 (Lucinha)，在离开大坎普 (Campo Grande) 维加斯 (Viegas) 社区时，遭到武装人员接近。 。进入农场后，犯罪分子绑架了在大约 20 分钟路程外的维拉肯尼迪获释的州议员。卢西尼亚的团队通过社交媒体报告说她“健康且安全”。州议员露西尼亚 (PSD) 于周日被武装犯罪分子绑架；她在维拉肯尼迪被释放 生殖安全正在讨论中：卡斯特罗表示将采取“重大行动”打击Complexo da Maré和该市其他地区的犯罪行为 据民警称，该议员接受了采访，该车辆属于里约立法议会（Alerj）恢复。调查最初由第 35 警察局（大坎普）负责，后来移交给镇压有组织犯罪行动和特别调查警察局（Draco），该局继续调查此案。议员安全小组的一把手枪被查获。目击者提供了证词，并且正在收集安全图像以帮助识别罪犯。 DRACO 对女议员 Lucinha 的汽车进行检查</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:06:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/02/bope-faz-operacao-na-vila-kennedy-um-dia-apos-criminosos-levarem-a-deputada-lucinha-para-a-comunidade.ghtml</guid></item><item><title>炸弹关税不断积累，使公司、部门甚至市政厅受益</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/10/pautas-bomba-se-acumulam-e-beneficiam-empresas-setores-e-ate-prefeituras.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PBpa_9BgFPzUry8CXpwHIE6SXRw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/y/Io7qQhQy2GSZFhqGiRdw/104319744-brasilia-df-31-08-2023-vista-do-predio-do-congresso-nacional.-foto-joedson-alves-agenc.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;国会每小时都会提出一项增加开支或减少收入的措施，这可能会破坏国家的财政结构。随着每一天的过去，每一条新数据的发布，每一条新闻的出现，联邦政府的目标明年将基本赤字归零变得更加难以实现。惊喜每天都在发生，这是经济学家之间的大争论：政府会实现这一目标吗？订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:01:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/10/pautas-bomba-se-acumulam-e-beneficiam-empresas-setores-e-ate-prefeituras.ghtml</guid></item><item><title>虚拟机器人将在里约创新周期间测量公众情绪</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/robo-virtual-medira-estado-de-espirito-do-publico-durante-a-rio-innovation-week.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LyoKXDzY75FG2mgr3vgDI7kwXFs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/A/KZfHyyReOYLn4qKLDncQ/robo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;拉丁美洲最大的创新和技术活动里约创新周将于周二在 Píer Mauá 开幕，共有 200 多家参展商和 1,700 场讲座。其中最大的新闻就是 Sinergia Educação Group（CEL 和 Franco 学校）的展位，它是展会上唯一一家私立基础教育机构。在那里，将有一个虚拟机器人，在人工智能的帮助下，将捕捉人们对生活的满意度。此外，虚拟现实眼镜和可识别儿童笔迹并将其转化为声音的手机带来的沉浸式体验使整个景点更加完整。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 13:00:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/robo-virtual-medira-estado-de-espirito-do-publico-durante-a-rio-innovation-week.ghtml</guid></item><item><title>卢拉政府启动打击犯罪组织计划并预计投资9亿雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/em-meio-a-criticas-a-seguranca-publica-governo-lula-lanca-programa-de-combate-as-organizacoes-criminosas-e-preve-investimento-de-r-900-milhoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/J5rc42Oms3Qd8CBKDexEgO6seXY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/6/I7Ds5NTlKu1iCfnudGTw/104468336-mariz-pa-brasilia-28-09-2023-flavio-dino-ministro-da-justica-ministro-da-justica-flavi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在采取措施打击犯罪的压力下，司法和公安部周一启动了一项打击犯罪组织的计划，称为国家打击犯罪组织计划（ENFOC）。目标是加强刑事调查、情报活动和对犯罪组织的系统性打击。该计划预计投资 9 亿雷亚尔，将有五个主轴： 机构和信息整合；提高警察机构的效率；港口、机场、边境和货币；提高刑事司法系统的效率；以及政府、州和市之间的合作。该计划设想逐步实施这些措施，最后阶段将于 2026 年实施。该计划除了加强一体化和警察结构外，还旨在解决边界和货币脆弱性等结构性问题。此外，还有一个目标是加强刑事调查和情报活动，以瓦解犯罪集团并削弱其资本。在活动中，司法部长签署了以下法案： 定义亚马逊战略公共安全计划指南和 AMAS 范围内亚马逊战术公共安全计划的条例 转让 R 的授权期限巴伊亚州国家公共安全基金提供 2,000 万美元，旨在加强公共安全和国防行动 国家部队在里约热内卢行动的授权期限，以便能够对抗影响公共安全的活动和影响该州暴力死亡指标的活动正如《GLOBO》报道的那样，民政部部长鲁伊·科斯塔 (Rui Costa) 介入该领域，试图加快该地区的行动，据他称，该地区的行动“脱节”。根据巴西公共安全论坛的数据，直到去年 12 月，科斯塔统治的巴伊亚州都是去年暴力死亡人数最多的州，共有 6,659 起案件。今年，在民政部长政治教子、劳工党成员杰罗尼莫·罗德里格斯的指挥下，巴伊亚正经历安全危机，仅9月份就有52名警察死亡。巴伊亚的暴力事件数量令人尴尬，也是劳工党批评的对象。评估认为，州警察的行为与该党捍卫人权的历史旗帜相矛盾。迪诺表示，他与罗德里格斯进行了交谈，罗德里格斯将这场危机归因于犯罪组织的加强，圣保罗和里约各派系的存在更加激烈。为联邦政府制定的公共安全政策辩护，并在社交媒体上表示，称这一努力为“字母汤”是不尊重的行为。迪诺一直面临着来自劳工党的一个派系的压力，该派别为解散司法部辩护，其职责只专注于公共安全。争论之一是，该措施将明确政府在该问题上的优先顺序。然而，迪诺坚持他的论点，即该地区已经是当前配置的中心，分离该部门将损害司法和安全行动的良好表现。早些时候，迪诺在社交媒体上驳斥了缺乏“国家计划”的论点，并再次提到存在经法律批准的国家公共安全政策，据部长称，该政策正在“以计划、方案和明确的行动，而不忽视必要的紧急行动。迪诺写道：“将这项工作称为‘字母汤’，除了宣传小册子之外，也是对数十位认真负责地致力于这一主题的专业人士的不尊重。”在接受 GLOBO 采访时，迪诺表示，实际上，公共安全部门已经存在，因为他 90% 的时间都致力于这个话题。他还认为，根据法律确定，大多数安全行动不是联邦的责任。政府周一启动的计划旨在遵守制定国家公共安全政策的法律，并旨在加强以下领域的举措：由司法和社会警察局和国家警察协调的部队之间的一体化行动；打击毒品贩运和缉获；没收非法武器和弹药；打击针对学校的暴力行为；打击暴力侵害妇女行为；边境安全；保护亚马逊地区并打击环境犯罪；安全专业人员的赞赏；并加强市政警卫。迪诺在活动中表示，他对有必要制定国家公共安全计划的要求感到“困惑”。 — 我对一再要求我在 2023 年简单地接受这项法律并将其扔进垃圾桶感到困惑，因为那些人​​说我们必须有一个国家公共安全计划。嗯，它已经存在了。这是一条法律。他们想要什么？我们停下一切来重新讨论一切？这会有建设性吗？这样会有效率吗？当然不是——迪诺说，并补充道：——我们所做的：补充并实施这项国家政策，使其具体化，这是我们历史上的第一次。在九个月内，因为在过去的四年里，没有采取任何措施或几乎没有采取任何措施来使该法律落地。迪诺仍在社交媒体上辩称，应该“对联邦安全工作的三个领域进行深入而细心的监控”。这位部长还捍卫了情报行动和适度使用武力之间的平衡。 “我们随时准备对话。因此，我坚持一个前提：公共安全中的情报不是一种‘点金石’，它排除了有节制和成比例地使用武力的需要。武力也不是‘点金石’。” “这涉及随机射击，没有情报”。在周一的活动中，负责该计划的国家公安部部长表示，警察对于公共安全行动至关重要，机构不能“永远受到怀疑”。 ——没有警察就没有公共安全。诚然，这不是警察的专属事务，但没有警察就不可能实现公共安全。他们不能永远受到怀疑，我们信任巴西警方。这是我们的信念——阿伦卡尔说。</description><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 12:54:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/02/em-meio-a-criticas-a-seguranca-publica-governo-lula-lanca-programa-de-combate-as-organizacoes-criminosas-e-preve-investimento-de-r-900-milhoes.ghtml</guid></item></channel></rss>