<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 24 Sep 2023 18:07:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>涉嫌杀害两名儿童并试图谋杀的男子的前嫂子在医院伤势严重</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/ex-cunhada-de-homem-suspeito-de-matar-duas-criancas-e-tentar-assassina-la-segue-em-estado-grave-no-hospital.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TDQpOrsrxYwQv7_9vYxqPlV3j1Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/B/3HRDISRhmd4poRpsPVpg/whatsapp-image-2023-09-23-at-1.29.29-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;其中一名受害者的父亲戴维·苏扎·米兰达 (David Souza Miranda) 正在逃亡。他是在当前安全计划特工的协助下被捕的。里约西区参议员卡马拉一所房屋起火的主要嫌疑人的前嫂子情况严重，根据里约热内卢县卫生部本周日发布的公告。娜塔莎·玛丽亚·席尔瓦·德阿尔伯克基，30 岁，住进阿尔伯特·史怀哲市立医院。大卫·苏扎·米兰达 (David Souza Miranda) 本周六被警方逮捕，被认定为杀害包括他女儿在内的两名女孩的凶手。据首都凶杀案警察局 (DHC) 负责人、代表亚历山大·赫迪 (Alexandre Herdy) 称，大卫向亲戚承认他要杀死他的前嫂子。西区犯罪：其中一名儿童的父亲在里约埃洛伊萨放火烧毁了他们的房屋，导致两名儿童死亡，一名妇女伤势严重。 案件：司法部决定，爱国阵线将进行武器检查； MPF 对民警考试提出“质疑” 身穿足球队衬衫、黑色短裤和人字拖的 David 被 DHC 特工在蒂茹卡找到，DHC 特工在 Segurança Presente 计划警察的支持下实施了逮捕。该男子已被拘留，并被带到巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca)，凶杀案警察局所在地。涉嫌杀害两名儿童的男子在蒂茹卡被捕——最初，（他将负责）合格的凶杀案，因为这是以残酷的方式进行的，而且受害者无法自卫——警察局长亚历山大·赫迪详细介绍道。就连教堂也未能幸免：里约北区的礼拜活动被枪声打断：“混乱的精神，我现在斥责你”；周五晚上，这起犯罪事件发生在韩国社区，该社区位于西区班古和参议员卡马拉之间，据附近居民告诉警方，大卫在不向受害者提供援助的情况下会逃离那里。下午。邻居帮助女孩受害者——5 岁的路易莎·费尔南达·达席尔瓦·米兰达 (Luísa Fernanda da Silva Miranda)、大卫的女儿和她 4 岁的表弟安娜·贝阿特丽斯·贡萨尔维斯·达席尔瓦 (Ana Beatriz Gonçalves da Silva) 在邻居的帮助下被送往该地区的医疗机构：阿尔伯特市立医院分别是雷伦戈的施韦策和班古的急救中心 (Upa)。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻，据该部门管理层称，路易莎抵达医院后死亡。据健康基金会称，安娜·比阿特丽斯 (Ana Beatriz) 于晚上 11 点 59 分抵达乌帕，除了头部外伤外，她还遭受了二度和三度烧伤。这名 4 岁女孩于本周六凌晨 1 点因心肺骤停而死亡。尽管得到了及时的援助并要求立即转移”。据消防部门称，大坎普军营被要求控制位于 Rua Caminho do Abel 的房屋内的火灾。本周五晚上 11 点后，他们到达现场时被居民拦住，准备帮助烧伤的受害者娜塔莎·玛丽亚·席尔瓦·德阿尔伯克基 (Natasha Maria Silva de Albuquerque)；女孩们已经得到了邻居的帮助。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:58:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/ex-cunhada-de-homem-suspeito-de-matar-duas-criancas-e-tentar-assassina-la-segue-em-estado-grave-no-hospital.ghtml</guid></item><item><title>约翰·肯尼迪的手上有裂缝，但解放者队的弗鲁米嫩塞并不担心</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/09/24/john-kennedy-tem-fissura-na-mao-mas-nao-preocupa-o-fluminense-para-a-libertadores.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JlBtF8n6OIm1kTmHyG72aszjt2E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/4/aYM43MTR2g3EceL36gCQ/104141692-fluminenses-forward-john-kennedy-celebrates-after-scoring-during-the-copa-libertadores-qu.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位21岁的前锋今天早上在CT卡洛斯卡斯蒂略参加了全面的训练。来自弗鲁米嫩塞的前锋约翰·肯尼迪在经过检查后发现，他的左手第五掌骨出现裂痕。在播放器上。然而，上个月他在费尔南多·迪尼兹的球队中首发，不过，他在本周解放者杯的三色旗比赛中不会成为问题。请记住：里奥·费尔南德斯 (Leo Fernández) 攻入任意球，弗鲁米嫩塞 (Fluminense) 在巴西联赛中击败克鲁塞罗 (Cruzeiro) 满堂彩：弗鲁米嫩塞 (Fluminense) 球迷已售完南美解放者杯对阵国际队 (Internacional) 的比赛门票，下周三晚上 9:30 将在马拉卡纳 (Maracanã) 迎战国际队 (Internacional) 的第一回合比赛洲际赛半决赛。复赛将于 10 月 4 日在阿雷格里港举行，争夺决赛席位。在周四和周五的巴西锦标赛中战胜克鲁塞罗后，三色旗队在本周末恢复了活动。约翰·肯尼迪今天早上甚至全程参加了卡洛斯·卡斯蒂略 CT 的训练。 21 岁时，他已经成为与格尔曼·卡诺、基诺和约翰·阿里亚斯并肩的可靠进攻选择。本赛季他为弗鲁米嫩塞出场28次，打进7球并有3次助攻。对于解放者队来说，他在对阵奥林匹亚队和阿根廷青年队的第二场比赛中进球，分别在四分之一决赛和十六强赛中有效。 🔔 加入 GLOBO WhatsApp 上的弗鲁米嫩塞频道，了解俱乐部的新闻、幕后花絮和最新动态</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:44:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/fluminense/noticia/2023/09/24/john-kennedy-tem-fissura-na-mao-mas-nao-preocupa-o-fluminense-para-a-libertadores.ghtml</guid></item><item><title>弗里达·卡罗（Frida Kahlo）在发现背叛后写给迭戈·里维拉（Diego Rivera）的信摘录在网上疯传</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/24/trecho-de-carta-que-frida-kahlo-escreveu-para-diego-rivera-apos-descobrir-traicao-viraliza.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KqD1RYMbRE7TeOjvD1QE1erL5nY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/1/fNQRSvSNKpIV0oJr7yoQ/frida-e-diego.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;弗里达·卡罗（Frida Kahlo）在给丈夫的信中写道：“你长得这么丑，怎么能勾引这么多女人？”在发现画家的背叛后，向她的丈夫迭戈·里维拉 (Diego Rivera) 求助。弗里达·卡洛写给丈夫迭戈·里维拉的信摘录 最近几天疯传的这段文字还写道：“我不怕疼痛，你知道的。这几乎是我与生俱来的，但我承认“当你欺骗我时，每次你欺骗我时，我都受了很多苦，不仅是对我妹妹，而且是对许多其他女人。她们怎么会让自己被你欺骗呢？”亚瑟小子：歌手将成为 2024 年超级碗的亮点 弗里达继续说道：“你认为我因为克里斯蒂娜而着魔，但今天我承认这不是因为她。而是因为你和我。首先，因为我，因为我永远无法理解你想要什么和寻求什么，他们给了你什么我不知道如何给予。我们不要欺骗自己，迭戈，我给了你人类所能给予的一切，我们都知道无论如何，你这么丑陋的王八蛋，怎么能勾引这么多女人呢？”</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:18:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/24/trecho-de-carta-que-frida-kahlo-escreveu-para-diego-rivera-apos-descobrir-traicao-viraliza.ghtml</guid></item><item><title>为了避暑，一位老人在水箱里放了一张吊床，参考杰里科科拉的海滩，并在网上疯传：“天才”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/24/para-fugir-do-calorao-idoso-coloca-rede-dentro-de-caixa-dagua-imitando-praias-de-jericoacoara-e-viraliza-genio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LJ8y99VyC6OAtvp_f5gGlPcaYhY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/R/2QzugUSX6TyVjALd0AtA/calor.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这名男子的孙子在“X”（以前的推特）上分享了这一避暑的“严厉措施”，并于本周日（24日）疯传。酷热的天气促使一位老人想出了一个颇具创意的降温方案。在他的后院，他模仿了塞阿拉州杰里科科拉著名的海滩，在一个装满水的水箱内绑了一个吊床。该男子的孙子在“X”（以前的推特）上分享了这一避暑的“严厉措施”，并于本周日（24日）疯传。热应激加剧：3800万巴西人每年几乎有一个月的时间都处于超出其身体承受能力的高温状态苏珊·冯·里希特霍芬：了解这位来自圣保罗的妇女是如何遇见被认定为她第一个女儿的父亲的医生的。截至本周日下午早些时候发布，已有超过 15,000 个点赞，令互联网用户满意。在评论中，一位女士写道“他创造了自己的杰里，天才”，指的是杰里科科拉。另一位用户评论道：“我准备把其中一个放在客厅里看电视”（原文如此）。最初的插件文本本周日，该国多个城市的气温将超过 40°C，特别是中西部和圣保罗。据国家气象研究所 (Inmet) 称，最热的首都预计将是库亚巴 (MT)，温度预计将达到 42 摄氏度。仍在马托格罗索州的大瓦尔泽亚市也有相同的气温预报。戈亚斯州的阿拉加斯也应该记录到 42 摄氏度。厄尔尼诺现象：让你在夏天到来之前就开始烘烤的恶棍在圣保罗，最热的城市应该是图皮保利斯塔，预计该市的气温为 41 摄​​氏度，湿度仅为 13% 。除了炎热之外，干燥的天气也是一个问题，根据世界卫生组织的参数，相对湿度指数低于30%就表明存在危险情况。极端热浪影响整个国家，气温可达45℃。周日，东北热浪应该会变得温和。另一方面，这种现象在东南部尤其是中西部地区仍然非常严重。热穹是热浪产生的原因 热浪是由多种因素共同解释的，例如今年强大的厄尔尼诺现象、气候变化以及南大西洋的热异常。结果就是热穹，这是一个区域​同一地区的高气压会持续数天甚至数周保持稳定。它的作用就像一个巨大的热泡，阻止云的形成和冷锋的到来。结果，水分蒸发，太阳辐射更加强烈地照射到表面，热量自身反馈回来。科学家表示，这场热浪已经是历史性的，但它不会是未来几个月的唯一热浪，因为厄尔尼诺现象尚未达到顶峰。穹顶最近已经袭击了北半球，现在轮到南半球了。圆顶大大增加了火灾风险。在巴西，最大的风险是在塞拉多和潘塔纳尔湿地。与健康相关的是，皮肤干燥、眼睛、嘴巴和鼻子不适可能是一些症状。因此，主要建议是多喝水，避免在一天中最热的时候晒日光浴，并使用皮肤保湿霜。而且，如果可以的话，穿轻便的衣服去上班。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:08:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/24/para-fugir-do-calorao-idoso-coloca-rede-dentro-de-caixa-dagua-imitando-praias-de-jericoacoara-e-viraliza-genio.ghtml</guid></item><item><title>大奖池：巴西杯冠军将为弗拉门戈或圣保罗带来 7000 万雷亚尔的奖金</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/09/24/premiacao-gorda-titulo-da-copa-do-brasil-rendera-r-70-milhoes-a-flamengo-ou-sao-paulo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/O6BC9r7CRGpj5R-KnqIwcovzJzM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/l/CVx8rnT1OIAxJ0YhGcDw/53147478012-709115005e-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;今年巴西杯的裁决比上一届多支付了 1000 万雷亚尔。在整个竞选活动中，仅弗拉门戈队和圣保罗队今天下午 4 点开始在莫伦比展开角逐，冠军就将获得约 9,000 万雷亚尔的奖金，不仅是为了争夺 2023 年巴西杯冠军，还为了获得竞争优惠。近年来，CBF增加了对晋级淘汰赛阶段球队的经济奖励，今年做出决定的球队将获得创纪录的金额：7000万雷亚尔。反过来，这位副手“只”拿走了3000万雷亚尔的金库。为决赛入围者保留的总计 1 亿雷亚尔是该实体在 2 月份开始的整个比赛期间向 92 个参赛俱乐部分配的约 4.2 亿雷亚尔的总额的一部分。红黑队和三色队进入第三阶段，并已获得 1,870 万雷亚尔，用于所有已推进的阶段。因此，冠军将获得价值 8870 万雷亚尔的奖金，而亚军则少获得 4000 万雷亚尔的奖金。请查看以下 CBF 在本届巴西杯各阶段支付的配额： 2023 年巴西杯复制品的奖金配额 2023 年，分配给巴西杯冠军的奖金金额增加了 10 雷亚尔与上赛季相比。当弗拉门戈队击败科林蒂安队并获得第四个联赛冠军时，他们仅仅为了冠军就获利了6000万雷亚尔。副总统获得了 2500 万雷亚尔。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:04:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/noticia/2023/09/24/premiacao-gorda-titulo-da-copa-do-brasil-rendera-r-70-milhoes-a-flamengo-ou-sao-paulo.ghtml</guid></item><item><title>以色列军队在入侵约旦河西岸时杀死两名巴勒斯坦人</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/forcas-israelenses-matam-dois-palestinos-em-incursao-na-cisjordania.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fPI1cjGfIUf7dOD4arWw19dsShY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/A/mw34z1QzWnMhkq9WkgAA/104418799-topshot-mourners-carry-the-body-of-palestinian-killed-in-an-israeli-raid-osaid-abu-ali-2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;哈马斯确认其中一名受害者是其武装分子之一；以色列军队证实其开展了“反恐”活动 以色列军队周日在被占领的约旦河西岸图勒凯尔姆市发动袭击，造成两名巴勒斯坦人死亡，当时双方冲突暴力不断爆发。据巴勒斯坦卫生部称，死者被确认为 22 岁的奥赛德·阿布·阿里 (Osaid Abu Ali) 和 32 岁的阿卜杜勒·拉赫曼·阿布·达加什 (Abd al Rahman Abu Daghash)。伊斯兰运动哈马斯在一份声明中表示，“烈士奥赛德·阿布·阿里”是其战士之一。了解：以色列的暴力循环和极端主义政府在巴勒斯坦土地上造成爆炸性紧张 古加查克拉：拜登希望与以色列和巴勒斯坦保持距离 以色列陆军证实进行了“反恐”活动，一名士兵“中弹受伤”图勒凯尔姆附近努尔沙姆斯难民营的冲突中的碎片”。据陆军称，其部队拆除了营地一栋建筑内的“行动指挥中心”，并发现了大量爆炸装置。报告补充说：“在活动期间，嫌疑人向部队开枪并向部队投掷爆炸装置，部队以枪回应。”了解更多：以色列军队承认在约旦河西岸杀害了巴勒斯坦少年易卜拉欣·尼梅尔 (Ibrahim al-Nimer)，他是该营地的居民，也是捍卫被以色列拘留的巴勒斯坦人权利的巴勒斯坦囚犯俱乐部的代表，他说，“他们是都是平民”。 — 陆军在凌晨 2 点后进入营地，拆毁了营地内的街道和一些房屋 — — 他说。也住在那里的奥马尔·萨布汉 (Omar Sabhan) 说，几辆军车连夜进入营地。 - 很可怕。他说，那里有狙击手，他们向所有移动的东西开枪，并指出“每个人都在抵抗”武装团体。 12月：半岛电视台向国际刑事法院报告巴勒斯坦记者死亡事件 在隔夜发生的另一起事件中，军方在约旦河西岸的比尔宰特大学逮捕了“八名通缉嫌疑人”，指控该组织“计划实施恐怖袭击”。 ”周日下午，几名巴勒斯坦人参加了以色列行动中两名受害者的葬礼。几小时后，一名法新社记者赶到现场，看到一栋建筑物的屋顶和墙壁倒塌。自 1967 年六日战争以来，以色列一直占领约旦河西岸。除被吞并的东耶路撒冷外，该领土目前居住着约 49 万以色列人，他们居住的定居点根据国际法被视为非法。更多：圣地对基督徒的袭击增加想要建立自己的独立国家的巴勒斯坦人要求以色列从六日战争期间占领的所有土地上撤军并拆除其所有殖民地。总理本杰明·内塔尼亚胡的极右翼联合政府支持扩张这些殖民地。据法新社根据官方消息来源报道，自今年年初以来，至少有 241 名巴勒斯坦人、32 名以色列人和两名其他国籍的人在与这场冲突相关的暴力行为中死亡。这些数字包括巴勒斯坦方面的武装人员和平民，以及以色列方面的大多数平民和三名阿拉伯少数民族成员。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 17:03:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/forcas-israelenses-matam-dois-palestinos-em-incursao-na-cisjordania.ghtml</guid></item><item><title>梅洛尼承认他希望“能够采取更多措施”来控制非正常移民</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/meloni-admite-que-esperava-poder-fazer-mais-para-controlar-imigracao-irregular.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mRClT8aSv3bBRjJajjXTw-NdEpw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/y/I/Vu8bLpQEODIfUZ0Z9i7A/101614783-topshot-italys-prime-minister-giorgia-meloni-addresses-journalists-during-her-year-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;短短三天内就有8500人抵达兰佩杜萨小岛，意大利总理呼吁欧盟采取更多行动 意大利总理乔治亚·梅洛尼承认，她希望采取更多措施来控制自历史以来不断增加的非正常移民。他的极右翼政党在一年前的选举中获胜。本月初，短短三天内就有 8,500 人抵达兰佩杜萨小岛，梅洛尼呼吁欧盟采取更多措施帮助缓解压力。背景：随着欧盟与突尼斯达成数百万美元的协议以阻止移民，教皇前往法国保护移民兰佩杜萨岛：意大利单日接收创纪录的 5,000 名移民后，岛上人口翻了一番 今年迄今为止，已有近 124,000 名移民抵达意大利海岸，65，比去年同期增加5千人。 ——当然，我们对移民的期望更高。毫无疑问，这是一个非常复杂的问题，但我相信我们会查清问题的根源——她在电视采访中说道。就在同一天，教皇方济各在谴责“冷漠的狂热”后，呼吁欧洲承担起解决移民现象的责任，几小时后他结束了对法国东南部马赛的短暂访问，并在露天会议上发表了上述声明。数千人的弥撒。压力之下：意大利限制孕妇、儿童和病人上岸移民 布鲁塞尔本周宣布，将为突尼斯（几艘船只从那里出发）发放资金，作为旨在遏制该国非正常移民的协议的一部分。梅洛尼的主要联盟伙伴、反移民联盟党的马泰奥·萨尔维尼(Matteo Salvini)将欧盟管理移民涌入的努力视为“战争行为”。这位副总理在 2019 年执政期间对移民救援船关闭了意大利港口，他赞成采取更强硬的做法。自去年十月上任以来，梅洛尼政府限制了人道主义救援船的活动，并指责这些船只鼓励移民。与此同时，他致力于打击毒贩。梅洛尼还试图鼓励遣返被认为不适合庇护的抵达者，并将要求等待这方面决定的移民支付 5,000 欧元（26,600 雷亚尔）的保证金，否则将被送往拘留中心。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 16:36:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/meloni-admite-que-esperava-poder-fazer-mais-para-controlar-imigracao-irregular.ghtml</guid></item><item><title>颁奖典礼上被忽视的黑人体操运动员的母亲希望视频停止流传，并表示道歉“不是真诚的”</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/24/mae-de-ginasta-negra-ignorada-em-premiacao-quer-que-video-pare-de-circular-e-diz-que-pedido-de-desculpas-da-federacao-nao-foi-genuino.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BIUfQNm15oJ4oMELFvrzuncqr-w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/2/aMlKChQOKZBmw26fJk1g/cda6dd52-9182-494b-b41d-97d16ccbfd48.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; “我们经常是体操比赛中唯一的黑人家庭，这对我们来说非常痛苦”，这位女士说，她强调说，她的女儿是种族主义的受害者。爱尔兰体操联合会的一个颁奖典礼对爱尔兰体操联合会向她做出的道歉做出了回应，该道歉由负责此事的代表撰写并签署，并表示她不​​相信这一立场是真实的。据发表采访的《爱尔兰独立报》报道，由于向锦标赛获胜者颁发奖牌的代表忽视了这名女孩，该家庭已经与爱尔兰体操协会调解这一问题一年了。该视频上周才开始疯传。告别瓦莱夫斯卡：排球队奥运冠军被埋葬在贝洛奥里藏特 争议：俄罗斯政府希望运动员成为 2024 年巴黎奥运会“奥运大家庭”的一员 在接受爱尔兰媒体采访时，女孩的母亲强调说，她相信她的决定女儿 由于是黑人，她在仪式上被忽视。她还谴责爱尔兰体操协会的态度，即仅发送由犯下该行为的代表撰写的道歉信，并专门向她传达，而不是向公众传达。他还批评该机构只公开表示问题在八月份调解结束后已得到解决。该运动员的母亲补充说，她希望该视频停止在网上传播，并希望爱尔兰体操协会协助这一过程。 – 我们经常是体操比赛中唯一的黑人家庭，这对我们来说非常痛苦 – 他告诉爱尔兰独立报。 – 现在有800万人看过这个视频，从巴基斯坦到埃塞俄比亚，他们都知道这是错误的，但爱尔兰体操协会不能接受这一点，只能道歉。最初的插件文本 这名年轻女孩在 2022 年 3 月在都柏林的表演中被忽视的视频最近几天在网上疯传，美国体操名将西蒙·拜尔斯 (Simone Biles) 在发布于 2022 年 3 月的一条消息中表示，这段视频“伤透了她的心” X，以前是 Twitter。查看爱尔兰体操协会对此案发表的立场：“投诉指控我们的一名官员在活动中存在种族主义行为。收到电子邮件后，根据我们有关投诉的政策和标准做法，我们对此事进行了调查。体操协会爱尔兰立即联系了家人，表达了担忧，并向他们保证此事正在调查中，”该慈善机构表示。 “我们确认了该员工的身份，并告知了她投诉情况。该员工完全承认所发生的事情是不可接受的，但强调这不是故意的。裁判表示，在意识到错误后，她纠正了错误。”立即并确保相关参赛者在离开赛场之前收到奖牌，”他补充道。 “该官员还对她所描述的真正错误深表遗憾，并要​​求有机会亲自向参赛者及其家人道歉。这一请求最初被拒绝。随后，已向参赛者发出了由该名个人提供的书面道歉。”和他的家人。我们始终与事件相关各方保持联系，包括爱尔兰体育局和国际体操联合会，以及各种媒体，他们在就此事与我们联系后与我们联系。随后，双方同意开始调解，由爱尔兰体育纠纷解决方案公司根据我们的程序政策独立推动，最终双方于 2023 年 8 月达成了一项解决方案。”</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 16:29:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/24/mae-de-ginasta-negra-ignorada-em-premiacao-quer-que-video-pare-de-circular-e-diz-que-pedido-de-desculpas-da-federacao-nao-foi-genuino.ghtml</guid></item><item><title>马克斯·洛佩斯 (Max Lopes) 在 Imperatriz 的标志性桑巴舞“Liberdade，Liberdade”几乎最终出现在 Portela；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/blog-do-acervo/post/2023/09/liberdade-liberdade-samba-iconico-de-max-lopes-na-imperatriz-quase-foi-parar-na-portela-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gxFQcpTU4FLPtrXkuwEWss_4_0w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/t/V/p40BkAS3SPfAdMN0wZAQ/destaque-liberdade-liberdade.webp" /&gt;&lt;br /&gt;狂欢节艺术家马克斯·洛佩斯今天去世，享年 74 岁，他以纪念共和国一百周年的《自由！自由！张开我们的翅膀》创造了历史，差点就被另一所学校收场了。在抵达拉莫斯（最终成为 1989 年狂欢节冠军）之前，狂欢节艺术家马克斯·洛佩斯 (Max Lopes) 向波特拉提出了这一主题，但蓝白团队贬低了这一提议，将其简化为“块状情节”。那一年，马杜雷拉学校在圣灰星期三结束时仅排名第六。哀悼：狂欢节艺术家马克斯·洛佩斯（Max Lopes），“色彩巫师”，去世 - “自由，自由！在我们上方展开你的翅膀”，在我看来，与波特拉有很大关系。我把它送给学校，因为鹰是自由的象征。但这个主题绝对受到皇后的欢迎，她有一种非常强烈的文化态度，这是她的显着特征之一，并给了我足够的工作自由——这位嘉年华艺术家回忆道，她今天去世了，享年 74 岁。同年赢得了他的第二个冠军。色彩魔术师马克斯·洛佩斯 (Max Lopes)，色彩魔术师，1990 年在 Viradouro 棚子 Custódio Coimbra / Agência O GLOBO 获奖作品由 Jurandir、Niltinho Tristeza、Preto Joia 和 Vicentinho 合作完成，是一部杰作，在所有最好的桑巴选集中有史以来的。洛佩斯的视觉作品和音乐性的结合吸引了评委，他们从头到尾给拉莫斯的学校打了十分。如果标题仍保留在 Leopoldina，那么由 Beija-Flor 制作的图像，以及若昂西尼奥·特林塔 (Joãosinho Trinta) 创作的具有历史意义的基督门迪戈 (Christ Mendigo)，经过里约大主教管区的审查，被记录为该狂欢节中最引人注目的图像。 61 岁的作曲家普雷托·乔亚 (Preto Joia) 并不明白，帝国游行因尼罗波利斯协会发布的消息的反响而失败。皇后的皇​​冠标志出现在开头，它是由三千多个灯泡制成的 Carlos Ivan/Agência O Globo Samba 情节保证了标题 - 相反。在这种情况下击败 Beija-Flor 只会为我们的冠军头衔增添价值。直到计票结束，两所学校打成平手。决胜局正是以桑巴延演的形式出现的。想要更好的东西吗？ - 庆祝。这位狂欢节艺术家也以其巴洛克风格的情节而闻名，他用当年获胜的竞争对手若昂西尼奥·特林塔的话来分析计数过程中发生的事情。 - Joãosinho Trinta 总是说，喜欢奢侈的人是知识分子，喜欢贫穷的人是知识分子。 1989 年，奢侈品战胜了垃圾——他在提到当年 Beija-Flor 情节“老鼠和秃鹰，放开我的幻想”时说道。但如果说拉莫斯的学校只注重奢华，那就不公平了。有塑料之美和惊喜元素。马克斯·洛佩斯 (Max Lopes) 将学校的象征性皇冠带到了侧翼，由大约三千个灯泡照亮。在“Guerra do Paraguai”汽车中，他对一匹马留下了深刻的印象，这匹马以扎卡里亚斯·德·奥克西西 (Zacarias de Oxóssi) 为主角，距地面 12 米。它比桑巴德罗姆的电视塔还要高，这在当时是令人印象深刻的。扎卡里亚斯·德·奥克西西 (Zacarias de Oxóssi) 代表卡希亚斯公爵 (Duque de Caxias) 乘坐汽车游行，暗指巴拉圭战争 Sebastião Marinho/Agência O Globo 政治争议 在这次狂欢节上已经 30 岁的桑巴舞并不是 Imperatriz Leopoldinense 的最爱。学校倾向于选择另一部由翻译家多明吉尼奥斯·多·埃斯塔西奥（Dominguinhos do Estácio）撰写的作品，该作品更具描述性。嘉年华工作人员的支持对于赞助人路易斯·德拉蒙德（Luizinho Drummond）的选择起到了决定性的作用。但是，是什么让艺术家对这幅作品着迷呢？ - 皇后经历了一场艰难的狂欢。 1988年，它排名最后。那一年，我们有沉重的历史情节，也有沉重的阅兵。我们需要一种轻快的桑巴舞，它能够感染整个大街，让它摇滚起来。我真的很喜欢它，因为它以描述性的方式，但也以诗意的方式处理了学校的情节——让人想起色彩巫师，正如他在庆祝活动中所熟知的那样。桑巴旋律在作曲之前就已经准备好了：合作伙伴利用了 Niltinho Tristeza 已经开始的旋律工作，该工作将在稍后完成。尽管作品以“自由，自由！/展开你的翅膀笼罩我们/愿平等之声/永远是我们的声音”为标志，但它引起了民间社会的反应。 Dominguinhos do Estácio：1989 年狂欢节上皇后的翻译 Guilherme Bastos / Agência O Globo 黑人运动代表对“为伊莎贝尔，女英雄/签署神圣法律/黑人跳舞，庆祝命运的终结”的台词提出质疑，批评将金律描绘成君主的仁慈行为，而不是政治斗争的反映。前巴西王室的继承人已经对帝国衰落的描述方式表示担忧。 - 我告诉黑人运动的代表，我不是这篇文章的作者，但说伊莎贝尔公主被迫签署该法律是不正确的。关于王室，我解释说，我将在费斯卡尔岛举行最后一场舞会，以宣告帝国的终结——洛佩斯回忆道。 1989 年，主萨拉夫妇和拉莫斯绿白队旗手的介绍 Guilherme Bastos/Agência O Globo 直到今天，在这座城市的主要桑巴圈里，“自由，自由！张开你的翅膀在我们上方”不会有当代狂欢节的空间。这是该作品的一位作者的观点。普雷托·乔亚对游行的快节奏产生了他认为旋律不佳的作品感到遗憾。 - 桑巴舞非常悠扬，你再也找不到了。以至于自 1989 年以来就没有新的桑巴舞选集。这是失去的东西——作曲家评价道。 1989 年，Imperatriz Leopoldinense 游行抵达并散去 Carlos Ivan / Agência O Globo 狂欢节艺术家同意： - 我们的桑巴舞在当时已经非常快节奏了。我们不能再加快它的速度来适应当今的时代，否则就会变成堵车。我毫不怀疑桑巴舞提升了学校的水平。优秀的桑巴舞总是能做到这一点，并掩盖任何可能存在的问题——洛佩斯总结道。尽管波特拉拒绝了桑巴舞，但当年的帝国游行仍以老鹰结束。几个月后，许多不同政治倾向的选民用这首歌作为选举配乐，庆祝他们自 1960 年以来第一次去投票站直接选举选举总统。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 15:56:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/blog-do-acervo/post/2023/09/liberdade-liberdade-samba-iconico-de-max-lopes-na-imperatriz-quase-foi-parar-na-portela-entenda.ghtml</guid></item><item><title>停火后，第一批来自纳戈尔诺-卡拉巴赫的难民开始抵达亚美尼亚</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/primeiros-refugiados-de-nagorno-karabakh-comecam-a-chegar-a-armenia-apos-cessar-fogo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FAb0cXZzZX1ezAqoQCg5koR4pTE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/B/zteELYTAGB2QLpYcqJDg/104418803-topshot-a-red-cross-worker-takes-charge-of-an-elderly-refugee-woman-at-the-registration.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;阿塞拜疆发动攻势后，亚美尼亚人占多数的飞地上周三宣布放下武器，作为停火的一部分。在阿塞拜疆对亚美尼亚人占主导地位的领土上的分裂分子发动闪电袭击后，第一批逃离纳戈尔诺-卡拉巴赫的难民于本周日进入亚美尼亚。该组织上周三宣布，作为停火的一部分，它已放下武器。背景：了解 2020 年南高加索纳戈尔诺-卡拉巴赫飞地的争端 脆弱：亚美尼亚人和阿塞拜疆人之间的停战很脆弱，并在高加索地区引发了新的争端 几十名居民，主要是妇女、儿童和老人抵达亚美尼亚政府在两国边境科尔尼佐尔设立的接待中心。亚美尼亚则含蓄地谴责俄罗斯在阿塞拜疆军队取得胜利后缺乏支持，后者声称控制了南高加索地区的领土。亚美尼亚总理尼科尔·帕希尼扬在电视讲话中表示，亚美尼亚参与的外交安全体系已被证明无法有效保护其安全和利益。巴库的盟友土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安将于周一会见阿塞拜疆总统伊尔哈姆·阿利耶夫。分析：亚美尼亚和阿塞拜疆战争停火并未缓解高加索地区紧张局势 自2020年底以来，已有3000名俄罗斯人监视着脆弱的敌对行动停顿，但莫斯科的注意力在入侵乌克兰后被转移。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周三表示，他希望“和平”解决冲突，但没有提及停火。周日，一名男子在科尔尼佐尔接受法新社采访时表示，他是“抵抗运动”的一部分，直到阿塞拜疆的进攻迫使叛军投降。 — 我们的家人都在避难所里。我们在军队，但昨天我们不得不留下步枪。所以我们就离开了，”他一边说，一边在接待中心等待登记。纳戈尔诺-卡拉巴赫：亚美尼亚和阿塞拜疆之间的战争结束后，胜利者和失败者交换位置，其他人则等待亲人的消息。 — 我儿子在军队里。他还活着，但我很担心，”另一名 34 岁男子说道。许多人担心这片居住着约 12 万人的飞地会出现大规模疏散。据法新社记者报道，分裂分子的“首都”斯捷潘纳克特被阿塞拜疆军队包围，已经连续几天没有电力和燃料，居民急需食品和药品。纳戈尔诺-卡拉巴赫有争议地区 红十字会的一支急救车队于周日成功进入该飞地。周六，亚美尼亚外交部长要求联合国“立即”向该地区派遣联合国“特派团”，并重申了“种族清洗”的指控。请记住：亚美尼亚第一夫人致信米歇尔·博尔索纳罗，要求巴西承认纳戈尔诺-卡拉巴赫独立 据亚美尼亚分离主义者称，最近对巴库的军事入侵持续了大约 24 小时，造成至少 200 人死亡、400 人受伤。苏联解体时，纳戈尔诺-卡拉巴赫宣布从巴库独立，引发1990年代初亚美尼亚人获胜的武装冲突，亚美尼亚控制了阿塞拜疆领土总面积的约13%。反过来，巴库在 2020 年的攻势中收复了部分地区，利用其天然气利润从土耳其和以色列购买优质武器。阿塞拜疆抗议者与警察发生冲突 采访：亚美尼亚大使表示，“我们的要求不是领土问题，而是自决”自 2020 年 11 月 10 日起生效的停火协议结束了导致数千人死亡的冲突。尽管阿塞拜疆赢得了战争，但它尚未实现所有目标，包括通往纳希切万飞地的陆地走廊，纳希切万飞地是阿塞拜疆位于亚美尼亚西南边境的一块单独领土，这将使该国与土耳其直接相连。它还打算对拉钦走廊施加更大的控制，声称亚美尼亚利用该走廊向纳戈尔诺-卡拉巴赫非法运输地雷。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 15:23:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/primeiros-refugiados-de-nagorno-karabakh-comecam-a-chegar-a-armenia-apos-cessar-fogo.ghtml</guid></item><item><title>巴西杯决赛将以无人机、充气杯和 Monobloco 表演为特色</title><link>https://oglobo.globo.com/tudo-sobre/esporte/noticia/2023/09/24/final-da-copa-do-brasil-tera-drones-taca-inflavel-e-show-do-monobloco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sVwoRKl6G2WmaHw0csUGCvtqrok=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/V/KbBvS8QkiRuqBqZScIZQ/copa-do-brasil.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; CBF公布了巴西杯决赛的赛程表，巴西杯决赛将有杯子、充气巨型球衣、充气杯子和整体团体表演。最后，将有无人机演示。最后一场比赛：在哪里观看圣保罗与弗拉门戈的直播、巴西杯决赛的时间和阵容 了解：如果桑保利输掉巴西杯，他会被弗拉门戈解雇吗？ CBF组织的赛程预计，球场中央将充气一个五米高的杯子。不久之后，Monoblock 将出现在田径皮塔饼上。该区块将有 92 名参与者，他们将代表参加锦标赛的 92 个俱乐部。乐队将演奏两首歌曲：Alceu Valença 的《Anunciação》；和 Arrastão da Alegria，由 Monobloco 本身制作。丰厚奖品：巴西杯冠军将为弗拉门戈或圣保罗带来 7,000 万雷亚尔接下来，40 名舞者将分成两半，分别代表弗拉门戈和圣保罗参赛。他们将前往杯赛，Monobloco 将演奏另外四首歌曲，包括 Jorge Ben Jor 和 Tim Maia 的经典歌曲。最后，两名临时演员与所有音乐家和舞者一起站在场地中央。每艘将由 35 人搬运。压轴戏将由各俱乐部的两名偶像登场，但他们的名字尚未透露。初始插件文本</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 15:11:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/tudo-sobre/esporte/noticia/2023/09/24/final-da-copa-do-brasil-tera-drones-taca-inflavel-e-show-do-monobloco.ghtml</guid></item><item><title>圣诞节买票的最佳时间是什么时候？ Google Flights 做出了回应。查看建议</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/24/qual-o-momento-ideal-para-comprar-passagem-para-o-natal-google-flights-responde-veja-recomendacoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ALTVbYQdqst3-4Q5v0Li5SI_Wa8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/A/W0mBeTRiWADbfS7yNz7A/397601697.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;新资源可以成为购买更便宜机票的盟友 年末假期，尤其是圣诞节前后，是许多人利用机会旅行和/或拜访远方家人的时间。鉴于此，Google Flights 上的一项新功能可以成为购买机票的盟友，并且在旺季期间仍然可以省钱。带轮子的房子：越来越多的巴西人将他们的公寓换成房车，这变得更容易在手机上使用 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上新的经济和商业频道 新功能可让您指定出行的理想时间购买机票，显示仍然是以低价预订年终机票的理想时期。请参阅下文，了解何时购买圣诞节机票： 提前预订 根据 Google Flights，无论日期如何，中途停留并避免周末出发仍然是预订下一次航班时节省费用的最佳方式。但如果是圣诞节期间的航班，您需要比平时更早预订。热浪：能源消耗增加，空调销量飙升“十月初你更有可能找到报价”，该公司的博客称。出发日期前71天 根据该平台的数据，出发前71天平均机票价格往往较低。查看提示：如何选择理想的空调？据该公司称，这与我们的 2022 年洞察相比有很大变化，我们发现出发前 22 天的平均价格较低。谷歌在其博客上表示：“现在典型的低价范围是起飞前 54 至 78 天。”初始插件文本</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 15:10:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/24/qual-o-momento-ideal-para-comprar-passagem-para-o-natal-google-flights-responde-veja-recomendacoes.ghtml</guid></item><item><title>弗鲁米嫩塞北部康塞桑德马卡布的一家酒吧内，一名男子被处决，另外六人被枪杀</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/homem-e-executado-e-outra-seis-pessoas-baleadas-dentro-de-bar-em-conceicao-de-macabu-no-norte-fluminense.ghtml</link><description>枪手在警察到来之前逃跑。周日上午，在弗鲁米嫩塞北部的康塞桑德马卡布，一名男子被杀，另外六人受伤。据宪兵称，他当时在一家酒吧内，遭到两名武装罪犯的数枪射击。受害人伤重不治。在枪击事件中受伤的另外六人被送往马卡埃公立医院。第 32 BPM（马卡埃）的宪兵接到报警，但枪手在驻军到达之前逃跑了。该事件已转发给第 122 DP (Conceição de Macabu)。民警通报称，目前正在进行调查，以确定犯罪责任人并澄清事实。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 15:09:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/homem-e-executado-e-outra-seis-pessoas-baleadas-dentro-de-bar-em-conceicao-de-macabu-no-norte-fluminense.ghtml</guid></item><item><title>美国宇航局航天器带着该机构的第一批小行星样本返回地球</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/espaconave-da-nasa-retorna-a-terra-com-primeiras-amostras-de-asteroides-da-agencia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/i0p0riTICjJ-TZkrRa7fjYYQ41E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/S/o1QqVgSxi1nXznkZHtPg/whatsapp-image-2023-09-24-at-12.18.13.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;为期七年的奥西里斯-雷克斯任务于本周日结束，小行星本努的风化层返回，这可能蕴藏着太阳系和生命起源的线索一个棕色和白色的胶囊，在过去的七年里一直绕太阳飞行系统又留在了小行星上，终于回到了家。随之而来的是一件宇宙纪念品：科学家们渴望得到的一堆太空岩石。了解如何观看：美国宇航局携带小行星物质的探测器本周日登陆地球，这解释了太阳系的形成另请阅读：美国宇航局直升机在火星上达到新的高度记录本周日早上，当太空舱穿过地球大气层时，这些科学家焦急地等待着以每小时数千公里的速度。她轻轻地跳伞进入美国犹他州测试和训练场的泥泞地带。当地时间上午8点52分，该地点位于盐湖城以西约130公里处。太空舱的着陆是 NASA 名为“OSIRIS-REX”的任务的重大胜利，该任务代表“起源”、“光谱解释”、“资源识别”和“安全风化层探索者”。该航天器于 2016 年出发，从贝努 (Bennu) 回收物质，贝努是一颗富含碳的小行星，宽度比帝国大厦的高度约 57 米。研究人员希望太空样本能够揭示有关太阳系诞生和地球生命起源的线索。 “这是给世界的一份礼物，”亚利桑那大学行星科学家、奥西里斯-雷克斯任务首席研究员但丁·劳雷塔在上个月的新闻发布会上说。观看：图像显示美国宇航局探测器在太阳耀斑中行驶 从事这项任务的科学家们面临着许多曲折，其中包括为使该项目获得美国宇航局批准而进行了七年的斗争。当 OSIRIS-REX 成为第一艘从小行星回收物质的美国航天器时，坚持不懈得到了回报，从太空带回了大量物质供世界各地的研究人员研究。但最后的胜利对于 OSIRIS-REX 团队的成员来说意义重大，他们中的许多人“都是在这个任务中长大的”。美国宇航局戈达德太空飞行中心的 OSIRIS-REX 项目经理 Rich Burns 在新闻发布会上宣称，我们中的一小部分人就在这艘宇宙飞船上。 ——我们中的一些人带着它回家了。贝努是一颗近地小行星，目前距离我们的星球有数百万公里。与太阳系中的其他小行星一样，它是原行星盘的地质遗迹，原行星盘是气体和尘埃的漩涡混合物，最终凝聚成行星，数十亿年前围绕着太阳。一种理论认为，像贝努这样的小世界曾经在地球上播下了形成生命所需的生命起源成分。阅读更多：美国宇航局直升机在火星上达到新的高度记录但很难用陨石来测试这个想法，陨石是到达地球表面的小行星碎片，它们被大气加热，然后被土壤中的微生物污染，劳雷塔强调说。相反，许多科学家将目光和仪器转向太空。这并不是第一块带回地球的小行星碎片。 2010年，由日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）领导的隼鸟号任务，尽管存在技术问题，还是从附近一颗名为糸川的小行星上回收了不到一毫克的物质。十年后，后续任务“隼鸟二号”从龙宫回收了几克太空岩石。通过这个样本，科学家们发现了证据表明小行星向早期地球输送了水，并发现了尿嘧啶的存在，尿嘧啶是RNA的组成部分，RNA是一种有助于形成蛋白质的分子。 OSIRIS-REX的交付将提供充足的新太空岩石供应。研究小组预测大约有一磅原始的小行星污垢。东京大学的行星科学家橘正吾（Shogo Tachibana）领导了隼鸟2号样本的分析，现在是奥西里斯-雷克斯（OSIRIS-REX）的联合研究员，他“不知道”贝努是否会像龙宫，但这正是他最期待的找出答案。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 15:07:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/espaconave-da-nasa-retorna-a-terra-com-primeiras-amostras-de-asteroides-da-agencia.ghtml</guid></item><item><title>巴黎对“非法Airbnb”发起“战争”：市政厅突袭该市最昂贵街区的游客</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/paris-lanca-guerra-a-airbnbs-ilegais-prefeitura-faz-batidas-por-turistas-nos-bairros-mais-caros-da-cidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TnGn6qPDPgnaB2NX9fVzNy8o51M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/5/X6B829TbOGy9FvqQaF4g/104036943-topshot-passers-by-walk-past-two-people-enjoying-the-sun-in-a-long-chair-in-front-of-the.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在即将举办2024年奥运会的城市，房主每年可以租用自己的房屋最多120天，如果他们有其他房产，则不能按季节出租；其目标是保证传统租赁在该国最受欢迎的旅游街区的精致建筑中，市议会的一支专门部队进行突击检查，以确保 Airbnb 等平台上的季节性租赁遵守法国对此类业务的规定，每一次都更加严格，但同时却被许多业主忽视。解决方案或问题： 过度旅游：了解为什么欧洲城市想要遏制“过度旅游” 收费：威尼斯将向一日游游客收取费用，以防止大规模旅游——如果我们在这里发现游客，那将是一笔巨额罚款——他解释道，在进入巴黎第六区一座优雅的建筑之前，市政厅宣誓就职的指导员英格丽德·西蒙 (Ingrid Simon) 兴奋不已。花园。事实上，这是法国首都最昂贵的平方米之一。旅游业 x 住房 乍一看，市政厅的目标似乎是矛盾的，因为旅游业是巴黎这个世界上访问量最大的城市的主要收入来源之一。但是，即使这项活动取得了成功，居民在这座光之城寻找传统的租金却越来越昂贵。在圣日耳曼大道上一栋建筑的一扇优雅的红门后面，不是一套、不是两套公寓，而是整个公寓。该建筑属于同一业主，市政府怀疑其创建了真正的“非法酒店”，按季节向游客出租房产。英格丽德·西蒙 (Ingrid Simon) 与同为市政厅雇员的让·戴维 (Jean-David) 一起，在法国首都的街道和建筑物中搜寻非法出租的短期旅游住宿。租金：周二纽约可能会损失数千套 Airbnb 租金；了解游戏：塞纳河沿岸的 2024 年巴黎开幕式门票已售价 14,400 雷亚尔 细节不会欺骗专家：没有居民姓名的邮政信箱，没有人收集宣传传单或带有度假常见歌曲的门铃租赁网站。 “一年 120 天” 在巴黎，找到传统的出租屋已经成为一件真正令人头疼的事情，但季节性出租规则“很简单”，市政府官员向法新社保证：——如果你只有一套公寓，你有权租一套公寓。每年最多 120 天的季节性。西蒙说，如果你拥有第二套或更多房产，你无权按季节出租它们，除非你得到市政厅的特别授权，这将需要补偿机制。正在调查的大楼里，没有人应门铃。时间还早，九点刚过。市政府工作人员保证说：“我们必须在游客离开参观城市之前拦截他们”。然而几分钟后，特工拦截了走下楼梯的澳大利亚游客。这证实了公寓的季节性出租，在检查了澳大利亚人的预订后，证实了他们对2024年奥运会的怀疑。大楼内每间公寓的门旁边都有一个可以用密码打开的小安全箱，旨在让游客可以自主领取自己的物品、公寓钥匙，进一步证实了诈骗行为。这是检查的第一阶段。 ——参观结束后，我们将寻找更多数据。我们还会追查失主，以便他能够提出自己的论点，然后我们将案件提交法庭——让-大卫解释道。随着 2024 年奥运会的到来，这种类型的检查可能会加强，但据特工表示，这种想法并不是镇压。 — 我们不希望公寓被改造成秘密酒店或全年出租给游客。让-大卫总结道，这使我们无法在城市拥有公寓，而城市迫切需要为工人提供住房。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 14:54:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/24/paris-lanca-guerra-a-airbnbs-ilegais-prefeitura-faz-batidas-por-turistas-nos-bairros-mais-caros-da-cidade.ghtml</guid></item><item><title>巴西和西班牙下赛季可能举行 NFL 比赛</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/24/brasil-e-espanha-podem-ter-jogos-da-nfl-na-proxima-temporada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NPqGeNTE9rWnJIgiMp8cizAUi0M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/2/t/noqu1eRru2Jpl5eArplw/2022-02-11-219438770-5f9ad69082501.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;据球队副总裁称，董事们前往各个国家以使这个想法可行。据球队执行副总裁彼得·奥莱利称，NFL 可以在里约热内卢、圣保罗和马德里举办比赛。他参加了 ESPN 记者 Adam Schefter 的播客，该播客将于下周二播出。这位高管表示，一些 NFL 董事已于 9 月初前往这些城市。这个想法是，下赛季的第一场比赛将在其中一些城市举行。奥莱利说，这些访问是不断进行的。 — 这里的体育场怎么样？我们可以在这里玩吗？ ——这位高管在解释需要回答的问题类型时说道。该主管声称，除了关注当地体育场馆之外，NFL 正在这些市场建立关系并投入时间： — 人们对 NFL 很感兴趣。我的意思是，我们看到了。去年我们在巴西举办了一场超级碗观看派对，现场座无虚席，充满活力。这位高管没有透露巴西哪些体育场正在接受评估。但在西班牙，可能性是皇家马德里的伯纳乌；以及马德里竞技队拥有的大都会体育场。奥莱利也没有透露如果这个想法得以实施，哪些俱乐部将在哪些国家进行比赛。然而，NFL 在俱乐部之间瓜分了全球市场。在巴西，海豚队拥有权利。 ——巴西和西班牙是两个强劲市场、两个重要市场。而且最重要的是，也有俱乐部感兴趣的市场。与正在建立球迷基础的俱乐部联姻非常重要。它也需要为俱乐部服务，”他说。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 14:52:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/24/brasil-e-espanha-podem-ter-jogos-da-nfl-na-proxima-temporada.ghtml</guid></item><item><title>里约高速公路抢劫未遂 法官被枪杀</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/desembargador-e-baleado-em-tentativa-de-assalto-em-rodovia-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/14Qtd2NKDtslESJegk8CqTbsUFM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/d/GxncDETfKvjHxzKDxoiQ/ferido.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;保罗·塞尔吉奥·兰赫尔·多·纳西门托 (Paulo Sérgio Rangel do Nascimento) 在华盛顿路易斯 (Washington Luis) 骑摩托车返回时左腿受伤。在拜萨达弗鲁米嫩塞杜克德卡希亚斯市的罗多维亚·华盛顿·路易斯 (Rodovia Washington Luis) 企图抢劫。他刚刚从贝洛奥里藏特参加摩托车比赛回来。兰格尔最初被联邦公路警察局的特工救起，他们在消防局到达之前试图止血。本周日下午，法官在里约南区科帕卡巴纳的科帕之星医院的手术室取出卡在腿部的弹丸。平行电力：民兵威胁里约埃洛伊萨大都市区的太阳能公司并向太阳能公司收取费用案件：法院裁定 PF 将开展武器专业知识； MPF对民警考试提出“质疑” 首先，Paulo Rangel被送往卡希亚斯公爵萨拉库鲁纳的Adão Pereira Nunes医院，然后转移到科帕卡巴纳医院。他的病情稳定。据PRF称，两名骑摩托车的犯罪分子试图抢劫他。这位法官对摩托车充满热情，当有人走近他时，他正骑着一辆摩托车。此案正在由位于卡希亚斯公爵城的第 60 DP (Campos Elíseos) 调查。兰格尔告诉他的朋友，他对这起抢劫事件做出了反应，甚至与强盗开枪。据民警称，Baixada Fluminense 的团队正在优先处理此案，试图找到罪犯。卡希亚斯杜克市秘书处新闻办公室在一份声明中报道称，“保罗·塞尔吉奥·兰热尔·多·纳西门托法官，62 岁，于本周日上午 9 点 16 分被送往市立医院阿当·佩雷拉·努内斯 (HMAPN)，由消防局救援小组紧急部门 (GSE) 带来，在袭击后，PAF 伤及左下肢。HMAPN 管理层告知，经过评估，他要求转入健康计划，并于 10 点离开单位。凌晨30点，被救护车送往Copa Star医院”。科帕卡巴纳私人医院的顾问表示：“患者保罗·塞尔吉奥·兰赫尔·多·纳西门托今天下午被转移到科帕星医院。他目前情况稳定、神智清醒且能互动，正在接受建议的治疗”。保罗·兰赫尔 (Paulo Rangel) 是一位作家和演说家。在他的 Instagram 个人资料中，他分享了休闲时刻，例如他对摩托车的热情。在最新的一本出版物中，他出现在打鼓。法官 Paulo Sérgio Rangel do Nascimento 复制 该法官于 1990 年毕业于坎迪多·门德斯大学 (Cândido Mendes University) 法律专业，并拥有同一机构的刑事科学硕士学位。他拥有 UFPR 法学博士学位（2005 年）；科英布拉大学法学院博士后（2011年）。他是坎迪多·门德斯大学 (Cândido Mendes University) 的持证教授；乌尔季大学助理教授。他是里约热内卢州的检察官。在从事司法工作之前，保罗·兰赫尔是一名民警。盗窃：在科帕卡巴纳一家商店中发现出售价值 60,000 雷亚尔的自行车 联邦高速公路警察前来援助在抢劫未遂中被枪杀的法官 Paulo Rangel 复制 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 14:35:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/desembargador-e-baleado-em-tentativa-de-assalto-em-rodovia-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>警方在卡希亚斯公爵城逮捕了六名劫车嫌疑人</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/policiais-prendem-em-flagrante-seis-suspeitos-de-roubos-a-carro-em-duque-de-caxias.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lhFCvWwUAw8U1SD-FUpLCsziAJg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/i/v/Ifr3lvQF6OOs65rTAEYA/99313322.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;警方从他们身上缴获了五把手枪和一支步枪。周六晚上，来自特别隆达和人群控制营 (Recom) 的宪兵在拜沙达弗鲁米嫩塞 (Baixada Fluminense) 的杜克德卡希亚斯 (Duque de Caxias) 逮捕了六名汽车抢劫嫌疑人。从他们身上查获了五支手枪和一支步枪。该行动发生在萨拉库鲁纳 (Saracuruna) 的巴蒂斯塔拉塞尔达街 (Rua Batista Lacerda)。据宪兵队称，特工们接到警报称，路上有武装犯罪分子在进行抢劫。据总理称，特工立即对该地区进行了战术围攻，并注意到被告将人从车内移走的那一刻。劫匪试图逃跑，最终被军方拦截。该事件已转交给第 62 DP（因巴里）。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 14:32:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/policiais-prendem-em-flagrante-seis-suspeitos-de-roubos-a-carro-em-duque-de-caxias.ghtml</guid></item><item><title>格洛丽亚·皮雷斯 (Gloria Pires) 发布日光浴照片并吸引粉丝</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/24/gloria-pires-posta-foto-tomando-sol-e-encanta-seguidores.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/P5-wUA_qzGnb8zhExn1nw9J3Tjg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/6/pAT2dHScAc2pQyjPC9fw/snapinsta.app-380816601-18387854374031050-8429285217057802325-n-1080.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;女演员格洛丽亚·皮雷斯 (Gloria Pires) 趁着炎热的天气，晒出了古铜色的皮肤，充分利用了阳光明媚的周日。这位女演员发布了一张穿着比基尼的照片，同时利用阳光明媚的日子把她的皮肤晒成古铜色，这让她的粉丝们很高兴。健康：玛丽埃塔·塞韦罗 (Marieta Severo) 首次谈论子宫内膜癌 《黄九月》：纪录片《黄色九月》于 18 日在 GNT 首映，讲述了自杀者家属的痛苦和克服过程 维拉·霍尔茨 (Vera Holtz)：“我有几个幻想粉碎”她对美好的一天感到高兴，并在标题中写道：“阳光下的‘周日’。你呢？今天有什么好事吗？”当然，粉丝们也报以热烈的赞扬。 “天哪，太美了。”一位粉丝说道。另一位崇拜者则更直接：“你是最好的！”</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 14:30:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/24/gloria-pires-posta-foto-tomando-sol-e-encanta-seguidores.ghtml</guid></item><item><title>色彩魔术师、嘉年华艺术家马克斯·洛佩斯去世</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/morre-o-carnavalesco-max-lopes-o-mago-das-cores.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/flRYbeIQdpTGZvf6_xjcbcb3WG0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/t/0772x5SWW3oDZrndTgMQ/63960473-ri-rio-de-janeiro-rj-03-02-2016-grupo-a-viradouro-carnavalesco-max-lopes.-foto-custodio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Mangueira和Imperatriz Leopoldinense的狂欢节冠军，凭借历史情节“自由！自由！为我们展开翅膀”，他正在与癌症作斗争。狂欢节工作人员马克斯·洛佩斯，74岁，被誉为色彩魔术师，里约热内卢狂欢节冠军Mangueira（是的，我们有 Braguinha，1984 年）、Imperatriz Leopoldinense（Liberdade！Liberdade！Abra as Asas sobre Nós，1989 年）以及 Mangueira（“带有“Z”的巴西代表瘟疫山羊，带有“S”的巴西是一个东北民族”，2002 年）。他正在与癌症作斗争。冠军赛会有所不同吗？马克斯·洛佩斯 (Max Lopes) 在 Imperatriz 的标志性桑巴舞“Liberdade，Liberdade”几乎最终出现在 Portela；了解 从“蜘蛛屋”到临时搭建的“摩天大楼”：里约的建筑违背了重力定律和占领法则 准军事部队：民兵威胁里约大都市区的太阳能公司并向其收取费用 查看马克斯·洛佩斯 (Max Lopes) 标志性游行的照片社交媒体上，Imperatriz Leopoldinense 对嘉年华艺术家的去世表示哀悼：“我们怀着极大的悲痛宣布 Carnavalesco Max Lopes 的去世。Max 于 1977 年在 Imperatriz 开始了他的职业生涯，情节为“伊比拉皮坦加土地的奇妙之旅”和1989年，学校发表了题为“自由！自由！张开你的翅膀飞过我们”的情节获得冠军。“所有Leopoldinenses感谢你们对我们展馆的所有奉献。 Rainha de Ramos 董事会祝愿家人和朋友充满力量。愿有伟大光明的通道。”最初的插件文字曼格拉也对洛佩斯的去世表示哀悼，提到他是“唯一的嘉年华超级冠军”，并且“他的故事将被永远崇敬和铭记，曼格拉永远不会忘记你！”最初的插件文本 Liesa 还在社交媒体上发布了一条说明，告知“嘉年华今天告别了‘色彩巫师’马克斯·洛佩斯 (Max Lopes)，他是桑巴德罗姆主组中的第一位嘉年华冠军，他凭借自己的才华为最初的插件文本 Max Lopes 也曾在 Vila Isabel、Viradouro 工作过，他是 1990 年访问组的冠军（“只值得写作”）、Santa Cruz、Unidos de Lucas、Grande Rio 等协会。</description><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 14:28:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/24/morre-o-carnavalesco-max-lopes-o-mago-das-cores.ghtml</guid></item></channel></rss>