<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 04:08:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>碳信用市场是巴西的进步</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/mercado-de-creditos-de-carbono-e-um-avanco-para-o-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_nf4whE4cQglJ1fB_9E374P9vSM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/H/H/bCULqoRR6IJ9bSUoJSTA/siderurgica-berg-silva.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议院批准的项目代表着重要的一步，但文本应包括农业 参议院环境委员会一致通过的规范碳市场的法案并不理想，但无疑代表了进步。建立减少巴西温室气体排放的基本机制。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 03:05:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/mercado-de-creditos-de-carbono-e-um-avanco-para-o-brasil.ghtml</guid></item><item><title>社会不公与能源</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/10/injustica-social-e-energia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IwWc9EiEeCfRW2EV3isTssQ4ogk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/g/I/KI1UAKR6OC6kHWAJCJFg/contas-de-luz-light-marcelo-theobald-agencia-o-globo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约热内卢的消费者向该国其他地区出口补贴。仅 2022 年这一数字就达到 16 亿雷亚尔。里约热内卢约 21% 的住宅消费者有权享受社会电力关税 (TSEE)。在华北和东北地区，这个比例要高得多，达到35%。由于里约生活成本较高，里约热内卢的一些生活条件与北部和东北部地区一样困难或更加困难的家庭没有资格获得援助，因为他们的人均最低工资（TSEE收入）的一半以上截止）。此外，由于贫困社区的城市混乱（房屋“粘在一起”），里约的低收入家庭使用更多的能源，降低了 TSEE 折扣的相关性，而 TSEE 折扣随着消费而减少。更严重的是，一半的能源盗窃发生在“困难地区”，这些地区的特许经营商无法有效运营，因为公共当局不实行领土控制。由于所有免费的东西都容易被浪费，这些领域的消费变得更大。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 03:02:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/coluna/2023/10/injustica-social-e-energia.ghtml</guid></item><item><title>预计假期期间，南部、东南部和东北部地区将有降雨；查看天气预报</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/10/feriado-tem-previsao-de-chuva-no-sul-no-sudeste-e-no-nordeste-veja-a-previsao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/bLqzkiBFzoQ_palLQn1ZRdrU7Wc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/r/0DJDzURiW2aJdwE205Gg/rain-outside-windows-villa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;气象学家预测，圣保罗整个星期可能会持续降雨；在里约，除周三外，几乎每天任何时间都会出现多云有雨的天气。10月12日假期，该国大部分地区预计有雨。里约热内卢和圣保罗预计天气晴朗，白天云层增多，有阵雨。在萨尔瓦多，全天都会有暂时性降雨。然而，在弗洛里亚诺波利斯，周四标志着该地区风暴预报的回归，该地区最近几天遭受了强降雨和洪水。百万派对：莱曼出席，比尔·盖茨缺席，亿万富翁新郎在仪式上戴着墨镜交通：耗资135亿雷亚尔建造客运列车，一小时内从圣保罗到坎皮纳斯；查看详情 本周初，圣卡塔琳娜州的太阳出现在多云之中，期间有阴天。假期期间，圣卡塔琳娜州的气温将低于周末。据 Climatempo 网站称，周四最高气温预计为 20 度，最低气温为 17 度。在圣保罗州，儿童节最高气温为 29 度，最低气温为 20 度。里约热内卢预计将有阵雨，气温在 22 至 36 度之间。气象学家预测，由于与低压区相关的冷锋转移，圣保罗整个星期可能会持续降雨。历史性洪水 上周五，国家气象研究所（Inmet）警告称，该国南部周末将出现“大危险”强降雨。本周六，圣卡塔琳娜州中南部和南里奥格兰德州北部之间的部分地区受影响最严重，风暴强度每天超过100毫米，此外还有超过100公里/小时的阵风和冰雹。塔约市（南卡罗来纳州）是受灾最严重的城市之一。雨后，连房屋和建筑物的二楼都被淹没了。据Metsul网站称，本周一凌晨，Alto Vale do Itajaí的河流水位达到了前所未有的水平：超过了12米，并且水位还在继续上涨。由于周末的降雨，塔伊奥的局势在本周日结束时变得更加恶化。自周五以来，该市降雨量达到230毫米。 15 天内，该指数达到 400 毫米至 500 毫米，Metsul 专家认为这个数字“远高于正常气候”。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 03:02:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/10/feriado-tem-previsao-de-chuva-no-sul-no-sudeste-e-no-nordeste-veja-a-previsao.ghtml</guid></item><item><title>Mega-Sena 本周二抽取 650 万雷亚尔奖金</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/mega-sena-sorteia-premio-de-r-65-milhoes-nesta-terca-feira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2y8i4z9RdWkWp7DDiy1uGhgEESk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/M/6alVhTTAaPYrKklUILCQ/novos-volantes-18jan18-foto-rodrigo-de-oliveira-30.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;晚上 7 点之前可以在认可的彩票网点、在线或彩票应用程序上进行投注。Caixa Econômica Federal 将于本周六晚上 8 点举行 Mega-Sena 的 2,643 场比赛，累计奖金为 650 万雷亚尔。阅读更多：新的外国初创公司在马拉维利亚港设立店铺 经济：CPI das Pirâmides 报告员呼吁起诉比特币法老罗纳尔迪尼奥·高乔 (Ronaldinho Gaúcho) 和 123Milhas 的合作伙伴 对 Mega-Sena 的投注可以在抽奖当天晚上 7 点之前进行各博彩公司认可的彩票网点，在线或彩票应用程序上。最低猜测费用为 R$5.00。除了这种投注模式外，用六个选定的号码支付主要奖金，还可以通过匹配四到五个十来赢得奖金。抽奖通常于晚上 8 点在圣保罗的 Espaço da Sorte 举行，并在该机构的社交网络上进行现场直播。 Bolão Bolão Caixa 可供投注者进行团体投注。只需填写方向盘上的相应字段或询问彩票服务员即可。在 Mega-Sena 中，头奖的最低价格为 R$10，每股不能低于 R$5。可以持有至少 2 股、最多 100 股的头奖。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 03:01:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/10/mega-sena-sorteia-premio-de-r-65-milhoes-nesta-terca-feira.ghtml</guid></item><item><title>以色列：为什么金融市场现在最大的担忧是伊朗卷入冲突</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/10/10/israel-por-que-o-maior-temor-do-mercado-financeiro-agora-e-o-envolvimento-do-ira-no-conflito.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vnifPMricaOla7r-ly51SMdkw3s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/A/yOAdXJRsAFmzY798kTCw/399150394.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;包括美国和巴西在内的全球股市收高，但投资者仍担心以色列和哈马斯冲突对经济的影响，尽管中东冲突带来不确定性鉴于哈马斯和以色列之间的休战谈判可能很快进行的消息，美国和巴西股市昨天收盘上涨。这将有助于缓解上周六中东暴力升级的局面。华尔街方面，道琼斯指数上涨 0.59%；标准普尔 500 指数上涨 0.63%；纳斯达克指数上涨0.30%。 Ibovespa上涨0.86%至115,156点。雅尼斯·瓦鲁法基斯（Yanis Varoufakis）：“资本主义已经死了。”新秩序是技术封建的”，挑战诺贝尔经济学奖制度的前希腊部长说：“除非我们在夫妻之间实现平等，否则我们永远不会实现性别平等。”加沙地带遭到以色列的袭击；照片显示破坏情况 昨天凌晨，在以色列和哈马斯周末爆发冲突后，与伊朗发生冲突的可能性成为新兴市场投资者最关心的问题。周六，激进组织发动突然袭击，造成以色列至少 700 人死亡，中东战争已取代美联储和中国经济增长，成为投资者最紧迫的担忧。人工智能在司法领域的应用：巴西司法部门已经有一百多个机器人在工作。了解人工智能模型并找出它们在流程中的作用尽管周一上午风险敞口的减少主要集中在中东股票上，但与墨西哥比索和东欧货币的汇率谈判也受到了影响。主要担心之一是，在向东地中海部署航空母舰群以及《华尔街日报》的一篇文章声称伊朗将积极参与策划袭击之后，美国可能会在冲突中发挥更积极的作用。伊朗周一否认参与其中。 Míriam Leitão：油价上涨和不确定性显示了战争对经济的影响哈马斯以前所未有的强度攻击以色列国；查看冲突照片 油价面临的压力也引发了人们对全球通胀产生副作用的担忧。 Monex Europe 货币分析主管西蒙·哈维 (Simon Harvey) 表示：“普遍的共识是，这场冲突的影响将是局部的。” “但存在升级为更大规模冲突的风险，有可能破坏整个地区的稳定，这就是为什么未来几天将密切关注美国和伊朗的行动。”罗纳尔迪尼奥和 123 英里的目标：参见 CPI das Pirâmides 要求的起诉书清单 昨天，以色列谢克尔兑美元汇率下跌超过 2%，尽管以色列央行公布了前所未有的 450 亿美元的货币保卫计划。这场动荡还影响了今年早些时候套利交易流行的高收益货币，例如墨西哥比索和东欧货币。哈维表示：“目前，影响主要通过风险渠道传导，这就是为什么我们看到持仓饱和的代币承受着影响。”在美元债券市场，以色列和约旦债券在新兴市场中跌幅最大，但其他中东市场跌幅有限。初始插件文本</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 03:01:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/10/10/israel-por-que-o-maior-temor-do-mercado-financeiro-agora-e-o-envolvimento-do-ira-no-conflito.ghtml</guid></item><item><title>Sete de Setembro，社会计划和虚假信息：了解 TSE 正在针对 Bolsonaro 采取的 15 项行动</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/sete-de-setembro-programas-sociais-e-desinformacao-entenda-as-15-acoes-que-tramitam-contra-bolsonaro-no-tse.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/uIPdDd26ND59A4w-Toy_5mgI61s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/Z/y/YEyG1ARAyryB118Wnxxw/100874971-mariz-pa-brasilia-17-10-2022-jair-bolsonaro-eleicoes-2022-palacio-do-alvorada-presid.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;被宣布不符合资格的前总统仍然是选举法院其他诉讼的目标 即使被高级选举法院 (TSE) 宣布不符合资格，前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 仍然是法院另外 15 起诉讼的目标，这可能导致新的信念。这些过程涉及 Sete de Setembro、公共机器的使用和所谓的虚假信息网络等问题。在 STF 和国会之间的摩擦中：吉尔玛表示议员对博尔索纳罗的“batcu”舞蹈“富有同情心”：被解雇的卫生部公务员由博尔索纳罗于 2019 年任命 三项选举司法调查行动 (Aijes)，因为他们被称为此类程序，将于本周二做出判决。其余的尚未确定分析日期。查看博尔索纳罗对 STF、国会和选举的所有威胁 了解以下博尔索纳罗在每项行动中被指控的内容： 选举中使用普拉纳尔托和阿尔沃拉达 这三项行动将在本周二进行分析，调查博尔索纳罗在使用官方总统大楼时是否犯有滥用职权录制现场直播，在直播中他要求投票，并接待宣布支持的州长和艺术家。目前正在一起处理的其他三项行动分析了当时的总统是否利用独立二百周年的官方纪念活动来宣传他的候选资格。当时，博尔索纳罗在巴西利亚和里约热内卢的活动中发表讲话。这些案件已经接近尾声，应该很快就会有判决。儿子“04”：雅伊尔·雷南展示了从博尔索纳罗收藏中拿走的礼物清单，并谈论了候选人国际旅行在去年的总统选举期间，博尔索纳罗依次进行了两次国际旅行：他前往英国参加伊丽莎白女王的葬礼二和，从那里，前往美国，在联合国大会上发言。三项行动决定是否扭曲了开展竞选活动的承诺。社会项目 艾杰斯之一评估博尔索纳罗是否利用公共机器来宣传他的候选资格。其中提到了 Auxílio Brasil、对卡车司机和出租车司机的援助以及对社会计划受益人的工资贷款等计划。其中一些计划有预付款和/或受益人数量增加。 Míriam Leitão：西德对博尔索纳罗及其周围人的指控可能产生的后果 对选举制度的攻击 对电子投票机的毫无根据的批评已经导致博尔索纳罗被定罪，这是另一个进程的基础。在这种情况下，所有来自PL的盟友也正在接受调查：联邦代表爱德华多·博尔索纳罗（SP）、尼古拉斯·费雷拉（MG）、比亚·基西斯（DF）、卡拉·赞贝利（SP）和古斯塔沃·盖尔（GO）以及参议员弗拉维奥·博尔索纳罗（ RJ) 和马格诺马耳他 (ES)。虚假信息其中一个流程涉及所谓的由数十个个人资料组成的网络，该网络将被用来传播有利于博尔索纳罗的虚假信息。数十人正在接受调查，其中包括负责管理其父亲社交网络的议员卡洛斯·博尔索纳罗（共和党-RJ）。福音派团体前领导人：索斯泰内斯与博尔索纳罗的论点相矛盾，并认为天主教徒应对巴拉那州短信枪击事件负责除了捍卫当时总统的候选资格外，这些文本还鼓励在失败时采取政变行动。 Jovem Pan 广播公司 Jovem Pan 涉嫌向博尔索纳罗提供特权的行为也正在接受调查。劳罗·雅尔丁：博尔索纳罗和米歇尔正在准备 2024 年各州的“选举回合” Casa da Pátria 其中一项行动调查了一个名为“Casa da Pátria”的所谓并行竞选网络，该网络将由宗教领袖和商人组成，并且不会纳入官方问责。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 03:01:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/sete-de-setembro-programas-sociais-e-desinformacao-entenda-as-15-acoes-que-tramitam-contra-bolsonaro-no-tse.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗在东京证交所：周二审判的针对前总统的新指控包括阿尔沃拉达的生命和使用；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/bolsonaro-no-tse-novas-acusacoes-contra-o-ex-presidente-julgado-nesta-terca-incluem-lives-e-uso-do-alvorada-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/DjVwKccb30eyavZumPa5ZwBNqdw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/q/KhYrHkSQyxdhTnuWFkVA/104364134-pa-brasilia-df-19-09-2023-ex-presidente-do-brasil-jair-messias-bolsonaro-e-michele-b.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;公共选举部为拒绝指控前总统滥用政治权力的案件进行辩护在宣布前总统雅伊尔·博尔索纳罗（PL）八年内没有资格三个月后，高级选举法院（TSE）于本周二返回分析调查其连任竞选活动的行动。这次，三起案件将一起审理，涉及涉嫌将普拉纳尔托宫和阿尔沃拉达宫用于选举目的。然而，与之前的判决不同的是，公共选举部（MPE）为拒绝这些程序进行了辩护。反应：在 STF 和国会之间的摩擦中，吉尔玛表示议员对博尔索纳罗·劳罗·雅尔丁“富有同情心”：博尔索纳罗和米歇尔为 2024 年各州的“选举轮”做准备。7 月，博尔索纳罗因滥用政治权力和滥用媒体，在与大使会面时对选举制度进行毫无根据的攻击。然而，另外 15 项针对他的司法选举调查行动 (Aijes) 仍在处理中，其中包括将于本周二宣判的三项。如果有新的定罪，他将再次被宣布不符合资格，但两个刑期不会相加。查看博尔索纳罗对 STF、国会和选举的所有威胁 副总统候选人沃尔特·布拉加·内托 (Walter Braga Netto) 也是请求的目标。行动说明了什么？将分析的三项行动涉及涉嫌滥用政治权力。其中两则由 PDT 发布，涉及同一主题：博尔索纳罗利用总统职位的结构进行现场直播，要求选票。除了在 Planalto 或 Alvorada 中录制之外，这些所谓的“生命”也有政府雇员担任 Libra 翻译。 “Batcu”舞蹈：博尔索纳罗于 2019 年任命被解雇的卫生部雇员 去年，在选举期间，TSE 在其中一项行动中确定博尔索纳罗不能再在总统府大楼内进行选举广播。当时，博尔索纳罗强烈抱怨这一决定，但开始在顾问家中录制视频。另一项行动由总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦的联盟提出，涉及第二轮选举中在普拉纳尔托和阿尔沃拉达举行的选举活动。当时，博尔索纳罗接见了几位州长，他们在这场争端中表示支持他。出于同一目的还组织了乡村歌手活动。儿子“04”：雅伊尔·雷南展示了从博尔索纳罗收藏中拿走的礼物清单，并谈论了候选人资格 该过程的报告员是担任选举法院检查员的部长贝内迪托·贡萨尔维斯。在涉及生命的行动中，PDT认为博尔索纳罗宣扬了对生命的“扭曲”，因为它们最初是用来宣传政府行为的，但现在却具有“选举目的”。对于该党来说，当时的总统“利用整个公共行政结构来推动他的竞选活动，从而破坏了选举的正常性和合法性”。 Míriam Leitão：西德对博尔索纳罗及其周围环境的指控可能产生的后果 博尔索纳罗和布拉加·内托的律师塔尔西西奥·维埃拉·德·卡瓦略声称，阿尔沃拉达图书馆只有“特定用途”，最重要的不是背景，而是消息的内容。他表示：“将不成比例的象征力量归因于一个简单的图书馆环境是不合理的，而且显然超出了任何相称性参数。”卡瓦略还表示，参与转播的翻译不在办公时间。选举副总检察长保罗·戈内特为拒绝辩护，认为“无法证明滥用政治权力”。戈内特强调，“在制作的材料中，没有利用现场直播是在宫殿里拍摄的事实”，也没有成本估算来证明现场直播是否“在污染选举进程方面特别重要”。前福音派长凳领袖：索斯特尼斯与博尔索纳罗的论点相矛盾，并认为天主教徒应为波黑的活动负责并满足选举目的”。博尔索纳罗的辩护反驳称，这些会议并不仅仅是为了选举目的，而且“没有任何共和国的象征（国旗、国徽或印章）、图书馆、照片或任何识别身份的手段”。最终可以为被调查的候选人提供某种类型的竞争优势的地点”。策略：博尔索纳罗通过否认哈马斯对以色列的进攻来攻击卢拉 在本案中，保罗·戈内特认为这是对立法的漠视，但认为该行为还没有严重到足以导致定罪。对于选举副总检察长来说，没有“对选举的合法性产生重大影响”或“损害选举竞争对手之间的平衡”。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 03:01:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/bolsonaro-no-tse-novas-acusacoes-contra-o-ex-presidente-julgado-nesta-terca-incluem-lives-e-uso-do-alvorada-entenda.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗在东京证交所试探：如果新的定罪，前总统的资格是否会增加？</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/bolsonaro-julgado-no-tse-inelegibilidade-do-ex-presidente-pode-aumentar-em-caso-de-nova-condenacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jzQ8M7szEKWlf3kfgvrKPagVU_4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/1/07NP1qTsWaiM6ZhLGECA/103531576-pa-brasilia-df-29-06-2023-bolsonaro-inelegivel-ex-presidente-e-condenado-pelo-tse-e-nao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;法院本周二再次调查针对前总统的行动 6 月底，在高级选举法院 (TSE) 审判后，雅伊尔·博尔索纳罗 (PL) 被宣布不符合资格，本周二将再次出现在法院的视线中——公平地说，部长们将考虑针对前总统的三项新行动。这次的议程是去年选举期间在官邸举行的现场直播，时任行政长官要求投票，甚至接待了表态支持的艺人。反应：在 STF 和国会之间的摩擦中，吉尔玛表示议员们对博尔索纳罗·劳罗·雅尔丁“富有同情心”：博尔索纳罗和米歇尔正在为 2024 年各州的“选举轮”做准备。对电子投票机和选举制度进行毫无根据的攻击，这位前总统将在 2030 年之前的八年内不得参加选举。但是，东京证交所可能出现的新的失败是否会延长他必须退出政治选举的时间？游戏？查看博尔索纳罗对 STF、国会和选举的所有威胁 答案是否定的。根据法律规定，此类定罪不可累积。这样，如果重新宣布不符合资格，两个最后期限就不会加在一起，博尔索纳罗将在既定的同一期限内远离投票：八年。 “Batcu”舞蹈：博尔索纳罗于 2019 年任命被解雇的卫生部雇员上周五，这位前总统对 TSE 6 月份的决定提出上诉，该决定谴责他滥用政治权力和滥用媒体。该上诉是向联邦最高法院 (STF) 提出的，但由于程序原因，首先向 TSE 提出。如果选举法院院长亚历山大·德莫赖斯部长认为该文件不符合程序要求，他将决定将上诉提交最高法院或驳回。尽管博尔索纳罗在此案中的辩护策略成功的机会被认为微乎其微，但在周二评估的其中一项行动中，可能的第二次定罪也需要在未来被推翻，才能被授权再次参加选举。然而，与之前的判决不同的是，公共选举部（MPE）为拒绝这些新程序进行了辩护。儿子“04”：贾尔·雷南展示了从博尔索纳罗收藏中拿走的礼物清单，并谈论了候选人资格 如果新的定罪延伸到当时的副候选人沃尔特·布拉加·内托（也是这三项行动的目标），则可能产生的影响是将军也将被视为不合格。他被确定为明年里约市长竞选的可能的PL候选人。在六月份的审判中，布拉加·内托也被列为最初被告，部长们明白没有证据对他定罪。周二判决的行动在民主工党（PDT）提出的司法选举调查行动（Aijes）之一中，涉嫌滥用政治权力和滥用媒体，博尔索纳罗及其副手沃尔特·布拉加·内托（Walter Braga Neto）使用Palácio da Alvorada 和 Palácio do Planalto 的设施用于提出选举提案。在这些场合，YouTube 上的直播会展示竞选材料并要求投票。 Míriam Leitão：Cid 对博尔索纳罗及其周围环境的指控可能产生的后果 在另一项行动中，PDT 以同样的理由要求取消博尔索纳罗和布拉加·内托的资格。该党声称，这些违规行为是通过利用空间和公共资金来宣传当时候选人的竞选活动而发生的。提到了2022年8月18日发生的一场直播，当时这位前总统为自己和17名政治盟友要求投票，甚至还展示了他们每个人的“圣人”。在第三次 Aije 中，由 Brasil da Esperança 联盟（PT、PV、PCdoB）和 PSOL-Rede 联合会（PSOL、Rede、PSB、SD、Avante、Agir、Pros）提出，重点是由博尔索纳罗在普拉纳尔托宫的属地宣布他的新政治盟友。前总统在其中宣布了阿卡州、亚马逊州、戈亚斯州、马托格罗索州、米纳斯吉拉斯州、朗多尼亚州和罗赖马州州长的支持。前福音派长凳领袖：索斯特内斯与博尔索纳罗的论点相矛盾，并认为天主教徒应为波索纳罗清空活动负责，利用公共建筑的家具设备，以及利用总统的身份来获取支持，扭曲了公共利益的目的。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 03:01:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/10/bolsonaro-julgado-no-tse-inelegibilidade-do-ex-presidente-pode-aumentar-em-caso-de-nova-condenacao.ghtml</guid></item><item><title>它展开：看看如何加入债务重新谈判平台与gov.br的白银或黄金级别</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/10/10/desenrola-veja-como-aderir-a-plataforma-de-renegociacao-de-dividas-com-o-nivel-prata-ou-ouro-do-govbr.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ps5sRNFD7GKBQmF_pHqjh7AtLjU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/I/h/a8JFrpS3OU5Vv1bKx4eQ/serasa.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;财政部长费尔南多·哈达德表示，对于那些希望通过该系统重新谈判债务的人来说，在政府门户网站上注册是主要障碍。一步一步查看 Desenrola Brasil 计划的第二阶段，即债务重新谈判，于本周一开始，同时启动了重新谈判平台。整个程序可以在线进行，但需要在 gov.br 帐户中注册，该帐户汇集了白银或黄金级别的联邦公共服务，从而保证了操作的更大安全性。 （请参阅下文，逐步了解如何进入 gov.br 并协商您的债务） Desenrola Brasil：启动债务协商平台。逐步查看如何参与 回答问题：了解有关债务重新谈判计划新阶段的更多信息 根据财政部长费尔南多·哈达德的说法，最大的担忧是人们可以在此时访问网站 www.gov.br阶段，以便可以重新谈判他们的债务，突显出 44% 的符合资格的人尚未获得银级和金级认证。要访问债务重新谈判系统，您必须在政府服务门户网站上进行银级或金级注册。查看分步指南，了解如何在 www.gov.br 上注册并将您的帐户级别提升至银级或其他级别，然后访问 Desenrola 重新谈判平台。另请参阅如何加入推出。如何在 gov.br 上启用注册？访问 gov.br 复制 您可以通过应用程序或网站创建您的帐户。如果您在应用程序上，请单击“使用 gov.br 登录”按钮；如果您在网站上，请单击“创建 gov.br 帐户”按钮。然后输入您的 CPF 并按照说明创建您的帐户。选择您希望接收注册授权的方式：通过电子邮件或短信发送到注册的电话号码。收到激活电子邮件或短信后，您必须单击发送的链接来激活帐户。注意：此链接的有效期只有15分钟，之后您必须重新提出发送请求。最后一步，点击激活链接后，再次输入您的 CPF 并选择访问密码；之后，单击“创建密码”即可！ gov.br 帐户可用于各种联邦政府服务。注册准备就绪后，现在可以访问该帐户了。再次访问 gov.br 门户；点击“访问您的 gov.br 帐户”；输入您的CPF并点击“下一步”；输入注册密码并点击“输入”。现在，只需使用您的 gov.br 帐户即可。我如何知道我在 gov.br 上是白银级还是黄金级？复制应用程序的主屏幕登录帐户时，客户将了解安全性和可靠性的级别。默认情况下，使用 CPF 和密码创建的 gov.br 帐户从铜级开始。但可以提高白银和黄金的账户等级。这些级别反映了帐户的创建或验证方式。这些级别在某些方面有所不同：正在验证哪些数据以及在哪些数据库中验证；可以访问的数字公共服务的类型；以及可以使用 gov.br 帐户进行的数字交易。例如，基于选举法院或通过数字证书的用户数据验证程度越高，帐户级别就越高。如何更改为银级或金级？提高帐户级别 复制 访问 gov.br 应用程序时，单击“数据”选项卡。该部分包含您的个人数据并标识您当前的帐户级别。在“数据”部分的末尾，单击“提高帐户级别”。当请求提高帐户级别时，会显示一个页面，其中包含不同级别的要求和好处。银级帐户：Gov.br 复制屏幕截图 为了使您的 gov.br 帐户成为银级帐户，您必须通过应用程序执行面部识别。提交后，政府系统将根据您的驾驶执照或当您通过认可银行登录网上银行时识别您的照片。如果您是联邦公务员，您的数据还将通过 SIGEPE 用户名和密码进行验证。黄金账户：黄金账户复制 为了使您的 gov.br 账户成为黄金级别，您必须使用该应用程序进行面部识别，以在选举法院基地检查您的照片。还需要使用与 ICP-Brasil 兼容的数字证书验证您的数据。在 gov.br 上注册完成并获得银证书后，只需访问 Desenrola 平台即可继续下一步。劳工部长：政府将在 15 天内提出针对应用程序司机和送货员的法规。请记住，通过该平台进行的第二阶段重新谈判将扩大到债务在 5,000 雷亚尔至 20,000 雷亚尔之间的人。现在，如何重新谈判 Desenrola 的债务？第一步 平台的访问和使用是免费的。如上所述，债务人的第一步是在 gov.br 上拥有一个帐户。这是通过网站 loja.gov.br 完成的。第二步 在平台上，债务人可以直接获得符合条件的债务。换句话说，只有您名下的那些债务有公司提供的折扣。如果未提出要约，则无法偿还债务。点击“我的债务”，将出现此页面，其中包含用户登记的债务。 披露 第三步 当选择分期付款选项时，重新协商开始。该菜单显示债务人可以获得融资的银行选项以及各银行提出的条件。然后，债务人将能够选择第一期还款的到期日。用户将能够从选项列表中单击他们选择的银行来偿还债务披露第四步接下来，债务人将能够在所选日期内选择最佳的分期付款选项。还有模拟新条件的选项，通过个性化的分期付款次数向债权人发送建议。用户根据期望的分期次数或每期的理想值进行模拟披露第五步选择条件后，用户必须确认自己的个人数据。第六步 然后，选定的银行和债权人都会收到建议。经金融机构批准后，重新谈判继续进行。第七步 各方接受后，债务人选择付款方式：自动借记、银行水单或PIX。第八步 选择支付方式后，生成用户数字签名的合同。阅读和签名的时间最多为 10 分钟。选择支付方式后，生成用户的数字签名合同。阅读和签名的时间最多为 10 分钟 披露初始插件文本</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 03:01:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/noticia/2023/10/10/desenrola-veja-como-aderir-a-plataforma-de-renegociacao-de-dividas-com-o-nivel-prata-ou-ouro-do-govbr.ghtml</guid></item><item><title>以色列狂欢节遭哈马斯袭击失踪巴西男子被发现死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/brasileiro-desaparecido-em-rave-e-encontrado-morto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OSiqCDJ_zIDeiJ5uUV2fcQkaDOU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/a/vAb1E9SeGYvcU7DBvl8g/screenshot-530.png" /&gt;&lt;br /&gt;周一晚上，这名年轻人的姨妈向环球报证实了这一消息。周一晚上，这名年轻人的姨妈告诉环球报，巴西人拉纳尼·格雷泽(Ranani Glazer)自周六以色列与恐怖组织哈马斯之间冲突开始后失踪，现已被发现死亡。截至本文发表，伊塔马拉蒂尚未证实死亡消息。格雷泽是帕拉雷洛环球狂欢节的参与者之一，该狂欢节于周六遭到武装分子入侵。该活动发生在以色列南部雷伊姆附近的内盖夫沙漠，距离加沙地带不到20公里。卢拉政府试图通过埃及将巴西人从加沙地带撤走——以色列军队前往我兄弟、拉纳尼父亲的家，他也住在以色列。我们知道的就这些。我们不知道如何以及在何处（尸体被发现）——拉纳尼的阿姨凯伦·格雷泽说。 “他们开始向我们发射子弹”：在哈马斯恐怖袭击期间参加狂欢的巴西人说道 谁是华雷斯·佩特里洛：阿洛克的父亲和在以色列遭到袭击的“狂欢”的创造者 格雷泽是巴西裔以色列人，24 岁，出生于里奥格兰德他在以色列生活了七年，并在该国服过兵役。最近几天，这名年轻人在社交媒体上发布了一系列有关以色列首都特拉维夫事件的帖子。在他的 Instagram 个人资料上，最近有一些故事帖子，其中他分享了他正在参加的狂欢视频，并标记了地点：加沙。他甚至直接在掩体中录制了一段视频：“这是电影中的场景”，他说，并表示他必须跑上几公里才能找到一个安全的地方藏身。 ——在狂欢中，我们在一个地堡里停了下来，以色列爆发了一场战争，至少我们现在在一个安全的地堡里——他说。最初的插件文本 他正在与另一位巴西人拉斐拉·特雷斯特曼 (Rafaela Treistman) 约会，袭击发生时他也在场，但幸存下来。在社交媒体上发布的一段视频中，特雷斯特曼说，她、她的男朋友和这对夫妇的朋友拉斐尔·齐默尔曼利用受害者的尸体躲避恐怖分子。然而，当以色列当局到达掩体时，格雷泽已经走了。齐默尔曼与她一起获救并住院治疗。在 Dj Alok 父亲组织的 Universo Parallello 音乐节现场，发现了至少 260 具尸体。以色列救援组织扎卡上周日表示，仍有数十名参加狂欢节的人失踪。以色列极端分子入侵后，狂欢派对参与者逃离沙漠 根据伊塔马拉蒂的信息，至少有两名参加狂欢派对的巴西女性失踪：24 岁的布鲁纳·瓦莱努 (Bruna Valeanu) 和 41 岁的卡拉·施特尔泽·门德斯 (Karla Stelzer Mendes)。阿洛克的父亲 DJ Juarez Petrillo 周日下午在 Instagram 上发帖，对此次袭击事件表示哀悼。 “我们对所发生的一切感到震惊、震惊和恐惧，我们明确向这次恶性袭击的受害者表达我们的愤慨和感情”，他在活动组织者 Universo Paralello 的简介中写道。关于社交媒体上对活动地点的批评，该帖子指出，“以色列因举办大型电子音乐活动而闻名于世，这个地方因举办其中几场活动而闻名，前一天举行了一场音乐节，相同位置的相同配置文件”。 《耶路撒冷邮报》发布了一段视频，显示哈马斯成员到来后，几个人匆忙逃离户外聚会的情景。据该报报道，“参与者报告了枪声（声音）的悲惨时刻”，并且“担心可能的受害者”。目前尚不清楚悲剧的严重程度。最初的插件文本哈马斯上周六的突然恐怖袭击让特拉维夫措手不及。以色列政府在其社交网络上态度强硬，称其“处于战争状态”。以色列南部和中部 22 个地点遭受 50 年来最严重的袭击，造成至少 900 人死亡、2,400 多人受伤，两天后，以色列宣布在创纪录的时间内动员 30 万名预备役军人，并下令“全面围困”加沙地带的电力、燃料、水和食品都被削减。自2007年以来，巴勒斯坦领土一直由恐怖组织哈马斯统治，该组织对周六对以色列的袭击（包括狂欢派对）负责。大约1000名极端主义武装分子越过边境入侵以色列，散布恐怖和死亡，2500至5000枚火箭弹落入以色列城市和村庄。以色列的反应已导致加沙近 700 人死亡。双方受伤总人数达到5300人。巴西政府估计，自冲突开始以来，需要 15 架巴西空军 (FAB) 航班才能接回所有想要离开以色列和其他中东国家的巴西人。第一批救援人员包括 210 名本国公民，在医生和心理学家的陪同下将于本周二凌晨抵达巴西利亚。超过 2,200 名巴西人请求帮助返回该国。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 02:09:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/brasileiro-desaparecido-em-rave-e-encontrado-morto.ghtml</guid></item><item><title>人权观察谴责以色列和哈马斯冲突中的战争罪行</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/hrw-denuncia-crimes-de-guerra-no-conflito-entre-israel-e-hamas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/csiY2TLlNC1oZkDgjMT1oxcPZy0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/F/Vr7bDMTouIm0XVLABBwA/104611792-topshot-a-missile-explodes-in-gaza-city-during-an-israeli-air-strike-on-october-8-2023-s.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;人权非政府组织称，双方针对平民的袭击都违反了国际法。人权非政府组织人权观察（HRW）在周一发布的一份报告中警告以色列和哈马斯冲突双方可能犯下战争罪行这场袭击是在恐怖组织周六发动大规模突然袭击后开始的。关注直播：中东冲突让以色列和哈马斯陷入困境 了解更多：哈马斯威胁称，如果加沙爆炸继续发生，将直播处决以色列人质 该组织以色列和巴勒斯坦事务主任奥马尔·沙基尔谴责巴勒斯坦武装分子针对平民的定向袭击，也是以色列军队对加沙民众的“集体惩罚”。人权观察组织以色列和巴勒斯坦主任奥马尔·沙基尔表示，蓄意杀害平民、劫持人质和集体惩罚是毫无道理的令人发指的罪行。 — 只要人权和问责制被忽视，使该地区陷入困境数十年的非法袭击和系统性镇压就会继续下去。该组织在文中还强调了以色列国数十年来对居住在加沙城的巴勒斯坦人民进行的系统性镇压，特别是自 2007 年哈马斯控制该地区以来，该地区一直处于围困之中。加沙地带遭到以色列袭击；文件显示，“巴勒斯坦武装组织明显蓄意针对平民、不分青红皂白的袭击以及劫持平民作为人质，这些行为构成了国际人道主义法规定的战争罪”。 “以色列当局切断加沙电力供应并对加沙平民采取其他惩罚措施，构成非法集体惩罚，这是一种战争罪。战争法适用于冲突各方，无论其立场如何。其参加战争的合法性或各方之间的权力不平衡。”人权观察指出，巴勒斯坦人在 2023 年面临前所未有的镇压，特别是在被占领的约旦河西岸，以色列军队在今年前 9 个月造成的死亡人数是自 2005 年联合国有记录以来最高的。据该组织称，10月份被以色列未经审判或正式指控而逮捕的巴勒斯坦人数量是三十年来最高的。沙基尔说：“如果说我们从之前的升级中学到了什么的话，那就是，只要严重侵权行为不受惩罚，我们就会继续看到更多的镇压和平民流血事件。”人权观察回顾，2021 年，海牙国际刑事法院（ICC）对在巴勒斯坦犯下的罪行展开了正式调查，该法院是《罗马规约》的签署国，并敦促国际刑事法院加快推进调查工作。的过程。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 01:31:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/hrw-denuncia-crimes-de-guerra-no-conflito-entre-israel-e-hamas.ghtml</guid></item><item><title>政府没有引用哈马斯的话</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/merval-pereira/post/2023/10/governo-nao-cita-hamas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/v_jLLuuPUX49THdYS9TA37eqdmE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/R/iRcBAjQsKPHhthWAa7xg/104584219-editors-note-graphic-content-topshot-smoke-billows-over-the-israeli-side-of-the-border.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西并不将对以色列的袭击与哈马斯恐怖主义联系起来巴西很难在中东谈判甚至俄罗斯对乌克兰的战争中发挥任何影响力，因为它具有完全不同的地缘政治，它不具有重要性其他国家他都有。但巴西还有另一个问题——我认为这个问题不会在联合国重复出现，但在避免批评哈马斯的政府说明中重复出现。这很复杂，因为巴西与伊朗的关系是劳工党政府多年来培育的。它已经试图斡旋伊朗和美国之间的铀浓缩谈判，但未能成功，因为除了在该地区地缘政治上不重要之外，它还倾向于支持伊朗，所以它没有进行。无论如何，不​​想批评哈马斯的事实——不仅仅是巴西，整个左翼国家都不想谴责该组织的恐怖活动，这一态度意味着它在该地区的行动没有豁免权。巴西政府有这个困难——它批评恐怖主义行为，支持以色列，但总是提出占领和控制加沙地带的问题，以此作为达成协议的障碍，几乎为哈马斯的不正当行为辩解。没有人讨论国家权——需要一个解决方案。但在恐怖主义的基础上解决这个问题是不可能的。这个解决方案不得不受到大家的批评。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 01:16:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/merval-pereira/post/2023/10/governo-nao-cita-hamas.ghtml</guid></item><item><title>阿富汗地震死亡人数超过2,400人</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/numero-de-mortos-em-terremoto-no-afeganistao-passa-de-24-mil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TT33pPuKuvL2Ia7fP9k-VY-CH2A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/4/BRIRQNTjq8GLPcQP1B8g/104603879-afghan-mourners-sit-beside-a-grave-after-funeral-prayers-for-their-relatives-body-from-th.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;上周六，位于赫拉特市西北30公里处的地区发生6.3级地震。塔利班当局称，上周日阿富汗发生的6.3级地震造成的死亡人数升至2400多人。此次地震震动了赫拉特市西北30公里处的地区，上周六又发生了八次强烈余震。就在周日，当地政府报告的死亡人数大幅增加，因为在当局公布死亡人数前不久，死亡人数刚刚超过 2000 人，而死亡人数还不到 1000 人。塔利班灾害部发言人贾南·萨耶克 (Janan Sayeeq) 报告称，迄今为止已有 2,445 人死亡，地震“完全摧毁”了受影响地区的数个城市，并倒塌了 1,300 所房屋。阿富汗地震造成2000多人死亡；参见照片 本周一，非营利组织国际救援委员会表示，它已动员立即响应小组来救助受地震影响的人们。此外，它还向辛达詹和恩吉地区的受影响地区派遣了医疗队，为民众提供服务。世界卫生组织（WHO）周六警告称，“随着搜救行动的继续，伤亡人数预计还会增加。”在被视为阿富汗文化之都的赫拉特，居民和商人感受到地面在移动，惊慌失措地走上街头。赫拉特位于伊朗边境以东 120 公里处，是该省的首府，根据 2019 年世界银行的数据，该省约有 190 万人居住。阿富汗经常发生地震，尤其是附近的兴都库什山脉。欧亚板块和印度板块的交界处。 2022 年 6 月，贫困的东南部帕克蒂卡省发生了 5.9 级地震，造成 1,000 多人死亡，数万人无家可归。去年 3 月，阿富汗和巴基斯坦东北部尤尔姆市附近发生了 6.5 级地震，造成 13 人死亡。塔利班于 2021 年重新掌权并随后撤回国际援助后，阿富汗已陷入严重的人道主义危机。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:18:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/numero-de-mortos-em-terremoto-no-afeganistao-passa-de-24-mil.ghtml</guid></item><item><title>Carla Zambelli 和 Lindberg Farias 在议会全体会议上讲话</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/carla-zambelli-e-lindberg-farias-batem-boca-no-plenario-da-camara.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WvfHKeKhwkQ22eGGzfWRwZJN98E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/W/kOAnXISpq5DeyAwytdtQ/whatsapp-image-2023-10-09-at-21.09.26.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;尽管空无一人，众议院全体会议仍然是代表之间另一场辩论的场所。周一晚上，林德伯格·法里亚斯在论坛上发表讲话，称卡拉·赞贝利的副手是“恐怖分子”，因为他携带武器走在圣保罗的街道上。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:08:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/carla-zambelli-e-lindberg-farias-batem-boca-no-plenario-da-camara.ghtml</guid></item><item><title>在 Prisma Capital 发起的交易中，C&amp;amp;C 被出售给 AGI</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/10/09/candc-e-vendida-para-agi-em-operacao-estruturada-pela-prisma-capital.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hPSsrTnESMZf6-LYqHdVlzIWuBo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/E/uc7M5qTle8hY8ETWTEOw/topo-quem-somos.png" /&gt;&lt;br /&gt;关闭单位后，建材零售商经营28家商店；该业务的价值未披露 阿尔法集团 (Alfa Group) 是一家由 Hotéis Transamérica、Águas Prata 和 La Basque 组成的企业集团，将住宅和建筑零售商 C&amp;amp;C 出售给了 Arcos Gestão e Investimento (AGI)。该行动于九月底进行，但行动价值并未披露。零售业新动向：认识一下中国的 Temu，这是一个希望在今年年底前登陆巴西的商业平台 故事结束：Saraiva 被圣保罗法院宣布破产 AGI 由投资公司 Legion Holdings 的高管创建由商人法比奥·卡瓦略 (Fábio Carvalho) 设计，他是 Casa &amp;amp; Vídeo 前总裁，负责 Lojas Leader 的重组。由于 Conibra 和 Madeirense 公司在 20 世纪 90 年代末合并，C&amp;amp;C 拥有 28 家正在运营的商店。此次出售交易由 Prisma Capital 负责，该公司担任 AGI 的财务顾问。 BTG Pactual 在交易期间担任 Grupo Alfa 的财务顾问。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 在 C&amp;amp;C 总部圣保罗商业委员会注册，C&amp;amp;C 报告资本为 14 亿雷亚尔。此次出售正值该零售商正在努力减少业务并关闭商店之际。去年至少有六个单位被关闭。根据公司声明，Prisma 将继续“为 C&amp;amp;C 提供支持，带来技术和互补的愿景，此外还推广财务和资本解决方案。” GLOBO 联系 Prisma 时证实了这一行动，但拒绝发表评论。</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:01:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/10/09/candc-e-vendida-para-agi-em-operacao-estruturada-pela-prisma-capital.ghtml</guid></item><item><title>记住：蒂特与弗拉门戈的谈判进展如何</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/09/relembre-como-foi-a-negociacao-de-tite-com-o-flamengo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MH_YKjFomo2PXftZLw516E9YiQE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/B/w/wxxxtGTumkAxBhPGDyTA/101430131-brazils-coach-tite-looks-on-ahead-of-the-qatar-2022-world-cup-round-of-16-football-ma.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;教练签约至2024年底；为什么宣布这么久 官方宣布：蒂特是弗拉门戈队的新教练。从开始“求爱”到最终结束并签订合同，整整过去了11天。在一些人看来是肥皂剧，在另一些人看来是正常过程。马里奥·豪尔赫 (Mario Jorge) 的弗拉门戈队饱受桑保利时代的弊病，对蒂特来说将是一个挑战。记住教练蒂特·豪尔赫·桑保利 (Tite Jorge Sampaoli) 的职业生涯和头衔已于 9 月 28 日被解雇。解雇消息一经公开，蒂特的名字就作为要寻找的主帅在红黑两队中开始流传。事实上，俱乐部的董事们并没有寻找任何其他职业球员。从豪尔赫·热苏斯到桑保利：看看自 2019 年以来有哪些弗拉门戈教练 双方之间的对话于 9 月底开始，但需要克服两个因素。第一个是教练对家人的承诺。蒂特承诺2023年不再为任何巴西俱乐部工作。另一个是财务安排。主教练蒂特职业生涯的时刻 召开了会议，蒂特同意接管弗拉门戈。他还同意接受一年零两个月的较短合同期，远低于他原本预期的2到3年。价值 1200 万雷亚尔的公寓：查看蒂特房产的照片 他们两人都希望这项工作在本周一开始，也就是国际足联比赛日期开始的时候。在19日的首场比赛之前，教练将有时间了解球员并与他们一起工作。但财务因素仍然是一个因素。弗拉门戈上周三（4日）才向蒂特发出了正式提案，直到周五主帅还没有回应，弗拉门戈相信了反提案。本周六红黑队前往圣保罗迎战科林蒂安队。弗拉门戈队足球副总裁马科斯·布拉兹在比赛结束后不久返回里约，并于本周日会见了蒂特的代表，谈话持续了5个多小时。双方于本周一上午再次通话并最终确定了协议。双方律师批准合作后，签订了合同。蒂特将获得与豪尔赫·热苏斯及其佣金类似的金额，每年约 350 万欧元。教练将与助手塞萨尔·桑帕约、克莱贝尔·泽维尔和马修斯·巴奇一起前往弗拉门戈；体能教练 Fábio Mahseredjian；和绩效分析师卢卡斯奥利维拉。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 23:05:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/09/relembre-como-foi-a-negociacao-de-tite-com-o-flamengo.ghtml</guid></item><item><title>卢拉政府试图通过埃及将巴西人撤出加沙地带</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/governo-lula-tenta-retirar-brasileiros-que-estao-na-faixa-de-gaza-via-egito.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4WDNicNMalVRSHrkjsCnNeijlpQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/U/8f2brSQEqJHX4ZNbbhyg/104618780-palestinians-search-for-survivors-after-an-israeli-airstrike-on-buildings-in-the-refugee-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据负责中东事务的大使称，目前有 25 名巴西人处于这种情况。伊塔马拉蒂非洲和中东事务秘书处负责人卡洛斯·杜阿尔特大使表示，巴西政府正在努力接触 25 名巴西人。身在加沙地带的人要返回巴西。谈判正在通过位于西岸拉马拉的办事处进行。这将是遣返过程的第二阶段。目前，超过 1,700 名在以色列的巴西人（其中大多数是游客）已联系巴西驻特拉维夫大使馆，要求乘坐巴西空军 (FAB) 提供的一架飞机返回以色列。 — 预计将有可能带回想要回国的巴西人，首先是那些在以色列作为游客和居住在巴西的人。加沙地带的任何人（人数较少）都必须通过埃及前往出口，埃及的边境不定期开放——这位大使向环球报解释说。加沙地带是风险最大的地区。正是从那里，巴勒斯坦组织哈马斯于上周六上午发动了一次强烈的突然袭击。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 22:33:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/governo-lula-tenta-retirar-brasileiros-que-estao-na-faixa-de-gaza-via-egito.ghtml</guid></item><item><title>在STF与国会之间的摩擦中，吉尔玛表示议员对博尔索纳罗“富有同情心”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/09/em-meio-a-atritos-entre-stf-e-congresso-gilmar-diz-que-parlamentares-foram-compassivos-com-bolsonaro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7ABj1JXoJHMqscm7Plh0tAs_XR8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/D/a/crDrFZQ7K2qfT01r1yvA/104127790-mariz-pa-brasilia-30-08-2023-gilmar-mendes-stf-julgamento-marco-temporal-stf-jul.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;部长表示政界人士支持前总统的不同“投资”；在德国举行的活动中，法院院长托弗里也发表了关于司法机构在遏制对“民主机构”的攻击方面的作用的演讲。在联邦最高法院（STF）与国会之间的紧张局势升级之际，部长吉尔马·门德斯再次批评参议院正在处理的提案干扰了法院的行动——上周三，众议院宪法和司法委员会批准了一项限制部长专制投票范围的 PEC，而第二项运动则寻求规定具有明确期限的授权法院成员。在接受《圣保罗页报》采访时，吉尔玛在谈到这些辩论时表示，“时机不合适”。马卢·加斯帕：罗德里戈·帕切科对 STF 的攻势中的米纳斯吉拉斯州因素 贝尔纳多·梅洛·佛朗哥：巴罗佐接管了 STF，并向国会和极右派传达了信息 - 正如我已经说过的，通过法院开始宪法改革的决定很奇怪被制成。如果我们看一下，每个人几乎都同情博尔索纳罗试图批准所有措施，（例如）PEC Kamikaze、降低燃油价格，而我们一直处于守势——这位地方法官援引了博索纳罗采取的措施说道。去年大选前几个月，上届政府产生了强大的政治影响，前总统雅伊尔·博尔索纳罗（PL）最终被路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦（PT）击败。找出每位 STF 部长的提名人在同一次采访中，该采访是在德国举行的一次活动期间进行的——由巴西律师协会 (OAB) 和歌德推动的“数字化与民主：巴西与欧洲之间的对话”会议部长强调，议员们一直关注的问题，例如专制决策的范围和征求意见的规则，在前 STF 主席罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 执政期间和最近“已经得到解决”。从法院退休。吉尔玛分析道：“他们选择了一些具有象征意义的东西。” “言辞努力”：吉尔玛批评帕切科为 STF 部长授权的想法。在德国举行的活动中，另一位 STF 部长迪亚斯·托弗里 (Dias Toffoli) 也发表了讲话。他在讲话中回顾了 1 月 8 日的袭击事件以及其他要求法院采取行动的时刻，例如在 Covid-19 大流行期间试图扰乱选举进程或疫苗分发。 ——司法部门、法律界、检察官办公室、司法部门、学术界、律师，我们以精确而敏捷的方式打击那些想要破坏和对抗国家民主机构的人——托弗里在摘录中说道圣保罗页报也转载了演讲内容。 “他们不是半神”：规定 STF 部长职责的 PEC 作者反驳 Gilmar Mendes 的演讲 该法官还处理了与数字环境相关的问题。他回顾了在选举背景下采取的措施，例如封锁社交网络上的帐户或撤回涉嫌虚假信息的频道的货币化，以及针对被指控试图阻止人民党接收假新闻的平台采取的行动。 ——这提出了与战斗性民主的比较，但民主本身通过过度宽容，允许领导人破坏它们——托弗里说，然后继续说道：——这是一种防御性、抵抗性或战斗性民主，是对攻击的反应性亲民主反应。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 22:22:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/09/em-meio-a-atritos-entre-stf-e-congresso-gilmar-diz-que-parlamentares-foram-compassivos-com-bolsonaro.ghtml</guid></item><item><title>弗拉门戈宣布聘请主教练蒂特接替豪尔赫·桑保利</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/09/flamengo-anuncia-a-contratacao-do-tecnico-tite-para-substituir-jorge-sampaoli.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/J_iXz8tvDTgoIK9sUt_ct0eNu90=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/l/9Fdki3Rti1rU43Bvzkqg/flamengo-tite.jfif" /&gt;&lt;br /&gt;巴西国家队前教练与红黑俱乐部签约至2024年12月，现在正式签约。蒂特是弗拉门戈队的新教练。里约热内卢俱乐部本周一宣布，聘请了带领巴西队参加过去两届世界杯（2018 年俄罗斯世界杯和 2022 年卡塔尔世界杯）的教练。双方的合同有效期至 2024 年 12 月。与蒂特一起抵达的还有助理马修斯·巴奇 (Matheus Bachi)、克莱贝尔·泽维尔 (Cléber Xavier) 和塞萨尔·桑帕约 (César Sampaio)，以及体能教练法比奥·马赫塞德吉安 (Fábio Mahseredjian) 和表现分析师卢卡斯·奥利维拉 (Lucas Oliveira)。初始插件文本 弗拉门戈和蒂特之间的谈判拖延了几天。谈判一开始，主教练就为俱乐部在2023年执掌球队开了绿灯，双方进入了最复杂的阶段：财务阶段。工资金额是合同签署的唯一障碍，但在周日的会议后一切都解决了。根据协议，蒂特将带五名助教到加维亚，这些助教都是他在巴西队时的同事，包括克莱伯·泽维尔和教练的儿子马修斯·巴奇。由于弗拉门戈队本周一休息，主教练明天就要到里约俱乐部报到，并接替阿根廷人豪尔赫·桑保利，以红黑队新任主帅身份带队进行第一堂训练。 62 岁的蒂特在退役近一年后，作为教练与他职业生涯中第 15 支俱乐部签约。他的最后一份工作是在巴西国家队，在那里度过了六年多的时间，并在卡塔尔世界杯被淘汰后离开。作为该职位最著名的巴西专业人士之一，他已积累了 16 个技术指挥头衔。有了蒂特，红黑队打算集中精力在巴西锦标赛中恢复状态，以获得明年南美解放者杯的参赛资格。与此同时，启动 2024 年项目，重新调整演员阵容和新员工。俱乐部承诺大力投资——为被认为需要的职位寻找增援的工作已经在进行中。但是，要做到这一点，弗拉门戈必须通过在合同结束时释放球员来释放工资空间。像罗德里戈·卡约和菲利佩·路易斯这样的名字实际上被丢弃了，尽管他们与新教练关系良好。其他表现不及预期的运动员可能会离开，无论教练如何选择。这些是门将桑托斯、后卫大卫·路易斯和边后卫巴雷拉的例子。蒂特的到来可能会给埃弗顿·里贝罗的留下带来压力，34岁的里贝罗也正处于俱乐部周期的尾声。布鲁诺·恩里克（Bruno Henrique）是董事会和教练的首要任务，他的合同将于12月到期，并受到其他俱乐部的骚扰。尽管俱乐部内外对足球副主席马科斯·布拉兹、总监布鲁诺·斯宾德尔以及负责的专业人士的行为提出了批评，但到目前为止，重新制定尚未对红黑队的足球组织结构产生影响。俱乐部的日常运作。孩子。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 22:20:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/futebol/flamengo/noticia/2023/10/09/flamengo-anuncia-a-contratacao-do-tecnico-tite-para-substituir-jorge-sampaoli.ghtml</guid></item><item><title>继海外市场之后，Ibovespa 收盘上涨。美元收于 5.13 雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;油价飙升逾 4%，以色列战争可能导致供应减少。投资者担心通胀压力 Ibovespa 跟随国外股市上涨。美元收于 5.13 雷亚尔 油价飙升逾 4%，以色列战争可能导致供应减少。投资者担心通胀压力</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 22:04:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item></channel></rss>