<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 14:04:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>乌克兰表示，在国会批准临时预算但没有为该国提供援助的情况下，它相信美国的支持</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/ucrania-diz-confiar-em-apoio-dos-eua-apos-congresso-aprovar-orcamento-temporario-sem-previsao-de-ajuda-ao-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9r4o9j12xc7FtBVzCZELtkL7OhY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/F/8hKEVvR4Supx32aigtug/104385890-us-president-joe-biden-and-first-lady-jill-biden-welcome-ukrainian-president-volodymyr.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;与特朗普有联系的共和党激进派在两党谈判后呼吁弹劾众议院议长凯文·麦卡锡以避免政府关门乌克兰政府周日宣布，有信心维持美国对其打击俄罗斯入侵的支持。美国国会批准了一项避免政府活动关闭的临时措施（英文缩写为“shutdown”），但不包括援助该国的预算拨款。在周六午夜截止日期前不久将该法案签署成为法律后，美国总统乔·拜登批评共和党人拒绝履行他所说的“对乌克兰人民的承诺”。 磨损：乌克兰要求西方国家将国防预算增加近 70%记住：拜登赞扬两党达成的协议，避免了美国前所未有的联邦违约“众议院和参议院的两党多数今晚投票决定保持政府开放，避免一场不必要的危机，否则会给数百万辛勤工作的美国人带来不必要的痛苦拜登在一份声明中表示，他还批评共和党人推动排除对乌克兰的军事援助。“我完全希望众议院议长凯文·麦卡锡能够维持对乌克兰人民的承诺，并确保他补充说：“在这个关键时刻，批准为乌克兰提供必要的支持。”在麦卡锡改变立场并决定与众议院民主党人谈判后，这项措施以 335 票对 91 票通过，是权宜之计，允许政府竞选总统。再过 45 天，就必须就下一财年的预算达成最终协议。在民主党控制的参议院，同样的文本以 88 比 9 的票数获得通过。民主党参议员决定支持这项措施，即使不包括对乌克兰的援助。围绕这一问题的分歧超出了国会的谈判范围。与前总统和总统候选人唐纳德·特朗普有联系的更激进的共和党派利用白宫对乌克兰的承诺来攻击拜登政府，用民族主义论点质疑对一个遥远国家的投资，而美国在乌克兰面临着问题。例如，边境地区有大量移民。国会议员现在必须讨论一项关于拜登希望纳入预算的向乌克兰提供 240 亿美元军事援助的单独法案。据美国媒体报道，有关该问题的投票可能将于下周举行。 “信心” 本周日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基的幕僚长兼得力助手安德烈·叶尔马克在一份电报帖子中宣称，“乌克兰所有主要盟友都决心支持我们的国家，直到这场战争取得胜利。”叶尔马克还补充说，政府与共和党和民主党举行了会议，“乌克兰代表团从美国返回时，明确表示支持不会发生变化”，指的是泽连斯基及其随行人员对华盛顿和纽约的访问。上个月在联合国大会期间。同样在周日，乌克兰外交部发言人表示，基辅“正在与美国伙伴积极合作，确保将在未来 45 天内制定的新的美国预算决定包含为乌克兰提供的新资源”。意识到华盛顿的政治冲突，泽连斯基在美国国会试图说服华盛顿帮助他的国家“冲过终点线”对抗俄罗斯。忠于特朗普的国会议员四个月前就已经将美国推向金融深渊的边缘，当时他们几乎阻止了提高美国债务上限的协议。泽伦斯基在华盛顿期间，麦卡锡在质疑分配给基辅的资源的责任时采取了强硬的语气，向党内最极端的派系致敬。 ——我们已经花掉的钱的责任在哪里？ ——麦卡锡周二告诉记者。 ——胜利的计划是什么？我想这就是美国公众想知道的。麦卡锡以与特朗普派的激烈谈判为代价当选，他在留任的同时还要处理自己党内的分歧。批准临时预算的两党谈判使其在政治上更加脆弱。这位众议院议长周六表示：“如果我必须冒着失去工作的风险来保卫美国人民，我会这么做。”他还补充说：“如果有人因为我想成为房间里的成年人而想解雇我，那就让他们来吧。”尝试。”本周日，共和党最激进的派别宣布，将呼吁罢免麦卡锡的众议院议长职务。最糟糕的情况 自1976年以来，美国已经历21次政府拨款中断，国家职能受到不同程度的损害。白宫担心最坏的情况会重演 2018 年的情况，这是历时最长、最近一次的罢工，当时 210 万名联邦雇员中约有 80 万人被解雇了 34 天。什么是政府活动中的“停电”？美国政府的停电相当于关闭了多项政府运作，直到国会采取行动恢复拨款。对于数十万联邦雇员来说，这意味着在停电期间被解除职务或继续无薪工作。对于民众来说，通常涉及处理各种政府服务的中断以及日常生活中的一系列事故和中断。最近，白宫强调了几个政府项目如果关闭，将面临更严重的问题，特别是妇女、婴儿和儿童太空补充营养计划（WIC）提供的营养和免疫援助。政府表示，如果资金出现中断，700万妇女和儿童可能会失去获得食物的重要途径，而用于维持服务活跃的应急基金可能会在几天内耗尽。 “拿着扩音器走到工厂门口”：卢拉在罢工纠察线上看到拜登，并表示他想在巴西重演这一场景 关闭国家公园和博物馆往往是对公众最明显的影响。在某些情况下，它们可能会给依赖旅游业的社区造成重大损失。甚至许多私营部门的工人也被迫适应。在最近的一次停电中，由于环境保护局让数千名员工休假，化学工业、发电厂和水处理厂的检查不得不停止。美国食品和药物管理局（FDA）还停止了对鱼类、水果和蔬菜的例行安全检查，这给餐馆和杂货店带来了更大的压力。哪些服务仍然有效？许多员工履行关键职能的机构不会暂停运营。其中包括大量联邦检察官和调查人员、邮政局员工和运输安全机构员工。这些员工中的大多数将继续无薪工作，直到资金返回。极少数情况下，某些职位的工资与年度预算无关。医疗保险和社会保障等福利也不会中断，因为它们是由国会通过具体法律授权的，不需要每年更新。退伍军人的医疗服务也不受影响。即使在联邦雇员仍然活跃的这些级别，支持他们活动的规划和运营也可能被暂停，从而使工作更加困难。同样，尽管空中交通运营商继续工作，但对新专业人员的培训却陷入瘫痪，导致劳动力短缺。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 13:56:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/ucrania-diz-confiar-em-apoio-dos-eua-apos-congresso-aprovar-orcamento-temporario-sem-previsao-de-ajuda-ao-pais.ghtml</guid></item><item><title>桑托斯 x 瓦斯科：阵容和观看地点</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/01/santos-x-vasco-escalacoes-e-onde-assistir.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yuO04aFTjQNf5xVSDErujf9Sa98=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/I/HPZlzNTwKvFLydsXjVbA/53017751301-8323db4413-h.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这场比赛是一场脱离降级区的直接对决，瓦斯科今天将前往维拉贝尔米罗，在巴西利亚第25轮比赛中迎战桑托斯。克鲁兹马尔蒂诺将面对一个被球迷激励的对手。这个周六，鱼儿进行了一次公开训练。如果他们获胜，积24分排名第18的俱乐部将脱离降级区，并超越积26分排名第15的瓦斯科。其中戈亚斯队积 26 分；巴伊亚队以 24 分的成绩在本周六输给了弗拉门戈队。戈亚斯队将于周一迎战博塔弗戈。今天，瓦斯科不会有前锋罗西，他的右大腿后部有伤。加布里埃尔·佩奇应该取代他。桑托斯仍然没有前锋门多萨，他仍在治疗右小腿拉伤。桑托斯·若昂·保罗、卢卡斯·布拉加、若阿金、若昂·巴索、多多和凯维森；托马斯·林孔、让·卢卡斯和卢卡斯·利马；索特尔多和马科斯·莱昂纳多·瓦斯科·莱奥·雅尔丁、彪马·罗德里格斯、梅德尔、莱奥和卢卡斯·皮顿；泽·加布里埃尔、普拉克塞德斯、保利尼奥和帕耶；加布里埃尔·佩克和贝吉蒂 地点：维拉贝尔米罗。时间：下午4点。裁判：Anderson Daronco（国际足联/RS）。传输：Globo、Premiere 和 CBN 广播。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 13:27:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/01/santos-x-vasco-escalacoes-e-onde-assistir.ghtml</guid></item><item><title>卢拉走路、爬楼梯，医疗小组本周日评估出院情况</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/equipe-medica-avalia-alta-de-lula-para-este-domingo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oA_o_C_EFikFSzs0S2k7BanmPRo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/U/rMDKBiQwekk26sr60L9g/bren1896.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;根据巴西利亚西里奥利巴内斯医院周日上午发布的医疗公告，总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦周五接受了髋关节置换术，总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在物理治疗的帮助下行走、上下楼梯。中间团队正在考虑今天释放卢拉。阅读更多：从肥胖恐惧症到体能歧视：对于专家来说，失态暴露了卢拉对当前问题的不了解。 “幽灵内阁”：为了给森特朗让路而被驱逐，法国承担了一个迄今为止只存在于纸面上的角色。卢拉仍在医院接受治疗。医院公寓，由 Roberto Kalil Filho、Ana Helena Germoglio 和 Giancarlo Cavalli Polessello 医生团队负责护理。这场名为髋关节置换术的骨科手术从周五中午 12 点到下午 1 点 13 分持续了一个多小时。总统接受了全髋关节置换术，并安装了混合假体，其中一部分用骨水泥固定，另一部分直接安装在骨头中。七名医生陪同手术。周五晚上，劳工党成员已经站稳了脚跟。卢拉还接受了眼睑矫正手术。去除多余皮肤的干预时间为下午 3 点至 4 点 16 分，由医生 Eliana Forno 进行。医生表示，该手术不需要复杂的术后护理。预计卢拉将于周一或周二出院，并离开阿尔沃拉达宫至少三周。总统必须离开医院并能够行走。普拉纳尔托宫预计总统将有四到六周的时间不会出行。总统因骨关节炎引起股骨头剧烈疼痛而接受了手术。自去年八月以来，卢拉一直抱怨股骨和骨盆之间的软骨自然磨损，感到疼痛。大约 20% 65 岁以上的人有这个问题。今年7月，卢拉在直播中公开讲述自己的痛苦，并表示自己一直“烦躁”、“紧张”、“心情不好”。阅读完整的医疗公告：患者 Luiz Inácio Lula da Silva 于 9 月 29 日接受了右侧全髋关节置换术和眼睑成形术，过夜后病情稳定并继续康复。在物理治疗的帮助下，他可以走路、上下楼梯。教授的医疗团队Roberto Kalil Filho 医生、Ana Helena Germoglio 医生和负责护理他的 Giancarlo Cavalli Polesello 教授评估了今天出院的可能性。信息图显示卢拉的髋关节手术会是什么样子</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 13:27:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/01/equipe-medica-avalia-alta-de-lula-para-este-domingo.ghtml</guid></item><item><title>考特尼·卡戴珊 (Kourtney Kardashian) 和科勒·卡戴珊 (Khloe Kardashian) 纪念父亲去世 20 周年：“我想念他”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/01/kourtney-e-khloe-kardashian-lembram-20o-aniversario-da-morte-do-pai-sinto-sua-falta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dK-IXEQoitfD2ypieXcQjLW2pO8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/8/ee9xluT3eBiXPRmqhU2A/fotojet-2-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;律师罗伯特·卡戴珊 (Robert Kardashian) 于 2003 年因癌症去世，享年 59 岁。本周六，考特尼·卡戴珊 (Kourtney Kardashian) 和科勒·卡戴珊 (Khloe Kardashian) 在社交媒体上悼念已故父亲罗伯特·卡戴珊 (Robert Kardashian) 去世 20 周年。 2003年9月30日，这位律师在被诊断出患有食道癌两个月后去世。另请阅读：拉里萨·马诺拉 (Larissa Manoela) 即将在巴黎游行，因“额头大”而质疑判断力 贝瑟尼亚 (Bethânia) 回忆起她职业生涯的各个阶段并谈论爱情：“如果我坠入爱河，我不在乎是男人还是女人”罗伯特因帮助前足球运动员 OJ 辛普森辩护而出名，辛普森因谋杀前妻妮可·布朗·辛普森和她的朋友罗恩·戈德曼而受审。这个星期六，姐妹俩纪念了父亲的一生。考特尼·卡戴珊 (Kourtney Kardashian) 和科勒·卡戴珊 (Khloe Kardashian) 纪念父亲去世 20 周年 44 岁的考特尼 (Kourtney) 是这位律师与前妻克里斯·詹纳 (Kris Jenner) 的四个孩子中最大的一个。她分享了一张父亲微笑着向镜头挥手的照片，并在标题中补充道：“我想你，爸爸。我已经有20年没见过他了。” 39 岁的科勒是罗伯特的第三个女儿。她写道：“我想你。”金·卡戴珊 (Kim Kardashian) 和罗布·卡戴珊 (Rob Kardashian) 是卡戴珊家族的第二个和第四个孩子。克里斯和罗伯特于 1991 年离婚，之后她与凯特琳·詹纳生下了女儿肯德尔和凯莉。多年来，无论是在电视真人秀节目还是社交媒体上，罗伯特的孩子们都分享了对他的回忆。 2020 年，金发布了一段视频，视频中，她在看到父亲在她 40 岁生日时向她传达的信息的全息图后哭泣。今年早些时候，她在罗伯特 79 岁生日那天为他分享了一条帖子。 “几乎到了我必须记住你的时间比我认识你的时间还要长的地步，”他写道。考特尼·卡戴珊 (Kourtney Kardashian) 和科勒·卡戴珊 (Khloe Kardashian) 纪念父亲去世 20 周年 复制 “我们在地球上庆祝他的生日已经过去 20 年了。但我会接受这一点，因为我有世界上最好的父亲，而且我很幸运能和你一起度过 22 年，”她继续说道，并补充说希望她的父亲有机会见到他的孙子们。罗布基本上过着远离公众聚光灯的生活，今年早些时候，他还分享了一张庆祝他父亲生日的帖子：一张卡戴珊族长和他年幼的孩子们的照片。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 13:15:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/01/kourtney-e-khloe-kardashian-lembram-20o-aniversario-da-morte-do-pai-sinto-sua-falta.ghtml</guid></item><item><title>肺癌：研究显示巴西晚期疾病治疗取得进展</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/10/01/cancer-de-pulmao-estudo-mostra-avancos-no-tratamento-de-doenca-avancada-no-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xsu6NAdxHBU1TxYSsfwDu3NqH7k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/O/X/UkisXUQz275kNB1hnTVQ/anyconv.com-asian-doctor-team-examine-xray-film-patient-analysis-find-bext-solution-operation-treat-health-ideas-concept.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在该国进行的研究表明，近年来，公共卫生系统中患者的生存率有所增加，但仍存在获取挑战。肺癌是巴西第五大常见肿瘤。然而，它被认为是世界上最致命的病毒之一。根据2020年的全球估计，该病在男性致死率中排名第一，在女性致死率中排名第二。绝大多数病例（84%）仍处于晚期诊断，这在一定程度上解释了该病的高致死率。哈佛大学研究：找出每天洗澡的风险 了解如何进行有效的锻炼：每周锻炼一次可以增加肌肉质量 好消息是，近年来，治疗方法的进步 - 特别是免疫疗法 - 显着改善III 期和 IV 期肺癌（最晚期）患者的预后。最近发表在科学杂志《肿瘤外科杂志》上的一项研究表明，许多这些进展已经在巴西公共系统治疗的患者中观察到。巴西研究人员分析了过去 15 年在圣保罗州 76 家市立医院治疗的 50,000 名肺癌患者的数据。其中，3,000 人患有 3 期疾病，其中 433 人接受了外科手术。 Gleisi Hoffmann：6小时心脏手术结束；女议员将在重症监护病房住两天——大多数三期肺癌病例已经在淋巴结中发生转移，淋巴结是免疫系统的一部分，靠近最初诊断出癌症的区域。在这个阶段，治疗必须结合起来，包括药物和手术——该研究的作者之一、阿莱芒·奥斯瓦尔多·克鲁斯医院专门肿瘤中心的胸外科医生费尔南多·阿布拉奥医生解释道。结果显示，2004年至2014年期间，手术患者的生存率有所提高，从2000年至2004年五年期间的19.7%提高到2010年至2014年期间的40%。前五年（2000-2004年）接受手术的患者与2019年接受手术的患者相比，死亡风险降低了41%，这证明了转移性肺癌治疗的进步。 — 研究结果表明该疾病的治疗取得了有希望的进展，多年来生存率逐渐提高。然而，Abrão 表示，需要加快进入参考中心并将治疗纳入统一医疗系统 (SUS) 的速度，以进一步优化结果。研究人员还分析了早期诊断和治疗对生存的影响。他们得出的结论是，从诊断到开始治疗之间的平均时间为 19 天，这被认为是很短的。另一方面，转诊至肿瘤护理参考中心进行诊断平均需要三个月的时间。这意味着 50% 的患者需要三个月以上的时间才能诊断出癌症，从而影响治疗结果和生存。 — 我们的印象是最大的瓶颈是接受诊断。阿布拉奥说，我们需要改善诊断园区，增加检查和断层扫描的服务，以减少患者获得诊断所需的时间。关于治疗方法，研究表明接受手术结合化疗的患者五年后生存率更高（35.8%）。另一方面，同期接受化疗联合放疗的患者的生存率为 12.8%。该研究还强调需要增加在公共网络中接受治疗的患者获得私人医疗系统中已有治疗的机会。 — 结果显示，随着时间的推移，死亡率有所下降，但与补充健康相比，这一比率仍然有待提高。研究人员总结道，我们需要 SUS 患者能够获得私营系统和其他国家已有的更好资源，例如更现代的药物和放射治疗设备。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 13:07:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/10/01/cancer-de-pulmao-estudo-mostra-avancos-no-tratamento-de-doenca-avancada-no-brasil.ghtml</guid></item><item><title>本书揭示了 D. Pedro I 作曲的一面</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/livro-revela-lado-compositor-de-d-pedro-i.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JTipzi2D-G9dBnW0vXG6xDm3edw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/Z/zHOqMgQVO60rsuleldEg/whatsapp-image-2023-09-30-at-14.04.49.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 10 月，羽管键琴演奏家罗莎娜·兰泽洛特 (Rosana Lanzelotte) 推出了《Já raiu a Liberdade – D. Pedro I 作曲家和他那个时代的音乐》一书 (Editora Capivara)，揭露了皇帝鲜为人知的一面。该作品是四年研究的成果，其中提到了君主的第一首华尔兹舞曲，其历史可追溯至 1816 年，受到奥地利钢琴家西吉斯蒙德·纽科姆 (Sigismund Neukomm) 的影响。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 13:00:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/livro-revela-lado-compositor-de-d-pedro-i.ghtml</guid></item><item><title>约翰·塞巴斯蒂安·里约乐团与德国小提琴家莱纳斯·罗斯合作发行专辑</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/orquestra-johann-sebastian-rio-lanca-album-em-parceria-com-violinista-alemao-linus-roth.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/i8OWZvTLykzxF1mbBZguz_B88yE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/z/qYR6dmQMGq9ceTjlIlgA/orquestra.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;作品以古典音乐和流行音乐为特色，约翰·塞巴斯蒂安·里奥室内乐团与获奖德国小提琴家莱纳斯·罗斯联手推出了《桑巴赫》。这张专辑由伊万·赞多纳德 (Ivan Zandonade) 改编，以约翰·塞巴斯蒂安·巴赫 (Johann Sebastian Bach) 的经典小提琴协奏曲 E 大调 BWV 1042 开头，随后是 Villa-Lobos、Tom Jobim、Aquarela do Brasil 等经过全新改编的著名桑巴旋律。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 13:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/orquestra-johann-sebastian-rio-lanca-album-em-parceria-com-violinista-alemao-linus-roth.ghtml</guid></item><item><title>法利亚·利马 (Faria Lima) 拍卖一头内洛尔·莫乔 (Nelore Mocho) 公牛</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/faria-lima-em-leilao-de-um-touro-nelore-mocho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/csaoReHScg8aXAAP6S6V_3lBxnU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/l/rVLiMpT9S8JfbGzhzQ6g/touro.png" /&gt;&lt;br /&gt;上周举行的内洛尔·莫乔公牛拍卖标志着来自法里亚利马的一位资源经理进入了竞标者行列。私募股权公司 Starboard Partners 的一位合伙人以 126,000 雷亚尔的价格购买了公牛 Ornado da Mônica 的一半股份。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 12:40:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/faria-lima-em-leilao-de-um-touro-nelore-mocho.ghtml</guid></item><item><title>卡罗莱纳·迪克曼戴着巴拿马帽做鬼脸和嘴巴：“意大利没有离开我”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/carolina-dieckmann-faz-caras-e-bocas-usando-chapeu-a-italia-nao-saiu-de-mim.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/CtHnBecefDMYjbFWYhDbvgSUOg4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/F/lvpjl5RaKBr1uGUF4l4Q/384381166-314929767803894-7348690490143605688-n-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;女演员卡罗琳娜·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 身着带有圆点印花和彩色装饰的细肩带连衣裙亮相。演员卡罗琳娜·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 前往意大利科莫湖参加了网红塔蒂安·巴比耶里 (Tatiane Barbieri) 与俄罗斯罗曼·尚卡 (Roman Shanka) 价值百万美元的婚礼，随后返回巴西。但据她说，国家还没有“抛弃”她。在本周日 (1) 在她的 Instagram 上发布的几张照片中，这位女演员穿着圆点连衣裙，戴着彩色巴拿马帽。卡罗莱纳·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 戴着巴拿马帽自拍 复制品/Instagram “只是因为我已经离开了意大利，但意大利还没有离开我……或者一系列自拍照，试图让他们都喜欢……kkkkkkkkk 和#nofilter”，卡罗尔写道。卡罗莱纳·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 戴着巴拿马帽自拍照 复制品/Instagram 卡罗莱纳·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 戴着巴拿马帽自拍照 复制品/Instagram 这位女演员的粉丝称赞这些照片：“周日现在太美丽了”，一位粉丝写道。另一位网友表示：“这位女性堪称巴西的缪斯女神，堪称奇观。” “我鼓舞人心的缪斯是你，”第三个人说。卡罗莱纳·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 戴着巴拿马帽自拍 复制品/Instagram</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 12:35:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/carolina-dieckmann-faz-caras-e-bocas-usando-chapeu-a-italia-nao-saiu-de-mim.ghtml</guid></item><item><title>男子体操队以一名之差失去奥运会团体名额</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/01/por-uma-posicao-selecao-masculina-de-ginastica-perde-vaga-para-olimpiadas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/TjihAWGB9kWldg2eadHELTmk1Uk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/J/fZdAAjRy2MmkLLjMOQDA/90d5f7cb-c81b-4095-beb6-5d4aced706d2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;迭戈·苏亚雷斯获得了奥运会普通个人参赛资格，技术委员会可以提名另一个名字；阿瑟·诺里仍在为固定杠的席位而奋斗，男子艺术体操队以第13名完成团体资格赛，未能获得巴黎奥运会的参赛资格。为了获得护照盖章，该团队需要获得第 12 名。巴西队落后乌克兰0.165分。尽管未能实现球队排名这一主要目标，巴西队不会空手而归。迭戈·苏亚雷斯在全能比赛中获得了奥运会参赛资格。他排名第 26 位——日本人和意大利人不会以这种方式参加比赛，因为他们的球队已经有两名合格的运动员，这是每个国家允许的最大人数。球队曾两次缺席比利时安特卫普世界杯。卡约·苏扎（Caio Souza）因跟腱断裂而被排除在外，而阿瑟·萨内蒂（Arthur Zanetti）感染了病毒，在过去几周内无法训练。正因为如此，球队的表现低于预期。球队的成绩与去年利物浦世界杯基本持平，而主要竞争对手的成绩则有所提高。本周六，巴西队是最早参赛的球队之一，并以第五名的成绩结束了预赛。随后，另外 11 支球队登场，巴西队最终排名第十。本周日，另外八支球队参加了比赛，巴西队被加拿大队、意大利队和瑞士队击败。不过，巴西仍然有权再派一名体操运动员参加比赛。由于排名第13位，该国有权提名一名运动员参加奥运会个人全能比赛。名称的选择将由技术委员会决定。此外，还有机会出现另一个空缺。阿瑟·诺里 (Arthur Nory) 使用引体向上器械进入决赛。如果他是那些国家队中没有获得一席之地的人中排名最好的，他就会去巴黎。这位体操运动员将与在预选赛中超越他的克罗地亚选手丁·斯尔比奇进行比赛。如果本届世界杯碰巧没有出现这个空缺，巴西人还有另外两次获得装备空缺的机会。第一次是在泛美运动会上，第二次是在明年的世界杯上。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 12:29:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/01/por-uma-posicao-selecao-masculina-de-ginastica-perde-vaga-para-olimpiadas.ghtml</guid></item><item><title>Sandy、Lucas Lima、Xororó 和 Serginho Groisman 对“Altas hora”的反应迅速传播。查看公众评论</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/01/reacoes-de-sandy-lucas-lima-xororo-e-serginho-groisman-no-altas-horas-veja-os-comentarios-do-publico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oDySNjMhufKqteDGZOrxk9Tb_Xg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/Z/0BD47UR6OBgghBiWzwKw/image-6487327.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;现已分居的桑迪·利马和卢卡斯·利马参加本周六（30 日）的“Altas Horas”节目，引起了社交媒体的关注。在整个景点中，公众对前夫妇 Xororó、Serginho Groisman 和 Thiaguinho 的反应发表了评论，这些评论在网上疯传。在节目的某个时刻，卢卡斯试图具体说明他与歌手分开的时间，但被前妻打断了。 “是的，我不知道。你不需要给出这样的数字，”桑迪说，很快，一位互联网用户用紧张的表情符号突出显示了这句话。另一个人把桑迪的脸印在她前夫旁边，并讽刺地写道：“我们之间一切都很好。”分居、新房、整容手术：“BBB”23 决赛后五个月，看看参与者发生了什么阅读更多：莱昂纳多·米吉奥林 (Leonardo Miggiorin) 十年后接受《环球报》采访，讲述他结婚生子的梦想 塞尔吉尼奥·格罗斯曼 (Serginho Groisman) 宣布卢卡斯的音乐参与和 Xororó 的女儿回答： - 是的。一位粉丝评论道：“我快要死了。”另一位粉丝重现了这对前夫妇拥抱的画面，并说：“和平的气氛”。甚至桑迪的父亲也是模因的主题。 “克索罗罗的脸。看起来像是家庭事务，而不是深夜。不再有谎言。掩盖证据。”另一个人印下了 Chitãozinho 弟弟的脸，并发帖称：“我在 Altas Horas 上观看 Sandy 和 Lucas Lima 的视频。我处于那种 Xororó 氛围中。”格罗伊斯曼还在网络上发表了评论，当她发现路易莎·桑扎和奇科·莫达斯的关系结束时，人们将其与安娜·玛丽亚·布拉加进行了比较。 “Serginho Groisman 和 Ana Maria Braga 见证了他们 24 年 24 小时关系的结束”。另一张主持人的截图，当时他把手放在下巴上思考，引起了粉丝的评论。 “我和塞尔吉尼奥在观看阿尔塔斯霍拉斯比赛时有同样的感觉。”蒂亚吉尼奥也在节目中，在录制过程中的某个时刻与卢卡斯牵手，这一场景迅速走红。 “这让我心碎。他的脸。蒂亚吉尼奥因为经历过这件事而支持他。我很伤心，”一位球迷评论道。这位歌手与费尔南达·苏扎 (Fernanda Souza) 结婚八年，并与前妻保持着友好的关系。他们于 2019 年分居。 电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 桑迪和卢卡斯·利马上周一（25 日）宣布结束婚姻。这位歌手和音乐家结婚 15 年后分居。互联网用户对桑迪和卢卡斯参与互联网的评论 互联网复制 互联网用户对桑迪和卢卡斯参与“Altas hora”的评论 互联网复制 桑迪和卢卡斯 互联网复制 Xororó 互联网复制 Sergio Groiman Instagram 复制 Thiaguinho 互联网复制 Serginho Groisman 互联网复制</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 12:27:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/01/reacoes-de-sandy-lucas-lima-xororo-e-serginho-groisman-no-altas-horas-veja-os-comentarios-do-publico.ghtml</guid></item><item><title>Mauro Cid 对 PF 有更多话要说</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/mauro-cid-tem-mais-a-falar-a-pf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nvVeU50EL7G4YjQtxjNJjfzR3PI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/y/3X26NWTlaGkZBet4TaAQ/103629927-correction-brazils-army-lieutenant-colonel-mauro-cid-aide-de-camp-to-former-president-j.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;毛罗·西德 (Mauro Cid) 是雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 的前副官，他对 PF 有更多话要说。他参与了至少八项也影响前总统的调查，但迄今为止他的言论仅限于三个主题：疫苗、珠宝和政变草案。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 12:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/mauro-cid-tem-mais-a-falar-a-pf.ghtml</guid></item><item><title>印度太空探测器将地球影响范围移向太阳</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/10/01/sonda-espacial-indiana-deixa-esfera-de-influencia-da-terra-em-direcao-ao-sol.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/llgN5k-EUBX5bYFMfjM0sl43zYo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/x/WJJ3ujTEWfUBCMwkjsEQ/whatsapp-image-2023-10-01-at-9.09.09-am.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;如果成功，Aditya-L1将成为亚洲国家首次进入绕恒星轨道。印度航天局宣布，研究太阳系中心的印度探测器成功离开“地球势力范围”这个星期六的国家。为期四个月的任务携带科学仪器观测太阳外层。听：阿兹特克“死亡哨子”的声音在美国重现，结果让工程师“起鸡皮疙瘩”理解：宇航员花了一年多的时间太空中 窒息后带着遗憾返回地球 Aditya-L1探测器（印地语中的“太阳”）自9月2日发射以来已经行驶了92万英里，几乎是计划距离的一半。印度航天局（ISRO）在一份声明中表示：“航天器成功逃离了地球的影响范围。”从 20 世纪 60 年代 NASA 的先锋计划开始，美国和欧洲航天局 (ESA) 已经向太阳系中心轨道发射了任务。日本和中国也发射了自己的太阳观测任务，但此后地球轨道。如果成功，Aditya-L1 将成为亚洲国家首次进入绕日轨道。8 月 23 日，随着月船 3 号的着陆，印度成为第一个在月球南极放置航天器的国家，也是继美国、苏联和中国之后第四个成功以受控方式向地球卫星发射探测器的国家。 Pragyan机器人离开探测器并检查周围环境，但在持续近两周的月夜开始之前被停用。印度科学家曾希望随着阳光的回归而重新启动车辆，但到目前为止他们只得到了沉默的回应。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 12:15:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/10/01/sonda-espacial-indiana-deixa-esfera-de-influencia-da-terra-em-direcao-ao-sol.ghtml</guid></item><item><title>泰斯·阿劳霍 (Taís Araujo) 谈论美丽、偏见和她 14 岁时的初吻：“在里约，没有人想吻我”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/tais-araujo-fala-de-beleza-preconceito-e-do-primeiro-beijo-na-boca-aos-14-anos-no-rio-ninguem-queria-me-beijar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dqjbfKWixER8XjW-ZsBBVhSiNIE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/c/qPvjydRgSS5FHmsbWihg/arte-1-.png" /&gt;&lt;br /&gt;女演员将与维奥拉·戴维斯 (Viola Davis) 一起参加巴黎时装周的一项活动，并回忆起与这位明星的难忘会面。在巴黎时装周期间，她参加了在埃菲尔铁塔举行的一项活动，该活动将于本周日 (1) 举行，Taís Araujo 他说道与 ELA 谈论美丽以及她对这一主题的参考、青春期的偏见，并回忆起她与美国女演员维奥拉·戴维斯的会面，并与她关系密切。维奥拉也将与这位女演员以及其他艺术家和影响者一起前往巴黎，她去年曾在巴西参加了在泰斯和拉萨罗·拉莫斯家中举行的晚宴。 “当我见到她时，她总是很友好。我非常钦佩和尊重她”，泰斯说。初始插件文本 a 有很多不同年龄和时刻的人，因为当我开始工作时，有泽泽·莫塔 (Zezé Motta)、露丝·加西亚 (Ruth Garcia)，但他们要老得多。有些人来得比较晚，我离我更近，比如伊莎贝尔·菲拉迪斯 (Isabel Fillardis)。当我开始做模特时，伊莎贝尔已经是顶级模特了，她拍了（肥皂剧）Renascer，规模很大。所以我认为，由于距离很近，而且年龄相差不大，那就是伊莎贝尔了。但有一代人，那就是 Maria Ceiça、elisa lucinda、lea ferraz。有一些女演员，一群60人，你说，这些女人一直都在那里，但她们发出的光很少。这是我们今天要致敬的一代人，我们不谈了。这些女人在哪里？我记得三个名字，但还有更多，威尔玛·梅洛（Wilma Mello）扮演着迷并获得了贝壳奖，还有这个50/60一代，我们不谈论这些女性。作为 12 岁若昂·维森特和 8 岁玛丽亚·安东尼娅的母亲，这位女演员还解释了她的女儿如何在新的美丽概念中成长。 “她喜欢（歌手）Iza，她的头发和她一样。”阅读以下最佳摘录： 近年来，您的美丽形象发生了哪些变化？全部。几年前，拥有像我这样的人是例外中的例外。如今，你打开电视，就无法看到任何活动，尤其是美丽的活动，而没有不同肤色的黑人女性。我在肥皂剧《Da Cor do Sin》中不再放松头发，那是 20 年前的事了。我给这个角色加了一个延长线，当他们把产品涂到我的头发上时，它掉了下来。所以我决定停下来。还记得你第一次感到美丽是什么时候吗？它怎么样？在青春期这一关键阶段，对我帮助很大的是成为一名模特。尽管人们认为我很奇怪，出于纯粹的偏见，但我有机会，我很幸运，一切都变得更容易。我是我经常光顾的地方唯一的黑人青少年。我的一个朋友听到男孩们说：“泰斯很酷，但你不能接吻，对吧？”。听到这种评论，知道它的存在，显然没有亲吻任何人，因为没有人愿意。我的初吻是在巴伊亚的塞古罗港，当时我 14 岁。我必须去巴伊亚亲吻他的嘴。女演员泰斯·阿劳霍 (Taís Araujo) 复制品/Instagram 有了女儿玛丽亚，一切就已经不同了……玛丽亚从小就有机会一直从女性那里得到很多参考，在儿童文学中，在歌手中，这是另一回事。她爱伊扎，她的头发和她一样。玛丽亚知道她很美丽并且充满可能性。 Raissa Santana（2016年巴西小姐）说你是她的参考。我从很多我这个年纪的女性那里听到过很多这样的话。我总是很情绪化，这确实是一条双向路。每当有人对我说这句话时，它都会坚定我的道路、我的选择，让我内心平静，说我为我们、作为一个社会做了有用的事情。 Taís Araújo 正在巴黎参加美容活动 披露 谁是您的推荐人？有很多不同年龄和时刻的人，因为当我开始工作时，有 Zezé Motta、Ruth Garcia、Léa Garcia，但他们要老得多。有些人来得比较晚，我离我更近，比如伊莎贝尔·菲拉迪斯 (Isabel Fillardis)。当我开始做模特时，伊莎贝尔已经是顶级模特了，她拍了（肥皂剧）Renascer，规模很大。所以我认为，由于距离很近，而且年龄相差不大，那就是伊莎贝尔了。但还有一代人，玛丽亚·塞卡 (Maria Ceiça)、埃莉莎·露辛达 (Elisa Lucinda)、伊莱亚·费拉兹 (Ilea Ferraz) 已经 60 岁了，但他们对他们的了解很少。这些女人在哪里？你和维奥拉是什么关系？你是朋友？我和Viola一起去过3次，她在巴西的时候到我家吃饭。我不会说她是我的朋友，但当我见到她时，她总是很友好。我对她怀有极大的钦佩和尊敬。有一次，我们聊了很多关于事业、孩子和家庭的事情。她很可爱！我有一种感觉，维奥拉看待她所经历的一切并不感到眼花缭乱。非常漂亮。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 12:14:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/01/tais-araujo-fala-de-beleza-preconceito-e-do-primeiro-beijo-na-boca-aos-14-anos-no-rio-ninguem-queria-me-beijar.ghtml</guid></item><item><title>可能达成的共识</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/merval-pereira/coluna/2023/10/o-consenso-possivel-1.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oA_o_C_EFikFSzs0S2k7BanmPRo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/U/rMDKBiQwekk26sr60L9g/bren1896.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;该国正在经历古代巴西与现代巴西之间的冲突。最近的民意调查显示，社会与新当选政府之间第一年的传统蜜月期正在被该国仍然活跃的党派两极分化所克服。尽管劳工党政府以向森特朗过度让步为代价，最终在具体经济政策问题上取得了多数席位，但它在国会中仍然是少数派。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 12:03:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/merval-pereira/coluna/2023/10/o-consenso-possivel-1.ghtml</guid></item><item><title>向布兰妮·斯皮尔斯 (Britney Spears) 租过刀具的商店经理表示，在这位艺术家的视频发布后，生意增长了 50%</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/01/gerente-de-loja-que-alugou-facas-para-britney-spears-diz-que-negocios-subiram-50percent-apos-video-da-artista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZSHFWUI0i5jVTdJRa5Xi2xJMvP0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/h/LElSpgSj6AFgHFA4InxA/screenshot-4.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;流行歌星向粉丝保证这些物品不是真的；布兰妮·斯皮尔斯声称租用刀具的道具商店本周发布了该艺术家有争议的视频后，警方发现该店的物品需求和销量有所增加。 Hand Prop Room 公司的经理告诉“TMZ”网站，在好莱坞编剧和演员罢工的影响下，涨价帮助该公司摆脱了“财务困境”。这段视频在网络上疯传，视频中歌手布兰妮·斯皮尔斯赤脚在光滑的地板上跳舞、旋转，同时拿着两把大刀。这是#FACT：布兰妮·斯皮尔斯在跳舞和旋转时拿着刀阅读更多：帕尔梅拉斯俱乐部主席莱拉·佩雷拉在解放者队比赛中做出猥亵手势是#FAKE 据这名未透露姓名的经理透露，网上流量和电话自从布兰妮的视频发布以来，这家商店的数量翻了一番。其配件尤其是刀具的租金增加了50%。该机构的员工开始接到好奇粉丝的电话。作为回报，商店开始在其设施中播放该艺术家的歌曲。本周四，布兰妮·斯皮尔斯在社交媒体上发布的一段视频中手拿刀跳舞，试图安抚粉丝。这一事件甚至导致警方拜访了这位歌手。然而，布兰妮没有什么可担心的：这些刀是假的。她在 Instagram 上写道：“我知道我上一篇文章吓到了所有人，但这些都是我的团队从洛杉矶 Hand Prop 商店租来的假刀。” “没有人需要担心或报警，”他警告说。布兰妮还表示，她的表演受到另一位流行歌星的启发。 “我正在尝试模仿我最喜欢的艺术家之一夏奇拉……这场表演给了我灵感！！！”，热门歌曲《Toxic》的所有者在谈到这位哥伦比亚歌手在 MTV 音乐录影带颁奖典礼上的亮相时说道。 （VMA），本月初。 “这是献给我们这些坏女孩，她们不害怕突破界限和冒险，”这位艺术家在澄清中总结道。据《第六页》报道，在持刀表演结束后，警察前往布兰妮·斯皮尔斯的家，检查这位歌手是否一切都好。据报道，负责处理此案的是一名来自加利福尼亚州文图拉县的警官，他习惯于处理涉及布兰妮的事件。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 12:02:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/01/gerente-de-loja-que-alugou-facas-para-britney-spears-diz-que-negocios-subiram-50percent-apos-video-da-artista.ghtml</guid></item><item><title>Amil联合创始人洽谈公司回购事宜</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/cofundadora-da-amil-negocia-a-recompra-da-empresa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1nhKWhXr5yvhUOHmYBBNNrPk3I8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/J/V/JhwA19Q5epgJcXBrnakQ/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2019-4-26-23-1644367272480.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;出售 Amil 和 United Health Group 旗下美洲医院网络的谈判正在进行中。桌子的另一边是 Dulce Pugliese，她与当时的丈夫 Edson de Godoy Bueno 于 1970 年代创立了 Amil，并于 2012 年出售。为订阅者提供的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 12:00:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/cofundadora-da-amil-negocia-a-recompra-da-empresa.ghtml</guid></item><item><title>《土地与激情》中的乔纳塔斯·莱莫斯的保罗·莱萨在与阿加莎·莫雷拉饰演的角色的关系中看到了“更多的东西”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/paulo-lessa-o-jonatas-lemos-de-terra-e-paixao-ve-algo-mais-na-relacao-com-a-personagem-de-agatha-moreira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/l1GnlN70HvlYX64Q8f7LWoKzuu4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/B/SY2ZiHQIWj5IWRIqiL3w/img-8502.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Globo 演员将参加由 Fernando Torquatto 和 Gogoia Sampaio 制作的视频节目“No Camarim, POD”。将出现在由 Fernando Torquatto 和 Gogoia Sampaio 主持的视频广播“No Camarim, POD”中。他评论了小屏幕上与阿加莎莫雷拉角色的浪漫：订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 12:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/paulo-lessa-o-jonatas-lemos-de-terra-e-paixao-ve-algo-mais-na-relacao-com-a-personagem-de-agatha-moreira.ghtml</guid></item><item><title>亲俄罗斯前总理的政党在斯洛伐克赢得选举，使该国更接近削减对乌克兰的援助</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/partido-de-ex-premier-pro-russia-vence-eleicao-na-eslovaquia-e-aproxima-pais-de-corte-na-ajuda-a-ucrania.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nMm8ai44GzHa7NNqH5f51OrSF8o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/m/0dH1c9S1CMyj0IIODOuQ/33x868a-preview.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;罗伯特·菲科是匈牙利欧尔班·维克托和极右翼习俗的崇拜者，但他仍然需要吸引盟友，才能在议会中获得执政所需的多数席位。周六在斯洛伐克，这将导致该国可能右倾并带来后果超越国界——到达乌克兰和整个欧洲。截至99.43%的选票统计，该党赢得了23.3%的选票，领先于中间派进步斯洛伐克，后者获得了17%的选票。在美国：美国国会批准紧急措施以避免预算“停电” 了解：向乌克兰捐赠状况不佳的 MiG-29 战斗机将为斯洛伐克带来 2 亿欧元的收益正确的议程，例如攻击 对于 LGBTQIA+ 群体，菲科承诺削减对基辅的援助，并捍卫与俄罗斯的进一步和解。对于分析人士来说，这位前总理的重新掌权将从根本上改变该国的外交政策，该国是北约（以美国为首的西方军事联盟）的一部分。然而，没有一个政党拥有多数席位来单独执政，而组建联盟的谈判也将是复杂且耗时的。 Smer-SD预计将在斯洛伐克议会150个席位中赢得42个席位，其中多数票为76票。该党应寻求与前总理彼得·佩莱格里尼领导的中左翼政党联盟结盟。上周，他表示尚未明确支持谁，但他透露了最初对菲科的偏好。该党赢得了17个议会席位。被俄罗斯导弹摧毁的乌克兰大教堂世界遗产佩莱格里尼于 2018 年上台，菲科辞职后不久，当时全国范围内抗议一名批评政府的记者被谋杀。记者简·库恰克 (Jan Kuciak) 和他的未婚妻在他谴责政府与意大利黑手党之间联系的报告发表前几天被杀，该报告最终是死后发表的。两党过去曾与民族主义的斯洛伐克民族党（SNS）结盟，同样反对对乌克兰的援助，预计乌克兰将在此次选举中获得议会10个席位。 “不是一颗子弹” 59岁的菲科曾在2006年至2010年和2012年至2018年辞职期间两次领导国家。近几个月来，他一直是反对欧洲大规模援助乌克兰的主要声音之一，最近还表达了亲俄立场——在一次演讲中，他表示，如果当选，他不会向基辅发射“一颗子弹” 。他还称对俄罗斯实施的制裁“毫无用处”，并在一次集会上明确表达了他对西方的看法。 ——战争总是来自西方。他告诉支持者，自由与和平总是来自东方。在同一次讲话中，他重申承诺否决乌克兰加入北约的候选资格。斯洛伐克是军事联盟的一部分，自2022年2月俄罗斯入侵开始以来，该联盟一直是支持乌克兰人的主要支柱。斯洛伐克是自俄罗斯入侵以来为乌克兰军队做出最大贡献的国家之一。入侵，如果考虑援助相对于经济规模的比例。斯洛伐克国防部长马丁·斯克莱纳尔在投票前访问了基辅，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基感谢该国的支持。反战立场也出现在波兰等其他欧洲国家的选举演讲中。但除了菲科的讲话之外，让分析人士和政界人士保持警惕的还有他重返办公室后打算组建的联盟。这位前总理表示，他是匈牙利领导人维克多·欧尔班的崇拜者，并可能强化与布鲁塞尔所捍卫的立场相反的立场，包括在乌克兰问题上的立场。菲科还直言不讳地反对针对 ​​LGBTQIA+ 群体的政策——斯洛伐克法律没有规定同性婚姻，这位候选人甚至表示这种关系是“一种变态”。在其中一则竞选广告中，他扮演的角色与他的竞选对手、欧洲议会副主席米哈尔·西梅卡（Michal Simecka）相似，他站在中间，站在两间浴室前，显然不知道该去哪一间。 。 - 虽然进步的米绍（米哈尔）今天决定他是男孩、女孩还是直升机，但对我们来说，性别意识形态是不可接受的，婚姻是男人和女人之间独特的结合 - 菲科看着镜头说道。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 11:55:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/01/partido-de-ex-premier-pro-russia-vence-eleicao-na-eslovaquia-e-aproxima-pais-de-corte-na-ajuda-a-ucrania.ghtml</guid></item><item><title>扎宁宣称自上任 STF 以来有五项行动受到阻碍</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/zanin-se-declarou-impedido-em-cinco-acoes-desde-posse-no-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OSNa1-YFIsqKsZqkmfn1e1gV5ng=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/R/UtR8FnQaeaaNeK5D65tA/104127700-mariz-pa-brasilia-30-08-2023-cristiano-zanin-stf-julgamento-marco-temporal-stf-j.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;克里斯蒂亚诺·扎宁（Cristiano Zanin）自八月初接替里卡多·莱万多夫斯基（Ricardo Lewandowski）的职位以来，宣称自己在 STF 的五次诉讼中受到阻碍。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 11:40:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/zanin-se-declarou-impedido-em-cinco-acoes-desde-posse-no-stf.ghtml</guid></item></channel></rss>