<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2023 18:07:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Gleisi Hoffmann：6小时心脏手术结束；副警长将在重症监护病房住两天</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/gleisi-hoffmann-cirurgia-cardiaca-de-6-horas-de-duracao-acaba-deputada-ficara-2-dias-na-uti.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8NKV_nU2fTZBqAvsNDR5ZOcrIAg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/U/7Be6KmSseXKe5SD1blTQ/101623698-pa-brasilia-30-12-2022-presidente-pt-entrevista-presidente-nacional-do-pt-gleisi-ho.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; PT主席因90%梗阻接受了乳房植入术，PT主席、副议员Gleisi Hoffmann（PR）则接受了心肌血运重建手术。进行了两次乳房提升术，将血液从主动脉转移到冠状动脉。大，手术持续了6个小时。了解：格莱西·霍夫曼 (Gleisi Hoffmann) 的动脉 90% 发生堵塞 另请阅读：探索眼睑成形术，卢拉为让自己看起来更年轻而进行的一项手术 手术是“露天”的，胸部被切开。尽管阻塞很大：90%，Gleisi 却没有表现出任何症状。没有严重心血管问题迹象的情况在女性中更为常见。 Gleisi 58 岁，吸烟。该手术是在巴西利亚的 DF Star 医院在心脏病专家和重症监护专家 Ludhmila Hajjar 的协调下进行的。该副手将在重症监护室休养两天，总住院时间为1周。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:55:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/gleisi-hoffmann-cirurgia-cardiaca-de-6-horas-de-duracao-acaba-deputada-ficara-2-dias-na-uti.ghtml</guid></item><item><title>贾贾在社交网络上庆祝卢拉康复：“我的儿子令人印象深刻”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/janja-comemora-recuperacao-de-lula-nas-redes-meu-boy-e-impressionante.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JA-WflIfiAx99y9fL1O1Ywzm_Ec=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/W/rzavqvQc60zNLbeOBsng/lulaejanja.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总统接受臀部和眼睑手术后，第一夫人罗桑杰拉·达席尔瓦周六在社交网络上庆祝总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦接受臀部和眼睑手术后康复。在 X（以前的 Twitter）上分享的一篇帖子中，她表示一切都“很好”，还说她的“儿子令人印象深刻”。总统在马厩过夜，早上散步并接受了理疗。凌晨 1 点左右：晚上30点，顾问们报告说，卢拉已经接受了重新评估，正在迅速康复。预计卢拉不会接待访客，或者在附近的出入受到严格限制，这样他就不会面临感染或感染的风险。卢拉仍在医院公寓住院，由 Roberto Kalil Filho、Ana Helena Germoglio 和 Giancarlo Cavalli Polessello 医生团队负责治疗。这次骨科手术被称为髋关节置换术，从中午 12 点到凌晨 1 点，持续了一个多小时。周五中午13点，总统接受了全髋关节置换术，并安装了混合假体，其中一部分用骨水泥固定，另一部分直接安装在骨头上。七名医生陪同手术。周五晚上，劳工党成员已经站稳了脚跟。卢拉还接受了眼睑矫正手术。去除多余皮肤的干预时间为下午 3 点至 4 点 16 分，由医生 Eliana Forno 进行。医生表示，该手术不需要复杂的术后护理。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:47:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/janja-comemora-recuperacao-de-lula-nas-redes-meu-boy-e-impressionante.ghtml</guid></item><item><title>总理在 DF 没收了罚款超过 64.1 万雷亚尔的摩托车</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/motocicleta-com-mais-de-r-641-mil-em-multas-e-apreendida-pela-pm-no-df.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/H6cAgREL7wISF4vTTEJ_TXco_TU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/v/HtfNpfR82LBUdBwoBMJA/whatsapp-image-2023-09-30-at-2.23.37-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;据该公司称，该车辆有超过 1,600 次交通违规，债务可能达到 100 万雷亚尔。本周五晚，联邦区宪兵 (PMDF) 扣押了一辆罚款超过 641,000 雷亚尔的摩托车。坦瓜廷加。据该公司称，该车辆有超过1,600次交通违法行为。另请阅读：带有死亡短语的笔记本帮助警方将哥哥确定为儿童杀手，《SP》理解：谋杀 7 岁弟弟的年轻人告诉警方，他“需要杀人”并选择了这个孩子，因为他“更脆弱”在发给 GLOBO 的一份说明中，PMDF 报告称，“第 2 营隐性交通团 (Rotran 22) 的军警发现一名摩托车手正准备骑着摩托车离开，并查阅了该车辆的车牌号码。”此时，代理人确定了债务并进行了接触。随后，他们启动了拖车，将摩托车拖至 Detran 仓库。据该公司称，罚款可能超过 100 万雷亚尔。据Detran-DF的调查显示，今年1月至5月，最常见的违规行为是：超速、专用车道行驶、在禁止停车的地方停车、开车时使用手机、超速行驶、开车红绿灯、不使用安全带和血液酒精浓度。今年 7 月，当 Detran 发起一场提高摩托车手安全意识的运动时，该部门总干事 Takane do Nascimento 强调，“交通死亡人数的减少主要取决于对既定标准的尊重”。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:44:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/30/motocicleta-com-mais-de-r-641-mil-em-multas-e-apreendida-pela-pm-no-df.ghtml</guid></item><item><title>iPhone 15：苹果表示将修复据称导致过热的软件问题</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/30/apple-diz-que-vai-corrigir-problemas-de-software-que-supostamente-deixam-o-iphone-15-muito-quente.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kkvz5cf-N1cofF7EWannevf_tSg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/Q/XIsCkeTZScyYqjVF1sOw/iphone-15-modelos-em-exposicao-em-loja-gabby-jones-bloomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;苹果公司将其新发布的 iPhone 15 机型发热归咎于软件错误以及与 Instagram 和 Uber 等流行应用程序相关的其他问题，并引发了人们抱怨它们太热而无法使用的投诉。彭博社援引美联社的话说，“手柄”。新款iPhone 15 Pro Max值得入手吗？查看设备的第一印象 Locked Message：了解如何使用密码保护 WhatsApp 对话 这家位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司今天表示，正在对 iPhone 15 系列的 iOS17 系统进行更新，以防止设备变得不舒服苹果 iPhone 15 Pro 和 Pro Max 的一些早期购买者已经开始抱怨新设备在使用或充电时过热。投诉在该公司的在线论坛和 Reddit 等社交网络上传播，并且在他们玩游戏或使用 FaceTime 时过热。 iPhone 15 的新功能 为了回应客户，Apple 的技术支持团队开始转发一条旧文本，解释当 iPhone 过热或过热时该怎么办寒冷的。文章称，首次使用密集型应用程序、充电或设置新设备时可能会出现过热现象。新车型周五在巴西上市，价格从 7,299 雷亚尔到 13,999 雷亚尔不等。但需求量很大，找到你的可能并不容易。初始插件文本</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:25:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/30/apple-diz-que-vai-corrigir-problemas-de-software-que-supostamente-deixam-o-iphone-15-muito-quente.ghtml</guid></item><item><title>每周锻炼一次可以增加肌肉质量；了解如何整合有效的培训</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/malhar-uma-vez-por-semana-da-resultado-no-ganho-de-massa-muscular-veja-como-montar-treino-eficiente.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/g62NWTtTrYga5pySv9kFNarZ4FI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/o/H0I2fPRgAq7c0jrUC1qA/full-shot-mulher-treinando-com-banda-de-resistencia.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;对于想要尽量减少时间的人来说，可以每周进行一次持续时间较长、不同组数、重复次数和负荷的训练。平衡工作、家庭、休闲和自我护理（包括体育锻炼的时间）可能是一项复杂的任务，但有可能。研究表明，力量训练可以带来许多积极的健康益处，包括提高功能能力、心脏代谢风险状况和幸福感。问题是：活动能否在更短的时间内有效且高效地进行？答案是肯定的，而且根据研究，每周训练一次也能产生效果。了解：Gleisi Hoffmann 的动脉 90% 发生堵塞 神话还是事实：吞咽口香糖危险吗？包括热身和伸展运动在内，健身房锻炼的时间通常超过一小时，每周进行多次训练。根据美国运动医学学院（一项针对健康成年人、初学者或中级人士的计划）的说法，标准训练计划包括通过 2 至 4 组、每组 8 至 10 次练习、重复 3 至 12 次、持续 2 至 5 分钟来训练所有主要肌肉群。组间训练，每周进行 2 至 4 次。然而，由于缺乏时间，这种奉献精神往往会导致久坐的生活方式。好消息是，最近的研究表明，每周训练一次就可以达到类似的增肌效果。对于那些希望最大限度地减少时间的人来说，专注于获得每周的训练量比专注于特定的训练频率更重要。这有一个很好的实际应用，因为它允许您根据您的日程安排选择每周的训练频率。没有音乐或播客：安静行走的好处 正如《Medicina Desportiva》杂志所发表的那样，可以通过各种强度（负荷）来增加肌肉质量，但如果使用低负荷（超过 15 次重复），则训练必须必须以高度的努力来进行。如果这个人在家这样做，这可能特别相关。如果你想增加肌肉质量，每个肌肉群每周至少应该训练四组，最好是更多组。练习选择 对于快速、不频繁的锻炼来说，双侧练习可能更有效，因为身体的两侧同时训练。因此，除非有健康限制，否则应优先考虑它们。另一方面，单侧练习是在可用重量较少的空间（例如在家训练）中增加练习难度的可行选择。女性专用健身房：为了追求良好的身材和生活质量，卡塔尔人依靠巴西的专业知识版本历史至于休息时间，初学者可以在组间休息1到2分钟，而经验丰富的人可能需要2分钟以上最大限度地增加肌肉，因为它们可以举起更重的重量。当进行小肌肉群的锻炼时，应使用较短的休息间隔，而当进行要求较高的锻炼时，建议使用较长的休息间隔。热身 热身可分为两类：旨在提高肌肉和身体核心温度的一般热身（例如，5 至 15 分钟的低冲击运动，如中等强度的骑自行车）；一种旨在为要进行的运动提供神经肌肉激活的特定运动（例如，在进行较重的运动之前先进行轻重量的深蹲）。在安排力量训练以提高时间效率时，研究人员建议保持针对运动的热身；除非训练的主要目标是增加活动能力，否则避免优先考虑拉伸。从理论到实践 下面，请查看研究人员针对旨在节省时间的力量和肥大训练计划的建议：训练量的重要性。每个肌肉群每周进行 4 组。如果可以的话，尽可能增加训练量（每周最多 10 组）。尝试各种可能性。如果您可以维持每周的交易量，请探索您的选择。您可以在一周内进行多次短期锻炼，也可以每周进行一次较长的锻炼。重量……我应该用多少？ 6-15 RM（最大重复次数）的负荷可提高力量和肥大。在家训练。如果训练强度很大，则可以使用较轻的负荷（对于那些在家中拥有健康角落并在其中进行训练的人非常相关）。关于材料、松紧带和您自己的体重可以帮助您进行可持续的锻炼。多关节和双边练习。优先考虑移动大肌肉群的手势。至少进行一项锻炼下半身的运动（深蹲、硬拉、跳跃……）、一项拉动运动（例如：划船或下拉）和一项推力运动（例如俯卧撑或卧推）下半身. 上半身.加热。如果节省时间对您来说很重要，您可以在第一次锻炼时为每个肌肉群进行特定的热身。只要动作技巧良好，力量训练本身就可以促进活动能力的提高。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:03:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/30/malhar-uma-vez-por-semana-da-resultado-no-ganho-de-massa-muscular-veja-como-montar-treino-eficiente.ghtml</guid></item><item><title>巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 运动警告儿童视网膜母细胞瘤早期诊断的重要性</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/campanha-na-barra-da-tijuca-alerta-sobre-importancia-do-diagnostico-precoce-do-retinoblastoma-em-criancas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LnAmN79O6hTnHRtOiR78GjIhiWE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/Z/xzB69QQAmaVLac6eHgzw/teste-olhinho.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在商场美食广场搭起的帐篷里，截至下午一时共进行了53项检测。没有人检测呈阳性，这让母亲们松了口气。本周六早上，带着孩子在里约西区巴拉达蒂茹卡市中心购物中心参加活动的母亲们在旅行中休息了一下，参加了一项由该组织发起的活动。里约热内卢州儿科学会 (Soperj) 旨在提高人们对视网膜母细胞瘤早期诊断重要性的认识。这是一种在儿童时期最常见的眼癌，影响 5 岁以下的儿童。在那次活动中，他们有机会进行视力测试。儿童受害者：“里约热内卢的暴力事件达到了与世界各地重大战争相当的程度”，卡埃塔诺·维罗索在致教皇弗朗西斯·埃洛亚的一封信中报告说。教皇指出里约暴力受害者的情况 在购物中心美食广场搭建的帐篷里，截至下午一时进行了 53 项检测。没有人检测呈阳性，这让母亲们松了一口气。大约 14 名医生、医学学者和合作者参与了此次活动。 — 来测试自己孩子的人数之多让我感到惊讶。借此机会，我们借此机会解释由儿科医生定期进行手术以及向儿童眼科医生咨询的重要性。我们提供了包含信息和指导的测试结果。”工作组负责人维维安·兰泽洛特 (Viviane Lanzelotte) 医生说道。该测试由儿科医生以简单快捷的方式进行。该设备向孩子的脸上发射一束光，让医生分析眼睛。该测试可以在统一健康系统 (SUS) 和专用网络中进行。在市中心的活动中，没有孩子被诊断出有任何变化。从卡埃塔诺到教皇方济各：看看这位歌手在给教皇的信中提到的里约哪些儿童被暴力杀害——今天我们没有任何案例发生变化。视网膜母细胞瘤是一种罕见的疾病，但在进行检查时，您可能会发现其他可能被忽视的疾病，例如白内障和青光眼，这些疾病也会影响儿童，维维安说。母亲朱莉娅·多斯桑托斯 (Júlia dos Santos) 趁着和 1 岁零 7 个月的儿子贝尔纳多 (Bernardo) 去商场的机会参加了测试。 ——考试非常重要。及时了解您的健康状况总是好的。因此，步行穿过购物中心并有这个机会这样做是非常实际的——得到批准。克里斯蒂安·戈麦斯 (Cristiane Gomes) 是三个孩子的母亲，她带着最小的孩子特奥 (Téo) 参加考试。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 — 妈妈们应该带孩子接受准确的测试，以便在问题出现之前识别出问题。我一直和其他孩子一起参加测试，但还没有和 Téo 一起参加。路过这里我就趁机做了一下，这个测试当然很重要——克里斯蒂安说。这种疾病影响视网膜细胞，视网膜是眼睛负责视力的部分，影响一只或两只眼睛。根据国家癌症研究所（Inca）的数据，巴西每年新增病例200至250例，全球新增病例7500至8000例，最大的担忧是诊断延迟。眼内恶性肿瘤多见于儿童期，多发生在5岁之前。据卫生部称，统一医疗系统（SUS）为视网膜母细胞瘤病例提供全面免费的护理、援助、诊断、治疗和监测。报童节：针对犯罪的课程：警方称，贩运者至少来自六个社区，在 Complexo da Maré 接受战争训练。去年初，传播者蒂亚戈·莱弗特 (Tiago Leifert) 和戴安娜·加尔宾 (Daiana Garbin)（小女孩的父亲卢阿 (Lua)）让这种疾病成为人们关注的焦点。 3 岁的他发起了“De olho nos olhinhos”运动，提醒其他家庭早期诊断该疾病的重要性。 Lua 在 11 个月大时被诊断出双眼患有这种疾病，目前仍在接受治疗。查看主要症状和体征： 白色反光 - “猫眼” - 使用闪光灯拍照时，瞳孔会出现白色或淡黄色反光，而不是红色。这被医生称为白瞳症，即“白色瞳孔反射”；斜视 - 眼睛看起来不看向同一方向的情况。斜视有多种原因，并且与多种眼部问题有关。它也可能预示着视网膜母细胞瘤；其他不太常见的体征和症状包括：视力下降、眼球运动不规则、眼痛、眼白发红、虹膜颜色不同</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:59:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/campanha-na-barra-da-tijuca-alerta-sobre-importancia-do-diagnostico-precoce-do-retinoblastoma-em-criancas.ghtml</guid></item><item><title>政府成员认为迪诺关于 STF 的言论是“鲁莽的”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/integrantes-do-governo-veem-como-imprudente-a-fala-de-dino-sobre-o-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/J5rc42Oms3Qd8CBKDexEgO6seXY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/L/6/I7Ds5NTlKu1iCfnudGTw/104468336-mariz-pa-brasilia-28-09-2023-flavio-dino-ministro-da-justica-ministro-da-justica-flavi.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;劳工党成员——他们更倾向于任命联邦总检察长豪尔赫·梅西亚斯（Jorge Messias）——不相信部长承诺如果被提名为最高法院法官就退出政坛。政府成员看到了司法部长弗拉维奥的讲话迪诺向《环球报》表示“鲁莽”，迪诺表示，如果他被提名为联邦最高法院（STF）罗莎·韦伯的席位，他将“永远”不会重返政坛。关于最高法院提名的争议一直在迪诺和总检察长办公室 (AGU) 部长豪尔赫·梅西亚斯之间展开。阅读更多：迪诺保证，如果他被提名为 STF，他将不会重返政坛 了解：新党与德尔坦一起参加“卢拉的 PowerPoint”活动，对 STF 的批评和泽马的赞扬 政府成员的评估是，迪诺的周五，总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦正在医院接受髋关节手术康复，发表这一声明的时机并不恰当。为梅西亚斯辩护的卢拉盟友表示，争议仍然悬而未决，并在迪诺的演讲中看到了一些压力，目的是执行他的提名。迪诺告诉环球报，卢拉从未与他讨论过这个话题，并且“甚至没有暗示”任何有关他可能被提名为 STF 的事情。迪诺表示，一旦进入最高法院，他将不会重返政坛，试图平息反对他提名的主要批评：他可以利用最高法院作为竞选共和国总统的跳板。 — 如果有一天，也许我去了最高法院并考虑重返政坛，人们就会认为我会用托加袍来获得知名度。我不会那么做，或者我会这么做。绝不。这将是一个明确的决定。或者会是这样，我不知道，”他说。然而，总统助手评估迪诺的讲话不会影响卢拉的决定，并将根据行政长官与未来法院部长已有的信息和关系历史做出选择。在提名一名女性最高法院法官的压力下，卢拉正在寻找一位他信任且与他关系密切的人来取代罗莎·韦伯。劳工党成员认为这一声明是一个“空洞的承诺”，也是一场表明争端尚未确定的运动，其论点是，如果他们已经被选中，他们就不需要承诺不重返政坛。梅西亚斯是劳工党对 STF 的称呼，尽管迪诺偏袒 STF，但 STF 仍然施加压力，要求将他告上法庭。除了受到党的信任外，梅西亚斯还与党有着长期的关系。他曾担任前总统迪尔玛·罗塞夫法律事务秘书处副秘书，并担任参议员雅克·瓦格纳 (PT-BA) 的幕僚长四年。弗拉维奥·迪诺如今是卢拉的主要法律顾问之一。例如，总统曾听取他任命为共和国新任总检察长的听证会。 ——我帮忙，比如在PGR，他跟我说过几次、五次、十次，我给出我的意见。关于Supremo，等待共和国总统的时间。迪诺告诉 GLOBO，现在是他的时间了。由于它是劳工党以外与卢拉最接近的核心成员中唯一的名字，因此它一直是劳工党成员炒作的目标，如果提名得到执行，他们已经捍卫了司法部的部门。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:53:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/integrantes-do-governo-veem-como-imprudente-a-fala-de-dino-sobre-o-stf.ghtml</guid></item><item><title>马斯克批评德国对移民的援助，政府回应：“这叫拯救生命”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/musk-critica-ajuda-da-alemanha-a-imigrantes-e-governo-responde-se-chama-salvar-vidas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XfC_l3fLmmL90YtIRn2x2lJQ7Eg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/r/XkOydCScAmlby2Qt6KKQ/104475792-files-in-this-file-picture-migrants-arrive-in-the-harbour-of-italian-island-of-lampedusa-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;特斯拉和 X 的所有者在评论中使用了一份有利于极右翼政党德国替代党的出版物，该评论与其他批评移民的言论一起。一段在地中海营救移民的视频，对柏林的移民和人道主义政策提出了含蓄的批评。对欧盟的批评：梅洛尼承认他希望“能够采取更多措施”来控制非正规移民 8,500 人抵达意大利后：教皇前往法国保护移民，而欧盟与突尼斯达成了数百万美元的协议以阻止移民在周五发布的帖子中，马斯克对一个名为热那亚广播电台的帐户的帖子发表了评论，该帐户播放了救援移民的视频。据报道，“有八艘德国非政府组织船只在地中海收集非法移民并将其倾倒在意大利”。该出版物还指出，这些组织“得到德国政府的补贴”，并表示希望德国另类选择党赢得该国下一次选举，以“阻止这种欧洲自杀行为”。马斯克反过来问“德国公众是否意识到这一点”。德国外交部的回应是：“是的。这就是拯救生命。”最初的插件文本马斯克没有回应，但最近几天他发表了与移民有关的评论，总是以批评的语气，并与支持更严格的移民政策的演讲有一些相似之处。周五，他表示“非法移民需要结束”，同时主张定期简化移民规则。周四，他与地方当局一起在德克萨斯州伊格尔帕斯录制了一段视频，称这是该地区移民状况的“现实”。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:52:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/musk-critica-ajuda-da-alemanha-a-imigrantes-e-governo-responde-se-chama-salvar-vidas.ghtml</guid></item><item><title>加拿大警方调查了大约 100 起与男子出售“毒药”有关的死亡事件；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/policia-investiga-cerca-de-100-mortes-ligadas-a-veneno-vendido-por-homem-no-canada-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3DiOGMHnKCUW4FLXO3Z1aI50rOQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/b/5t2JaER0GBjyMl85d2Cw/whatsapp-image-2023-09-30-at-1.39.16-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 57 岁的肯尼思·劳 (Kenneth Law) 被指控向想要自杀的人出售有毒盐；辩方称指控不属于“刑事禁止”范围 加拿大和英国当局正在调查至少 100 起中毒死亡事件。这些案件被归类为自杀，与 57 岁的加拿大人肯尼思·劳 (Kenneth Law) 的生意有关，他被指控销售有毒盐。他将负责运营一个集团公司，向 40 个国家/地区的人们发送约 1,200 个含有该物质的包裹，并完成在线订单。听：阿兹特克“死亡哨声”在美国重现，结果让工程师“起鸡皮疙瘩”明白：在太空呆了一年多的宇航员窒息后返回地球后悔不已，现在加拿大警方指控他帮助已有 14 人自杀，随着该地区和英国各地对劳商业交易的调查继续进行，这一数字可能还会上升。在他的祖国，调查人员称他至少寄出了 160 个包裹，劳被指控辅导或协助自杀。受害者年龄在16岁至35岁之间。英国正在调查在劳的网站上购买硝酸钠（一种用作食品防腐剂的盐）的 272 人中的 88 人死亡事件。英国国家犯罪局发言人证实了这一信息。这位尚未受到正式指控的加拿大人于上周三出庭，并定于 10 月 31 日举行下一次听证会。 “创新执法”法目前被关押在安大略省的一所监狱中。据他的律师马修·古尔利 (Matthew Gourlay) 称，他将不认罪。辩方将此案归类为“法律适用的创新”。他在一封电子邮件中写道：“我们不知道加拿大有任何类似的指控。我们的立场是，所有被指控的行为——明确地说，这些行为都不会得到宽恕——合法地属于刑事禁止范围。”这些指控是在该国最近就放宽协助自杀法展开辩论之际提出的，该法使该国的政策成为世界上最自由的政策之一。自 2021 年起，加拿大允许患有痛苦的慢性病的人接受辅助死亡，即使他们不是绝症。尽管如此，法律仍然要求人们接受医生或护士的评估并遵守其他规则。这些专业人士可免受咨询或协助自杀的刑事指控，最高可判处 14 年监禁。约克地区警察督察西蒙·詹姆斯在四月的新闻发布会上表示，当局不会容忍“那些针对社区弱势群体的犯罪行为”。他还表示，这些人会对这种做法做出回应。安大略省西北部城市 Thunder Bay 的警方认为 Ashtyn Prosser 是从 Law 购买产品的人之一。他的母亲 Kim Prosser 说，他于 3 月份去世，距离他 20 岁生日还有一个月。据她说，这名年轻人在大流行期间一直在与心理健康问题作斗争。据当局称，Law 自 2020 年底以来一直在网上销售这些产品。调查人员的公开请求在蒙特利尔，警方宣布一些包裹已被发送到该市的地址，促使调查人员公开请求为收件人和其他知情者提供信息挺身而出。在卡尔加里，调查人员正在等待涉及两起死亡事件的最终毒理学报告，这两起死亡事件可能与加拿大人有关。不列颠哥伦比亚省至少正在进行六项调查。爱尔兰国家警察部队也在对加拿大当局提供的地址进行福利检查时发现“少量突然死亡”后，也正在调查此案。劳于五月被捕并被指控犯有两起案件。 8 月份又提出 12 项指控。他曾在多伦多豪华酒店费尔蒙皇家约克酒店担任厨师。工会组织者凯文·阿贝尔斯 (Kevin Abels) 表示，劳已被解雇。劳被指控的自杀事件发生在 2020 年底之后，警方认为他当时开始经营在线业务。但除了针对他的指控外，安大略省的健康专家表示，他们已经发现因使用有毒盐而自杀的人数有所增加。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:45:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/policia-investiga-cerca-de-100-mortes-ligadas-a-veneno-vendido-por-homem-no-canada-entenda.ghtml</guid></item><item><title>研究显示马萨在阿根廷领先于米莱</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/pesquisa-aponta-massa-na-frente-de-milei-na-argentina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1NBgZjeyJDuLrgVun7OA1AtKEVQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/V/Mz77pEQXSWnwfzJNQNHQ/104480341-argentinas-economy-minister-and-presidential-candidate-for-the-union-por-la-patria-party.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;阿特拉斯英特尔研究所的一项调查显示，经济部长的支持率为 30.7%，而极右翼候选人的支持率为 27.9%，与帕特里夏·布尔里奇 (Patricia Bullrich) 技术上持平。周五公布的一项调查为经济部长塞尔吉奥·马萨 (Sergio Massa) 的竞选活动带来了好消息阿根廷总统政府候选人：根据 Atlas Intel 的数据，他领先于极右翼哈维尔·米莱 (Javier Milei)，并且几乎可以保证进入第二轮。竞选主题：阿根廷的贫困为选举中的民粹主义铺平了道路 蓝色美元、大豆和牛穆尔塔：为什么阿根廷不会停止创造交换形式 根据民意调查，Mass 有 30.7% 的投票意向，而 Milei 的投票意向为 27.9%，他几乎一直领先该国公布的所有民意调查。有了这些数字，两人将在第二轮竞争，但阿特拉斯·英特尔显示，与前总统毛里西奥·马克里有联系的中右翼候选人帕特里夏·布尔里奇(Patricia Bullrich)有27.7%的意向，与米莱在技术上并列。其余名字均未达到投票意向的5%。第一轮定于 10 月 22 日举行，第二轮可能于 11 月 12 日举行。公众批评：阿根廷教会对米莱攻击教皇的反应 但对政府领导人来说，好消息到此为止：在第二轮模拟中，他在所有情况下都被击败。极右翼候选人米莱的意愿为 43.5%，而马萨的意愿为 37.5%。与布尔里奇一起，来自 Juntos Pela Change 联盟的候选人获得了 44.9% 的选票，而政府候选人则获得了 34.9% 的选票。 Bullrich 在可能的直接对抗中也超过了 Milei，分别为 36.8% 和 31.5%。马萨的希望寄托在大量尚未做出决定的选民身上——反对米莱的比例为 17%，反对布尔里奇的比例为 20.1%，而在米莱和布尔里奇之间可能发生的冲突中，这一数字将达到 31.7%。除了投票意向之外，Atlas Intel 还询问了受访者对阿根廷一些最著名政治人物的看法。 Bullrich (35%) 和 Milei (34%) 的正面评价最高。马萨受到 30% 阿根廷人的好评，略高于布宜诺斯艾利斯省省长阿克塞尔·基西洛夫和副总统克里斯蒂娜·基什内尔，后者的积极评价为 29%。排在最后的是总统阿尔贝托·费尔南德斯，他的正面评价只有14%，负面评价为74%。该调查是应 Perfil 报纸的要求进行的，9 月 20 日至 25 日期间，采用“随机数字招聘”方法采访了阿根廷各地的 3,778 人。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:25:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/pesquisa-aponta-massa-na-frente-de-milei-na-argentina.ghtml</guid></item><item><title>了解 Kayky Brito 在住院 27 天后回到家时受到的接待情况</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/saiba-como-foi-a-recepcao-de-kayky-brito-ao-chegar-em-casa-apos-27-dias-internado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2BXq212-gyi0maAGIjgTqEpiFyk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/w/kix6YrQ36D4BtzK8isAQ/whatsapp-image-2023-09-29-at-19.38.12.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;演员凯基·布里托 (Kayky Brito) 在普拉亚达巴拉 (Praia da Barra) 被碾压住院 27 天后，家人用蛋糕和横幅欢迎这位演员，上周五出院，前往父母家进行康复治疗。他的妹妹斯特凡尼·布里托 (Sthefany Brito) 在她的 Instagram 账户上发布了庆祝活动的照片。这位演员受到了斯特凡尼儿子安东尼奥·恩里科的蛋糕和欢迎辞的欢迎。这位女演员感谢上帝、朋友和支持凯基康复的粉丝。凯基·布里托 (Kayky Brito) 出院后，他的母亲表示，“那是非常艰难的日子”。 了解更多：凯基·布里托 (Kayky Brito) 在 27 天后出院；记住案件要点 家人为Kayky Brito准备的蛋糕 演员的母亲Sandra Brito昨天在她的社交网络上发布了公告并发布了庆祝表情符号。公告称，凯基·布里托“已成功治愈伤势”，并且“能够在家中继续康复过程”。看看斯特凡尼·布里托在她的社交媒体上的声明：“在经历了我一生中最糟糕的噩梦之后，看到自己面临生命的脆弱，有可能再次失去我的兄弟，上帝再次像每一天一样，祝福我们从一开始就期待的时刻，我哥哥要回家了！那是非常困难的日子，真的，充满恐慌，完全绝望，我跪下祈求上帝让他留下来，给他第二次机会，上帝以无限的怜悯给了他回到我们身边。每天，随着我弟弟病情的每一个微小的改善，我都感谢上帝把他一点一点地重新带回到我们身边！是他让我的家人坚强地站了起来，是他在最困难的时刻和那些最困难的时候给了我们力量。我们甚至没有从远处想象我们会经历什么。他知道所有的事情，随着我们经历的一切，我们作为一个家庭比以往任何时候都更加强大！我的母亲、我的父亲和我的丈夫一直不知疲倦。我的丈夫是我的摇滚，我的力量，我的逃避，当一切都崩溃了，我以为我不再有力量去应对一切！我的父母仍在从事故中恢复过来，他们把自己放在幕后，始终以不可动摇的信念，他们是我兄弟最好的避风港！我们受苦，我们跌倒，我们绝望，但我们永远在一起，团结一致！所以这将是永远的！ ❤️ Kayky 现在在家，在爱和关怀的陪伴下继续康复过程！！！对于我们收到的所有爱，我永远无法用语言来表达足够的感谢！这么多的祷告，神当然都垂听了。非常非常感谢您所做的一切！ .上帝，一切尊贵和荣耀归于耶和华。”该曲目由演员的侄子准备，互联网复制</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:21:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/30/saiba-como-foi-a-recepcao-de-kayky-brito-ao-chegar-em-casa-apos-27-dias-internado.ghtml</guid></item><item><title>网站称，达特纳退出健康治疗计划</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/datena-pede-demissao-de-programa-para-tratar-saude-diz-site.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8cf6UE8f9A0FL_ey6OBumWoaHeQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/U/e/3dmYDZTXSJGAxuaDJBcA/datena.png" /&gt;&lt;br /&gt;主持人必须在下周接受两次手术，并声称对工作量感到疲劳。 66 岁的主持人 José Luiz Datena 辞去了 Rádio Bandeirantes 的职务，并离开了 TV Band 的 Brasil Urgente 节目，以治疗健康。在接受《Notícias da TV》网站采访时，他透露了工作量带来的疲劳。阅读：自称是 Gugu 儿子的男子质疑 João、Marina 和 Sofia 的亲子关系，并向主持人的兄弟和母亲 Datena 索取 DNA。Datena 表示，上午的两个小时办公时间和下午的四个小时的巴西紧急会议是过度的：“我已经不是每天都这样做了。” — 下周四我将进行两次手术，我已经有六个支架了。是时候放手了。 （程序）有点复杂，我希望医生稍后再谈——他说。他否认了有关他虐待公司员工的谣言，并证实他与电台管理层存在意见冲突，但这不会影响他的决定。 GLOBO 联系 Datena 时尚未做出回应。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:02:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/datena-pede-demissao-de-programa-para-tratar-saude-diz-site.ghtml</guid></item><item><title>在吞并周年之际，前总统承诺在乌克兰建立新的“俄罗斯地区”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/em-aniversario-de-anexacoes-ex-presidente-russo-promete-novas-regioes-russas-na-ucrania.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zC8ngVEuGMaAsVE4mPhFA57VGV8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/n/o92loBQFeBLz3MTPWdjg/86512369-russian-president-vladimir-putin-meets-with-prime-minister-dmitry-medvedev-in-moscow-on-jan.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;德米特里·梅德韦杰夫以其对战争的强硬言论而闻名，他表示莫斯科将取得“胜利”；普京发表基于民族主义的讲话以纪念这一天将取得针对他所谓的“基辅纳粹政权”的“胜利”。这些声明是在莫斯科吞并顿涅茨克、卢甘斯克、扎波罗热和赫尔松地区一周年之日发表的，这一运动并未得到国际社会的承认，也没有实现对所有这些地区的事实上的统治。 。瓦格纳老兵、“俄罗斯英雄”：普京融入政府招募战争志愿者的“灰人”是谁 高额开支：俄罗斯国防预算增加近70%，而乌克兰则向西方索要更多武器 “一年前，梅德韦杰夫写道：“在公投中，居民做出了一个重大决定——与祖国站在一起。这一选择不仅成为历史正义恢复的象征，而且成为俄罗斯人民团结、巨大意志和奉献精神的象征。” ，现任俄罗斯安理会副主席，在 Telegram 上发言。 “特别军事行动将持续下去，直到基辅纳粹政权被彻底摧毁，俄罗斯原有领土从敌人手中解放出来。”在信息的最后，他做出了承诺：“胜利将属于我们。新的地区将加入俄罗斯。” “他们也会燃烧”：俄罗斯挑战使用美国交付给乌克兰的坦克 梅德韦杰夫经常出现在俄罗斯最讨厌的政客名单上，他是乌克兰战争最直言不讳的倡导者之一，他最喜欢的话题之一就是威胁7月，他表示，如果乌克兰战场反应成功，俄罗斯政府就可以使用其庞大的原子武器库。尽管语气高涨，但他在克里姆林宫内的影响力仍受到分析人士的质疑。一年前，弗拉基米尔·普京总统在进行了国际上有争议的全民公投（其中包括俄罗斯占领军镇压的报道）之后，正式吞并了顿涅茨克、卢甘斯克、扎波罗热和赫尔松。在某些地区，俄罗斯人成功地建立并维持了事实上的控制，通过采用俄罗斯国际代码+7，对法律、经济、教育甚至电话系统进行了变革。然而，除了使该国东部地区重新回到乌克兰控制之下的战斗之外，梅利托波尔和顿涅茨克等城市仍然出现了零星的抵抗。争议：加拿大向纳粹致敬的失误揭示了乌克兰在二战中复杂的过去 除了梅德韦杰夫之外，这一天被正式称为俄罗斯统一日，总统弗拉基米尔·普京还发表了一段录音讲话。他庆祝了去年9月举行的公投，批评了基辅政府，并且毫不犹豫地发表了民族主义言论。 ——一年前，在历史性的公投中，人们表达并再次确认了与俄罗斯在一起的愿望，支持他们的同胞，支持那些通过艰苦努力和实际行动赢得了人民信任的人。”普京说。 — 感谢你们，尽管经历了种种考验，你们[占领区的人民]仍然保留了你们对祖国的热爱，并将之传递给了你们的孩子。感谢你们的坚定和决心，俄罗斯变得更加强大。我们是一个人，我们将共同克服一切并应对任何挑战。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:56:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/em-aniversario-de-anexacoes-ex-presidente-russo-promete-novas-regioes-russas-na-ucrania.ghtml</guid></item><item><title>由于动脉 90% 被堵塞，格莱西·霍夫曼 (Gleisi Hoffmann) 在手术前收到林德伯格 (Lindbergh) 的声明：“幸亏我们及时发现”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/com-90percent-de-obstrucao-nas-arterias-gleisi-hoffmann-ganha-declaracao-de-lindbergh-antes-de-cirurgia-bencao-termos-descoberto-a-tempo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dSd3tpP90nnCdkRG0Nlb9IFpa8c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/I/sLnYHVSy2tpNVZufs1YA/lindbergh.png" /&gt;&lt;br /&gt; PT 副主席和主席将接受绕道手术和乳房手术 PT 主席、副主席 Gleisi Hoffmann（公关）于本周四被送往巴西利亚的 DF Star 医院，在检查过程中发现冠状动脉阻塞。通过社交媒体，PT 成员的男友林德伯格·法里亚斯 (Lindbergh Farias) 向格莱西直言不讳，并证实了医生进行手术来纠正问题的决定。另请参阅：本周六早上的医疗公告称，卢拉在“稳定”中过夜，手术后已经开始物理治疗还有更多：PF 在巴拉圭逮捕了涉嫌参与 1 月 8 日政变的逃亡妇女“我的爱很好，根据本周进行的测试，我们将接受心肌血运重建手术。我们很幸运能够及时发现，我们将进行更大的手术，因为一切都会好起来的，”PT 成员写道。在帖子中，林德伯格借此机会感谢公众的支持，并代表他自己和女友表示，他们“非常感谢”这些积极的想法。 “我爱你”，他总结道，并附上了一张亲吻副警长脸的照片。尽管阻塞很大：90%，Gleisi 却没有表现出任何症状。医生决定让她过夜观察，本周六，他们选择了心肌血运重建手术。这被称为隐静脉旁路和乳房植入物，它将血液从主动脉转移到冠状动脉。格莱西将住院至少一周。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:39:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/com-90percent-de-obstrucao-nas-arterias-gleisi-hoffmann-ganha-declaracao-de-lindbergh-antes-de-cirurgia-bencao-termos-descoberto-a-tempo.ghtml</guid></item><item><title>兄弟庆祝图帕克凶手被捕，但要求调查同谋：“涉及几人”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/irmaos-celebram-prisao-de-suspeito-de-matar-tupac-mas-cobram-investigacao-sobre-cumplices-varias-maos-envolvidas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/iH7HYHAClgSuTTHaaOGnrgUnyEM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/7/OwvH8ZQeyqfxuLMqX6pg/tupac.png" /&gt;&lt;br /&gt;一名说唱歌手被谋杀 27 年后，美国警方在拉斯维加斯逮捕了一名犯罪团伙前头目 图帕克·夏库尔兄弟 (Tupac Shakur brothers) 在美国拉斯维加斯市庆祝逮捕了一名涉嫌于 1996 年枪杀说唱歌手的犯罪团伙前头目。首席副检察官马克·迪贾科莫 (Marc DiGiacomo) 在法庭上表示，杜安·“凯夫·D”·戴维斯 (Duane &amp;quot;Keffe D&amp;quot; Davis) 已受到内华达州大陪审团的正式指控。他说：“有很大的推定，他对图帕克·沙库尔的谋杀负有责任，并将被判犯有使用致命武器谋杀罪。”古古的遗产：自称是主持人儿子的男子质疑若昂、玛丽娜和索菲亚的亲子关系 “海格”、“斯内普”、“德思礼”：除了迈克尔·甘本之外，还记得那些已经去世的《哈利·波特》明星 Mopreme Shakur 认为“这很好”，终于有人为这起罪行负责了。他告诉“TMZ”网站，嫌疑人被捕“带回了谋杀的创伤”，并不意味着正义得到了伸张。莫普雷梅强调，他希望调查继续找出可能的同谋并澄清案件的动机。对于调查人员来说，动机是为图帕克和他的团队在与迈克·泰森打架后殴打基夫·D的侄子报仇。本月早些时候，在就该案发出搜查令后，Mopreme 对警方的调查表示怀疑。图帕克的兄弟表示，他对被捕感到惊讶。图帕克的妹妹塞基瓦“Set”在一份声明中告诉 TMZ，这是澄清说唱歌手之死的“关键时刻”。 “对我来说，重要的是世界、国家、司法系统和我们的人民认识到这个人去世的严重性，他是我的兄弟、我母亲的儿子、我父亲的儿子。他的生与死都很重要，不应该被忽视。”没有留下任何解决方案或没有得到认可，”她说。 “涉及到很多人，关于我兄弟图帕克和我们沙库尔家族的生死还有很多事情。我们正在各个方面寻求真正的正义。”沙库尔是迄今为止最成功的嘻哈艺术家，唱片销量达 7500 万张，也是《加州之恋》等热门歌曲的作者，他于 1996 年 9 月在拉斯维加斯的车内被枪杀。尽管不久，他的事业却迅速腾飞，从配角舞者到自称为“黑帮说唱歌手”和嘻哈界最有影响力的人物之一。他出生于纽约，十几岁的时候就随家人搬到了加利福尼亚州，在那里他成为西海岸音乐界最重要的人物之一。他的死亡情况仍不清楚。在他被谋杀六个月后，他的主要竞争对手、东海岸说唱歌手克里斯托弗·华莱士（更广为人知的“臭名昭著的大人物”）也被枪杀。许多人认为，两人都是在洛杉矶的 Death Row 唱片公司和纽约的 Bad Boy Entertainment 唱片公司之间的竞争中被谋杀的。然而，一些音乐历史学家表示，两人之间的敌意因商业原因而加剧。沙库尔的母亲是黑豹运动的活跃成员，以印加革命领袖图帕克·阿马鲁的名字命名，沙库尔在歌词中讲述了美国非裔美国人面临的困难，从警察的暴行到大规模逮捕，这些人面临着各种困难。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:13:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/30/irmaos-celebram-prisao-de-suspeito-de-matar-tupac-mas-cobram-investigacao-sobre-cumplices-varias-maos-envolvidas.ghtml</guid></item><item><title>巴罗佐总统任期</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/fumus-boni-iuris/post/2023/09/a-presidencia-de-barroso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4mG484jI3BJCe-58d0JnSqyRo2k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/L/QAVCQUQVeFr5hwQvg4gQ/barroso-posse.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;亲爱的读者， 路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 就任 STF 主席、罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 的告别、对巴西银行在奴隶制中的作用的调查以及关于数字媒体中法律作用的辩论是本期的主题。好读！巴罗佐指挥 STF 呼吁对话 在就任联邦最高法院新任院长后，路易斯·罗伯托·巴罗佐部长赞扬民主的胜利，庆祝政变后机构的稳固性，向国会挥手致意并发出信息致路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统。作为法院院长，他预计将继承约五千个案件分析：最高法院新任院长玛丽亚·克里斯蒂娜·费尔南德斯议程上的情感安抚凸显了巴罗佐对团结的呼吁和“情感的力量”演讲盟友：卢拉已经选择了下一任 STF 部长 对话者看到总统在关键政府职位上准备抢椅子 参议院研究限制最高法院任期的 PEC 在国会和法院之间存在分歧的情况下，推进该提案的可能性出现 部长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 在她在 STF 全体会议上的最后一次会议 Filipe Sampaio/STF/Disclosure 对政变行为的回应和有争议话题的判断是罗莎·韦伯部长的遗产重新任命主席贝托·西蒙内蒂 (Beto Simonetti) 的盟友每周举行会议，明确新的任务授权，这可能会引起法律团体的不安 不公正程序中的协议减少了惩罚 司法部门开始批准与公共部签署的第一批协议 MPF 向巴西银行询问其角色奴隶制机构受到调查，总统将于 10 月份与一组历史学家举行会议 税收：纳税人将能够与国家财政部谈判数十亿美元的债务 将开启 PIS 和 Cofins 交易的可能性预计筹集高达 120 亿雷亚尔 劳工法庭的大部分判决都支持申请 司法平台 Data Lawyer 的一项调查显示，针对 Uber、99 和 Cabify 的案件有 15,221 起 女性在手机上交换信息披露/Pexels 文章：使用 WhatsApp 进行传票和传票 Hugo Filardi 和 Diogo Ayres 讨论了通过应用程序进行沟通的缺陷和风险，以及 CNJ OAB-SP 建立的电子司法住所概念，该概念将规范律师在数字媒体中的表现该部门启动“监管沙盒”试点项目，在虚拟环境中提供法律服务 疫情后会议激增，专业人员精疲力尽 研究绘制对一系列毫无成效的专业会议的不满情绪 强奸案的晚期发现挑战了法律和正义 妇女发现自己是犯罪的受害者几年后，这引发了关于犯罪时效变化的辩论“虚拟”暴力激增并留下了深深的伤痕深网论坛上厌恶女性的消息量在两年内从每周 19 条增加到 38300 条</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/fumus-boni-iuris/post/2023/09/a-presidencia-de-barroso.ghtml</guid></item><item><title>世界主要城市的文化部长将“跳”到里约</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/secretarios-de-cultura-de-grandes-metropoles-mundiais-darao-um-pulo-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zI4q5VVL8oAR2fZ7ZlCG8QFT1AA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/T/ZFL6TFSGu7sVkTD2givA/aeroportosantosdumont.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;管理人员将前往巴西圣保罗参加活动 10 月底，世界文化城市会议将在圣保罗举行，该论坛汇聚了来自伦敦、柏林和北京等重要城市的文化秘书。因为爱德华多·佩斯邀请秘书们在里约延期，当然超过一半的人同意了。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/secretarios-de-cultura-de-grandes-metropoles-mundiais-darao-um-pulo-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>由于亲俄前总理处于优势，斯洛伐克本周六选出新政府</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/com-ex-premier-pro-russia-em-vantagem-eslovaquia-escolhe-novo-governo-neste-sabado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dulhRi4sq0OQRwAAz45TicghOI0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/l/z3Al5VTjynMS9ZJLS7tA/104486340-a-voter-casts-her-ballot-into-an-urn-at-a-polling-station-during-the-slovak-parliamentary.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前总理、欧尔班维克多的崇拜者在民意调查中领先，并承诺削减对基辅的军事援助；关于内阁组建的讨论不应超出投票范围 斯洛伐克选民将于本周六参加投票，该投票的影响可能远远超出东欧国家的边界​​。这场争论的焦点包括欧洲议会副主席米哈尔·西梅卡（Michal Simecka）和前总理罗伯特·菲科（Robert Fico）。谁在研究中走在前面。背景：欧盟针对社交网络控制虚假信息 了解：向乌克兰捐赠状况不佳的 MiG-29 战斗机将为斯洛伐克带来 2 亿欧元收益 菲科现年 59 岁，曾在 2006 年至 2010 年和 2012 年至 2012 年两个时期指挥该国。 2018年，他辞职了。近几个月来，他一直是反对欧洲大规模援助乌克兰的主要声音之一，最近还表达了亲俄立场——在一次演讲中，他表示，如果当选，他不会向基辅发射“一颗子弹” 。他还称对俄罗斯实施的制裁“毫无用处”，并在一次集会上明确表达了他对西方的看法。 ——战争总是来自西方。他告诉支持者，自由与和平总是来自东方。在同一次讲话中，他重申承诺否决乌克兰加入北约的候选资格。斯洛伐克是军事联盟的一部分，自俄罗斯入侵以来，该联盟一直是乌克兰人的主要支持支柱。 2021年：在斯洛伐克，教皇方济各警告欧洲不要出现过度个人主义。波兰等其他欧洲国家的选举演讲中也出现了反战立场。但除了菲科的讲话之外，让分析人士和政界人士保持警惕的还有他重返办公室后打算组建的联盟。这位前总理表示，他是匈牙利领导人维克多·欧尔班的崇拜者，并可能强化与布鲁塞尔所捍卫的立场相反的立场，包括在乌克兰问题上的立场。菲科还直言不讳地反对针对 ​​LGBTQIAP+ 人群的政策——斯洛伐克法律没有规定同性婚姻，这位候选人甚至表示这种关系是“一种变态”。在其中一则竞选广告中，他扮演了一个与他的竞争对手米哈尔·西梅卡 (Michal Simecka) 相似的角色，站在两间浴室前，显然不知道该去哪一间。 - 虽然进步的米绍（米哈尔）今天决定他是男孩、女孩还是直升机，但对我们来说，性别意识形态是不可接受的，婚姻是男人和女人之间独特的结合 - 菲科看着镜头说道。菲科2016年的声明：斯洛伐克总理称记者为“肮脏的妓女” 39岁的西梅卡是一名受过训练的记者，他捍卫斯洛伐克当前的外交政策路线，加强对与乌克兰接壤97公里的乌克兰的支持，此外扩大与布鲁塞尔的关系。关于同性婚姻，候选人的计划承诺“将婚姻扩展到所有夫妇，我们认为这是平等原则的落实”，但没有任何遵守的保证。 2015年，举行了禁止同性婚姻的公投，但因投票率低而无效。根据出口民意调查，任何联盟都不应该获得多数席位来单独组建政府，并且必须寻找其他缩写词来保证提名总理的权利。这个天平上的重量级人物之一必须是由前总理彼得·佩莱格里尼领导的中左翼政党“Hlas”。上周，他表示尚未明确支持谁，但他透露了最初对菲科的偏好。根据民意调查，赢得2020年选举的OLaNO应该是选票中最大的输家——民意调查显示，它的投票意向似乎略高于5%，这是加入议会的最低门槛。这个缩写词在 Covid-19 大流行最严重的时期失去了支持，并在去年陷入了一系列危机，很大程度上与高通胀有关。 12月，该联盟在不信任投票中失败后崩溃，导致了周六的选举。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:54:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/30/com-ex-premier-pro-russia-em-vantagem-eslovaquia-escolhe-novo-governo-neste-sabado.ghtml</guid></item><item><title>新党与德尔坦一起参加“卢拉的幻灯片”活动，对 STF 的批评和泽马受到赞扬</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/partido-novo-filia-deltan-em-evento-com-powerpoint-de-lula-criticas-ao-stf-e-zema-ovacionado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/21YIoJQXAqpO3lFgHumEoJ1srLs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/p/WkjqPnRB2vqsi4gLB71g/img-20230930-wa0009.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前检察官入党违反了禁止拥有肮脏记录的党员的法规。新党加入了前检察官和前联邦议员德尔坦·达拉尼奥尔 (Deltan Dallagnol) 的行列，后者的任期于 5 月根据《干净记录法》被撤销。该法案是在本周六于圣保罗举行的该党第七次全国会议期间实施的。阅读：德尔坦·达拉尼奥尔 (Deltan Dallagnol) 与诺沃 (Novo) 的隶属关系遭遇一项禁止拥有肮脏记录的成员的法规 了解：随着政治家的参与，监护委员会的选举成为右翼和左翼达拉尼奥尔 (Dallagnol) 之间文化战争的新阶段，当选国民议会议员巴拉那国家社 (Podemos do Paraná) 的一名男子在高级选举法院 (TSE) 了解到，他于 2021 年被联邦公共事务部开除是为了逃避内部惩罚，随后被定罪。当时，当时的检察官是 15 项程序的目标，调查他在“洗车行动”中的处境。尽管在活动中宣布了这一消息，Novo 自己的法规禁止有肮脏记录或未充分享有政治权利的参赛者成为会员，Dallagnol 的情况就是如此。 2018年批准的文件中有两篇文章与前检察官的法律地位相悖。达拉尼奥在与国家总统爱德华多·里贝罗、米纳斯吉拉斯州州长罗梅乌·泽马以及马塞尔·范哈特姆和阿德里安娜·文图拉等领导人一起发表讲话时，批评了剥夺他政治权利的决定，引用了圣经段落，并表示路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦的回归对总统职位来说是一个“挫折”。在他演讲的过程中，屏幕上显示了达拉尼奥尔本人在 2016 年“洗车行动”期间向媒体展示的 PowerPoint，将巴西国家石油公司的腐败计划归咎于卢拉。与此同时，公众高呼“卢拉是小偷，他应该进监狱”。 — 我不想让这么多提出要求、喜欢我的 PowerPoint 的人失望。发布PowerPoint！ ——前副手说。达拉尼奥尔的滑倒引发了对其表现的批评，并导致高等法院于 2022 年对他判刑，以补偿卢拉。部长们理解达拉尼奥在没有对他定罪的情况下使用了“损害劳工党成员荣誉和尊严的言论”。达拉尼奥尔在大屏幕上展示了在洗车行动中因将卢拉归咎于腐败而流行的 PowerPoint 复制品/Instagram 该活动的特色是对联邦最高法院 (STF) 行为的批评，泽马受到热烈欢迎，并推出了这个缩写称为的项目“基础的新阶段”。预计将宣布对法规的修改，以消除代理人和董事之间的分离。如今，该党否决了拥有管理职位的选举授权成员。对最高法院的攻击来自经济学家玛丽亚·海伦娜·桑托斯（Maria Helena Santos）和联邦议员马塞尔·范·哈特姆（Marcel Van Hattem）等人。桑托斯是博尔索纳罗政府期间保罗·格德斯经济部私有化部门的前主任。当这位经济学家讲话时，国会屏幕上显示了范哈特姆的一句话：“令人遗憾的是，联邦最高法院不仅释放了这位统治国家的罪犯，还释放了许多其他本应服刑的罪犯。”他们的判决。”前联邦议员 Alexis Fonteyne (SP) 在演讲中发表了另一份由他的同事发表的声明：“要么 STF 回到自己的立场，要么国会陷害它”。泽马在讲话中辩称，该党仍将重点放在明年的市政选举上，而不是猜测可能竞选 2026 年总统。对他来说，诺和诺只有在成功选出一名大议员的情况下才能“制定更大的计划”。议员和市长小组。 ——请忘记 2026 年。让我们专注于 2024 年吧——他宣称。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:48:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/30/partido-novo-filia-deltan-em-evento-com-powerpoint-de-lula-criticas-ao-stf-e-zema-ovacionado.ghtml</guid></item><item><title>巴西队在奥运会预赛中以胜利首次亮相男排</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/30/brasil-estreia-com-vitoria-no-pre-olimpico-de-volei-masculino.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nFNUpkAg0Ks9XSS623hq7EuWyBk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/c/BMh99STiifYsPQIi7q2g/volei-alan.webp" /&gt;&lt;br /&gt;球队以 3-0 击败卡塔尔 男排本周六在马拉卡纳齐尼奥以一场胜利开启了奥运会预赛的序幕。雷南·达尔佐托 (Renan Dal Zotto) 的球队在近 1 小时 30 分的比赛中以 3-0 击败卡塔尔。巴西队将于本周日上午 10 点重返球场迎战捷克队。这场比赛的亮点是艾伦和卢卡雷利。巴西确认了自己的优势——卡塔尔是参加奥运会预赛的球队中排名最差的——并以25-16和25-19轻松拿下前两盘。最后一盘，巴西以26-24获胜，但惨遭淘汰。有点害怕。卡塔尔队最终以22比19击败对手，但让巴西队扳回一城。奥运会预赛保证了巴黎奥运会上最好的两支球队。除巴西、卡塔尔和捷克共和国外，古巴、意大利、伊朗和乌克兰也参加。每个人都面对每个人。</description><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 14:48:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/30/brasil-estreia-com-vitoria-no-pre-olimpico-de-volei-masculino.ghtml</guid></item></channel></rss>