<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2023 10:07:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>芬兰美食；纳迦的新要求； Bem Fresh 在博塔弗戈；维欧尼起泡酒；看新闻</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/10/gastronomia-da-finlandia-pedidas-novas-no-naga-bem-fresh-em-botafogo-espumante-com-viognier-veja-novidades.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/br2TTeIfkYKVsbSZIxEIhiYsSdc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/C/7j8595RRikZ8aSJ2wfKQ/finlandia.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;庆祝世界幸福冠军芬兰美食周 芬兰美食周 - 前往世界上最幸福国家的美食之旅将在博塔弗戈的蓝带餐厅 Signatures 举办午餐和晚餐。 10 日至 14 日期间，中午 12 点至下午 3 点午餐，晚上 7 点至 10 点，公众将享用芬兰菜肴的特别菜单。该活动由芬兰驻该国大使馆和芬兰学校合作举办。美食。蓝带国际学院。菜单采用芬兰风味设计，采用传统的烹饪方法和食材。开胃菜有两种羊肉、醋甜菜根和麦芽糖浆；烤土豆和龙蒿。主菜有熏鱼、烤小胡萝卜、奶奶黄瓜和辣根白葡萄酒酱；甜菜根泥、萝卜、鱼子和莳萝 Farofa 以及来自群岛的面包。甜品方面，建议是经典的红色水果蛋糕。 ——芬兰连续六次被评为世界上最幸福的国家。其主要原因在于幸福的基础设施：善治、信任和平等。自然也是带来幸福的因素，芬兰美食中大量存在天然产品。在世界上最幸福国家的美食之旅中，我们希望邀请我们的巴西朋友通过美食体验芬兰的自然、社会、历史和文化——大使约翰娜·卡兰科说道。约翰娜·卡兰科补充说，大使馆旨在加强两国之间的联系，在巴西推广芬兰文化。 — 人们怀念与他人建立联系的有意义的方式。这正是我们想要做的。现在，我们想邀请您通过分享美食和烹饪体验来与芬兰建立联系——她说。地址是 Rua Da Passagem 179, Botafogo。电话预订：21 97236-3218。版权标签：酿酒师奥斯瓦尔多·阿马多 (Osvaldo Amado) 推出了 Raríssimo Altos Las Hormigas 优质系列的五款新葡萄酒：探索酿造完美葡萄酒并获得评论家蒂姆·阿特金 (Tim Atkin) 100 分的阿根廷酒庄 Enjoy 维欧尼 (Viognier)：Ponto Nero 推出采用法国葡萄酿制的起泡酒 Ponto Nero Enjoy维欧尼 (Viognier) 披露 Ponto Nero 推出 Enjoy Viognier，一款限量版仅 7,500 瓶的起泡酒。维欧尼是一种原产于法国的白葡萄品种，以其芳香浓郁而闻名，最常用于酿造静止葡萄酒（无气泡）。颜色为明亮的稻草黄色，带有绿色反光。闻起来有青苹果、甜瓜和桃子等白色水果的香气，并带有精致的花香。口感清淡清爽，酸度平衡，凸显果香。搭配布里干酪、杏酱和典型的东方美食。 — 这个限量版的新品牌诞生于我们重塑经典的愿望，提供浓郁而优雅的起泡酒，给味蕾带来惊喜 — 该品牌总监 Jones Valduga 说道。从 5 日起，在 Famiglia Valduga Group 电子商务和专卖店发售。Naga 推出 Naga Singularities 菜单：味噌排骨 披露 / 摄影：Filico 主厨 Raul Ono，在 Naga 的寿司吧工作了近 15 年，在 Naga 的寿司店创造了新食谱奇点菜单。首先是和牛塔塔基（Wagyu tataki）（84雷亚尔），六块国产和牛，配上庞佐泰式酱、芝麻和豆芽；扇贝排（R$142），用松露油、柑橘酱、芝麻和豆芽密封。主菜中有 aburi maguro（72 雷亚尔），这是用橄榄油和芝麻密封的金枪鱼片，配以红薯泥和 teriaky 酱。味噌排骨（89雷亚尔），味噌腌制排骨，混合炒蔬菜，白芝麻和韭菜。和牛牛排（R$160）是烤全国和牛配松露特里亚奇，搭配 hana nirá 和 panko farofa。甜点是味噌香蕉酥（R$35）、春卷酥皮、饼干屑和味噌焦糖，以及香草冰淇淋。 Shopping VillageMall 位于 Avenida das Américas 3,900, Barra da Tijuca。两大酿酒大国的联盟：探索红酒的秘密，博塔弗戈海滩上的智利标志性 Almaviva Bem Fresh Bem Fresh：博塔弗戈的健康选择 披露 Bem Fresh 是来自卡波弗里奥的品牌，现已在博塔弗戈设有分店，提供健康食品和美味佳肴。旗舰店是沙拉，有三种尺寸，最多有六种蔬菜可供选择，冷配菜有苏诺莫诺、黑眼豌豆醋汁、车前草酸橘汁腌鱼、卡波纳塔、全麦通心粉、塔布勒沙拉和其他六种选择。 Bem Fresh 的蛋白质选择包括鸡肉配奶油奶酪和培根法罗法；鸡丝和香草酱鸡丝。高级选项包括菲力牛排配戈贡佐拉酱、香菇或烤三文鱼。松脆的建议可以是碎栗子、南瓜子、烤德国洋葱和芝麻。最后，还有柠檬番石榴、意大利酱和牧场酱，以及超辣酱。提供四种卷饼选择，包括牧场鸡肉培根（R$32.90），配以 150 克鸡胸肉丝、油煎面包块、生菜、番茄、培根丝、帕尔马干酪和牧场酱。从油炸玉米粉饼中，您可以点汉堡（R$35.90），例如，在烤架上压碎鸭肉，搭配红洋葱、奶油芝士、樱桃番茄，最后配上糖醋酱和烤德国洋葱（或者令人难以置信的法罗法）培根）又脆。卡图皮里鸡肉（R$35.90）放在煎锅上压成的玉米饼中，加上菠菜，最后涂上香脂奶油。木薯粉有四种版本：卡普雷塞 (R$35.90) 搭配奶油奶酪、番茄和牛至；芝士鸡（R$35.90），配鸡肉、甜辣椒粉、奶油芝士和香蒜酱； carioca（R$35.90），搭配磨碎的小鸭、酱油和蜂蜜焦糖洋葱、番茄、奶油奶酪，最后配上 tarê 酱；甜礼帽（R$35.90），配以蜂蜜和红糖焦糖香蕉，以及淡奶油奶酪。巴西莓 (R$14.90 – 300ml) 可以不含或搭配补充品 (R$20.90 – 300ml)。配料可以是：新鲜的时令水果、脆脆的格兰诺拉麦片、南瓜和葵花籽、蜂蜜、炼乳和草莓配料。最出色的甜点是紫色梦幻芝士蛋糕（R$15.90），以零糖麦片、巴西莓、火龙果和蜂蜜为底。饮料方面，有粉红火龙果柠檬水（R$15.90 – 300ml）；觉醒 (R$15.90 – 300ml)，含有橙子、柠檬、生姜和蜂蜜；或柠檬桃子冰茶（R$12.90 – 300ml）。地址是 Praia de Botafogo 228, Botafogo。两款含有莫斯卡特尔的巴西起泡酒在法国获奖：一款售价 25 巴西雷亚尔的桃红葡萄酒，以及一款周日在 Fuska Bar Feijoada do Fuska 供应的 feijoada 桑巴圆环 宣传/摄影：Guiga Lessa Fuska Bar 2.0 位于 Humaitá，将于本月举办节目中的新闻。下周日，下午 1 点开始，传统的全套 feijoada（42 雷亚尔）将与 De Any Maneira 乐队一起表演桑巴舞圈，增添活力。每周二下午 5 点起供应双倍饮品。查看音乐节目 周三 - 桑巴爵士乐和布鲁斯 周四 - 桑巴 周五 - MPB 周六 - 桑巴和 MPB 周日 - 桑巴、MPB 和 forró 十月的景点有：Pagode Retrô（周日 15/10）、Caravana Cigana do Blues（周三 4 日和 4 日） 18), Samba do Fuska with Ana Teresa (星期四 5 和 19), Papagaio Sabido (星期五 6 和 20), Samba de Cambraia (星期六 7 和 21/10), De Any Maneira (星期日 8 和星期四 12 和 26), Patuá（周日 8 点，上午 8 点）、Wilson Meirelles 和嘉宾（周三 11 日和 25 日）、Phil（周五 13 日和 27 日）、Roda do Corda e Caçamba（周六 14 日和 28 日）以及 Forró Subversivo（周日 22 日和 29 日）。地址是 Rua Capitão Salomão 52 A, Humaitá。这不仅仅是起泡酒：五种巴西红葡萄酒在世界大赛中获得金牌：其中有来自圣保罗州、米纳斯州和南里奥格兰德州的 Fuxico 啤酒节歌手 Betta 披露 Fuxico 博览会将在周末举办啤酒节，不同的精酿啤酒品牌，以及音乐和时尚、工艺品和美食摊位。参与的啤酒厂包括：Farra Beer、Mistura Clássica、Backbone、Hocus Pocus。来自 Boteco do Raoni 的布鲁尔·拉奥尼 (Brewer Raoni) 将担任司仪，除了展示啤酒游戏和比赛之外，还将提供菜单中的小吃选项。公众还可以欣赏 DJ 和乐队的表演，如 Dupla Phill 和 Guga、RockPB、Violudico、The Rocks 和歌手 Betta。查看日程安排 星期六 2:30 pm - Phil and Guga Duo 6:00 pm - RockPB 星期日 3:30 pm - Violudico 4:00 pm - The Rocks 6:00 pm - Betta 活动将在 Praça Nossa Senhora da Paz 举行，在伊帕内玛，中午 12 点至晚上 8 点，免费入场。你知道葡萄酒有哪些类型吗？点击并查看世界上最好的酒庄：查看来自阿根廷 Catena Zapata 的葡萄酒，该酒庄因使马尔贝克成为全球明星勃艮第大师班而闻名，在 Rancho Português 与 Louis Latour 葡萄酒一起在伊帕内玛 Rancho Português Disclosure/Tomás Rangel Rancho Português 餐厅位于 Ipanema伊帕内玛 (Ipanema) 将于晚上 8 点至 1 点举办法国勃艮第葡萄酒大师班以及统一午餐（350 雷亚尔）。演讲将以法语与 Josefa Perret 进行，并同步翻译为葡萄牙语，并品尝八个路易拉图品牌，其中包括普利尼-蒙哈榭 (Puligny-Montrachet) 等两个顶级酒庄。午餐为葡萄牙菜，包括鸭饭和奶油鳕鱼。这些葡萄酒采用来自路易拉图酒庄 (Domaine Louis Latour) 自己葡萄园的葡萄酿造，并在建于 1834 年的历史悠久的酿酒厂中酿造，这是法国第一座规划建造的酿酒厂，也是仍在运营的最古老的酿酒厂。每瓶精选葡萄酒的价格从 300 雷亚尔至 1,500 雷亚尔不等。该活动是 Wine Out 和 Inovini Fine Wines 之间的合作伙伴关系。门票可在以下网址购买：wineout.com.br。地址是 Rua Maria Quitéria 136, Ipanema。 Garzón 图标：Balasto 2020 被 Tim Atkin Ban Thai 认为是乌拉圭最好的葡萄酒，布基亚斯的 Tim Atkin Ban Thai 将与 Didier Labbé 和 Marcos Sodré 共进晚餐 带有菠萝、柚子泡菜、红洋葱质地的粉红金枪鱼生菜 披露 / 摄影：Ocaso Estúdio Chef来自布希奥斯 A Concept Hotel &amp;amp; Spa 的 Ban Thai 餐厅的马科斯·索德雷 (Marcos Sodré) 将欢迎他的法国同事迪迪埃·拉贝 (Didier Labbé) 共进四人晚餐。为了打造法式泰式菜单，专门从事现代和泰国美食的 Sodré 将与主厨 Didier 一起使用春季食材。菜单价格为每人 380 雷亚尔+服务；协调后+每人 150 雷亚尔。首先是迎宾饮料，然后是香脆茉莉薄饼、牛油果、腌制蛋黄、海胆、西伯利亚 baerii 鱼子酱；以及松露蘑菇泡沫和腰果作为开胃小菜。开胃菜是来自圣卡塔琳娜州的牡蛎，搭配史诗般的芒果、柠檬西米、腌红洋葱；粉红金枪鱼生煎，口感带有菠萝、柚子泡菜、红洋葱的味道，带有辣椒的香味。主菜建议是卡瓦金纳酒 (Pochet cavaquinha) 配红烧茴香、柠檬草 zabaione 和绿咖喱、柠檬和佛手柑蜜饯；羊排配木薯饼、棕榈心、烤腰果和蛋黄酱。甜点是百香果和柠檬冰糕；还有文凭泡芙、香草冰淇淋、红色水果和焦糖杏仁。最后，咖啡和小蛋糕。餐厅位于 A Concept Hotel &amp;amp; Spa 内，地址：Rua Rancho Grande 13, Manguinhos, Armação dos Búzios。电话：22 2623-1196 活动日期：10 月 14 日晚上 7 点起 - 预订限制：晚上 8:30 继 Rosé Piscine 取得成功后，巴西最畅销的法国葡萄酒：Tinto Rouge Piscine 推出 Tropìk 带来新零食选择 Tropìk 推出新零食选项披露 位于科帕卡巴纳 Posto Seis 的 Tropìk 海滩俱乐部的菜单上有新的选项。其中一个秘诀是新推出的烤纯素基贝配辣椒酱（6 份，40 雷亚尔）。肉类版本有薄荷酸奶酱（6 份，40 雷亚尔）。其他建议包括意大利辣香肠披萨（65 雷亚尔）和玛格丽塔（65 雷亚尔）、主厨炸薯条：戈贡佐拉奶酪和培根火锅（60 雷亚尔）等。在寒冷的日子里，您可以点豆汤配烤大蒜和培根（25 雷亚尔）、绿汤配自制香肠（25 雷亚尔），以及烤鳕鱼白兰地（105 雷亚尔）或酱汁螺丝粉（番茄酱）罗勒或罗勒香蒜酱或肉酱（R$ 65）。甜点是冰椰子蛋糕加炼乳（R $ 45）。屡获殊荣的酿酒师：探路者奥雷利奥·蒙特斯（Aurelio Montes）透露，他将推出“无人生产的地方”酿造的起泡酒它位于智利南部，并表示其三个品牌 De Copa 提供全天早午餐 早午餐是最近开业的 De Copa 的亮点，位于科帕卡巴纳 Selina 酒店的一楼，提供早餐组合、烤面包、三明治、热饮和冷饮、午餐和甜点，每天早上 7 点至晚上 7 点供应。小费包括经典（时令水果、酵母面包篮、迷你法式奶酪面包、黄油、奶油奶酪、果酱、蜂蜜、炒鸡蛋、蛋糕）当天，橙汁和热饮 - R$ 49）；外国佬（一篮子酵母面包、迷你法式奶酪面包、黄油、奶油干酪、果酱、蜂蜜、炒鸡蛋、培根、煎饼、橙汁和热饮 - R 49 美元）；素食（时令水果、鳄梨吐司、奇亚籽布丁、橙汁和热饮 - 49 雷亚尔）。其他美食包括塞满catupiry的奶酪面包（15雷亚尔）；火腿番石榴烧烤（R$18）或罗密欧与朱丽叶（R$18）；黄油和蜂蜜煎饼（R$18）；红色水果酱（R$20），以及巧克力酱和草莓（R$22）；阿萨伊酱配香蕉、草莓和麦片（21 雷亚尔）；和炒豆腐（R$16）。在吐司区，有适合各种口味的配料：De Copa，配罗勒鹰嘴豆泥、迷你蔬菜泡菜和咸麦片（24雷亚尔）；纯素蘑菇、豆芽和种子（R$24）；牛油果配爆蛋和荷兰酱（24 雷亚尔 - 额外培根 7 雷亚尔）；以及自制乳清干酪、蜂蜜和坚果（R$22）。午餐时，建议准备一些菜肴，可以是面包屑鸡肉、当日肉类或鱼类、米饭、豆类、薯条（R$39）；当天意大利面配肉酱和罗勒（R$39）；他人之间。从中午12点开始，餐厅提供三明治，如海鲜三明治（奶油蛋卷面包、面包屑鱼、生菜和鞑靼酱R$35）； da terra（奶油蛋卷面包、奶油芝士鸡肉、生菜、脆皮培根和凯撒酱 - 30 雷亚尔）； hamburguinho（160克混合物，生菜，意大利番茄，标准米纳斯奶酪和绿色蛋黄酱 - 35雷亚尔）；他人之间。甜点，勺子 brigadeiro（R$12）；意大利稻草（14雷亚尔）；布丁（R$14）；密镶（R$16）和布朗尼（R$18）。饮用过滤咖啡（R$9）；浓缩咖啡（R$8）；卡布奇诺（14雷亚尔）；热巧克力（R$16）；以及啤酒和凯匹林纳鸡尾酒（R$25）。地址是 Avenida Atlântica 3,564，科帕卡巴纳 Selina 酒店底层。屡获殊荣的混合酒：智利标志性葡萄酒 Don Melchor 2020 上市</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 10:01:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/10/gastronomia-da-finlandia-pedidas-novas-no-naga-bem-fresh-em-botafogo-espumante-com-viognier-veja-novidades.ghtml</guid></item><item><title>由马可·纳尼尼 (Marco Nanini) 主演的关于若昂·德·德乌斯 (João de Deus) 的系列节目将包含 Xuxa 的道歉图片</title><link>https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/10/04/serie-sobre-joao-de-deus-estrelada-por-marco-nanini-tera-imagens-de-pedido-de-desculpas-de-xuxa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/LhKbVjyz54US_SK7Yz_Acv5_l0k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/Y/YzfI7tRAa1r4kIOZb8kA/104540764-coluna-play-marcos-nanini.-foto-reproducao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;马可·纳尼尼 (Marco Nanini) 出现在 13 日首播的巴西运河连续剧《João sem Deus — A Queda de Abadiânia》中的一个场景中。就在这个场景中，他的角色 João de Deus 在电视上观看了 Xuxa 关于他的声明并生气。在制作中，将使用主持人 2018 年在网上发布的图片，当时该媒体出现了性骚扰指控。她公开为之前赞扬他的行为道歉。该序列的完整视频如下。另请阅读：马可·皮戈西将拍摄电影《公园里的疯子》。了解角色 查看：Netflix 正在洽谈改编保罗·科埃略的经典书籍 该作品讲述了若昂·德·德乌斯 (João de Deus) 被捕 17 年前抵达阿巴迪亚尼亚的姐妹的故事。塞西莉亚（卡琳·特莱斯饰）因遭受虐待而深受创伤，而卡门（比安卡·孔帕拉托饰）则成为媒体的忠实雇员。她声称她亲眼目睹了姐姐康复的奇迹。安东尼奥·萨博亚、安娜·索菲亚·马丁斯和达丽拉·卡尔莫也在演员阵容中。电视和名人：在 WhatsApp 上订阅 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 由 Marina Person 执导，该作品将于本周日（8 日）在里约电影节上放映，然后在电视上首映。该系列的灵感来自真实的见证。剧本由帕特里夏·科索和莱昂纳多·莫雷拉撰写。 Xuxa 的道歉出现在“João Sem Deus - A Queda de Abadiânia”系列中</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 10:01:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/10/04/serie-sobre-joao-de-deus-estrelada-por-marco-nanini-tera-imagens-de-pedido-de-desculpas-de-xuxa.ghtml</guid></item><item><title>达维·阿尔科伦布雷寻求贾尔·博尔索纳罗的支持</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/10/o-apoio-que-davi-alcolumbre-busca-de-jair-bolsonaro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/x6FAZNYXFhF-n8VK4zfSDRHFfEw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/P/I/tjwoOARwaFLh1UFU8ZAQ/foto-alcolumbre.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议院宪法和司法委员会主席达维·阿尔科伦布雷 (Davi Alcolumbre)（巴西联合社）前往前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 寻求支持，以解决对其政治生存至关重要的两个争议：2024 年马卡帕市长选举和参议院议长竞选将于 2025 年举行，但已经在转移潜在候选人。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 10:01:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/10/o-apoio-que-davi-alcolumbre-busca-de-jair-bolsonaro.ghtml</guid></item><item><title>发现并合成“量子点”技术的科学家荣获诺贝尔化学奖</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/10/04/cientistas-que-fizeram-descoberta-em-nanotecnologia-levam-o-nobel-de-quimica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/T30qUbyhIt6t8wKCUu0_yqGUguw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/F/QwtBONSlyN2wBmAtGvfg/cientistas.png" /&gt;&lt;br /&gt; Moungi Bawendi、Louis Brus 和 Alexei Ekimov 将分享 1100 万瑞典克朗（992,000 美元）的奖金 2023 年诺贝尔化学奖授予了三名美国研究人员，表彰他们“发现和合成量子点”，这是一项突破研究被认为是纳米技术领域的“基础”。 Moungi Bawendi，来自麻省理工学院 (MIT)；哥伦比亚大学的路易斯·布鲁斯； Nanocrystal Technology公司的Alexei Ekimov将把1100万瑞典克朗（99.2万美元）的奖金分成三部分。诺贝尔研究所称，这三位科学家是探索“纳米世界”的先驱。今年的奖项是对量子点的发现和开发的奖励，纳米粒子非常小，其尺寸决定了其特性。 “这些粒子具有独特的特性，可以散射电视屏幕和 LED 灯发出的光。它们可以催化化学反应，其清晰的光可以为外科医生照亮肿瘤组织，”该研究所在宣布该奖项时解释道。研究人员主要使用量子点来产生彩色光。人们期望，在未来，这项技术可以为柔性电子产品、微型传感器、更薄的太阳能电池以及加密的量子通信做出贡献。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:49:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/10/04/cientistas-que-fizeram-descoberta-em-nanotecnologia-levam-o-nobel-de-quimica.ghtml</guid></item><item><title>“僵尸毒品”：美国宣布对中国化学品生产网络实施制裁，导致“过量流行”</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/04/droga-zumbi-eua-anunciam-sancoes-contra-rede-chinesa-por-producao-de-quimicos-que-geraram-epidemia-de-overdoses.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/__k3oMJapsQG8lCaU8ozIbUTeYI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/x/zQ3gmyRz68B24hAbgTmg/whatsapp-image-2023-09-21-at-7.14.57-pm.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;美国当局称，墨西哥贩毒集团使用中国制造的化合物贩运芬太尼、甲苯噻嗪、甲基苯丙胺和摇头丸。美国宣布对一家总部位于中国生产和分销用于制造毒品的化学品的网络实施制裁，包括那些助长全国芬太尼危机的物质。近年来，合成阿片类药物已导致数万人死亡，并且是该国当前药物过量“流行病”的核心。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:40:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/04/droga-zumbi-eua-anunciam-sancoes-contra-rede-chinesa-por-producao-de-quimicos-que-geraram-epidemia-de-overdoses.ghtml</guid></item><item><title>皮克违反了他与夏奇拉达成的关于探望孩子的协议；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/04/pique-descumpre-acordo-feito-com-shakira-sobre-ve-os-filhos-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OmiYygQWZz7TDD4oNqk3RZmIH8Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/O/q/m24mBGRvSNTsgBycWP7w/shakira-e-pique.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;据《世界体育报》报道，球员本应每月与孩子们共度十天，但实际上只待了三天。 在哥伦比亚歌手夏奇拉和前西班牙足球运动员结束长达十年的关系一年后，杰拉德·皮克似乎并没有这样做。履行与孩子10岁的米兰和8岁的萨沙相处十天的约定，而他只和孩子们相处了三天。夏奇拉和皮克：一年后，请记住分居的章节仍然有影响 了解：夏奇拉逃税的指控达到 1.038 亿雷亚尔 据《世界体育报》报道，在她最后一次前往迈阿密时，孩子们目前在那里直播中，皮克本应于上周五（29 日）抵达，并于本周一（2 日）搭乘航班返回西班牙。然而，目前尚不清楚这名球员在他应该和孩子们在一起的日子里是否有任何职业承诺。西班牙著名传播者科拉特·巴列霍-纳格拉认为，皮克的这一举动是屡见不鲜的。 “他每个月来看望孩子三天，”他说。查看《迈阿密协议》中夏奇拉豪宅的照片这位哥伦比亚明星要求皮克探望他的孩子。经过漫长的法律斗争后，她禁止这位运动员在他的新女友或其母亲蒙特塞拉特·伯纳乌的陪同下前往美国。目前，夏奇拉居住在一处价值 1600 万美元（约合 8080 万雷亚尔）的豪华房产中。据西班牙电视节目《Mamarazzis》报道，在法庭上，这位足球运动员请求减少探望他与前妻所生孩子的天数。运动员的理由是他无法履行每月10天陪伴孩子的约定。杰拉德声称，照顾孩子会干扰他在欧洲（他居住的地方）作为一名球员的职业承诺。于是，他要求每月花五六天陪伴孩子。据西班牙媒体报道，杰拉德对前任搬走的决定感到不满。两人自 2022 年 6 月起正式分居。在一起 12 年后，这对夫妇确认分居：“我们很遗憾地确认我们要分居。为了我们孩子的福祉，他们是我们的首要任务，我们请求您尊重我们的隐私”，夏奇拉当时说道。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:39:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/04/pique-descumpre-acordo-feito-com-shakira-sobre-ve-os-filhos-entenda.ghtml</guid></item><item><title>维拉·米莫萨 (Vila Mimosa) 接收来自里约法院的巡回司法巴士</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/vila-mimosa-recebe-onibus-da-justica-itinerante-do-tribunal-de-justica-do-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/QNXRkXxw43Iag35fcZcxwMtAUAc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/v/6C220MQvSyS8BvleYc0Q/vilamimosa1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在这些请求中，有六起同性婚姻和五起父子关系。正义巴士将于明天前往维拉米莫萨，这是里约热内卢市最著名的卖淫区之一。在这些请求中，有 8 人希望将自己的社会姓名写在出生证明上、12 起异性婚姻、6 起同性婚姻、5 起亲子鉴定和 30 起养老金请求。 20 人想要获得出生证明，30 人想要获得身份证。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:30:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/vila-mimosa-recebe-onibus-da-justica-itinerante-do-tribunal-de-justica-do-rio.ghtml</guid></item><item><title>斯特拉·米兰达 (Stella Miranda) 谈论“Rensga Hits！”，回忆与维拉·霍尔茨 (Vera Holtz) 的乡村二人组，并透露与卡罗莱纳·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 的家庭关系</title><link>https://oglobo.globo.com/play/entrevistas/noticia/2023/10/04/stella-miranda-fala-sobre-rensga-hits-relembra-dupla-sertaneja-com-vera-holtz-e-revela-relacao-familiar-com-carolina-dieckmann.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OlfT8LMzu57vI7648LGlK4XbMms=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/0/HuX7BfT8KxcGPhazbulg/stellamiranda.png" /&gt;&lt;br /&gt; 《Rensga hit!》第二季正在录制中，在演员阵容中，斯特拉·米兰达 (Stella Miranda) 对乡村世界了如指掌。这位女演员在 20 世纪 90 年代有一个成功的双人组合，甚至在国外演出：“Xicotinho 和 Salto Alto”​​。她说，她在观看 Milionário &amp;amp; José Rico 表演后决定创建这个项目： — 我是 Xicotinho，第一个 Salto Alto 是 Vera Holtz。最后她不得不离开，我给 Katia B 打了电话，她坚持了自己的立场。两人的合作非常成功。我们真的唱了，这些歌曲是由巴西音乐界的大腕创作的，比如赫伯特·维安娜和玛丽莎·蒙特。我们甚至在美国田纳西州进行了一场演出，并在巴西进行了巡演，为多达 3 万人提供了演出。那确实是我一生中的黄金岁月。采访：马科斯·弗罗塔谈论他的四个孩子并赞扬他的前妻卡罗莱纳·迪克曼：“他教会了我如何成为一名父亲和母亲”更多：西尔维娅·布阿尔克谈论他在电视剧《贝蒂尼奥》中的角色以及他的离开肥皂剧和与 Chico Diaz 婚姻的结束：“我们花了一段时间才建立了良好的关系”她解释了为什么该项目没有继续：- Katia 非常少女，她想做一些更现代的事情，Fausto Fawcett风格。我说：“伙计，我们已经现代了”。然后她决定在项目最激烈的时候离开，并取得了绝对的成功。但直到今天我们还是好朋友。正是因为这样的音乐背景，斯特拉说，当她收到 Globoplay 系列节目的邀请时，她相信自己会在舞台上唱歌。 ——我想在剧中唱歌，因为我喜欢这个宇宙，所以我觉得这是一种浪费（笑）。但后来我明白这是一种更年轻的方法。这是行不通的。我是退伍军人团体的一员，我一直玩得很开心——她扮演赖莎的阿姨（爱丽丝·韦格曼饰）说道。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Stella 有一个女儿 Nicola，她没有追求艺术生涯，而是成为了一名精神科医生。她是这位女演员与迪杜什·沃克曼结婚的结果。两人结婚时，他已经有了一个儿子蒂亚戈·沃克曼（Tiago Worcman），他现在是卡罗莱纳·迪克曼（Carolina Dieckmann）的丈夫。这位女演员说，她和他们两人的关系都非常密切：——蒂亚戈从很小的时候起就是我的继子，几乎是我抚养他长大的。他和尼古拉很相似。他是我的宝贝，卡罗尔也是我的宝贝。我两个都喜欢。斯特拉·米兰达 (Stella Miranda) 和她的女儿尼古拉 (Nicola)、她的继子蒂亚戈 (Tiago)、卡罗莱纳·迪克曼 (Carolina Dieckmann) 和他们的儿子何塞 (José) 复制品 斯特拉·米兰达 (Stella Miranda) 当前以及二人组“Xicotinho 和 Salto alto”复制品 记住曾约会过的著名情侣的历史</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/entrevistas/noticia/2023/10/04/stella-miranda-fala-sobre-rensga-hits-relembra-dupla-sertaneja-com-vera-holtz-e-revela-relacao-familiar-com-carolina-dieckmann.ghtml</guid></item><item><title>背景：罢工揭示了地铁工人再次影响 SP 政治辩论的愿望​</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/04/contexto-greve-revela-desejo-de-metroviarios-voltarem-a-influenciar-debate-politico-em-sp.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rnA0ou3utRSQg5ankO4fMEGIhs4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/i/sxSuc0SvqNoDONG1AwFQ/104533791.zip-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;自2013年以来，该类别在圣保罗总共进行了10次罢工。周二影响圣保罗铁路运输重要部分的罢工是地铁工人与州长塔尔西西奥·德·弗雷塔斯之间斗争的结果，揭示了一种企图就像前几年一样，再次影响该州的政治辩论。然而，现在的议程有可能改变班级的未来。 2013年以来，地铁员工共进行了10次罢工。仅今年就有两次：一次是在本周二，另一次是在三月。该数据是地铁工人工会主席阿尔蒂诺·普拉泽雷斯 (Altino Prazeres) 应 GLOBO 的要求收集的。塔尔西西奥所面临的挑战之大可以从一个简单的事实中看出：与 2017 年一样，2023 年已经是地铁停运最多的一年。参见数字：SP 地铁罢工历史记录 2013 - 0 2014 - 1 2015 - 0 2016 - 0 2017 - 2 2018 - 1 2019 - 1 2020 - 1 2021 - 1 2022 - 1 2023 - 2 本周的罢工持续了整整24小时，并停止了所有不属于私营部门管理的地铁和Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM)线路。为了尽量减少影响，政府和市政厅宣布选择性停车并暂停车辆轮换。 2014年，当时的巨嘴鸟杰拉尔多·阿尔克明（现任共和国副总统）执政期间，地铁工人发起了一场持续五天的罢工，导致42名员工在世界杯前夕因正当理由被解雇，那一年发生在巴西。这次罢工的特点是警察和抗议者之间的冲突以及加薪的要求。当时，工会主席阿尔蒂诺·普拉泽雷斯（Altino Prazeres）成为示威活动中的重要人物。在上次选举中，他是 PSTU 的圣保罗州长候选人。反对改革 2017 年，该类别因两次罢工再次成为人们关注的焦点，一次在 3 月，另一次在 4 月。这里的座右铭也有政治内容：地铁工人与其他类别的人一起抗议米歇尔·特梅尔联邦政府的劳工和养老金改革。从 2018 年起，圣保罗几乎每年都会发生一次罢工，但 2020 年的罢工只持续了一个多小时。现在，距离年底还有不到三个月的时间，塔尔西西奥在上任伊始就已经积累了两次进球。本周二，这三个类别的代表要求塔尔西西奥举行公民投票，就萨贝斯普的私有化以及地铁和火车线路特许权的进展征求民众的意见。这些实体的论点是，移交给私营部门意味着“公共服务的拆除”，这可能会导致该州的交通和水费上涨。 ——昨天罢工的基础是私有化。地铁工人历史上的想法与现任州长所捍卫的观点之间存在冲突。圣保罗 Getulio Vargas 基金会 (FGV) 公共管理和政府教授 Marco Antonio Carvalho Teixeira 表示，与其他年份不同的是，这个话题对该类别的影响更大。这位教授表示，该类别执行着重要的工作，其关闭会扰乱城市的日常生活。因此，它很有可能引起人们对所提出的话题的关注。 ——类别有权重。考虑到她所从事工作的性质，她非常有能力吸引人们对她的议程的关注。运动幅度很大。现在，如果你有精力继续下去，那就是另一个故事了——他解释道。罢工反对预候选人 尽管政府试图保护自己，但仍无法避免罢工和工会在车站和航站楼提出要求的影响，左翼政党成员在车站和航站楼发起了一场反对现任政府私有化的大规模运动项目。他们散发传单、签署请愿书，甚至用便携式扬声器发表讲话。在社交媒体上，情况也没有什么不同。但它仍然赢得了选举的“一些东西”。圣保罗市长预选人、联邦副议员吉列尔梅·布洛斯 (PSOL-SP) 等政客利用罢工批评州长和前博尔索纳罗部长塔尔西西奥·德·弗雷塔斯，后者必须支持他的对手市长里卡多·努内斯， 2024 年市政选举。“SP 政府的顽固态度是造成今天地铁/CPTM 罢工的主要原因。工人们在法庭上提议释放十字转门而不是罢工，以免伤害用户。政府拒绝了该提议“它赌的是冲突，而不是对话”，这位无家可归的领袖写道，他已经采取了温和的语气，着眼于市中心的选民。右翼做出反应，开始将罢工视为一项政治举措，甚至引用了地铁工人工会主席卡米拉·里斯本 (Camila Lisboa) 是 PSOL 成员的事实。里卡多·努内斯写道：“我们感到遗憾的是，我们的人民受到了由 PSOL 等政党和地铁工人工会主席支持的意识形态罢工的伤害。这场罢工甚至不尊重法院的裁决。”罢工“政治思想罢工”。贾尔·博尔索纳罗的律师、前社会传播特别秘书法比奥·瓦金加滕（Fabio Wajngarten）在努涅斯的竞选团队中工作，他表示，这次罢工将对下一次选举产生影响：“人们更加了解情况，他们知道谁是他们的选民。” “谁让你本已复杂的日常生活变得困难。圣保罗和巴西需要具有明确价值观、关心人民的候选人”，Wajngarten 说道。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:19:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/04/contexto-greve-revela-desejo-de-metroviarios-voltarem-a-influenciar-debate-politico-em-sp.ghtml</guid></item><item><title>在国家电视台现场抗议乌克兰战争的俄罗斯记者被判处8年监禁</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/04/reporter-russa-que-protestou-ao-vivo-em-tv-estatal-contra-guerra-na-ucrania-e-condenada-a-8-anos-de-prisao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/W2GlTpElFsh_mxEejCk0VY_gOak=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/X/HuLTeWQkad5sQOxzodNw/33xd9el-highres.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;玛丽娜·奥夫相尼科娃（Marina Ovsyannikova）被指控散布有关莫斯科军队的“假新闻” 一名俄罗斯记者在国家电视台现场抗议莫斯科军队在乌克兰的前进，因散布有关俄罗斯军队的“假新闻”而被判处八年监禁。 45 岁的玛丽娜·奥夫相尼科娃 (Marina Ovsyannikova) 在 2022 年 3 月的晚间新闻广播中举着抗议标语，上面写着“停止战争”和“他们在骗你”。玛丽娜因四个月后在克里姆林宫外举行的另一次抗议活动而被定罪。当时，她在克里姆林宫附近举着横幅，上面写着：“普京是杀人犯。他的士兵是法西斯分子。”阅读更多：文件显示，抢劫委内瑞拉石油公司的集团向小姐提供了价值480万雷亚尔的豪华公寓，唐纳德·特朗普被告：找出美国前总统如何颠覆逻辑并利用法律指控作为政治跳板“法院判处奥夫相尼科娃八年徒刑莫斯科检察官办公室报告称，“他将被判处六个月监禁，并在总政权流放地服刑”。玛丽娜没有出席宣判，去年她带着 11 岁的女儿逃离软禁后逃离了该国。两人流亡欧洲。两周前，俄罗斯当局将她列入通缉名单，表明该记者正在逃亡。在周二宣判前发表的一份声明中，她称对她的指控“荒谬且具有政治动机”。她说：“他们决定鞭打我，因为我不害怕，还直呼其名。”俄罗斯记者在被列入逃犯名单后，带着女儿逃离俄罗斯。 “亲克里姆林宫频道第一频道上的新闻，挂着谴责乌克兰进攻的横幅。自去年俄罗斯进入乌克兰领土以来，当局对异见人士发起了史无前例的镇压，逮捕或罚款了数十名反对冲突的人。” ，我不承认自己有罪。我不否认我的话。我做出了一个非常艰难的道德选择，但却是我一生中唯一正确的选择，我已经为此付出了足够高的代价。”玛丽娜说。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:06:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/04/reporter-russa-que-protestou-ao-vivo-em-tv-estatal-contra-guerra-na-ucrania-e-condenada-a-8-anos-de-prisao.ghtml</guid></item><item><title>《土地与激情》中的玛丽亚·卡罗莱纳·巴西里奥和费利佩·梅尔基亚德斯将在里约首演该剧</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/04/maria-carolina-basilio-e-felipe-melquiades-de-terra-e-paixao-vao-estrear-peca-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XsL7DcTdeA-EPnAPvk00ecjrXO4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/i/R4ZSUUTZ6sBHbxJjdBZg/whatsapp-image-2023-10-03-at-15.24.13.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;玛丽亚·卡罗莱纳·巴西利奥和费利佩·梅尔基亚德斯在《土地与激情》节目中与选角教练克里斯蒂娜·贝当古一起排练话剧《莫里哀的阿蒂曼哈斯》。它于 21 日在里约南区圣孔拉多的 Teatro Fashion Mall 首映。另请阅读：阿加莎在《土地与激情》中向艾琳展示了致命一击以及更多：在与其他人约会后，阿加莎向艾琳展示了致命一击。佩特拉在《土地与激情》中发现了一种安排并向新治疗师发泄，克里斯蒂娜也是该剧的导演。该剧的演员阵容有 24 名孩子，他们都是她在“Espaço Entre”的学生。它将在 10 月最后两个周末晚上 7 点展出。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:01:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/04/maria-carolina-basilio-e-felipe-melquiades-de-terra-e-paixao-vao-estrear-peca-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>红线：受雇在路上安装宣传里约政府的横幅，警告司机注意风险</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/linha-vermelha-contratada-para-instalar-banners-promovendo-governo-do-rio-na-via-alertou-para-risco-aos-motoristas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eKYp_HjjWWEJJVH09nDrcVagv-A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/7/p/cpCU9fQn6mKg67CRmQ8g/linha-vermelha-novo-layout-do-galhardete.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;广告材料将印在正面和背面，分布在高速公路上的 35 个柱子上 两个月前，州长 Cláudio Castro 和交通部国务秘书 Washington Reis 宣布在红线上安装一堵墙，以保护司机免受冲突在过马路的社区。然而，现在的讨论不同了：安装宣传州政府的横幅，突出地点的改进。尽管有“在高速高速公路上张贴三角旗的风险”的指控，但在州政府下令继续进行活动后，该广告标牌签约公司向公路部 (DER-RJ) 请求了技术意见，因为该公司指出。 DER-RJ 提供了指导，项目发生了变化。总共将在 35 个柱子上进行安装。回想一下争议：在红线上修建隔离墙使当局和专家产生分歧。 第 22 次 BPM：在隔离墙倒塌后，马雷的一个 PM 营处于“完全脆弱”状态；警察将每周7天值守 E3 Comunicação Integrada于18日向州政府发出文件，声称将履行合同义务，甚至正在与供应商联系以敲定广告活动。然而，他要求采取两项技术预防措施，“以保证将三角旗放置在政府指定的位置时的完全安全”：由 DER-RJ 进行技术评估，并由州检察官验证广告行为的合法性。办公室。 Linha Vermelha Editoria de Arte 的广告招牌 在指控中，提到了在没有风流通的地方安装的“广告做法”。 E3 认为，“然而，在风速可达 100 公里/小时（高速公路车道之间）的红线高速公路上展示三角旗，暴露了此类广告装置松动并可能击中车辆和驾驶员的严重风险” 。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 工程路段长 13.8 公里，位于里约北区的 Ilha do Governador 和 Baixada Fluminense 的 Duque de Caxias 的 Rodovia Washington Luís 之间。八月初，州长克劳迪奥·卡斯特罗 (Cláudio Castro) 在宣布对该路段采取干预措施时列出了一些改进措施，例如重新铺设路面、LED 照明以及“在被认为存在风险的地方”建造围墙。当时，交通部长华盛顿·雷斯 (Washington Reis) 详细介绍说，该结构厚度为 13 厘米，“甚至可以抵御步枪子弹”。然后他宣布，这个想法是在北部地区的 Vigário Geral 放置一堵 300 米高的玻璃墙，“供人们睡觉”。巴西大道马雷：迪诺授权国家军队进驻里约，并宣布拨款9500万雷亚尔用于建造最高安全级别的监狱。该通讯公司指出，这些横幅正是为了宣传“最近的Via Expressa复兴工程”。红线分为州政府和里约市政厅，DER本身详细说明了此次宣传行动是一项“透明度和公民安全措施”，并在“最近成为我们的责任”的路段上贴有标牌。红线：加利昂机场和杜克德卡希亚斯之间的路段正在进行重铺 Guito Moreto / Agência O Globo / Archive 卡斯特罗在里约民警新任秘书就职典礼上表示，“这是对犯罪的打击” 进展期间的安装指南9 月 20 日，一项命令列出了继续该项目的 12 条条件。其中，该结构必须宽60厘米，由耐候材料制成，距离任何路标100米。 “责任人应对对高速公路或其标牌以及沿路行驶的用户和/或第三方和/或公共财产造成的任何损害承担个人责任，无论是故意还是过错，但不包括以下责任： DER-RJ”，该组织总结道。遵循这些建议后，“规划咨询（DER）预计索赔的材料主题的安装不会遇到任何障碍”。州总检察长办公室（PGE）报告称，没有就此事征求其意见。马雷警方：Bope 和 Core 在里约开展了一项行动，逮捕逃离贫民窟的罪犯。距离地面三米，而不是 DER 最初指出的五米半，布局发生了变化。据签约公司称，不再需要将广告固定在杆子上：横幅将通过金属夹（即所谓的“walsywa 胶带”）固定到位。最初，计划使用带有弹簧系统和瓢虫锁的铝制底座。采用的格式将是椭圆形，以“更加符合空气动力学原理”。这些印刷品位于新设备的正面和背面，该设备将安装在 35 个红线柱上，但其中哪些柱子将接受广告尚未确定。最初的想法是穿插：a post with;以及，下一个，没有。 9月26日宣布的生产和安装期限为9天。 DER将为安装提供“必要的支持”。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:01:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/linha-vermelha-contratada-para-instalar-banners-promovendo-governo-do-rio-na-via-alertou-para-risco-aos-motoristas.ghtml</guid></item><item><title>乔安娜·达巴斯 (Joana da Paz)：《Jornal Extra》因揭露一名在里约拍摄毒贩的老妇人的身份而入围报道奖决赛</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/joana-da-paz-jornal-extra-e-finalista-de-premio-de-reportagem-apos-revelar-identidade-de-idosa-que-filmou-traficantes-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wI70RWSzAUf0_XmMrPkIZADoKR0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/E/BRPJvrSXCp0umRBwFC5Q/102210266-o-enterro-de-joana-da-paz-que-combateu-o-trafico-de-drogas-na-ladeira-dos-tabajaras-em.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;一位被称为“Dona Vitória da Paz”的退休妇女在报道南部地区科帕卡巴纳的有组织犯罪时，为了安全起见，匿名生活。《Extra》报纸是 AMAERJ Patrícia Acioli 人权奖的决赛入围者之一，该奖在新闻报道类别，该出版物在 17 年后揭露了多娜·维多利亚·达·巴斯 (Dona Vitória da Paz) 的真实身份。这位退休妇女仅使用摄像机在里约南部科帕卡巴纳的拉代拉多斯塔巴哈拉斯 (Ladeira dos Tabajaras) 打击贩毒活动。 97 岁的乔安娜·泽费里诺·达巴斯 (Joana Zeferino da Paz) 的本名以及她打击犯罪的幕后故事只有在她于 2 月 3 日去世后才能揭晓。在那之前，出于安全原因，她一直匿名生活。多纳·维多利亚 (Dona Vitória) 去世，乔安娜·达巴斯 (Joana da Paz) 诞生：记者揭露记录科帕卡巴纳毒品贩运的老年妇女的身份 Ladeira dos Tabajaras：乔安娜·达巴斯 (Joana da Paz) 在 20 世纪 90 年代观察到的贩运活动仍然是现实 该奖项的最终报告描绘了最后一章故事始于 2004 年，当时《GLOBO》和《Extra》现任编辑、记者法比奥·古斯芒 (Fábio Gusmão) 发现了此案。多娜·乔安娜 (Dona Joana) 对每天看到的现实感到愤怒，她从自家的窗户拍摄了毒贩的行为，距离他们所在的地方约 150 米。经过一年半的调查和制作，《后窗》系列于2005年由Extra出版，当时退休人员已进入证人保护计划。根据这些图像，警方对30多名犯罪分子发出了逮捕令。该故事赢得了多项奖项，例如埃索新闻奖，并在国际媒体上进行了报道，例如西班牙的《El País》、法国的《Le Monde》、阿根廷的《El Clarín》和《 《独立报》，来自英国。告别多娜·维多利亚：“愿她的力量和勇气成为榜样”，养子在乔安娜·达巴斯的葬礼后说道。 — 进入纪念帕特里夏·阿西奥利法官的人权奖决赛非常有意义。我相信多娜·乔安娜会很高兴知道这份揭示她是谁和她的成就的报告是国家级新闻业制作的最好的报告之一——记者法比奥·古斯芒 (Fábio Gusmão) 说。其他四部作品角逐该奖项：《Apartados》，作者：Fabiane de Paula 及其团队，《Jornal Diário do Nordeste》； 《宪法中的巴西》，作者：Monica Barbosa 及其团队，来自《国家日报》、环球电视台； 《公司同谋军事独裁》，作者蒂亚戈·多梅尼奇 (Thiago Domenici) 和 Agência Pública 团队；以及辛西娅·卡斯特罗 (Cynthia Castro) 和团队的《亚诺马米使命 — 拯救生命的努力联盟》，Jornal O Tempo 的作品。获奖者名单将于 11 月 6 日在里约法院中央论坛合议庭全体会议上举行的颁奖典礼上揭晓。“她伸张了正义”：参与“多纳”行动的当局维多利亚的案件凸显了这位老妇报案的勇气 电影和书籍 这位退休妇女的斗争启发了全国文学和电影。 2006年，它发表在Gusmão撰写、Editora Planeta发行的《Dona Vitória da Paz》一书中。在出版物中，作者报道了多娜·乔安娜的决心和录音的内容，以及报道的幕后花絮。明年，新版本将会发布，并附上故事的结局。在由 Conspiração 和联合制片人 My Mamma 制作的 Globoplay 原创电影《维多利亚》中，女演员费尔南达·蒙特内格罗 (Fernanda Montenegro) 扮演主角，饰演多娜·何塞菲娜 (Dona Josefina)。演员艾伦·罗查 (Alan Rocha) 受记者法比奥·古斯芒 (Fábio Gusmão) 启发，将这个角色演绎得栩栩如生。该片计划于2024年首映，去年12月完成录制，目前正处于后期制作阶段。躲藏十七年：“我昂首离开”，乔安娜·达巴斯在离开她拍摄毒贩两年的公寓时说道。 查看乔安娜·达巴斯在科帕卡巴纳的 Ladeira dos Tabajaras 拍摄的场景 该奖项创建于2012 年帕特里夏·阿西奥利奖纪念圣贡萨洛第四刑事法院负责法官的故事，该法官于 2011 年在尼泰罗伊被军警杀害。该奖项旨在识别、传播、鼓励和表彰捍卫人权的行动，提高该领域的实践和工作的知名度。该奖项得到了 TJ-RJ、里约热内卢州司法学院 (EMERJ) 和里约热内卢州立法议会 (Alerj) 的支持。赞助商包括里约市、全国商业联合会 (CNC)、购物中心公司 Multiplan、国家供水和污水处理公司 (Cedae) 以及第 15 公证处。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:01:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/joana-da-paz-jornal-extra-e-finalista-de-premio-de-reportagem-apos-revelar-identidade-de-idosa-que-filmou-traficantes-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>阿苏港将拥有里约第一座甘蔗生物甲烷工厂：项目耗资 6000 万雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/porto-do-acu-tera-1a-usina-de-biometano-de-cana-do-rio-projeto-de-r-60-milhoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/cnS49058kQzrCsjNxqYK3tuVq5Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/4/G9AALtSYeMsEPcAHUcjQ/sugarcane-253203-1920.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约热内卢北部的阿苏港将于 2025 年建成一座用甘蔗生产生物甲烷的工厂。该项目将是里约热内卢第一个采用这种形式的项目，预算为 6000 万雷亚尔，是备忘录的一部分Porto do Açu、ZEG Biogás（Vibra 是其合作伙伴）和里约州农工合作社 (Coagro) 签署的协议谅解备忘录。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/capital/post/2023/10/porto-do-acu-tera-1a-usina-de-biometano-de-cana-do-rio-projeto-de-r-60-milhoes.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗录制音频来“解释”瓦尔德马关于弗拉维奥迪诺的演讲</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/bolsonaro-grava-audio-para-explicar-fala-de-valdemar-sobre-flavio-dino.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KsPk2jEUwgYBACnmofwCj_W_ig4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/R/JcLfh5SNqeXc2adGxQ1A/unknown-2.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;瓦尔德马·科斯塔·内托(Valdemar Costa Neto)的演讲称，如果卢拉做出决定，人民党可以支持弗拉维奥·迪诺(Flávio Dino)进入最高法院，在支持者中产生负面影响后，雅伊尔·博尔索纳罗(Jair Bolsonaro)录制了一段音频来解释人民党总统的声明。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 08:51:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/10/bolsonaro-grava-audio-para-explicar-fala-de-valdemar-sobre-flavio-dino.ghtml</guid></item><item><title>目前正在播出的《Fuzuê》节目中的乔瓦娜·科代罗 (Giovana Cordeiro) 将在这部关于西德尼·马加尔 (Sidney Magal) 的电影中饰演埃马努埃莱·阿劳霍 (Emanuelle Araújo) 的女儿</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/04/giovana-cordeiro-no-ar-em-fuzue-sera-filha-de-emanuelle-araujo-no-filme-sobre-sidney-magal.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hw6c6yJk9ZIWDUoEJQp3m2dkGuE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/K/yA4CBXS62IfmMi5N8iPQ/meu-sangue-ferve-por-voce-emanuelle-araujo-e-giovana-cordeiro.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;乔瓦娜·科代罗 (Giovana Cordeiro) 在《Fuzuê》中饰演卢娜 (Luna)，她将在保罗·马赫林 (Paulo Machline) 执导的电影《我的血液为你沸腾》中饰演埃马纽埃尔·阿劳霍 (Emanuelle Araújo) 的女儿。影片讲述了西德尼·马加尔（菲利佩·布拉干萨、《Elas por Todas》中的乔瓦尼）和马加利·韦斯特（乔瓦纳饰）之间的爱情故事。在“Fuzuê”中：在讨论组中获得高度评价，胡言乱语的调酒师将获得历史下一章：尼禄和倍倍尔之间的浪漫，发现宝藏和神秘的人物回归......“Fuzuê”中会发生什么该制作是电影节节目的一部分《里约热内卢》将于本周四（5）上映，并将于三月上映。电视和名人：在 WhatsApp 上订阅专栏频道 Play Instagram：关注专栏 这个故事讲述了 1979 年 Magal 在电视节目中遇见 Magali 并爱上她的那一刻。为了赢得她的芳心，他需要赢得他的经理让·皮埃尔 (Jean Pierre) 的抵制，并克服了家人、朋友和马加利本人的不信任。这部电影将收录这位歌手最热门的歌曲。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 08:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/04/giovana-cordeiro-no-ar-em-fuzue-sera-filha-de-emanuelle-araujo-no-filme-sobre-sidney-magal.ghtml</guid></item><item><title>里约州表示明年无法向联盟偿还 86 亿雷亚尔的债务</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/estado-diz-que-nao-tem-como-pagar-divida-de-r-86-bilhoes-com-a-uniao-no-ano-que-vem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JEVxZufn567eofPgEH9gApOZ7ew=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/i/CCYwiYS5mEqUjBAqkarg/104365300-ri-rio-de-janeiro-rj-19-09-2023-impacto-da-queda-da-receita-no-estado-do-rio-obras-len.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;克劳迪奥·卡斯特罗在要求重新谈判时警告“破产”、“饥饿”和工资延迟 昨天，在与财政部长费尔南多·哈达德会面后，州长克劳迪奥·卡斯特罗表示，力拓无法支付计划中的所有款项。明年将纳入财政复苏制度（RRF）。如果不修改保证国家债务升级与联盟的协议，卡斯特罗不排除“拖欠工资”和“破产”，重演过去危机的幽灵。他表示，根据目前的调整，力拓仅在2024年就必须向联邦政府支付86亿雷亚尔，这是在收入下降的情况下，特别是在ICMS发生变化之后。 2023 年监护委员会选举：查看里约市政府当选官员和替补官员的官方名单 了解：在隔离墙倒塌后，马雷的总理营处于“完全脆弱”状态；卡斯特罗在巴西利亚表示，警察将每周 7 天值班——这个问题将导致该州挨饿、拖欠工资。 ——如果我们不在今年年底前推进并完成谈判，明年里约将经历许多困难，我们不希望这种情况发生。我们知道这是一场复杂的谈判，但部长很平易近人。收入下降 根据州财政部 (Sefaz) 的数据，8 月份，力拓与联盟的合并债务总计 1,860 亿雷亚尔，其中包括联邦政府作为担保人的融资。州长要求审查 RRF 的主要理由是联邦补充法 194 导致财政状况发生变化，该法自 2022 年 7 月以来降低了燃料、电力和电信的 ICMS 费率。仅去年一年，该州因削减开支而造成的损失就达 36 亿雷亚尔。预计到 2023 年，这一数字将达到 100 亿雷亚尔。昨天查阅的 Transparência RJ 数据显示，今年 1 月至 9 月国家收入总体平衡中，已实现收入较 2022 年同期下降了 38.9 亿雷亚尔，名义下降（未修正通货膨胀） ）的 5.2%，从 755 亿雷亚尔增至 716 亿雷亚尔。 ICMS并不是造成这一差距的唯一因素，它已经降低了投资利润，并导致里约热内卢的政治领导人向巴西利亚施压，要求其采取措施。被强盗带走后，副警长卢西尼亚 (Lucinha) 回忆起这起犯罪事件，情绪激动：“他们即将杀人或死亡”——我们生活在一个非常困难的时期。副议员安德烈·科雷亚 (André Corrêa) (PP) 上周强调，预计 2024 年至 2026 年三年期间赤字（支出高于收入）将达到 180 亿雷亚尔，没有任何改善的迹象，而且有可能恶化。里约立法议会预算委员会 (Alerj) 主席提到了政府在大约两个月前批准的《2024 年预算指导法》(LDO) 中提出的观点。对他来说，最重要的措施之一是加快目前参议院正在辩论的税收改革的生效。除此之外，还可以通过联邦对国家债务进行一种再融资：——如果不进行债务重组，我看不出有什么出路。就我个人而言，我问阿瑟·利拉（商会主席）是否有空间与税收改革同时讨论 Refis。他在公开场合说是的。这是国家向他以及（参议院）议长罗德里戈·帕切科发出的呼吁。在里约海滩上被海浪拖走的游客表示，她受到了创伤：“我只记得海水打在我的脸上”。 特许权使用费和 Cedae 透明度显示，IPVA 等税收甚至有所增加。但是，从 1 月到 9 月，所谓的其他股权收入（主要指石油和天然气的特许权使用费和特殊参与）收入与 2022 年同期相比下降了 46 亿雷亚尔； 29亿雷亚尔用于授予水资源使用权，因为来自Cedae特许权的资金量较少； ICMS 投资 27 亿雷亚尔。关于特许权使用费，Sefaz 记得，如果 2022 年每桶平均价格为 100.78 美元，那么 2023 年则为 84.56 美元，尽管预计年底会上涨。关于 ICMS，该部强调了两项具有积极影响的措施：联盟补偿收入损失的协议（以债务摊销的形式支付）以及与联邦政府的谈判，该谈判今年改变了燃料税的征收方式，现在每升的价格是固定的，据 Sefaz 称，这“带来了收入的增加”。另一方面，财政部表示，力拓致力于吸引公司和投资，旨在为民众带来就业和收入，并对税收产生影响。账目中的情况已经被列为该州未支付行政人员第二期工资追回的指控之一，追溯范围为 2017 年 9 月至 2021 年 12 月。而使其可行的道路变得更加棘手. 诸如 Transbaixada 道路连接和恢复已停止的工程等承诺 - 例如 Duque de Caxias 的一座桥梁在项目中发现错误后已经消耗了 1,250 万雷亚尔。 ——这不是定时炸弹。这是一颗已经爆炸的炸弹。因此，首先，投资被削减。 Alerj 税务委员会副主席 Luiz Paulo (PSD) 表示，新的工作尚未开始，或者正在进行的工作进展缓慢。 — 政府必须勒紧裤带，致力于提高税收效率并打击逃税 — 他补充道，为债务指数的变化辩护，债务指数目前由 IPCA 或 Selic（以较低者为准）重新调整，再加上每年 4%。副行长蒂亚戈·潘波利亚 (Thiago Pampolha) 同意，指数的变化或债务偿还的推迟可能是 RRF 重新谈判中讨论的解决方案。然而，该州尚未向财政部正式提出一项提案，其中包含定义审查的条款。而且，在目前的情况下，潘波拉认识到政府无法启动新工程并延长其他工程的交付期限。 ——促进地区发展、创造收入和就业的工作继续进行。他说，例如，Baixada Fluminense 的轻轨仍然是一个优先事项。 Insper 公共政策管理中心执行协调员安德烈·路易斯·马克斯 (André Luiz Marques) 表示，有必要采取更多措施。他担心，对 RRF 的新审查将增加之前的审查，并且再次无法解决该州的财务问题。他认为，前进的方向是减少开支：——除了审查福利、投资、扩张计划和服务提供之外，还需要进行行政改革。这些都是严厉的措施，但必须付诸实施。昨天，在阿莱尔吉举行的关于政府财政目标的公开听证会上，还发出了其他警告。其中，即使按RRF计算，该州的综合债务存量从2022年第二个四个月到今年同期也增长了160亿雷亚尔。然而，在上周访问里约期间，总统府联邦事务秘书安德烈·塞西利亚诺重申，政府对有关 RRF 的对话持开放态度。他补充说： - 东南财团（Cosud）的州长希望讨论重新谈判债务。很公平，让我们坐下来谈谈。里约第一份财政复苏协议于2017年签署，由于部分措施未得到落实，出现了重新谈判。在去年 6 月的最后一次谈判中，双方同意从 2022 年 8 月开始分阶段偿还债务。据 Sefaz 称，从那时起，到 2023 年 8 月，国家已支付了 36 亿雷亚尔。向 Union 支付 7.85 亿雷亚尔，用于补偿因第 194 号法律造成的 ICMS 损失。除里约外，米纳斯吉拉斯州、戈亚斯州和南里奥格兰德州也纳入 RRF。由于公共账户出现亏损，四人要求与财政部重新谈判条款。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 08:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/04/estado-diz-que-nao-tem-como-pagar-divida-de-r-86-bilhoes-com-a-uniao-no-ano-que-vem.ghtml</guid></item><item><title>Lady Gaga 绑架狗无需悬赏</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/04/lady-gaga-nao-precisara-pagar-recompensa-de-sequestro-dos-seus-caes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rFxwGBx6PXZMy2XlPeiapsMDtNQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/D/18EOwlT4Olq04uRXEAiA/99923500-files-in-this-file-photo-taken-on-april-03-2022-us-singer-songwriter-lady-gaga-arrives-for.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这名女子要求歌手承诺向任何提供有关她的动物信息的人支付 50 万美元（相当于 2,531.52 雷亚尔），但她是犯罪的共犯。美国洛杉矶法院周一裁定：歌手 Lady Gaga 无需向 Jennifer McBride 支付 50 万美元（按当前价格相当于 2,531.52 雷亚尔），她是 2021 年 2 月绑架她的狗 Koji 和 Gustav 的同谋。 McBride 已于今年 2 月提起诉讼，寻求当时提供的奖励，以及 150 万美元的额外损害赔偿。听：滚石乐队与 Lady Gaga 和 Stevie Wonder 一起录制福音歌曲“完美无妆”：Lady Gaga 在视频中面容干净并受到赞扬 McBride 的律师在 7 月份声称，Lady Gaga 因虚假承诺而违反合同和欺诈行为虚假陈述，因为奖励是“不问任何问题”提供的，并且没有支付。 Lady Gaga 的斗牛犬 Gustav 和 Koji 的复制 然而，法官 Holly J. Fujie 认为，由于 McBride 参与了犯罪，她的指控“在法律上不充分”。麦克布莱德被起诉，并对 2022 年收受被盗财产的指控表示无罪，这使得她没有资格寻求执行。据洛杉矶地方检察官办公室称，麦克布莱德目前正在缓刑两年。法官Fujie做出最终裁决之前，McBride被给予20天的时间来审查她的申诉，她声称她没有参与犯罪，只是“占有”这些狗以归还它们，Lady Gaga的法律团队认为这些指控毫无意义。法官不允许麦克布莱德提交修改后的申诉，从而结束此案。 Lady Gaga 和她的狗 复制社交媒体 麦克布莱德与其他五名同伙于 2021 年 4 月因绑架狗以及枪击 Lady Gaga 的遛狗人瑞安·费舍尔 (Ryan Fischer) 被捕。事件中，科吉和古斯塔夫被抢劫，费舍尔受重伤。枪手杰克逊承认犯有谋杀未遂罪，并于 2022 年 12 月被判处 21 年监禁。定罪 在偷窃 Lady Gaga 的法国斗牛犬的同时射杀了 Lady Gaga 遛狗者的男子被判处 21 年监禁。 2021 年 2 月，詹姆斯·霍华德·杰克逊 (James Howard Jackson) 和两名同伙在好莱坞街头袭击了瑞恩·费舍尔 (Ryan Fischer)。冲突结束后，他们带走了这位歌手的三只宠物中的两只。另外两名袭击者因参与犯罪而入狱。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 08:21:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/04/lady-gaga-nao-precisara-pagar-recompensa-de-sequestro-dos-seus-caes.ghtml</guid></item><item><title>伊萨克·洛佩斯 (Isacque Lopes) 将在肥皂剧《A vovó 消失》中扮演重要角色，拉法·卡里曼 (Rafa Kalimann) 饰演反派。了解她选角的幕后花絮</title><link>https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/10/04/isacque-lopes-fara-papel-de-destaque-na-novela-a-vovo-sumiu-que-tera-rafa-kalimann-como-vila-saiba-os-bastidores-da-escalacao-dela.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/q03S4c1Lm8A67kKOi5S8X8rIR-0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/n/M777UUT32BgsBQ9uvaZg/whatsapp-image-2023-10-03-at-17.14.42.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;伊萨克·洛佩斯 (Isacque Lopes) 在《Vai na fé》中扮演年轻时的本 (Ben)，他将在《A vovó gone》（暂定名）中扮演阿莱特·萨勒斯 (Arlete Salles) 的孙子之一，该剧是丹尼尔·奥尔蒂斯 (Daniel Ortiz) 下一部晚间 7 点肥皂剧，由弗雷德·梅林克 (Fred Mayrink) 担任艺术指导。这个男孩是主角唯一的儿子佩德罗（尚未选角的演员）和安娜·卡巴蒂这个角色之间关系的结果。照片：参观《A Grande Família》中的 Beiçola 马科斯·奥利维拉 (Marcos Oliveira) 在艺术家丽池 (Retiro dos Artistas) 居住的房子 还有更多信息：Lícia Manzo 的下午 6 点肥皂剧被取消 Rafa Kalimann 现在将成为故事中的反派。管理层对她的测试评价非常好。共有15位女演员参赛。进行了选择，只有三个通过。然后就得到了批准。剧情中，她的角色将与主角的另一个孙女朱莉安娜·派瓦（Juliana Paiva）展开爱情纠葛。目前，尚未敲定将出现在这个三角关系中的演员。自从参加《BBB》20以来，Rafa一直在为成为一名演员做准备，参加了几门表演课程。去年，她参加了Globoplay系列节目《Rensga hits!》。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 了解“A vovó 消失”的故事 Arlete Salles 饰演的失踪人物弗里达是佩德罗的母亲。他与他所娶的五个女人各育有一个孩子。除了伊萨克·洛佩斯和朱莉安娜之外，娜塔莉亚·迪尔也将扮演孙女。另外两名演员正在选角中。在肥皂剧中，祖母的失踪将使五个孙子一起回来解开谜团。弗里达（Frida）将有一个双胞胎姐妹卡塔琳娜（Catarina），她是一个苦毒的女人，受到她的支持。拉斐尔·洛加姆将饰演卡塔琳娜的儿子，也是剧情中的主要反派。 《五人组》中的达芙妮·博扎斯基和安娜·光也已确认出演。达芙妮将饰演危地马拉人露皮塔 (Lupita)，她为了寻求更好的生活而移居巴西。她将与尚塔尔（安娜）成为朋友。这个以圣保罗为背景的故事将取代古斯塔沃·雷兹的《Fuzuê》。录音将于 12 月 5 日开始。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 08:06:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/10/04/isacque-lopes-fara-papel-de-destaque-na-novela-a-vovo-sumiu-que-tera-rafa-kalimann-como-vila-saiba-os-bastidores-da-escalacao-dela.ghtml</guid></item><item><title>布鲁诺·德·卢卡：演员面临多项超速指控</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/bruno-de-luca-ator-respondeu-varios-processos-por-excesso-de-velocidade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aOe23C022ddO3RH3a-6mdLdgFy8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/u/1rtGYxQUibaE4AroZBbw/brunodeluca.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;演员布鲁诺·德·卢卡（Bruno de Luca）最近出现在媒体上，因为他在事故当天与朋友凯基·布里托（Kayky Brito）在一起，他的驾驶执照已被吊销，并且必须参加违规驾驶员进修课程，并被处以一年的处罚。回到方向盘后面。德卢卡因超速驾驶在 Detran 进行了三起行政诉讼，2014 年和 2015 年共记录了 30 起事件。这位受到一年处罚的演员仍需向德国法院第二特别财务法庭提起诉讼。里约热内卢反对德特兰，以规范其局势。案件已解决，案件已结案。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 08:05:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/bruno-de-luca-ator-respondeu-varios-processos-por-excesso-de-velocidade.ghtml</guid></item></channel></rss>