<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2023 22:05:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>卢拉关于使用助行器的言论引起了实体甚至盟军基地的批评</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/fala-de-lula-sobre-uso-de-andador-gera-criticas-de-entidades-e-ate-da-base-aliada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZVZW712qunuUy5JXjy5f2VQmS0w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/i/b9k0J2T52ZUA3ntQ7xWw/53166231136-4c7d0d5340-k.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总统表示，在髋关节手术后，人们将看到他“永远美丽”，无需拐杖或助行器 总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (PT) 声明称，他在髋关节手术后不会使用助行器或拐杖拍照。本周五，在以残疾人激进主义为旗帜的团体中，甚至在盟军基地的政界人士中，产生了负面影响。这位PT成员在上周二的“与总统对话”现场直播中表示，“你不会看到我带着助行器、拄着拐杖，你永远会看到我看起来很漂亮，就好像我没有做过手术一样”，被归类为体能人士的部分。 “解脱”：让·威利斯在反驳前 MBL 副议员时表示，“针对我的同性恋恐惧症阻碍了我进入政府” 邀请函已售完：玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 的演讲导致巴罗佐在 STF 的就职典礼上“超额预订” 总统的演讲在基层中反响不佳和反对派政客。联邦议员塔巴塔·阿马拉尔 (PSB-SP) 表示，“言语很重要，这次演讲无论有意还是无意，都违背了为成千上万使用无障碍设施的残疾人争取包容和尊重的斗争”。声纳：努涅斯删除了与阿妮尔·佛朗哥相关的帖子，并解雇了“PSOL de Boulos”的顾问弗拉维奥·博尔索纳罗（PL-SP）参议员分享了该视频，并质疑该声明的作者是否是她的父亲、前总统雅伊尔·博尔索纳罗（PL），是否案件将会产生更大的影响。 “只要改变字符，”他说。参议员玛拉·加布里利 (Mara Gabrilli)（PSD-SP）在 1994 年遭遇车祸后四肢瘫痪，她将劳工党成员的声明归为“残疾主义者”：“行走，无论是使用助行器、拐杖还是轮椅，不会使任何人变得丑陋，也不会让任何人变得丑陋。它会削弱人类的潜力吗？它还表明这个人必须付出多少努力才能行使公民权”，她周二在社交媒体上发帖称。巴西律师协会 (OAB-CE) 残疾人保护委员会主席艾默生·大马士革诺 (Emerson Damasceno) 表示，PT 成员在与残疾人互动时可以纠正以下错误： — 总统的使命是使残疾人进入公共行政领域存在缺陷。与这些人一起生活有助于这个国家变得更加包容。他说，如果没有共存，就没有包容性。他是社交媒体上这一事业的积极分子。 — 卢拉可能会暂时使用（助行器或拐杖），但我们每天都使用它，我们并不为此感到羞耻。贝拉·梅加莱：瓦尔德马对西德谴责博尔索纳罗的后果做出了预测。在一月份总统就职典礼上，总统与代表巴西多样性的人们一起走上普拉纳尔托宫的坡道时，大马士革呼应了这一点。在此次活动中，有影响力的人士和活动家伊万·巴伦 (Ivan Baron) 代表残疾人士；本周三，他还批评了总统。观看卢拉就任巴西新总统的就职照片“很明显，他说得不错，但同时我们不能让这个体能歧视错误被忽视。在我生命的大部分时间里，我不希望在成长过程中看到人们将这种类型的辅助技术视为丑陋的东西后使用拐杖或助行器”，他发表道。 “如果在某个特定时刻，我们重复落后的思维，我们就有责任纠正自己，并始终寻求进化。我祝愿（卢拉）一切顺利，是的，我们也希望看到他拄着拐杖、助行器等。这会要有说教性”，他总结道。最后一次会议：罗莎·韦伯道别，将书交给部长们，并表示 STF 在捍卫民主方面保持“警惕”。达马什诺指出，当劳工党成员考虑到自己的术后状况时，错误可以得到修复：——总统显然不这么认为。他进一步意识到，他不应该试图逃避它，而应该拥抱它。因为美丽的事物就是多样化的。结果：MST 的消费者物价指数 (CPI) 没有被里拉延长，并且在最终报告未获得批准的情况下结束。 声明历史 这并不是总统第一次以一种被认为是体能歧视的方式提及残疾人。今年4月，她在巴西利亚与部长和州长举行的会议上就已表示，“精神障碍”人士存在“螺丝失衡问题”。当时，正在讨论一项防止学校暴力的政策。当时，主持人马科斯·米翁甚至利用社交媒体表达了愤怒。罗密欧的父亲被诊断出患有自闭症谱系障碍（ASD），他表示这次演讲强化了偏见和耻辱，并且是基于体能歧视的。造成负面影响后，总统在社交媒体上道歉：“我想为上周在一次有关学校暴力的会议上发表的讲话道歉。过去几天我与许多人交谈并听取了他们的意见，我并不羞于承认我在继续学习并寻求发展”，他说道。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:53:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/fala-de-lula-sobre-uso-de-andador-gera-criticas-de-entidades-e-ate-da-base-aliada.ghtml</guid></item><item><title>CPI das Pirâmides 批准罗纳尔迪尼奥·高乔违反银行和税务保密规定</title><link>https://oglobo.globo.com/tudo-sobre/esporte/noticia/2023/09/27/cpi-das-piramides-aprova-quebra-de-sigilos-bancario-e-fiscal-de-ronaldinho-gaucho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/y5ruWCSZwZl9KSIyGv8zDP5N2Ps=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/J/wA5LSzRteJzyAR5VzE3w/104136315-pa-brasilia-df-31-08-2023-cpi-das-piramides-financeiras-ouve-ronaldinho-gaucho-nesta-qui.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;委员会发现前球员参与传销；罗纳尔迪尼奥否认议会金融金字塔议会调查委员会（CPI）本周三批准前球员罗纳尔迪尼奥·高乔违反税务和银行保密规定。董事会还批准了商人 José Augusto Madureira、Rogério Júlio Soares Madureira、Larissa Rodrigues Garcia Goulart Ferreira 和 Antônia Cristiana Soares Madureira 谈论与 123Milhas 关系的呼吁。罗纳尔迪尼奥和他的兄弟阿西斯·莫雷拉已经向 CPI 发表了声明。他们被传唤作为证人出庭，谈论“18K罗纳尔迪尼奥”这家被联邦公共部认定为金融金字塔的公司。前球员声称该图像使用不当。违反保密要求的请求是由委员会报告员副议员 Ricardo Silva (PSD-SP) 提出的。他在辩解中表示，“在调查过程中，可以证实该玩家曾多次为该欺诈公司做广告。”在 CPI 作证之前，罗纳尔迪尼奥在学院安排他作证时两次缺席。该委员会甚至表示，将要求这名前球员出庭，并获得法院的决定，搜查并扣押他的住所，目的是扣押他的护照，以免他离开巴西。尽管如此，该球员还是决定在八月底前往委员会，无需警察护送。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:51:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/tudo-sobre/esporte/noticia/2023/09/27/cpi-das-piramides-aprova-quebra-de-sigilos-bancario-e-fiscal-de-ronaldinho-gaucho.ghtml</guid></item><item><title>Novo 创始人 Amoêdo 批评 Zema 的高税收和与 Dallagnol 的关系：“Novo 只剩下名字了”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/fundador-do-novo-amoedo-critica-zema-por-alta-de-impostos-e-filiacao-de-dallagnol-do-novo-restou-apenas-o-nome.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aE9Ohu2OXf3t0Q8pZo1ljMknYhw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/z/a/0DoMNtROSE2krscKs0Yw/78371320-pr-joao-amoedo-presidenciavel-politica-o-candidato-a-presidencia-da-republica-pel.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;去年离开的该党前主席将该党归类为“机会主义” 新党创始人兼前主席若昂·阿莫埃多在社交媒体上严厉批评该党。他还对该党在州行政首脑中的唯一代表、米纳斯吉拉斯州州长罗梅乌·泽马（Novo）的表现以及德尔坦·达拉尼奥尔的入党过程发表了负面评论。去年11月，阿莫埃多离开诺沃。障碍：德尔坦·达拉尼奥尔 (Delta Dallagnol) 与诺沃 (Novo) 的关系遭遇了一项禁止有肮脏记录的会员的法规“不必要”：与卢拉一起上台的影响者现场批评了体能歧视言论。 本周三，他在推特上发布了一份出版物，列出了它认为有悖于该党建国价值观的政党。在第一个主题中，他批评了泽马，他已经指责泽马将个人利益置于政党之上。 “在 MG，唯一进行治理的州，它增加了税收。同时，它还赋予商业团体特权”，Amoêdo 说。接下来，他间接提到了 Novo 的项目，向附属前检察官达拉尼奥尔 (Dallagnol) 提出了要求，达拉尼奥尔 (Dallagnol) 的联邦副检察官职务于今年 5 月根据《清洁记录法》被撤销。该党前主席指出，“那些没有清白记录的人也愿意加入”。在其他话题中，他还指责该党拥有“最不透明”的政党账户之一，称该党“攻击共和国的其他机构”并且“只考虑下一次选举”。阿莫埃多在出版物的最后指出，这是对党的建国价值观的放弃。 “他看到他为前总统争取选民选票的机会主义策略每天都被博尔索纳主义领导人拒绝。从最初的 NOVO 开始，只剩下这个名字了，”他说。去年11月，阿莫埃多宣布脱离党派时表示，他帮助创建的政党“已不复存在”。在第二轮总统选举竞选期间，他因宣布支持当选总统和当时的候选人路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦（PT）而成为阿莫埃多支持者批评的目标。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:48:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/fundador-do-novo-amoedo-critica-zema-por-alta-de-impostos-e-filiacao-de-dallagnol-do-novo-restou-apenas-o-nome.ghtml</guid></item><item><title>Aras盟友不顾建议恢复对J&amp;amp;F 68亿雷亚尔的折扣</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/09/aliado-de-aras-contraria-conselho-e-restabelece-desconto-de-r-68-bilhoes-a-jandf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BfuL14IDIREmPQhXMavYwHbMKqM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/A/tHlm09RBeYDEA4BsajBA/whatsapp-image-2023-03-17-at-22.29.46.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在奥古斯托·阿拉斯 (Augusto Aras) 的盟友的新策略中，公共部国家监察员奥斯瓦尔多·达尔布开克 (Oswaldo D&amp;#39;Albuquerque) 推翻了机构委员会的一项决定，该决定取消了一位同事向 J&amp;amp;F 提供的 68 亿雷亚尔折扣。阿尔伯克基的攻势标志着联邦议员危机的新篇章，与阿拉斯有关的一名地方法官下令暂停合议庭做出的决定。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:42:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/09/aliado-de-aras-contraria-conselho-e-restabelece-desconto-de-r-68-bilhoes-a-jandf.ghtml</guid></item><item><title>时间范围：STF 向传统上由土著人民居住的地方的土地所有者提供补偿</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/marco-temporal-stf-preve-indenizacao-a-proprietarios-de-terrenos-em-locais-ocupados-tradicionalmente-por-indigenas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6ouEwYrVzuyROEKLAxbsuoYKEzE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/G/yywv8fSBOrJ6Ij9eGbOA/104385663-pa-brasilia-df-21-09-2023-comemoracao-indigenas-stf-forma-maioria-para-derrubar-marco.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;法院于本周三作出判决 在罗莎·韦伯部长主持的最后一次判决中，联邦最高法院（STF）结束了对原住民土地时间框架论文的分析，规定向原住民土地支付事先赔偿传统上由土著人民居住的地区的土地所有者。大多数部长通过的论点是由迪亚斯·托弗里部长提出的，该论点规定，如果在1988年宪法颁布之日没有传统的土著占领或顽固的贪污（篡夺占有）行为，那么“有权获得联盟对必要且有用的改进的公平和事先补偿”。仍然根据最高法院批准的论文，当个人重新安置不可行时，“他们将有权从拥有该地区所有权的联邦实体处获得补偿，并有权返还，金额相当于当年支付的裸地的价值。”农业债务中的现金和所有权，如果符合受益人的利益的话”。 STF 还规定，赔偿必须通过与标界并行的行政或司法程序进行，并根据具体情况进行分析。法院做出的裁决将产生普遍影响，即它将适用于该国其他类似案件。根据 STF 的说法，至少 226 个标界进程应该受到影响。然而，这种谅解不能用于过去的进程，也不能用于已经划定界限的土著土地上。在法院批准的教学大纲中，有关土著地区采矿的项目从托弗里的提案中删除了。在上周结束的审判中，时间框架论以九票对二票被否决。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:29:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/marco-temporal-stf-preve-indenizacao-a-proprietarios-de-terrenos-em-locais-ocupados-tradicionalmente-por-indigenas.ghtml</guid></item><item><title>尽管国外存在避险情绪，但在巴西国家石油公司的帮助下，Ibovespa 收高。美元收盘价为 5.04 雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;国内方面，投资者分析了政府遵守财政议程的建议。尽管国外存在避险情绪，但在巴西国家石油公司的帮助下，Ibovespa 收高。美元收于 5.04 雷亚尔 在国内市场，投资者分析了政府遵守财政议程的建议</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:25:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item><item><title>通过国际运动加强打击针对 50 岁及以上人群的年龄歧视和偏见</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/27/combate-ao-etarismo-e-ao-preconceito-as-pessoas-com-50-anos-ou-mais-ganha-forca-com-campanha-internacional.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/XHLLVV79J5fbM6Dwx93u2OD0tB8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/p/apr0sXT2Wr2D3qTBqgfw/amigos-idosos-jogando-petanca.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该项目旨在改变关于老龄化过程和这部分人口真正价值的范式 谁不记得来自圣保罗内陆城市巴乌鲁的一名大学生的悲惨案例，他因长期遭受偏见和嘲笑45岁上大学。在网上疯传的视频中，她的同学说她应该“退休”，并发起一个测验：“如何取消同学的注册”。 “伙计们，40岁了就不能再上大学了。我有这个意见”，其中一位女孩说道。术后并发症：意大利一名妇女在植入硅胶假体后死亡，以便穿婚纱时看起来“更漂亮” 先天性多发性关节弯曲：巴西人的手臂粘在胸部，头向后仰，成为国际研究的主题 这只是一个例子年龄歧视，指对老年人的不容忍和歧视。这种事件不仅发生在教育领域，也发生在健康和就业市场领域。以至于世界卫生组织（WHO）针对这个主题编写了一份世界报告。为了对抗这种偏见，本周三（27日）发起了“谁说为时已晚？”活动，并发行了由安德烈·阿布贾姆拉（André Abujamra）创作的同名歌曲。该项目以娱乐平台为特色，旨在改变人们对老龄化过程和50岁以上人群真正价值的认知。 “权力时代”：专家批评年龄歧视浪潮，称40岁以上是革命性的阶段——拉丁美洲地区是世界上老龄化速度最快的地区，但我们作为一个社会、国家或卫生部门还没有为此做好准备系统。对老年人健康影响最大的因素之一是年龄歧视和人们对老龄化的偏见，因为这不允许人们继续工作和生产力。 45 岁之后，一个人开始被认为是衰老的，许多人很难找到工作或呆在那里，这会导致影响整个家庭的经济问题——该活动的发起人和协调人、组织主席阿莱蒂·皮内尔 (Arletty Pinel) 说伊比利亚美洲银色经济论坛委员会。完整的活动将在第一届伊比利亚美洲白银经济论坛上展示，该论坛将于 10 月 2 日至 4 日在巴拿马城举行。该活动将举办多个小组讨论，致力于改变与老龄化相关的负面看法，并强调老年人为社会带来的重大贡献。此次辩论由联合国人口基金 (UNFPA) 发起，将有包括巴西在内的 22 个国家参加。 — 一个人的整个身心健康生态系统都会因年龄歧视而受到影响。社会普遍不重视这一点，也没有给予这个话题应有的重视。我们需要将老年人视为健康和富有成效的老龄化的一部分。例如，到 2050 年，四分之一的人将超过 60 岁，其中许多人将患有痴呆症。该怎么办？我们会把这些人留在家里，还是创造多代同堂的环境，让每个人都受到欢迎？这就是我们需要讨论的——皮内尔强调说。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:24:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/27/combate-ao-etarismo-e-ao-preconceito-as-pessoas-com-50-anos-ou-mais-ganha-forca-com-campanha-internacional.ghtml</guid></item><item><title>罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 在 STF 的告别演说中回忆起自己是加入法院的第三位女性</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/em-discurso-de-despedida-do-stf-rosa-weber-lembra-ter-sido-apenas-terceira-mulher-a-integrar-a-corte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/AqpRHPLUT838fXpY_ig3OnCkqzs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/9/t9QbYOQRu5i4l3q0eLnA/rosa-weber-ultimo-dia-brenno.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在最高法院服务 11 年后，部长将于 75 岁退休。联邦最高法院 (STF) 院长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 部长在本周三的审判结束时发表了告别演说。这位部长结束了她在法院十一年的任期，下周一即二号就满了 75 岁。在演讲开始时，这位部长回顾说，她是组成 STF 的第三位女性，并对各位部长路易斯表示感谢罗伯托·巴罗佐和埃德森·法钦将接替她领导最高法院。这位部长还列举了1月8日的反民主袭击事件，当时最高法院总部受到的打击最严重，她称这一天为“耻辱日”。 ——抵抗、韧性和团结被烙印在穿过“三权广场”的比喻中，我们所有人手牵着手，避开石头、玻璃和子弹。正如我喜欢说的，我们的民主依然没有动摇——罗莎感动地说。罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 在 STF 的职业生涯 在谈到女性在司法部门的任职时，部长庆祝国家司法委员会 (CNJ) 的决议于本周二获得批准，该决议规定了第二个阶段男女之间的更大平等。实例 .罗莎认为，“性别平等是公民身份和人类尊严的体现，也是民主的基本前提。”罗莎·韦伯提到了所有部长的名字，她在 1 月 8 日感谢他们的帮助和贡献，并表示她将把同事们“放在胸前的左侧”。罗莎还记得 2017 年去世的部长特奥里·扎瓦斯基 (Teori Zavascki)，他称这位部长是他在大学的同时代人。这位足球狂热分子和国际队球迷感谢了最高法院院长米格尔·皮亚齐（Miguel Piazzi）和秘书长埃斯特万·滑铁卢（Estêvão Waterloo），并开玩笑说他们几乎是完美的，但唯一的缺陷是他们是足球迷。公会。罗莎还感谢媒体在行使透明度和捍卫民主方面所做的工作。 — 他表示，自由的新闻界和公正的司法机构对于充分的民主至关重要。这位部长要求做“个人说明”，在演讲的最后部分，当谈到她的职业生涯和家庭时，她变得情绪激动。 ——我怀着激动的心情，向我亲爱的最高领袖、我们国家的民主支柱告别。想起深受爱戴的塞普尔韦达·佩尔滕斯部长，我已经被期待的渴望所征服，鲁本·阿尔维斯将这种渴望定义为我们的灵魂说它想返回哪里——部长哭着说道。 STF 院长吉尔马·门德斯 (Gilmar Mendes) 部长负责为罗莎发表纪念讲话。据部长称，罗莎留下了“勇敢和能力的遗产”。 — 多年来，我们看到罗莎部长为妇女权利、环境、劳工权利和原住民权利而不断奋斗 — — 吉尔玛强调。院长提到了罗莎采取的行政改革，例如限制审查请求期限并确定在 90 天内自动返回流程的监管改革。 —部长设法解决了一些暴露出我们法院一些裂痕的问题——他强调说。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:10:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/em-discurso-de-despedida-do-stf-rosa-weber-lembra-ter-sido-apenas-terceira-mulher-a-integrar-a-corte.ghtml</guid></item><item><title>在将情况定义为“尴尬”后，特鲁多为邀请前纳粹分子道歉</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/depois-de-definir-situacao-como-embaracosa-trudeau-pede-desculpas-por-convite-a-ex-nazista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/M7r17S7gzxH8F40bg4-4v6k1pPs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/h/0J9tc4Tj6tahmpNFSkBg/99394688-files-in-this-file-photo-taken-on-march-23-2022-canadas-prime-minister-justin-trudeau-talk.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;加拿大领导人指的是上周泽伦斯基访问受到损害的事件，引起轩然大波，导致议长辞职。加拿大总理贾斯汀·特鲁多周三在当地议会发表“毫无保留”的道歉。公开庆祝一位与纳粹并肩作战的乌克兰二战老兵。乌克兰：该国历史上最伟大的球员，舍甫琴科被任命为泽连斯基顾问观看：视频显示苏联飞机在马里降落时爆炸的时刻“我想毫无保留地为周五发生的事情向总统（弗拉基米尔·泽连斯基）道歉，向乌克兰代表团表达他们所采取的立场，向我们所有在场的人表达敬意，”特鲁多对议员们说。 “在不知不觉中认出这个人是一个可怕的错误，侵犯了那些在纳粹政权手中遭受痛苦的人们的记忆。”宫殿激发了迪士尼的灵感，并成为德国纳粹的藏身处 这位加拿大领导人指的是上周泽连斯基访问期间发生的一件“令人尴尬”的事件，引发了轩然大波，导致议长周二辞职。乌克兰总统此次访问加拿大是为了加强西方国家对乌克兰抗击俄罗斯入侵的支持。当议长安东尼·罗塔将泽伦斯基称为二战英雄时，泽伦斯基作为主宾出现在会议厅中，引起了全场起立鼓掌。后来发现，这名退伍军人曾在与纳粹主义有联系的军事单位服役。特鲁多周三表示，这一错误“让议会和加拿大深感尴尬”，并向所有加拿大人和世界各地的犹太人道歉。特鲁多说：“这是对数百万人在大屠杀中丧生的人的记忆的可怕侵犯。”视频：伊拉克婚礼火灾造成100多人死亡；九人被捕 罗塔在压力下辞职，称他“对自己的错误深感遗憾”，并对自己给加拿大和其他地方的犹太社区带来的痛苦深表遗憾。在泽连斯基举行的备受瞩目的活动中，罗塔称赞雅罗斯拉夫·洪卡是“一名乌克兰裔加拿大人二战老兵，为乌克兰独立而战，对抗俄罗斯”和“乌克兰英雄和加拿大英雄”。洪卡曾在党卫军第 14 掷弹兵师服役，根据西蒙·维森塔尔之友中心的说法，“这是一个纳粹军事单位，其在大屠杀期间犯下的反人类罪行有据可查”。从纸板无人机到远程导弹：乌克兰设计的新型武器瞄准俄罗斯 犹太倡导组织称这一事件“令人震惊”和“极其令人不安”。这一事件给泽连斯基的访问蒙上了阴影。俄罗斯迅速回应了这一问题，称加拿大现在必须将这名 98 岁的男子“绳之以法”。多年来，莫斯科一直试图将犹太人泽连斯基领导的亲西方乌克兰政府描绘成新纳粹分子，并在其国家控制的媒体上大量使用信息，向俄罗斯人民证明入侵乌克兰的合理性。特鲁多表示：“我还想重申，加拿大对泽伦斯基总统和乌克兰代表团陷入的境地深感遗憾。” “俄罗斯及其支持者正在将这一严重错误政治化，以对乌克兰的奋斗目标进行虚假宣传，这令人极其担忧。”</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:08:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/27/depois-de-definir-situacao-como-embaracosa-trudeau-pede-desculpas-por-convite-a-ex-nazista.ghtml</guid></item><item><title>O GLOBO 订阅者在 EcoVilla RiHappy 观看节目“O Patinho Feio”可享受 50% 折扣</title><link>https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/desconto-de-50percent-no-espetaculo-o-patinho-feio-na-ecovilla-rihappy-para-assinante-o-globo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aSWObtJ3P5LnTJY9kLYAii4JZgU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/s/LiGJsrRHSzAg93mkZHfA/foto-02-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 10 月 7 日至 15 日，EcoVilla RiHappy 举办节目“O Patinho Feio”。 O GLOBO 订户购买最多两张门票可享受 50% 的折扣 O Patinho Feio 是一部免费戏剧改编作品，以 Cordel 的形式改编自汉斯·克里斯蒂安·安徒生的同名短篇小说，并引入了其创作表现形式流行文化，如东北部的 Cordel 和派对常客。适合全家人一起欣赏的表演！只有俱乐部会员才能在 EcoVilla RiHappy 观看演出时享受 50% 的折扣。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:04:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/clube-o-globo/entretenimento/oferta/desconto-de-50percent-no-espetaculo-o-patinho-feio-na-ecovilla-rihappy-para-assinante-o-globo.ghtml</guid></item><item><title>在活动中发布 Zé Gotinha</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/a-liberacao-de-ze-gotinha-em-eventos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0NJu9AUkiL-RG7-EP-xyxiLPMo8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/7/Y7oBktQ0uwq8Bifec8gA/ricardo-stuckert-ministerio-da-saude-2-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;卫生部鼓励历史上免疫接种偶像 Zé Gotinha 参加巴西各地的活动。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:03:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/a-liberacao-de-ze-gotinha-em-eventos.ghtml</guid></item><item><title>阿尼尔表示，英国国家统计局关于停电的结论是“初步的”，但是在报告准备之后得出的</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/aneel-diz-que-conclusoes-do-ons-sobre-apagao-sao-preliminares-mas-acompanha-elaboracao-do-relatorio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-bzCNlrtZwDxXBKivBoKn1aCO68=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/q/NDpoH2TBiPMoaXzBWa5Q/103971301-mariz-pa-brasilia-15-08-2023-apagao-de-energia-nacional-linha-de-energia-na-manha-de-h-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; ONS初步报告指出风能和太阳能发电厂出现故障在收到国家电力系统运营商（ONS）的干扰分析报告（RAP）草案后，其中包含影响巴西多个州停电主要原因的信息， 8月15日，国家电力能源局（Aneel）强调，该信息仍处于初步阶段。该机构在回应 GLOBO 时澄清说，尽管该文件尚未最终确定，但检查措施已经启动。他在一份说明中表示：“报告中包含的评估和结论仍处于初步阶段。该机构正在监督报告的准备工作，并已开始采取检查措施。”在国家统计局上周一发给电力部门代理商的草案中，对停电的解释是，连接基沙达和福塔雷萨的塞阿拉州的输电线路上的风力发电场和太阳能发电场的电压控制设备出现故障。 ..该设备本应补偿电压下降，但它并没有按预期工作。最终文件将于 10 月 17 日发布。在 RAP 包含的建议中，ONS 向 Aneel 提议开发新的程序，用于工厂发送和验证数据。通过这一措施，将有可能“确保在集成新工厂的过程中和整个生命周期中，在现场可靠地再现其性能”。英国国家统计局还建议风能和太阳能发电厂发送有关发电厂的数据，其中包含设备、模拟模型和数据验证的详细文档。这些提案必须在 2024 年 1 月之前执行。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 21:02:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/aneel-diz-que-conclusoes-do-ons-sobre-apagao-sao-preliminares-mas-acompanha-elaboracao-do-relatorio.ghtml</guid></item><item><title>国际特赦组织发表一份说明，批评巴伊亚政府在冲突中造成的死亡；两个月内有83个</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/anistia-internacional-publica-nota-criticando-governo-da-bahia-por-mortes-em-confronto-foram-83-em-dois-meses.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Vb9sG_HwefTEgpz5DV6Lbtkm5kQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/R/bAql6USU68U8WYY0Vzfg/104319876-governo-da-bahiaseguir-casa-militar-governador-jeronimo-rodrigues-recebe-o-chefe-da-ca.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;国际特赦组织巴西分会于本周三发表的一份报告中指出，“国际特赦组织巴西”要求州和联邦当局采取强有力的行动，追究所有参与导致这些死亡事件的人的责任。对抗。仅9月份，宪兵、民警和联邦警察的行动中就发生了52起事件。 “巴西国际特赦组织要求州和联邦当局采取强有力的行动，通过建立迅速、公正和有效的调查以及立即清除直接参与的特工，并预防在不同场合使用武器”，该组织表示。据该非政府组织称，7月28日至9月27日期间，在军事、民事、联邦和联邦公路警察参与的不同警察行动中，至少有83人丧生。 “警方所采取的行动是由杰罗尼莫·罗德里格斯州长授权的，被归类为‘打击有组织犯罪’行动。二十年来，国际特赦组织重申了对巴西政府系统性地未能制止法外处决和其他严重处决的关切。”在治安和所谓的&amp;quot;反毒品战争&amp;quot;背景下犯下的违法行为，其影响对黑人、主要是年轻人、贫民窟和周边地区的居民影响尤为严重。查看全文 巴伊亚州政府、司法和公安部、联邦公共部和巴伊亚州公共部必须立即中断极其致命的行动，涉及军事、民事、联邦和联邦公路过去两个月已造成 86 人死亡。国际特赦组织巴西分会要求州和联邦当局采取强有力的行动，通过建立迅速、公正和有效的调查，并立即采取行动，追究所有参与导致这些死亡事件的人的责任，包括指挥系统清除直接参与的特工，并预防不同场合使用的武器。国家每天几乎造成两人死亡。这是巴伊亚州政府在过去 60 天内公共安全决策的平均余额。 7月28日至9月27日期间，在军事、民事、联邦和联邦公路警察参与的不同警察行动中，至少有83人丧生。仅9月份就有52人死亡。警方采取的行动是由州长杰罗尼莫·罗德里格斯授权的，并被归类为“打击有组织犯罪”的行动。二十年来，国际特赦组织重申其对巴西政府系统性未能制止法外处决以及在治安和所谓“禁毒战争”背景下犯下的其他严重侵犯人权行为的关切，其影响是黑人男性（主要是年轻人）、贫民窟和郊区居民的比例过高。就警察杀伤力而言，巴伊亚已经崭露头角。据巴西公共安全论坛 (FBSP) 称，2015 年至 2022 年，鲁伊·科斯塔 (PT-BA)（现任民政部部长）担任巴伊亚州州长期间，因警察干预造成的死亡人数翻了两番，从 354 人增至 1,464 人。调查显示，2022年，巴西有6,429人因警察干预而死亡。其中近 23% 的死亡是由于巴伊亚州引发的行动造成的。巴西人口略多于 1500 万，除了在警察绝对杀伤力方面排名全国第一之外，还超过了历史上具有高杀伤力的人口大国。相比之下，根据“绘制警察暴力地图”的数据，去年，拥有 3.3 亿居民的美国有 1,201 人死亡。巴伊亚警察杀伤力的升级凸显了杰罗尼莫·罗德里格斯政府（以及他之前的州长）未能履行其宪法义务，即为整个巴伊亚社会提供基于情报和人员保障的公共安全政策。权利，首先是生命权、自由权和人身安全权。它还暴露了州和联邦检察官办公室系统性地未能履行其对警察活动进行外部控制的宪法职责。 2023 年 2 月，国际特赦组织巴西代表团在当地民间社会组织（Olodum、黑人新毒品政策倡议、Movimento Mães de Maio da Bahia 和国家暴力受害者家属）的陪同下，在巴伊亚开展了该部的范围必须是公共运动，与州政府、巴伊亚公共部、巴伊亚公共安全、司法和人权、援助和社会发展秘书处以及促进种族平等秘书处的代表举行会议以及传统民族和社区。因此，巴伊亚州政府承诺采取有效措施，减少警察的杀伤力，并对受害者进行赔偿，杜绝重蹈覆辙。在同一场合，我们会见了巴伊亚州公共部，该部也承诺对警察活动进行有效的外部控制，同时迅速、公正地对警察干预警察干预造成的死亡进行调查。状态。我们目前目睹的人权危机表明，此类承诺正在被忽视。此外，目前的情况暴露了司法和公安部无法承担起减少警察杀伤力的政策的作用，无法为整个社会提供对巴西警察部队缺乏控制所引发的局势的反应。国际特赦组织巴西分会强调，没有任何合法目标可以为任何类型的侵犯人权行为辩护。巴西联邦政府负责根据国际法和规范，迅速实施一项国家计划，以减少该国警察杀人、武装暴力和法外处决，并咨询民间社会，特别是黑人人口。关于使用武力的协议。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 20:56:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/27/anistia-internacional-publica-nota-criticando-governo-da-bahia-por-mortes-em-confronto-foram-83-em-dois-meses.ghtml</guid></item><item><title>AGU 在改变对法院命令的意见之前会见了 STF 部长，并期望迅速做出决定</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/agu-se-encontrou-com-ministro-do-stf-antes-de-mudar-parecer-sobre-precatorios-e-espera-decisao-rapida.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/D86FtSHIxPcfAmd6mPDA1--AgVs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/F/cvMV9bTQO6KEDPdKNrqg/52991588001-a4bbaf4619-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; AGU 部长 Jorge Messias、国家财政部总检察长 Anelize de Almeida 和国家财政部长 Rogério Ceron 与部长一起报告此案。政府希望联邦最高法院 (STF)快速判断总检察长办公室（AGU）提出的要求，即考虑雅伊尔·博尔索纳罗政府领导下的国会批准的 PEC 是否违宪，并改变此类债务的支付方式。该诉讼已于上周一向 AGU 提起。政府计划今年通过法院命令支付 950 亿雷亚尔：我如何知道我是否有这笔总额中的抵免额？手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 上周三，AGU 部长 Jorge Messias、国家财政部总检察长 Anelize de Almeida 和国家财政部长， Rogério Ceron 与 STF 部长、违宪直接行动 (Adin) 报告员 Luiz Fux 一起介绍了支付法院命令的策略。据对话者称，该解决方案会受到 Fux 的好评。由于这是一个复杂的话题，预计部长将把此事提交虚拟全体会议，并避免做出专制决定。政府成员私下承认，AGU 的行动是“激烈的”，因为它要求 PEC 违宪，PEC 为这些费用的支付设定了年度限额，并结转至接下来的几年，无论超出这一上限。了解：政府希望偿还法院命令中的 950 亿雷亚尔，但其中部分费用超出支出上限。我不在乎？然而，他们声称，政府内部已就此事进行了数月的讨论，联邦审计法院 (TCU) 建议采取审慎措施，避免 2026 年可能在 1,213 亿雷亚尔至 7,441 亿雷亚尔之间的负债。卢拉总统在联合国 联邦法院将通知 AGU，仅今年一年，政府就必须根据法院命令支付 1,040 亿雷亚尔来清理股票。在该诉讼中，AGU 还要求授权在税收规则之外以超额信贷偿还债务，这一点存在争议。但据了解，该措施将尊重司法机构本身，允许立即支付法院命令，即使预算中没有空间。五点：法院命令讨论的利害关系 这种信贷也将取决于国会的批准，但评估是不会出现强烈阻力，因为这是一项具有社会吸引力的措施。除了清偿今年累积的负债外，AGU还要求从2024年起，将法院命令的债务本值计入财政目标，但利息和货币修正作为财务费用，不纳入财政规则。这一要求被经济学家批评为被排除在财政努力之外，但根据 AGU 技术人员的说法，已经有判例允许这种不同的待遇。初始插件文本</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 20:56:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/27/agu-se-encontrou-com-ministro-do-stf-antes-de-mudar-parecer-sobre-precatorios-e-espera-decisao-rapida.ghtml</guid></item><item><title>弗拉维奥·博尔索纳罗在政府资助的一次活动中与卢拉的部长们合影</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/flavio-bolsonaro-posa-com-ministros-de-lula-em-evento-pago-pelo-governo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/a0edhO_gdbHRSzSxEiuTbCv4Sls=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/T/dzYyfxSKm1Bx2EdsEGDg/flavio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;弗拉维奥·博尔索纳罗被认为是其家族中最善于政治表达的成员。这并非毫无意义。作为卢拉政府在演讲和社交媒体上的坚定反对者，这位参议员今天参加了在里约热内卢举行的一场旅游部门的大型活动，并抛开分歧，与卢拉政府的两位部长合影留念还有你在民意调查中的前对手。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 20:44:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/flavio-bolsonaro-posa-com-ministros-de-lula-em-evento-pago-pelo-governo.ghtml</guid></item><item><title>瑞典推出全球首款由人工智能创造的威士忌</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/luciana-froes/post/2023/09/suecia-lanca-o-primeiro-uisque-do-mundo-criado-por-inteligencia-artificial.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WA-caKMgYDYW6KAzi98u6JGe-KY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/S/ObvTvlSxeUlYuhGNzJFQ/whisky-mackmyra-ia.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;据这家全球科技公司在社交网络上宣布的消息，瑞典酿酒厂 Mackmyra 与 Thoughtworks 合作开发了 Mackmyra Intelligens：世界上第一款由人工智能 (AI) 生产的威士忌。该饮料汇集了以前的配方、品酒笔记、专家评论和桶信息的数据。从那时起，团队以比手动更快的速度开发了配方，并找到了新的组合；随后，对潜在的配方进行了评估，并根据 Mackmyra 专业酿酒师的到来进行了调整，直到达到“完美配方”。馏出物 (46.1%) 果味浓郁，带有焦糖、香草、桃子、苹果、白胡椒和轻度熟橡木的味道。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 20:42:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/luciana-froes/post/2023/09/suecia-lanca-o-primeiro-uisque-do-mundo-criado-por-inteligencia-artificial.ghtml</guid></item><item><title>让·威利斯 (Jean Wyllys) 在反驳前 MBL 议员时表示，“针对我的恐同症阻碍了我进入政府”</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/homofobia-contra-mim-sabotou-minha-ida-para-o-governo-fala-jean-wyllys-ao-rebater-ex-deputado-do-mbl.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/JAsHSe9o_yY_Oggp3Touahx8sOg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/f/k/pAMxBMSuStz9ukigNSpg/jean.png" /&gt;&lt;br /&gt;前联邦议员也在其社交媒体上表示，不加入卢拉的团队是“解脱” 前联邦议员让·威利斯在其社交媒体上表示，不加入总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦的团队的原因是恐同症。在回应前州议员 Arthur do Val（又名 Mamãe Falei）的评论时，这位前议员还表示，不去 Planalto 队是一种“解脱”。 Sonar：Nunes 删除了与 Anielle Franco 相关的帖子，并解雇了“PSOL de Boulos”的顾问 了解更多：Maria Bethânia 的演讲在 STF 初始插件文本中对 Barroso 的财产产生了“超额预订”“事实上，针对我的同性恋恐惧症破坏了我的计划”政府（最终是解脱！）；新自由主义媒体的种族主义导致顾问被解雇。妈妈不应该说（谎言），而应该回去写作课。除了反思对穷人的性骚扰之外战争期间的妇女”，威利斯夫妇写道。回应是针对阿瑟·杜瓦尔 (Arthur do Val) 的一篇帖子，他指责这位前议员恐同，提及威利斯最近与南里奥格兰德州州长爱德华多·莱特 (Eduardo Leite) 的分歧。这名高乔人声称，两人在社交网络“X”（以前的推特）上发生争执后，他受到了前副警长的恐同症，并联系了检察官办公室。当时，在莱特决定维持民事军事学校后，反对联邦政府，威利斯说他患有“内在的同性恋恐惧症”，指的是他的性取向。检察官办公室要求威利斯提出申诉，因为它了解到，劳工党成员以这种态度侮辱了州长，“由于他的性取向，侵犯了他的尊严和礼仪”。上周，让·威利斯(Jean Wyllys)在播客中表示，他对卢拉政府的任命遭到部长保罗·皮门塔(Paulo Pimenta)的破坏，甚至称通讯秘书处负责人是“坏人”。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 20:38:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/post/2023/09/homofobia-contra-mim-sabotou-minha-ida-para-o-governo-fala-jean-wyllys-ao-rebater-ex-deputado-do-mbl.ghtml</guid></item><item><title>法院批准了揭露 Netflix 侵犯 4k 视频专利的报告</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/justica-homologa-laudo-que-expoe-que-netflix-quebrou-patente-de-videos-em-4k.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/av4aK0XL4YzPz_iZ8yHAJByfOjI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/w/0/K6fbxAQ7ebgvWIwsVfqg/102761409-files-the-netflix-logo-is-seen-on-top-of-their-office-building-in-hollywood-california-mar.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;里约热内卢法院下令批准一份专家报告，该报告指出 Netflix 侵犯了 Divx 公司有关高清 (4k) 视频传输的专利。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 20:36:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/justica-homologa-laudo-que-expoe-que-netflix-quebrou-patente-de-videos-em-4k.ghtml</guid></item><item><title>玛丽亚·贝瑟尼亚 (Maria Bethânia) 的演讲导致巴罗佐 (Barroso) 在 STF 的藏品“超额预订”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/apresentacao-de-maria-bethania-gera-overbooking-em-posse-de-barroso-no-stf.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WKcLmoP9VHzWQtT-FjOTEbSdQKs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/J/oZZGq5TXWvofgcYbFARg/104455429-pa-brasilia-df-27-09-2023-rosa-weber-comanda-ultima-sessao-do-stf-como-presidente-e-deix.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在宣布这位歌手将演奏国歌后，需求增加；邀请函已售完 由于参加联邦最高法院院长路易斯·罗伯托·巴罗佐部长就职典礼的竞争，导致法院连日来的典礼“超额预订”，邀请函已售完。希望在全体会议内外遵循仪式。 STF：罗莎·韦伯向部长们告别，将书交给部长们，并表示 STF 在捍卫民主方面仍然保持“警惕”。 声纳：让·威利斯在反驳前 MBL 议员 O GLOBO 发现在自从宣布玛丽亚·贝瑟尼亚将在仪式期间担任国歌翻译以来，最近几天对最高法院邀请的需求有所增加。这位歌手将在最高法院受到专门指派照顾她的员工团队的欢迎，并且在仪式上唱歌是免费的。同样的争议也发生在巴西治安法官协会（AMB）在仪式结束后发出的派对邀请问题上。门票售价为 500 雷亚尔，已售罄一周多，原本规定的 1000 人聚会容量已达到 1,200 人。 AMB 派对将在巴西利亚的豪华宴会厅举行，最多可容纳 1,500 人，并提供国际美食自助餐。巴罗佐的就职典礼将在最高法院全体会议上举行，共和国主要当局将出席，例如总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦（PT）、众议院议长阿瑟·利拉（PP- AL）和参议院议长罗德里戈·帕切科（PSD-MG）。部长罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 任期一年后接任总统，后者于 10 月 2 日退休。这位 65 岁的部长将继续担任最高法院院长，直至 2025 年 9 月。巴罗佐出生于瓦苏拉斯，今年 6 月接替部长艾尔斯·布里托后，他在最高法院任职满十年。他是一名激进的最高法院律师，负责处理同性伴侣结合等标志性案件，他是由前总统迪尔玛·罗塞夫（PT）提名的。 2020 年至 2022 年间，他主持了高级选举法院 (TSE)，在那里他面临着针对电子投票机的攻击，因此成为博尔索纳主义激进主义的一翼。该部长还负责与亚历山大·德·莫赖斯和埃德森·法钦部长一起发表政治声明，反对印刷投票。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 20:35:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/27/apresentacao-de-maria-bethania-gera-overbooking-em-posse-de-barroso-no-stf.ghtml</guid></item><item><title>阿布拉夫特向 STJD 提交了针对 Marçal、Abel Ferreira 和 América-MG 二人组的违规通知</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/abrafut-protocola-noticia-de-infracao-contra-marcal-do-botafogo-e-dupla-do-america-mg-no-stjd.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zL6wJEdqQT_2UoB4RgsLzrgPA6c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/7/iucvjURhqP7JA9fclByQ/f6qrb9qwkaa9fwn.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该实体已经接受了请求，案件已分发给检察官，检察官将分析投诉是否会进入审判。巴西足球裁判协会（Abrafut）于本周三提交了一份针对左后卫费尔南多·马萨尔（Fernando Marçal）的违规通知，来自博塔弗戈的教练阿贝尔·费雷拉、来自帕尔梅拉斯的阿贝尔·费雷拉、来自美洲MG的中场球员儒尼尼奥以及来自STJD的米纳斯吉拉斯州俱乐部主席马库斯·萨勒姆。做出这一决定的原因是四人最近就俱乐部分别输给科林蒂安队、格雷米奥队和瓦斯科队的比赛中裁判的表现发表的声明。 ——这就是偷窃！这就是偷！ ——阿贝尔在比赛结束前走向更衣室时对着镜头说道。后来，马萨尔在圣保罗博塔弗戈与科林蒂安的比赛中因用靴子击中对方球员的小腿而被罚下场，他提到了这位教练：——这就是偷窃！那是盗窃，阿贝尔！ ——他说。美洲-MG二人组在对阵瓦斯科的比赛后发表声明，表示他们将“尽一切努力不让瓦斯科降级。萨勒姆甚至创造了“萨尔瓦瓦斯科行动”的说法。针对违规行为的消息得到了 STJD 总检察长的接受，并且分发给该实体的律师，他们将分析并确定案件是否将被审判或存档。来自博塔弗戈的布鲁诺·拉赫和迭戈·科斯塔二人组也经历了类似的情况。对于两人来说，违规的消息是自20日以来，这一问题已经在检察官办公室待了一周，负责检察官倾向于在本周末之前达成定义。</description><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 20:34:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/abrafut-protocola-noticia-de-infracao-contra-marcal-do-botafogo-e-dupla-do-america-mg-no-stjd.ghtml</guid></item></channel></rss>