<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sat, 23 Sep 2023 20:05:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加沙地带发现四座拥有 2000 年历史的古墓：“第一个完整的罗马墓地”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/23/quatro-tumbas-de-2000-anos-sao-descobertas-na-faixa-de-gaza-primeira-necropole-romana-completa.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3qVhJPkGs9BDasGihMSh6r_c6v8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/m/xrdm01SomciGBbFRQBzQ/101750016-a-handout-picture-released-by-the-egyptian-ministry-of-antiquities-on-january-14-2023.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;墓地内有金字塔结构的坟墓。考古学家周六（23日）向法新社证实，在加沙地带北部发现了四座拥有 2,000 年历史的罗马古墓，因此技术人员团队与考古学家合作，在内部进行修复工作。这片巴勒斯坦领土上第一座完整的罗马墓地。 Fadel Al-Otol 说：“随着这四个墓穴的发现，这座罗马墓地的墓葬总数（可追溯至公元前 1 世纪至公元 2 世纪）现在已增至 134 座。”据这位巴勒斯坦考古学家称，这是在加沙发现的“第一个完整的罗马墓地”。扩展：在研究人员的批评下，埃及加强旅游业考古发现：吸血鬼儿童？考古学家发现了所谓“重生”的遗骸，这一传说令 17 世纪的欧洲罗马遗产感到恐惧：考古学家发现了埋在英国的特里同的罗马雕塑，还发现了葬礼中使用的陶瓷和金属碎片。墓地内有金字塔结构的坟墓。在里面，技术人员团队与考古学家一起使用基本工具进行修复。法德尔说：“最近在现场发现了两具铅棺，其中一具装饰着葡萄串，另一具则装饰着​​正在游泳的海豚。”发掘和修复工作由英国文化协会文化保护基金资助。加沙地带与以色列和埃及接壤。该地区由巴勒斯坦伊斯兰运动哈马斯控制，15年来一直受到以色列封锁。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 19:47:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/clima-e-ciencia/noticia/2023/09/23/quatro-tumbas-de-2000-anos-sao-descobertas-na-faixa-de-gaza-primeira-necropole-romana-completa.ghtml</guid></item><item><title>迈阿密经纪公司瞄准巴西中产阶级，Avenue计划变身银行</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/23/corretora-de-miami-voltada-para-a-classe-media-brasileira-avenue-planeja-se-tornar-um-banco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rg7FLM-9iv2O5VZK4lsmynNW9Mg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/W/K/KYnwmeSROF3LB0Lnny6A/dolar-bloomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该公司有 Itaú Unibanco 作为合作伙伴，并关注巴西大道以外不断增长的投资需求。巴西大道是一家总部位于迈阿密的数字经纪公司，去年将其控制权出售给 Itaú Unibanco，目前正在计划下一步：成为一家银行。 Avenue Securities 为在美国投资的巴西中产阶级提供服务，在 2022 年 7 月宣布与 Itaú 达成协议后，其托管资产几乎增加了两倍，达到 30 亿美元。客户投资组合猛增 63%，达到 800 名千。热浪袭来：能源消耗上升，空调销量猛增 手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 — 我们正走在成为银行的路上，尽管我们还没有Avenue 创始人兼首席执行官罗伯托·李 (Roberto Lee) 表示： — 我们已经为出国旅行的巴西人提供活期账户和借记卡，但计划包括更多服务，例如支付和信贷。查看亿万富翁选择的度假目的地 对美元资产的胃口 巴西银行正在争夺愿意将资金投入美国的中产阶级投资者的偏好，希望对美元资产的胃口继续增长。 Avenue 成立于 2018 年，不仅希望吸引旅行者，还希望吸引永久客户，包括以美元付费的内容创作者，例如 YouTube 用户和互联网设计师。其他潜在客户是在美国拥有房产并在美国收取租金的人，以及有孩子在美国机构学习并需要支付账单的人。出国度假收拾行李了吗？了解如何使用美元或欧元数字账户节省外汇 自 2019 年以来，摩根大通作为投资者的 C6 银行一直在向巴西中产阶级提供全球账户。该国市值第二大银行 Bradesco 宣布两年前放弃收购 BAC 佛罗里达银行的协议后，将于 2021 年底与总部位于迈阿密的 BCP Globao 合作，为其客户提供数字投资。近期，最大的散户券商XP和BTG Pactual也推出了针对美国中产阶级的美元账户、经纪和投资服务。 — 这些巨头的存在将帮助我们解决监管挑战 — Avenue 的李说。首次公开募股计划 Itaú 同意以 6.53 亿雷亚尔（1.33 亿美元）购买 Avenue 的初始 35% 股份，并在两年内额外收购 15.1% 的股份，考虑到仍需获得中央批准的协议巴西银行。五年后，Avenue 的创始人将有权将公司上市，而 Itaú 将能够购买剩余的 49.9% 股份。了解：专属基金与投资基金的区别。看看政府想要改变什么。李说，这个想法是尝试让公司在证券交易所上市：——IPO（公开发行股票）将使公司产生长期影响，我们可以继续加速增长。海外投资增加的预测 Avenue 的首批投资者之一是 Vectis Partners Holding，该公司继续持有该公司的股份。 Vectis 的合作伙伴包括亿万富翁 Jorge Paulo Lemann 的儿子 Paulo Lemann；亚历山大·奥德 (Alexandre Aoude)，德意志银行巴西分行前行长；帕特里克·奥格雷迪 (Patrick O&amp;#39;Grady)，XP 前合伙人。 2021年8月，Avenue获得软银拉美基金领投的第二轮3000万美元投资。巴西正准备改变个人海外投资的征税方式，允许投资者通过从按月缴纳改为按年缴纳来抵消损失和收益。这将有利于美国中产阶级的投资。李表示，随着利率下降，而美国利率保持稳定，巴西还可以鼓励人们转向美元投资。未来十年，巴西投资部门在布里克尔大道的增长将超过法里亚利马。他分别指的是迈阿密和圣保罗的金融中心。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 19:41:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/23/corretora-de-miami-voltada-para-a-classe-media-brasileira-avenue-planeja-se-tornar-um-banco.ghtml</guid></item><item><title>“每个人都知道是谁杀了他们，但他们什么也没做”，父亲在莫罗杜胡拉门托被枪杀青少年的葬礼上说道</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/adolescente-morto-a-tiros-no-morro-do-juramento-e-enterrado-neste-sabado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/62cnICquoNmSPNR0cPlmoYmPWdQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/N/cSBfW4QtywQ3aZla0Bcw/whatsapp-image-2023-09-23-at-16.15.56.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 15岁的Kaio Souza在一次毒贩对峙中被枪杀“一个快乐而聪明的男孩”。 15 岁的少年 Kaio Souza 最近上过课，他的一位老师这样描述他。周四（21日），这名年轻人在莫罗杜胡拉门特（Morro do Juramente）的毒贩之间的冲突中被杀，他的尸体于本周六下午在家人、朋友和老师的强烈骚动中被埋葬在伊哈乌马公墓（Inhaúma Cemetery）。西区犯罪：其中一名儿童的父亲在里约埃洛伊萨放火烧毁了他们的房屋，导致两名儿童死亡，一名妇女伤势严重。 案件：司法部决定，爱国阵线将进行武器检查；强积金对民警考试提出“质疑”——他是个好孩子，冷静，有很大的前进欲望。我们都被这个消息震惊了。这让我们深受震撼——老师利维亚·奥利维拉（Lívia Oliveira）回忆起这名少年正在塞西莉亚·梅雷莱斯市立学校学习青少年和成人教育（EJA）时，她说道。他孩子们的朋友们穿着一件印有座右铭的衬衫参加了守灵活动：“我不仅失去了一个朋友，我还失去了一个兄弟。我永远想念你，Kaio。”这群人还带着风筝、放风筝，似乎可以减轻失去亲人的痛苦。就连教堂也未能幸免：里约北区的礼拜活动被枪声打断：“混乱的精神，我现在斥责你”；观看视频 — 他喜欢这样：放风筝和捉鸟。它没有伤害任何人——朋友佩德罗说。其他人举着标语，上面写着：“世界是懦弱的，但上帝是公正的。与上帝同行，孩子”和“为凯奥伸张正义”。据总理称，这名青少年的死亡是犯罪团伙之间对抗的结果。该公司还声称，发现这名年轻人尸体的社区居民联系了该公司，尸体被床单包裹着。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 19:31:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/adolescente-morto-a-tiros-no-morro-do-juramento-e-enterrado-neste-sabado.ghtml</guid></item><item><title>泽卡·帕戈迪尼奥 (Zeca Pagodinho) 谈到这座雕像以及向他父亲致敬时表示，“我感到很惊讶”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/fui-pego-de-surpresa-diz-zeca-pagodinho-sobre-estatua-e-tambem-sobre-homenagem-ao-pai.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rb0zSKqz1prkD-jTQKnslb43hGw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/J/rVQeKWQtCi4Hu6ezhj8A/whatsapp-image-2023-09-23-at-13.16.42.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;广场和真人大小的雕塑落成典礼让桑巴舞者兴奋不已 本周六，在弗鲁米嫩塞下城卡希亚斯公爵第四区的谢雷姆，为真人大小的泽卡·帕戈迪尼奥青铜雕像的落成典礼准备了一场盛大的派对。自 1991 年与孩子们搬家以来，这位桑巴歌手已成为当地的资产。当泽卡从雕像上取下布料时，里约热内卢州政府、卡希亚斯公爵市和里约热内卢科学院的联合致敬令他激动不已。这座价值 61,000 雷亚尔的青铜雕塑纪念碑具有艺术家最引人注目的特征之一：他手中的啤酒杯。这位 64 岁的歌手表示，听到泽卡帕戈迪尼奥学院 (Instituto Zeca Pagodinho) 桑巴舞团演奏的热门歌曲，该学院向该地区的人们教授音乐，并为 1000 多名学生提供服务。 – 这一切都取决于他们（指桑巴学校和公共管理机构）。我没有参加。我几个月前才知道这件事，我感到很惊讶。他说，这种致敬真的很酷。顶着32.7℃的烈日，泽卡洗了好几次澡来避暑。在自家后院举行的传统 feijoada 仪式前，作曲家宣布自己很高兴能与父亲杰西·达席尔瓦 (Jessé da Silva) 共同致敬，杰西·达席尔瓦后来成为泽卡居住的街道的名称。 – 我没想到这条街是以我父亲的名字命名的，他在我的研究所工作了很多年。这将是一个很多人都会参观的地方，穷人，每个人。它看起来真的很漂亮，也很酷——他总结道。 “Cantinho de Zeca”位于彼得罗波利斯山脉附近，靠近 Xerém 的主要街道之一。泽卡·帕戈迪尼奥的儿子路易斯·卡洛斯表示，他对此荣誉感到非常高兴。 – 这是对我父亲的雕像和我祖父的街道的双重致敬。家人对发生的一切都很满意，包括今年发生的事情，对吧？他已经在格兰德里约热内卢获得过荣誉；这一年，他完成了40年的职业生涯；接受了雕像的落成典礼，这条街以我祖父的名字命名。所以，这样，你就拥有了完全的幸福——Zeca Pagodinho 研究所的负责人路易斯说。出席就职典礼的里约热内卢州州长克劳迪奥·卡斯特罗 (Cláudio Castro) 对泽卡·帕戈迪尼奥 (Zeca Pagodinho) 为里约热内卢文化留下的遗产表示赞赏。 – 我们正在为 Xerém 人民启用另一台设备，并向这位卡希亚斯公爵的伟大公民致敬。他强调说，我们必须感谢上帝赐予泽卡·帕戈迪尼奥 (Zeca Pagodinho) 的生命，感谢上帝让 Xerém Caxias 的名字传遍了全世界。这位桑巴歌手的老朋友、编舞家卡利尼奥斯·德热苏斯表示，这种致敬是公平的。此外，他还表示，泽卡的成功是因为艺术家与流行文化有着深厚的联系。 – 我认为这是一个非常公平的奉献，对吧？我认为尊重生活中的人很重要，因为人们感到受到重视，感到有声望。这一点非常重要，因为泽卡·帕戈迪尼奥 (Zeca Pagodinho) 设计了 ​​Xerém，泽卡 (Zeca) 负责让这个城市如此出名和宣传，甚至成为一个旅游景点。 Zeca 带来了人们，把根源带到了舞台上。他是一个非常真诚、真实的人。他没有任何虚荣心。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 19:26:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/fui-pego-de-surpresa-diz-zeca-pagodinho-sobre-estatua-e-tambem-sobre-homenagem-ao-pai.ghtml</guid></item><item><title>里约周六天空有雾，气温下降</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/sabado-tem-ceu-com-neblina-e-declinio-de-temperatura-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0dn4asOlc7-Ptlxq24yGnl8O6io=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/A/xORSukSb6qb3Yl3GcDmA/whatsapp-image-2023-09-23-at-16.06.25.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;本周日，天气将再次变得干燥，温度计将达到38℃。周六，里约市天空多云。因此，气温略有下降，预计最低气温19°C，最高34°C。根据里约运营和复原中心 (COR) 的数据，这一天预计不会下雨，风力为弱至中度。里约热内卢联邦大学 (UFRJ) 气象学家兼教授万德森·路易斯·席尔瓦 (Wanderson Luiz Si​​lva) 表示，大雾导致今天早上出现的这种现象可能与一股更冷、更潮湿的东南风从海洋吹向大陆有关。 - 结果，湿度增加并导致雾的形成 - 万德森解释说： - 因此，云多一点，风冷一点，更强烈的热量就会减少。然而，教授表示，好消息不会持续那么久。周日，风将再次变得温暖和干燥，从而提高温度并降低相对湿度。根据 COR 预报，天空晴到晴间多云，没有降雨预报。气温将急剧上升。值得注意的是，下午，部分地点的相对湿度可达21%至30%之间。周一，沿海附近的低压区将使天气不稳定，下午和晚上云量增加，局地有小雨。风势温和，气温将急剧下降。周二，由于来自海洋的潮湿风的到来，云量会有所变化，但预计该市不会下雨。周三，靠近海岸的海洋不稳定区域的形成将使里约天气不稳定，云量增加，预计从晚上开始会有小到中雨。预计气温将会上升。 — 本周六，少云，气温在 33°C 至 34°C 左右。明天气温可能升至 38 摄氏度。第二次温度降低至 32°C 左右。国家气象研究所 (INMET) 的安德里亚·拉莫斯 (Andrea Ramos) 证实，这种天气一直持续到周二，届时云量会恢复并增加，周三可能会下雨。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 19:23:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/sabado-tem-ceu-com-neblina-e-declinio-de-temperatura-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>罗德里戈·希尔伯特：看看主持人为他小女儿制作的新礼物</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/rodrigo-hilbert-veja-o-novo-presente-que-o-apresentador-construiu-para-a-filha-cacula.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_LAz_t3e5aT-e8WNgT1M_D_nJG4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/m/W/t7KBP1QkA3lIq6W6Awwg/hilbert.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;费尔南达·利马的丈夫再次让他的追随者感到惊讶：“你来自另一个维度”，一位粉丝评论道，“通往玛丽亚梦想世界的楼梯”。这就是罗德里戈·希尔伯特向他三岁的小女儿玛丽亚·马努埃拉赠送新礼物的方式。 “Tempero de Família”节目的主持人刚刚完成了一座巨大的木制楼梯，可以通往他的另一栋建筑——一座巨大的树屋。主持人费尔南达·让蒂尔发挥了费尔南达·利马丈夫的技巧。 “我觉得你很懒，不生产楼梯的木材”，他讽刺地评论道。罗德里戈·希尔伯特 (Rodrigo Hilbert) 建造的树屋复制品 Instagram “你来自另一个维度”，一位粉丝评论道。另一位粉丝调侃她的丈夫：“我丈夫花了3个星期才给女孩的牙刷换电池。”这位 42 岁的万人迷最近向妻子发表了爱的宣言，并庆祝了与妻子的恋爱关系 21 周年。 “今天，年轻人可能甚至不知道婚礼意味着什么。我的祖父母结婚已经55年了，他们差一点就举行了钻石婚礼。我总是告诉费尔南达，我希望有人能像他们一样和我一起生活。她问我，“多久？”我说：‘五十年’。”</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 19:22:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/rodrigo-hilbert-veja-o-novo-presente-que-o-apresentador-construiu-para-a-filha-cacula.ghtml</guid></item><item><title>前科林蒂安队球员罗杰·格德斯在卡塔尔的一场比赛中手指脱臼；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/23/roger-guedes-ex-corinthians-desloca-o-dedo-em-lance-durante-jogo-no-catar-veja-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8YQCadVv1fj2pntLjPdeivCp1WA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/N/9olpW4ThmXqPxYQKemlQ/roger-guedes.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前锋在底线争球中失去平衡，重重摔倒，小指受伤。 本周六，在卡塔尔举行的全国锦标赛比赛中，前锋罗杰·格德斯手部严重受伤。 。在一次底线球赛中，他笨拙地摔倒，小指脱臼。他立即需要医疗救治，但仍设法完成了比赛。阿尔雷扬以 1-0 赢得了比赛 看看后果：贝尔纳迪尼奥和其他排球界人士哀悼奥运冠军瓦勒夫斯卡·奥利维拉的去世 了解：一级方程式赛车中最高的薪水，维斯塔潘和汉密尔顿加起来的收入低于克里斯蒂亚诺·罗纳尔多 体育全景：贝尔纳迪尼奥说这可能足球队的这一举动发生在上半场第48分钟，当时比分还是0-0。罗杰·格德斯从右翼侵入禁区，遭到后卫的身体接触。当他摔倒时，他脸朝下滑倒在草地上，站起来指着脱臼的手指寻求医疗帮助。他要求判罚点球，但裁判没有判任何分。请参阅：初始插件文本 新教练：由于桑保利无法参加 2024 年的比赛，弗拉门戈队的雷达上出现了豪尔赫·热苏斯和蒂特的名字；比赛结束后，罗杰·格德斯在自己的Instagram账户上发布了一段视频，视频中是球队更衣室里的庆祝活动。在图像中，你可以看到他的手缠着绷带。罗杰·格德斯 (Roger Guedes) 手上缠着绷带 复制品 Al Rayyan 是格德斯的新球队，刚刚离开科林蒂安队，在全国锦标赛第四轮的一场比赛中以 1 x 0 击败了阿尔·阿拉比 (Al Arabi)。补时阶段，另一位巴西人罗德里戈·莫雷诺打进了这个进球。这是领先比赛的 Al Rayyan 连续第四次获胜。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 19:15:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/23/roger-guedes-ex-corinthians-desloca-o-dedo-em-lance-durante-jogo-no-catar-veja-video.ghtml</guid></item><item><title>报告警告称，巴西 75% 至 95% 的阿尔茨海默病病例未能诊断</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/23/brasil-deixa-de-diagnosticar-75percent-a-95percent-dos-casos-de-alzheimer-alerta-relatorio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qkn9lmN2IUWnyVzhYexj_-c_6I8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/U/2UfNeKTfqhVoPrdTXUgw/100828081-problemas-de-memoria-alzheimer-amnesia..jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该国患者人数可能达到240万。这个数字应该是国家痴呆症报告的一部分，也是预料之中的。巴西患有阿尔茨海默病（以进行性记忆丧失而闻名）的人数可能达到 240 万人。巴西通讯社预计将于今年年底发布的第一份《国家痴呆症报告》的数据显示，未诊断出患有该疾病的人数从 75% 到 95% 不等，具体取决于所在地区。圣保罗大学 (USP) 的医生兼研究员 Claudia Suemoto 表示。该报告是受卫生部委托并由圣保罗联邦大学 (Unifesp) 教授 Cleusa Ferrim 协调编写的。克劳迪娅告诉巴西通讯社，巴西的未确诊率令人震惊，研究人员开始认为这些数据是错误的。研究人员表示：“我们重新计算了一下，就是这样。我们需要更多地了解阿尔茨海默氏症。人们仍然存在耻辱。”本周，巴西开始提供一项评估阿尔茨海默氏症风险的测试 PrecivityAD2，该测试可检测是否存在阿尔茨海默氏症。表明大脑中淀粉样斑块形成的蛋白质，这是阿尔茨海默病的主要特征之一。该测试适用于已经表现出认知能力下降迹象和症状的人。上个月在美国推出，可在巴西，在 Fleury Group 的圣保罗分部进行，费用为 3,600 巴西雷亚尔。在巴西，Dasa 综合健康网络的实验室还提供了另一种血液测试，旨在诊断有认知障碍症状的人是否患有阿尔茨海默氏症。美国休斯敦大学健康中心研究人员的研究表明，对于老年人来说，接种3次疫苗可以将患阿尔茨海默病的风险降低30%。应常规接种以下疫苗：破伤风、白喉和百日咳疫苗 (Tdap) 或破伤风和白喉疫苗 (Td)；对抗带状疱疹 (HZ) 和肺炎球菌（对抗肺炎球菌引起的细菌感染，例如肺炎）。去年，世界卫生组织 (WHO) 发出警告：世界未能抗击痴呆症（痴呆症的主要原因之一是阿尔茨海默病），并强调到 2050 年，诊断人数可能达到 1.39 亿。在巴西，来自佩洛塔斯联邦大学 (UFPel)、南里奥格兰德联邦大学 (UFRGS) 和澳大利亚昆士兰大学的研究人员于 2021 年在《Revista Brasileira de Epidemiologia》上发表的流行病学研究表明，到 2050 年如果不采取卫生措施，巴西人口中的阿尔茨海默病病例可能会增加四倍。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 18:47:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/23/brasil-deixa-de-diagnosticar-75percent-a-95percent-dos-casos-de-alzheimer-alerta-relatorio.ghtml</guid></item><item><title>妇女谴责SP面包店顾客的恐同攻击：“这很粗鲁......”，视频中的男子说</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/mulheres-denunciam-ataque-homofobico-de-cliente-de-padaria-em-sp-isso-e-falta-de-p-diz-homem-flagrado-em-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/bqYL91rikkSiLKtPdLcpHbNuAC0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/5/82g6eGSp2sU3rBCNV5YA/whatsapp-image-2023-09-23-at-15.37.24.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;夫妇发布的录音显示嫌疑人咒骂他们。他们向警方报案，并表示将起诉他。“想到我们不能去面包店享受一分钟的平静，这真是太奇怪了。”巴西中学生联盟 (Ubes) 主席杰德·贝阿特丽斯 (Jade Beatriz) 的言论出自她在社交媒体上发布的视频中。杰德和她的摄影师女友卡拉·博夫早上在圣保罗维拉马里亚纳的一家面包店里，她们说自己是不宽容的受害者。据他们说，一名男子走进商店，当他注意到他们在一起时，对同性恋进行了辱骂。 “这就是缺乏……”，他对他们说了两遍，指的是男性性器官。 – 杰德在出版物中表示，在它发生之前，我们从未想过它会发生在我们身上。 – 我和女朋友在面包店，当这位公民到达时，他觉得他有权质疑我们的性取向，并且开始用言语攻击我们。圣保罗海岸：TJ-SP 总统暂停了强制总理在气候盾行动中使用相机的禁令：在巴西创纪录的高温下，一场风暴使南部城市今天早上变成了“夜晚”；视频显示，这名身穿红色衬衫、头戴帽子的男子做了一些改变，表现出对这两名女子是情侣这一事实的不容忍。他甚至拿出手机来拍摄他们。周围的人看着一切，却无动于衷。在视频的最后，杰德还展示了她和卡拉向警方报告针对袭击者的那一刻。据她说，他们也应该起诉他。侮辱 LGBTQIAP+ 夫妇的男子：身份尚未透露 繁殖——恐同是一种犯罪。他在帖子中补充道，我们已经向警方登记了一份报告，并将采取适当的法律行动。 – 恐同症不会过去！图片中出现的男子身份尚未确定，因此报告无法联系到他或他的辩护律师。圣保罗民警在联系时尚未提供有关此案的更多细节。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 18:44:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/mulheres-denunciam-ataque-homofobico-de-cliente-de-padaria-em-sp-isso-e-falta-de-p-diz-homem-flagrado-em-video.ghtml</guid></item><item><title>与格尔森一起，看看那些被费尔南多·迪尼兹征召参加巴西队预选赛的球员</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/23/com-gerson-veja-os-convocados-por-fernando-diniz-para-eliminatorias-com-a-selecao-brasileira.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ijZsrwe5-ILompg07aTssiF1L9Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/x/X/7PpgTaSP2R0IRVhJdkgA/whatsapp-image-2023-08-18-at-14.26.24.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;预选赛第二轮，巴西将分别在12日和17日迎战委内瑞拉和乌拉圭。本周六，主帅迪尼兹第二次征召巴西队，这支球队拥有来自弗拉门戈的中场球员格尔森，这是一个重磅消息。 。这份名单与第一次征召名单几乎相同，都是2026年世界杯南美区预选赛第二轮的名单。巴西将于10月12日在潘塔纳尔竞技场迎战委内瑞拉。 17日访问乌拉圭庆祝百年庆典。 “这对我来说是最容易的征召之一，也许是我在弗鲁米嫩塞之外见过的踢得最多的球员之一。我们和弗拉门戈队交手很多次，在我们作为对手的比赛中，我不得不研究弗拉门戈队今年很多次。格尔森一直表现出色，尽管弗拉门戈队有时会出现波动。但我认为他非常稳定，他是一名远高于平均水平的球员。这与我的表现有很大关系。想想足球”，迪尼兹在给格尔森打电话时解释道。 — 非常明显的事情之一是（格尔森）是移动的。在弗拉门戈，从2019年到现在，他踢过中场、左路、右路、前锋的医生，这是我组建的球队的特点之一。还有一点就是他是一个技术非常强的球员，非常强。我最近看到了非常积极的变化。他非常好斗，有竞争力，在我观看的比赛中，他总是尽力帮助他的球队。我非常平静地给他打电话，我认为他应得的，并且为了应得这个电话做了很多事情——他补充道。查看巴西队征召的球员 门将 阿利森（利物浦） 埃德森（曼城） 卢卡斯·佩里（博塔弗戈） 边后卫 达尼洛（尤文图斯） 范德森（摩纳哥） 卡约·恩里克（摩纳哥） 雷南·洛迪（马赛奥林匹克） 后卫 布雷默（尤文图斯) 加布里埃尔·马加良斯 (阿森纳) 马基尼奥斯 (巴黎圣日耳曼) 尼诺 (弗鲁米嫩塞) 中场安德烈 (弗鲁米嫩塞) 布鲁诺·吉马良斯 (纽卡斯尔) 卡塞米罗 (曼联) 格尔森 (弗拉门戈) 拉斐尔·维加 (帕尔梅拉斯) 前锋 加布里埃尔·热苏斯 (阿森纳) 马修斯·库尼亚 (狼队)内马尔 (阿尔希拉尔) 拉芬哈 (巴塞罗那) 理查利森 (​​热刺) 罗德里戈 (马德里竞技) 维尼修斯·儒尼奥尔 (皇家马德里) 请参阅迪尼兹在征召中的其他发言： 维持基地？我没有多想，尽管它显然有根据。我试图尽可能地召集最好的球员，几乎没有什么太大的变化，我们两周前在秘鲁完成了比赛，样本非常小。但选拔是开放的，我们知道很多球员都有可能被征召，我们会关注这一点。理查利森 标准（在糟糕的阶段让他留在名单上）是技术性的。如果我反问你这个问题，我会说“理查利森在对阵玻利维亚或秘鲁的比赛中表现糟糕吗？”我们没有停下来思考，他有一些机会，但球没有进。在我看来，他两场比赛都打得不错，他为球队做出了贡献，他打得很好，他为盯防做出了贡献，他击中了大部分的墙和板，但他没有运气，在全国比赛中球队，把球放进去。在这里，他做出了值得回忆的贡献。在托特纳姆热刺，他已经表现出了进步的迹象，上周末他没有作为首发出场，但他上场后凭借进球和助攻发挥了决定性作用。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 18:40:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/23/com-gerson-veja-os-convocados-por-fernando-diniz-para-eliminatorias-com-a-selecao-brasileira.ghtml</guid></item><item><title>妇女秘书处培训项目4000多名学生在里约毕业</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/mais-de-4-mulheres-se-formam-em-projetos-de-capacitacao-da-prefeitura-no-rio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/L4lXViaqSBchD5zOamw0Bbv1XGQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/t/50XfyQS46WBaDb9gsNtg/380787414-18383303299047716-5159799705608224114-n.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;妇女们在本周六举行的仪式上完成了技术、工业、商业、语言等领域的课程。本周六，里约热内卢市举办的培训项目中的第 23 名 4000 名学生于在 Blue Gardenia 的 Espaço Hall 举行的仪式。这些女性完成的课程集中在技术、工业、商业、语言、创业、烹饪、护理、管理等领域。除了仪式之外，此次活动还包括合作伙伴公司的活动。 “看到女性实现毕业并获得文凭的梦想，我感到非常欣慰和兴奋！女性的位置就在她想要的任何地方！让我们一起征服和占领所有这些空间”，妇女政策和促进部长乔伊斯·特林达德 (Joyce Trindade) 写道，在社交网络上。春天“沸腾”：寻找城市周围的避暑场所致敬：泽卡·帕戈迪尼奥 (Zeca Pagodinho) 成为 Xerém 广场上的一座雕像，Xerém 广场是里约妇女计划 Baixada 的桑巴舞者大本营。第一个由秘书处提供的设备组成，用于对抗暴力侵害妇女行为并通过培训课程和讲习班以及法律和心理指导以及社会援助服务转介来促进这种行为。二是科技、工业、商业、服务等领域的专业人才培养项目。 4000 多名学生毕业 复制/Instagram — 我们的大型毕业典礼上有 4000 多名女性毕业。数千人聚集在一起庆祝里约妇女梦想的成就和实现。这反映了投资于女性的重要性，因为当女性的生活发生改变时，也就改变了几代人。我们城市的设计目的是让所有女性都能实现她们的梦想，有饭吃，有尊严，有工作，养育孩子。”秘书说。 Tânia Ferreira，57 岁，通过里约女性计划完成了物流运营课程，并出席了毕业典礼： — 这个机会极其重要，因为里约的大多数人口都是女性，其中大多数是女性低收入家庭主妇，她们从来没有机会，需要成为一家之主。一时间，社会规定有些职业不适合女性。但事实并非如此，我们看到女性可以在建筑、工业和商业领域工作。我们以尽可能最好的方式占据空间。今天发生的事情为后代树立了榜样，这将产生变革性的影响。 Heloísa 案：正义决定 PF 将开展武器专业知识； MPF 对民警考试提出“质疑” 首次：里约和尼泰罗伊拥有所有适合游泳的海滩 Franciele Vanderlei，40 岁，毕业于 Casa da Mulher Carioca Elza Soares 的面部美容课程。对她来说，这个机会开辟了新的道路： — 这门课程改变了我的生活，提高了我的家庭收入，从新的角度看待我的选择。这对我的生活来说是非常有意义的。今天是一个感慨万千的日子，他们为我们举办的毕业典礼很美丽，让我们所有人都感动不已。 4000多名学生毕业 转载/Instagram 自2021年以来，妇女秘书处已培训了超过12万名女性。本周六上午 9 点开始的活动也标志着秘书处、Tim 品牌和 Mulheres Positivas 应用程序之间合作关系的开始，该应用程序提供合作伙伴公司的职位空缺和专业课程。毕业时，电话公司向毕业生分发了 2000 个筹码、互联网奖金和免费使用应用程序的机会，旨在通过课程、免费培训和就业市场机会促进专业和个人发展。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 18:35:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/23/mais-de-4-mulheres-se-formam-em-projetos-de-capacitacao-da-prefeitura-no-rio.ghtml</guid></item><item><title>弗拉维奥·博尔索纳罗向 AGU 提交陈述，指控格莱西·霍夫曼批评选举法院</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/23/flavio-bolsonaro-entra-com-representacao-na-agu-contra-gleisi-hoffmann-por-criticas-a-justica-eleitoral.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/H8O_XptZkT1p325WfNbpyr9IZ10=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/N/mMZ5LKSvqZ0kt6U3Nsmw/arte-7-.png" /&gt;&lt;br /&gt;鉴于对缩写词的高额罚款，劳工党主席和联邦代表呼吁司法机构停止检查和监督选举和政党。参议员弗拉维奥·博尔索纳罗 (PL-RJ) 要求总检察长办公室 (AGU) 进行调查联邦副部长兼劳工党主席格莱西·霍夫曼 (Gleisi Hoffmann) 上周四在众议院开庭时为选举法院的终结进行了辩护。该文件是写给AGU的豪尔赫·梅西亚斯（Jorge Messias）的，他是卢拉的盟友，也是劳工党领导人接替的名字，将被提名担任联邦最高法院（STF）部长罗莎·韦伯（Rosa Weber）的席位，后者将于下周退休。劳罗·雅尔丁（Lauro Jardim）：劳工党主席格莱西（Gleisi）谈到选举法院的终结后，TSE 和莫赖斯做出了反应 马鲁·加斯帕（Malu Gaspar）：我们能人组织告诉选举法院在塞尔吉奥·莫罗（Sergio Moro）的预竞选活动上花费了 200 万雷亚尔 上周四，格莱西为灭绝辩护在众议院讨论国际特赦组织提出的宪法修正案（PEC）的会议期间，该机构批评对政党罚款的数额。在陈述中，弗拉维奥要求对劳工党主席的行为进行调查，因为这代表着选举法院“削弱权力合法性的潜在影响”，不仅以她自己的名义，而且以政党领袖的身份发言。 “这一陈述无意限制议员的意见、自由和言论，根据联邦宪法第53条的规定，这些意见、自由和言论是不可侵犯的。但是，它要求这个技术机构评估这一特定事件中描述的行为弗拉维奥在文件中指出，这一点具有特殊的重要性，因为它代表了一项削弱司法机构处理选举事务的合法性并最终维护民主的提议。在周四的会议上，格莱西为司法部门负责调查和监督政党和候选人问责制的终结进行了辩护，声称对追随者的处罚不成比例。调查：该国十分之七的政党名录未能向选举法院报告——我想谈谈 TSE 的罚款。这里所说的价值，7.5亿雷亚尔，30亿雷亚尔，230亿雷亚尔，这不是可执行的罚款，没有办法支付，我们没有钱[...]他们带来法院技术团队的主观观点，系统地进入政党的生活，想要提供指导，解释领导人的意愿，候选人的意愿。这些罚款使政党无法生存 [...] 不可能有选举法院，事实上，选举法院是世界上仅有的选举法院之一，这已经很荒谬了，而且成本比选举纠纷的竞选资金高出三倍——他在会议厅的会议上表示。右翼人士也对选举法院的行为提出了批评，尤其是弗拉维奥的父亲、前总统雅伊尔·博尔索纳罗及其支持者。正如 O GLOBO 在 6 月显示的那样，Palácio do Planalto 的前所有者在 2019 年至 2022 年期间负责联邦行政部门期间，每八天就会对选举程序发起一次攻击。其中最常见的是对电子投票机的攻击并声明电子投票机不可审计。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 18:23:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/23/flavio-bolsonaro-entra-com-representacao-na-agu-contra-gleisi-hoffmann-por-criticas-a-justica-eleitoral.ghtml</guid></item><item><title>筹集 420 万美元加强巴西的气候透明度</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/captacao-de-us-42-milhoes-fortalece-a-transparencia-climatica-do-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BHX-RQufFVnNMEuQyqxqBZY8_TM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/U/MzCOYeR3itUyVh8zdiyA/50-graus.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;科学、技术和创新部获得了 DataClima+ 项目的批准，该项目将加强巴西的气候透明度体系，从而使该国能够满足《巴黎协定》第 13 条的标准。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 18:22:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/captacao-de-us-42-milhoes-fortalece-a-transparencia-climatica-do-brasil.ghtml</guid></item><item><title>Oncologia D&amp;#39;Or 如何成为拉丁美洲癌症治疗的参考</title><link>https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/rede-dor/noticia/2023/09/23/como-a-oncologia-dor-se-tornou-referencia-no-tratamento-de-cancer-na-america-latina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Byspe-kROpqYEOCt20R8GvhJXmc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/0/HcZ2rFR6OkTjgFITMs2A/glab-rededor-valor-setembro-2023-box5.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西的独家技术、临床研究、与 Rede D&amp;#39;Or 医院的综合运营以及先进的放射治疗园区相结合，提供最高效和个性化的护理 每月有超过一万人在 Oncologia D&amp;#39;Or 寻求治疗，这是巴西最大的综合网络国家在癌症治疗方面。促成这一选择的主要因素有两个：由各自领域的国际知名专家领导的医疗团队以及获得国内独家技术的机会。 Oncologia D&amp;#39;Or 是拉丁美洲最大的医疗保健公司 Rede D&amp;#39;Or 的一部分，除了该国最先进的放射治疗园区外，Oncologia D&amp;#39;Or 还在该集团的 73 家医院中整合了 55 家肿瘤诊所。 — 由于 Rede D&amp;#39;Or 的全国覆盖，更多患者可以获得最新的方案和治疗。 Oncologia D&amp;#39;Or 总裁 Paulo Hoff 强调说，这使得我们的任何科室都能获得相同的护理质量。在巴西史无前例 Rede D&amp;#39;Or 在过去五年中投资了超过 1 亿雷亚尔，提供最先进的放射治疗服务之一，拥有该国独特的设备 - 例如 Cyber​​Knife 和 TomoTherapy（请参阅包装盒中的更多信息） - 以及允许治疗以前被认为无法手术的某些类型的癌症的资源。 Rede D&amp;#39;Or 的放射治疗园区汇集了世界上最现代的技术：同步呼吸运动的机器，实时跟踪病变，以亚毫米精度向肿瘤发射极高剂量的辐射，从而保护周围的健康组织。 Oncologia D&amp;#39;Or Getty Images/G.lab Oncologia D&amp;#39;Or Getty Images/G.lab — 减少治疗时间和可能的不良反应是可能的。以乳腺癌为例，原本需要 25 至 30 次放射治疗的患者现在只需进行 15 次治疗 — 巴伊亚 Rede D&amp;#39;Or 放射治疗医学协调员、放射肿瘤学家 Elisângela Santos Carvalho 解释道。在前列腺癌病例中，射波刀使治疗取得了巨大进步，将治疗次数从 39 次减少到仅 5 次，并且连续几天进行，正如 Elisangela 详细介绍的那样：较短的间隔和较高的剂量，由于技术的精确性，可以安全地进行照射。统一旅程 在 D&amp;#39;Or Oncology，患者从诊断到治疗都由同一团队陪伴，其中可能包括手术、放射治疗和药物使用等。巴西利亚 DF Star 医院的医疗主任 Allisson Borges 指出，这种一体化的旅程使所涉及的专业人员能够统一行动： — 检查、咨询、住院，患者在我们的医院和诊所内经历旅程的所有阶段，共同做出决策的专家的支持。 Rede D&amp;#39;Or 放射治疗服务协调员 Karina Moutinho 强调了这种整合如何对病例结果产生影响： — 我们拥有一个集成的图像和医疗记录系统，有助于对复杂病例进行多学科讨论。我们能够针对该疾病提供最佳的个体化应对方案，从而提高患者的康复率。得益于 Rede D&amp;#39;Or 的全国覆盖，更多患者可以获得最新的方案和治疗。这使得我们的任何单位都能获得相同质量的护理。对于放射治疗经理医学物理学家 Renan Serrano 来说，在 Oncologia D&amp;#39;Or 接受治疗的患者可以受益于拥有先进的放射治疗中心，即使它们位于其他城市。 — 在信誉良好的专业人士的支持和我们提供的高性能技术的帮助下，患者可以接受与美国和欧洲最好的癌症中心提供的相同治疗。新方向技术进步改变了癌症治疗的方向。而且，Oncologia D&amp;#39;Or 和 Rede D&amp;#39;Or 不仅为此做好了准备，还在这一变革中发挥了积极的作用。最近，该公司在拉丁美洲开设了参考分子病理学实验室，为癌症患者的快速诊断和个性化治疗提供前所未有的测试。 — 毫无疑问，这是朝着越来越快地控制疾病迈出的一大步 — — Oncologia D&amp;#39;Or 总裁 Paulo Hoff 相信，他强调： — 一个与集团所有医院和诊所相结合的尖端实验室，使患者能够在我们的任何单位提供相同质量的护理。从左到右依次为Oncologia D&amp;#39;Or专家团队成员：José Bines博士；玛丽安娜·西凯拉博士；拉斐拉·波佐邦博士；古斯塔沃·弗拉加博士；莫妮卡·肖姆博士；莉莲·法罗尼博士； Clarissa Baldotto 博士披露——分子基因组学与数字健康、图像分析和数据科学领域的创新相结合正在彻底改变医疗保健。美国佩雷尔曼医学院病理学和实验医学教授兼主席 George Netto 评价道，通过投资新技术，Rede D&amp;#39;Or 正在推动拉丁美洲的精准肿瘤学发展。此外，Rede D&amp;#39;Or 与 D&amp;#39;Or 研究与教育研究所 (IDOR) 合作，一直投资于新药和治疗可能性的临床研究，重点是肿瘤学领域。该研究合作伙伴关系已经允许在 X 射线中使用人工智能 (AI) 来诊断肺癌，例如，在 IDOR 研究人员的支持下，Rede D&amp;#39;Or 放射学团队将这一工具付诸实践，重新阅读放射学报告并支持专家检测肺结节。 — 我们在 10 个州和联邦区的医院和诊所收集了大量癌症患者，这是一个领导工作的机会，可以改变这些患者的治疗和临床结果 — Oncologia D 的放射肿瘤学家 Pedro Pinho 庆祝道&amp;#39;或者在里约热内卢担任 IDOR 的研究员。 Paulo Hoff 最后强调了所有这些进步如何对每位患者的生活产生积极影响： — 近年来，癌症患者的生存率显着提高，并且随着技术和精准医学的进步，癌症越来越成为一种可治疗的疾病。为了实现这一目标，必须拥有所有信息来为每位患者推荐最个性化、安全和有效的治疗方法，而我们 Rede D&amp;#39;Or 的结构可以实现这一点。我们在 10 个州和联邦区的医院和诊所收集了大量癌症患者，这是一个领导工作的机会，可以改变这些患者的治疗和临床结果</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 17:47:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/rede-dor/noticia/2023/09/23/como-a-oncologia-dor-se-tornou-referencia-no-tratamento-de-cancer-na-america-latina.ghtml</guid></item><item><title>古柯“世界之都”没有市长或太平间，警察使用坦克：认识蒂布</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/conheca-tibu-a-capital-mundial-da-coca-em-que-policia-so-anda-em-tanque-de-guerra-e-nao-ha-prefeito-juiz-e-nem-necroterio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MEgdfriq8Q3C748oCPVhHLt45vc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/u/uU89HAQMWHJQbE6s2hNA/98896004-a-boy-and-a-woman-are-seen-outside-a-house-with-a-graffiti-that-reads-eln-national-liberati.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;哥伦比亚北桑坦德省的城市被犯罪团伙占领，这些犯罪团伙通过恐惧强行施展权力，并公开对抗当局。临时搭建的黄铜桥、坑坑洼洼的道路以及暗示民族解放军和英格兰人民解放军游击队的标志。一路上看不到一个穿着制服的人。道路上作为障碍物的绳子是停止的信号。后来，又是一次类似的停留。据称有两个社区收费站是为了修复道路，但实际上它们是为武装团体服务的。他们控制谁进来谁出去。提布是一座废弃的城市，街道坑坑洼洼，犯罪猖獗。如果发生凶杀案，无权收集尸体或展开调查。通常，尸体会在不进行尸检的情况下被掩埋。没有人看管太平间，检察官办公室和法院都没有。纳尔逊·莱尔·洛佩斯市长被迫在北桑坦德首府库库塔避难，因为国家无法保证他或该市其他任何人的安全，为了保护他，他受到了数十次威胁，两辆装甲车被盗。 。未发表的研究：墨西哥贩毒活动的扩张使贩毒集团成为该国第五大雇主 Trem de Arágua：谁是委内瑞拉最大犯罪组织的头目“Niño Guerrero” Tibú 在古柯种植方面占据世界第一，根据联合国毒品和犯罪问题办公室的最新报告，种植面积为 2.2 万公顷。它是北桑坦德省最大的市镇，与委内瑞拉接壤。它是卡塔通博的一部分，该地区因其历史上的暴力问题而被称为红色区域。受萨尔瓦多·曼库索和卡洛斯·卡斯塔尼奥指挥的卡塔通博集团准军事成员在法庭上承认，1999年至2004年间，他们在北桑坦德犯下了12,427起凶杀案和375起强迫失踪案。许多受害者被扔进卡塔通博河，其他人则被埋在万人坑中。关于提布，只流传着负面新闻：炸弹、屠杀、绑架、谋杀、敲诈勒索、招募未成年人……然而，漫步在市区，却给人一种看似正常的城市印象。摊位、平台上悬挂的新鲜肉类、音乐喧闹的酒吧和设有儿童游乐空间的公园。居民们声称，尽管在环境中感受到了恐惧，但可以平静地行走。最大的风险似乎发生在乡村道路上。哥伦比亚：民族解放军与政府就人道主义行动进行谈判，同时在一场导致九人死亡的冲突中面对哥伦比亚革命武装力量持不同政见者——他们不会在这里偷窃。您可以拿着手机四处走动，没有任何问题。危险在于炸弹会爆炸，或者他们会杀了你——有人厚颜无耻地说，并解释说，对于偷窃的人来说，惩罚就是死刑。警察局仍然被黑色裹尸布、栅栏和路障隔离开来。去年5月的袭击事件导致两名穿制服的警察和一名妇女因炸弹爆炸而死亡，自此之后，警察一直躲藏起来，只开着装甲坦克外出巡逻。居民不敢接近他们，因为大多数袭击都是针对公共部队的。委内瑞拉安全部队在马拉凯托科隆监狱开展行动 自检察官埃斯佩兰萨·纳瓦斯于 2021 年被谋杀以来，蒂布一直没有检察官办公室，也没有正义。被谋杀的检察官负责 400 多起涉及非法作物和杀人的案件，但即使在她的案件中，肇事者也没有被抓获。案件已移交库库塔，伸张正义的可能性微乎其微。如果没有地方刑事机构或调查员，也没有对罪犯进行刑事起诉，有罪不罚现象就会长期存在。殡仪馆收集尸体进行埋葬，但证据丢失了。该市也没有法院或政府人权办公室。 2019年，市司法委员会在执行司法程序的途中遭到手榴弹和步枪袭击。内阁秘书和司法专家被谋杀，11人受伤，其中包括法官、三名士兵和三名警察。此后他们关闭了法院。民族解放军成员在哥伦比亚乔科省的丛林中训练 法新社 市长试图搭乘陆军直升机返回，但他一落地，警方就发现了一个新的谋杀计划，他被迫返回库库塔，并从那里通过视频发送。随着地方选举的临近，不安全感加剧。 — 我们必须开始收复领土，但为此我们需要国家机构，并与公共力量协调工作，以便社区能够再次信任他们的警察 — — 总统说。哥伦比亚另外六名市长不得不离开他们所管辖的市镇，其中大部分来自乔科省，还有一位辞职的市长：同样位于北桑坦德省的贝伦海滩市长。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 17:45:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/23/conheca-tibu-a-capital-mundial-da-coca-em-que-policia-so-anda-em-tanque-de-guerra-e-nao-ha-prefeito-juiz-e-nem-necroterio.ghtml</guid></item><item><title>在《Elas por elas》中，拉萨罗·拉莫斯重返肥皂剧，饰演标志性的马里奥·福福卡：“他充满激情，节奏很快”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/televisao/noticia/2023/09/23/em-elas-por-elas-lazaro-ramos-volta-as-novelas-como-o-iconico-mario-fofoca-e-apaixonado-e-acelerado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/dsNVT__OWedrhdy4NHv-68YJjoo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/P/AW8IWSTsuqHKrxBmIbOw/104373213-sc-elas-por-elas-lara-deborah-secco-mario-lazaro-ramos-e-evilasio-cosme-dos-santos.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位演员第一次接触到这位侦探是在他在肥皂剧处女作《眼镜蛇与拉加托斯》中研究扮演福吉尼奥时，距离玛西娅（伊娃·维尔玛饰）聚集她十几岁的朋友们已经过去了四十一年。卡西亚诺·加布斯·门德斯 (Cassiano Gabus Mendes) 的肥皂剧《Elas por elas》晚上 7 点在环球电视台 (TV Globo) 播出，这是一场缅怀过去的聚会。现在轮到劳拉（黛博拉·塞科饰）在翻拍版中做同样的事情了，该剧将于 25 日星期一下午 6 点播出，由特蕾莎·法尔考和亚历山德罗·马森编剧，阿莫拉·莫特纳执导。黛博拉·塞科：“我们越多地谈论性，就越多的女性会享受它而不是假装”格拉齐·马斯费拉：“我不知道自己有能力成为一名演员，但我发现天赋是经过磨练的”当前连续剧该剧以七位主角为前提，目前由黛博拉·塞科、卡琳·特莱斯、凯西亚、伊莎贝尔·特谢拉、玛丽亚·克拉拉·斯皮内利、玛丽安娜·桑托斯和塔利塔·卡劳塔饰演，但对角色进行了更新。如今，该组织有黑人成员和一名变性人，而且几乎所有人都在就业市场。但冲突仍在继续：会议重新揭开伤口，并揭露了爆炸性事件。 — 上次见面时，这些人都 20 岁了，他们正在展望未来 — — 合著者 Thereza Falcão 说道。 — 怎么样？这是一部讲述新的开始和发现的肥皂剧。偶像剧《Elas por elas》的回归将其最受欢迎的角色之一纳入了电视史：私家侦探马里奥·福福卡（Mário Fofoca），当时由路易斯·古斯塔沃（Luis Gustavo）饰演。它非常成功，以至于他在肥皂剧之后赢得了一系列和电影。现在，这个角色交给了拉萨罗·拉莫斯，他在研究《眼镜蛇与拉加托斯》（2006）中扮演福吉尼奥时接触到了这个角色。 —（当时）我想了很多关于巴西肥皂剧中引用喜剧世界中的哪些角色的问题。路易斯·古斯塔沃也多次出现：饰演贝托·洛克菲勒（Beto Rockfeller，来自 1968 年的同名肥皂剧）、维克多·瓦伦丁（Victor Valentin，来自 1985 年的 Ti-ti-ti）、马里奥·福福卡（Mário Fofoca）——拉萨罗说。 ——他总是带来一种身份认同，一种更轻松的说话方式，一种“过得去”的精神。最近，我看了肥皂剧的第一周，随着亚历山德罗和特蕾莎的文字，我开始明白马里奥是一个流派的一部分，那就是笨手笨脚的侦探。多部电影和连续剧中的经典角色类型。为了适应这种类型，我开始与肥皂剧团队以及我所拥有的所有参考资料一起创作我的马里奥·福福卡。原版的马里奥·福福卡。演员 Luiz Gustavo 与 Sandra Bréa Adir Mera / Agência O Globo 这个版本结果如何？拉萨罗说，受亚历山德罗和特蕾莎文本的启发，针对“更熟悉”的下午 6 点观众，该角色具有某些特定特征： — 他充满激情，有柏拉图式的爱情，思维方式加速，但同时，他有一种非常适合他的方法——演员说，他可以自由地进行某些即兴创作，就像路易斯·古斯塔沃在沃尔夫·玛雅导演的第一个版本中所做的那样。 ——这很大程度上来自于阿莫拉（翻拍导演毛特纳）的鼓励。她的导演方式让我们在场景中始终处于动作状态，这使得一切都非常动态。另外，我们处在一个非常有趣的场景中。在某些时刻，这些游戏最终会自然地融入到场景中。当然，所有这一切都保持了场景的逻辑和角色的精神。 Um Fofoca por Lázaro 是作者们的梦想，当他们得到“同意”后，他们选择 Késia 扮演 Taís，主角之一，也是侦探的妹妹。从那时起，一个更加忠实于巴西现实的黑人家庭团体成立了。 ——我们认为代表性是必要的——作者之一亚历山德罗·马森说。 —如果我们看看 20 世纪 80 年代的肥皂剧，就会发现其中有七名白人女性，幸运的是，这在今天是不可想象的。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 17:35:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/televisao/noticia/2023/09/23/em-elas-por-elas-lazaro-ramos-volta-as-novelas-como-o-iconico-mario-fofoca-e-apaixonado-e-acelerado.ghtml</guid></item><item><title>今天早上，在巴西创纪录的高温下，一场风暴使南部城市变成了“夜晚”；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/em-meio-a-recordes-de-calor-no-brasil-tempestade-faz-cidades-do-sul-virarem-noite-nesta-manha-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/FBF6WJ8ITImcuXlG8Mlkkah6L1o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/l/t/kspNwGQbujKilWDub6dA/noite.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;居民们对这种现象感到害怕，根据 MetSul 的说法，这是由非常厚且非常高的云层阻止阳光通过而引起的。南里奥格兰德州的城市在周六早上经历了“夜晚”。据 MetSul 称，一场云层非常厚的风暴从南里奥格兰德州西部和南部抵达该州中部，导致许多地方的天空在上午 9 点和 11 点左右变得完全黑暗。火灾风险极高：热浪在潘塔纳尔湿地边缘蔓延你必须阅读：本周六，“圆顶”最热的前夕，狗和猫可能会伸出舌头；了解如何保护它们 这一现象影响了里奥帕尔多和塔夸里山谷、大阿雷格里港和塞拉高查的城市。初始插件文本 据 MetSul 称，条顿尼亚国家气象研究所上午 10 点记录到的辐射为每平方米 15.10 Kj。本周五中午，同样的测量结果显示为每平方米 1,136 Kj。初始插件文本 另外，根据专门从事气象学的网站，这种现象是由非常厚的云层的作用引起的，顶部温度在 -70°C 到 -80°C 之间。这意味着它们的最大高度非常高，能够阻挡很大一部分阳光。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 17:34:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/em-meio-a-recordes-de-calor-no-brasil-tempestade-faz-cidades-do-sul-virarem-noite-nesta-manha-entenda.ghtml</guid></item><item><title>TJ-SP 总统暂停强制总理在盾牌行动中使用相机的禁令</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/presidente-do-tj-sp-suspende-liminar-que-obrigava-uso-de-cameras-por-pms-na-operacao-escudo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sqyRWV02GE2tOw1qRa6iqdKHb70=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/I/sCk60TQqez0wyMqQVuFQ/policial.png" /&gt;&lt;br /&gt;使用的手段允许州长直接向法院院长提出上诉，法院院长声称实施该措施存在经济问题圣保罗法院院长里卡多·阿纳菲（Ricardo Anafe）暂停了要求军警使用随身摄像机的禁令参加在圣保罗海岸进行的“盾牌行动”或类似行动，旨在防止针对警察本身的行动。暂停请求是通过一项文书提出的，该文书允许州政府直接向法院院长提出请求。 Anafe 认为，该措施造成经济损失，并直接影响国家预算，因为它需要的支出是估计的两倍，即 1.26 亿雷亚尔。盾牌行动是由瓜鲁雅的 Rondas Ostensivas 士兵 Tobias de Aguiar (Rota) Patrick Bastos 的死亡引发的。去年7月28日结束。 9月初，行动宣布结束，导致至少28人死亡。 TJ主席还声称，像埃斯库多这样的行动是紧急进行的，没有时间从其他单位转移摄像机。该禁令由首都第 11 公共财政法院法官雷纳托·奥古斯托·佩雷拉·马亚 (Renato Augusto Pereira Maia) 颁发，并决定圣保罗政府建立机制，确保警察部队正确使用随身摄像机，防止他们在工作期间无法工作。 。该决定还要求在行动期间保护学校和日托中心的周边地区，这是应公设辩护人办公室和非政府组织 Conecta Human Rights 的要求做出的。 TJ 主席决定，有关此事的任何决定都只能由法官在二审中讨论。埃斯库多行动引发了圣保罗海岸居民的多次抗议，他们认为宪兵正在杀害无辜者。死者中有 15 岁的少年路易斯·古斯塔沃·科斯塔·坎波斯 (Luiz Gustavo Costa Campos)，他是瓜鲁雅埃斯库多行动中第 23 名遇难者。警方报告称，男孩“掏出一把手枪，指向警察的方向”，警察出于自卫开枪，将他杀死。但据家人称，这名少年没有参与犯罪，他正在去朋友家的路上，朋友会陪他去看牙医。在宣布结束埃斯库多行动三天后，宪兵推出了“新版本”，作为对9月7日长周末期间圣保罗海岸发生的特工袭击事件的“回应”。 9月8日，55岁的退役中士格尔森·安图内斯·利马在圣维森特被枪杀。周末，另外两名警察在圣维森特和桑托斯被枪杀。在针对退休中士死亡的新袭击中，22岁的年轻亚斯明·伊莎贝尔·阿尔维斯·多·卡尔莫在警察与骑自行车者的枪战中头部被击中。她是三个孩子的母亲，其中一个是10个月大的婴儿，刚刚离家。非政府组织JUSTA执行主任卢西安娜·扎法隆(Luciana Zaffalon)表示，直接起诉TJ主席的法律手段是“安全停职”，这是圣保罗政府在监狱和公共安全领域经常使用的手段。该非政府组织进行的一项调查显示，2021 年州政府向 TJ-SP 提出的 29 项请求中，83% 被接受，暂停了一级决定。她表示，今年晚些时候，该问题将提交美洲人权法院，以便对司法文书进行调整，并且不能利用司法文书来损害保障人民的最低权利。 ——在这种情况下，没有相机侵犯了人们的生命权——他说。卢西亚娜指出，就圣保罗案而言，TJ-SP 在几乎所有要求中都决定支持州政府，并记得，尽管法院院长声称强制使用随身摄像机的决定会影响州政府去年，法院正是从资金的重新分配中受益。 -- 法院在 2021 年受益超过 2.1 亿雷亚尔，这笔金额主要用于工资。他表示，使用摄像机所需的搬迁量小于这个数额。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 17:31:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/23/presidente-do-tj-sp-suspende-liminar-que-obrigava-uso-de-cameras-por-pms-na-operacao-escudo.ghtml</guid></item><item><title>基努·里维斯的女友亚历山德拉·格兰特罕见露面，称赞演员“伟大的灵感”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/23/em-rara-aparicao-alexandra-grant-namorada-de-keanu-reeves-elogia-ator-grande-inspiracao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0BIBVD26EQHNkNY2tdS--v9Jrto=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/v/W/lCO7R5RyWB4CarSlMXtQ/gettyimages-1401105036.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;视觉艺术家在没有《黑客帝国》明星陪伴的情况下参加了洛杉矶的一场活动，基努·里维斯的女友亚历山德拉·格兰特在洛杉矶贝弗利艺术偶像奖颁奖典礼上谈到了他们的关系，该活动昨天在洛杉矶举行的“Alone”活动中，艺术家被问及独自走在没有亲人陪伴的红地毯上是更容易还是更困难。“作为一个成年人坠入爱河的好消息是，当我“我们的关系开始了，”她对《人物》杂志表示，“我对我们在红地毯上的关系非常有信心。我们以最好的方式相互依存和独立。”当被问及她和基努的关系时，他们的关系如何？亚历山德拉·格兰特 (Alexandra Grant) 和基努·里维斯 (Keanu Reeves Momodu Mansaray/WireImage) 自 2019 年以来一直在一起，与彼此的专业人士与环境互动，亚历山德拉 (Alexandra) 的回应是，她回忆起自己在创造力​​方面陷入困境的那段时间。 “有时我感觉自己就像一辆玛莎拉蒂（豪华车）堵在路上。我有一个大引擎，但由于各种原因我永远无法运行它。我知道很多人在生活中感到沮丧，无法启动引擎。”她强调，她最喜欢她著名男友的一点是，他们总是互相鼓励“开辟新道路”。 “看到别人解决问题是鼓舞人心的，就像，‘哦，好吧，这是一个死胡同。我该如何尝试另一件事呢？“他对我来说是一个巨大的灵感。有创造力、善良、勤奋。太多了…… ”艺术家还比较了他们的作品：“制作一部电影，你需要数百人。要成为一名艺术家，你不需要一个人。你需要一个人。你需要一个社区来将作品带到世界各地，但是“但并不是真正去做。我认为部分灵感来自于这些差异。”</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 17:19:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/23/em-rara-aparicao-alexandra-grant-namorada-de-keanu-reeves-elogia-ator-grande-inspiracao.ghtml</guid></item><item><title>黑人和土著视听创作者实验室将有《Marte Um》的主任和《Vai na fé》的作者</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/laboratorio-para-criadores-de-audiovisual-negros-e-indigenas-tera-diretor-de-marte-um-e-autora-de-vai-na-fe.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ruTL_YVWNEzVlurZOEOWvsa3V3s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/q/VGi2kRTp6UrO7XqBGVMA/arte-1-.png" /&gt;&lt;br /&gt; Podpah 二人组和《Cangaço novo》的编剧也将出现在 FIXE.LAB；免费注册将持续到 9 月 27 日，电影《Marte Um》的导演加布里埃尔·马丁斯 (Gabriel Martins)、环球电视台肥皂剧《Vai na fé》的作者罗莎娜·斯瓦特曼 (Rosane Svartman)、《Podpah Igão》和《Mítica》的创作者都参与其中。在 FIXE.LAB，视听领域年轻黑人和土著创作者的实验室。该活动由 GatoMÍDIA 机构组织，有 30 个免费名额，可在 9 月 27 日之前使用链接中的表格进行注册。 “Cangaço Novo”系列的作者 Mariana Bardan 和 Eduardo Melo 以及 Estúdios Globo 多元化和内容创新总监 Samantha Almeida 也参加了这些会议，会议是半面对面的，在下午 2 点到 7 点之间举行。十月。 “这个实验室的作用正是扩大黑人和原住民进入跨媒体领域的机会。我们越来越多地尝试让公众参与我们的视听创作教育过程，因为这极其重要让非白人女性在小说和非小说中建立沟通和想象力”，GatoMÍDIA 创始人兼总经理 Thamyra Thamara 在一份声明中说道。来自波德帕的米蒂卡参加了第一届大师班，他表示不会“谈论精英管理”。 “我们知道其中的困难，我们知道对于那些来自我们的家乡的人来说，一切总是更加困难，但 Podpah 证明了相信梦想是可能的。此外，我们将与人们分享整个创作过程我们在频道上应用了这一点，不仅适用于 Podpah 播客，还适用于所有内部节目”，播客主持人说道。</description><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 17:07:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/23/laboratorio-para-criadores-de-audiovisual-negros-e-indigenas-tera-diretor-de-marte-um-e-autora-de-vai-na-fe.ghtml</guid></item></channel></rss>