<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Tue, 03 Oct 2023 18:08:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>消息人士称，Light 希望取消其发电机的止赎保护，因为它即将与 Itaú 达成协议</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/10/03/light-quer-retirar-sua-geradora-da-protecao-contra-execucoes-por-estar-perto-de-acordo-com-o-itau-diz-fonte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/aA4AtopgjmWwIq-8GVcJ8GQqfJg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/T/YBVlAtQlSf3QTRPNhagA/103003074-ri-rio-de-janeiro-rj-11-05-2023-companhia-light-pede-recuperacao-judicial-fotos-de-arquivo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这是该公司加速退出司法追偿和续签能源特许经营合同的第一步。根据该公司披露的相关事实，Light希望将旗下发电机Light Energia从司法追偿的保护范围中剔除。在这个星期二。在前一天向法庭提交的请求中，该公司声称已与债权人进行谈判，这将证明推翻特许公司的预防性保护是合理的。一位接近该公司的消息人士称，这一举措是与 Light Energia 主要债权人 Itaú 进行深入对话的结果。 “这是照顾伊塔乌利益的一项措施，”他说。董事会认为有必要加速控股公司退出司法追偿，正如九月初达成的协议，这也产生了重大影响。这反映出董事会努力在与债权人达成的协议中获得灵活性，并以此推进特许经营商（尤其是该集团的能源分销商 Light Sesa）续签合同的进程。与 Itaú 和其他主要债权人的谈判由 Light 的主要参考股东 Nelson Tanure 亲自处理。与政府——国家电力能源局（Aneel）和矿业与能源部（MME）的对话由赫利奥·科斯塔（Helio Costa）领导。这位前交通部长在卢拉担任共和国总统的第一届任期内担任光明委员会主席，与塔努雷关系密切。 Light Energia 有何变化 由于 Light Sesa 和 Light Energia 是公共能源服务特许经营商，无法进入司法追偿，因此该程序以控股公司的名义获得批准。由于 Light 持有特许经营商的全部资本并承担债务的共同义务，因此它能够为其子公司提供针对丧失抵押品赎回权的保护。为了退出这一制度，除了检察官办公室之外，法院还必须听取莱特司法恢复程序的司法管理人员的意见。一位熟悉该流程的消息人士估计，该流程将需要近 30 天的时间。然而，Bumachar Advogados 合伙人 Vitor Hugo Erlich Varella 表示，这一决定可能会在此之前做出： — 最困难的事情是该公司在 5 月份取得的成就，即将保护范围扩大到特许经营商。相反的方法更容易。使控股公司脱离复苏需要债权人的同意。他解释说，为了取消对特许经营者的保护，这是没有必要的。 “更积极的情况”“Light Energia 表示，与其债权人和其他利益相关者进行了法外谈判，因此此类谈判的圆满结束应该结束向 Light Energia 提供预防性保护的原因”，请愿书由 Salomão、Kaiusa、Abrahão、Raposo e Cotta Advogados 签署。该文件强调，这一理由“积极改变了这一恢复程序中的现有情况”。这位关注谈判的消息人士表示，我们的理解是，将 Light Energia 排除在司法恢复所获得的保护之外，是解决“复杂数学问题”中最简单变量的第一步。发电商的债务比分销商更集中、结构更好。该消息人士称，后来的想法是对经销商 Light Sesa 采取同样的做法。然而，在这种情况下，债务被分散，债权人，特别是债务证券持有者，变得好斗。 — 然而，即使有债权人不愿意坐下来与莱特进行谈判，目前的路径也会使特许权公司的资产得不到保护。瓦雷拉强调，即使考虑到更加好战的债权人，它也不会干扰谈判。 — 人们认为，该公司正在与债权人达成协议，就像它进入复苏阶段一样，在谈判中别无选择。在联系 Salomão、Kaiusa、Abrahão、Raposo e Cotta Advogados 时，他们没有发表评论。直到本报告发布后，伊塔乌才做出回应。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 17:55:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/10/03/light-quer-retirar-sua-geradora-da-protecao-contra-execucoes-por-estar-perto-de-acordo-com-o-itau-diz-fonte.ghtml</guid></item><item><title>游泳世界杯“公开组”针对跨性别运动员，不接受报名</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/03/categoria-aberta-da-copa-do-mundo-de-natacao-voltada-para-atletas-trans-nao-recebe-inscricoes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tX64BXLPyglz8ANMPvnn-X6tkv4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/w/5ADPeRRJe2v3uD2YBSDg/103793449-frances-leon-marchand-top-competes-in-the-final-of-the-mens-200m-individual-medley-swimm-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在禁止变性运动员参加奥运会和2022年世界杯等赛事后，世界游泳联合会宣布推出该类别，国际泳联并未收到其新“开放类别”的“任何申请”，该组织周二宣布，计划在本周末于柏林举行的世界游泳锦标赛期间欢迎变性游泳运动员。声明称：“没有收到公开类别测试的参赛作品。”在禁止变性运动员参加奥运会和2022年世界杯等重大赛事后，世界游泳协会于8月中旬宣布从柏林世界杯舞台开始启动这一类别，并成立了一个工作组来启动这一项目。 “开放类别”。 “世界游泳公开组工作组将继续其工作并致力于水上运动界。尽管目​​前精英级别没有需求，但工作组计划研究将公开组比赛纳入未来大师赛的可能性，”联邦补充道。柏林赛是今年游泳世界杯三个赛段之一，将于10月6日至8日举行，并作为2024年2月多哈世界杯和明年夏天巴黎奥运会的预选赛。 50米和100米所有泳姿均提出“公开组”。英国赛艇和自行车联合会近几个月还宣布为跨性别者和非二元性别者设立一个“开放类别”。在国际层面，国际奥委会 (IOC) 于 2021 年底放弃制定有关双性和变性运动员参赛标准的统一准则，将决定权留给各联合会。管理国际自行车和田径运动的机构已禁止变性运动员参加。管理田径运动的世界田径协会在三月份决定将跨性别者排除在女子比赛之外。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 17:54:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/03/categoria-aberta-da-copa-do-mundo-de-natacao-voltada-para-atletas-trans-nao-recebe-inscricoes.ghtml</guid></item><item><title>巴西国家石油公司不排除今年增加新燃料的可能性。普拉特斯说：“完美风暴”</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/petrobras-nao-descarta-um-novo-aumento-de-combustivel-este-ano-tempestade-perfeita-diz-prates.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/T7drOeVEy5b04DxMEZr3R5LZKmc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/7/wHZnPnSKGBx4uqof0LTA/102244163-president-of-the-brazilian-energy-company-petrobras-jean-paul-prates-speaks-during-a-press.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在庆祝这家国有公司成立70周年的活动上，该公司总裁表示，市场正面临一场“完美风暴”。巴西国家石油公司总裁让·保罗·普拉特斯表示，该公司今年可能会做出一些新的燃料调整。在里约热内卢桑佩斯举行的庆祝这家国有公司成立 70 周年的活动上，他表示，随着充当“缓冲垫”的俄罗斯柴油逐渐枯竭，今天的市场正面临一场“完美风暴”。 。此外，石油价格高于 90 美元，最近达到 95 美元。 — 巴西国家石油公司的新定价政策最大限度地减少了国外价格波动的影响。这并不意味着公司不会遵循新水平的参考（价格）。我们已经做出了调整，现在正在分析年底前是否再次调整的可能性，但我们还没有确定这一点。他表示，新的定价政策结束了PPPI（进口平价，遵循国际市场上的石油和美元价格），带来了考虑国家成本等因素的新商业战略。 -具体来说，我们在波动隧道内的定价政策正在发挥作用，该政策的范围介于边际成本和客户的替代成本之间，因为我们不仅布伦特原油价格也发生了几次波动柴油价格上涨，俄罗斯炼油厂因技术维护而关闭。到达这里的俄罗斯柴油已经干涸，起到了缓冲作用。现在我们不再拥有这样的市场，而是一个完美的风暴市场。我们必须解决这个问题。然而，普拉特斯没有透露何时可能进行调整，但强调说，正在讨论是否确实有必要，如果有的话，调整幅度是多少。本周二，这家国有公司宣布，从今年 10 月开始，经销商的航空煤油 (QAV) 平均售价上调 5.3%。预付款意味着每升增加 0.22 雷亚尔。尽管价格上涨，但这家国有公司表示，自 1 月份以来，QAV 已累计下降 12.6%，与 2022 年 12 月的价格相比，平均下降了 0.64 雷亚尔/升。 Foz do Amazonas Drilling in Potiguar Basin位于赤道边缘的北里奥格兰德州海岸，其勘探工作昨天已获得伊巴马州批准，预计将于本月底至 11 月之间开始。普拉特斯表示，该公司将继续在整个地区寻求许可证，例如在亚马逊福斯盆地。这家国有公司计划在从阿马帕到北里奥格兰德州的地区总共钻探 16 口井，计划投资 30 亿美元，这一数额将在 2024-2028 年业务计划中保留，其中将于11月底公布。 — 对于 Foz do Amazonas 和 Amapá Águas Profundas，我们希望能够进一步发展。并获得了四到六个月的时间。伊巴马可以提出更多要求，而且所有提出的要求都已经得到满足。讨论将更加激烈，以期成为下一个目的地。这一切都取决于伊巴马。他是为这些许可证设定节奏和排队的人。普拉特斯表示，整个勘探活动共有 16 口井，并且是在一年半多前提出的请求。从油井到岗位 在庆祝活动中，巴西国家石油公司总裁表示，公司的未来将是从“油井到岗位”、“从海风到电池”。他提到，国有企业的新业务计划将考虑公司新的战略支柱，并具有更加多元化的矩阵： — 到2023年，我们将面临与1953年一样大的挑战。世界正在发生变化，需要更加多样化的能源和减排。我们正处于公司和行业的关键时刻。寻求减少排放是一个机会。我们将提出一项新计划，表明该战略的新支柱。我们调整了战略，着眼于全国所有地区，包括海上风电和低碳项目。对他来说，BR品牌“极其有价值”。 — 我们将致力于此。巴西国家石油公司需要拉近与最终消费者的距离。要么是能源、生物燃料和可再生能源的新消费者。我们正在调查此事。让我们以新的决定和理念继续前进。这不仅仅是从加油站到油井。从海风到能源存储以及介于两者之间的一切，从关键采矿到工业制造，当然还有生物精炼、天然气生物化学和海上风能。他表示与 BR 合作“将会带来惊喜”。步骤之一是审查品牌。他表示可以做一些与“电气化”相关的事情，但没有透露细节。 — 它不会去那里买回 Vibra。它会随着与 Vibra 的对话而消失。首先，我们正在查看合同，我们希望了解我们的品牌如何受到对待以及它为我们带来的特许权使用费。我们进行了良好的对话。让我们做一个完整的品牌回顾。但这是明年的事了。对于出售的炼油厂也可以这样做。巴西国家石油公司董事会主席兼矿业和能源部 (MME) 石油、天然气和生物燃料部长 MME Pietro Mendes 表示，寻求炼油自给自足，并强调该公司需要迈向新的方向勘探前沿，以通过增加石油储量来增强能源安全。 — 我们必须庆祝北里奥格兰德州获得许可。我们需要开拓新的疆域，巴西人民需要了解赤道边缘的财富。能源转型期间，对石油和石油产品会有大量需求。他说，巴西不想成为最早减少石油产量的国家之一，并列举了减少温室气体排放的举措。在通过增加石油和天然气储量来引用能源安全时，门德斯还表示，巴西需要投资炼油，以实现自给自足，并减少进口衍生品的需求，目前约为30%。 ——我们要通过增加储备、增加衍生品生产来谋求能源安全，实现自给自足。公司没有理由遭受供需冲击，因为我们已经停止了炼油投资。一个国家要有主权，就必须有活力。卢拉表示，能源转型 在卢拉总统的录音信息中表示，巴西国家石油公司将再次成为巴西一家大型且相关的公司。他列举了最近对该国有公司进行私有化、出售资产的尝试，还提到了过去尝试更改公司名称等举措。 — 他们卖掉了一些东西，随着我们的回归，我们将使巴西国家石油公司再次对巴西变得重要。它不仅仅是一家石油和天然气公司；是一家能源、工业和研究开发公司。巴西国家石油公司必须更多地参与能源转型，并参与所有这些无污染和非化石能源创新。卢拉表示，巴西有机会成为吸引全球投资的中心</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 17:54:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/petrobras-nao-descarta-um-novo-aumento-de-combustivel-este-ano-tempestade-perfeita-diz-prates.ghtml</guid></item><item><title>巴西是世界上第四个向美国派遣运动员最多的国家</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/brasil-e-o-quarto-pais-do-mundo-que-mais-envia-atletas-para-os-estados-unidos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/V9Lx5BDAR8kewn6h1_qMKaKGxwQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/8/4q41VeRMaVUBAHB4AvHQ/passaporte1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;到目前为止，向巴西人发放的此类签证数量比去年同期增加了63.5%。美国有近两百种不同类型和签证，每种类型和签证都针对特定的受众或目的。这些入境类别之一是 P 签证，旨在为高水平和国际认可的运动员提供服务，以便他们可以在该国参加比赛和暂时居住。巴西是最引人注目的国家之一。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 17:50:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/brasil-e-o-quarto-pais-do-mundo-que-mais-envia-atletas-para-os-estados-unidos.ghtml</guid></item><item><title>STF返回对可能改变FGTS修正的18号行动进行判断</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/stf-volta-a-julgar-no-dia-18-acao-que-pode-alterar-correcao-do-fgts.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5GE-yq25eWhr-i4UN35gtIbJxTc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/g/iw41OWRs617MnROxrhmA/53220878359-607271f8eb-c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;法院有两票支持增加工人收入 联邦最高法院 (STF) 院长路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 计划于 10 月 18 日恢复审理，讨论当前 FGTS 修正形式的合宪性。到目前为止，已经有两票赞成增加工人收入。审判于四月开始，但因努内斯·马克斯部长要求进行审查而中断。部长于八月底退回此案，巴罗佐选择此案作为其政府的首批审判之一。 STF主席是该行动的报告员。4月份，巴罗佐提议推翻参考利率（TR）并修正储蓄账户收入。陪同他的还有安德烈·门多萨部长。目前，余额按参考利率 (TR) 加每年 3% 的利息进行调整。团结党提出的最初行动请求是根据全国消费者价格指数（IPCA）进行修正。对国库的影响将取决于STF确定的指数以及所谓的调整，即决定何时生效。其中一份账目表明影响达 3000 亿雷亚尔。联邦总检察长办公室 (AGU) 捍卫当前模式的维护。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 17:25:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/stf-volta-a-julgar-no-dia-18-acao-que-pode-alterar-correcao-do-fgts.ghtml</guid></item><item><title>MTV EMA 2023：Anitta 和 Luísa Sonza 获提名；查看完整列表</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/03/mtv-ema-2023-anitta-e-luisa-sonza-estao-entre-os-indicados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Yl10j1tjkBxeGuqvaR-VgpDRamY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/w/UOfsddSJ2iqtRk2E6aEA/elite-s07-anita-080323-matiasuris-ur-1815.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Anavitória、Kevin O Chris、Luísa Sonza、Manu Gavassi 和 Matuê 也代表巴西出席颁奖典礼。MTV 本周二（3）公布了 MTV EMA 2023 的提名名单。提名者中有几位巴西人，包括 Anitta、Luísa Sonza、 Anavitória、Kevin O Chris、Luísa Sonza、Manu Gavassi 和 Matuê。 《精英》和《洛基》中的阿尼塔：该剧将于 2023 年 10 月在 DC 流媒体上首映：巴西人拉斐尔·格兰帕 (Rafael Grampa) 凭借布鲁斯·韦恩 (Bruce Wayne) 的“死亡”权利和来自圣保罗的哥谭 (Gotham) 再现蝙蝠侠 获得最多提名的艺术家是泰勒 (Taylor)斯威夫特，有七个。她角逐年度艺术家、年度歌曲和年度视频等奖项。阿尼塔正在争夺两个奖项：拉丁艺术家奖和最大粉丝奖。名单上的其他巴西人将角逐最佳巴西艺术家类别。活动时间为11月5日（周日）下午4点。查看完整提名名单：年度歌曲 Doja Cat - Paint The Town Red Jungkook 壮举。 Latto - 七麦莉赛勒斯 - 鲜花奥利维亚罗德里戈 - 吸血鬼 SZA - 杀死比尔泰勒斯威夫特 - 反英雄雷玛，赛琳娜戈麦斯 - 年度冷静剪辑卡迪 B 壮举。 Megan Thee Stallion - Bongos Doja Cat - Paint The Town Red Little Simz - Gorilla Miley Cyrus - Flowers Olivia Rodrigo - 吸血鬼 SZA - Kill Bill Taylor Swift - 年度反英雄艺术家 Doja Cat Miley Cyrus Nicki Minaj Olivia Rodrigo SZA Taylor Swift 最佳COLLAB Central Cee x Dave - Sprinter David Guetta、Anne-Marie、Coi Leray - Baby Don&amp;#39;t Hurt Me KAROL G、Shakira - TQG Metro Boomin、The Weeknd、21 Savage - Creepin&amp;#39; PinkPantheress、Ice Spice - Boy&amp;#39;s a Liar Pt. 2 Rema, Selena Gomez - Calm Down REVELATION 艺术家 Coi Leray FLO Ice Spice Featherweight PinkPantheres Reneé Rapp 最佳流行艺术家 Billie Eilish Dua Lipa Ed Sheeran Miley Cyrus Olivia Rodrigo Taylor Swift 最佳非洲音乐人 Asake Aya Nakamura Ayra Starr Burna Boy Davido Rema 最佳摇滚艺术家 Arctic Monkeys Foo Fighters Måneskin Metallica Red Hot Chili Peppers The Killers 最佳拉丁艺术家 Anitta Bad Bunny KAROL G 羽量级 ROSALÍA Shakira 最佳 K-POP 艺术家 FIFTY FIFTY Jungkook NewJeans SEVENTEEN Stray Kids TOMORROW X TOGETHER 最佳另类艺术家 Blur Fall Out Boy Lana Del Rey Paramore 三十秒Mars YUNGBLUD 最佳电子艺人 Alesso Calvin Harris David Guetta 瑞典 House Mafia Peggy Gou Tiëst 最佳 HIP HOP 艺人 Cardi B Central Cee Lil Wayne Lil Uzi Vert Metro Boomin Nicki Minaj Travis Scott 最佳 R&amp;amp;B 艺人 Chlöe Chris Brown Steve Lacy Summer Walker SZA Usher 最佳 LIVE 碧昂斯Burna Boy Ed Sheeran Måneskin SZA Taylor Swift The Weeknd 最佳推手艺人 2022 年 11 月：Flo Milli 2022 年 12 月：Reneé Rapp 一月：Sam Ryder 二月：Armani White 三月：Fletcher 四月：Tomorrow X Together 五月：Ice Spice 六月：FLO 七月：Lauren Spencer Smith 八月：Kaliii 九月：GloRilla 十月：Benson Boone 最大粉丝 Anitta Billie Eilish Blackpink Jungkook Nicki Minaj 奥利维亚罗德里戈 Sabrina Carpenter Selena Gomez Taylor Swift 最佳组合 aespa FLO Jonas Brothers Måneskin NewJeans OneRepublic 17 Tomorrow X Together 最佳巴西艺术家 Anavitória Kevin Chris Luísa Sonza Manu加瓦西·马图埃</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 17:25:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/03/mtv-ema-2023-anitta-e-luisa-sonza-estao-entre-os-indicados.ghtml</guid></item><item><title>危地马拉当选总统恢复国际访问，警告涉嫌政变企图</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/03/presidente-eleito-na-guatemala-faz-turne-internacional-para-alertar-sobre-suposta-tentativa-de-golpe-de-estado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/vMC0wbBOlL-cAjjXCApeHhX0Igg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/9/jmA1HeSE2ckBHeborTYw/arevalo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;自周一以来，该国至少 17 条重要高速公路被抗议者封锁，抗议者要求总检察长辞职。危地马拉当选总统、社会民主党人贝尔纳多·阿雷瓦洛于本周二访问美国。他将在白宫会见国家安全顾问杰克·沙利文。阿雷瓦洛在选举中击败前第一夫人桑德拉·托雷斯后于 8 月 20 日当选，他重新启动了国际巡演，谴责所谓的政变企图阻止他上任。 “伯尼叔叔”：了解社交网络在危地马拉总统选举中反体制失败者的作用 了解：捍卫强硬安全的“地区布克莱斯”在厄瓜多尔和危地马拉的选举中失败“我恢复了”我去美国会见重要人物。今天早上，我参加了与美洲协会[成员]的会议，我在会上解释了我们政府计划的总体思路以及其实施将对经济增长、创造就业机会产生的影响以及危地马拉人民的福祉”，阿雷瓦洛在宣布他的整个非洲大陆之旅时在 X（前身为 Twitter）上写道。 “我还警告公共事务部和康苏埃洛·波拉斯的行动构成了当今民主的问题。” 9月29日，阿雷瓦洛在访问墨西哥并与总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔交谈后，因国会议员在高级选举法院（TSE）总部进行搜查行动而不得不暂停行程。在数十名警察的搜查中，检察官打开了 70 个投票箱，里面装有 6 月 25 日第一轮选举的选票。此次行动是因公民投诉而进行的，但只有东京证交所有权进行此类核实。自周一以来，一群抗议者封锁了危地马拉的部分高速公路，要求总检察长康苏埃洛·波拉斯辞职，他们指责后者策划了政变。抗议者大部分是原住民和农民，他们封锁了该国至少17个重要高速公路路段，例如美洲高速公路，以及通往墨西哥、萨尔瓦多和洪都拉斯边境的高速公路。他们还呼吁罢免检察官拉斐尔·库鲁奇切 (Rafael Curruchiche) 和法官弗雷迪·奥雷拉纳 (Fredy Orellana) 的职务，他们正在领导一场针对阿雷瓦洛的法律运动，阿雷瓦洛是十多年来第一位在该国获胜的左翼政治家。这三名官员均被列入美国“腐败”和不民主行为者名单。阿雷瓦洛的政党“团结运动”在选举期间成为公共部的调查目标，并在获胜后仅八天就被取消了资格。作为回应，当选总统暂停了政府过渡进程。阿雷瓦洛：危地马拉法院暂时中止取消当选总统政党的资格 在选举法院总部进行的搜查行动，没收了上次选举的记录，要求取消该机构法官的管辖权，并试图暂停阿雷瓦洛的政党，导致引起国际社会的关注。美国国务院发言人表示，美国周一表示，“将继续使用一切可用工具打击那些破坏危地马拉民主和法治的人”。美国国务卿安东尼·布林肯在与阿雷瓦洛的虚拟会议上表示“支持和平政治过渡”，并表示“声援危地马拉人民，他们面临着阻止民主权力过渡的持续努力”。背景：危地马拉出人意料，将参加第二轮总统选举 巴西政府还对危地马拉权力过渡进程受阻表示担忧，并在周一发表的声明中重申承认阿雷瓦洛当选。照会还敦促危地马拉当局履行职责，保证民选当局根据民意和在美洲国家组织（美洲组织）做出的承诺拥有和行使职权。美洲国家组织、西班牙、欧盟和国际组织也表示反对刑事迫害，认为这是对危地马拉民主和治理的攻击。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 17:19:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/03/presidente-eleito-na-guatemala-faz-turne-internacional-para-alertar-sobre-suposta-tentativa-de-golpe-de-estado.ghtml</guid></item><item><title>国会中的政府领导人承认对行李收费存在基本分歧</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/lider-do-governo-no-congresso-admite-divergencias-da-base-sobre-a-cobranca-de-bagagens.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/om3JhgfnaBllXNiUpVTXYw71fKY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/0/YgW3u2QiSAERLP5dWCCw/64907185-brasil-brasilia-bsb-15-02-2017-economia-fim-da-franquia-de-bagagem-a-partir-do-dia.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这个话题正在争论中，因为这是国会可以投票的最古老的否决权之一，并且是在博尔索纳罗执政期间进行的。国会中的政府领导人、参议员兰道夫·罗德里格斯（美联社）周二表示，基地本身在以下方面存在分歧：国内和国际航班上可能返回免费行李运输。这个话题正在争论中，因为它是国会可以投票的最古老的否决权之一，并且是在贾尔·博尔索纳罗（PL）执政期间完成的。这项福利最初包含在对名为“2022 年 Voo Simples”的临时措施（MP）的投票中，该措施使民航规则更加灵活。兰多夫表示，如果反对派和政府在接下来的几个小时内没有达成共识，只有在月底必须召开新一届国会会议时，全体会议才会行使否决权。 — 关于行李，我们在反对派和政府方面都有分歧。我将于下午 4 点与旅游部长塞尔索·萨比诺 (Celso Sabino) 会面，我们将努力达成协议。如果不可能，将在月底进行分析。明天，我希望我们能达成协议，考虑对阻碍议程的 25 票中的 6 到 7 票进行否决。因此，我们减少了下届国会会议的否决权。我们希望明天就民主法治法的否决以及前任政府的否决继续前进。他说，除了毒理学测试和铁路框架之外。众议院议长罗德里戈·帕切科 (PSD-MG) 表示，随着否决权的积累和重新分配预算资金的项目，国会应于本周三举行会议。议程尚未公布，但有 28 项否决权阻止了辩论，其中 10 项仍然是贾尔·博尔索纳罗政府的遗产。卢拉提出的建议包括财政框架、重组各部委的措施以及与“Minha casa，minha vida”计划相关的项目的摘录。兰多夫还谈到了有关否决权的其他谈判，并表示正在与反对派领导人讨论此事。他希望在本周二晚上 7 点之前得到定义： - 我们收到反对派三项否决请求，但这些否决会产生财政影响，这会损害我们减少公共赤字的努力。我们将努力推进铁路和毒理学测试的法律框架。我将尽力在今天晚上 7 点之前进行这些对话，以便明天我们能够欣赏议程上的 16 个 PLN。然后我们将在 10 月底、10 月 24 日至 25 日之间举行新一届国会会议，届时我们将评估所有阻碍议程的否决权——他补充道。尽管这些否决权依法“锁定了议程”，但只有那些已得到国会领导人同意、尚未确定的项目才应进行投票。众议员和参议员可以维持或推翻总统的决定，改变自制裁以来已经生效的法律。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 17:19:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/lider-do-governo-no-congresso-admite-divergencias-da-base-sobre-a-cobranca-de-bagagens.ghtml</guid></item><item><title>班克斯发现了？还记得艺术家身份被“揭露”的其他时刻吗</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/03/banksy-descoberto-relembre-outros-momentos-em-que-identidade-do-artista-foi-revelada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rN_23D8tYIfEX5PWvTGnovQ9SoA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/O/UzGcvURuyb2AHy37LBcw/arte-2023-10-03t123603.756.png" /&gt;&lt;br /&gt;几十年来一直保持匿名的英国涂鸦艺术家已经动员了科学研究和新闻调查。班克斯的身份可能在本周再次被揭露。据英国《每日邮报》报道，这位因在世界各地涂鸦而闻名、一直保持匿名的城市艺术家的名字最近在针对他创建的害虫控制公司的诉讼中被提及。在流程文件中，来自英国布里斯托尔的 53 岁男子 Robin Gunningham 被列为该公司的负责人。然而事实并没有带来太多消息。了解：Letrux 揭示卵巢中“非常高的肿瘤标志物”：“可能只是吓唬一下”现象：“自由之声”成功的秘诀是什么？ GLOBO 追踪了 15 年前的一次会议，《星期日邮报》报纸发表的一篇报道根据 2004 年在牙买加拍摄的一张男子拿着一罐喷漆跪着的照片确定了班克斯的身份。同样的名字又出现了经过英国玛丽女王大学研究人员的调查工作后，该问题于 2016 年浮出水面。班克斯在里约热内卢举办展览 科学家利用一种被称为“地理剖析”的方法（警察也用这种方法来识别罪犯）绘制了该艺术家在伦敦和布里斯托尔墙上涂鸦的 140 幅作品，并突出显示了班克斯经常光顾的主要地点。就在那时，罗宾·冈宁安这个名字出现了。第二年，其他证据推翻了此前流传的理论。在接受嘻哈艺术家 Scroobius Pip 的每周播客采访时，音乐制作人兼 DJ Goldie 评论了艺术界如何将涂鸦货币化，尽管这一领域仍然受到抵制并带有负面联想。 “给我一封泡泡信（一种被当代艺术家普遍鄙视的信），把它放在一件 T 恤上，写上‘班克斯’，我们就完成了。我们可以卖掉它（……）。无意冒犯罗伯特，我认为他是一位才华横溢的艺术家，他彻底改变了艺术世界”，这位音乐家说道。歌手兼艺术家罗伯特·德尔·纳贾 (Robert Del Naja) 披露 戈尔迪在说“罗伯特”时停顿了几秒钟，表示对不小心泄露了这位神秘艺术家的名字感到遗憾，然后改变了话题。据英国媒体报道，“scapulidad”当时强化了人们对班克斯是音乐家罗伯特·德尔·纳贾(Robert Del Naja)、大规模攻击乐队成员的怀疑，这一理论已经在社交媒体上小心翼翼地流传。记者克雷格·威廉姆斯声称，经过五个月的调查，已经确认了涂鸦艺术家的身份。据他称，班克斯不是一个人，而是一个由德尔纳贾领导的团体，德尔纳贾否认了这一事实：“一个好故事，但不幸的是这不是真的。” “他（班克斯）是一位朋友，他参加了（Massive Attack）的一些演出。这只是一个后勤和巧合的问题”，当时德尔纳贾在评论威廉姆斯的工作时说道。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 17:03:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/03/banksy-descoberto-relembre-outros-momentos-em-que-identidade-do-artista-foi-revelada.ghtml</guid></item><item><title>《大楼谋杀案》续订第四季</title><link>https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/10/03/only-murders-in-the-building-e-renovada-para-quarta-temporada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/S1WTQOPbZ7zZYkVd9Tvy6Ufi03w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/w/AOC3pkTcqYs0c5VZe84w/sem-titulo.png" /&gt;&lt;br /&gt; Hulu 决定续订《大楼里的谋杀案》系列剧第四季。这一消息是在第三季最后一集在美国首映后宣布的。在巴西，所有季节均可在 Star+ 上观看。另请阅读：由加布里埃尔·莱昂内 (Gabriel Leone) 主演的关于艾尔顿·塞纳 (Ayrton Senna) 的剧集将在阿根廷和乌拉圭拍摄场景 查看：克拉拉·莫内克 (Clara Moneke) 将在 Prime Video 系列中回归播出。看看她参与的幕后花絮 该剧制作团队在 Instagram 上发帖写道：“《只有大楼里的谋杀案》第四季回归了！该剧由史蒂夫·马丁和约翰·霍夫曼创作，马丁饰演查尔斯·哈登·萨维奇，马丁·肖特饰演奥利弗·普特南，赛琳娜·戈麦斯饰演梅布尔·莫拉。第三季由保罗·路德、梅丽尔·斯特里普、杰西·威廉姆斯、阿什利主演帕克和诺玛·杜梅维尼客串出演。今年，《大楼里的谋杀案》连续第二年获得艾美奖提名。该剧第二季将角逐以下类别：最佳喜剧类剧集、最佳喜剧男主角系列和喜剧系列最佳剧本。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 初始插件文本“只有大楼里的谋杀案”已续订第四季 复制品：Instagram</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:59:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/series/noticia/2023/10/03/only-murders-in-the-building-e-renovada-para-quarta-temporada.ghtml</guid></item><item><title>Zoom将使用人工智能生成会议摘要和编辑文档</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/10/03/zoom-vai-usar-inteligencia-artificial-para-gerar-resumo-de-reunioes-e-editar-documentos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5pNr12weLHYubg53PgALW5vvjJA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/A/u/7s6qcNTPmAZp9qClOB4w/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-4-23-9-1650715744428.png" /&gt;&lt;br /&gt;类似于 Google Docs 的协作编辑将于 2024 年推出，但一些人工智能功能已经可用。专利显示，该平台计划在会议中引入虚拟对象 视频会议平台 Zoom 将在其应用程序中添加一项新功能：从明年开始，沿着 Google Docs 的路线协作编辑文档。 Zoom 的产品总监 Smita Hashim 表示，不同之处在于人工智能 (AI) 将用于生成会议摘要并在文本中包含信息。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:59:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/10/03/zoom-vai-usar-inteligencia-artificial-para-gerar-resumo-de-reunioes-e-editar-documentos.ghtml</guid></item><item><title>参议院举行投票，报告员宣布小型选举改革对 2024 年选举无效</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/senado-trava-votacao-e-relator-anuncia-que-minirreforma-eleitoral-nao-valera-para-eleicoes-de-2024.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/3ycrrtsd9DsAxsuWUrBYJX_6u0s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/P/rJDUrtRYWZ7hUEasntvQ/castr.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;选举变化是众议院和参议院参议员马塞洛·卡斯特罗（MDB-PI）、小型选举改革报告员之间角力的主题，他周二宣布，新规则将不会及时由参议院投票生效。 2024年选举中，选举方案由一项法案和一项补充法案组成，已于9月获得众议院批准，但尚未在另一院取得进展。为了在下一次选举中有效，这些措施需要在下周五 10 月 6 日之前获得批准。了解更多：吉尔玛批评了 STF 部长授权的想法，帕切科“内洛尔·里拉”为其辩护：商会主席录制了一段视频，宣布拍卖他的农业公司的牛；观看视频“参议院本周不会对小型选举改革进行投票，这使得其在 2024 年选举中的应用变得不可行。参议院倾向于更深入地致力于已经在我的报告下的《选举法》，并进行更广泛、更一致，”卡斯特罗在社交媒体上写道。正如《GLOBO》所表明的那样，由于参议员们抵制批准小规模改革，另一组选举改革，即大赦国际提出的宪法修正案（PEC），甚至没有被众议院分析。卡斯特罗报道的小型改革带来了降低政党透明度的措施，使女性配额更加灵活，并可以减少《干净记录法》规定的不符合资格的时间。它附加在另一套选举改革方案中，该方案由议长阿瑟·里拉 (PP-AL) 提出，并于 2021 年获得众议院批准，但在参议院宪法和司法委员会中仍处于休眠状态。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:59:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/03/senado-trava-votacao-e-relator-anuncia-que-minirreforma-eleitoral-nao-valera-para-eleicoes-de-2024.ghtml</guid></item><item><title>数据显示美国就业市场升温后，美元触及 5.13 雷亚尔，Ibovespa 重回 11.4 万点</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;投资者仍然赞同美联储官员的声明，他们指出，在数据显示就业市场升温后，美国利率应在很长一段时间内保持在高位，直到通胀回到目标美元达到5.13雷亚尔，Ibovespa回到114千点美国投资者仍赞同美联储官员的声明，他们指出美国利率预计将在很长一段时间内保持高位，直到通胀回到目标水平</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:58:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item><item><title>世界排名第二的卡洛斯·阿尔卡拉斯 (Carlos Alcaraz) 确认参加 2024 年里约公开赛</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/03/rio-open-confirma-o-numero-2-do-mundo-alcaraz-para-edicao-de-2024.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WEUIOI7LYQBxXFDV3tb4dlQPQzs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/G/ovUbBIRzChOVBMDj03wg/103644933-topshot-spains-carlos-alcaraz-celebrates-beating-denmarks-holger-rune-during-their-men.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这将是西班牙人第四次参加拉丁美洲的主要网球赛事。里约公开赛组织本周二确认了目前世界排名第二的卡洛斯·阿尔卡拉斯的参赛。西班牙人将参加第四届比赛。里约公开赛在其社交网络上宣布：“第一个确认参加2024年里约公开赛的人只能是他，卡洛斯·阿尔卡拉斯！这是他第四次参加我们的比赛，@carlitosalcarazz已经发出了这样的信息：他想见到巴西人公众欢呼雀跃！”该赛事将于明年 2 月 17 日至 25 日在里约热内卢赛马俱乐部举行。门票将于 10 月 17 日至 23 日期间专门针对 Claro 和 Santander Select 以及私人客户进行预售。将于 24 日开始面向公众销售。这位西班牙人于 2022 年在里约热内卢以 18 岁的年龄赢得了他的首个 ATP 500 级别赛事冠军。在夺冠之后，今年年初，他还赢得了大师赛 1000 赛事冠军在印第安维尔斯、迈阿密和巴塞罗那，他获得了美国公开赛冠军，这是他职业生涯的第一个大满贯奖杯。凭借辉煌的赛季，他成为历史上最年轻的世界第一。 — 这对我来说是一场特殊的比赛。我很高兴参加 2024 年里约公开赛。这是我赢得第一场 ATP 比赛的地方，也是我赢得第一场 ATP 500 的地方。我与球迷有着特殊的关系，我很高兴再次来到里约 - 他说。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:45:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/03/rio-open-confirma-o-numero-2-do-mundo-alcaraz-para-edicao-de-2024.ghtml</guid></item><item><title>参议院委员会批准保障反对工会援助捐款的权利</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/comissao-do-senado-aprova-projeto-que-proibe-contribuicao-sindical-obrigatoria.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/X0nn-pTbx43tfFgnX8Ch5eF-PRQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/q/KqDXZBRF6rSqWGBLCQ6Q/53232123175-71d5a26465-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该文本将提交给社会事务委员会，并由该委员会做出最终决定。帕切科表示拒绝该提案 参议院经济事务委员会（CAE）周二批准了该项目，该项目旨在规范联邦最高法院（STF）关于允许向非会员工会收取援助费的决定。批准的文本保证当雇员拒绝向工会支付费用时，工人有权提出反对，即使这是集体谈判的一部分。该文本由参议员斯蒂文森·瓦伦蒂姆（Podemos-RN）撰写，报告员由参议员罗杰里奥·马里尼奥（PL-RN）撰写，将提交给社会事务委员会（CAS），在那里它将成为最终文本，而无需进入全体会议。但参议院议长罗德里戈·帕切科（PSD-MG）已经表明自己反对该项目的推进，并捍卫一项更广泛的提案，其中包括与工人和雇主工会共同讨论的工会融资新模式。例如，为了阻止这一过程继续下去，参议员可以向 CAS 提出上诉，要求在全体会议上对此事进行投票。如果发生这种情况，参议院议长将负责指导全体会议的讨论并可以主持会议。 — 我们正在寻找一种促进工会的方式，不仅是工人工会，也是雇主工会。他说，在巴西拥有工会生活很重要。 ——这些工会的一种自筹资金形式，不涉及强制工会捐款的返还，我本人对此持保留态度——帕切科说。参议员 Jaques Wagner (PT-BA)、Paulo Paim (PT-RS) 和 Teresa Leitão (PT-PE) 在 CAE 中反对该法案，他们站出来捍卫工会和雇主之间的联合解决方案。尚未提出，模型尚不清楚。参议院议长罗德里戈·帕切科预计该提案将在未来几天内公布。根据批准的文本，该员工在开始工作后最多有 50 天的时间雇佣合同工作，签署协议或集体公约，以表达对缴费的反对。该提案还规定雇主在雇用时告知代表工人的工会。2017年批准的劳动改革推翻了强制性工会缴款和对工会的援助缴款，只允许向愿意支付的工人收取费用。联邦最高法院 (STF) 的一项决定决定，通过集体协议或公约向工会缴款的制度只要反对权得到保障，就有效。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:41:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/comissao-do-senado-aprova-projeto-que-proibe-contribuicao-sindical-obrigatoria.ghtml</guid></item><item><title>在罢工和压力下，塔尔西西奥加倍推动圣保罗私有化</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/03/em-meio-a-greve-e-pressao-tarcisio-dobra-aposta-em-privatizacoes-em-sp.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qQI9kayZ47xcy9e-PuycTsj9G-8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/m/POeFmCS2CNVIoJI8dZOA/01.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;圣保罗州长将周二的罢工归类为“非法和滥用职权”，并表示有必要开展私有化研究 圣保罗州长塔西西奥·德弗雷塔斯 (Tarcísio de Freitas) 对 Sabesp 和其他国有企业的私有化加倍押注受到基础卫生公司、Metro 和 Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM) 员工组织罢工的压力。本周二早上，罢工开始几小时后，塔尔西西奥在班代兰特斯宫发表声明，提高了对工会的反对态度，并表示这次罢工——他将其归类为“非法和滥用职权”——表明有必要研究私有化。在国有环卫公司 (Sabesp) 员工的支持下，铁路工人和地铁工人本周二瘫痪了首都圣保罗的 9 条铁路运输线，以反对塔尔西西奥向这三家公司至少部分拨款的计划，到主动厕所。只有私有化后的地铁和 CPTM 线路仍在运营——塔西西奥认为这是私有化的另一个“优势”。 ——他们说他们反对私有化。但今天哪些线路在运行呢？那些授予私​​营部门的。这表明我们的方向是正确的，我们确实必须研究（私有化）——州长宣称。 Míriam Leitão：罢工者和塔尔西西奥在将公共交通政治化方面犯了一个错误 开门和关门：看看圣保罗首都正在做什么 工作中的问题：我无法到达或迟到了，我可以被扣分吗？这次罢工远远超出了工资要求等常见问题，并采取了针对现任政府主要项目之一的政治基调。这三个类别的代表要求塔尔西西奥举行公民投票，就萨贝斯普私有化以及地铁和火车线路特许权的进展征求民众的意见。这些实体的论点是，移交给私营部门意味着“公共服务的拆除”，这可能会导致该州的交通和水费上涨。民意调查的决定 塔尔西西奥坚持认为，私有化是在民意调查中决定的，他获胜了。尽管这实际上是一项竞选承诺，但 Datafolha 于 2023 年 4 月 3 日至 5 日进行的一项调查显示，大多数 (53%) 的圣保罗居民拒绝出售 Sabesp。总计 40%都赞成。私有化议程是现任州长的标志，他甚至为此问题设立了一个专门的秘书处，有望在未来几个月内取得进展。圣保罗政府聘请了国际金融公司的咨询公司来研究萨贝斯普的私有化和公共地铁公共交通服务线路的特许权。在第一种情况下，支付给世界银行相关咨询机构的金额只有在研究完成并且证明该提案将为民众带来重大利益后才会确定。对于公共交通，O GLOBO 找到了两份合同，价值 6,250 万雷亚尔和 7,120 万雷亚尔。至少一件，无需出价。圣保罗 Barra Funda 地铁站因员工罢工而关闭 比安卡·戈麦斯 (Bianca Gomes) 7 月底，塔尔西西奥 (Tarcísio) 已宣布，他的管理层已选择额外发行股份作为 Sabesp 私有化的模式（后续），允许单个私人股东在公司中拥有更大的股份，成为参考股东，即拥有相关股权。实际上，尽管政府表示不希望单一股东控制公司，但私营部门对公司的管理层拥有重大决策权。地铁工人联盟主席卡米拉·里斯本 (Camila Lisboa) 表示，私有化计划无视为民众提供的服务的安全和质量，并驳斥了政府关于此次动员是出于选举动机的指控。 — 私有化问题对我们来说也是一种劳动关系，因为它影响我们的工作和工资 — — 工会领导人说。副作用：圣保罗交通因罢工而放缓萨贝斯普的最终私有化将需要经过圣保罗立法议会（阿莱斯普）的全体会议，并获得众议院 94 名代表中至少 48 名的支持，但仍没有投票预测。政府领导人豪尔赫·威尔逊（共和党）表示，他不知道今年是否有足够的时间，因为立法年度仅剩两个多月了。国有企业没有现金 塔尔西西奥·德·弗雷塔斯政府希望将所有地铁和CPTM线路私有化的主要原因是上市公司的财务状况，而近年来这种状况一直在恶化。政府了解到，公司无法开展新线路和车站的工程和项目——2022 年，CPTM 损失 4.32 亿雷亚尔，Metrô 损失 11.6 亿雷亚尔。这是因为这些公司的主要收入来源是票价，这种模式已被证明是不可持续的，尤其是在大流行期间乘客人数下降的情况下。迄今为止，乘客数量尚未恢复到大流行前的水平。州长表示，CPTM 和 Metro 将扮演“新角色”，更专注于开发扩建项目和改进系统，但完全脱离线路的日常运营。尽管私营部门在圣保罗运营着四条铁路运输线，但它们都是由公共当局建造的。政府正在与 CCR 就该公司运营的 4 号线（黄色）和 5 号线（淡紫色）的扩建进行谈判。这个想法是让特许经营商支付 4 号线 Taboão da Serra 站和 5 号线两个车站（Comendador Sant&amp;#39;Anna 和 Jardim Angela）的建设费用，但预算和项目仍在讨论中。根据从项目和投资秘书处获得的 O GLOBO 的说法，所有 CPTM 线路向私营部门的特许权计划都更加先进。本届政府批准的第一个项目应该是连接首都和容迪亚伊的 7 号线（鲁比线）。该支线是 Intercidades Campinas 列车招标过程的一部分，也就是说，被选中建造新列车的公司将拥有 7 号线，拥有可以立即产生收入的现成模式。拍卖定于 2024 年 2 月进行。同样的想法必须付诸实践，以授予 11 号线路（珊瑚）、12 号线路（Safira）和 13 号线路（翡翠），也计划于明年进行：私营公司将运营这些线路，条件是计划在翡翠线上修建新车站。计划于 2025 年获得 10 号线（Turquoise）的特许权，该特许权可以在涉及未来 14 号线 - 奥尼克斯（Ônix）建设的协议中授予，该线将通往瓜鲁柳斯。地铁方面，私有化研究已于 8 月签订合同，目前仍处于初始阶段，到 2024 年，政府必须决定这家成立于 1968 年的公司的未来。目前，圣保罗有 4 条线路在运营由私营部门提供：8（钻石）、9（翡翠）、4（黄色）和 5（淡紫色），由 CCR 的移动部门 ViaMobilidade 和 ViaQuatro 公司提供。该公司还将运营 17 号线（黄金线），这是一条正在建设中的单轨铁路（使用公共资源），并将连接孔戈尼亚斯机场和莫伦比。 6 号线（橙色）是另一条正在建设中且已获得批准的延伸线，但在本例中，该建设是公私合作伙伴关系 (PPP)，其中 Acciona 是负责承包商。事故。 2022 年 3 月，8 号线列车在市中心的 Julio Prestes 车站撞入安全壳。交通日报/复制 反对交通私有化的主要论点之一是，由 ViaMbilidade 运营的 8 号线和 9 号线自那以后就不断出现故障。去年一月私有化。该公司甚至与公共部签署了一份行为调整协议（TAC），承诺改进线路、提前投资并针对服务质量不足支付 1.5 亿雷亚尔的赔偿。巴西消费者保护研究所 (Idec) 的专家城市交通协调员 Rafael Calabria 表示，模型需要重新考虑，他解释说，巴西现行的公共交通模型由用户支付的票价提供资金，需要重新考虑。 — 在当前的模式中，公共汽车和火车需要满载才能盈利。公司最终会取消流通量较少的线路，甚至减少出行次数以维持收支平衡。这种模式不可持续，而且随着乘客数量逐年减少，情况变得越来越糟。”他解释道。这位专家表示，公共当局需要考虑其他合同模式，例如考虑运输实际成本的合同模式，并寻找收入来投资火车和地铁基础设施。 — 例如，政府可以维护其负责的基础设施，保证车站的改造，并仅将运营移交给私营部门。不能做的是继续采用当前的模式，这只会导致服务不稳定。今天，我们看到的是政府将所有责任转嫁给私营部门。卡拉布里亚说，让步是一种管理形式，但需要持续的公共责任和投资。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:37:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/10/03/em-meio-a-greve-e-pressao-tarcisio-dobra-aposta-em-privatizacoes-em-sp.ghtml</guid></item><item><title>参观《大家庭》中贝索拉的马科斯·奥利维拉 (Marcos Oliveira) 在 Retiro dos Artistas 居住的房子</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/03/veja-a-casa-onde-marcos-oliveira-o-beicola-moraria-no-retiro-dos-artistas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZM44650Dc-aaHlMiW0dA75Nx3oo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/B/leeDRuSkW4igwyCZMmvw/thumbnail-image-6487327.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这就是本周一 (2) 在里约热内卢西区 Retiro dos Artistas 迎接马科斯·奥利维拉 (Marcos Oliveira) 的房子。该机构已为这位 67 岁的演员保留了该房产，但他在周日 (1) 收到网红 Deolane Bezerra 捐赠的 5 万雷亚尔后退出了此举。据该机构管理员西达·卡布拉尔 (Cida Cabral) 称，奥利维拉没有传达他的决定。她甚至选择了另一位艺术家住在那里。 — 我们把一切都准备好了，因为上周五（29），我们已经安排他周一来参观该机构和未来的家。不幸的是，当他再次接受捐款后，这一切并没有发生。事件发生后我们没有收到马科斯的回复——她说。采访：玛丽亚·路易莎·门多萨 (Maria Luisa Mendonça) 谈论她作为一名艺术家的工作，并回忆起她在电视上首次亮相，在《Renascer》中扮演双性人布巴 (Buba) 的角色。此外：即将年满 60 岁的泰斯·德·坎波斯 (Thais de Campos) 谈论《沙中的女人》以及她从《沙之女》中退休的经历。电视，讲述在葡萄牙的生活以及她作为祖母的日常生活 除了 Deolane 之外，有影响力的人 Matheus Yurley 在社交媒体上表示，他还向 Marcos Oliveira 捐赠了 10,000 雷亚尔。近年来，这位在《大家庭》中饰演贝索拉非常成功的演员也暴露了财务问题。他在 Instagram 帖子中请求捐款和工作。奥利维拉将与保罗·塞萨尔·佩雷奥和海梅·莱博维奇成为邻居。 23 号房产位于雷蒂罗 (Retiro) 土地上的一个村庄。它被绘画和装饰有植物和图画。该空间设有客厅、浴室、卧室和厨房。由于马科斯要收养这只狗，政府选择了一间门廊上有门的房子，为这只动物提供更多的安全保障。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 他将可以使用该地方的完整基础设施：食物、体育活动、健康计划和医疗援助以及由医生、治疗师、社会工作者和心理学家组成的团队。 — 静修中心始终供您完全使用，并将继续如此。西达说，艺术万岁，文化万岁，艺术家静修万岁。 Casa Marcos Oliveira - 独家游戏披露 看看谁是巴西仍然活跃的最年长的艺术家</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:35:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/03/veja-a-casa-onde-marcos-oliveira-o-beicola-moraria-no-retiro-dos-artistas.ghtml</guid></item><item><title>商会今天就允许使用单一资产作为多笔贷款抵押品的项目进行投票</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/camara-vota-hoje-projeto-que-permite-usar-unico-bem-como-garantia-para-mais-de-um-emprestimo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6u0fAGd8YYNK0hH9yT6CFJgsa5s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/c/v/VTy8cpTK6lJG8Bfrnhsg/95604063-ririo-de-janeiro-06-10-2021-extra-extracentro-do-rio-de-janeiro-predios-com-pao-de-ac.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;报告员João Maia（PL-RN）已经就担保框架发表了意见，该框架应扩大信贷市场。新的担保框架将于本周二在众议院进行投票。该文本来自参议院，经过一些修改和修正，其中部分内容被报告员 João Maia (PL-RN) 拒绝。除其他外，该项目允许债务人使用单一动产或不动产作为不同贷款的抵押品。但同一资产所保证的最大操作次数必须达到该财产的总价值。例如，参议员们提出的在还清拍卖资产后将拍卖资产的剩余价值返还给所有者的建议，玛亚拒绝了。第一笔贷款。因此，拍卖所得款项只有在债务人清偿所有合同债权后才会退还。 — 今天将对担保的法律框架进行投票。该项目旨在增加信贷供应并降低信贷供应成本，只要不影响政府收入。该项目的本质是允许价值100万雷亚尔的财产作为一项以上业务的担保，只要它们不超过财产的总价值。 João Maia 对 GLOBO 表示，这样就可以增加竞争和信贷供应。担保管理机构（IGG）的设立将成为债权人和债务人之间的中介机构，该机构已获得众议院批准，但被参议院推翻。若昂·马亚 (João Maia) 表示，按照参议员的建议，他将把 IGG 排除在该项目之外。该提案于 2021 年提交给仍在贾尔·博尔索纳罗政府领导下的国民议会，扩大了发放贷款的担保范围。实际上，新规则将降低违约风险，从而有望降低信贷成本。尽管是上届政府发出的，但此事得到了现任行政长官的支持。政府还预计新担保框架的批准将对汽车市场产生重大影响。该提案将允许债权人收回未付款项融资的汽车，而无需像今天的情况一样上法庭。因此，经济团队的预期是该模式的利率将会下降。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:32:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/03/camara-vota-hoje-projeto-que-permite-usar-unico-bem-como-garantia-para-mais-de-um-emprestimo.ghtml</guid></item><item><title>建于 1920 年的 Jardim Botânico 宅邸将首次向公众开放</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/casarao-construido-em-1920-no-jardim-botanico-sera-aberto-ao-publico-pela-primeira-vez.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zxzBWGxAoO91RuYGLJXMToGqEi4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/N/2ZAAYhS0eHieRttqfk2Q/casarao.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;生活更多：该物业由巴西穷人的赤足加尔默罗修女会管理，将成为里约装饰和艺术活动的总部。里约居民仍不知道的里约历史遗产将向公众开放第二天第一次 19. 这是位于 Jardim Botânico 的 Casa Maternal Mello Mattos，由巴西穷人赤脚加尔默罗修女会管理。他们在现场协调一所日托学校，为社会弱势群体的儿童服务。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:31:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/10/casarao-construido-em-1920-no-jardim-botanico-sera-aberto-ao-publico-pela-primeira-vez.ghtml</guid></item><item><title>1 月 8 日囚犯的证词使军队“黑人孩子”变得更加复杂</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/10/depoimentos-de-presos-no-8-de-janeiro-complicam-militares-kids-pretos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1NEmiP95LWQFvsasYENRZ5XVXdY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/J/p/KIeLd6RMuKH23DhuTbPg/101703002-brasilia-08-01-2022-bolsonaristas-invadem-o-congresso-nacional-terroristas-bolsonari.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;联邦警察用来调查“黑人孩子”团体士兵的要素之一是在 1 月 8 日政变中被捕者的证词。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 16:30:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/10/depoimentos-de-presos-no-8-de-janeiro-complicam-militares-kids-pretos.ghtml</guid></item></channel></rss>