<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 25 Sep 2023 12:12:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>泽连斯基宣布第一批美国坦克抵达乌克兰，以加强反攻；去了解</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/primeiros-tanques-americanos-chegam-a-ucrania-anuncia-zelensky.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MNguOKToVPEddFRPsmI6rNCu-Uo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/p/dBoWB6QQuw3T2sZutjXw/tanque-estados-unidos.png" /&gt;&lt;br /&gt; M1艾布拉姆斯被认为是美国的主要军用车辆，配备120毫米火炮乌克兰总统泽伦斯基周一宣布，第一批美国艾布拉姆斯坦克抵达乌克兰，乌克兰军队希望利用该坦克对俄罗斯军队进行新的反攻。 “（国防部长鲁斯泰姆）乌梅罗夫传来好消息。‘艾布拉姆斯已经抵达乌克兰，并准备增援我们的旅，’”泽伦斯基在社交媒体上的一份声明中说。这种高科技车辆被认为是美国的主力坦克，配备一门 120 毫米火炮，旨在摧毁其他坦克。艾布拉姆斯重达 60 多吨，设计为在轨道上行驶，而不是在轮子上行驶，因此可以穿越卡车无法通行的崎岖地形。 M1 Abrams 是一款美国坦克，将由乌克兰人使用 法新社/Editoria Arte 这种类型的车辆自 1980 年以来一直投入使用，其车体覆盖着复杂的装甲块，旨在提供一定程度的防御直接攻击的保护免受敌人火力和导弹的攻击。在现代版本中，还有多层铀装甲，可以为里面的士兵提供更好的保护。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:54:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/primeiros-tanques-americanos-chegam-a-ucrania-anuncia-zelensky.ghtml</guid></item><item><title>Desenrola的新阶段和循环利息</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/a-nova-fase-do-desenrola-e-os-juros-do-rotativo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/D7mEbgNmgtGwOr4Fxy4TiImKeQA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/D/ytORdBRPAGBTMYB4Y94g/closeup-de-economista-usando-calculadora-ao-passar-por-contas-e-impostos-no-escritorio.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;重新谈判计划最多可使3300万受益，但荒唐的卡费是产生债务的机器 对于Desenrola来说，有好消息也有坏消息：债务重新谈判计划成功了，但国会尚未就临时措施进行投票创建它的措施，该措施将于下周初到期。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:53:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/a-nova-fase-do-desenrola-e-os-juros-do-rotativo.ghtml</guid></item><item><title>乌克兰称其在黑海杀死了俄罗斯舰队指挥官</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/ucrania-afirma-que-matou-comandante-da-frota-russa-no-mar-negro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eoywQv_8kjMTJpHDvojV8yGSqk0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/x/EqdfbQR1iU8wOfPLqrWA/104407624-topshot-this-handout-satellite-image-released-on-september-23-2023-by-planet-labs-pbc-sh.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;基辅报道称，在2018年对克里米亚半岛的最后一次大规模袭击中，有34名敌方军官被消灭。乌克兰军队周一表示，在周五对这支部队位于塞瓦斯托波尔的总部的袭击中，炸死了俄罗斯黑海舰队指挥官。 ，位于莫斯科吞并的克里米亚半岛上。了解：乌克兰在克里米亚发动袭击后，俄罗斯舰队总部起火，克里米亚是“前所未有”的网络攻击目标在华盛顿：在乌克兰日益疲劳的情况下，拜登欢迎泽伦斯基入主白宫“包括海军司令在内的三十四名军官俄罗斯黑海舰队因袭击而死亡，”乌克兰特种部队在 Telegram 上表示。 2014年被莫斯科吞并的乌克兰半岛是这场战争的核心，因为它为俄罗斯军队提供了该国南部的补给，同时也是从海上发射导弹轰炸的基地。周五，即袭击发生当天，俄罗斯当局报告了针对克里米亚的最大规模网络攻击。与国际刑事法院的摩擦 本周一，国际刑事法院（ICC）院长、波兰人彼得·霍夫曼斯基（Piotr Hofmanski）被列入俄罗斯通缉犯名单。今年五月，莫斯科已将国际刑事法院检察官卡里姆·汗列入其通缉名单。据国家机构塔斯社和俄新社报道，内政部在其通缉犯数据库中指出“作为刑事调查的一部分进行通缉”。六个月前，国际刑事法院对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）发出逮捕令，指控其在乌克兰驱逐儿童中所扮演的角色。尽管俄罗斯不是国际刑事法院的成员，但该命令扰乱了普京的行程，例如，普京最近取消了前往南非参加金砖国家峰会的行程。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:49:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/ucrania-afirma-que-matou-comandante-da-frota-russa-no-mar-negro.ghtml</guid></item><item><title>保拉·奥利维拉 (Paolla Oliveira) 庆祝南达·科斯塔 (Nanda Costa) 生日：“我认识的最好的人之一”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/25/paolla-oliveira-celebra-aniversario-de-nanda-costa-uma-das-melhores-pessoas-que-conheco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/mk_iCtCBD-nVqYgdnkBTHG1ugj0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/w/KfEEGtQJa3wbFxiMu7Ug/paolla-1400x1016.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;两人相识已有 20 年，但在录制电视剧《Justiça 2》后才变得更加亲密。保拉·奥利维拉 (Paolla Oliveira) 上周日（24 日）在 Instagram 上庆祝南达·科斯塔 (Nanda Costa) 37 岁生日，最近两人关系变得更加亲密。在两人在一起的照片中，保拉对她的朋友赞不绝口。 “恭喜你，健谈、甜蜜、有创造力、善良、放荡的天秤座。你是我认识的最好的人之一，这就是为什么我希望世界在这个新的开始给你所有的爱。生日快乐，我的朋友”，他写道。 Paolla 和 Nanda Instagram 最近，Nanda 告诉她的粉丝，两人相识 20 年，但之前从未在《Justiça 2》幕后合作过，也从未成为朋友。 “我得出的结论是，我们本可以在五年级时成为最好的朋友。事实也会如此！”当时的女演员说道。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:41:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/09/25/paolla-oliveira-celebra-aniversario-de-nanda-costa-uma-das-melhores-pessoas-que-conheco.ghtml</guid></item><item><title>英国法院规定连环杀手护士将面临重审</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/25/enfermeira-serial-killer-sera-submetida-a-novo-julgamento-decide-justica-do-reino-unido.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UfO7BRbdQ4laUSMSdtp5jbCR8qk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/5/SRiE9PRPeEvOlWB7ONSw/skynews-check-before-use-lucy-letby-6253531.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;露西·莱比因谋杀七名新生婴儿和试图杀死另外六人而被判有罪并被判处终身监禁，但仍将面临其他六项指控。法院决定，33 岁的护士露西·莱比将面临新的审判。这周一正义。上个月，她因在切斯特伯爵夫人医院杀害了她照顾的七名儿童并试图杀害另外六名儿童而被判处终身监禁。然而，当时陪审团未能对其他六项谋杀未遂罪名作出裁决。露西·莱比（Lucy Letby）：因在英国杀害 7 个婴儿而被捕的护士是一名医生的情人，绰号“无辜”的美国人，她发现自己是连环杀手的妻子，打破了沉默：“我的孩子们哭着睡着了”本周一举行听证会后，新审判定于 2024 年 6 月 10 日进行。莱比在关押她的监狱中通过视频会议参加了会议。检方在听证会上表示，正在寻求对婴儿 K 的具体案件进行新的审判，该婴儿被护士试图在医院杀害。被告的律师表示，她的当事人坚称她对所有指控都是无辜的。首席检察官乔纳森·斯托勒表示，要求重新审判是在做出“极其复杂和困难”的决定之后提出的。他在 BBC 转载的声明中表示，在得出结论之前，我们仔细听取了受影响家庭、警方和检察官办公室的意见。 — 考虑了许多相互竞争的因素，包括法庭在漫长的审判过程中听取的证据及其对我们起诉的法律测试的影响。 “我很糟糕” 警方搜查莱比家时发现的手写便条是上个月对她判刑的法庭看到的证据之一。其中一篇大写字母写道：“我很糟糕，这是我做的”。正如检察官尼克·约翰逊在审判的第四天向曼彻斯特刑事法院解释的那样，便利贴和其他文件也记录了“无罪的抗议”。莱比最终因杀害五名新生男孩和两名新生女孩而被定罪，成为英国现代历史上最多产的儿童连环杀手。莱特比被捕后发现了她写的信息。其他著作说，“我故意杀了他们”和“我永远不会生孩子或结婚”。在审判期间，护士的辩护人辩称，这些笔记显示了莱比的“痛苦，而不是内疚”。在辩方看来，这将是“一个年轻女孩在得知自己被指控杀害了她尽最大努力照顾的孩子时的表现”。该护士否认伤害了婴儿，并声称四名高级医生试图指责她以掩盖医院的缺陷。负责此案的法官在宣判时表示，该女子并未对自己的行为表现出悔意，也不存在可以判处较轻刑罚的“减轻”因素。 ——他的行为充满了近乎虐待狂的恶意。庭审过程中，你冷冷地否认自己的错误负有任何责任。你毫无悔意。戈斯法官强调称，没有任何减轻处罚的因素，她对新生儿的家庭造成了“永久伤害”。 ——你将在监狱里度过余生。 2015 年 6 月至 2016 年 6 月期间，英格兰西北部切斯特伯爵夫人医院新生儿科发生一系列婴儿死亡事件，露西·莱比 (Lucy Letby) 被捕。检方称，莱比通过注射空气、喂食过多等方式攻击年幼且往往早产的受害者。牛奶或用胰岛素中毒。 “冷酷、有计划、有预谋”：美国检察官指控前妻谋杀微软高管，并寻求死刑 陪审团撤销了莱比的两项谋杀未遂罪名，但无法就其他六项谋杀未遂罪名做出裁决。但多项谋杀罪的判决已经意味着莱比面临着永远无法出狱的前景。八月初，当陪审团作出第一项有罪裁决时，护士在被告席上忍住泪水。她没有出庭接受最终裁决，据报道她告诉律师她不会参加宣判。 “苦乐参半的结果” 莱比受害者家属后来在一份联合声明中表示，虽然“正义得到了伸张”，但“并不能消除我们所有人都必须经历的极度痛苦、愤怒和痛苦。”他们补充说，这是一个“苦乐参半的结果”，因为一些家庭没有收到他们期望的判决。莱比被指控袭击的第一批婴儿是双胞胎。 2015 年 6 月，一名名叫“Child A”的男孩去世时才出生一天，而他的姐姐则在一次谋杀未遂事件中幸存下来。 2016 年 6 月，两个三胞胎兄弟在 24 小时内相继去世，她被从新生儿病房调离，转而从事文书工作。两年后，即2018年7月，这名英国女子首次被捕。 2020 年 11 月，莱比第三次被捕，被正式指控并被拘留。导致她犯罪的原因尚不清楚。视频：渔民在得克萨斯州发现了拥有 4000 多颗牙齿的“大型海洋生物” 在审判期间，检方将莱比描述为一名“精于算计”的女性，她“引导”她的同事相信婴儿死亡人数的增加“只是一连串的”厄运。”陪审团被告知，当每个婴儿都晕倒时，护士正在值班。一些新生儿的父母一离开婴儿床就遭到袭击。法庭获悉，莱比对受害者家属异常感兴趣，并在社交媒体上寻找他们。她还向一名后来被判犯有死亡罪的孩子的悲痛父母致以慰问卡。英国政府已宣布对此案进行独立调查，并将调查医院管理层如何处理医生的担忧。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:40:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/25/enfermeira-serial-killer-sera-submetida-a-novo-julgamento-decide-justica-do-reino-unido.ghtml</guid></item><item><title>应对气候变化的多样性和包容性</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/noticia/2023/09/25/diversidade-e-inclusao-na-luta-contra-as-mudancas-climaticas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/MO7oSlnZjQRYUbTjNzRRlgyKhew=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/A/NU7fpZRIqo1jfanr9Axg/104205734-a-damaged-house-after-a-cyclone-is-pictured-in-mucum-rio-grande-do-sul-state-brazil-on-sep.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;关于种族主义和气候的争论在巴西开始愈演愈烈，这是分析气候危机影响的关键。如果社会不参与扭转种族主义影响的斗争，气候问题就会给地球上的生命带来不可逆转的迹象。气体排放。气温上升、持续的洪水、干旱、世界不同地区气温上升、火灾和海平面上升、泉水和饮用水匮乏、粮食不安全、疾病等指标表明，世界上部分人口已经遭受苦难这些日益增长的影响。绿色主角：卢拉今年将再出两次访，以寻求环境方面的突出地位 大会：联合国秘书长表示，人类因气候危机而打开了“地狱之门” 弱势群体受到影响，种族不平等加剧，侵犯权利和暴力在领土上，不允许保护被排斥的群体 — — 特别是由于生产体系的变化，以牺牲环境破坏为代价寻求更大的财富积累。尽管关于气候危机、其影响和解决方案存在许多争论，但这些问题仍然不够广泛，不足以引起社会的关注。自然取之不尽的文化源泉，完全缺乏使用和保护的责任，隐藏了真正的问题。面对日益严重的灾难性事件，受气候危机产生的问题影响最严重的黑人女孩和妇女的声音坚持呼应并声称应有的主角。而且，虽然有关该主题的事件和活动的数量有所增加，但仍面临着以理论和精英主义语气继续进行对话的阻力，而不关心包括那些对该主题最感兴趣的人。照片：温带气旋在南里奥格兰德州造成严重破坏 关于种族主义和气候的辩论在巴西开始愈演愈烈，这是分析气候危机影响以及对黑人、土著和传统人造成的不公正现象的关键社区。尽管如此，许多决策空间仍然在提出解决方案的过程中将这些群体排除在外。他们忽视了，如果不考虑种族、性别和阶级的观点，就不可能产生相关的结果。这种排斥的发生不仅是因为已经存在的深刻的种族不平等，而且还因为影响这些主体的等级化进程，扩大了种族群体之间、性别与性别认同、领土以及生活的其他维度之间的从属关系，从属轴心。风险：南里奥格兰德州持续降雨，预计海岸将出现旋风。尽管妇女在保卫社区方面发挥着主导作用，但在寻找应对脆弱性的解决方案时，黑人顺性别和跨性别女性最终是受飓风影响最严重的群体。这些危机，正如气候和环境灾难在实践中已经发生的那样。一方面，我们是受影响的主要对象，另一方面，我们坚定地致力于建立尊重和保护环境的关系。因此，从现在开始，我们迫切需要参与这一进程，而第 28 次缔约方会议的优先议题之一是继续讨论为最贫困和最弱势群体设立气候变化造成的损失和损害赔偿基金国家——是一个机会。我们将继续申明，如果没有黑人和土著居民以及传统社区的参与，就无法解决气候威胁；作为气候防御战略的一部分，承认和接受非洲宗教、逃亡奴、传统社区和黑人妇女的知识的重要性。必须让我们自己提出要求，以便从气候正义以及种族和性别交叉的角度提出气候变化的解决方案。否则，像我们刚刚在南里奥格兰德州看到的那样的悲剧将继续听起来像是一场死亡——事实上，如果黑人妇女、土著人民、河边居民和逃亡奴的经历是可以避免的，多年来一直致力于保护其领土的人们得到了倾听，他们的审议被纳入解决气候问题的进程中。 * Lúcia Xavier 是非政府组织 Criola 的总协调员</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:37:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/artigos/noticia/2023/09/25/diversidade-e-inclusao-na-luta-contra-as-mudancas-climaticas.ghtml</guid></item><item><title>Tirzepatide：Anvisa 批准促进前所未有的减肥药物</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/25/tirzepatida-anvisa-aprova-remedio-que-promove-reducao-inedita-de-peso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Oe557_o5Nf8NVMXYXTW-h0B-C8U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/w/vAkiMJS7KmoxJky6P50g/design-sem-nome-7-.png" /&gt;&lt;br /&gt; Mounjaro来自礼来制药公司，适用于治疗2型糖尿病；研究显示，从长远来看，体重最多可减少 26.6%。国家卫生监督局 (Anvisa) 于本周一批准了替西帕肽，这是礼来制药公司生产的一种药物，商品名为 Mounjaro。该药适用于治疗成人 2 型糖尿病，作为饮食和运动的辅助手段。 Hospital das Clínicas (HC) 内科、内分泌和代谢学专家、内分泌学家 Bruno Halpern 表示：“巴西监管机构批准替泽帕肽是 2 型糖尿病治疗的一个重要里程碑，并将影响当今该疾病的治疗方式。” ）来自 USP 医学院和替泽帕肽研究的研究人员之一，在一份声明中。 Mounjaro 代表了一种新的治疗类别。虽然新的糖尿病药物也能促进减肥，例如 Ozempic 和 Wegovy（均基于索马鲁肽）仅作用于 GLP-1 受体，但替泽帕肽作用于激素 GIP（葡萄糖依赖性促胰岛素多肽）和 GLP -1 的受体（胰高血糖素样肽 1）。 GIP 和 GLP-1 是负责肠促胰岛素作用的激素，由肠道响应营养物质而分泌，并通过改善餐后胰岛素的释放来发挥作用。众所周知，2 型糖尿病患者的这种作用会减弱。在临床前模型中，GIP 负责三分之二的肠促胰岛素作用，除了有助于胰岛素分泌外，它还有助于减少食物摄入和增加能量消耗，从而导致体重减轻，并且当与 GLP 结合时1、对控制血糖、减肥有较大效果。 Mounjaro 的批准基于 SURPASS 计划的结果，该计划是一组 10 项 3 期临床研究，招募了包括巴西在内的世界各地超过 19,000 名 2 型糖尿病患者。临床研究表明，Mounjaro 能够以前所未有的水平降低血糖水平并促进减肥。两者都是成功治疗该疾病的决定因素。 SURPASS-2 是该项目规模最大的研究，历时 40 周，招募了约 1900 名患者，将 Mounjaro® 在成年 2 型糖尿病患者中的疗效和安全性与 1mg 索马鲁肽（Ozempic 中的活性成分）进行了比较。结果显示，使用 Mounjaro 15 mg 的患者中有 51% 的血糖水平 (HbA1c) 低于 5.7%（这一比例在非糖尿病患者中发现），而使用索马鲁肽的患者中有 20% 达到了这一结果。此外，使用替西帕肽的患者中有 92% 的血糖水平低于 7%，这是医学指南建议的 2 型糖尿病患者充分控制疾病的血糖指数值 (HbA1c)。此外，患者体重减轻了 12.4 公斤，是体重的两倍索马鲁肽显示损失。在同一研究的探索性分析中，Mounjaro 还展示了为患者提供更快的结果。 Halpern 说：“替西帕肽不仅是迄今为止获批的升糖药效最强的药物，平均而言还能够使个体的血糖控制与非糖尿病患者相似。”关于安全性，该情况与其他 GLP-1 受体激动剂（例如索马鲁肽）中观察到的情况相似。在所有治疗组中，最常见的不良事件与胃肠道有关。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:27:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/medicina/noticia/2023/09/25/tirzepatida-anvisa-aprova-remedio-que-promove-reducao-inedita-de-peso.ghtml</guid></item><item><title>意大利前总统乔治·纳波利塔诺在罗马安息</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/ex-presidente-da-italia-giorgio-napolitano-e-velado-em-roma.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/z1OZw--HLXHbI7pvpUKkAvNVnzk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/A/Foa42DQIqb1nPRc0ipTQ/231413956.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;意大利共产党历史领导人于周五去世，享年 98 岁。意大利前总统乔治·纳波利塔诺（2006-2015 年）的遗体于本周一在罗马参议院大楼安息。欧洲一体化和意大利共产党历史性领导地位的捍卫者纳波利塔诺于上周五去世，享年 98 岁。科萨·诺斯特拉 (Cosa Nostra)：西西里黑手党老大马泰奥·梅西纳·德纳罗 (Matteo Messina Denaro) 死亡 疑似溺水：巴西游客在意大利海滩身亡 纳波利塔诺于 2006 年当选，被认为是意大利政治不稳定时期稳定的保障者。他计划在第一个任期七年后退休2013年，但立法选举的紧张结果以及各党派无法就可能的继任者达成协议，意味着他继续留任。他的就职演说对政治领导人尤其严厉，批评他们不听取国家的要求。他宣布不再连任七年，并于2015年1月辞职。巴西政府在一份声明中对纳波利塔诺的去世表示遗憾。声明称：“乔治·纳波利塔诺是一位伟大的政治家，他是 2013 年第一位连任的意大利总统。他对国际关系的贡献体现在捍卫人权和对多边主义的承诺。”教皇方济各向乔治·纳波利塔诺·克劳迪奥·佩里/安莎社/法新社表示最后敬意 极右翼意大利兄弟党领袖、自 2022 年 10 月以来担任“理事会主席”的乔治亚·梅洛尼，向前总统的家人表示行政机构的哀悼。现任意大利国家元首塞尔吉奥·马塔雷拉回顾了纳波利塔诺对欧洲的承诺，他是欧洲议会议员，“为意大利和欧洲的社会发展、和平与进步进行了重要的战斗”。意大利报纸《晚邮报》重点报道了教皇方济各对这位前总统的敬意。周五，弗朗西斯科向纳波利塔诺的遗孀发出了一封电报，他在电报中表示，他的政治活动致力于“保护国家的团结与和谐”。昨天，教宗出席了参议院举行的世俗守灵活动，并在棺材旁默默祈祷。这位前总统与墨索里尼时代的大多数学生一样，是法西斯大学团体的成员，但从 17 岁起，他就加入了共产主义抵抗团体。 1945年入党，1953年首次当选为代表。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:21:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/ex-presidente-da-italia-giorgio-napolitano-e-velado-em-roma.ghtml</guid></item><item><title>谷歌宣布新的海底电缆系统将通过百慕大将葡萄牙连接到美国</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/epoca/noticia/2023/09/25/google-anuncia-novo-sistema-de-cabos-submarinos-que-ligara-portugal-aos-eua-pelas-bermudas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/72gVI5Fo827EkDKldldwDnS7S6o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/n/IkFH7ZSaOJAABawR3gPA/whatsapp-image-2023-09-25-at-7.56.37-am.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这个想法是该系统将于 2026 年投入使用；谷歌周一宣布，新的海底电缆系统将穿过百慕大群岛，将葡萄牙与美国连接起来。该项目被称为“云”，旨在通过新的数据走廊“提高大西洋网络的弹性，帮助应对日益增长的数字服务需求”。另请阅读：一群医生谴责埃隆·马斯克的脑芯片测试中十几只猴子的死亡马斯克与库克：了解 2026 年领导人之间的紧张关系。它应该“为谷歌用户和谷歌云客户增加容量、提高可靠性并减少延迟”世界。”这家科技巨头表示，新电缆的线路将有助于国际线路的多元化。此外，它将“支持各大洲和相关国家信息技术基础设施的发展”，因为它将充当“加强洲际网络的水下根，同时将人民和经济联系在一起”。该公司声称该项目将促进“社会现代化”。 “海底电缆港口” 谷歌表示，葡萄牙因其战略地理位置和注重加强数字经济基础设施而成为“海底电缆港口”。该公司补充说，Nuvem 将被添加到该领土的海底电缆组合中，其中包括连接葡萄牙和几个非洲国家的 Equiano 系统。 — 谷歌宣布的投资体现了我们对葡萄牙电信和数据领域的愿景 — — 基础设施部长若昂·加兰巴 (João Galamba) 表示。 — [我们的目标是]将这些信息高速公路转变为催化剂，吸引对尖端技术领域的额外投资。在美国方面，该电缆的到来将使南卡罗来纳州成为“一个不断发展的技术中心，增强连通性和就业多样化”。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:14:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/epoca/noticia/2023/09/25/google-anuncia-novo-sistema-de-cabos-submarinos-que-ligara-portugal-aos-eua-pelas-bermudas.ghtml</guid></item><item><title>亚马逊入股人工智能投资竞赛 Anthropic 投资 40 亿美元</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/25/amazon-entra-na-corrida-ia-com-investimento-de-us-4-bi-na-anthropic.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KsZqPa2igiOgF1negbBXBdhzHsg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/V/2CgCKCTcCLXnWIO7Ghcw/402330537.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;此次出资标志着杰夫·贝索斯 (Jeff Bezos) 的公司收购了一个重要的合作伙伴，以在生成型人工智能市场中占据一席之地。亚马逊宣布将向 Antropic 投资最多 40 亿美元，Antropic 是一家人工智能初创公司，将自己定位为生成型人工智能的创造者。更安全的聊天机器人类型。这项投资标志着杰夫·贝佐斯的公司收购了一个重要的合作伙伴，从而成为生成人工智能领域的重要参与者。这同时也给这家与 ChatGPT 竞争的初创公司投了信任票，ChatGPT 获得了微软 10 亿美元的投资。新款iPhone 15 Pro Max值得入手吗？查看手机上 O GLOBO 设备的第一印象：点击此处关注 WhatsApp 上的新技术频道 作为协议的一部分，Anthropic 将把其大部分软件转移到 Amazon Web Services (AWS) 数据中心，并使用由云计算公司内部开发的芯片，用于训练其用于驱动聊天机器人和其他应用程序的模型。除了获得亚马逊的计算能力之外，Anthropic 还将获得资金注入，帮助其支付训练和运行大规模人工智能模型所需的巨额成本。两家公司周一在一份声明中表示，亚马逊将持有 Anthropic 的少数股权。这家电子商务和云计算巨头经常入股亚马逊优先考虑的业务领域的公司，包括货运航空公司、杂货分销商和电动卡车制造商。但如果对 Anthropic 的投资接近 40 亿美元，这将是已知的与 AWS 直接相关的最大的企业交易。事情是这样开始的：亚马逊将在 Prime Video 内容中加入广告 该部门倾向于打造自己的产品，而不是依赖从第三方收购的技术或业务，在炒作推动的数百万美元市场中进行相对温和的收购。亚马逊表示，其工程师，包括在 AWS 之外工作的工程师，将可以访问人择模型。在 AI 竞赛中，亚马逊网络服务 (AWS) 是全球最大的云计算服务提供商，但在用于生成文本、图像和其他内容的计算机模型新兴领域，它一直被视为落后者因为它缺乏成功的产品和该领域独家的高级合作伙伴。 ChatGPT 的创建者 OpenAI 在微软数据中心运行其软件，这是一项投资 130 亿美元的合作伙伴关系。游戏界：微软即将完成对动视暴雪的收购，英国机构发出积极信号亚马逊高管表示，这仍然是所谓的生成式人工智能的开始，超过10万名客户已经使用了该公司的学习工具迄今为止的机器。 Anthropic 的基础模型（称为 Claude）已经作为亚马逊服务（称为 Bedrock）的一部分提供，该服务仍处于初始版本，使亚马逊和第三方模型可供其客户使用。 — 我们非常尊重 Anthropic 团队和基础模型，并相信我们可以通过更深入的合作帮助改善许多短期和长期的客户体验 — 亚马逊首席执行官安迪·贾西 (Andy Jassy) 在一份声明中表示。使用AWS芯片这笔交易也代表了亚马逊内部芯片制造工作的一个里程碑，其中包括名为Trainium和Inferentia的处理器，旨在为机器学习应用程序提供动力。大多数尖端人工智能应用程序都依赖于英伟达制造的昂贵芯片，而这些芯片可能很难获得。两家公司表示，Anthropic 将使用 AWS 芯片来构建和训练未来的基础模型。 Live NPC 就这样结束了吗？ Anthropic 由 OpenAI 资深人士创立，迄今为止已筹集超过 10 亿美元，旨在创建一种更安全的聊天机器人，用于总结、研究、回答问题和发布等任务。编码。该公司的支持者包括 Alphabet 旗下的谷歌，该公司向 Anthropic 投资了近 4 亿美元。谷歌也是 AWS 云的竞争对手，也是生成人工智能模型的构建者。 — Anthropic 联合创始人兼首席执行官 Dario Amodei 表示：“通过扩大我们的合作伙伴关系，我们可以为各种规模的组织在部署 Anthropic 安全的下一代 AI 系统以及 AWS 领先的云技术时释放新的可能性。”初始插件文本</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:09:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/25/amazon-entra-na-corrida-ia-com-investimento-de-us-4-bi-na-anthropic.ghtml</guid></item><item><title>内马尔要求有影响力的人做出解释，她说她看到球员与史酷比发生性关系</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/neymar-pede-explicacoes-para-influenciadora-que-diz-ter-visto-o-jogador-fazendo-sexo-com-scooby.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/KMfe_Gje0toe0X_xa8SE_uefH2g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/e/ALm845REGET9XMjVAc3w/neymar.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;诽谤诉讼正在圣保罗进行，但跨性别者索菲亚·巴克莱 (Sophia Barclay) 将在 TJ-Rio 作证。球员内马尔 (Neymar Jr.) 向保罗·塞尔吉奥·戈麦斯·克劳迪诺 (Paulo Sérgio Gomes Claudino)（又名索菲亚·巴克莱）提出解释请求，要求解释该影响者就该影响者发表的有关诽谤言论的言论。该球员据称与冲浪者佩德罗·史酷比有关系。在接受网站和广播节目采访时，这位跨性别女性声称看到两人“互相吃对方”。诽谤诉讼正在圣保罗进行，但由于索菲亚·巴克莱住在里约热内卢，里约热内卢司法系统将遵守要求她做出解释的通知。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/neymar-pede-explicacoes-para-influenciadora-que-diz-ter-visto-o-jogador-fazendo-sexo-com-scooby.ghtml</guid></item><item><title>PM在科帕卡巴纳海滩拘留了80人；两人被困</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/pm-detem-80-na-praia-de-copacabana-dois-ficaram-presos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/17sE3lvlNjls6fYMKEJM_FLGyAs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/O/F/rbPDqgRJi3fLClLtJpDg/copacabana.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;据该公司称，共进行了 135 次接触；查获九把刀 维朗行动期间，在海滩巡逻的军警周日逮捕了 80 人，并将他们带到南区科帕卡巴纳附近的警察局。其中两人被捕。据该公司称，总共进行了 135 次接触。警方缴获了九把刀——这些刀与人们一起被带到警察局。视频：莱米海滩发生连环抢劫后，警察遭到犯罪分子袭击 领土争端：里约市民兵与毒贩之间的战争每天造成一人死伤 社交网络上流传的图片显示，本周日，科帕卡巴纳海滩出现了抢购潮。人们沿着水镜奔跑，其他人则走向木板路。还有一些人站在公共汽车车顶上、在附近流通的镜头。据居民反映，这些人抢劫了司机和行人。累犯 总理强调，在沿海行动中因参与犯罪而被拘留的人群中，往往有人处于弱势地位，这使得他们的不稳定和累犯背景很广泛。该公司的一项研究发现，1 月 1 日至 8 月 31 日期间，逮捕了 1,953 名参与抢劫和盗窃的青少年，并扣押了 459 名青少年。其中，287 人（11.9%）是惯犯。夏季行动 夏季行动在全州范围内开展，涉及车辆和摩托车。未来，四轮摩托车将在沙带上行驶，帐篷将作为警察的支撑点。工作人员总是在一天结束时进行公开治安，接近并护送离开首都海滨前往中心区和北区地区的巴士。此次增援旨在提高科帕卡巴纳、伊帕内玛和巴拉达蒂茹卡社区内部街道的预防性和公开治安工作的效率。特别朗达和人群控制 (Recom) 警察也将在特定区域开展工作。来自骑警团 (RPMont) 的马匹和来自警犬行动营 (BAC) 的狗参加了夏季行动。整个区域将由 Grupamento Aeromóvel (GAM) 的直升机和无人机进行监控，并将图像实时传输到公司位于阿普多尔的指挥车。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 10:56:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/25/pm-detem-80-na-praia-de-copacabana-dois-ficaram-presos.ghtml</guid></item><item><title>皇后乐队吉他手、天体物理学家布莱恩·梅 (Brian May) 参与了美国宇航局小行星样本采集任务：“自豪”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/guitarrista-do-queen-astrofisico-brian-may-ajudou-retorno-de-nave-da-nasa-com-primeiras-amostras-de-asteroides-orgulhoso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Acfl4Ii5m3_FiVDMpXExvdZJfwk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/j/QBrBWdRASNTwtnYMXVgg/brian-may3.png" /&gt;&lt;br /&gt;七岁的奥西里斯-雷克斯于本周日结束，小行星贝努的风化层回归，这可能蕴藏着太阳系和生命起源的线索布莱恩·梅不仅是摇滚传奇人物，还是皇后乐队的吉他手，但他也是一位天体物理学家，帮助美国宇航局将第一个小行星样本带回地球。太空舱成功着陆后，本周日，梅强调，他“非常自豪”能够成为收集材料的团队的一员，这些材料可以解开太阳系起源的谜团。了解：美国宇航局携带小行星物质的探测器本周日登陆地球，这解释了太阳系的形成另请阅读：美国宇航局直升机在火星上达到了新的高度记录——大家好，美国宇航局的人们，太空迷，小行星爱好者。你可能知道，我是来自皇后乐队的布莱恩·梅，但我也非常自豪能够成为 OSIRIS-REx 团队的一员，”这位 76 岁的音乐家在 NASA 电视台周日发布的一段视频中说道。布莱恩·梅 (Brian May) 庆祝美国宇航局 (NASA) 将小行星样本带到地球的任务结果 复制/Instagram 在 Instagram 上，梅强调任务结果“太棒了！！！”这位音乐明星强调说：“历史性的一天！！！成功从小行星表面取样并安全运送到地球”。发射七年后，OSIRIS-REx 航天器于本周日抵达地球，带来了 2020 年收集的近地小行星 Bennu 的样本。该航天器于 2021 年开始返回美国犹他州。据 CNN 报道，布莱恩·梅 (Brian May)负责根据航天器的数据创建立体图像，使任务负责人但丁·劳雷塔 (Dante Lauretta) 和团队能够找到安全的着陆地点并收集样本。最初的插件文本在美国宇航局发布的视频中，布莱恩·梅为在着陆期间没有和同事在一起而道歉。返回地球 一个棕色和白色的太空舱在过去七年里绕太阳系飞行并在小行星上徘徊，终于回到了地球。随之而来的是一件宇宙纪念品：科学家们渴望得到的一堆太空岩石。周日早上，当太空舱以每小时数千英里的速度冲过地球大气层时，这些科学家们焦急地等待着。太空舱轻轻地降落在美国犹他州测试和训练场的泥泞土地上。当地时间上午8点52分，该地点位于盐湖城以西约130公里处。太空舱的着陆是 NASA 名为“OSIRIS-REX”的任务的重大胜利，该任务代表“起源”、“光谱解释”、“资源识别”和“安全风化层探索者”。该航天器于 2016 年出发，从贝努 (Bennu) 回收物质，贝努是一颗富含碳的小行星，宽度比帝国大厦的高度约 57 米。研究人员希望太空样本能够揭示有关太阳系诞生和地球生命起源的线索。 “这是给世界的一份礼物，”亚利桑那大学行星科学家、奥西里斯-雷克斯任务首席研究员但丁·劳雷塔在上个月的新闻发布会上说。观看：图像显示美国宇航局探测器在太阳耀斑中行驶 从事这项任务的科学家们面临着许多曲折，其中包括为使该项目获得美国宇航局批准而进行了七年的斗争。当 OSIRIS-REX 成为第一艘从小行星回收物质的美国航天器时，坚持不懈得到了回报，从太空带回了大量物质供世界各地的研究人员研究。但最后的胜利对于 OSIRIS-REX 团队的成员来说意义重大，他们中的许多人“都是在这个任务中长大的”。美国宇航局戈达德太空飞行中心的 OSIRIS-REX 项目经理 Rich Burns 在新闻发布会上宣称，我们中的一小部分人就在这艘宇宙飞船上。 ——我们中的一些人带着它回家了。贝努是一颗近地小行星，目前距离我们的星球有数百万公里。与太阳系中的其他小行星一样，它是原行星盘的地质遗迹，原行星盘是气体和尘埃的漩涡混合物，最终凝聚成行星，数十亿年前围绕着太阳。一种理论认为，像贝努这样的小世界曾经在地球上播下了形成生命所需的生命起源成分。阅读更多：美国宇航局直升机在火星上达到新的高度记录但很难用陨石来测试这个想法，陨石是到达地球表面的小行星碎片，它们被大气加热，然后被土壤中的微生物污染，劳雷塔强调说。相反，许多科学家将目光和仪器转向太空。这并不是第一块带回地球的小行星碎片。 2010年，由日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）领导的隼鸟号任务，尽管存在技术问题，还是从附近一颗名为糸川的小行星上回收了不到一毫克的物质。十年后，后续任务“隼鸟二号”从龙宫回收了几克太空岩石。通过这个样本，科学家们发现了证据表明小行星向早期地球输送了水，并发现了尿嘧啶的存在，尿嘧啶是RNA的组成部分，RNA是一种有助于形成蛋白质的分子。 OSIRIS-REX的交付将提供充足的新太空岩石供应。研究小组预测大约有一磅原始的小行星污垢。东京大学的行星科学家橘正吾（Shogo Tachibana）领导了隼鸟2号样本的分析，现在是奥西里斯-雷克斯（OSIRIS-REX）的联合研究员，他“不知道”贝努是否会像龙宫，但这正是他最期待的找出答案。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 10:52:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/25/guitarrista-do-queen-astrofisico-brian-may-ajudou-retorno-de-nave-da-nasa-com-primeiras-amostras-de-asteroides-orgulhoso.ghtml</guid></item><item><title>注10：Netflix 的剧集《小屋之后》</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/25/nota-10-a-serie-depois-da-cabana-da-netflix.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PYMpbazmiIXfMoOdTe3IgQhUovM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/d/w3YUeoT4W0mVASfSMExw/play-notas-0-e-10-26-.png" /&gt;&lt;br /&gt;德国电视剧《小屋之后》在 Netflix 上大获成功。共有六集纯粹悬疑，剧本令人惊喜。是为了跑马拉松。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 10:45:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/25/nota-10-a-serie-depois-da-cabana-da-netflix.ghtml</guid></item><item><title>注0：现在更新有延迟且导航困难</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/25/nota-0-now-tem-demora-na-atualizacao-e-dificuldade-na-navegacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/c753FUbHG7VxxcuwQ7puiyHVcec=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/6/Y142ufQpaiNjyBRnA6Yg/play-notas-0-e-10-29-1-.png" /&gt;&lt;br /&gt;现在，他们需要一段时间来更新“这个故事是什么，Porchat？”。而且，在“多节目”选项卡中，没有“如果你活下来，就结婚”的剧集。要找到它们，您需要进行搜索。难的。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 10:44:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/25/nota-0-now-tem-demora-na-atualizacao-e-dificuldade-na-navegacao.ghtml</guid></item><item><title>在太平洋深处拍摄到的稀有“小飞象”章鱼的图像；视频</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/25/imagens-de-raro-polvo-dumbo-sao-captadas-nas-profundidades-do-pacifico-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yXPetyn13ICyA4jpWgnKAPn7qQg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/Q/bReCbDT4Wnu48YBxHhBA/dumbo3.png" /&gt;&lt;br /&gt;记录中，这种能生活在七千米深的动物，在镜头前缓慢移动的章鱼，在EV鹦鹉螺号船上的直播中看到了一只鳍与20世纪40年代迪士尼卡通人物小飞象耳朵相似的章鱼，该项目探索北太平洋的帕帕哈瑙莫夸基亚海洋国家纪念碑。大约 25%：科学家查明了导致新西兰稀有企鹅死亡的神秘疾病的原因管理不善和疏忽：利比亚法院下令逮捕因洪水造成 3,800 多人死亡的当局。9 月 21 日拍摄的图像显示，这只动物在移动慢慢地出现在镜头前，让观看的人惊讶不已。章鱼可以生活在七千米深处。帕帕哈瑙莫夸基亚海洋国家保护区是世界上最大的海洋保护区。夏威夷语名称“Papahānaumokuākea”是由居民选择的，反映了与岛屿外观相关的夏威夷传统和神话。这个受保护的自然保护区是 7,000 种物种的栖息地，其中四分之一是特有物种，特别是绿海龟和夏威夷僧海豹，它们面临灭绝的危险。 EV 鹦鹉螺号是一艘属于海洋探索信托组织的研究船，由探险家罗伯特·巴拉德 (Robert Ballard) 领导，巴拉德因发现泰坦尼克号和德国战列舰俾斯麦号残骸而闻名。据专家介绍，章鱼拥有非常发达的神经系统，约有5亿个神经元或脑细胞。过去 70 年进行的研究表明，这些动物可以经过训练来执行简单的任务。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 10:25:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/25/imagens-de-raro-polvo-dumbo-sao-captadas-nas-profundidades-do-pacifico-video.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗前主任出任教育部顾问</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/ex-diretor-de-bolsonaro-vira-assessor-do-ministerio-da-educacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/l5r_PtbLqRyQiFME5ZNU554W5h4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/Z/R/JgNQ7OS3a5ETB9AI8Bqw/98248905-mariz-pa-brasilia-23-03-2022-ministerio-da-educacao-fachada-do-ministerio-da-educaca.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;雅伊尔·博尔索纳罗政府期间旅游部前营销和活动总监塞尔吉奥·弗洛雷斯·德阿尔伯克基于本周一被任命为教育部部长卡米洛·桑塔纳的特别顾问。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 10:12:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/ex-diretor-de-bolsonaro-vira-assessor-do-ministerio-da-educacao.ghtml</guid></item><item><title>分居、新房、整容……《BBB》23决赛5个月后，看看参与者们发生了什么</title><link>https://oglobo.globo.com/play/realities/noticia/2023/09/25/separacao-casa-nova-cirurgia-plastica-cinco-meses-apos-a-final-do-bbb-23-veja-o-que-aconteceu-com-os-participantes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hem6b_a-A8Hz5I-X2td-2WmV4Vc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/7/JN4d3BS3WpPB98rNVlAA/1695406500489439.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 4月25日，《BBB》23的决赛在环球电视台播出，整整五个月过去了，节目参与者的生活已经发生了很多转变。获胜者阿曼达·梅雷莱斯 (Amanda Meirelles) 医生正在投资自己的电视事业，并参加了“Encontro com Patricia Poeta”，并正在学习课程以尝试成为一名主持人。另请阅读：“BBB”24 将对投票规则进行多项更改。了解请看：博尼尼奥透露了“BBB”24第三批参与者的名字还有一些人投资于视觉变化并接受了各种美容程序，例如保拉。一些前“BBB”拥有新家，例如基阿尔维斯。还有一些面临分离的人。在下面的画廊中查看。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 看看“BBB”23 的参与者在节目结束五个月后的表现如何</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 10:01:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/realities/noticia/2023/09/25/separacao-casa-nova-cirurgia-plastica-cinco-meses-apos-a-final-do-bbb-23-veja-o-que-aconteceu-com-os-participantes.ghtml</guid></item><item><title>里约议员要求中医检查奥运村，但得到“不寻常”的回应</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/vereador-carioca-pede-que-tcm-fiscalize-vila-olimpica-mas-recebe-resposta-inusitada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/L03bYqFCkMlPzVXOmQ14dhB_Pf4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/A/9YadPpQueclYcWEO21bg/63779030-tij-rio-de-janeiro-12-01-2017-a-vila-olimpica-artur-da-tavola-estaria-fechada-e-as-moscas.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Rogério Amorim 为一家私营公司做广告、OS 员工与政治家之间的关系以及废弃设备 议员 Rogério Amorim (PTB) 最近收到了市审计法院 (TCM) 的令人惊讶的回应。在向该机构发出调查维拉伊莎贝尔村奥林匹克村亚瑟达塔沃拉 (Vila Olímpica Arthur da Távola) 的请求后，TCM 告知……它不会这样做。法院声称已对 2019 年该地点的服务进行了分析。阿莫林列举了维拉的违规行为，例如私营公司的广告、OS 员工与政客之间的关系以及废弃设备。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 10:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/vereador-carioca-pede-que-tcm-fiscalize-vila-olimpica-mas-recebe-resposta-inusitada.ghtml</guid></item><item><title>克拉丽斯·阿尔维斯谈论她的演艺生涯、新电影以及与弗鲁米嫩塞球员马塞洛的婚姻</title><link>https://oglobo.globo.com/play/entrevistas/noticia/2023/09/25/clarice-alves-fala-da-carreira-de-atriz-e-novo-filme-do-casamento-com-o-jogador-do-fluminense-marcelo-e-da-vontade-de-ter-mais-um-filho.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/u4axF_noPF-HYFQKLfsMDIE6Vt4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/A/FJUAJ4SAi4y0L2C0uTRw/photo-2023-09-22-18-37-33.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;克拉丽斯·阿尔维斯在西班牙度过了短暂的赛季后回到了巴西。这次，他前往居住了17年的国家，不仅仅是为了探望他为皇家马德里效力的14岁的长子恩佐。这位女演员与弗鲁米嫩塞球员马塞洛·维埃拉结婚，拍摄了由电影制片人杰克·大卫·夏皮罗执导的侦探片《Tras los pasos de la Rubia Platino》。 — 我是演员阵容中唯一的巴西人。我扮演一个坚强的警察，能够面对一切困难保护女儿。速度很快，因为我只是在做一个场景。我在十月份录制了大部分内容——她解释道。另请查看：克莱奥记得她与父亲小法比奥的关系：“我很害怕”采访：西尔维娅·布阿尔克谈论她与奇科·迪亚兹婚姻的结束：“我们花了一段时间才建立了良好的关系”克拉丽斯34 岁的她曾于 2018 年出演肥皂剧《Tempo de amar》，并于 2021 年出演迷你剧《Passaporte para a Liberdade》。这位女演员迫不及待地想重返巴西制作的表演。 ——如果发生的话，那将是非常特别的。我不否认我也怀念葡萄牙语口译。我正在寻找项目并让事情顺利进行。没有焦虑。我相信一切都有它发生的时间。在机会到来之前，我将在国外工作。并分裂我。我还在卫生领域进行了投资，我正在欧洲建立一家提供综合治疗的诊所——克拉丽斯说，她能说流利的英语和西班牙语。结婚15年，她记得，尽管年纪轻轻就离家陪伴球员，但她是一个独立的女性。马塞洛于 2006 年被卖给皇家马德里。 — 我一直在工作，我有我的个性。看到彼此一起成长，同时一起成长，真是太好了。我相信，当每个人都建立自己的故事时，一个健康的家庭就会幸福。他是在我十几岁的时候在戏剧界认识我的，是我哥哥凯奥的朋友。我了解我的家人。我的父亲路易斯·阿尔维斯（现已去世）有一家健身房。我想这就是为什么当我们决定我要和马塞洛一起搬到另一个国家时，气氛是平静的。正如他看到我在自己的领域奋力拼搏一样，我也看到了他在他的领域努力奋斗。我们总是为彼此振动。我的丈夫给了我很多鼓励——女演员保证，她也是 8 岁利亚姆的母亲。家里周围都是男人，克拉丽丝考虑生一个女儿来平衡团队：——我已经习惯了。在家一直都是足球。我很想再要一个孩子，但现在他们都长大了，也更加独立了。我还可以更加专注于我的项目。很难找到合适的时机。但马塞洛和我有一个巨大的愿望。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注 Play 专栏 Clarice 和 Marcelo Vini Mochizuki 查看追求艺术事业的名人的孩子</description><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 09:56:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/entrevistas/noticia/2023/09/25/clarice-alves-fala-da-carreira-de-atriz-e-novo-filme-do-casamento-com-o-jogador-do-fluminense-marcelo-e-da-vontade-de-ter-mais-um-filho.ghtml</guid></item></channel></rss>