<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Fri, 29 Sep 2023 22:05:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>又有7000名工人参加美国汽车制造商工会罢工</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/mais-7-mil-trabalhadores-se-juntam-a-greve-do-sindicato-dos-trabalhadores-das-montadoras-nos-eua.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/I_lfFvQL0OfgV0Lzg4Q7Xu-XRkk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/C/MABkpPSJaAnBOVy5eXYQ/402527156.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; UAW 主席 Shawn Fain 表示，这一呼吁是针对两家工厂的：一家来自芝加哥的福特工厂，另一家来自密歇根州的通用汽车工厂。UAW 主席是代表美国汽车制造商工人的工会。美国肖恩·费恩 (Shawn Fain) 今天呼吁另外 7000 名工人加入该行业正在进行的罢工。该电话针对的是两家工厂：一家来自芝加哥的福特工厂；另一家来自芝加哥的福特工厂。另一个来自位于兰辛（密歇根州）的通用汽车公司。指控：美国汽车制造商的罢工已经影响了巴西格尔道，这将减少钢铁产量 Shawn Fain：找出谁是通过宣布同时罢工来挑战底特律三巨头的工会领导人？这些工人将加入已经有 18,600 名工人参加的罢工，这是两周前开始的为这两家公司和 Stellantis 工人提高工资的运动的一部分。工会领导人明确表示，由于正在讨论的几个问题上取得了“重大进展”，斯特兰蒂斯的罢工不会延长。他提到了基于生活成本和罢工权的工资调整机制，以防工厂关闭或制造商转移生产。手机上的 GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 “我们很高兴看到 Stellantis 的这种势头，”强大的工会领导人在 YouTube 上的实时消息中说道。美国工会宣布“底特律巨人”罢工 上周，美国汽车工人联合会甚至庆祝了与福特的重大进展。但风向似乎已经改变，美国汽车工人联合会主席本周公开批评该汽车制造商周一暂停了在密歇根州建设一家电池工厂的计划，该工厂被视为该公司的一个重大项目。本周，罢工工人得到了总统乔·拜登的支持，拜登周二前往底特律郊区贝尔维尔的通用汽车零部件配送中心。福特管理层对肖恩的言论施加压力。首席执行官吉姆·法利 (Jim Farley) 指责 UAW 不诚实，并告诉其成员，该组织向电动汽车的过渡将很快导致裁员。美国罢工：为梅赛德斯-奔驰供应零部件的采埃孚工人参加罢工“在下一次集体谈判协议期间，甚至之后，我们的员工都不会因为我们的电池工厂而失去工作，”法利说。他警告说：“我们仍有时间达成协议并避免真正的灾难，但时间不会太长。”通用汽车全球制造执行副总裁杰拉尔德·约翰逊(Gerald Johnson)在一份声明中表示，该公司预计“美国汽车工人联合会(UAW)领导层将对其最新提议提出全面的反建议”。政治发挥作用 罢工现已扩大到约 25,600 名工会工人。工会 146,000 名成员中的大多数仍在工作。罢工工人本周得到了总统乔·拜登的支持，拜登周二在底特律郊区贝尔维尔的通用汽车零部件配送中心设置了纠察线。劳资关系：巴西工会工人数量降至十年来最低水平 总统认为，工会要求新的四年集体谈判协议加薪 40% 是合法的。前总统唐纳德·特朗普周三访问了该地区，参观了一家独立于制造商且位于 UAW 工会之外的零部件工厂。特朗普将拜登列为电动汽车能源转型政策冲突的根源。初始插件文本</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:33:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/29/mais-7-mil-trabalhadores-se-juntam-a-greve-do-sindicato-dos-trabalhadores-das-montadoras-nos-eua.ghtml</guid></item><item><title>希腊最大体育场雅典奥林匹克体育场因结构问题关闭</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/29/maior-estadio-da-grecia-olimpico-de-atenas-e-fechado-por-problemas-estruturais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Cpgndqwu7TxuAiwvQMffY6guZdQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/8/HBQ2ADQJCJHkq36EsC4w/screenshot-506.png" /&gt;&lt;br /&gt;根据现场进行的一项研究，屋顶和邻近的赛车场不符合“静态适用性方面的授权监管水平”希腊最大的体育基础设施雅典奥林匹克体育场由于玻璃问题而出于安全原因关闭和金属覆盖物，网站管理员本周五报告说。雅典奥林匹克体育中心（OAKA）在一份声明中表示，体育场的屋顶以及邻近的赛车场“不遵守静态适宜性方面的授权监管水平”。了解：帕尔梅拉斯队主席莱拉·佩雷拉在解放者队比赛中做出猥亵手势是#FAKE 查看排名：梅西的球衣成为美国职业足球大联盟最畅销的球衣 因此，“在体育场进行的所有体育和文化活动以及自行车馆从今天起暂停”，OAKA 补充道，并解释说将进行第二次检查以确认第一次检查的结论。重达9千吨的玻璃和金属屋顶是由西班牙著名建筑师圣地亚哥·卡拉特拉瓦为2004年雅典奥运会设计的，耗资2.56亿欧元（现价13亿雷亚尔）、3000万欧元（1.59亿雷亚尔） ）高于初始预算。迈阿密自由公园将会是什么样子，梅西新球队迈阿密国际队的未来体育场建于1982年，可容纳69,600名观众，本赛季该体育场将承办帕纳辛奈科斯队的欧罗巴联赛比赛。希腊俱乐部将于9月21日在那里对阵西班牙比利亚雷亚尔，并计划于10月26日对阵法国雷恩。该体育场还举办体育赛事和音乐表演，例如 7 月举办的硬摇滚乐队 Guns N&amp;#39; Roses。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:29:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/09/29/maior-estadio-da-grecia-olimpico-de-atenas-e-fechado-por-problemas-estruturais.ghtml</guid></item><item><title>Gleisi Hoffmann 的动脉 90% 被堵塞；理解</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/29/gleisi-hoffmann-tem-90percent-de-obstrucao-nas-arterias-entenda.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/xnu5H1tACFgL3kaLi10EJ9Y-qNk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/s/vfNctET6qQjxQEeZYthg/102926204-pa-rio-de-janeiro-rj-05-05-2023-marcelo-freixo-filiacao-gleisi-hoffmann-marcelo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; PT 副主席和主席将接受绕道手术和乳房手术 PT 主席、副主席 Gleisi Hoffmann（PR）于本周四因冠状动脉阻塞被送往巴西利亚的 DF Star 医院。问题是在检查时发现的。了解：卢拉在臀部手术期间接受眼睑整形手术 卢拉的手术：手术室医疗团队比平时缩小了30%，尽可能降低感染风险 格莱西尽管梗阻较大，但没有表现出任何症状：90 %。医生决定让她观察一夜，今天他们选择了心肌血运重建手术。这被称为隐静脉旁路和乳房植入物，它将血液从主动脉转移到冠状动脉。格莱西将住院至少一周。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:27:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/29/gleisi-hoffmann-tem-90percent-de-obstrucao-nas-arterias-entenda.ghtml</guid></item><item><title>Kayky Brito 27 天后出院；记住案件的要点</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/kayky-brito-recebe-alta-apos-27-dias-relembre-principais-pontos-do-caso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PcCJSjUcyId4czBr5jaQ5q8OgK4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/m/sF7MUASKesFK3ZozwEyg/1696021703935463.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位演员自 9 月 2 日凌晨以来，在西巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 卢西奥科斯塔大道 (Avenida Lúcio Costa) 4,700 号被碾压后，被送往里约南区 Copa D&amp;#39;Or 医院住院治疗，造成多处创伤。住院 27 天后，凯基·布里托 (Kayky Brito) 本周五出院，离开里约南区的 Copa D&amp;#39;Or 医院。这位演员于 9 月 2 日凌晨抵达医院，他是多处外伤的受害者。在街上被碾过。卢西奥·科斯塔大道 (Avenida Lucio Costa)，编号 4,700，位于西区巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca)。杰夫·马查多案：司法部安排对那些被指控演员死亡的人进行首次听证会 无人机和面部识别摄像头：除了马雷的国家部队外，看看卡斯特罗还将与联邦政府讨论什么 这张纸条由助理医生埃德诺·华莱士和内伊·佩塞盖罗 (Ney Pecegueiro) 和医疗总监马塞洛·伦敦 (Marcelo London) 告知演员将继续在家中接受治疗：“Copa D&amp;#39;Or 医院通知，自 2023 年 9 月 2 日起住院治疗的多发伤患者凯基·费尔南德斯·布里托 (Kayky Fernandes Brito) 已于今天下午出院，伤势已成功治愈，并能够在家中继续进行康复过程。”查看演员凯基·布里托 (Kayky Brito) 的照片 里约民警上周三结束了对该艺术家被撞事件的调查。记住案件的要点： 事故镜头显示了布鲁诺·德·卢卡 (Bruno De Luca) 在 Kayky Brito 被碾过时的反应 Kayky 于 2 日凌晨在 Praia da Barra da Tijuca 的 Posto 6 附近的 Avenida Lúcio Costa 被碾过在里约热内卢西区，布里托和布鲁诺·德·卢卡一起在多纳·玛丽亚售货亭，当时他决定走向停在街道另一边的朋友的车。在返回途中，他被迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦 (Diones Coelho da Silva) 撞倒，当时迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦 (Diones Coelho da Silva) 正沿着卢西奥科斯塔大道 (Avenida Lúcio Costa) 从雷克雷奥 (Recreio) 前往巴拉 (Barra)。该应用程序司机正在运送一名乘客，同行的还有她的女儿。事故发生后，迪奥内斯被送往医疗法律研究所（IML），在那里他接受了血液酒精测试，据警方称，测试中没有发现酒精摄入量。司机在给警方的一份声明中表示，演员“突然跑过马路”。他还表示，当时他在左侧车道，试图转向右侧车道，但无法避免碰撞。事故发生当天，Kayky 被送往南部地区的 Miguel Couto 市立医院，并因多发伤入院重症治疗中心 (CTI)，病情严重。下午，他被转移到位于里约南区科帕卡巴纳的 Copa D&amp;#39;Or 医院。布里托被送进 ICU，接受镇静剂和机械通气。司机提供协助且并未醉酒 事故发生后不久，司机 Diones Coelho da Silva 停车并致电消防局。当他被带到第 16 分局发表声明时，他说 Kayky 经过现场时“突然跑过马路”。那天一早，迪奥内斯在法律医学研究所（IML）进行了血液酒精测试，这是一种具有类似效果的有毒或麻醉物质，结果呈阴性。乘客否认超速 碰撞发生时，应用程序司机迪奥内斯正在载一名妇女和一名儿童。乘客玛丽亚·埃斯特拉·利马 (Maria Estela Lima) 在声明中表示，司机没有超速，她帮助了受害者：——他没有超速，他非常平静。碰撞过程中，我的身体并没有向前移动太多。司机开得很平静，但我很紧张，因为我和女儿在一起。如果他跑得太快，我会注意到，我会要求他放慢速度，因为我和女儿在一起，”她说。司机没有超速 在调查过程中，警方要求卡洛斯·埃博利刑事研究所（ICCE）进行检查，以证明事故发生时车辆的速度。这份根据安全摄像头图像制作的报告显示，碰撞发生时 Diones 的平均行驶速度为 48 公里/小时。道路上允许的最高速度为 70 公里/小时。布鲁诺·德·卢卡 (Bruno De Luca) 表示，他不知道凯基 (Kayky) 被碾过。主持人还表示，他变得绝望是因为他害怕发生意外，第二天他在圣保罗参加城镇音乐节时才发现受害者是他的朋友。布鲁诺表示他试图与他的朋友交谈。就在那时，他发现自己伤势严重住院，并返回里约。监控摄像头录制的视频显示，主持人看到事故后，害怕地把手放在头上。在信息亭前会面 在去信息亭之前，Kayky 和 ​​Bruno 在主持人家里谈论他们想一起表演的戏剧。据布鲁诺说，他和他的朋友在住所没有喝酒。后来，晚上10点左右，他们决定出去到店里喝酒。于是，布鲁诺就开着自己的车前往了地点。车辆停在亭前，位于卢西奥科斯塔大道的另一侧。据主持人称，他和凯基会开车回来，因为他们会喝酒。布鲁诺说，凯基在午夜之前道了再见，然后转身走向停着的车。然而，演员无法说出他的朋友在车里做什么，因为钥匙在他的口袋里。摄入酒精饮料 事故发生当天早上，员工埃迪万·马丁斯 (Edivan Martins) 在艺术家和他的朋友布鲁诺·德·卢卡 (Bruno de Luca) 所在的售货亭工作。据埃迪文称，两人到达现场时看上去并没有喝醉的样子。 — 他们就到了售货亭，和我聊天、开玩笑。他们很平静，他们在售货亭甲板后面玩耍——埃迪万说。当被问及一名出现在演员似乎正在接受帮助的视频中的一名女性时，艾迪文表示，她没有和凯基在一起。据他说，演员和他的朋友布鲁诺·德·卢卡喝了六杯伏特加。每人喝了三杯。 ——这个女孩晚上工作。她没有和他们在一起，她早就在售货亭了。她和我们一起住在那里。我、她、应用程序驱动程序和其他到达的人。据艾迪文报道，他们喝了六杯伏特加，每人喝了三杯和一杯能量饮料。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:24:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/kayky-brito-recebe-alta-apos-27-dias-relembre-principais-pontos-do-caso.ghtml</guid></item><item><title>史蒂文·泰勒受伤后，史密斯飞船推迟 2023 年演出：歌手表示“心碎”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/29/aerosmith-adia-shows-de-2023-apos-lesao-de-steven-tyler-coracao-partido-disse-o-cantor.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/8t1-VynIxMx3ttVVeAJLOwK4akY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/W/VGwEhiRKGILce32rMsNg/71796235-sc-rio-de-janeiro-rj-21-09-2017-rock-in-rio-2017-aerosmith-local-cidade-do-rock-jacare.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;正在进行告别巡演的乐队队长被诊断出声带受损。Aerosmith 乐队推迟了 2023 年的所有演出。原因是主唱史蒂文·泰勒 (Steven Tyler) 的喉部受伤，他表示自己“心碎” “在社交网络上社交。该乐队正在进行告别巡演，还宣布了新的演出日期。消化性溃疡：了解导致歌手布鲁斯·斯普林斯汀取消今年所有演出的情况 史密斯乐队前领导人：莫里西在被诊断出患有登革热后推迟了在巴西的演出接下来的三十天。在周六的演出中，我的声带受伤，导致流血。让我们推迟一些日期，这样我们就可以回来给你们带来你们应得的表演，”泰勒写道。最初的插件文本 五月，乐队宣布他们将告别舞台。此次“Peace out”巡演将是史蒂文·泰勒 (Steven Tyler) 带领的乐队的最后一次巡演，史蒂文·泰勒 (Steven Tyler) 已从业 53 年。该乐队由乔·佩里、史蒂文·泰勒、汤姆·汉密尔顿、乔伊·克莱默和布拉德·惠特福德组成，以“Dream on”、“Cryin&amp;#39;”、“Amazing”、“Crazy”、“Walk This Way”等歌曲而闻名，当然是“我不想错过任何事情”，这是由歌手女儿丽芙·泰勒主演的电影《世界末日》（1998）的主题曲。 Aerosmith 于 1970 年底在波士顿迈出了第一步。作为四项格莱美奖得主，该乐队于 2001 年入选摇滚名人堂。斯普林斯汀和莫里西也在乐队中 Aerosmith 并不是唯一面临挑战的摇滚传奇人物。健康问题。美国歌手布鲁斯·斯普林斯汀本周三（27日）宣布，他将把剩余的巡演推迟到明年，以治疗消化性溃疡。这位 74 岁的歌手在一份声明中表示，他正在“稳步”康复，并将根据医疗建议继续接受今年剩余时间的治疗。史密斯乐队前队长、创作歌手莫里西在墨西哥被诊断出患有登革热后，推迟了他分别于 9 月 27 日和 9 月 30 日在圣保罗和巴西利亚举行的巴西演出。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:23:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/29/aerosmith-adia-shows-de-2023-apos-lesao-de-steven-tyler-coracao-partido-disse-o-cantor.ghtml</guid></item><item><title>监护委员会选举委员会调查了 70 起有关里约选举的投诉；了解如何投票</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/comissao-eleitoral-do-conselho-tutelar-investiga-70-denuncias-sobre-o-pleito-no-rio-saiba-como-votar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-YyzujAbba0Fb0CphlXlrbRHO4s=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/r/aFgsDkQzyciK5BUWqNew/91852787-ri-rio-de-janeiro-rj-03-03-2021-conselhos-tutelares-de-portas-fechadas-seis-unidade.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;他们因违规行为被传唤并作出解释。任何年满16岁并持有有效选民登记卡的人都可以投票。监护委员会选举委员会正在调查70多起有关周日选举中候选人竞选活动违规行为的投诉。上述人士已被传唤作出澄清。投票将与上次总统选举类似：在人口超过 15 万的城市，将使用电子投票机，任何年满 16 岁并了解选举法院最新情况的人都可以投票。 Baixada Fluminense的卫生设施：里约将开展工作，以避免官渡每天5100万升污水的违规倾倒 遗弃未成年人：9岁男孩出去打球，当他回来时，家人已经搬家 所有报道选举委员会成员正在分析违规行为，并启动行政程序并将其考虑和决定转交给公共事务部。委员会可以在投票前或投票后排除候选人资格，但迄今为止尚未发生这种情况。检察官办公室将于周日开放，通过电话号码 127（里约热内卢州内免费拨打）和 (21) 3883-4600（其他地点）或通过电子表格接收有关选举的投诉。这位议员表示，“民众举报的违规行为可能会导致对候选人资格提出行政或司法挑战，从而阻止犯下这些行为的候选人在当选后宣誓就任顾问或替补。”其中一项禁令是大规模选举宣传，但在互联网上，允许通过候选人的个人资料和免费注册地址进行竞选活动。发送群发消息和雇用支持者也是被禁止的。不禁止与政客合影和宣传，但公共机构或政党结构的使用是不合规的。监护委员会的职责之一是查明该地区儿童和青少年可能遭受的侵犯和暴力行为。本周五，Comlurb 已开始运输投票箱。有30名街道清洁工负责设备的定位。另有267名街道清洁工负责投票将于上午8点至下午5点进行，里约市将选出190名新议员，维持清洁直至选举结束。首都有19个监护委员会职位每一位将选出五名正式成员和五名替补成员，任期为 2024 年至 2027 年。选民可以在理事会网站上查看投票地点，并且必须携带自己的选区和选举科。当天您需要携带带照片的身份证件。 19个职位的合格候选人名单已在官方公报上公布，也可以通过电子方式查阅。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:18:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/comissao-eleitoral-do-conselho-tutelar-investiga-70-denuncias-sobre-o-pleito-no-rio-saiba-como-votar.ghtml</guid></item><item><title>Anvisa 禁止在巴西最大的大麻市场销售</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/anvisa-proibe-vendas-em-maior-marketplace-de-cannabis-do-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/sjXNz9gq4Youy92nTNxMOoNVGSU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/I/e/0uBjOSQGu69AA9bQW6Aw/organic-cannabis-product-arrangement-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Anvisa 禁止巴西最大的大麻市场 Cannect 销售、分销或在其门户网站上宣传的产品进行广告。这是一种预防措施，即当该机构评估这是迫在眉睫的风险案件，而对方事先没有表现出来时。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:08:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/anvisa-proibe-vendas-em-maior-marketplace-de-cannabis-do-brasil.ghtml</guid></item><item><title>本周一名囚犯被杀的治疗社区是另外九项酷刑、人身伤害和凶杀调查的目标</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/29/comunidade-terapeutica-onde-interno-foi-morto-nesta-semana-e-alvo-de-outras-nove-investigacoes-de-tortura-lesao-corporal-e-homicidio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/R5aGCMgAY7nBX8nYeYMZQyQ3afA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/H/uBswUGRw2U4K4wyLNXmQ/kairus-prime-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;五名男子在 Embu-Guaçu (SP) 因死亡罪被捕；卢拉政府资助了 1.5 万个治疗社区的名额，这一模式得到了博尔索纳罗的辩护。位于恩布瓜苏 (Embu-Guaçu) 的 Kairus Prime 治疗社区一名男子的死亡，揭示了涉及该实体的其他犯罪指控。据圣保罗民警称，该诊所的负责人正在因这起谋杀案和另一起囚犯谋杀案而接受调查。此外，警方还登记了另外 8 份针对该实体的报告，涉及酷刑、身体伤害、失踪和自然死亡。本周五，O GLOBO 报道称，尽管受到精神病学协会和刑事投诉的批评，联邦政府仍继续为治疗社区提供资金，这是贾尔·博尔索纳罗（Jair Bolsonaro）所捍卫的治疗模式。了解：在精神病学家的批评和博尔索纳罗的鼓励下，卢拉政府将扩大吸毒成瘾者的治疗社区“唯一的治疗方法是邪教”：前囚犯报告在治疗社区的 14 次服刑中遭受虐待和体罚第二，囚犯奥内西奥·里贝拉佩雷拉被杀，五名员工被捕，涉嫌殴打他。 O GLOBO 获得的一段视频显示了所谓的侵略行为。警方尚未证实这些图像的真实性。吸毒成瘾的佩雷拉被从救护车上救出来后，尽管他躺在地上毫无防备，却遭到了一块木头的袭击。圣保罗民警称，该案已登记为杀人、绑架、非法监禁和酷刑罪。奥内西奥去世后，该康复诊所因缺乏许可证而于本周二（26日）被市政府关闭。该诊所主任 Ueder Santos de Melo 向 g1 和 TV Globo 声称，该实体正在正规化过程中，并且已提交了申请许可的所有文件。另请阅读：圣保罗警方逮捕因强奸罪被判处 25 年监禁的女子 阅读更多：圣卡塔琳娜州一所私立学校教授中性语言的老师被拍摄后被解雇 警方报告称，3 月份该诊所又发生了一起死亡事件一名 27 岁男子“被发现死亡，脖子上有暴力痕迹”。当时，三名员工也被当场逮捕。因此，民警正在调查该实体的责任人。接受询问时，警方并未确认被调查者是否是Ueder Santos de Melo，他们只表示他是一名40岁男子，负责诊所，但O GLOBO发现Ueder今年40岁。该报告向 Ueder 列出的地址发送了一封电子邮件，但尚未收到回复。周三，他向 G1 回复称，他将配合调查。其他事件 根据该诊所的 Facebook 页面，其总部位于圣保罗的另一个城市：Juquitiba。警方称，正是在该市，针对该实体打开了四项事件记录：上周五发生的一项人身伤害记录（22），本周三早上发生的一项酷刑记录（27），此外还有两项记录2022 年 12 月和 2023 年 5 月自然死亡。该实体仍涉及 2023 年 5 月在圣洛伦索达塞拉 (SP) 的一个单位发生的一份人身伤害报告和 2017 年的一份失踪报告。另外两份公告来自 2020 年报告了一名 54 岁男子的失踪和找到情况，该男子于 2020 年 6 月从诊所逃走，四个月后被发现。民警报告称，他们正在努力查明所有情况并对涉案人员进行惩罚。国家检查发现犯罪和违法行为 联邦公共事务部 (MPF)、国家预防和打击酷刑机制 (MNPCT) 和国家警察局进行的检查证明了 CT 模式中缺乏治疗有效性和侵犯权利行为。 2017 年，联邦心理学委员会 (CFP) 下设 28 个单位。分布在 11 个州和联邦区的实体中发现的问题包括强迫和无证住院、设施不稳定、卫生条件差、怀疑强迫劳动、宗教不容忍、恐同症，甚至有在家人同意的情况下绑架和非法监禁的迹象。 40% 是临时囚犯：即将关闭，拘留医院仍有 4,600 名囚犯 隔离：美洲人权法院谴责巴西政权“单独”关押 800 名囚犯 视察揭露了一支“吸毒者队伍”报告强调，由于体罚、强迫劳动、限制睡眠和食物以及剥夺自由，“按照法院命令送往治疗社区”，这种治疗可被视为酷刑。此外，专案组还发现了新的囚犯“概况”，例如老年人和患有各种精神障碍的人。检查结束后，有一些具体的行动，比如国家层面的立案调查，但没有系统性的行动。 ——这些报道在一系列严肃的做法中绝对是重合的——当时担任公民权利联邦检察官的黛博拉·杜普拉特 (Deborah Duprat) 回忆道。 — 治疗社区是庇护性质的机构，也就是说，它们将个人与世界其他地方隔离。这是一种完全违背反庇护法和《国际残疾人权利公约》的想法，因为他们是有权参与集体生活的主体。杜普拉特回忆道，所有接受检查的宗教中心都是宗教机构，其待遇具有宗教性质。例如，该报告的摘录强调，在圣湖 (MG) 的一个治疗社区，囚犯被迫多次抄写《圣经》中的诗篇 119，作为对“不良行为”的制裁。报告指出，在走访的 28 家机构中，有 14 家“不尊重性取向和性别认同的多样性”，并补充说“性行为的表达”与“罪恶”相关。杜普拉特本人在马托格罗索州的两个牢房里，他发现那里没有任何文件、医疗报告或囚犯表达住院意愿的任何记录。 ——他们在那里从事奴隶劳动，没有报酬，而且条件不卫生。社区的所有工作都是由服刑人员自己完成。业主坚称这将是职业治疗，但没有心理学家、职业治疗师或健康专业人员。一般来说，护理助理每周只来一次。杜普拉特解释说，没有药物处方，一片混乱，她还记得一名跨性别女性在男性机构住院的经历。这位前检察官还指出，拘留青少年的做法是非法的，所有青少年都被送往经法院判决检查的社区，这种做法只有在暴力犯罪案件中才允许，而在吸毒案件中则被禁止。 ——这是司法系统在进行社会清洗——他解释道。 2017年，美国总审计长（CGU）的另一份报告评估了当时司法和公安部国家毒品政策秘书处的聘用政策。根据CGU的说法，“破解，有可能获胜”计划的法令和当时的PPA目标是该计划的唯一指导方针。因此，报告的结论是，存在“政策制度化薄弱”、“合法性不准确”、“监管薄弱”、“缺乏评估服务质量的参数”等问题。除了官僚机制之外，CT 还因治愈化学依赖的承诺而获得了民众的支持。近年来，联邦议员奥斯马尔·泰拉 (Osmar Terra) 是该主题的主要发言人之一，作为贾尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 领导下的公民部长，他为这种模式进行了辩护，据他说，这种模式将取得比传统医疗保健系统更好的结果，因为完全禁欲的隔离。他进一步声称，对该计划的批评中存在对福音派的偏见。巴西心理健康协会 (Abrasme) 主席 Ana Paula Guljor 已经领导了里约热内卢的 Caps 网络和尼泰罗伊的 Jurujuba 精神病院，她认为 TC 模式的主要问题之一恰恰是切断了社会联系病人的关系。她说，这个概念出现在欧洲，60年代，作为社区民主化管理的理念，具有横向关系，甚至反庇护改革吸收了其中一些规则。但隔离的逻辑导致治疗无效。 — 当前的社区将人们长期置于封闭的设备中，并且仅在学科的临床方向上工作。当一个人被置于一个与社会隔离的结构中时，首先他们不知道如何处理生活和日常问题，这往往会导致家庭关系的破裂——Ana Paula Guljor 解释道，她也批评了这一戒律。劳动治疗和忏悔纪律。 ——当然，灵性很重要，问题在于强加这种信仰，并将这种信仰作为治愈的先决条件。联邦政府的回应 社会发展部在联系时解释说，Depat 的目标是“以跨部门、跨学科和横向的方式，基于人类的整体观点，为因酒精依赖和酒精依赖而出现问题的人提供接待服务”。其他毒品，特别是那些最脆弱的毒品”。关于联邦管理中所谓的分歧，该部回应称，它“寻求与其他部委合作”，并遵循国家毒品公共政策体系。最后，他解释说，他正在努力扩大检查范围，他们得到了 UFMG 医学院的支持，并且有一个专门的小组来调查投诉，“任何和所有侵犯受接待者权利和保障的违规行为都将被拒绝” ”。卫生部报告称，“扩大精神卫生服务并提高其资质是当务之急”，社会心理护理网络的预算增加了 27%，相当于各州增加了 4.14 亿雷亚尔。目前，全国有 2,857 个心理社会护理中心 (CAPS)、870 个治疗性住宿服务中心，新的 PAC 预计将开设另外 200 个 CAPS。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:05:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/29/comunidade-terapeutica-onde-interno-foi-morto-nesta-semana-e-alvo-de-outras-nove-investigacoes-de-tortura-lesao-corporal-e-homicidio.ghtml</guid></item><item><title>谷歌因未经授权在地图上显示女性图像而被判处 15,000 巴西雷亚尔</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/29/google-e-condenado-em-r-15-mil-por-expor-imagem-de-mulher-no-maps-sem-autorizacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/H57toXs2XrM5C7ZOJV8-t5j0beE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/j/Y/H19rOWQteL5qgKIJ4alg/nathana-reboucas-c4at8mfezdw-unsplash.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该诉讼的发起人是一名来自圣保罗的 61 岁女性，她在做日工时，其脸部在谷歌地图上被暴露。圣保罗法院命令谷歌赔偿一名老年女性的精神损失，她的照片被暴露在谷歌地图上。未经授权在该公司用于查看地图和街道的工具“地图”中发布。 TJ-SP 第四私法院确定的价值为 15,000 雷亚尔。 “苹果 GPT”？ iPhone 制造商测试人工智能工具，与谷歌的 ChatGPT 和 Bard 竞争 额外保护：如果客户成为加密货币挖矿骗局的受害者，谷歌云将向客户赔偿最高 100 万美元 原告是一名 61 岁的女性，她的工作是老年人的护理人员和日工。在记录中，她出现在其中一所从事清洁服务的房屋中。可以看到酒店的正面，在阳台上可以看到女人的脸。这张图片在电视上播出了至少一年，而公司的脸却没有被隐藏。诉讼称，这位老妇曾两次尝试联系谷歌，但无果。该记录在街景视图中可见，街景视图是 Google 地图的一项功能，可让您详细查看街道。 “侵犯人格权” 上诉报告员埃尼奥·祖利亚尼法官认为，该展览是“侵犯人格权”。他提到没有得到同意，并指出谷歌“在世界任何地方都很容易看到”和“任何人”这一事实是一个加重因素。法官还援引了宪法第五条，该条保障因侵犯他人的亲密关系、私生活、荣誉和形象而造成的物质或精神损害获得赔偿的权利。该决定还强调了女性接触病毒的风险，并提醒人们可以通过图像识别该位于圣保罗的房产。 GLOBO 联系了谷歌，但该公司表示不会发表评论。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 21:01:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/sao-paulo/noticia/2023/09/29/google-e-condenado-em-r-15-mil-por-expor-imagem-de-mulher-no-maps-sem-autorizacao.ghtml</guid></item><item><title>藤球：“亚洲级别的脚排球”；看图片</title><link>https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/sepak-takraw-o-futevolei-nivel-asiatico-veja-imagens.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pPYCdRyYh-sj91NCJwaCvEydA0U=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/p/WpEPS8SZSo8flvHlRM6Q/104474764-thailands-varayut-jantarasena-r-kicks-the-ball-as-malaysias-mohamad-azlan-bin-alias-l-de.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这项不同的运动在中国东部浙江省的杭州亚运会上举行。一项不同的运动，将脚排球的各个方面与武术动作相结合，并使用形状独特的球。在巴西有几个昵称：许多人称其为“武术足排”或“亚洲级足排”。原因很简单：玩家以类似武术的动作进行出招和降服。 Whatsapp 上的体育全景：加入社区 Teqball：里约举办了想要成为奥运会的运动的世界巡回赛 这项运动在东南亚非常受欢迎。尽管藤球起源于 500 多年前，但它已成为一项受国际监管的现代运动。自1990年起，它成为亚运会比赛项目的一部分，亚运会将于2023年9月23日至10月8日在中国举行第19届亚运会。 2022 年杭州亚运会期间，泰国和马来西亚藤球队在中国东部浙江省金华市举行男子藤球决赛，泰国队和马来西亚队在中国东部浙江省金华市展开角逐。 泰国男子藤球队（红衫）击败对手夺得金牌杭州亚运会决赛马来西亚队（黄衫）。 2022 年杭州亚运会在中国浙江省举行，裁判员在观看泰国队与马来西亚队的男子藤球决赛。 Heitor RETAMAL/法新社 国际藤球说联合会已经拥有至少 55 个成员国，其中包括巴西，该国自 2000 年以来就成立了藤球联合会。2022 年杭州亚运会期间，泰国和马来西亚之间举行了男子藤球决赛在中国浙江省。 Heitor RETAMAL/法新社 在中国浙江省举行的 2022 年杭州亚运会期间，泰国和马来西亚之间的男子藤球决赛中的投掷。埃克托·雷塔马尔/法新社 2023 年杭州亚运会在中国东部浙江省金华市举行的藤球项目男子团体决赛中，泰国选手瓦拉育·简塔拉塞纳（上）踢球，马来西亚选手穆罕默德·阿兹兰·本·阿利亚斯进行防守Hector RETAMAL/法新社 杭州亚运会藤球项目男子团体决赛中，马来西亚选手穆罕默德·诺莱扎特·莫哈德·诺丁 (Muhammad Noraizat Mohd Nordin) 踢球，泰国选手瓦拉育·简塔拉塞纳 (Varayut Jantarasena)（红色）防守</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:57:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/fotogalerias/fotos/2023/09/sepak-takraw-o-futevolei-nivel-asiatico-veja-imagens.ghtml</guid></item><item><title>Ibovespa收高美元下跌，关注巴西及海外数据</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/GKOEr5fkxiMFYZ1IZhBa3wsrnDo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/K/3/0eHm1qT22BHjeJbhJwGA/3.glbimg.com-v1-auth-0ae9f161c1ff459593599b7ffa1a1292-images-escenic-2022-5-3-14-1651598457557.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;尽管美联储主席指出美国利率应长期维持在高位，但市场已计算出无需新的加息，Ibovespa收高美元下跌，关注巴西数据美联储指出美国利率应长期维持在高位，市场已判断无需再加息</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:54:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/financas/ao-vivo/ibovespa-hoje-acompanhe-bolsa-e-dolar.ghtml</guid></item><item><title>里约热内卢有潜力成为可持续商业的国际中心</title><link>https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/glab/noticia/2023/09/29/rio-tem-potencial-para-ser-polo-internacional-de-negocios-sustentaveis.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/11QL61ZD71123bkBa85lbjFNhpE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/x/iTAvVWQkGuitDR6uiYqA/img-8759-3-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;市政府投资的项目的商业模式将环境保护与创收和循环经济相结合 圣克鲁斯的光伏电站被命名为卡里奥卡日光浴室 披露 热带气候、水和绿地丰富，此外还有大学和研究中心可供培训合格的专业人员。里约热内卢拥有成为可持续经济商业中心所需的一切。在绿地、循环经济和可持续发展方面，这座城市是地球上的中心点。这是市环境与气候副部长阿图尔·米兰达(Artur Miranda)的观点。它能够预测我们在未来 50 或 100 年将拥有的商业模式，并进行经济上可行的调整，以便我们能够扩张、创造就业机会、收入和保护环境。 – 我们正在谈论一个拥有 1/3 绿化面积的城市。我们可以教导世界其他地区如何以可持续的方式发展——市环境与气候副部长阿图尔·米兰达 (Artur Miranda) 表示。里约市政厅与其主要部门建立了合作伙伴关系并开发了旨在可持续发展的项目，创建了专注于这种增长模式的商业模式。其中之一是今年 7 月宣布的一项公私合作伙伴关系 (PPP)，由里约太阳能财团 (Rio Solar Consortium) 赢得，该项目规定在该市西区的圣克鲁斯 (Santa Cruz) 社区安装一座光伏电站。该项目名为 Solarium Carioca，将占用一个旧垃圾填埋场的土地并产生能源，每年可为市政府账户节省 200 万雷亚尔。据估计，产生的能源将供应大约 45 所市立学校或 15 个紧急护理单位 (UPA)。 - 我们通过日光浴室提供非常独特的体验。这是一个完整的商业模式，一个公私合作伙伴关系，我们每年将能够消除 4 万吨碳。副部长评论道，这是一项有利可图并能创造绿色就业机会的业务。阿图尔认为，将里约转变为可持续发展城市并进一步提高投资吸引力的发展模式必须是有利可图的、基于反馈的，同时还要保护环境并从中产生利润。环境和气候部长已经关闭了其他循环经济项目。 - 他解释说，我们希望在保护社会的同时，影响最弱势群体并为生产链提供食物。其中一项举措是“Cada Favela uma Floresta”，旨在对城市地区及其周边地区进行建模，特别是那些发展不规则且靠近保护区的地区。该计划旨在应对气候危机和城市气温上升，并已经产生了新的想法。 - 我们正面临着里约历史上最高的气温。应对高温涉及两个方面：保护现有的绿色森林和在整个发展过程中恢复退化地区。由此，我们所理解的绿色工厂诞生了，致力于电子、纺织和食用油废物的修复。我们将在巴西大道上的一家大型工厂进行这项工作，我们希望为业务的高度可持续性创造收入——副部长庆祝道。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/glab/noticia/2023/09/29/rio-tem-potencial-para-ser-polo-internacional-de-negocios-sustentaveis.ghtml</guid></item><item><title>维多利亚节扩大其在全国范围内的影响力</title><link>https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/festival-de-cinema-de-vitoria/noticia/2023/09/29/festival-de-vitoria-amplia-alcance-no-territorio-nacional.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_Brs9Cb-sZ7UdqkeIGBO3yoyZUU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/M/Ai3gMuQTCKxBcCg5ALmA/cobertura-1-4-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;该活动已举办了 30 届，参赛作品数量创历史新高，并带来了来自该国最多样化州的代表性选择。该节日来自维多利亚。但是，请原谅这个双关语，胜利肯定属于巴西电影。维多利亚电影节由文化制作人 Lucia Caus 通过 Galpão Produções 和巴西文化艺术学院 (IBCA) 连续举办了 30 届，吸引了全国近 80% 领土的视听作品报名。共有 1226 部作品（1014 部短片和 212 部故事片）参与角逐，创下所有赛事的绝对纪录。最终，全国27个联邦单位中有21个入选。 “我们的建议是始终投资营销活动，以覆盖巴西所有地区最多数量的电影制作人”，维多利亚电影节总监 Lucia Caus 解释道。 “评选委员会由专业人士组成，他们除了与电影界有着密切的联系外，还了解视听是全国各个角落记录的无数经历的一面镜子”，他继续说道。维多利亚电影节总监露西娅·考斯 (Lucia Caus) 披露 镜子 在 9 月 18 日至 23 日举行的为期六天的电影节期间，可以看到这幅肖像。技术评审团选择迭戈·赫费尔 (Diego Hoefel) 执导的塞阿拉电影《Represa》作为国家竞赛长片展的最佳影片。希戈尔·戈麦斯执导的米纳斯吉拉斯州电影《拉马尔》荣获全国竞赛短片展最佳影片维多利亚奖。根据大众评审团的说法，获奖者是 Suellen Vasconcelos 和 Tati Franklin 拍摄的圣埃斯皮里图岛纪录片《Toda Noite Estarei Lá》，该片还获得技术评审团颁发的梅尔罗萨里奥最佳诠释维多利亚奖。 ;同样由圣埃斯皮里图 (Espirito Santo) 制作的罗杰·吉尔 (Roger Ghil) 执导的《Remendo》是“人民之声”的选择；在短片的选择中。 《Represa》导演迭戈·霍费尔 (Diego Hoefel) 披露 巴西电影的发展方向 “我认为电影最重要的是它可以激发公众对其主题和问题的对话。就《Represa》而言，讨论是关于遭遇的以及来自巴西不同地区的人们之间的分歧”，迭戈·霍费尔（Diego Hoefel）举例说。在《Represa》中，母亲去世后，一名男子穿越整个国家去出售属于她的土地。该影片还获得了其他四项奖项：最佳导演、最佳编剧（艾琳·波图亚、迭戈·赫费尔和马塞洛·格拉博斯基）、最佳摄影（丹尼尔·科雷亚）以及最佳男配角提名奖（吉尔玛·马加良斯）。圣埃斯皮里图州导演罗杰·吉尔的短片《Remendo》被大众评审团评选为最佳影片，同时还获得了技术评审团颁发的维多利亚最佳导演奖。 “在家里更好，不是吗？”他拿奖品开玩笑。 “我谈了很多关于崇拜灵魂和记忆的事情”，他在谈到自己的根源时评论道。 《Remendo》聚焦于背负重担的Zé这个角色。 “向维多利亚电影节提交一部电影始终是一个温度计、一把尺子或一个目标。选择告诉我们很多关于我们的过程以及这个结果是否能够对话、脱颖而出或偏离我们在电影节中讨论和制作的内容。看着这个活动的电影长大的吉尔总结道。形成观众 总共放映了 98 部影片（93 部短片和 5 部故事片），并在十多个竞争性展览中发行，包括“Mulheres no Cinema”、“Cinema e Negritude”和“Nacional de Cinema Environmental”。同样重要的是：所有会议均可免费入场。 “电影节的主要目标之一是为巴西电影培养观众，并促进非影迷接触巴西视听的无数美学和主题可能性”，电影节总监 Lucia Caus 解释道。 “此外，除了展览之外，我们始终在文化和教育之间建立联系，通过培训活动、辩论等行动，旨在扩大和提升当地市场。”因此，维多利亚艺术节也充当了非竞争性展览的窗口。例如，约翰尼·马萨罗 (Johnny Massaro) 执导的故事片《A Cozinha》和罗德里戈·德奥利维拉 (Rodrigo de Oliveira) 执导的《Toda Essa Água》今年在圣埃斯皮里图州首次放映。 “A Cinemateca é Brasileira”展览通过放映五部故事片，展示了 120 多年的电影史和巴西的横截面。致敬 除了展览、颁奖、辩论和研讨会之外，维多利亚电影节的另一个坚实传统是致敬。第 30 届电影节旨在庆祝女演员兼诗人 Elisa Lucinda 的职业生涯以及 Canal Brasil 25 年来对国家电影摄影的贡献。此前，2023年6月，维多利亚音乐节已经举办了纪念展览，回顾巴西过去三十年的视听作品，向演员兼活动家马科斯·帕尔梅拉致敬。简而言之，巴西在维多利亚电影节上获胜。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:46:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/festival-de-cinema-de-vitoria/noticia/2023/09/29/festival-de-vitoria-amplia-alcance-no-territorio-nacional.ghtml</guid></item><item><title>“愚蠢和低俗”：军事独裁者劳尔·塞克萨斯对《汤里的苍蝇》的分析在互联网上流传</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/29/estupidez-e-mau-gosto-analise-de-mosca-na-sopa-de-raul-seixas-pela-ditadura-militar-circula-na-rede.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/pbqcPC9otT1tpSqH1xPjQdox5gc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/A/R9EBsSRRaQhJaVudVjag/raul.png" /&gt;&lt;br /&gt;在 1973 年发布这首歌的一份文件中，审查人员认为歌词的信息“不存在”。本周五（29 日）在社交媒体上流传的一份文件，记录了军方审查发布歌曲“Mosca na Sopa”的记录，作者： Raul Seixas（1945-1989），1973 年。当时隶属于司法部的公共娱乐审查部门的报告由审查技术人员 Joel Ferraz 和 Jacira França 签署，授权播放这首歌，尽管注意到歌词的信息“不存在”，歌曲的“愚蠢和品味低劣”。 “天堂的甜蜜声音”：滚石乐队与 Lady Gaga 和 Stevie Wonder 一起录制福音歌曲 Silvia Machete：歌手将她的另一个自我朗达 (Rhonda) 带到马努什 (Manouche) 舞台 该文件仅介绍了作者对歌词的解释：“关于一只苍蝇”。在“消息”项中，答案是“不存在”。在“人物”中填写：“作者和苍蝇”。对于“质量好”，答案是“不”。最后，技术人员评估道：“尽管愚蠢且品味低劣，但我们还是支持解放，因为我们不接受其他承诺。”最初的插件文本“Fly in the Ointment”是“Krig-ha, bandolo!”的第二首曲目。 (1973)，Raul Seixas 的第一张个人专辑，其中收录了后来成为职业热门歌曲的其他歌曲，例如“Metamorfose ambulante”、“Al Capone”和“Ouro de tolo”。这首歌的编曲中提到了乌班达，根据一些解读，汤是军事独裁的代表，而苍蝇可以理解为作者本人，是系统上永久的麻烦。 《人猿泰山》的哭声导致作曲家被捕 虽然这首歌曲的潜意识信息没有被审查者理解，但这张专辑给劳尔和他的搭档保罗·科埃略与军方带来了问题。 1974年，两人都被带到Dops（政治和社会秩序部）解释专辑的标题。镇压相信“Krig-ha，bandolo！”这可能是一条加密的革命信息，两人试图解释说，这只是漫画中泰山的战争呐喊。正如漫画书中的呼喊翻译为“小心，敌人来了！”，审查制度开始质疑这个“敌人”是否是政府。保罗·科埃略（左）和劳尔·塞克斯在《魔术师之歌 - 保罗·科埃略的音乐轨迹》一书中的图片披露这张专辑将导致科埃略和他当时的女友、建筑系学生阿达尔吉萨·埃利安娜被捕并遭受酷刑里奥斯·德·马加良斯 (Rios de Magalhães)，光盘中漫画插图的作者，由作词家创作。漫画中引用了另类社会的一句话，灵感来自英国作家阿莱斯特·克劳利 (Aleister Crowley) 的作品，这句话后来成为劳尔第二张专辑《Gita》(1974) 中的又一热门歌曲。 1974 年 5 月 27 日，合伙人被带到 Dops。根据国家真相委员会 (CNV) 的报告，这位歌手在发表声明 30 分钟后被释放，但保罗·科埃略在那里的牢房里呆了三个小时。随后，Adalgisa 被捕，这对夫妇在 8 月 28 日凌晨被登记，当时他们必须回答“另类社会的创建，明显受到反主流文化的影响”。 28日获释后，保罗和阿达尔吉萨被DOI-Codi突击队绑架，并被带到里约北区蒂茹卡巴朗德梅斯基塔街的第一陆军警察营。作者在“冰箱”中遭受酷刑。 ”，一间低温牢房，囚犯赤身裸体。这对夫妇的拘留将持续到8月31日。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:45:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/09/29/estupidez-e-mau-gosto-analise-de-mosca-na-sopa-de-raul-seixas-pela-ditadura-militar-circula-na-rede.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳主义者在巴拉圭逃亡 9 个月，因破坏公物罪而被调查</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/foragida-ha-9-meses-bolsonarista-investigada-por-vandalismo-se-entrega-no-paraguai.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4dnR6vZ3Aj194zQi1nZzPzgHZMw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/X/W/5LeqUcS7qljqSuK2oNrQ/101500018-brasilia-12-12-2022-bolsonaristas-radicais-depredam-carros-em-frente-ao-predio-da-poli.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;来自帕拉伊巴的韦尼亚·莫赖斯·席尔瓦自十二月底以来一直在逃，于本周五向巴拉圭联邦警察自首。她因参与 12 月 12 日巴西利亚的破坏行为而接受调查，当天卢拉被高级选举法院 (TSE) 宣布为总统。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:29:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/bela-megale/post/2023/09/foragida-ha-9-meses-bolsonarista-investigada-por-vandalismo-se-entrega-no-paraguai.ghtml</guid></item><item><title>探索眼睑整形术，卢拉为让自己看起来更年轻而实施的手术</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/29/conheca-a-blefaropastia-procedimento-feito-por-lula-para-parecer-mais-jovem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/kU9TXiyNBI_sgeR3eZn_A3dLe4A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/e/AWxtLvQ7uY8zUsHjSHdQ/104270533-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-attends-a-press-conference-a-day-after-t.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在巴西利亚的 Sírio-libanês 医院接受了髋关节假体植入手术。巴西利亚的 Sírio-libanês 医院。手术包括去除眼睑多余的皮肤。她很谨慎，也很成功。什么是眼睑成形术？眼睑成形术是一种治疗眼睑的手术。这是一种用于治疗上眼睑和下眼睑多余皮肤和脂肪垫的外科手术。什么时候推荐？对于那些希望去除多余皮肤、脂肪袋、眼睛周围皮肤下垂、眼睑下垂（通常由面部衰老引起）的人，建议进行眼睑整形术。手术通常在 40 岁以上的患者开始出现衰老迹象时进行。初始插件文本 眼睑整形手术需要多长时间？手术时间可能从一到两个小时不等，具体取决于干预类型和所使用的技术。眼睑整形手术有哪些类型？有 3 种不同类型的眼睑整形手术。根据工作区域分为： 上眼睑整形术：眼科医生仅去除上眼睑多余的皮肤、肌肉和脂肪（必要时）；下眼睑整形术：该手术仅在下眼睑进行；完全眼睑成形术：该手术在上眼睑和下眼睑上进行。使用了哪些技术？眼科医生可以使用三种不同的技术来进行眼睑成形术。它们是： 切口式眼睑整形术：眼科医生用手术刀切割皮肤并去除多余的皮肤、脂肪和肌肉；激光眼睑成形术：该技术也包括切口。然而，切割是通过使用二氧化碳的激光进行的，在切割的同时会烧灼切口；等离子喷射眼睑成形术：等离子喷射有助于改善眼睑的外观。在这种情况下，不进行任何削减。病人出院后还能看见吗？是的。敷料是为了让病人睁开眼睛看东西。接受眼睑成形术的人眼睛肿胀几天是正常的。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:28:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/29/conheca-a-blefaropastia-procedimento-feito-por-lula-para-parecer-mais-jovem.ghtml</guid></item><item><title>环境教育项目中的猫头鹰在里约北区逃跑；团队向任何归还动物的人提供奖励</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/coruja-de-projeto-de-educacao-ambiental-foge-na-zona-norte-do-rio-equipes-oferecem-recompensa-para-quem-devolver-animal.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wTK9i6vi3Zlfbz9y0pKGaqeGk84=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/G/r/F9IgbwSZOFABAdsP7Nbg/whatsapp-image-2023-09-29-at-13.49.50.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这只鸟在里约北区本托里贝罗的一所适合动物居住的房子里长大，但上周五早上失踪了。一只猫头鹰从它所在的里约北区本托里贝罗的围栏里逃出来，已经失踪一周了。这只动物属于 tytofurcata 物种，属于 Carisma 环境教育项目，该项目访问公立和私立学校，举办与各种动物有关的活动，以提高人们对动物的认识、同理心和关爱。这些团队甚至向任何找到并归还这只鸟的人提供经济奖励。气温温和，天空多云，小雨，微风：里约本周五天气 白沙达弗鲁米嫩塞卫生：里约将采取措施防止官渡每天5100万升污水的不规则倾倒 猫头鹰逃跑并到处消失本托·里贝罗（Bento RIbeiro），里约北区 这只逃跑的猫头鹰今年 7 岁，是在雏鸟时被合法购买的。其中一只爪子上有一个戒指（如手镯），上面有一个带有您身份的号码。它有浅色皮毛，夜间活动，并发出非常特殊的声音。这只鸟是在本托里贝罗的一座适合动物居住的房子里饲养的。上周五早上，当一位生物学家和项目合作伙伴前往现场检查一切是否正常时，他发现情况并非如此。 — 我们开始环顾四周，试图通过它发出的声音来识别它。我们周六早上醒来，在本托里贝罗附近的街道上搜寻，但一无所获。周日我们开始分发包含奎托斯信息的小册子。有些人联系我们，认为他们可能已经看到了，但我们也找不到。我们正处于这种痛苦之中——32 岁的生物学家阿曼达·门德斯·雷戈 (Amanda Mendes Rego) 说道，他是 Carisma 项目的合伙人。她的名字灵感来自《战神》系列中的一个角色，在希腊神话中象征着力量和战争。在社交媒体上，呼吁本托里贝罗、赫尔墨斯元帅和该地区的居民除了检查房屋的天花板和阁楼（猫头鹰白天通常躲藏的地方）之外，还要注意周围的环境。 - 欢迎任何帮助。我们并没有失去希望。我们也训练我们的鸟儿自由飞翔。但大约四个月前，当一波H5N1禽流感爆发时，我们暂停了这次训练。阿曼达报道说，正因为如此，奎托斯的体重超出了他的飞行体重，就好像他吃得太饱了一样。上周一，一位女士联系上说，她早上 6:30 看到了一只猛禽猫头鹰，并听到该地区有不同的噪音。到达现场后，却没有任何踪迹。还有人甚至发了一张像奎托斯一样的动物在远离他逃亡地点的照片，但他们在巡逻时也没有发现这只动物。搜索仍在继续。在网络上，拥有猫头鹰的公司发布了一张海报，宣传对奎托斯的繁殖环境教育 Carisma 项目在里约热内卢的 20 所私立学校定期开展。在公立学校，服务是偶尔的，具体取决于访问请求和团队的可用性 – 这年 活动在里约市的五个基础教育单位开展，对象为从幼儿园到小学五年级的儿童。 — 我们带动物去学校，发表演讲并促进与动物群的有意识接触。生物学家解释说，其目标是提供负责任的接触，培养儿童对动物的同理心、爱和关怀。除了猫头鹰之外，该项目还包括最吸引孩子们注意力和好奇心的小马 Pão Doce、驴 Margarida 和蛇 Salazar。这些农场动物位于特雷索波利斯的一个农场，那里曾举办过导游服务，但因疫情而停止。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:26:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/coruja-de-projeto-de-educacao-ambiental-foge-na-zona-norte-do-rio-equipes-oferecem-recompensa-para-quem-devolver-animal.ghtml</guid></item><item><title>总理在袭击他和他的小女儿后杀死了狗，他说：“我有四只狗，我从来不想这样做”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/29/eu-tenho-quatro-cachorros-e-nao-queria-jamais-ter-feito-isso-diz-pm-que-matou-cao-apos-ataque-contra-ele-e-a-filha-pequena.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/qneiEGkb8E2mUOpgAW22l__FvBc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/j/bK98RAR6mskvUV5Uzu5w/whatsapp-image-2023-09-29-at-17.05.54.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;士兵莫赖斯说，他必须“在几分之一秒内”做出决定，挽救他腿上年仅 1 岁零 6 个月的孩子的生命。 “这是导师的错”，34 岁的里克·马克西米亚诺·德·莫赖斯 (Ricker Maximiano de Moraes) 回忆道，“这是一个非常有力的见证，我将终生铭记在心”。 9 月 3 日晚上，他在库亚巴 (蒙大拿州) 的家门前，腿上坐着年幼的女儿，这时他惊讶地发现一只大狗，是美国恶霸犬品种，类似于美国恶霸犬品种。比特犬品种。——，它逃离了邻居的住所，飞快地向他跑来。他身着便衣，是一名宪兵，在被抓后拔出枪，将这只动物开枪打死。本周，街道安全摄像头捕捉到的袭击事件的图像在社交网络上疯传，并在互联网上引发了分歧。谜团：吉卜赛阿姨说，吉普赛人“预测”小女孩只剩下几天的生命，然后会给中毒死亡的受害者糖果。 暴力：谋杀他 7 岁弟弟的年轻人告诉警方，他“需要”士兵莫赖斯保证，他之所以杀掉狗，是因为别无选择：他需要保护自己和 1 岁 6 个月大的女儿。在报告中，他表示，发生这件事后他哭了，如果有其他选择，他永远不会对动物这样做：“我有四只狗，我永远不想这样做......我爱狗“我热爱动物，我为这次行动哭了很多次，同时也在想，如果我没有武装起来保护我的家人，会发生什么”，他说。这只狗的主人是一位 25 岁的商人，他声称他的宠物很温顺，并指责警察导致了这只狗的死亡。他之所以向警方报案，是因为所发生的事情，也因为他声称在事件发生后受到了邻居的威胁。在接受采访时，这名警官否认了这一指控，并讲述了他对周日发生的事情的看法。 – 我刚到家门口，作为一名警察，我首先环顾四周，但没有看到任何危险的东西。我的妻子正在那里下车。这时我向她这边的车门看了一眼，就在这时，我已经看到那只狗朝我跑过来了。如果在安全电路上，看起来他已经以很高的速度运行，想象一下，实时……速度非常快。我们谈论的不是宾莎犬（小型犬）。这是一种能够击倒牲畜的狗。不幸的是我别无选择。我把 1 岁零 6 个月大的女儿放在我腿上。我无法忍受这样的狗的咬伤，想象一下她是否可以。我必须在瞬间思考，这有时可以决定我们的生活。我感谢上帝，因为如果我没有武装，我的枪坏了或者我不能及时拔枪，这个消息的结果就会不同：“狗逃跑了，杀死了父亲和小孩”。摄像机显示警察在射杀警察之前被狗袭击的瞬间。在捕捉到狗跑向总理并最终被枪杀的瞬间的摄像机中，可以看到狗的主人几秒钟后出现，跑着跑着。 ，并显得紧张。据士兵莫赖斯说，他到达时后悔没能阻止这只动物逃跑。 – 我不是他所说的那个怪物。是的，我是一名警察，但那一刻我表现得像一个父亲。我别无选择。很遗憾。而造成这种情况最不应该怪罪的是狗，因为狗的主人负有责任。他有责任，因为狗是非理性的。他（主人）当然也不希望这种事发生，让这么大的狗逃走，实在是他的疏忽。这位士兵补充道，大多数情况下，当这些袭击发生时，它们最终都是致命的。 ——如果他的狗温顺的话，他就不会这样跑过来了。我对失去狗感到抱歉，对失去狗的感受感到抱歉，因为我从来都不想结束狗的生命，但我别无选择。想象一下，如果我的女儿和妻子独自一人在那里？里克还声称，事发前他与邻居关系良好。他否认有关威胁的指控，也否认与其他邻居发生过摩擦或事件。 – 我从来没有威胁过他。我们是邻居，关系很好，但不幸的是，他对狗的遭遇耿耿于怀。他将其置于人类生命之上。但在人的生命和狗的生命之间，我应该保留哪一个呢？当然是人类的。在上帝和人类的法律面前。您是否想过失去一个 1 岁零 6 个月大的女儿？这种狗有攻击和攻击的历史，通常在爆发时甚至攻击自己的主人。我与一位企业培训师交谈，他告诉我：“感谢上帝，你有武器。”总司令问道：“如果你是那位警察，你会怎么做？” 据民警称，专门环境警察局（Dema）已启动调查该事件的程序。负责调查的代表亚历山大·文森特 (Alexandre Vicente) 采访了这只动物的主人。据警察局称，该警官还将接受约谈，并将针对此案采取“其他措施”。一只美国恶霸犬在库亚巴被警察枪杀再现该案的反响后，马托格罗索州宪兵司令亚历山大·门德斯上校发布了一段视频声援士兵莫赖斯。 – 作为一名警察和一名父亲，您会做什么来保护您女儿和家人的生命？在做出判断之前，让我们看看事实吧——他一边说，一边分析了安全摄像头的视频，并驳斥了互联网上的批评。在社交媒体上，一些用户将这只动物称为斗牛犬，并批评了主人。 “自民党家里养了一只斗牛犬，却打开大门，把它放到街上。难以置信”，一位网友说道。另一个人赞同警察的极端态度：“没有其他选择。”但也有人批评他，并指出了另一种出路：“我本来可以回到车里”，X 网络（前身为 Twitter）的一位用户说。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:26:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/29/eu-tenho-quatro-cachorros-e-nao-queria-jamais-ter-feito-isso-diz-pm-que-matou-cao-apos-ataque-contra-ele-e-a-filha-pequena.ghtml</guid></item><item><title>演员凯基·布里托出院后，他的妻子表示：“幸福与我格格不入”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/felicidade-que-nao-cabe-dentro-de-mim-diz-esposa-de-kayky-brito-apos-alta-hospitalar-do-ator.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yUls0Q_G6N8WaTYlauxXzy1VPPQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/o/e/lOsnBOTsO0ryguDfzueQ/captura-de-tela-2023-09-29-170924.png" /&gt;&lt;br /&gt;在 Instagram 上发布的长文中，塔玛拉·达尔卡纳尔 (Tamara Dalcanale) 描述了她如何面对丈夫住院的 27 天，“那是漫长的 27 天。”痛苦的日子，克服的日子，但最重要的是，胜利的日子！演员凯基·布里托 (Kayky Brito) 的妻子塔玛拉·达尔卡纳尔 (Tamara Dalcanale) 描述了这位演员在被碾压并遭受多重创伤后被送往里约南部地区的 Copa Dor 医院的那段时期。 Kayky Brito案：见事故每位目击者证词要点 “我的心不在钱”：碾压Kayky Brito的司机称他已经拒绝了超过50万雷亚尔的广告 摘自《汽车报》发表的文字演员的妻子 Kayky Brito 复制/Instagram 在本周五下午，演员出院几小时后，塔玛拉在 Instagram 上发布的长文中，将她丈夫在事故后的临床进展归因于一个新的生活机会。 “你的每一个小成就都变成了巨大的成功。你的一步一步，你每天的奋斗，最令人印象深刻的是你的力量！从睁开眼睛，到终于看到你出院。每天我都在你身边看着你的进步……我内心无法适应的幸福！上帝对你很好，给了你这个新的生存机会。”对她来说，这份恩典是一个从新角度看待生活的新机会。 “为了你，也为了我们，这样我们就可以在这个场景中从另一个角度看待生活。”记者还借此机会感谢在Kayky住院期间照顾他的医疗团队以及所有医院工作人员。塔玛拉还表示，她现在正在返回这对夫妇居住的库里蒂巴，照顾儿子，直到演员回家。此前，Kayke的妹妹Sthefany Brito也在社交网络上发了一条帖子。 “我为这一刻祈祷了很多……最期待的医疗报告！！！阿姆，主啊！他写了。 Kayky 在住院 27 天后于本周五出院。根据金球奖的医疗公告，他已出院，“伤势已成功纠正”，“能够在家继续康复”。这位演员的母亲桑德拉·布里托也在社交媒体上庆祝儿子出院。 Kayky 于 9 月 2 日凌晨在里约西区巴拉达蒂茹卡 (Barra da Tijuca) 卢西奥科斯塔大道 (Avenida Lúcio Costa) 4,700 号被碾压后被送往该病房，她受到多处创伤。Sthefany Brito 庆祝她哥哥的康复这名演员一大早与布鲁诺·德·卢卡在多纳·玛丽亚售货亭时被碾过。事故发生前不久，他决定走向停在街另一边的朋友的车。在返回途中，他被迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦 (Diones Coelho da Silva) 撞倒，当时迪奥内斯·科埃略·达席尔瓦 (Diones Coelho da Silva) 正沿着卢西奥科斯塔大道 (Avenida Lúcio Costa) 从雷克雷奥 (Recreio) 前往巴拉 (Barra)。该应用程序司机正在运送一名乘客，同行的还有她的女儿。事故发生后，迪奥内斯被送往医疗法律研究所（IML），在那里他接受了血液酒精测试，据警方称，测试中没有发现酒精摄入量。司机在给警方的一份声明中表示，演员“突然跑过马路”。他还表示，当时他在左侧车道，试图转向右侧车道，但无法避免碰撞。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 Kayky Brito 伤势严重住院 事故当天，Kayky 被送往南区 Miguel Couto 市立医院，入院时情况严重，患有多发伤，在重症监护中心（CTI）。下午，他被转移到位于里约南区科帕卡巴纳的 Copa D&amp;#39;Or 医院，此后他一直在那里住院。看看凯基·布里托 (Kayky Brito) 的克服过程：从事故到出院，演员经历了手术和多处创伤；记住初始插件文本</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:25:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/29/felicidade-que-nao-cabe-dentro-de-mim-diz-esposa-de-kayky-brito-apos-alta-hospitalar-do-ator.ghtml</guid></item><item><title>美国长期利率上升导致市场下跌</title><link>https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/banco-master/noticia/2023/09/29/escalada-de-juros-longos-nos-eua-derruba-mercados.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nrKlXMrk33mJDqXtUzPWQHgrTrk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/m/2HW4AETB2JdLBIjmcUUg/gettyimages-640348564.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;美国公共债务已超过30万亿美元，年利息支付突破1万亿美元大关 Paulo Gala*签署的文章 美国十年期债券已突破4.50%大关，达到4.55%，代表着16年年高。这让我们想起2013年发生的一个著名事件，那是长期利率经历的最后一次重大压力。当时有一个插曲，时任美联储主席伯南克宣布结束银行资产负债表扩张政策，即著名的“量化宽松”或QE。这一公告对美国、全球和巴西的利率期限结构造成巨大压力，长期利率上调超过50个基点。那是一段艰难的时期，但伯南克后来承诺采取渐进的进程，安抚了市场。这一事件被称为“逐渐减少脾气”。这类似于我们现在正在经历的一种市场“发脾气”，尽管这种恐惧是有道理的，包括对通货膨胀和美联储可能加息的担忧。美国公共债务已经超过30万亿美元，年利息支付突破1万亿美元大关。当前的走势引发了更多对利率期限结构的担忧，而不是对曲线短期部分的担忧。美国央行加息已经有一段时间了，但这种长期压力在过去 30 天开始加剧。这是由多种因素造成的，其中包括美国巨大的基本赤字，约为 GDP 的 7.5%。此外，亚洲人购买的国债储备减少，并已停止购买长期美国债券。对通胀的担忧也重新浮现，这增加了美联储进一步加息的可能性，情况比2013年的情况还要复杂。而现在通胀的情况对美国的选举产生了影响。例如，汽车工人工会呼吁工资增长超过20%，拜登总统和他的前任唐纳德·特朗普都在涉足这一问题，以在那些将其工业输给东亚的“生锈州”中争取选票。这种工资上涨将产生重大的通货膨胀影响。尽管通胀领域传来好消息，但长期利率上升的情况给巴西金融市场带来了压力，影响了巴西的股票交易和利率兑换。巴西风险指标近日不断上升，外界对该国明年的财政状况感到担忧。巴西资产受此消息影响：Ibovespa 指数回到 115,000 点区间，多头利率回到接近 12%，美元兑雷亚尔触及 5 雷亚尔。最新发布的 IPCA-15 显示 0. 35% 的变化9月份，略低于市场预期，为0.37%。该指数较上月上涨 0.28%，有所加速。亮点是汽油价格上涨。在分析指数开盘时，需要考虑积极的消息。平均核心通胀率有所下降，服务业也表现良好。从12个月来看，IPCA累计增长5%，远高于通胀目标。尽管短期内情况良好，但当我们观察该指数在较长时期内的表现时，通胀仍远未达到既定目标。 Copom会议纪要没有带来任何重大消息，这实际上证实了接下来两次会议将Selic利率下调0.50%的想法，总计在年底前再下调1个百分点。实际上排除了加速降息至 0.75% 的可能性。由于一些国家长期利率上升，全球金融市场正经历一个波动较大的时期，巴西也未能幸免于这些压力。要点：美国长期利率超过4.50%，创16年来新高，让人想起2013年的“缩减恐慌”。目前的利率上升在利率曲线的较长部分更令人担忧，其原因有很多，其中包括美国巨额基本赤字，占GDP的7.5%左右。亚洲人购买美国长期国债的数量减少，对通胀的担忧加剧，美联储加息的可能性增加。巴西金融市场压力由此而生，影响了股市、汇率和利率尽管通货膨胀领域有好消息，但巴西的利率仍保持不变。由于多个国家长期利率上升，全球金融市场更加波动，巴西也未能幸免。 *Banco Master de Investimento 首席经济学家。 Gala 毕业于 FEA USP 经济学专业，拥有圣保罗 Fundação Getúlio Vargas de São Paulo 经济学硕士和博士学位，他自 2002 年起在该机构任教，并在 2008 年至 2010 年间担任该机构经济和金融专业硕士协调员。他曾是剑桥大学（RU）和哥伦比亚大学（纽约）的访问研究员，并担任圣保罗金融市场机构的首席经济学家、基金经理和首席执行官。</description><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 20:16:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/conteudo-de-marca/banco-master/noticia/2023/09/29/escalada-de-juros-longos-nos-eua-derruba-mercados.ghtml</guid></item></channel></rss>