<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Fri, 22 Sep 2023 12:12:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Mercado Live 和 Shopee 获得政府认证，现可享受最高 50 美元的购物豁免</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/22/mercado-live-e-shopee-recebem-certificacao-do-governo-e-passam-a-ter-compras-de-ate-us-50-isentas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rM57T9go9mYAsOwV4dHvXJwlieo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/E/2/CBO0O5SAADvLmDRNxKKg/ml-shopee.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;政府本周五宣布又有两家在线零售公司有资格参与联邦税务局的保形汇款计划。 Mercado Livre 和 Shopee 获得了在官方公报上发表的认证。以下服务已启用：Shein、AliExpress 和 Sinerlog（巴西国际购物门户）。对于公司来说，该计划的主要好处是购买金额不超过 50 美元可免征进口税。相比之下，Remessa 内的公司需要遵守一系列规则，包括进口申报和抵达前缴税国家领土上的货物。该计划由财政部制定，于八月生效，旨在规范进口采购并防止逃税。 ICMS（州税）将适用于任何价值的货物，统一税率为 17%。税费在购买时收取。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 12:07:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/22/mercado-live-e-shopee-recebem-certificacao-do-governo-e-passam-a-ter-compras-de-ate-us-50-isentas.ghtml</guid></item><item><title>约瑟夫·斯蒂格利茨、赫尔德·巴巴略和生物经济自由区</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/joseph-stiglitz-helder-barbalho-e-a-zona-franca-da-bioeconomia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/n0998dNzkzKQts1Iokm_g6A_WVc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/G/fHwJZPTjay322PBD7kRQ/whatsapp-image-2023-09-20-at-14.40.58.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在纽约，诺贝尔经济学奖得主约瑟夫·斯蒂格利茨 (Joseph Stiglitz) 与赫尔德·巴巴略 (Helder Barbalho) 就帕拉州生物经济自由区的创建进行了交谈。为订阅者提供的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 12:06:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/lauro-jardim/post/2023/09/joseph-stiglitz-helder-barbalho-e-a-zona-franca-da-bioeconomia.ghtml</guid></item><item><title>Parque Lage 本周六将有 Chiquinha Gonzaga 管弦乐团的演出</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/parque-lage-tera-apresentacao-da-orquestra-chiquinha-gonzaga-neste-sabado.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/srY5kv5sRYPO1LiZnNFahiyK0dg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/6/qBgkBXRWunrDPteIge1Q/whatsapp-image-2023-09-20-at-11.18.22-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;成员是来自里约热内卢州公立学校系统的学生。 9 月 23 日星期六，春天开始了，Jardim Botânico 的 Parque Lage 公园将举办免费文化活动。舞台上，Chiquinha Gonzaga 青年交响乐团的 45 名成员全部由女孩组成：所有独奏家兼乐器演奏家都是来自里约热内卢州公立学校系统的学生。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 12:00:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/parque-lage-tera-apresentacao-da-orquestra-chiquinha-gonzaga-neste-sabado.ghtml</guid></item><item><title>卢拉政府和巴西石油公司施压，参议院PT不签署布拉斯科姆的CPI请求</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/09/governo-lula-e-petrobras-pressionam-e-pt-do-senado-nao-assina-pedido-de-cpi-da-braskem.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6R8S1e4iIOq36iEMdUIYAMiWjIE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/2/2/ZvBxJ0S92Wh9UT5AohfQ/103950493-comissao-de-relacoes-exteriores-e-defesa-nacional-cre-realiza-reuniao-deliberativa-com-16.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;参议员 Renan Calheiros (MDB-AL) 上周四 (14) 成功收集了 45 个签名，支持成立布拉斯科姆议会调查委员会 (CPI)，以确定该公司沉没后仍未修复的债务规模马塞约五个街区的土地被毁，导致超过 5 万人无家可归。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 12:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/post/2023/09/governo-lula-e-petrobras-pressionam-e-pt-do-senado-nao-assina-pedido-de-cpi-da-braskem.ghtml</guid></item><item><title>接受为 MC Poze 律师做手术的医生进行抽脂手术后身体变形的女士说：“我不会让我的丈夫看到我”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/nao-deixava-meu-marido-me-ver-diz-mulher-que-sofreu-deformacao-apos-lipo-com-medica-que-operou-advogada-de-mc-poze.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OylB6G18iyzRz0NFP7gHJyBISQw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/K/x/yzbqLtSje3y4FP0TTk3w/76f93e6b-7b7f-4811-a3a8-19dbbbb45698.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;坏死导致43岁女性背部和腹部变形； Geysa Leal Corrêa 负责导致 MC Poze 律师 Silvia de Oliveira Martins 死亡的手术。 2021 年，一位美容师在生下她最小的孩子后，决定恢复她的自尊并改善她与身体的关系。为此，他寻找一位能够进行他梦想的抽脂手术的外科医生。上周日导致 MC Poze 的律师 Silvia de Oliveira Martins 死亡的手术负责人 Geysa Leal Corrêa 已经是这位专业人士的家喻户晓的名字，她在她的美容诊所为这位医生的病人提供治疗。然而，抽脂的结果是坏死，导致这位 43 岁女性的背部和腹部变形，而这位女性不愿透露姓名。 🔔 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 预算很有吸引力，手术也已安排，患者估计价值为 15,000 雷亚尔。事情发生在当年9月，在里约南区的一家诊所里，受害人承认她从未检查过外科医生的病史，并决定相信她。在手术前的麻醉过程中，争议性的情况开始出现，麻醉是由一名不自称是医生的专业人员进行的。 — 手术当天，一名助理给我做了标记，并指出了我哪里有多余的脂肪。我相信没有麻醉师。只有她[Geysa]作为医生，给我注射的人没有透露自己的身份。然后，我偶然看到这个人也在 Icaraí 办公室接受美容治疗——他说。 “你的手术太棒了” 患者评论说，手术后，Geysa 只对她进行了一次拜访，Geysa 保证了手术的成功，包括她的腹部和背部。之后，他在伊卡拉伊的办公室再次见到了她，在那里他进行了第一次咨询，当时他在医生的指导下进行了第一次淋巴引流治疗。 — 美容师看到我背上有什么东西，就给我涂了一些东西。她在左侧做了三个应用程序，在右侧做了两个应用程序。他说这只是为了给皮肤充氧——他说。直到此时，由于使用了胶带（一种用于促使手术保持在原位的胶带），受害者还没有看到手术的结果。几天后，当他撕下胶带时，他发现有一个巨大的红色污点。就在那时，他决定联系医生并报告所发生的事情。 — 我拍了一张照片并发送给盖萨博士。他说，没有灼烧感，没有瘙痒，什么都没有。 Geysa Leal Corrêa 将患者送往法庭“寻求权利” 个人档案 从那天起，Geysa 免费提供了一系列不成功的治疗。治疗一直持续到12月初，当时患者决定寻找另一位专业人士，并了解到她的皮肤正在经历的过程称为坏死。 — 我的肚子是歪的，嘴唇不正常。我对发生在我身上的事情感到震惊。当她看到这根本不起作用，我的肚子是弯曲的时，她说她不会向我收取任何费用，并且她会在办公室对我腹部的上半部分进行抽脂手术 - 她说。医生送病人“上法庭寻求权利” 经过一系列尝试寻求解决方案失败后，盖莎提出免费接受新手术，以完成腹部吸脂手术。受害者不接受，并表示她不​​再信任医生。然后他更愿意去另一个办公室获取报价。盖萨将承担费用，并接受了还价。 — 我在蒂茹卡看了一位外科医生，她给了我预算。修复她对我所做的事情花了 37,000 雷亚尔。那一刻，她不再回应我，我也不再和她说话。她说她能负担2万雷亚尔，并说：“剩下的就你付吧。如果你不接受，就去法庭寻求你的权利”——病人说道，然后他开始了法律诉讼：——我的处境令人沮丧、可怜。我什至不让我丈夫见我。错误历史 盖萨的历史充满了指控和悲剧。 2021 年，公共部门已指控她杀害了教育家阿德里亚娜·费雷拉·卡皮唐·平托 (Adriana Ferreira Capitão Pinto)，事故发生在 2018 年 7 月接受医生手术一周后。同月，学生加布里埃拉·纳西门托·德莫赖斯 (Gabriela Nascimento de Moraes) 也在医院住院数周。肠被 Geysa 穿孔。本周三，里约热内卢地区医学委员会（Cremerj）启动调查，调查该专业人员的行为。当时，已经有三起针对 Geysa 的医疗失误民事诉讼。在所有案件中，原告都要求赔偿精神损失。在其中一篇文章中，患者声称她接受了臀部生物整形手术以增加该区域的尺寸，但表示她没有获得预期的结果，并且手术后不会发生美学变化。对于手术后一周死亡的老师，Geysa 甚至在第 77 届 DP（Icaraí）上发表了声明。她告诉调查人员，尽管没有注册从事整形外科领域的工作，但她有资格进行任何医疗行为。阿德里亚娜在2018年与盖萨一起进行整容手术后死亡。医生花了两个半小时向调查人员解释，然后离开现场，没有向媒体发表讲话。她在声明中表示，她要求进行检查，以便患者能够进行手术，手术可以在她的诊所或外科中心进行：——据医生称，由于阿德里安娜住在另一个城市，她选择了在诊所就完成了，因为我可以当天离开。她说，进行这种手术是安全的，不需要手术中心——当时负责调查的代表 Raíssa Celles 说，她还透露，Geysa 进行抽脂手术收取的费用是5雷亚尔，2千。 Rica Perrone：报道疯传后，应用程序交付人员说出了墙上的蘑菇：长满了真菌，广告在里约被撤下，据一位不愿透露姓名的亲戚说，老师进行了侧面抽脂手术腹部和臀部脂肪植入物，手术后恢复良好。然而，2018年7月23日凌晨，她在家中发病，送往医院前不治身亡。当时，在社交网络个人资料上，这位医生继续提供整形服务，并经常发布患者接受美容手术（如阿德里安娜进行的手术）的“前后”照片。过失杀人 2022年，她在无意杀人的情况下被判过失杀人罪，并受到限制权利和罚款作为处罚。 “考虑到被告的首要地位，他拥有所有有利的司法环境，而且，对于非暴力或严重威胁犯罪且与应受犯罪相关的犯罪，其刑期不足 4 年，因此更换刑罚的好处是必要的。裁决的一部分指出，“由于权利受到限制而剥夺自由”。在发给媒体的一份声明中，医生的律师利马克·卡马罗夫对西尔维娅的死亡表示哀悼，并表示“患者所遭受的事件与盖萨​​医生的行为之间没有因果关系。”医生始终遵循良好技术推荐的标准，勤奋行事，不幸的是，可能会发生手术并发症。卡马罗夫还强调，Geysa 的所有患者都签署了一份同意书，以了解发生不良事件的可能性，这可能是并发症或并发症，就像 Silvia 的情况一样，这是 Silvia 与 Geysa 进行的第三次手术干预。第一次发生在 2019 年，另一次发生在 2020 年。 肠穿孔 同样在 2018 年，23 岁的体育专业学生 Gabriela Nascimento de Moraes 在医生的水脂手术中肠穿孔，入院治疗。当年7月18日，这名年轻女子病情严重，被送往里约西区雅卡雷帕瓜的卡多索丰特斯医院，需要接受新的手术，最后住进了重症监护室。 23 岁的体育系学生加布里埃拉·纳西门托·德·莫赖斯 (Gabriela Nascimento de Moraes) 在接受医生的水脂手术时肠道穿孔，随后入院治疗。 个人档案 这位年轻女子已经接受了缝合肠道的手术，但由于仍然感到疼痛，手术过程中，她的肠道被刺穿了。必须重做。 Geysa 的手术于 2018 年 7 月 10 日进行。她为 Hydrolipo 支付了 4,200 雷亚尔。手术地点与教师阿德里亚娜·费雷拉（Adriana Ferreira）过世的地点相同，几天后她去世了。一回到家，加布里埃拉就开始感到身体剧烈疼痛。第二天，她的肚子开始有分泌物。年轻女子感到害怕，联系了医生。在消息中，她说她喝过汤，并且她的印象是食物是从进行手术的地方流出来的。入院前，该学生又回到医生办公室，医生开了多种抗生素和消炎药，为患者带来了700多雷亚尔的费用，但仍然没有效果。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 12:00:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/nao-deixava-meu-marido-me-ver-diz-mulher-que-sofreu-deformacao-apos-lipo-com-medica-que-operou-advogada-de-mc-poze.ghtml</guid></item><item><title>STF 打破时限，是土著人民和巴西的胜利</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/stf-contra-o-marco-temporal-e-vitoria-dos-povos-indigenas-e-do-brasil.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_7nd9FgaESmKquOjcASMDnaA-5M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/O/weH5UATfmaxk5qNsKZfA/bren0102.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;最高法院以 9 票对 2 票的决定阻止了对原住民的新的种族灭绝。土著人民获胜，巴西因 STF 昨天的决定而获胜，该决定以 9 票对 2 票反对划界时限的法律论点。被原住民占领的领土。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 12:00:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/stf-contra-o-marco-temporal-e-vitoria-dos-povos-indigenas-e-do-brasil.ghtml</guid></item><item><title>卢拉下周决定新的 PGR 并于 10 月决定 STF 部长</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/lula-decide-novo-pgr-semana-que-vem-e-ministro-do-stf-em-outubro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/lAyclt-k24VIgBeFfyBf9Yqlops=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/1/C9pfSMSueIHm6ponpqAA/104374205-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-attends-the-launch-of-the-partnership-for-wo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;总检察长办公室的竞争在保罗·戈内特和安东尼奥·卡洛斯·比贡尼亚之间进行。卢拉总统昨天告诉对话者，他将于下周选出新任共和国总检察长（他将接替奥古斯托·阿拉斯），并将放弃对新总检察长的任命直到 10 月担任联邦最高法院部长（接替罗莎·韦伯）。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:53:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/post/2023/09/lula-decide-novo-pgr-semana-que-vem-e-ministro-do-stf-em-outubro.ghtml</guid></item><item><title>在阿根廷，政府候选人发起一场恐惧运动，试图遏制支持右翼激进分子的浪潮</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/22/na-argentina-candidato-governista-tenta-conter-onda-a-favor-de-radical-de-direita.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/j791TDzg__B3O2nPhZP1lwANeY0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/q/H/nliMnWRf6vrxZyoBLpsg/arte-2-.png" /&gt;&lt;br /&gt;经济部长塞尔吉奥·马萨表示，如果米莱获胜，数百万人将加入穷人行列，并失去社会福利。在极其不利的情况下，人们猜测极右翼候选人哈维尔·米莱可能会取得压倒性胜利，在10月22日的阿根廷总统第一轮选举中，政府候选人、经济部长塞尔吉奥·马萨以激进的恐惧运动作为其主要选举策略。在该国主要工会的支持下，马萨正在寻求在阿根廷社会树立这样的观念：如果政府更迭，数百万人将加入穷人的行列，并失去包括公共服务补贴在内的社会福利。了解：谁是哈维尔·米莱 (Javier Milei)，在阿根廷选举中领先的极右翼候选人 初选后：了解阿根廷大选之前的下一步行动 罗萨达 (Casa Rosada) 候选人 — 实际上，谁在阿根廷做出主要政府决策该国 - 利用竞选活动的每一项行动在阿根廷人中散布恐惧，例如，如果他们输掉选举，最低公交车票将从 52.96 比索（0.37 雷亚尔）涨至 700 比索（5 雷亚尔） 。马萨表示，火车票将从 33.29 比索（0.23 雷亚尔）涨至 1000 比索（7.14 雷亚尔）。铁路工会成员在首都和布宜诺斯艾利斯省的火车站用扩音器重复政府候选人的讲话。 ——他们不仅考虑铁路系统私有化（米雷已经表示将国有企业私有化），而且还考虑取消国家对票价的补贴。计算一下，想想每个学生、退休人员、工人的生活——最近宣布了部长和候选人，并说：——在电视频道上听到好话是一回事，将其转移到人们的现实生活中则是另一回事。在社交媒体上，全国铁路联盟青年发起了一场运动，警告米雷提案的影响。工会发布的一段视频称，“如果米莱当选，可能采取的举措旨在结束铁路部门（过去是国民经济的支柱）”。失去权力：退出总统竞选，克里斯蒂娜·基什内尔正在经历最糟糕的时刻 民意调查中的最爱 该国公布的最新民意调查显示，这位极右翼候选人是前总统贾尔·博尔索纳罗和唐纳德·特朗普的崇拜者。第一轮的热门，并且在所有情况下都会赢得最终的第二轮。如果10月22日选举没有结果，定于11月19日举行的第二轮选举中，争议很可能将在米雷和马萨之间展开。来自Together for Change联盟的前部长帕特里夏·布尔里奇(Patricia Bullrich)的候选资格已经失去了实力，并面临着被排除在最后角力之外的严重危险。预见到这种假设的可能性，马萨正在寻求庇隆主义之外的盟友，试图建立一个反米莱的阵线，类似于 2022 年巴西总统选举中反对博尔索纳罗的阵线。但阿根廷天主教大学 (UCA) 教授伊格纳西奥·拉巴基 (Ignácio Labaqui) 指出，政治环境截然不同。 ——我对马萨的策略能否成功表示严重怀疑。拉巴基说，我们看到的是老一辈政治家之间的讨论，而集体投票给米莱的年轻一代则置身事外。巴西：卢拉政府担心，如果米莱在阿根廷获胜，会对区域一体化产生影响，并导致南方共同市场陷入瘫痪 对于 UCA 教授来说，他分析了 1978 年至 2022 年间拉丁美洲的所有总统选举，发现没有一个政府代表的通胀率超过 100%成功当选总统，马萨的机会非常低。 ——我没有看到像反博尔索纳罗那样的反米莱阵线。拉巴基强调说，我认为许多布尔里奇选民在可能的第二轮投票中将投票给极右翼候选人。马萨意识到自己的弱点，正在疯狂地争取更多选票。这位庇隆主义候选人很​​少接受采访，据他的合作者称，“只想着提高民调”。这位部长候选人设法让 20 多名外交官签署了一份文件，支持他的候选资格并捍卫“服务于国家利益的务实外交政策”。攻击：米莱称卢拉有“极权主义使命”，但合作者确实控制损害“迷失且无能为力”的阿根廷驻西班牙大使里卡多·阿方辛来自反对派激进公民联盟（UCR），该联盟是反对派联盟“共同促进变革”的一部分录制了一段视频，要求为马萨投票，并在以布尔里奇为总统候选人的联盟内部开启另一条冲突战线。阿方辛的支持具有象征意义，因为大使是前总统劳尔·阿方辛（1983-1989）的儿子，劳尔·阿方辛是上届军事独裁统治（1976-1983）后第一位民选国家元首。 “我看到一个系统不知道如何对待阿根廷有史以来最具竞争力的反系统候选人”，迪特拉大学教授胡安·内格里评价道。 — 面对未知的事物，竞选活动失败了并且无能为力。阿根廷正在经历米雷公投：“没有什么可失去的”和“恐惧”主导选举辩论上周三举行的副总统候选人之间的辩论表明，政治制度实际上是多么迷失和无力面对浪潮有利于米莱。据《环球报》采访的几位分析师称，他的副候选人、律师维多利亚·维拉鲁埃尔的表现远远优于他的对手。维拉鲁埃尔凭借令人惊讶的演讲技巧，主要攻击了马萨的竞选搭档、参谋长阿古斯丁·罗西，他指责罗西生活在“一个未知的星系”，并无视那里有 40% 的穷人、20% 的赤贫者的事实：在一个你有稳定工资的星球上，你已经为国家工作了 20 多年，你不知道阿根廷人民正在经历什么，”他说。博尔索纳罗与米雷：看两位极右翼领导人的异同 罗西的反击是要记住，维拉鲁埃尔已经会见了现已去世的豪尔赫·维德拉等独裁者，以及军政权的其他成员。米莱的搭档已经准备好了答案，并记得这些会议是写书研究的一部分。独裁、私有化、贫困和社会权利的丧失。这些是马萨领导的恐惧运动的一些要素，但迄今为止，该运动尚未产生良好结果。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:50:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/22/na-argentina-candidato-governista-tenta-conter-onda-a-favor-de-radical-de-direita.ghtml</guid></item><item><title>在谴责布鲁诺·拉赫之后，阿布拉夫特将在 STJD 起诉阿贝尔·费雷拉</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/depois-de-denunciar-bruno-lage-abrafut-ira-acionar-abel-ferreira-no-stjd.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/1nHO5t4HNKWv3fCoFTCNBasBYPw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/3/6CanBuRjOTGAaPVOsBdQ/53064233211-30c2c6aae8-h.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;教练声称帕尔梅拉斯输给格雷米奥是受到裁判的影响巴西足球裁判协会（Abrafut）决定向STJD提交针对帕尔梅拉斯教练阿贝尔·费雷拉的违规通知。根据协会的一份声明，原因是教练暗示本周四输给格雷米奥的比赛受到了裁判的干扰。裁判协会正式通知来自博塔弗戈的迭戈·科斯塔和布鲁诺·拉赫在 STJD Panorama Esportivo 上通过 Whatsapp 加入社区 - 这就是偷窃！这就是偷窃！ ——阿贝尔在比赛结束前走向更衣室时对着镜头说道。协会声明中的摘录称：“我们将不再接受任何形式的影射、指控或侮辱，这些行为会损害我们裁判的尊严和荣誉，因为我们的裁判是在遵守比赛规则的情况下行事的。” STJ 判断裁判是否有权因穿着带有广告的制服而获得赔偿 周三，阿布拉夫特又提交了一份违规通知，这次是针对来自博塔弗戈的教练布鲁诺·拉赫。黑白教练也对裁判的表现提出了抱怨。前锋迭戈·科斯塔也被派上场。 STJD 检察官办公室正在分析此案。在0-1失利的比赛中，这名前锋的进球因越位被判无效，并声称裁判“把手放了”。这位葡萄牙教练表示，“其他类型的比赛有不同的标准”，并且有一种“我们希望冠军保持活力直到最后的感觉”。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:50:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/panorama-esportivo/post/2023/09/depois-de-denunciar-bruno-lage-abrafut-ira-acionar-abel-ferreira-no-stjd.ghtml</guid></item><item><title>儿童节：项目募集捐款，为贫困儿童举办派对</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/09/22/dia-das-criancas-projetos-arrecadam-doacoes-para-promover-festas-para-pequenos-carentes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_hLWbnnCZagrEuo-Ah6mb-MHXRM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/0/e/WViMejTl6z5l7nWCX1zw/whatsapp-image-2023-09-12-at-16.25.53.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;欢迎玩具、食物、衣服和金钱捐助。了解如何帮助一、二、三，现在就来！每年为贫困儿童发起的社会项目已开始为儿童节庆祝活动募集捐款。 Pequeno Lavrador 为新伊瓜苏 Campo Alegre 社区的 39 名 5 至 16 岁儿童和青少年提供护理和指导，他们正在为 10 月 30 日准备一场非常漂亮的派对。肥皂足球、桌上足球和乒乓球都在日程上。除了礼物外，年轻人还将收到为家人提供的基本食品篮和卫生用品包。在巴拉：项目让残疾人和健全人参与体育活动 小说：儿童读物宣传火灾发生前参观国家博物馆 - 能够为他们提供这种欢乐是一种不寻常的情感。 Jardim Botânico 的居民卡尔·安德烈 (Carl André) 为该项目做出了 11 年的贡献，他说，在疫情期间，由于父母没有工作，我们在儿童节和圣诞节给他们带来的礼物是他们全年收到的唯一礼物。年轻人放学后去 Pequeno Lavrador 上学：周一至周五，上午 11:30 至下午 5 点。他们接受免费的葡萄牙语、种植、艺术和创意课程，以及午餐和小吃。可以通过 Pix (21) 99961-4531 进行任何金额的捐款。 Parque Vivo 项目寻求捐款，以使今年的派对成为可能。 Disclosure Creator of Parque Vivo，该项目已在加维亚的 Parque da Cidade 运营了 18 年，提供免费的体操、音乐、IT 课程、辅导和心理护理，Andreia马丁斯说，这是一场战斗：寻求捐款，使该项目的第 11 届儿童节派对能够在 10 月 13 日星期五举行，为小孩子们分发玩具、蛋糕、热狗和爆米花。 — 这些是这些孩子通常无法接触到的东西。安德烈亚说，对于由于缺乏机会而生活在社区僻静环境中的他们来说，这是一个放松和休闲的时刻。周一至周五中午 12:20 至下午 6:30，大约有一百名儿童和青少年（年龄在 3 至 14 岁之间）、Parque da Cidade 和 Rocinha 的居民加入该项目。 ——情况非常困难。当我们没有收到捐款时，我们通常会自掏腰包支付孩子们的午餐费用。他们饿着肚子到达；安德烈亚说，许多人家里没有东西吃。可以通过 Pix (21) 98725-6283 进行任何金额的捐款。食品、衣服、尿布、玩具以及卫生和清洁用品可以在位于 Estrada da Gávea 16 的 Parque Vivo 总部捐赠。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:42:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/09/22/dia-das-criancas-projetos-arrecadam-doacoes-para-promover-festas-para-pequenos-carentes.ghtml</guid></item><item><title>习近平扩大在中东的影响力并宣布与叙利亚独裁者巴沙尔·阿萨德建立“战略”伙伴关系</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/22/xi-jinping-amplia-influencia-no-oriente-medio-e-anuncia-parceria-estrategica-com-ditador-sirio-bashar-al-assad.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/OJ55AAs95oNEss8qtKJlD_z9RiY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/r/s8lLqzRAOnCMbkXTxSAA/33vp8ca-preview.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;阿萨德寻求资源来重建年初遭受战争和毁灭性地震破坏的国家。本周五，中国国家主席习近平在独裁者巴沙尔·阿萨德访问中国期间宣布与叙利亚建立新的“战略”伙伴关系。在与国际社会隔绝多年后，近二十年来的第一次，被指控对反对者实施暴行，包括使用化学武器。阿萨德除了恢复他在地区和全球政治舞台上的形象外，还寻求财政支持来重建遭受十多年战争和毁灭性地震破坏的国家。背景：叙利亚首都试图规避 2011 年开始的战争，并努力重返中东旅游圈。 分析：废墟强化了阿萨德；叙利亚独裁者从地震中变得更加坚强 在重新出现在中东地区论坛上之后，阿萨德现在将参加周六在中国杭州举行的亚运会开幕式。据官方媒体报道，习近平本周五在中国东部的这座城市接见了阿萨德。据中国国家电视台中央电视台报道，习近平对阿萨德表示：“今天我们将共同宣布建立中叙战略伙伴关系，这将是两国关系史上的一个重要里程碑。”习近平补充说：“面对充满不稳定不确定的国际形势，中方愿继续同叙利亚开展合作。”他表示，“两国友谊历久弥坚”。中国是自2011年叙利亚内战爆发以来阿萨德总统访问过的少数中东以外国家之一，当时对所谓“阿拉伯之春”期间民众起义的镇压演变成一场漫长而血腥的战争大约有五十万人死亡，数百万难民和流离失所者，摧毁了当地的大部分基础设施和工业。叙利亚城市贾布莱从战争中幸存，但被地震摧毁。分析人士称，阿萨德访问的重点将是寻找重建资金。中国在中东发挥着越来越大的主导作用，这一点在今年年初叙利亚强大盟友伊朗和沙特阿拉伯之间外交和解的斡旋中得到了明确体现，这两个国家是历史上的竞争对手，并已削减了外交关系。关系..近几个月来，叙利亚政府已开始与几个阿拉伯国家和解。 5月，随着大马士革重返阿拉伯联盟以及叙利亚总统参加沙特阿拉伯峰会，两国关系正常化势头增强。在被排除11年后，该集团决定重新整合叙利亚政权。专家表示，逊尼派沙特人和阿亚图拉什叶派政权之间的和解在这一外交转变中发挥了至关重要的作用。与此同时，面对 2 月 6 日发生的毁灭性地震，土耳其和叙利亚之间造成 5 万多人死亡，国际社会团结一致，也促进了该国的国际和解。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:42:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/22/xi-jinping-amplia-influencia-no-oriente-medio-e-anuncia-parceria-estrategica-com-ditador-sirio-bashar-al-assad.ghtml</guid></item><item><title>Grey Goose 在里约酒吧推广 Vive Le Brunch</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/09/grey-goose-promove-vive-le-brunch-em-bares-cariocas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/u6xS6xVu2ycZCH0sfV1np9pUCFs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/1/defLNYRBurGDU88iBZtg/gge-7-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;活动截止 10 月 22 日，在里约热内卢的 5 家酒吧推出当季独家菜单 从 9 月 22 日到 10 月 22 日，Grey Goose 在里约的 5 家酒吧推出 Vive Le Brunch，并提供当季独家菜单。新产品是灰雁香精，酒精含量较低，零糖，有草莓柠檬草和西瓜罗勒版本。还有更多：当购买两杯 Essences Spritz 时，消费者将获得包含两杯 Grey Goose 眼镜的专属套件。查看参与活动的酒吧完整列表： Coltivi 地址：R. Conde de Irajá, 53 - Botafogo Dainer 地址：R. Real Grandeza, 193 - Botafogo Bistrô da Casa 地址：Ladeira da Glória, 98 - Glória Arpbar 地址： Av. Francisco Bhering, 50 - Ipanema Quitéria Café 地址：R. Maria Quitéria, 27 - Ipanema</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/saideira/post/2023/09/grey-goose-promove-vive-le-brunch-em-bares-cariocas.ghtml</guid></item><item><title>一群医生谴责埃隆·马斯克的脑芯片测试中导致十几只猴子死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/22/grupo-de-medicos-denuncia-morte-de-uma-duzia-de-macacos-nos-testes-de-chips-cerebrais-de-elon-musk.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2-EUQXXtCxqKlorYeTviZfF1IF4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/h/s/qf4rhZR9Gdruhy1SS9Tg/neuralink.png" /&gt;&lt;br /&gt;该组织呼吁对这家生物技术公司在手术过程中死亡的动物进行调查，该公司向人类志愿者开放了申请。本周四，一个医学道德组织呼吁对北美公司 Neuralink 测试中十几只猴子在植入后死亡的情况进行调查动物的大脑芯片。该生物技术公司创始人、大亨埃隆·马斯克9月10日表示，一些动物在手术过程中死于绝症。招募志愿者：马斯克的公司开放首次人体大脑植入测试注册 这就是马斯克想做的事情：你有没有想过在你的大脑中拥有一台硬币大小的电脑？然而，总部位于华盛顿的非营利组织负责任医学医师委员会向美国证券交易委员会（SEC）报告称，这些灵长类动物因植入测试的并发症而死亡。了解埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的业务 上周二，Neuralink 宣布，经美国食品和药物管理局 (FDA) 批准，它正在寻找志愿者在人体上测试大脑芯片。 Neuralink 的精密机器人植入脑机接口 (PRIME) 项目旨在让因颈脊髓损伤或肌萎缩侧索硬化症 (ALS) 导致四肢瘫痪的人在应用芯片后能够通过意念控制设备。该程序就像马斯克承诺的那样，通过植入物彻底改变假肢，使人类大脑能够与人造设备甚至彼此之间进行无线通信。 2021年，Neuralink发布了一段猴子玩模仿乒乓球动态的电子游戏的视频。在这段观看次数超过六百万次的视频中，一只名叫佩格的动物用眼睛操作控制器。六个月前，该公司已在其中植入了两块芯片。 — 首先我们训练他使用控制器，然后我们将其取出并插入 Neuralink — — 马斯克解释道。该公司成立于 2017 年，12 个月后开始进行动物实验。一年前，路透社的调查显示，该公司屠宰了约1500只动物，其中包括280多只羊、猪和猴子，这些动物在死亡前都患有急性疾病。但直到 9 月 10 日，马斯克才承认猴子死亡事件，尽管他否认其中任何一例是 Neuralink 植入造成的。 ——我们非常小心——他在公司的介绍中说道。向 SEC 提出投诉的组织声称，马斯克关于动物死亡的评论是“误导性的、虚假的”，投资者“应该听到有关 Neuralink 产品的安全性和商业化的真相”。该公司已从外部投资者筹集了超过 2.8 亿美元。杂志调查指出对猴子造成伤害从 2017 年 9 月到 2020 年底，该公司的实验得到了加州国家灵长类动物研究中心员工的协助。美国杂志《连线》发表了一项调查，其中汇集了科学中心的记录和一名 Neuralink 前员工的证词。文件显示，研究中使用的 12 只灵长类动物在死亡前患有血性腹泻、部分瘫痪和脑水肿。 《连线》杂志的调查记录了通过手术将芯片植入猴子大脑后出现的一系列并发症。其中一只在兽医记录中被称为“Animal 20”，它可能会在手术中刮伤伤口，导致装置的一部分脱落。研究人员采取了干预措施来解决这个问题，但感染仍在蔓延。他于 2020 年 1 月 6 日被安乐死。据报道，“动物 15”和“动物 22”也因植入手术而死亡。雌性“动物 15”将头靠在地上，这可能是感染引起的疼痛迹象。兽医观察到她感到不舒服并拉动植入物直到流血。她躺在床上，与笼友手牵手，度过了生命的最后几天。 2020 年 3 月，另一只猴子 Animal 22 在颅骨植入物松动后被安乐死。尸检指出，“植入失败可以被认为是纯粹的机械故障，不会因感染而加剧。”要求匿名的《连线》消息人士坚称，这些动物不可能死于自然原因，并且在进行任何手术之前，它们被饲养了大约一年。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:30:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/09/22/grupo-de-medicos-denuncia-morte-de-uma-duzia-de-macacos-nos-testes-de-chips-cerebrais-de-elon-musk.ghtml</guid></item><item><title>英国机构发出积极信号，微软即将完成对动视暴雪的收购</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/22/microsoft-esta-perto-de-fechar-compra-da-activision-com-sinal-positivo-de-orgao-do-reino-unido.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/9M5o-kA4zBpXtEq75nU9fwWjeHI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/n/rJ7lZ5QPecRGhKzTn9mQ/activision-blizzard-2-loomberg.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这是该公司面临的最后一个监管障碍。反垄断机构接受了该公司向育碧授予部分游戏版权的提议 微软以 690 亿美元收购动视暴雪的交易似乎面临最后的监管障碍。这是因为调查公司间竞争程度的英国当局表示将接受该公司最新做出的让步。该措施结束了游戏行业有史以来最大协议的签订一年半多的等待。此次收购已获得欧盟批准。罚款后：苹果提议在巴西达成协议，防止在手机上销售不带充电器的 iPhone O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新技术频道 英国反垄断监管机构竞争与市场管理局 (CMA) 周五表示，微软的提议为交易获得批准打开了大门。监管机构了解到，微软向法国发行商育碧出售部分游戏版权可能会使云游戏竞争持续多年。 CMA 将于 10 月 6 日之前就该报价进行咨询。交易大转变 此举代表了一项令人震惊的转变，该交易在面临反垄断监管机构的担忧（包括今年春天遭到英国的初步否决）后一度被考虑。在微软赢得联邦贸易委员会对该交易的法律挑战后，它获得了意想不到的动力。欧盟于五月批准了行为解决方案协议。这使得 CMA 成为剩下的监管障碍。微软合并高级总监科林·拉夫特里 (Colin Raftery) 表示：“这是一项新的、截然不同的协议，它将这些重要游戏的云发行保留在强大的独立供应商育碧手中，而不是在微软的控制之下。” CMA。 Live NPC 就这样结束了吗？ TikTok 收紧了控制力。了解影响者兑现的病毒式趋势 CMA 已经否决了该交易，称这可能会导致英国玩家的价格上涨、选择减少和创新减少。监管机构表示，新产品意味着微软不能限制其自己的云游戏服务对动视暴雪核心内容的访问，也不能向竞争对手隐瞒这些游戏。英国 Fladgate 律师事务所的竞争律师亚历克斯·哈夫纳 (Alex Haffner) 表示：“在英国，各方可能比其他任何地方都更努力地获得监管许可。”发现科技领域的伟大交易 公司希望在 10 月 18 日之前完成收购 微软高管布拉德·史密斯 (Brad Smith) 表示，公司将继续努力争取在 10 月 18 日之前获得最终批准以完成交易。 — 我们对 CMA 审核过程中的这一积极进展感到鼓舞。我们已经提出了解决方案，我们相信这些解决方案完全解决了 CMA 对云游戏流媒体的剩余担忧，”他说。游戏 24/7：《Pokémon Sleep》是一款在睡觉时玩的游戏，下载量达到 1000 万次，动视首席执行官 Bobby Kotick 在一份声明中写道，CMA 初步批准我们的合并“对于完成协议至关重要”博客。初始插件文本</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:28:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/negocios/noticia/2023/09/22/microsoft-esta-perto-de-fechar-compra-da-activision-com-sinal-positivo-de-orgao-do-reino-unido.ghtml</guid></item><item><title>法比奥·阿松桑 (Fábio Assunção) 的前任玛丽亚·里贝罗 (Maria Ribeiro) 给演员的孩子们留言：“Saudade”</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/22/ex-de-fabio-assuncao-maria-ribeiro-deixa-recado-para-filhos-do-ator-saudade.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/WdYCFafw7GO1teCSsczcbAVv2Hg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/5/PPd7XySlii97LxaI5Axw/whatsapp-image-2023-09-22-at-08.25.54.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;法比奥·阿松桑 (Fábio Assunção) 的前女友玛丽亚·里贝罗 (Maria Ribeiro) 表示，即使在分手后，她仍与演员的孩子们保持着良好的关系。这位女演员在若昂·阿松桑 (João Assunção) 和埃拉·费利帕 (Ella Felipa) 的帖子上评论道：“啊啊啊！我的上帝！我想念他们俩。”她在若昂分享的兄弟俩的照片中写道。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道2018 年法比奥和玛丽亚的关系持续了五个月。这对夫妇保持着友好的关系。他除了与卡琳娜·塔瓦雷斯 (Karina Tavares) 生下 11 岁的埃拉·费利帕 (Ella Felipa) 以及与普里西拉·博尔戈诺维 (Priscila Borgonovi) 生下 18 岁的若昂 (João) 之外，还与安娜·维雷娜 (Ana Verena) 生下了最小的女儿阿拉娜·阿约 (Alana Ayó) 。 47 岁的 Maria Ribeiro 刚刚作为新 GNT 视频广播“Par ou ímpar”的主持人首次亮相。 João Assunção 与 Ella Felipa 共同出版 复制品/Instagram Maria Ribeiro 和 Fábio Assunção 复制品/Instagram</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:26:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/09/22/ex-de-fabio-assuncao-maria-ribeiro-deixa-recado-para-filhos-do-ator-saudade.ghtml</guid></item><item><title>科学家确定导致新西兰稀有企鹅死亡的神秘疾病原因</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/22/cientistas-apontam-causa-de-doenca-misteriosa-que-mata-pinguins-raros-na-nova-zelandia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/n-kXxrz1OdF2RiCf9jsj4FXp8A8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/E/I671yiQxSH8LaE5DL0cQ/33vv6e3-highres.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;在最近的繁殖季节，大约 25% 的黄眼企鹅幼崽死亡——每年大约 50 只。一种稀有企鹅物种的消失引起了新西兰环保人士的警惕。科学家表示，他们已经找到了导致许多极度濒危黄眼企鹅死亡的神秘呼吸道疾病的原因。观看视频：企鹅在提茹卡斯群岛集体潜水 洪堡企鹅：禽流感导致智利 10% 的企鹅种群死亡，智利正在应对一场史无前例的疫情爆发“我们发现了两种可能是罪魁祸首的病毒，”病毒学家 Jemma 说乔根告诉法新社。这种致命的呼吸道疾病很可能是由一种新型陀螺病毒和一种新型巨病毒引起的。盖根说，其中，据信疾病在最近的繁殖季节杀死了大约 25% 的黄眼企鹅雏鸟（每年大约 50 只）。她说：“我们已经确定了我们认为可能的原因，还需要进行大量研究来确定我们是否可以预防或治疗这种疾病。”一种神秘的疾病正在导致新西兰的黄眼企鹅大量死亡，科学家表示，他们可能已经找到了远离感染风险的原因。阿吉拉说，到 2022 年，兽医医院能够让 90% 的雏鸟返回巢穴。新西兰特有的濒临灭绝的不会飞的鸟类，站立高度低于膝盖，有淡黄色的眼睛，头上有一圈黄色的羽毛。据新西兰自然保护部估计，目前仅剩约 2,400 只成年鸟类。它的地位被认为是“受威胁——全国濒临灭绝”。这是该国最高的风险级别。这种神秘的呼吸道疾病首次出现在 2019 年达尼丁野生动物医院的 20 名新生儿身上。有人发现企鹅在蒂茹卡斯群岛附近游泳，该机构告诉法新社：“它们无法抬起头，气喘吁吁，眼睛呆滞。”野生动物医院院长丽莎·阿吉拉博士。兽医说：“看到这些小狗处于如此危急的状况，真是令人心碎。” “所有有呼吸迹象的企鹅都死了——我们无能为力拯救它们。”阿吉拉说，在 2020 年繁殖季节，被送往医院的 150 只黄眼企鹅中有三分之一死于呼吸系统问题。进化病毒学家吉根是调查这种疾病的专家小组的一员。吉根告诉法新社：“野生动物医院已尽一切努力来预防这种疾病，但在不知道原因的情况下，管理起来非常困难。”使用类似于用于识别 Covid-19 背后的冠状病毒的测序技术从死亡企鹅身上提取组织样本。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:21:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/22/cientistas-apontam-causa-de-doenca-misteriosa-que-mata-pinguins-raros-na-nova-zelandia.ghtml</guid></item><item><title>在尼泰罗伊一家购物中心刺死同事的年轻人被判处 28 年监禁</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/jovem-que-matou-colega-a-facadas-em-shopping-de-niteroi-e-condenado-a-28-anos-de-prisao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2evC9LNHRI-dU1ja0rzWl5i4Rf0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/l/E7XHOtRqCle2DpFqaVoQ/whatsapp-image-2023-09-22-at-07.55.36.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;马修斯·多斯桑托斯·达席尔瓦被判犯有四重杀人罪，动机卑鄙，使用残忍手段，难以为受害者辩护，并杀害女性；马修斯·多斯桑托斯·达席尔瓦 (Matheus dos Santos da Silva) 被指控在巴西大都市区尼泰罗伊的一家购物中心刺死了护理课程的同事维托里亚·梅利莎 (Vitórya Melissa)，他和受害者是同学。本周五凌晨，2021 年 6 月，里约热内卢。据《Bom dia Rio》报道，他最初因四次杀人罪被判处 28 年监禁，并在封闭式监狱中服刑，理由恶劣，原因是使用残酷手段，使他的生活变得困难。为受害者和杀害女性辩护。摄像头：总理已经存储了 1 亿小时的警察行动录音 医生在手术后拍摄了 Mc Poze 的律师，并谈到了手术的困难：“大量纤维化” 犯罪发生在 2021 年 6 月，地点为 Plaza Shopping 美食广场，在尼泰罗伊。当时，马修斯因不接受他与年轻女子的友谊而多次刺伤了年仅 22 岁的护理课程同事维多利亚·梅丽莎 (Vitórya Melissa)。他对梅丽莎有一种感情，但没有得到回报。根据调查，马修斯在袭击这名年轻女子前几分钟在商场购买了犯罪所用的刀。 Bar da Cachaça 引用了 Luísa Sonza 为 Chico 创作的一首歌曲，表达了对这位歌手的声援，并表示她对“相关人员的生命”没有意见。 Vitórya Melissa 获救后，但没有反抗。她在技术护理课程上认识了马修斯。两人是同学。据目击者称，马修斯说他想与受害者发生关系。这名年轻女子在商场的一家咖啡馆工作，遭到袭击时正值午餐时间。里约市中心：看看公司之间的合作可以带来什么变化，以振兴该地区</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:17:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/22/jovem-que-matou-colega-a-facadas-em-shopping-de-niteroi-e-condenado-a-28-anos-de-prisao.ghtml</guid></item><item><title>Filipe Catto 发行专辑纪念 Gal Costa，并谈到了这一转变：“离开二元就像逃离精神病院”</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/22/filipe-catto-lanca-disco-em-homenagem-a-gal-costa-e-fala-da-transicao-sair-da-binariedade-foi-como-fugir-de-hospicio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/NLL4l514ogWCtdgtvOSiKSkp60g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/R/9/SjQurAQ36v0MASfabHBg/filipe-catto-5.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;辛格记得她与自己身体的“不健康关系”，她说她从来没有觉得自己像个男孩，并说接触巴伊亚热带音乐剧给她的解放过程加冕：“当我穿上内裤并唱起‘母老虎’时，一切都变得美好起来。”当她穿着内裤、透明连衣裙并唱“母老虎”时，菲利佩·卡托 (Filipe Catto) 觉得一切都有意义。这位来自南里奥格兰德州的 35 岁歌手、作曲家和诗人仿佛将她内心涌动的女性气质和凶猛混合体全部展现出来，并转化为这首歌的歌词。 Deborah Secco：“我不是一个悠闲的女人” Bebel Gilberto：“如果我父亲还活着，我就无法制作这张专辑” “Vaca profana”带来了“融入一个实体”的感觉这一直存在于她的内心。 《黑色的眼泪》，唱出自己痛苦的印象。由于这些和其他原因，艺术家与加尔·科斯塔的曲目的相遇是……致命的。 “Belezas are things lit from inside”的封底参考了 Gal Costa 的专辑“Índia”的封面“Belezas are things lit from the inside”（Joia Moderna 厂牌），这是 Gal 去世后首张纪念她的专辑。该专辑将于下周二（26 日）发行，即两位歌手的生日。这也是Filipe转型后的首张录音室专辑。她放弃了巴西流行音乐界独立万人迷的地位——她声称从未占据过这个位置——成为一名非二元跨性别者。 — 离开二进制文件就像逃离疯人院一样。从小我就有这种像监狱一样的性别认同。我对妈妈说：“我不是男孩”。同时，我不认为自己是跨性别女性。当我发现非二元性的想法存在时，我完全理解了自己——艺术家说。该项目最终结束了接受自己身体的解放过程。瞧，当菲利普收到录制他最伟大的音乐作品之一的邀请时，他犹豫了。 ——这让我害怕。但可爱的鸽子在他耳边说：“去给你的妈妈致敬吧”。 Filipe 认为，这是一种精神召唤，他与 Céu 和 Maria Gadú 一起负责 Gal 与 Marília Mendonça 合作的“Cuidando de far”的演唱。 — 在我的性别肯定过程中，唱《Gal》让我觉得我代表了二元系统中所有持不同意见的人。 Gal唱出了我们许多人的故事，她是女性气质、权力、越轨的象征。 Gal by Gal：“我是一个解放的女人，我试图过我所相信的生活” 看着 Filipe 在舞台上的表演，Joia Moderna Disco 品牌所有者 DJ Zé Pedro 感到“被震撼了”。他成为艺术家录制作品的最大动力之一。 — 看到一位跨性别女性继承了盖尔的女性特征，但不想成为盖尔，也不想效仿盖尔，而是沿着她开辟的道路指明了未来，这是重要且令人兴奋的——他赞扬道。盖尔的遗产在卡托的展览中证实了其艺术和政治重要性——他说。 ——没有什么是字面意义上的或怀旧的。一切都在庆祝新的感性，另一种政治意义。观众席上一位年轻女子欣喜若狂地喊道：“母老虎2023！”然后。卡托表明，纪念加尔不仅仅是与金钱挂钩的摆姿势和唱歌。就是从你的外部来看待你自己。 Filipe Catto：“我哭了两次：因为被欺负，因为无法告诉妈妈他们取笑我，因为我是酷儿” 披露 / Juliana Robim 性别“越轨”定义 Filipe 的旅程：——当我们谈论性别转变时，听起来好像我们正在从一个地方到另一个地方，走向二元，走向顺性女性的想法。事实上，我们对顺式女人的美丽标准的美丽、身体和身份的看法，即使对她来说也是遥不可及的。越界的意思就是说“这段代码是不可访问的，人为的”。性别越轨是指“我的性别是有效的，因为我提出了这个性别”。为了寻求“绝对自由”，菲利普不得不放弃守则。 ——我认为性别问题不是生物学问题，而是文化和时间产生的权力和行为结构。非二元性别者、易装癖者、变性者一直被置于精神疾病窗口。她回忆道，我们最近不再被送进精神病院，选择不改名或服用激素。 — 我喜欢我的身体，它表达了一切。奇怪的是，作为问题而不是答案，让我感到饥渴。这是一个叛逆的问题。帕蒂·史密斯和卡西娅·埃勒一直激励着我。达到这种接受程度需要时间。一段以红色口红为转折点的旅程。菲利普认为，在大流行期间，他在准备直播时第一次把嘴唇涂成深红色的那一刻具有象征意义。 — 然后我突然意识到我会像这样出去参加聚会或去面包店。它变成了日常事务。对于菲利佩来说，日常生活变得更加舒适，他的身体经历了“一千个烦躁不安”。她认为自己“很可怕”。就连去海边，他也没有脱衣服。我不惜一切代价避开镜子。 ——我无法直视自己，我低着头刷牙。我与自己的身体有着不健康的关系。我穿宽松的衣服来隐藏自己，不想处理自己的形象。我想：“我怎样才能消失呢？”我与世界的关系是通过我的声音，这是女性化的，一种“听我说，别看我”的感觉。以至于我在专辑《Fôlego》和《Entrehairs》的封面上都把手放在脸前，《眼睛和飓风》。制作音乐视频让我感到害怕。当我看到自己时，我想起我不是我想成为的人。经过五年的治疗才解决所有问题。艺术在那里，作为一个伟大的盟友。 Simone Mazzer：“有一种超越常态的生活”——15 年的职业生涯。每一条记录上，都浮现出一层牢笼。我开始通过锻炼和营养与我的身体和平相处。我体重减轻了，我开始感觉好多了。我获得了自信，服装也成为了我喜欢的东西。我用尽了所有我梦想而没有勇气去做的事情。我开始认出那是一只小猫——他说。 —我开始晒日光浴，我与7年的婚姻分居，我决定服用所有药物并参加所有聚会。当我开始与非二元性别的人一起生活时，我的过程进展得很快。早在我明白什么是偏见之前，这条路就开始了，一个孩子把毛巾放在头上，模仿女主角，喜欢“一切粉红色的、有爱心的东西”。 ——我喜欢跳舞、电臀舞。他是个胖基佬，唱过惠特尼·休斯顿的歌。这让我的父母非常害怕，我开始压抑自己。当我和其他孩子接触时，我开始明白什么是基佬，他们的命运就是得艾滋病、死去、被家人抛弃。他回忆道，那个易装癖者是一名被虐待和谋杀的妓女。 — 从很小的时候起，我就明白我的位置被排除在外。我被欺负了，哭了两次，因为我不能告诉妈妈，他们因为我是同性恋而取笑我。菲利普发现保护自己免受暴力侵害的方法是将自己封闭在自己的世界中。他成了一个孤独的孩子。他的公司变成了唱片、电影和书籍。他追求一切能够间接地表达他的东西。这是一种通过不存在而实现存在的方式。当他开始和他的音乐家父亲一起唱歌时，他明白天赋是他的武器。当她说出来的时候，没有人嘲笑她，而是鼓掌。他腋下夹着吉他，开始敲酒吧的门，要求演唱包括 Angela Ro Ro、Cazuza、Alanis Morrissete 和 Madonna 在内的曲目。 ——人群的下巴都惊掉了，我赢得了这份工作。我已经知道这很好了。她与朋友组建了摇滚乐队，直到搬到纽约，并在那里发展成为一名作曲家。她用服务员工作赚来的钱录制了她的第一张 EP《Saga》，并于 2009 年在网上发行。她将作品寄给了制作人 Marcus Preto，并请求获得“Pratas da casa”项目的机会。他带着与唱片公司签订的合同离开了那里。然后，他的一首歌曲“Saga”最终出现在肥皂剧“Cordel enchanted”中。结果：他再也没有回家。 — 我离开阿雷格里港时，口袋里揣着 300 雷亚尔，还有一个公主梦，这成功了。这有点像灰姑娘的事情。他还收获了一个教父和粉丝。 — Filipe 有一种罕见的氛围，尤其是在舞台上。如果你投降，你就开枪。没有任何技巧。伟大的口译员就是这样，他们用声音和身体从每个单词中提取出我们以前从未注意到的含义。他们重写了歌曲，没有改变任何歌词——马库斯·普雷托强调道。从那时起，这种转变改变了 Filipe 的创作过程，如今他感觉更加忠于自己。 — 这个过程与技术研究结合在一起。我的音域一直很高。正如卡埃塔诺的歌曲所说，“我撒谎，但我的声音不会撒谎”。这种转变帮助我扮演了女主角，它给我带来了充分发挥自己力量的乐趣，而不是那么认真地对待自己。 ——这也影响了作曲家。它让我获得了内心的声音。我的灵魂里有一种深不可测的痛苦，对我们所经历的事情感到愤怒，并受到过去的伤害。有些话我需要表达，却没有勇气说出来。这就是她现在正在敲定的第四张新专辑中所做的事情。一张“虚无主义且荒唐浪漫”的专辑（“我告诉你一切，我给出名字，cpfs”），她还将这张专辑定义为“一个来自 90 年代的悲伤和愤怒的女孩的专辑”。它反映了菲利普在大流行后发现自己陷入的困境，面临着废弃的文化、分离和“访问痛苦的内部场所”。她沉浸在悲伤之中太深了，不得不被加尔科斯塔救起。 ——我当时处于最低谷，真的很疯狂。我不能再唱歌了。他没有声音。我去录音室录音，一直哭，做不到。加尔把我带出了那个空间，说“恢复性欲，看看那坚硬的胸部撞到你的下巴，摆脱那种沮丧”。她带回了我的声音、我的能量和活力。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:03:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/09/22/filipe-catto-lanca-disco-em-homenagem-a-gal-costa-e-fala-da-transicao-sair-da-binariedade-foi-como-fugir-de-hospicio.ghtml</guid></item><item><title>里约热内卢 TJ：截至 8 月分析的法律冲突中有 42% 以协议结束</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/tj-do-rio-42percent-dos-conflitos-judiciais-analisados-ate-agosto-terminaram-em-acordos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/-fyNhXf_o5Phu1N026NOF_IAoO0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/E/V/7RPfVDQ2yqhT9Qcvllvg/68206179-ri-rio-05-06-2017-seguranca-publica-policiais-militares-movimentacao-de-policiai.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;数字来自冲突解决协商一致方法永久核心 里约热内卢 TJ 冲突协商一致方法永久核心 (Nupemec) 在今年 1 月至 8 月期间取得了 42.7% 的成功率冲突解决和公民司法中心 (Cejusc) 收到的司法冲突调解。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/tj-do-rio-42percent-dos-conflitos-judiciais-analisados-ate-agosto-terminaram-em-acordos.ghtml</guid></item><item><title>美国警方在日托中心地板洞中发现更多芬太尼，婴儿因吸毒过量死亡</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/22/policia-encontra-mais-fentanil-escondido-em-buraco-no-chao-de-creche-onde-bebe-morreu-nos-eua.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/J86Wx0QMi9cKKmfNM-0wyYF3Q8E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/W/G/BBj0aNQfax1JoHHj0afg/d8b5c4a9-2d47-4001-8103-6b3d59698e4d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;当局发现尼古拉斯·费利斯·多米尼奇失去知觉；特工还在秘密隔间中发现了其他毒品 纽约警方在布朗克斯区一名 1 岁婴儿因吸毒过量死亡的托儿所的秘密隔间里发现了更多毒品。休闲区的陷阱里藏有大量芬太尼、其他麻醉品和用于处理毒品的用具。尼古拉斯·费利斯·多米尼奇在接触毒品后被发现昏迷不醒，后来在壁橱里被发现。 36 岁的格雷·门德斯 (Grei Mendez) 是男孩就读的日托中心的老板，他和住在她租住的房间里的 41 岁男子卡里斯托·阿塞维多·布里托 (Carlisto Acevedo Brito) 因对男孩的死亡负有责任，于周六被捕。视频：年轻人在美国偷车并杀死一名 64 岁骑自行车的人以取乐另请阅读：找出在美国豪华公寓中被发现死亡的模特是谁 警方在地板的一个洞中发现了更多藏匿的毒品美国披露/纽约市警察局布朗克斯县助理检察官卡尔·米勒本周表示，在阿塞维多·布里托卧室外的走廊壁橱里发现了 1 公斤芬太尼。他声称门德斯参与了“鲁莽和堕落的行为”。周日，她在布朗克斯刑事法庭受审。对她的指控包括非法持有毒品和袭击。门德斯被关押，不得保释。她的律师安德烈斯·阿兰达表示，没有证据表明她知道该地点有毒品。在提审过程中，他表示门德斯“唯一的罪行”是“租了一个房间”。这个地方“小而快乐” 婴儿尼古拉斯·费利斯·多米尼奇 (Nicholas Feliz Dominici) 的母亲佐伊拉·多米尼奇 (Zoila Dominici) 说，她的儿子似乎很适应这个托儿所，她说，这个地方小、快乐、交通方便且声誉良好。她说她看到“没有什么异常的地方”，并强调这个空间“只有小床和玩具”。佐伊拉·多米尼奇 (Zoila Dominici) 和她 1 岁的儿子尼古拉斯·费利斯·多米尼奇 (Nicholas Feliz Dominici) 个人档案 此外，多米尼奇表示，门德斯似乎是“一位负责任的女性”，她“播放轻柔的音乐让孩子们入睡”。男孩的母亲今年 34 岁，是一名老人护理人员，有四个年龄较大的孩子。在接受采访时，她表示她需要“感谢上帝”让她与孩子共度时光。了解情况 周五，紧急医疗人员于下午 2:45 左右（巴西利亚下午 3:45）抵达北布朗克斯的六层建筑。一位邻居说，一名在日托中心工作的妇女尖叫着跑了出去，说她无法把孩子们从午睡中叫醒。紧急救援人员发现尼古拉斯已经昏迷不醒，他今年 11 月就满两岁了。他们还发现一名 2 岁男孩和一名 8 个月大婴儿“失去知觉且反应迟钝”。警方称，所有三名儿童均出现了阿片类药物暴露症状。随后，专业人员服用药物来扭转服药过量的情况。另一名 2 岁男孩的母亲发现他显得昏昏欲睡，被送往医院。尼古拉斯在蒙蒂菲奥里医疗中心被宣布死亡。周六，当地法医办公室表示需要进一步调查。警察局侦探局长约瑟夫·E·肯尼 (Joseph E. Kenny) 在新闻发布会上表示，警方对阿片类药物暴露的怀疑是由于孩子们的症状以及发现了一个 2 磅重的压力机（毒贩通常用它来包装大量毒品）。毒品——在搜查期间。根据法庭上提交的侦探报告，这台印刷机是在阿塞维多·布里托的卧室里发现的。报告称，在发现芬太尼的壁橱里又发现了两台1公斤重的压力机。侦探写道，赶赴现场的消防队员没有发现一氧化碳或其他“环境毒素”的痕迹，这强化了孩子们受到芬太尼影响的结论。 8 个月大婴儿的尿液样本中也发现了该药物的痕迹。</description><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 10:59:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/epoca/noticia/2023/09/22/policia-encontra-mais-fentanil-escondido-em-buraco-no-chao-de-creche-onde-bebe-morreu-nos-eua.ghtml</guid></item></channel></rss>