<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2023 08:09:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>州长在植物园阻止交通，与塔德乌·施密特共进午餐并闲逛</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/um-governador-parou-o-transito-no-jardim-botanico-para-almocar-e-tietar-tadeu-schmidt.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/fEMTheCkLbEJ7Aw8Qj7GhdhGzms=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/I/HxKB9DQwajmDszXKBXpg/whatsapp-image-2023-09-27-at-18.30.46.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;这位政客在餐厅前拦截了挂有官方牌照的汽车，封锁了街道。本周三，托坎廷斯州长的功劳，位于 Jardim Botânico 的 Saturnino de Brito 街的交通变得比以往任何时候都更加糟糕。 .，旺德雷·巴博萨。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 08:03:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/ancelmo-gois/post/2023/09/um-governador-parou-o-transito-no-jardim-botanico-para-almocar-e-tietar-tadeu-schmidt.ghtml</guid></item><item><title>里约热内卢最好的屋顶，从海滨到市中心，欣赏美景、音乐和美酒</title><link>https://oglobo.globo.com/rioshow/gastronomia/noticia/2023/09/28/os-melhores-rooftops-do-rio-de-janeiro-para-curtir-vista-musica-e-bons-drinques-da-orla-ao-centro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UCNgvqe2ydSB5THl4DdrKAU6wjM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/5/Vgf4NnSWu7mgWMMsB1fw/104420394-ri-rio-de-janeiro-rj-18-09-2023-rio-show-rooftops-em-clima-de-happy-hour.-local-brewte.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;繁忙的露台上挂着一张明信片，让里约的下午和夜晚变得生机勃勃。从拉帕 (Lapa) 的悠闲空间到法萨诺酒店 (Fasano hotel) 等精致的顶层公寓，您可以选择各种选择。对许多人来说，排队一个多小时不成问题。在博塔弗戈普拉亚购物中心 (Botafogo Praia Shopping) 顶部的 Brewteco 热门露台或依帕内玛海滩 (Ipanema Beach) 的贝尔蒙特 (Belmonte) 等待座位的情况时有发生，但似乎得到了回报：几乎每天，这两家酒吧都挤满了人，不仅是为了寻找食物和饮料，但从户外项目面对令人惊叹的风景。 “我们的梦想”：评论家表示，克劳迪尼奥和布切查的传记片以其简单性而正确地表达了最新动态：在 Instagram 上关注里约热内卢秀个人资料，订阅每周通讯并加入 WhatsApp 频道 查看里约时尚和另类露台的照片de Janeiro 41 岁的安娜·克里斯蒂娜·奥利维拉 (Ana Cristina Oliveira) 和 42 岁的拉斐尔·博查特 (Raphael Boechat) 夫妇就是其中之一。两人试图在贝尔蒙特享用一顿迟到的午餐来避免排队，而前几天，在 Brewteco 面对等待时也没有后悔： - 我们真的很喜欢音乐和各种小吃 - 批准了两人。这些房屋的成功为其他时尚屋顶（现在被称为酒吧和餐馆的屋顶）带来了阳光或月光，这是世界各地的一种趋势。而在这个季节，伊帕内玛 (Ipanema) 精致的法萨诺 (Fasano) 泳池酒吧的泳池酒吧通常仅供客人专用，从今天开始，这个季节将向公众开放，为期四个晚上，提供现场音乐表演。在高处享用小吃的名单并非偶然，还有许多位于城市战略要地的其他酒店。这里有多种选择，包括塞琳娜 (Selina) 的休闲酒吧 The Rooftop，可欣赏拉帕拱门 (Arcos da Lapa) 的景色；莱米 (Leme) 的诺富特酒店 (Novotel) 的优雅空间，以及被屋顶指南 (The Rooftop Guide) 网站评选为该市最佳酒店的希尔顿科帕卡巴纳酒店 (Hilton Copacabana)。自 2015 年起，汇集了全球此类最佳地址。为了向上和远离！法萨诺屋顶 作为国际名人最喜欢的目的地之一，位于伊帕内玛的法萨诺酒店令人垂涎的露台向普通民众敞开了屋顶会议项目的大门。在无边泳池旁的休息室一边喝饮料、听音乐，享受下午时光，价格为：180 雷亚尔（通过 Sympla）或 200 雷亚尔（当场）。今天的首映式由 Julia Joia 和 DJ Carol Emmerick 主持。该计划于 2010 年 19 月 19 日、2011 年 9 月和 23 日继续进行，时间始终为下午 6 点至晚上 11 点。菜单上有蟹饼（54 雷亚尔）、鱿鱼和虾混合油炸（111 雷亚尔）和菲力牛排（91 雷亚尔），以及凯匹林纳鸡尾酒（41 雷亚尔）和莫斯科骡子酒（41 雷亚尔）等饮料。 68 美元）。 Quindim 很流行：找出在哪里品尝世界上最具标志性的甜品的好版本 计划一下：从表演到电影院和啤酒，看看 Rio Belmonte Ipanema 即将举办的盛大活动 您不需要在海滩的沙滩上为伊帕内玛的日落鼓掌。它可能在贝尔蒙特露台上，那里有人排队。为了避免等待，您可以在周一至周四进行预订（2267-9909）。其他日子则没有办法：遵循先到先得的原则。值得注意的是，周三至周日，DJ 的服务费为 35 雷亚尔。美食区是这家连锁店的常客，有馅饼（R$13，配虾）和糕点（R$13，配螃蟹）。在饮料中，杜松子酒与橘子、百香果、滋补品和生姜泡沫的混合饮料（39雷亚尔）很受欢迎。每天上午 11 点至凌晨 2 点。博塔弗戈露台 装饰瓷砖墙上有 22 个生啤酒水龙头，还有纸杯蛋糕、音乐 — 以及背景中的舒格洛夫山。在 Botafogo Praia Shopping 的露台上，Brewteco 啤酒厂的桌子上忙碌着。安顿好后，就可以点木薯块（R$32）和香肠炸丸子（R$30，四个）等。饮料包括精酿啤酒（12 雷亚尔起，淡色啤酒或黑啤酒）和饮料。周五和周六，这里有 DJ 表演，周日则有桑巴舞表演。每天上午 11:30 至午夜。 Terraço do Botafogo Praia Shopping 的一侧配有沙发，供在 Brewteco Roberto Moreyra / Agência O Globo Hotel Yoo2 Rio 等位的客人使用。位于 Yoo2 Rio 酒店顶部，每天上午 9 点至晚上 11:30 开放，需预约 (3445-2000)。从周四到周六，配有秋千和沙发的休息室会举办音乐表演（25 雷亚尔），并搭配安古炸肉饼（35 雷亚尔）或沙拉三明治（43 雷亚尔）等小吃。饮料菜单包括精酿啤酒（35 雷亚尔，500 毫升）到阿佩罗雪碧（41 雷亚尔）等饮料。 Orla21 除了时尚场所之外，还有 Prodigy 酒店的露台，毗邻桑托斯杜蒙特机场旁边的西安亚洲餐厅（比较繁忙）。从小就可以欣赏瓜纳巴拉湾、舒格洛夫山和基督救世主的美景：早餐（上午 7 点至上午 10 点）和午餐（中午 12 点至下午 3:30）为自助式，价格为 75 雷亚尔和 75 雷亚尔。分别为 91 美元。周六供应 feijoada（99 雷亚尔），周日中午 12 点至下午 4 点供应早午餐（149 雷亚尔，含起泡酒）。至于小吃，其中一个选择是卡普雷塞意式烤面包（41 雷亚尔）和一杯葡萄酒（28 雷亚尔），每天下午 3:30 至晚上 10 点供应。泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 上映：电影《The Eras Tour》将在巴西上映；了解如何购买祖传调味品：在里约热内卢体验非洲风味的五栋房子 屋顶自然景观让位给中心的天际线，拉帕拱门和大都会大教堂在塞琳娜酒店的小露台上抢尽风头。塞西莉亚·梅雷莱斯大厅 (Sala Cecilia Meireles) 旁边的一座小型新艺术风格建筑。该空间具有多任务功能：它可以作为下班后的休息场所、热身或聚会的场所。从周四到周六，这里也变成了舞池（晚上 7 点前 10 雷亚尔，之后 20 雷亚尔）。在那里，您可以用啤酒（R$15.40，长颈）、凯匹林纳鸡尾酒（R$27.50）或朗姆酒、椰奶、菠萝和草莓制成的饮料（R$38.50）来举杯。为了满足您的饥饿感，豪达奶酪和豆芽汉堡（R$ 38.50）很受欢迎。周一至周四下午 4 点至晚上 11 点。周五和周六，下午 4 点至午夜。周日，下午 3 点至晚上 10 点。伊莎贝尔酒廊 (Isabel Lounge) 从科帕卡巴纳海滨最高的建筑上，您可以看到糖面包山 (Sugarloaf Mountain) 和 Morro Dois Irmãos 的景色。在酒吧柜台或躺椅上，希尔顿科帕卡巴纳酒店屋顶的夜晚已经受到当地人的欢迎（需要预订：97382-4576），他们的零食包括蘑菇炸丸子配红色水果蛋黄酱（55 雷亚尔）、由主厨巴勃罗·费雷拉 (Pablo Ferreyra) 烹制。与之相伴的是招牌鸡尾酒，例如加入马黛茶和柠檬的杜松子酒（45 雷亚尔）。每天下午 6 点至晚上 10:30。周五和周六晚上 7 点至 10 点有 DJ 表演。天空莱姆 一侧是森林，另一侧是大海，构成了诺富特莱姆酒店带游泳池露台的景观。在《屋顶指南》里约热内卢的第一名中，这个“别致、自然、优雅”的空间每天开放，开放时间为上午 10 点至晚上 10 点，但周末很受欢迎，通常会举办派对，票价从 100 雷亚尔起餐桌上有卷猪皮（R$45）和鳕鱼油条（R$52，十个），以及一杯白葡萄酒、皮斯科、丁香、薄荷和柠檬（R$40）。 2023 年里约秀美食奖：里约热内卢最佳亚洲餐厅 Elena 里约热内卢并非一切都是大海。霍尔托 (Horto) 的时尚豪宅（Rua Pacheco Leão 758）拥有许多空间，其中俯瞰基督和植物园绿地的露台是最受欢迎的之一。亚洲食谱来自 Itamar Araújo 的厨房，如猪肉和尼拉饺子（56 雷亚尔，5 雷亚尔）和泰式虾垫（122 雷亚尔），而由调酒师 Alex Mesquita 经营的酒吧则准备招牌菜肴。室外区域旁边是 Gogo Bar，周三有爵士乐表演，周五和周六有 DJ 表演。周一至周四，晚上 7 点至凌晨 1 点。周五和周六，晚上 7 点至凌晨 2 点。通过餐厅应用程序预订。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 08:00:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rioshow/gastronomia/noticia/2023/09/28/os-melhores-rooftops-do-rio-de-janeiro-para-curtir-vista-musica-e-bons-drinques-da-orla-ao-centro.ghtml</guid></item><item><title>社会主义者和传统右翼联合起来避免智利宪法公投再次失败</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/socialistas-e-direita-tradicional-se-unem-para-evitar-novo-fracasso-em-referendo-sobre-constituicao-no-chile.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/D5x0WIZTio3IHjfhMRZUAUxXg48=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/V/s/lmdsNsQaqW3BFYsUJ4Sg/100131955-a-woman-receives-a-copy-of-the-draft-of-chiles-new-constitution-in-front-la-moneda-pr.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;提案制定过程中的冲突削弱了文本的受欢迎程度：59%的选民反对新宪法，只有21%的人支持新宪法，这是自智利宪法委员会开始投票表决新宪法以来过去六个月的最低比例9 月 16 日的宪法提案应于 10 月 7 日提交进行第二阶段审查，这一过程很可能导致文本再次被智利人拒绝。这种可能性动员了一群来自不同政治派别的政党，反对极右翼迄今推动的修正案，力求避免再次出现像去年公投那样的惨败。堕胎和税收：右翼在 2022 年智利制宪委员会投票第一周批准有争议的条款分析：智利否决宪法是对博里克的挑战，也是对右翼力量的一次打击该机构由 50 名成员组成，其中 17 名来自执政党左翼和33个反对党——批准了由极右翼共和党推动的一系列修正案，该党控制着22个席位。如果上周诸如“未出生婴儿的生命权”等条款获得批准，立即驱逐通过未经授权通道进入的移民以及对第一套房子免税（这对收入最高的人有利），那么本周一对国会章节进行了分析，并公布了一项规则，将目前的155名代表人数减少到138名。新宪法提案的反对者与日俱增，面临第二次失败的危险，与国会渐行渐远的政党在极端情况下，他们尝试进行救援行动。智利《La Tercera》报纸报道称，周一，独立民主联盟（UDI）和民族复兴党（RN）、传统右翼反对派、社会党和左翼执政党的主席举行会议，寻求方案用于保存当前进程。尽管仍需采取措施改进案文——新项目将于 10 月 7 日返回专家委员会——但随着时间的推移，选择逐渐减少。据与制宪进程有关的消息人士称，文本的谈判涉及整个国家的政治力量，也就是说，它超出了安理会代表的范围，尽管他们负责协调。其逻辑在于，正是各党派在2022年底开始了第二次修宪尝试，从某种程度上来说，如果失败了，所有人都会失败。然而，这是一个复杂的过程，根据多项民意调查，不仅缺乏公众的兴趣和信任，而且缺乏选民的支持。周日，Cadem 研究所的一项调查显示，59% 的人不会批准新宪法，比一周前增加了两个百分点。只有 21% 的人赞成在 12 月 17 日的公投中支持该文本，这是六个月来的最低比例。五月：智利完成了取代皮诺切特宪法“失败权”的新程序的第一阶段。投票期间宪法委员会的紧张气氛超出了全体会议的范围。执政党和反对党之间已经存在的冲突，现在又加入了传统右翼对极右翼提议的激烈批评——极右翼领导人何塞·安东尼奥·卡斯特希望在 2025 年竞选总统。周日，UDI 的普罗维登西亚市长伊芙琳·马泰 (Evelyn Matthei) 在接受 CNN 采访时表示，第二次宪法程序“正在走向失败，结束这一问题的唯一方法是让最终文本尽可能接近专家” &amp;#39; 文本。” ——希望能够得到批准。我并不是说我反对批准新宪法。我想说的是，顾问们现在正在写的这篇文章不会被批准，它没有机会被批准——他说。背景：智利在皮诺切特针对阿连德的政变 50 周年之际陷入分裂 马泰发表声明后，卡斯特周一开始在 X（前 Twitter）上发起攻势，捍卫共和党修正案并批评反对派和政府。马泰的言论搅乱了安理会。目前，智利左派的声音要求将专家委员会的项目——该项目准备了一个更为温和和协商一致的版本——作为宪法改革提交给国会，从而忽视了安理会的工作。但极右翼人士表示反对：“他们想要废除由超过 1200 万智利人选举产生的宪法委员会”，卡斯特在《X》中写道，并将这一举动归咎于加布里埃尔·博里奇总统的政府。 UDI 主席哈维尔·马卡亚 (Javier Macaya) 反对他的政党，重申了他对当前进程的承诺。 “我们努力让‘赞成’票在 12 月 17 日获胜，这样我们就能制定一部好的宪法，解决选区问题并为智利带来稳定。我们不会支持在 12 月 17 日之后继续这一进程的想法，考虑到文本历史悠久的传统右翼政党的领导人写道：“参加专家大会或类似的活动”。紧张局势：拉莫内达宫在纪念智利军事政变 50 周年的游行中遭到破坏者袭击 拒绝平等规则 智利正在三年内第二次尝试修改奥古斯托独裁皮诺切特时期通过的 1980 年宪法（1973-1990）。去年9月，62%的公民拒绝了由左翼独立议员占多数的宪法委员会提出的法案。目前，宪法委员会根据3月至6月间由国会任命的各政党专家委员会起草的草案开展工作，共和党极右翼反对派已对该草案提出了一系列修正案。议员人数的变化引发了执政党与反对党之间的新对抗。该法案获得 30 票赞成，但三名传统右翼议员投了弃权票。另一方面，整个左翼都投了反对票，指责右翼，尤其是共和党，不知道达到目前数字的技术原因——在智利，之前的改革已经将代表人数从120人增加到155人。全体会议还批准了一项修正案，规定议员如果离开政党，必须辞职。投票结果一致。此外，全体会议否决了一项保证国会向性别平等过渡的法律，共和党投了弃权票。根据专家委员会的建议，该提案寻求男女比例达到60%和40%的平衡，如果不满足则意味着要进行修正。新文本生效后，它将适用于两次选举。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/socialistas-e-direita-tradicional-se-unem-para-evitar-novo-fracasso-em-referendo-sobre-constituicao-no-chile.ghtml</guid></item><item><title>伦敦计划将关闭70多年的二战间谍隧道改造成旅游景点</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/londres-planeja-transformar-tuneis-de-espionagem-da-2a-guerra-fechados-ha-mais-de-70-anos-em-atracao-turistica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ZZrx7jrsFKSbQe5h8mlwBxSlois=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/A/C/xlsm6eQWiPC0TTxcni4A/dbox-tlt-kingsway-tunnel-retained-telecommunications-spitfire-1536x864.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Kingsway Exchange 隧道位于英国首都地铁站地下 40 多米处，建于 20 世纪 40 年代。伦敦打算很快将二战时期的庞大地下隧道网络改造成最令人好奇和身临其境的景点之一对于城市里的游客来说。英国：鸽子入侵伦敦公寓，造成 9 万雷亚尔损失 “疯了”：伦敦，狗追逐并攻击警察骑的马 位于英国首都地铁站地下 40 多米处的 Kingsway Exchange 隧道建于 20 世纪 40 年代，旨在保护伦敦人在冲突期间免受爆炸袭击。从那时起，它们就不再向公众开放，在接下来的几十年里被用作当局的庇护所，甚至在冷战期间被用作通讯中心。 “伦敦隧道”的提案仍须在今年年底前获得批准，该提案是在 2027 年之前修复并重新开放隧道。总成本估计约为 2.68 亿美元（13 亿雷亚尔），其中超过一半用于修复8000多平方米的隧道。该项目由公司首席执行官安格斯·穆雷 (Angus Murray) 领导，涉及安装高分辨率沉浸式屏幕、交互式结构、气味散发技术和强大的扬声器。在伦敦：75 岁的英国政治家被困在管道下五天后幸存下来“我们希望通过探索闪电战（德国空军在战争中进行的战略轰炸行动）期间面临的挑战来纪念和保护过去，德国航空，对抗英国]，冷战期间连接白宫和克里姆林宫的电话交换机的变化”，该项目网站描述道。 “其巨大的规模和长长的走廊，不仅有机会进行修复，而且还有重新创造的机会；让游客体验真正独特的东西，并探索更广泛的艺术、自然和科学主题，”他继续说道。但穆雷梦想面临的最大直接威胁可能是英国的计划体系。据彭博社报道，他正在就该项目与伦敦市议会进行磋商，认为该市应该认识到新景点的好处，该景点可以吸引投资到伦敦需求很少的地区。 — 我会把它与伦敦眼这样的标志性建筑进行比较吗？是的，”穆雷在八月份参观隧道时说道。 ——谁不会来这里呢？英国的发展决策掌握在地方议会手中。在对申请进行投票之前，居民会被邀请分享他们的观点，这一过程可能会扼杀雄心勃勃的商业项目。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/londres-planeja-transformar-tuneis-de-espionagem-da-2a-guerra-fechados-ha-mais-de-70-anos-em-atracao-turistica.ghtml</guid></item><item><title>Flip证实，德国人诺拉·克鲁格（Nora Krug）押注于空谈以抵抗暴政</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/09/28/confirmada-na-flip-alema-nora-krug-aposta-na-conversa-fiada-para-resistir-a-tirania.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gjpKMruurv8pkQx7wxz_PtBlROQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/s/B1jEjgQf6yjvHJ1RNYZA/104443841-a-escritora-nora-krug-autora-de-sobre-a-tirania.-credito-nina-subin.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;蒂莫西·斯奈德（Timothy Snyder）关于反独裁主义的畅销书的插画家，作者已经在一本图画小说中调查了自己的家庭与纳粹主义的共谋。二十年前，德国插画家诺拉·克鲁格（Nora Krug）移居美国时，她不明白为什么美国人会在电梯里无法保持沉默。他们总是必须发表评论。她告诉《环球报》，德国的情况并非如此。在那里，当陌生人开始谈话时，人们会产生怀疑。在电梯里接近陌生人被认为是一种侵犯行为。随着时间的推移，诺拉开始欣赏美国式的闲聊。以至于在蒂莫西·斯奈德（Timothy Snyder）的《论暴政》中列出的抵制独裁主义的20条教训中，她认为最紧迫的一条是：“进行眼神交流，泛泛而谈”。肯·福莱特并不害怕人工智能：“人工智能学会遵守规则，而不是打破规则” 巴格达之外的秘密：阿拉伯犯罪小说娱乐并解释了该地区地缘政治的复杂性——这看起来很平庸，但目光接触和闲聊是政客的行为。观察、观察和与他人交谈意味着投入自己、照顾他们。诺拉说，这就是我们知道我们可以互相依靠的方式。她相信，如果独裁主义再次威胁到他们的国家，闲聊可以帮助德国人抵抗。 — 在德国，我们彼此之间的需求很少，因为政府负责很多事情。这鼓励了个人主义。如果政治局势发生变化，我们可能需要重新审视这种文化。德国对阵巴西 诺拉即将发现，在巴西，闲聊无处不在，是一种全民运动。她来到该国参加 11 月 22 日至 26 日举行的第 21 届帕拉蒂国际文学节，向帕特里夏·加尔旺（Patricia Galvão）（又名帕古）致敬。诺拉是纽约帕森设计学院的教授，她为斯奈德的书《论暴政》的漫画版画了插图，该书在唐纳德·特朗普当选后成为畅销书。该书主要受到纳粹主义和斯大林主义经验的启发，为抵制独裁主义提供了实际教训。它展示了捍卫制度、“肉搏政治”和保护私人生活以及其他态度如何能够防止独裁者夺取权力。警方记录为一名过着“安逸生活”、接受手术和激进主义的女性：书中揭示了帕古在巴黎的时光。 在《论暴政》中，诺拉激进地推行了《Heimat》中的正式程序，这是一部自传式图画小说，调查了她沉默的共谋行为。家庭与纳粹主义以及他的国家试图“与其政治过去和解”（是的，有一个德语单词：“Vergangenheitsbewältigung”）。在这两部作品中，埃拉都热衷于色彩，拒绝图像应仅限于翻译文本的想法，并专注于从跳蚤市场和古董店收集的照片制成的拼贴画。诺拉说，她选择了多种视觉风格和技术来强调记忆的碎片性质。并且，通过结合水彩画、铅笔画和其他时代的视觉材料，他想“强调暴政是普遍的、永恒的”，并指出过去在现在留下的“痕迹”。 ——这些材料是过去的无声见证。审查它们很重要。因此，我以一张在柏林古董店发现的犹太人的照片作为《论暴政》的开头。这张照片可能是由一名士兵拍摄的，它展示了暴政阴影下的事物以及由此产生的结果：一个肯定没有在大屠杀中幸存下来的人的惊恐面孔——他说。摘自蒂莫西·斯奈德（Timothy Snyder）的图画小说《论暴政》（On Tyranny），诺拉·克鲁格（Nora Krug）插画 复制书中包含的暴政受害者的照片（例如华沙广场上被纳粹杀害的波兰人的照片）导致诺拉陷入沉思斯奈德在书中提出的一条建议是：“记住职业道德”。 ——作为一名作家，我有责任不制造争议，但要保持批判性，使用语言让读者自己质疑事物——她说。 — 作为一名插画家，我尝试诚实地表达我的图像，并以敏感的方式将它们与文本结合起来，但不带感伤。有时需要表现出暴力，但绝不只是为了令人震惊。这就像音乐：你必须找到正确的音调。俄罗斯和乌克兰在深入研究了她的国家的纳粹历史并为一本旨在成为反暴政手册的书绘制插图后，诺拉说她更加意识到文化中出现的极权主义迹象（并且已经在考虑如何抵抗） 。他的最新著作将于明年在巴西出版，其中谈到了其中一个迹象：入侵乌克兰。 《战争日记》基于对一名乌克兰人和一名俄罗斯人一年多的采访。 — 每周，我都会问他们在做什么，战争如何影响了他们的家庭关系、他们自己的身体，以及为什么我们拒绝从历史中吸取教训。作者解释说，我小心翼翼地不让俄罗斯方面受害，但我想展示战争如何影响两国的生活。她说她渴望了解巴西的电梯对话是什么样的。图画小说《论暴政》的封面，作者：蒂莫西·斯奈德，诺拉·克鲁格复制服务插图：《论暴政》作者：蒂莫西·斯奈德。插图：诺拉·克鲁格。译者：唐纳森·M·加斯哈根。出版商：Quadrinhos na Cia。页数：128。价格：R$ 99.90。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/livros/noticia/2023/09/28/confirmada-na-flip-alema-nora-krug-aposta-na-conversa-fiada-para-resistir-a-tirania.ghtml</guid></item><item><title>“印度制造”：该国希望吸引跨国公司并销售中国与西方关系紧张的产品</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/made-in-india-pais-quer-atrair-multinacionais-e-vender-produtos-com-tensao-entre-china-e-ocidente.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/6OsJdLbiZ4NeLiu0yGwKfrI-W-Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/c/C/6itdvAT9mZeBSC7jbFAQ/india-econony.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;南亚巨人寻求利用其地缘政治地位和庞大的国内市场成为制造强国；班加罗尔展示了其潜力和挑战乍一看，这一场景可能只是印度深刻社会对比的象征：一个男孩赤身裸体走在尘土飞扬的街道上，靠近一家人度过闲暇时光的棚屋，背景是一座现代化的建筑20层以上的公寓楼。然而，该地区正在发生的事情超越了当地的不平等问题——它具有全球意义。背景：印度人口超过中国，正在经历经济繁荣，其特点是不平等和民主风险。古加查克拉：印度转向印度教民族主义独裁。棚屋和塔楼位于机场和班加罗尔市中心之间的区域。这座城市是印度最具活力的技术中心，印度正在努力充分利用西方减少对中国制造业依赖的愿望，推动在其他国家建立新的生产中心和新的供应链。班加罗尔地区已经拥有强大的商业园区，而其他商业园区正在开发中。卡纳塔克邦政府正设法让台湾公司富士康在这里建造一座新工厂来组装最先进的 iPhone。从历史上看，绝大多数苹果产品都是由富士康和其他一些公司在中国组装的。但这家美国巨头正在加速多元化进程，以应对华盛顿和北京之间地缘政治紧张局势带来的风险等需求。印度将火箭降落在月球未探索的地区 富士康已经在印度设有工厂，但规模比其在中国的工厂要小。直到最近，这家南亚巨头还只组装过时或边缘产品，但现在它也想制造先进产品。地缘政治货币 班加罗尔计划如果实施，将在许多国家为自身定位而进行的斗争中具有全球象征意义，其中越南是其中最激烈的国家之一。这是一场全球范围内的竞争。印度在这场竞赛中拥有地缘政治资产：它是一个举足轻重的国家，西方人渴望让印度站在自己一边来对抗中国的崛起。许多人重视与新德里的关系的一个例子是，在印度政府下令处死新德里的指控之后，民主领导人最近几天不愿明确表示对加拿大总理贾斯汀·特鲁多的支持。加拿大领土上的锡克教领袖。分析：通过在印度举行的 G20 峰会，莫迪试图证明地缘政治超越了美国和中国。班加罗尔是卡纳塔克邦首府的卡纳塔克邦信息技术部长普里汉克·哈吉 (Priyhank Kharge) 在接受《国家报》采访时保证，“交易已经完成”，并且土地已经分配给该项目，尽管没有提供细节。 “它会来的”，他指的是战略制造巨头富士康。该公司保持谨慎态度，在两次咨询后并未做出回应。班加罗尔是一个人口约 1200 万的大都市，这个地区既展现了印度的全球潜力，也展现了印度面临的突出挑战，从落后的基础设施到内部政治紧张局势。在卡纳塔克邦，总理印度教民族主义者纳伦德拉·莫迪领导的政党5月遭遇惨败，全国层面由反对党国大党执政。 “世界呼叫中心” 该城市能够从一些人所说的“世界呼叫中心”发展成为信息技术领域和太空等其他领域充满活力的行业参考中心。从这里，探测器成功登陆月球南极的任务得到了控制，这一成就除了其内在价值外，还向世界展示了该国的技术能力。民族主义：背景：官方邀请函中没有“印度”一词，引发了有关更改国家名称的传言 印度拥有巨大的资产来吸引投资并在与中国的关系中取得进展。 — [印度] 拥有独特的人口优势，拥有大量廉价的年轻人才、熟练工人和非熟练工人，其中许多人会说英语 — 观察家研究基金会 (ORF) 主席萨米尔·萨兰 (Samir Saran) 解释道，该基金会被认为是最有影响力的智库。根据宾夕法尼亚大学的评估，该大学在该国具有影响力。 29 岁的穆罕默德·穆扎米尔 (Mohammed Muzammil) 就是其中一名工人。他的个人故事是集体情景的象征。他英语说得很好，多年来一直在其中一个“呼叫中心”工作，用哈格部长的话来说，这些中心使班加罗尔成为“世界的后台办公室”。 2016 年，在一位朋友的帮助下，他开始学习如何使用呼叫中心程序SAP IT。他找到了一份这个专业的工作。他已经失业三四个月了，但看上去很平静。他和他的妻子即将生孩子，这为印度人口的强劲增长做出了贡献，而穆罕默德正在寻找一份远程工作职位。他说这是他还没有找到它的唯一原因，因为像他这样的人有工作。庆祝活动：印度模块登陆月球未开发区域后，莫迪表示“天空不是极限” 地缘政治和劳动力并不是推动全球制造业增长的唯一资产。萨兰解释说，不断壮大的中产阶级很快将使印度成为第三大国内消费市场。营商环境 在这里建立生产，首先是为了在不断增长的国内市场中竞争，这也是以保护主义特征的产业振兴措施为标志的。莫迪政府推行的“印度制造”计划鼓励国内生产，抑制进口。莫迪和印度侨民：一段复杂的恋情，正在产生全球影响 印度改善了营商环境设施，在评估这一主题的世界银行指数中，从 2015 年的第 142 位上升到 2020 年的第 63 位。印度 GDP 的增长速度是最大经济体中最快的[预计今年将增长 6%]。 — 鉴于多边贸易状况，[印度]正在通过双边自由贸易协定进一步融入全球经济。萨兰总结道，对于许多不再想把所有鸡蛋都放在中国篮子里的国家来说，印度由于其亲和力，是一个明显的选择。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/09/28/made-in-india-pais-quer-atrair-multinacionais-e-vender-produtos-com-tensao-entre-china-e-ocidente.ghtml</guid></item><item><title>“潘塔纳尔湿地的大火卷土重来”：科学家在记录生物群落的火焰后发出警告，受到高温的威胁</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/o-incendio-no-pantanal-voltou-cientista-faz-alerta-apos-registro-de-chamas-no-bioma-ameacado-por-calor-intenso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5OndCRDkHZkSCuGwxo6V7-e8Bnc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/g/L/tXJ5XQThOQbvciXzRzwA/104398857-trabalho-de-controle-das-chamas-durou-quatro-dias-foto-centro-de-protecao-ambiental-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;北潘塔纳尔湿地发生火灾，美国宇航局昨天的图像显示，该地区最偏远的地点之一泰阿马发生火灾。干旱和酷热已经在北潘塔纳尔湿地的火灾中显现出来，例如来自该地区的研究人员记录的火灾。马托格罗索州立大学 (Unemat) 位于巴拉圭河畔，位于卡塞雷斯市中心和 Taiamã 生态站的中间位置。美国宇航局卫星图像昨天早上也记录了泰亚马的火灾。科学家索兰格·池田-卡斯特里翁 (Solange Ikeda-Castrillon) 表示：“无论如何，我们都不想看到这样的场景，但不幸的是，潘塔纳尔湿地的大火又卷土重来了。”当他乘船前往泰阿玛时，他看到一个地区着火了。信息图：厄尔尼诺现象是什么以及它是如何形成的，是导致强烈热浪的季节的罪魁祸首 火灾之春：厄尔尼诺现象来袭，近 20% 的城市出现火灾警报；查看地图 鸟类和鱼类苗圃 泰亚马生态站被认为是潘塔纳尔湿地最偏远和交通不便的地方之一，位于巴拉圭河的一个岛上，是一个鸟类和鱼类苗圃。尽管 UC 是一个被众多曲流、海湾和溪流包围的岛屿，但 2020 年，其 35% 的面积被烧毁，这是潘塔纳尔湿地有记录以来最严重的火灾。池田担心今年的干旱，因为有大量的有机物助长了火焰。火势很容易通过巴图姆蔓延，巴图姆是潘塔纳尔湿地沿岸特有的各种漂浮水生植物，主要​​分布在泰亚玛。即使表面被扑灭，下面的火仍会继续燃烧。这位科学家强调说，天气非常热，河流水位很低，因此情况令人担忧。潘塔纳尔湿地的四条河流处于临界水位，流量低于历史平均水平，而厄尔尼诺现象仍处于起步阶段。情况可能会恶化，尤其是在马托格罗索州北部。为生物群落赋予生命的巴拉圭河，其水位远低于马托格罗索州上潘塔纳尔或北潘塔纳尔地区的水位。其两条主要支流库亚巴河和圣洛伦索河也处于危险水位。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/o-incendio-no-pantanal-voltou-cientista-faz-alerta-apos-registro-de-chamas-no-bioma-ameacado-por-calor-intenso.ghtml</guid></item><item><title>欧米伽3：黄金补充剂</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/espiritualidade-e-bem-estar/post/2023/09/omega-3-o-suplemento-de-ouro.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/rGQLE1nSDkMzhZjU2yjRVqd9nFs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/m/MgtfJ5Rh61rUccR47wLQ/baked-salmon-garnished-with-asparagus-tomatoes-with-herbs.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这种脂肪对身体至关重要，但很难产生足够的数量，因此需要大量摄入冷鱼或补充剂。欧米伽 3 是下午节目中的销售明星，是巴西人消费最多的补充剂之一其中一项最科学研究强调了其抗炎作用、降低低密度脂蛋白胆固醇水平（已知的“坏”胆固醇）、改善认知、学习、记忆和神经保护、运动表现、肌肉恢复和关节健康。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/espiritualidade-e-bem-estar/post/2023/09/omega-3-o-suplemento-de-ouro.ghtml</guid></item><item><title>厄尔尼诺现象：干旱使亚马逊和潘塔纳尔湿地的 42 条河流水位达到临界水平；参见图表</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/el-nino-seca-coloca-42-rios-da-amazonia-e-pantanal-em-nivel-critico-veja-graficos.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/K7S9opfnIE5WOVEm0VW4Sa9__70=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/r/o/XrBgJlReWTBRxHTxYlpg/104438553-topshot-a-canoe-navigates-the-rio-negro-with-very-low-water-levels-in-the-cacau-pire.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;名单中包括亚马逊的创造者尼格罗和索利莫斯；有鱼类和海豚死亡的记录。这种情况应该会持续到 12 月 至少到 12 月，亚马逊河流域 38 条最重要的河流和潘塔纳尔湿地的 4 条河流的情况仍然严峻，流量低于历史平均水平，这是厄尔尼诺现象的一年。仍处于起步阶段。亚马逊干旱：“我们从未见过马德拉河水位如此低”：河边居民报告问题阅读：里奥内格罗每天下降20厘米，13万居民面临缺水风险，政府召开紧急会议两大生产国亚马逊河流域的主要物种（黑人和索利莫斯），以及亚马逊河流域的塔帕若斯、马德拉、朱鲁阿、托坎廷斯、辛古和普鲁斯等巨人。到12月，整个北部地区都将陷入干旱，尤其是亚马逊州。在潘塔纳尔湿地，除了洪水脉冲是生物群系基础的巴拉圭本身之外，还有库亚巴河、圣洛伦索河和阿基达瓦纳河。穿越塞拉多河和亚马逊河的阿拉瓜亚河也处于危急状态。该数据来自国家关键中心的分析。该数据来自国家自然灾害监测和警报中心 (Cemaden) 根据国家水务局 (ANA) 的测量结果进行的分析。了解亚马逊地区严重干旱的影响 现在是亚马逊地区和潘塔纳尔湿地的旱季，河水流量减少。在亚马逊，这被称为亚马逊之夏。然而，在今年的厄尔尼诺现象中，该水平达到了该时期的关键水平。预测显示，即使雨季开始（通常在十月中旬和十一月初，持续到十二月），情况也不会改善。两个生物群落中被视为具有战略意义的 42 条河流的流量应继续低于平均水平，从而对航运、渔业、农业和环境平衡产生影响。 Alto Solimões Editoria de Arte Rio Acre Editoria de Arte Rio Juruá Editoria de Arte 在亚马逊的湖泊和河流中，鱼类和标志性哺乳动物（如 tucuxi 和粉红海豚）死亡。在马纳卡普鲁 (AM) 的食人鱼湖 (Lago do Piranha) 等地，缺氧和温暖的浅水正在导致粉红海豚死亡。在这两个生物群落中，河流通常是到达城市和河滨社区的唯一途径，例如，马德拉岛、朱鲁阿和普鲁斯的部分河段无法通航。 Cemaden 的分析指出，到 12 月，遭受严重干旱的城市数量应该会增加。北部地区目前有25个城市遭受严重干旱，几乎全部位于亚马逊州。几乎所有城市都已处于中度干旱状态。 Rio Envira Editoria de Arte Rio Tapajós Editoria de Arte Rio Xingu Editoria de Arte 据 Cemaden 称，到 12 月，受最严重干旱影响的人数应增至 63 人。整个北方至少将面临中度干旱。分析涵盖9月15日至12月25日期间。 — 目前亚马逊州最北端和帕拉州部分地区的情况更为严重。但到 12 月，干旱情况有可能蔓延到整个北部地区，包括托坎廷斯州 — — Ana Paula Cunha 说，Cemaden 农业气象学领域的研究员。目前的情况与5月和6月的情况有很大不同，当时巴西地质调查局对内格罗河、索利莫斯河和亚马逊河（包括马瑙斯、马纳卡普鲁和伊塔科蒂亚拉市）发布了洪水警报。厄尔尼诺现象最显着的特征之一是它导致亚马逊地区干旱。今年厄尔尼诺现象出现较早，且持续加剧。预计 12 月将达到其活动高峰。如果正如巴西气象机构预测的那样，降雨量低于正常水平，那么 2024 年干旱的影响将会更加严重。 里约巴拉圭 里约热内卢 库亚巴 潘塔纳尔湿地目前的情况不如北部地区那么严重，但库尼亚说，情景表明情况可能会恶化，特别是在马托格罗索州北部。为生物群落赋予生命的巴拉圭河，其水位远低于马托格罗索州上潘塔纳尔或北潘塔纳尔地区的水位。其两条主要支流库亚巴河和圣洛伦索河也处于危险水位。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/09/28/el-nino-seca-coloca-42-rios-da-amazonia-e-pantanal-em-nivel-critico-veja-graficos.ghtml</guid></item><item><title>目击者告诉警方，他听到 5 岁的孩子在被谋杀前尖叫：“爸爸，不要这样做”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/testemunha-disse-a-policia-que-ouviu-crianca-de-5-anos-gritar-pai-nao-faz-isso-antes-de-ser-assassinada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nVWT3c4i_Fj1vzwx52zVhXK2kKs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/Q/AXDY2wTQmRaBbZlAedbg/90114708-ci-rio-de-janeiro-rj-10-01-2016-hospital-municipal-albert-schweitzer-pacientes-reclam.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;大卫·苏扎·米兰达 (David Souza Miranda) 向 4 岁和 5 岁的儿童以及病情严重的前嫂子递了锤子。她被迫呆在一个房间内，一名目击者听到了尖叫声， 5 岁的路易莎·费尔南达 (Luísa Fernanda)、4 岁的安娜·比阿特丽斯 (Ana Beatriz) 和 30 岁的娜塔莎·阿尔伯克基 (Natasha Albuquerque) 收到了锤子。上周五，三人在西区 Senador Camará 的一所房子里遭到殴打。孩子们在阿尔伯特史怀哲市立医院死亡，这名妇女伤势严重。主要嫌疑人是路易莎的父亲、安娜的叔叔、娜塔莎的前姐夫大卫·苏扎·米兰达。除了杀死他们之外，他还放火烧毁了住所并逃跑，但第二天在城市另一边的蒂茹卡被捕。目击者向警方表示，他听到路易莎恳求不要被杀：“不，父亲，看在上帝的份上。”医院里的高温：罗纳尔多·加佐拉的病人没有空调，手术也暂停了 里约可能会出现创纪录的高温，暴风雨和大风：热感已经达到46.7度 在声明中，目击者说大卫已经透露了，声音很高，渴望杀死他的女儿路易莎和前嫂子娜塔莎。据报道，大卫在案发前几个小时说道：“我要杀了路易莎，这样内拉就会知道没有孩子是什么感觉。”内拉是他的前妻，也是路易莎·费尔南达的母亲。后来，他补充道，“有一天他会放火烧掉这所房子，这样内拉就不会拥有该财产的权利”。据她说，孩子们在娜塔莎的陪同下于晚上10点10分左右抵达家中。当目击者在街上时，大卫可能正在和那个女人说话。回来的路上，他们进入了住所，当时大卫说：“我会做的”。之后他就会显得“平静”、“没有任何痛苦”。目击者称，他试图辩解，强调娜塔莎的女儿安娜·贝阿特丽斯与他的问题无关。观看视频：贝尔福德罗克索市议会会议以打斗结束，议员脸部遭到袭击。据称，大卫强迫目击者留在房间里，然后去见受害者。几分钟后，她说她听到一声巨响和路易莎的尖叫声。然后，他又听到一声巨响，“好像又是一把大锤”，路易莎问道：“爸爸，不要这样做，不，爸爸，看在上帝的份上，爸爸”。同样的暴力行为也发生在安娜·贝阿特丽斯和她的母亲娜塔莎身上。最后，大卫来到证人所在的房间，强迫她闭上眼睛，而他则陪着他走出了家门。就在那时，她看到该男子将汽油倒在住宅上并纵火焚烧。目击者向警方表示，他怀疑犯罪动机是报复，因为大卫不会接受与内拉关系的结束。还记得这个案例吗？周六（23日）凌晨，5岁的路易莎·费尔南达·达席尔瓦·米兰达（Luísa Fernanda da Silva Miranda）和她4岁的表弟安娜·贝阿特丽斯·贡萨尔维斯·达席尔瓦（Ana Beatriz Gonçalves da Silva）被送往里约西区的卫生部门，死亡。 30 岁的娜塔莎·玛丽亚·席尔瓦·德阿尔伯克基是安娜·贝阿翠丝的母亲，目前在雷阿伦戈的阿尔伯特·史怀哲市立医院接受治疗，病情严重。三人在路易莎父亲大卫·苏扎·米兰达居住的房子内遭到殴打。据称，袭击发生后，他放火烧毁了住宅并逃离。街道和公交车内高温：里约公交车内温度达到 53 度 据消防局称，位于 Rua Caminho do Abel 的 Campo Grande Barracks 被要求控制房屋内的火灾。本周五晚上 11 点后，他们到达现场时，被居民拦住，去帮助这名烧伤的妇女；女孩们已经得到了邻居的帮助。据宪兵队称，在该单位和乌帕德班古的邻居救出烧伤受害者女孩后，特工被派去调查一起针对儿童的暴力事件。大卫·苏扎·米兰达在逃亡期间在蒂茹卡被捕。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/testemunha-disse-a-policia-que-ouviu-crianca-de-5-anos-gritar-pai-nao-faz-isso-antes-de-ser-assassinada.ghtml</guid></item><item><title>气象学家警告说：“十月份我们很可能会遭遇另一场热浪，比上一次更强”</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/e-muito-provavel-que-tenhamos-outra-onda-de-calor-em-outubro-mais-forte-do-que-essa-ultima-alerta-meteorologista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yTa31GRhWH4Uvr7LoHt07YWaQyc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/I/lMG05FRzC2rPrQVIqTVg/104454030-ri-rio-27-09-2023-calor-cidade-rio-pode-ter-calorao-recorde-tempestade-e-ventani.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;专家表示，在气候变化的背景下，今年春天的热浪可能会导致比夏天更热的天气，未来几个月春天应该会继续像夏天一样。厄尔尼诺现象是造成高温的原因之一。 Climatempo气象学家Josélia Pegorim解释说，这一现象的特点是太平洋平均水温连续三个月上升至少0.5度，结合季节特征，例如南半球变暖幅度更大，将引发新的热浪。医院里的高温：罗纳尔多·加佐拉的病人没有空调，手术暂停 里约可能会出现创纪录的高温、暴风雨和大风：热感已经达到46.7度——十月份很可能会出现另一场热浪，它可能比 9 月 26 日结束的上一场更强。春天已经是南半球和里约热内卢气候变暖最严重的自然时期。佩戈里姆解释说，厄尔尼诺现象将加剧降雨的不规律性，这将使春季有更多的阳光照射。厄尔尼诺现象是一种自然气候振荡，其特征是太平洋平均水温连续三个月上升至少0.5度。据Alerta Rio称，上一次发生这种现象是在2019年，伊拉雅的气温达到了41.6度，打破了记录。2020年至2022年的夏季和春季受到了相反现象拉尼娜的影响，导致该州和墨西哥城出现强烈降雨。大里约热内卢：UFRJ 气候地理学研究实验室 (GeoClima) 和热天文台协调员努比亚·贝雷 (Núbia Beray) 表示，在气候变化的背景下，今年春天的热浪可能会导致天气比夏天更热。 — 厄尔尼诺现象和春季之间的这种相互作用模式导致连续几天非常炎热，有时甚至比夏天还要热。我们昨天看到的情况非常典型：最高气温高于平均水平，空气湿度很高。这会增加热不适感，因为感觉就像淹没在高温中一样。随着空气变得饱和且更加潮湿，汗液最终蒸发减少，身体留下一层水，损害自然调节。这是桑拿房——努比亚强调道。本周三，里约热内卢街头的热感达到了西区瓜拉蒂巴的 47.5 摄氏度，公交车内的高温甚至更严重。 GLOBO团队使用温度计验证，靠近车辆发动机盖的驾驶员座位上的温度达到了53℃。该线路往返于圣克里斯托 (Santo Cristo) 的 Rodoviária Novo Rio 和莱布隆 (Leblon)，从一个终点到另一个终点可能需要长达一小时的时间。在市中心的终点站，公交车司机不愿透露自己的身份，但他并没有失去幽默感。当一名乘客登机时，他开玩笑说：“外面就是地狱，我每天都在这里，甚至还很冷。”他笑了。除了需要把裤子拉到膝盖处，出汗多之外，还有一些司机喜欢在有纽扣的衬衫下面穿一件衬衫，这样衣服就不会粘在皮肤上。主持人是否在演员被碾压前离开的亭子里？布鲁诺·德·卢卡不会因未能在凯基·布里托的事故中提供援助而受到指控。据其中一些人说，他们甚至已经习惯了不健康的条件，因为“他们必须把食物带回家”。然而，有时情况会变得更糟。 — 周日（温度计达到 40.9 度），我工作了。这是在海滩度过的一天，三点钟就已经挤满了人，没有地方可以容纳其他人了。线路上另一位 45 岁的司机表示，由于前面挤满了人，天气太热，情况变得更糟，其中有 19 名司机致力于这一职业。健康问题 Casa de Saúde São José 的全科医生兼重症监护医生 Guilherme Penna 表示，每个人的身体都有机制在非常炎热的环境中使身体恢复到正常温度水平。当气温超过 38 度、湿度为 60% 的一天时，风险开始显着增加。 33度以上，建议改变环境和活动时间，除了休息补充水分外；如果气温超过 40 度，最好的解决办法是避免在最热时段外出——例如，对于那些整天在公交车上工作的人来说，这种情况是不可能的。 — 这一职业会增加您因高温而对健康产生有害影响的机会。 Guilherme 比较道，如果你参加体育比赛，在这样的温度下，解决办法就是取消比赛。他指出，有健康问题的车手除了承受压力外，每个人的健康问题也会加剧影响。日常生活.一天.当温度超过50度时，酶就会停止工作，驾驶员甚至会出现神经问题。 — 反射能力下降和谵妄（可能会发生），这种情况，尤其是对于公交车司机来说，可能是灾难性的 — Guilherme Penna 补充道。休息期间（可能是终点）呆在阴凉处 穿着轻便的衣服 折叠裤子以增加热交换面积 对于乘客，尤其是那些有危险因素的乘客，甚至避免在炎热的天气乘坐公交车如果个人情况允许，建议在天气好的情况下进行。休息补充水分 Guilherme Penna 表示，除了老人和儿童之外，有危险因素的人更容易受到热损伤。肺气肿患者、糖尿病患者、哮喘患者、肾功能衰竭患者以及服用抗抑郁药、抗高血压药的人也应注意高温。欢迎有助于缓解炎热的态度，包括司机提到的态度。蒸汽运输 乘坐热车旅行的乘客的积极成果似乎还远未结束。自8月初以来，由于一项禁令，提供该服务的财团不再有部分补贴被削减——这是市议会用来解决线路上汽车数量不足以及车辆数量不足的一种方式。在没有空调、设备关闭或有故障的情况下运行。市政府提出上诉，但讨论此事没有最后期限。此后，该财团已收到 620 万雷亚尔，此前该金额已打折。没有这个行政武器，市政府再次因缺少空调而对集体进行罚款。自法院判决以来，登机地点的检查员已开出了 160 起违规行为，每起罚款金额为 563.28 雷亚尔。观看视频：贝尔福德罗克索市议会会议在打斗中结束，议员脸部遭到攻击 在激烈的辩论中，甚至有人怀疑全市有多少头脑发热的人。在向商会运输委员会提交的报告中，Rio Ônibus 估计未安装该设备的车队有 600 辆。市政府还有另一个估计：4,297 辆汽车中有 921 辆。里约巴士声称，造成这种差异的原因是，在财务困难的情况下，公司尚未注销许多停放的车辆，这些车辆已报废。里约炎热天气图片 投诉不断增加 位于市政厅的 Central 1746 公交车上的空调投诉不断增加。自2022年11月起，开通市民投诉公共场所空调投诉渠道。投诉最多的月份是今年年初，当时市政府发布了“你没气了吗？我不付”的活动，其中分享了“取消向市政府发放日常补贴”的消息。运行时空调损坏或关闭的公交车”。然而，9月份再次出现增长，超过了前四个月。一月 - 20,919 二月 - 13,745 三月 - 7,418 四月 - 2,289 五月 - 1,342 六月 - 869 七月 - 748 八月 - 937 九月 - 1,393 然而，市政府强调，法院有一项裁决，禁止市政府因缺乏补贴而暂停补贴空调的。 “市检察官办公室已经提出上诉，正在等待上诉分析。”道路工人工会主席塞巴斯蒂昂·何塞将车辆上的高温行为定义为“懦弱”。 — 如果乘客已经支付了昂贵的车票，并抱怨乘坐没有空调的公共汽车一两个小时，这是完全正确的，想象一下司机，他有时会在发动机旁行驶长达 12 个小时，但仍然不得不塞巴斯蒂昂指出，收取车费已经引起了乘客的攻击，他还列举了司机无法继续旅程的例子。 — 我们已经遇到过这样的情况：由于车内高温，专业人员不得不在旅途中停车补充水分，这真是一种懦弱的行为。距离目标还很远：酷热中，乘客抱怨里约没有空调巴士 乘客抱怨 298 号线（Acari x Castelo）上的高温。即使安装了空调，集体内部的温度仍高达 33 度 Fabiano Rocha / Agência O Globo</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/09/28/e-muito-provavel-que-tenhamos-outra-onda-de-calor-em-outubro-mais-forte-do-que-essa-ultima-alerta-meteorologista.ghtml</guid></item><item><title>超加工：食品专家认为，“我们不要称其为食品，因为它不是食品”</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/28/ultraprocessado-nao-vamos-chamar-de-comida-porque-nao-e-defende-especialista-em-alimentacao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jr1KZDGEJMe_A8zI2nlMEgGJBtk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/H/y/y4KyJcRvqqSMqO8Myv2Q/imagem-do-whatsapp-de-2023-09-27-a-s-10.24.17.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;西班牙阿尔卡拉大学公共卫生博士朱莉娅·迪兹表示，它们不是食物，而是可食用的工业制剂。超加工食品无处不在。在过去的几十年里，它的可用性和可及性呈爆炸式且有意地增加，首先是在高收入国家，然后是在其他国家。在美国和英国，大约 60% 的热量摄入已经来自超加工产品。在巴西，过去十年来，超加工食品的消费量平均增加了 5.5%。该研究的其他数据由圣保罗大学 (USP) 公共卫生杂志发表，由营养与健康流行病学研究中心 (Nupens/USP) 进行，该中心还负责巴西人口食品指南，研究表明，巴西人消耗的热量中约 20% 来自超加工食品。有关这些产品的消息也在激增。在许多新闻报道中，它们被认为是肥胖或 2 型糖尿病增加的主要原因。主张放弃消费的影响者也不在少数。但什么是超加工食品？关于其对健康影响的科学证据是什么？那些是？糖果、软饮料、饼干、鸡块、预煮菜肴、乳制品甜点等。所有产品均主要（或完全）由工业原料制成，且含有少量（或不含）天然食品。因此，它们往往具有高热量密度（由于糖和脂肪含量高）和低营养质量（蛋白质或微量营养素含量很少）。也就是说，除了包装卡路里之外，它们几乎不提供任何东西。超加工一词于 2009 年由 Carlos Monteiro 首次使用。目前，由于缺乏建立具体定义的法律标准，最被接受的（至少在公共卫生领域）是蒙泰罗本人及其合作者。他们将超加工产品定义为“由从食品中获取的物质或从其他有机来源合成的物质生产的工业配方”。他们继续说道：“它们通常含有很少或不含完整的食物，可供食用或加热，并且脂肪、盐或糖含量较高，膳食纤维、蛋白质、各种微量营养素和其他生物活性化合物含量很少。”简而言之，超加工食品是由其他食品中的物质制成的可食用工业制剂。这些产品经过改进，既美观又方便，可以随时随地食用。除此之外，还有其巨大的盈利能力。超加工食品具有较长的保质期和非常低的生产成本。事实上，超加工食品（例如含糖饮料）的生产已成为最有利可图和增长最快的商业活动之一。这些产品比新鲜或加工食品便宜，并通过误导性信息（“富含维生素”）进行广告，并附有试图掩盖可能危害的声明，以引导消费者需求。它对健康有何影响？得益于可追溯性和食品安全系统，食品，无论是否经过超加工，都很难对健康造成直接危害。除了一些低品质的脂肪和糖外，它们会造成直接危害，但由于行业干扰而仍未受到监管。关于超加工食品有害影响的科学数据是明确的。有数百项研究发现，食用这些产品与肥胖、糖尿病、高血压、心血管疾病以及过早死亡的较高风险之间存在关联。 Miguel Ángel Royo-Bordonada 和 Maira Bes-Rastrollo 最近在 Gaceta Sanitaria 上发表的一篇社论总结了这一证据。除了这些影响之外，最近一项对英国近 200,000 名成年人进行的研究得出的结论是，超加工食品还会增加某些类型癌症的死亡率，尤其是女性卵巢癌。这不是第一次。去年，美国进行的一项研究将超加工食品与结直肠癌联系起来。关于心理健康的发现进一步增加了这一证据。一项追踪了十年的纵向研究发现，巴西 10,000 多名成年人食用超加工食品与认知能力下降有关。此外，2022 年，来自圣保罗联邦大学 (Unifesp)、USP、Fiocruz 和智利圣地亚哥大学的研究人员进行了一项调查（发表在《美国预防医学杂志》上），估计超加工食品每年可导致5.7万人过早死亡，甚至超过该国凶杀案受害者人数（该数据基于2019年，根据暴力地图集，该国记录了4.55万起凶杀案）。关于作用机制，有几种假设。一方面，这种损害可能与上述产品中最常见成分的低营养质量有关：游离糖、精制面粉、不健康的脂肪或盐。反过来，食用超加工食品可以替代其他营养质量更好的食品，例如新鲜或加工程度较低的食品。有研究提出了额外的假设，涉及饱腹感信号的变化、肠道微生物群多样性和组成的不平衡，或者超加工食品的促炎和促氧化作用。一旦观察到其影响，并解释了其在生物水平上的合理性，就需要实施财政措施（对含糖饮料征税）和监管措施（首先是限制儿童和青少年接触此类产品） ）抵消这些产品的传播。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/09/28/ultraprocessado-nao-vamos-chamar-de-comida-porque-nao-e-defende-especialista-em-alimentacao.ghtml</guid></item><item><title>病毒式传播还是真实性：这是一个问题</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/daniel-becker/post/2023/09/viralidade-ou-veracidade-eis-a-questao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/X2asVt-5xbwkOpKuW8IlLPitZpQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/9/5/xfP8OzRvmDn2hN3w1oBQ/plataformas2-regras-mais-rigidas-ue-denis-charlet-afp.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;社交网络是寻找信息的最糟糕的地方。不会有任何准确性或质量，而是扭曲和危险的信息。这就是媒体教育如此重要的原因。病毒式传播与真实传播之间的区别。这是阿拉纳研究所儿童与消费项目在社交媒体上提出的一个问题，该项目对我们的儿童和青少年以及他们的未来具有决定性意义。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/daniel-becker/post/2023/09/viralidade-ou-veracidade-eis-a-questao.ghtml</guid></item><item><title>在承认博尔索纳主义之后，泽马成为前总统随行人员一系列批评的焦点</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/apos-acenos-ao-bolsonarismo-zema-entra-na-mira-do-entorno-do-ex-presidente-em-serie-de-criticas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/UrqzMKYAxXB9d-8HD0Bdsm9uO84=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/x/p2ZAXDTVSF4sEPOqbF4w/zema-eduardo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;儿子、前总统和律师等人利用社交媒体反驳米纳斯吉拉斯州州长的言论。2026，成为贾尔·博尔索纳罗周围知名人士攻击的目标。最近几天，这位米纳斯吉拉斯人引起了前总统的两个儿子、州议员爱德华多·博尔索纳罗（PL-SP）和议员卡洛斯·博尔索纳罗（PL-RJ）以及前总统律师的愤怒。阅读更多：卢拉关于使用助行器的言论引起实体甚至盟军基地的批评了解：博尔索纳罗感到“肠道不适”并在巴西利亚接受检查本周三，卡洛斯·博尔索纳罗在社交网络“X”上发表了一篇长文（前推特）批评泽马。这位里约市议员写道：“这位无品位、无赖的MG州长带来了一个堪比若昂·多利亚的狡猾职位，他在一直使用博尔索纳罗后向卢拉道歉”，他指的是前圣保罗州长发表的道歉声明有关卢拉被捕的声明。这位议员使用了与他的兄弟爱德华多相同的论点，即前总统的孩子当选。 “顺便说一句，我和我的兄弟当选了（感谢贾尔·博尔索纳罗，我们当选得很好）”，这位联邦代表说道。卡洛斯的反应是在泽马周一在圣保罗的一次活动上发表声明后作出的，他在声明中表示，他与前总统存在分歧，并以博尔索纳罗家族参与政治为例。 — 在米纳斯吉拉斯州，虽然我们有 32 万名公职人员，但我没有任何亲戚（担任公职）。所以，我们也有不同之处。家庭在那边，生意和事业在这边。存在差异，”他说。第一个批评泽马的是联邦议员爱德华多，他在《X》杂志上重复了州长的讲话，并补充道：“顺便说一句，我和我的兄弟当选了（感谢雅伊尔·博尔索纳罗，我们当选得很好）”。爱德华多·博尔索纳罗 (Eduardo Bolsonaro) 回应罗梅乌·泽马 (Romeu Zema) 复制 在帖子中，这位议员还引用了泽马在 CPAC 中的立场，CPAC 是博尔索纳罗本人组织的保守派活动，上届活动在贝洛奥里藏特举行。被视为活动主持人的泽马在演讲中鼓吹“右翼团结”的必要性后，成为博尔索纳主义者的攻击目标。批评者中包括博尔索纳罗政府的律师、前通讯部长法比奥·瓦金加特(Fabio Wajngarte)，他在声明发表后不久，在《X》上发表了一篇文章，指出泽马“没有动过一根右翼的稻草”。 “总统@jairbolsonaro自1月23日以来一直受到迫害。我的手机24/7都可以接通，没有任何人打来宣扬团结、提供团结、建议或任何东西的电话。这都是政治机会主义的游戏”，他在推特上写道。 Wajngarten 获得了重要传播者的认可，例如 Kim Paim（YouTube 上有 74 万订阅者）和 Vlog do Lisboa 的 Fernando Lisboa（90.7 万订阅者）。律师弗拉维亚·费罗纳托（Flávia Ferronato）（推特上有 65.2 万粉丝）要求那些呼吁右翼团结的人表现出“知识上的诚实”，YouTuber 埃德·拉波索（Ed Raposo）（有 22.6 万粉丝）也向泽马发送了一条信息。 “这些家伙把博尔索纳里斯塔视为激进分子、极端分子、基督教极端保守派、反动派等等……他们只在接受选票和受到批评时鼓吹右翼团结。过去四年他们在哪里提供了帮助？只是“到我们这里来吧”“‘你的王国’在哪里？”帕姆批评道。阿塞诺·泽马甚至做出了试图接近博尔索纳主义者的手势。八月，州长参加了贝洛奥里藏特立法议会（ALMG）授予博尔索纳罗米纳斯吉拉斯州荣誉公民称号的仪式。他利用盟友在场的机会赞扬了疫情的管理以及与州政府的关系。 ——这四年（2019年至2022年），博尔索纳罗政府各部委的大门始终对我们的要求敞开。泽马当时表示，我们并不是作为履行义务的人来倾听我们的声音，而是作为真正想要实现解决方案的人来倾听我们的声音。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/apos-acenos-ao-bolsonarismo-zema-entra-na-mira-do-entorno-do-ex-presidente-em-serie-de-criticas.ghtml</guid></item><item><title>农场试图拆除炸弹</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/coluna/2023/09/fazenda-tenta-desarmar-a-bomba.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/BxWuL-5wVsw2s-twsROri-sKsfg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/n/46tD4USMi7FPgBw0Afbw/52623833531-85f1e17df7-o.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;那些在上届政府中忍受着荒谬的经济学家今天认为，当前对法院命令的解决方案是创造性会计。财政部长罗热里奥·塞龙表示，政府在向 STF 请愿时并不是在寻求任何技巧、先例或财政空间，因此法院命令的上限被认为是违宪的。 “这只是为了解决一个严重的问题，这个滚雪球的问题。解决这个问题对每个人都有好处。今天我们所看到的是，我们正在从债务指标中剔除 GDP 的近一个百分点。”订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/miriam-leitao/coluna/2023/09/fazenda-tenta-desarmar-a-bomba.ghtml</guid></item><item><title>巴罗佐之后，找出 STF 的下一任主席是谁；看看继承是如何运作的</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/apos-barroso-saiba-quais-serao-os-proximos-presidentes-do-stf-veja-como-funciona-a-sucessao.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/orlk6RI_DEOMngq818sLlH0hP5M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/L/qMSZRoTqKEaC8SQzPAJA/104127623-mariz-pa-brasilia-30-08-2023-roberto-barroso-stf-julgamento-marco-temporal-stf-j.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;按照最高法院的传统，副院长埃德森·法钦（Edson Fachin）应成为现任法院院长的继任者。联邦最高法院（STF）部长路易斯·罗伯托·巴罗佐（Luís Roberto Barroso）将于本周四首次担任法院院长。 ，将在两年后获得授权。按照宫廷传统，他的继任者应该是副院长埃德森·法钦 (Edson Fachin)。根据法院内部条例的规定，STF 最高职位以及副手职位的选举由法院成员通过无记名投票进行。然而，虽然不是规定，但地方法官之间有一个传统，即总是任命尚未担任法院院长职位的最年长的部长。当选的总统投票给第二年长的总统，他将成为他的继任者，因为他无法在下一个任期内竞选连任。该协议保证了最高法院指挥权的轮换。因此，巴罗佐任期结束后，法钦应该当选下一任总统，而他的副总统将是亚历山大·德·莫赖斯——他将成为尚未指挥法院的第二年长的部长。罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 在 STF 的职业生涯 莫赖斯 (Moraes) 就任主席后，部长卡西奥·努涅斯·马克斯 (Kassio Nunes Marques)、安德烈·门东萨 (André Mendonça) 以及最后的克里斯蒂亚诺·扎宁 (Cristiano Zanin) 应按照被任命为 STF 的顺序接替他。巴罗佐将接替即将从 STF 退休的罗莎·韦伯 (Rosa Weber)。在现任最高法院部长中，路易斯·福克斯（2020 - 2022 年）、迪亚斯·托弗里（2018 - 2020 年）、卡门·卢西亚（2016 - 2018 年）和吉尔马·门德斯（2008 - 2010 年）担任院长职务。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/apos-barroso-saiba-quais-serao-os-proximos-presidentes-do-stf-veja-como-funciona-a-sucessao.ghtml</guid></item><item><title>罗莎·韦伯 (Rosa Weber) 离开 STF 时对民主表示赞扬，并就法院中的女性代表发表了讲话</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/rosa-weber-deixa-stf-com-exaltacao-a-democracia-e-da-recado-sobre-representatividade-feminina-na-corte.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/EOKTYp08LJjn5hdrwWCWEXFtnFU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/P/f/NTTgh2RwWfvFiKyaBBWA/104455502-pa-brasilia-df-27-09-2023-rosa-weber-comanda-ultima-sessao-do-stf-como-presidente-e.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;这位部长在告别演说中回顾说，她是第三位加入 STF 的女性。 1 月 8 日政变发生近九个月后，这是她政府最紧张的时刻，联邦最高法院 (STF) 院长罗莎 (Rosa)韦伯昨天以对民主的强烈捍卫而告别了法院全体会议，并重申了妇女在法院的重要性。她今天将把指挥权移交给部长路易斯·罗伯托·巴罗佐，下周她将退休，因为她将年满 75 岁。罗莎在告别演说中回忆道，她是第三位加入 STF 的女性。总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦一直面临着提名一名女性代表填补这一空缺的压力，但他已经表示，他不会考虑“性别和肤色”标准。在谈到女性在司法机构中的存在时，部长庆祝了周二国家司法委员会（CNJ）决议的批准，该决议在二审中规定了男女之间更大的平衡。对于罗莎来说，“性别平等是公民身份和人类尊严的体现，也是民主的基本假设”。这位部长在最高法院工作了 11 年多，最后一次担任院长，她向同事们提交了一份 289 页的报告。在演讲文本中，他提到了 STF 的作用，该组织在极端主义行动中受到了考验——三名被告已被定罪，还有其他六项审判正在进行中。罗莎在法院的遗产 Editoria de Arte/Infoglobo “联邦最高法院在捍卫民主价值观和履行宪法的文明承诺方面仍然坚定、警惕和有弹性”，部长在出版物中写道。随后，在会议结束时结束有关土著土地时间框架辩论的演讲中，罗莎直接提及反民主行为，并再次将 1 月 8 日列为“耻辱日”。 — 抵抗、坚韧和团结被烙印在穿越“第三者之路”的隐喻中，我们所有人手牵着手，避开石头、玻璃和子弹。我们的民主依然没有动摇——罗莎感动地说，想起了路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统和参议院议长罗德里戈·帕切科（PSD-MG）聚集在一起的场景。 STF 院长吉尔马·门德斯 (Gilmar Mendes) 部长负责为罗莎发表纪念讲话。据部长称，她留下了“勇敢和能力的遗产”。 — 多年来，我们看到罗莎部长为妇女权利、环境、劳工权利和原住民权利而不断奋斗 — — 吉尔玛强调。尽管罗莎担任院长的时间很短（任期为两年），但他对最高法院的运作进行了结构性改革。主要的一条是改变了每位部长要求分析案件的时间、暂停审判的规则。由部长主导的监管变革为所谓的流程审查请求设定了 90 天的最后期限。在此期限之后，案件将自动发布以供其他法官继续分析。罗莎·韦伯在 STF 的职业生涯 在罗莎管理期间，判决或恢复了一些标志性案件，例如划定土著土地的时限和持有毒品非刑事化，这些案件在法院已拖延多年。只有 1988 年宪法颁布之日占领的土著土地才需要划界的论点以 9 票对 2 票被推翻。可能导致个人持有大麻非刑事化的审判于 8 月 25 日中断，五票赞成，一票反对。她担任报告员的呼吁堕胎合法化的行动于上周五在最高法院的虚拟全体会议上进行了投票，并获得了部长的投票。她在一次充满象征意义的捍卫妇女权利的投票中表示支持怀孕第 12 周之前的非刑事化。在一项联合行动中，由于部长路易斯·罗伯托·巴罗佐的强烈要求，分析被暂停，他将在实体全体会议上重新开始审判，进行辩论，但维持部长的投票。罗莎向对话者吐露了她对“如此男性化”的法庭审判未来的担忧。在她 11 年的工作中，罗莎发挥了决定性作用，例如，在 STF 对二审定罪后监狱的理解方面。 2016年，当最高法院开始允许二级定罪后入狱时，罗莎表示反对，但最终败诉。因此，2018年，当法院审理为避免逮捕时任前总统卢拉而提出的人身保护令请求时，部长遵循了多数意见，强调了她的“个人立场”。由于罗莎的投票具有决定性作用，劳工党成员最终被捕。二审 2019年，在被认为“最受期待”的最高法院再次改变立场并否决二审定罪后入狱的审判投票中，罗莎回忆起选民否决了宪法起草提案这将已成为既判力的被告人的有罪形成分开。最终，法院在没有做出最终判决的情况下推翻了逮捕，这一谅解最终使卢拉受益。他的继任者担任 STF 主席巴罗佐表示，罗莎“在劳工法院和联邦最高法院拥有无可挑剔的职业生涯”，并且他“以坚定且极其称职的方式”主持选举法院。这位部长还受到了她的同事卡门·卢西亚的表彰：她是一位让社会感到自豪的公民，她所具有的人文和智力品质使她的所有表现都显得高贵。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/09/28/rosa-weber-deixa-stf-com-exaltacao-a-democracia-e-da-recado-sobre-representatividade-feminina-na-corte.ghtml</guid></item><item><title>反对政变和穆西奥的“安抚”使卢拉处于军事十字路口</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/coluna/2023/09/combate-ao-golpismo-e-pacificacao-de-mucio-colocam-lula-em-encruzilhada-militar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ijNI-kyJFI7JRAHST3OC6vmNFNs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/d/pdHPz0ScGmK2hUhwTPqw/33dh6gt-highres.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;关于 2022 年大选前几天以及卢拉获胜后不久，政府和军营的幕后发生的事情，有很多事情需要澄清。尽管毫无疑问普拉纳尔托宫是发动政变的场所，武装部队也对为成群的政变策划者提供庇护的营地表现出宽大处理，但人们对这一切发生的情况知之甚少。关于剧情中每位军官的角色。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/malu-gaspar/coluna/2023/09/combate-ao-golpismo-e-pacificacao-de-mucio-colocam-lula-em-encruzilhada-militar.ghtml</guid></item><item><title>如何从年底的临时工转为正式工作？专家给出提示</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/como-ir-da-vaga-temporaria-de-fim-de-ano-a-carteira-assinada-especialistas-dao-dicas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/w7EYamoMST0KsSZfuqj_UB8en2Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/I/a/h8mpdwS6C3C1ELO3WX1A/104436941-en-rio-de-janeiro-rj-24-09-2023-inicio-das-contratacoes-temporarias-no-comercio-para-o-fim.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;到 2023 年，商业购物季期间的定期招聘数量将创下十年来的纪录。对于那些获得机会的人来说，面临的挑战是保住工作。全国各地不同行业的零售商已经在为年底购物季招聘临时增援人员。随着通货膨胀得到进一步控制，全国商业联合会（CNC）的预测表明，临时职位空缺的创造将达到十年来的最高水平。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/como-ir-da-vaga-temporaria-de-fim-de-ano-a-carteira-assinada-especialistas-dao-dicas.ghtml</guid></item><item><title>临时职位空缺：商业预测十年来最大的年终招聘</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/vagas-temporarias-comercio-preve-maior-contratacao-de-fim-de-ano-em-uma-decada.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/K3GB6dOps_qo7MKG6TOivQGtkcI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/a/83F7hNRmGFroEoH8mWZA/104436945-en-rio-de-janeiro-rj-24-09-2023-inicio-das-contratacoes-temporarias-no-comercio-para-o-fim-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;通胀和利率下降等因素有利于 2023 年最后一个季度的购物季消费更加强劲，商店的机会也更多。距离商业日历上的主要日期——儿童节、黑色星期五和圣诞节——但来自不同领域的零售商已经开始雇用临时工。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:31:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/09/28/vagas-temporarias-comercio-preve-maior-contratacao-de-fim-de-ano-em-uma-decada.ghtml</guid></item></channel></rss>