<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 18:08:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>由于以色列遭受袭击，布鲁诺·马尔斯取消了在卡塔尔举行的一级方程式大奖赛的演出</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/08/bruno-mars-cancela-show-em-gp-da-formula-1-no-catar-por-causa-de-ataques-a-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/4PBQIxQ2p3kWXYsHu91ODNi-A2Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/u/W/D78EeLSSOG7AWmAufnkQ/bruno-mars.png" /&gt;&lt;br /&gt;爆炸发生时辛格正在特拉维夫表演。布鲁诺·马尔斯将在卡塔尔一级方程式大奖赛上表演，该节目将于本周日下午举行，也是他 38 岁生日的那一天，但由于以下原因取消了上周六发生的针对以色列的袭击使该国陷入战争状态。当恐怖组织哈马斯向该市和该国其他地方投下炸弹时，这位歌手和他的团队正在特拉维夫。据美国主要歌迷俱乐部之一称，他和乐队于下午成功离开美国前往希腊。盖尔·加朵、杰米·李·柯蒂斯、艾米·舒默：人物呼应了对以色列的攻击“我们遗憾地通知您，由于我们无法控制的情况，布鲁诺·马尔斯今晚将不会在卢塞尔国际赛车场表演，”该组织的一篇帖子称该活动的社交媒体。 “不过，经过连夜的努力确保我们的赛后表演仍能顺利进行，我们很高兴地宣布，全球巨星 DJ Snake 今晚将在 LIC 表演。我们期待着欢迎车迷来到赛道欣赏最新版本的表演。”一级方程式”。最初的插件文本 布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 发生了什么 这位艺术家上周三在特拉维夫为 6 万多人举办了一场演出，并将在周六该市成为爆炸袭击目标时举办另一场演出。整个早上，他和团队都在等待离开该国的授权。据当地报纸报道，袭击一开始，布鲁诺及其团队的安全措施就得到了加强。在社交媒体上，该艺术家最大的粉丝俱乐部的代表声称，他们收到了这位歌手的前私人助理瑞安·基奥马卡(Ryan Keomaka)的通知，称布鲁诺和他的音乐家都很好。初始插件文本</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 17:42:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/musica/noticia/2023/10/08/bruno-mars-cancela-show-em-gp-da-formula-1-no-catar-por-causa-de-ataques-a-israel.ghtml</guid></item><item><title>以色列和巴勒斯坦之间的战争分歧导致布洛斯在圣保罗的预竞选活动失败</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/08/ex-secretario-de-saude-de-doria-retira-apoio-a-pre-campanha-de-boulos-em-sp-postura-pro-palestina.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/v9eB-HhbEuEGpf4UPHGxbHGEwe0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/8/C/alEhABTkiWfd0h4y1Zjw/gorinchteyn-e-boulos.png" /&gt;&lt;br /&gt;传染病专家 Jean Gorinchteyn 正在协调该患者的健康领域。在网络上的一份出版物中，这位副手表示，他对巴勒斯坦人民的捍卫是公开的，这导致了若昂·多利亚政府中圣保罗前卫生部长、传染病专家吉恩·戈林奇泰因(Jean Gorinchteyn)的新盟友的挫败。他不再负责协调联邦副议员 Guilherme Boulos (PSOL) 竞选圣保罗市长的活动。根据医生的说明，该议员在哈马斯组织与以色列国之间的冲突中表现出“亲巴勒斯坦立场”后做出了这一决定，这场冲突于本周六开始，已导致近千人死亡。关于网络和演讲：博尔索纳罗通过否认哈马斯对以色列的进攻来攻击卢拉 以色列冲突：博尔索纳罗的支持者使用布洛斯的照片将副手与哈马斯联系起来，议员的反应 本周六，布洛斯在 X（以前的 Twitter）上发表了一篇文章，评论博尔索纳罗议员试图将博尔索纳罗与哈马斯联系起来，引发冲突。布洛斯在帖子中表示，他对巴勒斯坦人民的捍卫是公开的，但他谴责“对平民的暴力袭击”，并捍卫加沙地带地区的“和平和持久”解决方案。最初的插件文本 帖子发布一天后，这位传染病专家宣布不再负责协调布洛斯的健康运动。 “鉴于亲巴勒斯坦立场，不提及也不谴责极端组织哈马斯上周六在以色列发动恐怖袭击，野蛮杀害平民、绑架妇女儿童，我通过了退出协调的正式决定。”健康领域的计划”，他在文中说。他补充说：“在这一行动中，我重申作为犹太人的承诺，支持以色列国并尊重受害者及其家人。必须谴责和否认针对世界任何地方平民的恐怖袭击。”当我们联系该副手办公室时，该副手办公室没有就此事做出回应。 Gorinchteyn 于 2020 年 7 月在 Covid-19 大流行期间接任多里亚政府卫生部长。这位传染病专家是一名犹太人，也是一名教授，在阿尔伯特·爱因斯坦医院工作。 “PSOL 与巴勒斯坦” 前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (PL) 的孩子和 PL 议员于 2018 年在社交媒体上发布了布洛斯在约旦河西岸的照片，以及其他 PSOL 附属机构。在图像中，布洛斯在一块写着“PSOL with Palestine”的石头旁边摆姿势。爱德华多·博尔索纳罗在约旦河西岸发表带有布洛斯形象的出版物 复制/Instagram 自周六早上中东爆发冲突以来，博尔索纳罗的支持者已将他们的出版物转向网络上的主题。前总统雅伊尔·博尔索纳罗否认哈马斯武装派别对以色列发动的袭击，但利用这一事件批评总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦。博尔索纳罗在社交网络上回忆说，哈马斯祝贺卢拉在2022年10月的选举中获胜。同样在周六，卢拉总统宣布他对以色列针对平民的袭击感到震惊。巴西是联合国安理会轮值主席国，巴西总统表示，巴西将不遗余力遏制该地区暴力升级。总统在社交网络上写道：“巴西将不遗余力阻止冲突升级，包括在担任联合国安理会主席期间。”</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 17:35:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/08/ex-secretario-de-saude-de-doria-retira-apoio-a-pre-campanha-de-boulos-em-sp-postura-pro-palestina.ghtml</guid></item><item><title>找出失踪的巴西人和以色列战争中受伤的人是谁</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/saiba-quem-sao-os-brasileiros-desaparecidos-e-o-ferido-na-guerra-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ovNWvcdYR780mO6ZPEezYikkALM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/a/y/q0ASvNRnGCgHTizBnHJw/whatsapp-image-2023-10-08-at-14.44.05.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;据伊塔马拉蒂信息网8日上午报道，以色列南部地区有3名巴西人失踪，1人住院，目前有3名巴西人失踪，1人住院。周六爆炸开始时，失踪者正在加沙地带附近举行的狂欢派对上。查明他们是谁： Bruna Valeanu 至今失踪，Bruna 拥有巴西和以色列双重国籍，24 岁，出生于里约热内卢。他最后一次与家人联系是在周六上午 9 点左右，当时他说他目睹了周围的枪声和死亡。 Ranani Nidejelski Glazer 至今失踪，也是巴西裔以色列人，24 岁，出生于南里奥格兰德州。他在以色列生活了七年，并在该国服过兵役。最近几天，格雷泽在社交媒体上发布了一系列有关以色列首都特拉维夫事件的帖子。在他的 Instagram 个人资料上，最近有一些帖子在 Stories 中分享了他参加的狂欢视频，并标记了地点加沙。不久之后，这个地方就会遭到入侵，并发生枪战，导致在场的人们纷纷逃跑。卡拉·施特尔策·门德斯也失踪了。她是巴西裔以色列人，41 岁，有一个 19 岁的儿子，儿子是以色列军人。拉斐尔·齐默尔曼 (Rafael Zimerman) 爆炸开始时，以色列士兵在他前往的一个掩体中发现他失去知觉。他已获救并正在医院接受治疗。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 17:32:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/saiba-quem-sao-os-brasileiros-desaparecidos-e-o-ferido-na-guerra-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>里约市中心一栋建筑的一部分倒塌；暂无人员伤亡报告；看视频</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/parte-de-predio-no-centro-do-rio-desaba-nao-ha-registro-de-vitimas-veja-video.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0Fb4t7LQvdGEtcdKWCxpklW1KOc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/y/C/kdmHViTuOAOCcBrgDsvg/prov1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;大楼位于 Rua do Comércio 19；位于尼泰罗伊圣多明戈斯社区的另一处房产由于存在倒塌风险，本周日上午（8）被关闭。该建筑的二楼位于 Arco do Teles 中心的 Rua do Comércio 19 号。里约热内卢在周六晚上（7日）的大雨后塌陷。据里约行动中心消息，上午10点左右，民防和市政警卫队接到报警赶到事发地并在现场开展工作。消防局没有接到电话，也没有伤亡报告。暴力：年轻人在圣雅努亚里奥瓦斯科队和圣保罗队的比赛后被杀；受害者在混乱中被枪杀 在里约，所有东西都被盗：视障人士过马路所使用的系统被盗 查看里约市中心一座建筑倒塌的瞬间 社交媒体上发布的视频显示了倒塌的瞬间。可以听到建筑物摇晃的声音，直到豪宅的上层倒塌，留下满是瓦砾和灰尘的地方。尼泰罗伊存在倒塌风险 本周六上午 9 点左右，消防局接到电话称，尼泰罗伊圣多明戈斯街区的 Avenida Visconde do Rio Branco 889 上有倒塌威胁。居民不得不离开该地方，特工隔离了该地区，该地区靠近联邦弗鲁米嫩塞大学。据该公司称，没有受害者。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:48:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/parte-de-predio-no-centro-do-rio-desaba-nao-ha-registro-de-vitimas-veja-video.ghtml</guid></item><item><title>Adão Iturrusgarai 在 GLOBO 上首次亮相，拍摄《Life is arisk》</title><link>https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/08/adao-irurrusgarai-estreia-no-globo-tira-a-vida-e-um-risco.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/oTfm1sDqG2XfD_W7QssoDVRJ0Q8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/M/K/6TXKFyQRyFA5nNa2neOA/20211108131032-adao-nota.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; “我喜欢挑战。我非常兴奋”，来自南里奥格兰德州的漫画家说道，他将从周一（9）开始在报纸上发表他的作品 Adão Iturrusgarai 经常旅行。这并不像他们所说的那样是象征性的，是开玩笑的。来自南卡舒埃拉的高乔人，他曾住在阿雷格里港、巴黎、圣保罗、布宜诺斯艾利斯、盖曼、Playa Unión（也在阿根廷）、埃斯特角城（乌拉圭），从明天开始，他至少将住在那里打个比方，在 Segundo Caderno do GLOBO 的漫画页面上，与安德烈·达默 (André Dahmer) 和里卡多·西里 (Ricardo Siri) 等同事一起，在连环画《生命是一种风险》中，利尼尔斯 (Liniers) 和伊图鲁斯加莱 (Iturrusgarai) 一样生活在马拉多纳的国家。 ——这是一个新的挑战。我喜欢挑战。我非常兴奋——这位来自维拉卡洛斯帕斯的漫画家说道，这座城市距离科尔多瓦 40 公里，他目前与阿根廷妻子和几个孩子住在那里。 ——显然我的幽默有一个特点，而且永远不会消失。但我打算踏上新的道路，尝试并尝试做一些能让我的新读者满意的事情。 Adão Iturrusgarai 创作的连环漫画《生命就是一场冒险》 Adão Iturrusgarai 因创作了真诚的传奇人物、同性恋牛仔洛基和哈德森以及无耻的艾琳（甚至与玛丽亚·弗洛尔一起成为电视剧）等角色而闻名，他开始17 岁时，他在 Cachoeira do Sul 报纸上发表了他的画作。 1983年，他前往阿雷格里港学习广告学，多年后，他参与了《Animal》、《Milangers》和《Chiclete com蕉》等杂志，此外还与Gilmar Rodrigues一起编辑了备受争议的独立出版物《邓杜姆”。 25 岁时，伊图鲁斯加莱 (Iturrusgarai) 前往巴黎寻找荣耀和财富。两者都没有实现，但这段经历产生了一本精彩的自传和自我破坏编年史，名为《Paris por um triz — Aventuras de um cartista》（Zarabatana Books）：——这是一个男孩的梦想，伴随着漫画而来。我总是受到亨菲尔和沃林斯基的启发，他们可以被称为“绘画作家”。体验散文真的很酷。连环画《生命就是一场风险》Adão Iturrusgarai 在 20 世纪 90 年代的圣保罗度过了一段美好的时光，Iturrusgarai 是漫画家 Los 3 Amigos 的一员，与 Angeli、Laerte 和 Glauco (1957-2010) 一起，就像一个有点讽刺达达尼昂。 — 1993 年至 1999 年间我与他们一起工作。这对我来说是一次令人着迷的经历，因为我把他们当作偶像——伊图鲁斯加莱说。 —我在 Los 3 Amigos 中学到了很多东西，不仅是在专业方面，而且今天我继续与 Laerte 和 Angeli 保持联系。当我见到他们的时候，他们已经很疯狂了。狂欢季过去了，他们更加成熟和冷静。如今，58岁的伊图鲁斯加莱似乎更加冷静、更加成熟，就像他在派对和漫画中的老朋友一样。而且，自 2006 年以来，他一直住在阿根廷，他说在那里他受到了很好的待遇。 — 我总是在国界之间来来去去。我的公司和我的工作 98% 在巴西。所以我们可以说我生活在这两个国家——漫画家解释道。 ——阿根廷人真的很喜欢巴西和巴西人。他们羡慕我们的海滩、我们的幸福和我们更稳定的经济。我认为受苦最深的是在巴西的阿根廷人。但他们时不时就会取笑德国的7 x 1。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:30:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/cultura/noticia/2023/10/08/adao-irurrusgarai-estreia-no-globo-tira-a-vida-e-um-risco.ghtml</guid></item><item><title>碧姬·芭杜 (Brigitte Bardot) 罕见现身法国南部驾车兜风</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/08/brigitte-bardot-faz-rara-aparicao-ao-sair-para-passear-de-carro-no-sul-da-franca.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eAgFLQOgfZXUXYzjT4wafLXYoKU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/k/D/BacruQSxebqRKpwhwuhA/whatsapp-image-2023-10-08-at-13.18.25-1-.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在社交媒体上引起轰动的照片是在她 89 岁生日那天拍摄的。89 岁的碧姬·芭杜 (Brigitte Bardot) 在她生日那天（9 月 28 日）被拍到坐在一辆老式白色小型货车的方向盘后面。这位法国女演员从她位于圣特罗佩的豪华别墅拉马德拉格开车前往她在拉加里格的房产。这位89岁的法国女演员兼复古前卫再现她身穿长袖黑色上衣，戴着一副超大墨镜，同时将一头金发挽成凌乱的发髻。七月份，在她出现呼吸困难后，紧急服务人员赶到了她的家，之后她就离开了。退出演艺圈后，她全身心投入到保护动物的碧姬·芭杜基金会。 1986 年，布丽吉特 (Brigitte) 在法国里维埃拉的一个沿海小镇圣特罗佩 (Saint-Tropez) 成立了该组织，资金来自于出售她的珠宝。碧姬·芭铎复制品</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:22:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/08/brigitte-bardot-faz-rara-aparicao-ao-sair-para-passear-de-carro-no-sul-da-franca.ghtml</guid></item><item><title>扬贾参加阿帕雷西达名誉大主教庆祝的阿尔沃拉多弥撒</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/noticia/2023/10/08/janja-participa-de-missa-no-alvorado-celebrada-por-arcebispo-emerito-de-aparecida.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0dt9gargI1NL9ZcRT3dKIuhDOv4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/d/M/Urtl4eSSCr8RWBPHaN6Q/whatsapp-image-2023-10-08-at-12.29.02.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;第一夫人举行庆祝活动纪念纳扎雷圣母 第一夫人罗桑杰拉·达席尔瓦（又名 Janja）本周日参加了在共和国总统官邸 Palácio da Alvorada 举行的纪念纳扎雷圣母的弥撒。 ——周日，这里充满了许多祝福和感激。 Janja 在社交媒体上写道，由于今年我们无法前往贝伦的 Círio de Nazaré，今天我们在 Capela do Alvorada 庆祝了一场纪念纳西尼亚的弥撒。最初的插件文本 庆祝活动由阿帕雷西达 (SP) 名誉大主教、2011 年至 2015 年间巴西全国主教会议 (CNBB) 前主席、红衣主教雷蒙多·大马士革诺·阿西斯 (Raymundo Damasceno Assis) 主持。 —庆祝活动是一个特别感谢所有人的时刻去年所取得的恩宠以及我的丈夫和我们的总统@LulaOficial 的完全康复。非常感谢红衣主教大马士革诺与我们一起庆祝这一时刻。愿我们永远受到纳扎雷圣母神圣衣钵的保护。”第一夫人还写道。去年，在竞选期间，Janja 参加了贝伦（宾夕法尼亚州）的 Círio de Nazaré 庆祝活动。今年6月，她向教皇方济各赠送了亚马逊守护神纳扎雷圣母像，并邀请他在访问梵蒂冈期间参加帕拉州的传统庆祝活动“Círio de Nazaré”。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:19:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/sonar-a-escuta-das-redes/noticia/2023/10/08/janja-participa-de-missa-no-alvorado-celebrada-por-arcebispo-emerito-de-aparecida.ghtml</guid></item><item><title>女演员因在纽约红地毯上站在莎拉·杰西卡·帕克面前而被摄影师责骂</title><link>https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/08/atriz-leva-bronca-de-fotografos-ao-ficar-na-frente-de-sarah-jessica-parker-em-tapete-vermelho-em-ny.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2eB5-MXTcqWdke-ZEXnlSs4N7Ak=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/Z/AXAMBrQDWrXS3nS6kmRw/apapapapapapap.png" /&gt;&lt;br /&gt;上周四 (5) 在纽约举行的一次活动中，女演员戴安娜·艾格伦 (Dianna Agron) 站在莎拉·杰西卡·帕克 (Sarah Jessica Parker) 面前时，遭到了一群摄影师的责骂。这一刻在 TikTok 上的一段视频中疯传（见下文）。另请阅读：朱莉安娜·佩斯 (Juliana Paes) 有一个关于芭芭拉·佩纳 (Bárbara Penna) 的电影项目，芭芭拉·佩纳 (Bárbara Penna) 遭受了杀害女性未遂事件，全身 40% 被烧毁参见：谁是朱莉娅·巴特勒 (Giulia Butler)，贝蒂·法利亚 (Betty Faria) 的孙女和亚历山德拉·马佐 (Alexandra Marzo) 的女儿，在互联网上引起了反响在《欢乐合唱团》中扮演奎因·法布雷的女演员和演员杰里米·奥·哈里斯正在与造型师韦斯·戈登和女演员阿丽亚娜·德博斯交谈，这时一名摄影师试图打断他们。他喊道，“你挡住了一张重要的照片”，指的是站在他们身后的《欲望都市》明星。两人没有听到尖叫声，摄影师又喊道：“你们身后有一张非常重要的照片！”电视和名人：在 WhatsApp 上订阅 Play 专栏频道 演员们一意识到就离开了。视频中，你可以听到一名摄影师把女演员的名字写错了，并对这名男子说：“这是黛安。就是《欢乐合唱团》里的那个女孩。”他回答说：“我不知道她是谁。”最初的插件文本狗仔队的评论激怒了网友，例如一位粉丝在X（以前称为Twitter）上写道：“这不是待人的方式。”另一位用户评论道：“这太粗鲁了。”而另一位粉丝则为戴安娜和杰里米辩护，称他们“没有做错任何事”。观看视频：摄影师因女演员戴安娜·阿格伦遮挡莎拉·杰西卡·帕克的照片而大喊大叫</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:11:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/noticia/2023/10/08/atriz-leva-bronca-de-fotografos-ao-ficar-na-frente-de-sarah-jessica-parker-em-tapete-vermelho-em-ny.ghtml</guid></item><item><title>“不要接受拒绝”：施瓦辛格在新书中给出了自助技巧；认识一些</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/nao-aceite-um-nao-como-resposta-schwarzenegger-da-dicas-de-auto-ajuda-em-novo-livro-conheca-algumas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/nCRIWRctt3g4DBxNlrKJ9NoztZ8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/6/H/f3XbFvTEatSiZE4zeZng/whatsapp-image-2023-10-08-at-13.07.06.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt; 《有用：生活的七种工具》下周二在美国上映 80、90 年代动作喜剧片演员、加州前州长阿诺·施瓦辛格本周二在美国推出一本新的自助书名为“有用：生活的七种工具”。在接受美国报纸《纽约时报》采访时，施瓦辛格根据自己的生活经历评论了他为读者提供的一些指导方针。分享：为什么你永远不应该在社交媒体上发布孩子的照片（甚至是婴儿）阅读更多：探索跳绳，这是一种增强腿部力量并改善心脏健康的抗衰老运动。不要接受“不”的答案。创造你想要存在于世界上的现实。这些是奥地利人在新书中包含的一些技巧，他被质疑这些指导方针的自私内容。 ——自私意味着你只考虑自己。你越强大，你必须回馈的力量就越多。但这并不是我真正想要的（这本书）。当我鼓励人们取得更大成功并给他们一些工具时，是为了让他们知道哪些事情阻碍了他们。如果是害怕失败或想得太小，我会说，‘这是另一种思维方式，它可能对你有帮助，也可能没有帮助，’”施瓦辛格解释道。本书的最后摘录涉及对他人负责的想法：——我总是一头扎进事情中。无论是帮助他人、保护环境、成为加州州长、对抗偏见——任何这些事情，我都为之倾倒。回到这个特定的主题，我意识到在健美方面，当我能够教导和帮助别人时，我总是感觉更好——这位《终结者》明星说道。 — 现在的目标是将我为自己创造的三种生活结合起来，使它们协同作用：健美和健身；娱乐;公共政策和政治。用这三件事来推动一切向前发展（...）人们因为我的健康和健美而钦佩我，他们因为我的电影而了解我，当我说一些政治问题时他们会认真对待。因此，我利用我所学到的知识并推广这些东西来创造一个更美好的世界——他总结道。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:08:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/08/nao-aceite-um-nao-como-resposta-schwarzenegger-da-dicas-de-auto-ajuda-em-novo-livro-conheca-algumas.ghtml</guid></item><item><title>莱曼走了，比尔·盖茨的飞机无法降落，这位亿万富翁新郎在仪式上因为诺罗尼亚风而戴着墨镜，并在第二天向心爱的人宣布：“完美结局”</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/noivo-de-oculos-escuros-na-cerimonia-e-a-presenca-de-lemann-detalhes-do-casamento-luxuoso-do-bilionario-que-parou-fernando-de-noronha.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/jNz7NO-6cIJJUH6jU3yvWkNMQ5Y=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/5/X/GaYK0kQdWcoEKLwBxBnw/whatsapp-image-2023-10-08-at-13.05.43.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;女演员、模特、商人，嘉宾名单GDP很高； 27 岁的亿万富翁、Brex 的所有者 Henrique Dubugras 与同样来自技术领域的软件工程师 Laura Fiuza 于周六（10 月 7 日）举行了婚礼，并关闭了费尔南多·迪诺罗尼亚群岛的部分地区。幸福的结局。新郎本人在 Instagram 个人资料中说道：“完美的结局”。这位出现在《福布斯》30 岁以下富豪榜上的商人，受到了亿万富翁豪尔赫·莱曼 (Jorge Lemann)（估计财富为 1,580 万美元）的表彰，但由于在该地区的赛道上工作，比尔·盖茨 (Bill Gates) 的邀请受到了很多人的关注。评论说，我就不会去了。嘉宾们被告知不要谈论派对，因此没有透露 Maroon 5 和 Alok 整晚将演出的节目细节。但有些人解释了一个每个人都想知道的好奇心：为什么杜布格拉斯在仪式上戴着墨镜。和他一样，其他嘉宾，例如《广告狂人》中的女演员基尔南·席普卡 (Kiernan Shipka)，也采取了保护措施。前几天，岛上热闹非凡。一些人认为，这场导致雷梅迪奥斯圣母堡关闭十天的高调婚礼将是一位“阿拉伯酋长”的婚礼。关闭该旅游景点也存在意见分歧，因为许多人声称，尽管施工已授予私营部门，但不能禁止公众参观，因为这会影响其他游客游览该岛的日程。 Forte在一份说明中仅表示将进行必要的日常维护并举办活动，但没有透露更多细节。装饰、音乐景点、自助餐以及大约 600 名客人的住宿费用将花费约 1000 万雷亚尔。此外，这位年轻的亿万富翁还将缴纳伯南布哥州政府所属的费尔南多·迪诺罗尼亚岛管理部门要求的每人92.89雷亚尔的旅游税。自今年年初以来，该岛每月限制游客人数为 11,000 人。大量前来参加聚会的人也因此受到批评。包租了几架飞机进行独家旅行，不仅运送客人，还运送派对工作人员。聘请了最优秀的制作和礼仪专业人员来保证完美的海滨表演。至少20吨的用品，从陶器到鲜花，也被空运到婚礼场地。三层蛋糕上有美丽的兰花。出席的名人包括维多利亚的秘密 (Victoria&amp;#39;s Secret) 的模特弗里达·奥森 (Frida Aasen)、去年与意大利百万富翁汤米·恰布拉 (Tommy Chiabra) 结婚的模特、《广告狂人》(MadMan) 和 Netflix 电视剧《龙凤配》(Sabrina) 中的女演员基尔南·希普卡 (Kiernan Shipka)，他也避免与客人自拍。以及全球无数大型科技公司的首席执行官。由于亲戚和朋友发的帖子，人们对这一事件知之甚少。面对堡垒关闭10天引发的争议，杜古布拉斯和拉鲁阿·菲乌扎减少了照片的发布。这个周日，也就是活动结束后的第二天，新郎在他的故事中发表了一张诺罗尼亚群岛风景的图片，没有这对夫妇，只有一个标题：“完美的结局”。据Metrópoles网站称，并经GLOBO证实，我们与活动举办地Forte Nossa Senhora dos Remédios (Forte de Noronha)的员工签署了一份保密合同。违反保密规定的罚款可达数百万美元。杜布格拉斯将在派对当天禁止在该地区使用手机和无人机。诺罗尼亚堡在社交媒体上发布的一份声明中表示，“它将在 2023 年 9 月 30 日至 10 月 9 日期间对游客关闭”。不过，该空间并没有提到杜布格拉斯的婚礼，而是说“届时，设备将进行定期定期维护，以期旺季的开始”。新娘和新郎还禁止儿童参加活动。该组织在一份声明中表示：“由于目的地和活动日程的原因，为了让每个人都能享受新娘和新郎精心设计的每一个细节，18岁以下的儿童和青少年将不允许参加。”派对主题 婚礼蛋糕有棕色和白色的三层。事实上，这种颜色不仅出现在新娘的礼服上，而且在整个周末都得到了强调。这是因为新娘和新郎的灵感来自于东北的蕾丝。这也是活动员工的衣服面料，他们戴着头巾，女性则穿着长裙。家具由柳条和稻草等天然材料制成。三层蛋糕和新娘入场 Laura Fiuza 复制/Instagram 谁是“封闭”费尔南多·迪诺罗尼亚群岛参加婚礼的亿万富翁？ Henrique Dubugras 是 Brex 的创始人之一，Brex 是一家专注于初创企业家的企业信用卡公司。该公司成立于2017年，是美国巨头之一。年仅26岁的杜布格拉斯就跻身福布斯全球富豪榜。这位商人的财富价值15亿美元，相当于约70亿雷亚尔。与这位商人同行的人是软件工程师兼女商人劳拉·菲乌扎 (Laura Fiuza)。她目前与未婚夫住在美国旧金山。根据她的脸书，她来自圣保罗。劳拉似乎在社交媒体上并不活跃，但她的社交个人资料中充满了 2010 年至 2020 年与朋友的照片和英文说明文字，还有她还在上学时的帖子。事实上，2011 年，她发布了 Maroon 5 乐队的一首歌曲的歌词，该乐队本应在她的婚礼上演奏。她于 2018 年毕业于美国洛杉矶南加州大学，并于 2020 年进入同样位于加州的斯坦福大学攻读计算机科学硕士学位。据她的Linkedn称，她于2021年退学，但仍打算在不久的将来恢复学业。作为一名专业人士，Laura 曾在三家硅谷公司工作：Y Combinator、Replit 和 OpenSea，并一直工作到今年 5 月。根据 Facebook 帖子，劳拉和杜布格拉斯于 2018 年开始约会，这对夫妇的第一次旅行是费尔南多·迪诺罗尼亚群岛。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 16:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/noticia/2023/10/08/noivo-de-oculos-escuros-na-cerimonia-e-a-presenca-de-lemann-detalhes-do-casamento-luxuoso-do-bilionario-que-parou-fernando-de-noronha.ghtml</guid></item><item><title>2024 年狂欢节：查看 Mangueira 和 Portela 选择为萨普卡伊游行伴奏的桑巴舞歌词</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/carnaval-2024-mangueira-e-portela-escolhem-sambas-que-vao-embalar-os-desfiles-na-sapucai.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/eEi_Sk23NAQP-xRkorh0h5mFJug=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/1/m/r1ETAFQDSTOE2suljouQ/mangueira-samba.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;绿色和粉红色的获胜作品来自 Lequinho 领导的合作伙伴关系，蓝色和白色的获胜者是 Wanderley Monteiro 的合作伙伴，他凭借这一壮举成为曼格拉学校和波特拉学校这两个特殊组中最传统的主要学校的最大赢家，本周末选出了 2024 年在 Avenida 举行的桑巴舞曲。获胜作品为绿色和粉色，由 Lequinho、Junior Fionda、Gabriel Machado、Fadico、Guilherme Sá 和 Paulinho Bandolim 合作。来自 Posto 7 的 Rafael Gigante Vinicius Ferreira、Wanderley Monteiro、Bira、Jefferson Oliveira、Hélio Porto 和 André 之间的蓝色和白色搭档成为冠军。新闻：曼格拉在首位当选桑巴舞主持人的女性指挥下押注于创新学校 从小袋子到照片：在数字时代，教堂将神圣与应用程序调和 曼格拉的总决赛于周六晚上举行，而波特拉的决赛则于周五在马杜雷拉的学校法庭举行。随着搭档的胜利，万德利·蒙泰罗成为蓝白队最大的桑巴延雷多赢家，共取得八场胜利。凭借这一壮举，作曲家超越了他的同事诺卡·达·波特拉（Noca da Portela）和大卫·科雷亚（David Corrêa）。两人都有七次桑巴舞成为该组的冠军。曼格拉的获胜搭档是两届冠军。决赛是球场上的一场盛大派对，还有俱乐部的传统表演。尽管下着倾盆大雨，公众还是特意观看了一场各环节参与的表演，以及一场平衡而精彩的桑巴舞比赛。康复中：在巴拉袭击中 14 枪中幸存的医生仍然稳定且清醒 万德利·蒙泰罗（蹲着并戴着帽子）第八次获得冠军 披露 这次，蓝白之争有了新的东西：专业人士的投票现场的媒体关注了三名桑巴选手的表演。学校在今年比赛中的另一个不同之处是公布了每个部分的投票结果，目的是为下一届嘉年华选择学校官方国歌的过程提供透明度。蓝白队选择的桑巴舞将在 10 月版的 Tradicional Feijoada da Família Portelense 中正式亮相。活动将于 14 日下午 1 点在学校球场（Rua Clara Nunes，81 - Madureira）开始。炎热：本周六瓜拉蒂巴里约热内卢气温达到 55.8 度 2024 年，Portela 将呈现狂欢节艺术家 André Rodrigues 和 Antônio Gonzaga 根据 Ana Maria Gonçalves 的书创作的情节“Um defeito de cor”。该团体将是第二所在周一狂欢节游行的学校。曼格拉通过由嘉年华艺术家 Annik Salmon 和 Guilherme Estevão 创作和开发的情节“A Voz Negra do Ajante”向即将完成 50 年职业生涯的歌手阿尔西奥内 (Alcione) 致敬。绿色和粉色的学校将是特别团体游行第二天踏入萨普卡伊的第四所学校。请参阅绿色和粉色桑巴舞冠军的歌词： 命运当时间是一位大师，在老卡朱树脚下呼吸着生命，在胸中保留着 MAINHA DO REISADO 的失踪，LADAINHA，SãO LUIS 他的 TERREIRO 是 BUMBA MY OX！这是一个传统的男孩！你必须尊重让地动山摇的马拉卡纳 奏响克里乌拉鼓，在巴图克吉打响标语 哦，一个小小的胜利之举在里约安蒂戈大放异彩，显示出它的力量 事实上，一朵闻不到气味、不接受拒绝的花将证明桑巴舞是桑巴爵士乐的近亲，在不确定的时期以无人能及的方式谈论爱情，像狼一样治愈疾病，强加你的价值观，通过桑巴、演奏和歌唱，成为人民山上诞生的玫瑰的希望之柱。过去、未来和现在 曼盖拉！来自 NEUMA 和 ZICA 来自赫利奥的诗句 以我的名字为荣 我把艺术作为巴西的礼物，棕色色调是我从阿尔西涅那里继承的 她是奥达拉，黑人歌声的女神，国家的骄傲 我的宫殿有女王不是任何“ARREDA”男人都来了”绿色和粉红色的王朝在这里纪念我的祖先桑巴永远不会死查看波特拉桑巴的完整歌词：真正的黑色桑巴菲纳弗洛尔，贫民窟花园，释放我们的情感震撼了我，哦！母亲，在渴望让身份成为我们的 OMODUNTÔ 方言的怀抱中，我来自 OMODUNTÊ 爱的子宫，因为这就是我受洗的 JEJE 灵魂和 XANGÔ 的正义，您的榜样使我成为神圣的女性胜利者，教导使我成为鹰缩短我与你见面的时间，看看大海 灵感 黑皮肤之花 你的声音、墨水和笔在耶曼贾统治的蓝色中 拯救贝宁的月亮 本格拉人民万岁 这颗在我身上闪耀并居住在波特拉的光这就是马欣自由叛逆者的故事 我出生在基隆博，在贫民窟长大！奥雷耶奥苏姆，卡伦加！这是一只手欢迎另一只手，Macumba！你的脸在我的东西里戴着广告，血管里流淌的血液是邪恶的！在每一个祈祷中，在每一个梦想中，NÊGA，我感觉到你，NÊGA，无论你在哪里，在每一个角落，在每一个梦想中，NÊGO，我关心你，NÊGO，我在哪里，SARAVÁ KEHINDE！你的名字永垂不朽！你的人民是自由的！你的儿子赢了，女人！在我们每个人身上，倾注你的斧头！</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:57:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/noticia/2023/10/08/carnaval-2024-mangueira-e-portela-escolhem-sambas-que-vao-embalar-os-desfiles-na-sapucai.ghtml</guid></item><item><title>STF 与国会之间的紧张关系</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/fumus-boni-iuris/post/2023/10/tensao-entre-stf-e-congresso.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/YDyT60Px5dLamN0ka584TAHxyIs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/p/t/fhmaMeTDG5uJ9L2VFIBw/bren2214.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;亲爱的读者，议会对STF权力的进攻、对1月8日军事行动的调查、法院命令的辩论以及宪法35周年是本期的主题。好读！一连串的摩擦加剧了 STF 和国会之间的紧张关系。参议院提出一项限制联邦最高法院独裁决策范围的提案，这是使两个强国陷入冲突的最新动态。参议员们表示，这次进攻是“不归路”。治安法官评估，试图强制最高法院任期不会让马鲁·加斯帕繁荣昌盛：利益驱动参议院进攻罗德里戈·帕切科，此前停止了对部长们的压力，成为最高法院的刽子手玛丽亚·克里斯蒂娜·费尔南德斯：攻击参议院这是一次机会主义感染 众议院峰会已进入游击模式，目标是最高法院，但真正的目标是联邦政府 维拉·马加良斯：当列强在战斗时，国家面临失范的风险 里约医生被处决表明犯罪不再害怕国家，宪法不再在全国范围内全面生效 1 月 8 日，在雅伊尔·博尔索纳罗支持者推动的政变期间，抗议者在国民议会屋顶上举起栏杆 Cristiano Mariz/O Globo &amp;#39;黑人孩子：1 月 8 日，陆军精英特工参与联邦警察在收集入侵权力临时 PGR 总部的政变策划者中军事参与的证据方面取得进展，这标志着在卢拉任命新持有人之前谨慎的管理 对话者没有看到埃莉泽塔·拉莫斯 (Elizeta Ramos) 在奥古斯托·阿拉斯·苏普勒 (Augusto Aras Supreme) 离职后继续担任她所担任的职务，这证明劳动法院承认雇佣关系的决定已被取消，并且流程已发送至普通法院 Claudia Safatle：Fux 倾向于在 CLT 之外进行雇佣。支持财政部关于法院命令的论点 AGU 要求最高法院宣布对预付费用的上限违宪，并将该账户分为两个 Carf：随着质量投票的回归，纳税人遭受了数十亿美元的损失 巴西国家石油公司在争议中损失了 65 亿雷亚尔文章 Pierpaolo Cruz Bottini：高等法院的勇气 犯罪集团呼吁国家代理人超越既定权力和授权使用武力的合法性 尤利西斯·吉马良斯·丹尼尔 (Ulysses Guimarães Daniel) 签署的 1988 年宪法《马伦科宪法》35 周年纪念日作为世界公民权利的典范路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luís Roberto Barroso) 表示，该宪章促进了该国的进步；专家强调保证进步的原则 巴西在亚马逊专利竞赛中落后 外国公司和大学主导生物产品注册，四十年来增长了 30 倍 智利：宪法草案威胁妇女权利 正在形成的文本中的争议点受到政府批评支持者和专家 从律师转型为书籍影响者 巴西最著名的文学人物之一的所有者推出了他的回忆录，并得到了 Valter Hugo Mãe 等作家的支持 讲故事如何帮助领导者和高管 Vicky Bloch 捍卫了故事作为一种参与方式的重要性团队并改善工作环境</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:47:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/fumus-boni-iuris/post/2023/10/tensao-entre-stf-e-congresso.ghtml</guid></item><item><title>恐怖袭击夺走了更多和平机会</title><link>https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/ataque-terrorista-afasta-ainda-mais-chance-de-paz.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/p0Wr77E6rOPtY-xpeZNatidszgo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/C/rvMfOMSxi4oqciSlUHvw/104591959-a-rescuer-walks-in-front-of-a-damaged-shop-in-tel-aviv-after-it-was-hit-by-a-rocket-fired.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;哈马斯入侵以色列暴露内塔尼亚胡政府在安全和外交领域的失败 自2007年以来控制加沙地带的巴勒斯坦极端组织哈马斯，从陆路、水路和空中侵入以色列领土，发动了前所未有的恐怖袭击，发动了更多恐怖袭击。 2000枚火箭弹在多个城市造成了破坏。目标是平民、儿童、妇女、老人、男人，无论他们在他们面前发现什么：至少 600 人被冷酷杀害，数十人被扣为人质。一个有 3000 名年轻人的聚会遭到袭击。作为回应，总理内塔尼亚胡政府宣战，征召预备役军人，并恢复对加沙的轰炸，造成巴勒斯坦方面200多人死亡，其中大多数是平民，这是一种耻辱。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:43:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/opiniao/editorial/coluna/2023/10/ataque-terrorista-afasta-ainda-mais-chance-de-paz.ghtml</guid></item><item><title>一场激动人心的比赛，巴西击败意大利，确保巴黎奥运会参赛资格</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/em-jogo-eletrizante-brasil-vence-a-italia-e-se-garante-nos-jogos-olimpicos-de-paris.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/J8Sl8Plb7qVwnfCQ-sPK04SLE64=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/F/e/hFAlJrQE6wBXnH3GZylw/104603895-brazils-darlan-reacts-during-the-pool-a-volleyball-olympic-qualifier-match-against-italy.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;马拉卡纳西尼奥在获得参赛资格后正在庆祝，主帅雷南·达尔佐托也被这个结果感动得热泪盈眶。在一场激动人心的比赛中，巴西男排在第五盘才决出胜负，最终战胜了意大利队，锁定了巴黎奥运会的参赛资格。 ， 明年。巴西队以微弱优势赢得第一盘（25比23），但输掉了接下来的两盘（23比25和响亮的15比25）并爆冷，这场胜利和随后的晋级都是痛苦的。体操世界杯：丽贝卡·安德拉德和弗拉维亚·萨莱瓦并列领奖台，巴西队获得六枚奖牌 “我是在炸弹声中醒来的”：哈马斯袭击后葡萄牙球员离开以色列 巴西队在比赛第四盘中强势反击，令人信服以25比17获胜。决胜局，发挥出色的卢卡雷利凭借发球局以15-11领先。马拉卡纳齐尼奥在获胜后进行了庆祝，主教练雷南·达尔佐托 (Renan Dal Zotto) 因这一结果而感动落泪。 ——我们的团队走出了困难时期。每个人都知道轨迹是什么样的，但这一切都让我们在这场抢七中变得更加强大。这支球队是一支勇士，永不放弃。我们是巴西人，我们永远不会放弃。感谢所有支持我的家人和朋友，他们帮助我和我的女朋友度过了困难时期。我们很高兴。我们在巴黎——奥诺拉托指针庆祝道。巴西队在奥运会预赛男排比赛中以胜利首次亮相，这场胜利对球队来说意义重大，因为如果失败，巴西队需要在运动排名上领先阿根廷才能确保获得巴黎奥运会的参赛资格。对阵意大利的决定性比赛是2016年奥运会决赛的重演，当时巴西队在马拉卡纳齐尼奥举行，当时巴西队夺得了金牌。了解：巴黎圣日耳曼球员李康仁夺得亚运会冠军，免服兵役 球队以六胜一负的成绩以第二名的成绩结束了奥运会预赛，对手是领先对手、同样已经保级的德国队奥运会上，但仍将在球场上对阵乌克兰。 “我无话可说，只是庆祝并感谢来到这里的人们。你可以怀疑，但不要不相信。这就是巴西！”裁判达尔兰庆祝道。巴西男子奥运预赛 30.09 – 巴西 3 x 0 卡塔尔（25/16、25/19 和 26/24） 01.10 – 巴西 3 x 2 捷克共和国（22/25、25/16、25/20、21/ 15 和 16/14) 03.10 – 巴西 1 x 3 德国 (25/21, 19/25, 19/25 和 26/28) 04.10 – 巴西 3 x 2 乌克兰 (36/38, 25/20, 21/25, 25 /18 和 15/11) 06.10 – 巴西 x 古巴 (23/25, 25/18, 25/20 和 25/20) 07.10 – 巴西 3 x 0 伊朗 (25/19, 25/20 和 25/23) 08.10 – 巴西 3 x 2 意大利（25/23、23/25、15/25、25/17 和 15/11）</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:34:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/em-jogo-eletrizante-brasil-vence-a-italia-e-se-garante-nos-jogos-olimpicos-de-paris.ghtml</guid></item><item><title>博尔索纳罗声称 1 月 8 日袭击的后果削弱了反堕胎示威活动</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/08/bolsonaro-afirma-que-reflexos-de-ataques-de-8-de-janeiro-esvaziaram-manifestacao-antiaborto.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7V6JK6d8vBnsXq9-TcblmBkRBmE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/S/G/j2P0EGRP2ur01s431vEw/bolsonaro-na-praca-da-liberdade-bh.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;在贝洛奥里藏特周末的议程上，前总统将抗议者人数与 2022 年竞选活动进行了比较。前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (PL) 称赞本周日在贝洛奥里藏特举行的活动中公众出席人数的减少，作为 1 月 8 日行动的反映。博尔索纳罗本周末访问米纳斯吉拉斯州首府，他表示，年初在巴西利亚的一些抗议者陷入了“左翼陷阱”，试图将政变袭击与新政联系起来。政府。以色列冲突：博索纳罗支持者利用布洛斯的照片将副手与哈马斯联系起来，议员1月8日反应：82%的巴西人不赞成袭击，43%的人指责博索纳罗或右翼激进分子。自由广场上反对堕胎合法化的“支持生命游行”：——我相信人数的减少是由于对 1 月 8 日发生的事情的恐惧。现在有爱国的巴西人去示威，他们进入了一个陷阱，一个由左派赞助的陷阱。今天，我们的许多兄弟因这些行为而受到谴责。是的，我不赞成公共资产遭到破坏，但这并不能证明处罚是合理的——博尔索纳罗说。博尔索纳罗没有资格：查看 TSE 最新审判的照片 高级选举法院 (TSE) 在 6 月份宣布这位前总统没有资格，自上周五以来，这位前总统一直在贝洛奥里藏特执行政治议程。这周日，博尔索纳罗由米歇尔·博尔索纳罗和该州议员的名字陪同，例如联邦议员尼古拉斯·费雷拉和州议员布鲁诺·恩格勒。恩格勒正在努力获得参加 2024 年市长选举的资格。周六，博尔索纳罗会见了州长罗梅乌·泽马，以向他的盟友致敬。这次会议是在前总统的盟友和孩子们对米纳斯吉拉斯州州长发起攻击的背景下举行的。两人合影留念，尽量减少分歧。海关议程 在最近的承诺中，博尔索纳罗夫妇强化了有关海关议程的讲话。这位前第一夫人在本周六的 PL Mulher 地区会议上发表了长篇演讲，批评联邦最高法院 (STF) 对堕胎合法化的投票。本周日，博尔索纳罗和米歇尔在自由广场再次讨论了这个问题。退休前，罗莎·韦伯部长将怀孕 12 周以内的堕胎非刑事化的请求列入法院议程，并投票赞成。投票随后被暂停，预计不会由 STF 新任主席路易斯·罗伯托·巴罗佐 (Luis Roberto Barroso) 部长决定。博尔索纳罗周日表示，尽管大多数人支持堕胎，但这（STF关于非刑事化的判决）在最高法院不会成功。监护委员会：牧师在教堂内要求投票，这是法律禁止的做法 前一天，米歇尔展示了怀孕第 12 周的胎儿的复制品，并批评前部长罗莎·韦伯：——一位前法官已经留下了她的投票死亡！ （……）我请求部长们不要让无辜者的鲜血玷污正义之剑。我们反对堕胎，”他说。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:34:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/08/bolsonaro-afirma-que-reflexos-de-ataques-de-8-de-janeiro-esvaziaram-manifestacao-antiaborto.ghtml</guid></item><item><title>电影中的布切查胡安·派瓦 (Juan Paiva) 说，“我听说‘没有你’我就这样去日托中心”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/08/ouvia-fico-assim-sem-voce-indo-para-a-creche-conta-juan-paiva-buchecha-no-filme.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/PBHACcq5XmSqtQjRP6oy2m3My6w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/1/WQs4c0SnaYTRyxRiI5wQ/2023-juanpaiva-marianacobra-5.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;来自里约热内卢的 25 岁演员还谈到了他为翻拍《Renascer》做的准备，这是他的下一部电视作品，在激动人心的电影《我们的梦想》中饰演 Buchecha，该片讲述了民族放克领域最成功的二人组的故事来自里约热内卢的 25 岁演员胡安·派瓦 (Juan Paiva) 庆祝自己的美好时光。在一次聊天中，他讲述了他小时候最常听到的克劳迪尼奥和布切查的哪首歌，明确表示在影片中“他不是唱歌，而是表演唱歌”，并谈到了为翻拍《Renascer》做准备。伊列乌斯。你出生于 1998 年，即克劳迪尼奥和布切查成名一年后。您第一次接触二人组的音乐是什么时候？直到2002年克劳迪尼奥去世后，“Fico assim sem você”这首歌一直萦绕在我的脑海里，我记得和父亲一起去托儿所，在家由母亲照顾......哪首歌让你印象最深刻喜欢在电影中唱歌吗？我知道如何表演音乐，但我从来没有唱歌过。不过我喜欢《情感旋转木马》和《Nosso dream》，但最喜欢唱的是《Rap do Salgueiro》。胡安·派瓦 (Juan Paiva)、布切查 (Buchecha) 参演电影《玛丽安娜·眼镜蛇》 (Mariana Cobra) 您的下一部作品是翻拍 1993 年肥皂剧《Renascer》。伊列乌斯的筹备工作进展如何？我们正在一点一点地前进，进行大量的研究和学习。我对这一步真的很满意。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:33:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/noticia/2023/10/08/ouvia-fico-assim-sem-voce-indo-para-a-creche-conta-juan-paiva-buchecha-no-filme.ghtml</guid></item><item><title>丽贝卡·安德拉德和弗拉维亚·萨莱瓦登上领奖台，巴西在体操世界锦标赛上获得六枚奖牌</title><link>https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/rebeca-andrade-e-flavia-saraiva-dividem-podio-e-brasil-chega-a-seis-medalhas-no-mundial-de-ginastica.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Ldsklroq9xTL1a2r_Y2X6ciFmAQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/C/Q/ADGjvWSbSbVSOA6PMtZA/104604033-second-placed-brasils-rebeca-andrade-l-and-third-placed-brasils-flavia-saraiva-celebrate.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴西在比利时举行的单届巴西双打比赛中以创纪录的奖牌数结束了世界杯的参赛。丽贝卡·安德拉德（Rebeca Andrade）最终以14.766的成绩和弗拉维亚·萨莱瓦（Flávia Saraiva）以13.966的成绩分别获得自由体操银牌和铜牌，并帮助巴西在安特卫普举行的体操世界锦标赛上获得六枚奖牌。两人落后于西蒙·拜尔斯，后者获得了14.633的成绩，为她的职业生涯赢得了另一枚金牌。凭借两人的奖牌，巴西队以该国单届世界杯奖牌数纪录结束了参赛，超越了去年利物浦队的三枚奖牌。获得一枚金牌（跳跃）、三枚银牌（个人全能、自由操、团体）和两枚铜牌（横木和自由操）。这也是两名巴西女性首次在同一设备上同台领奖。在演讲中，丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 在混音音乐中展示了她的新编舞，其中混音了碧昂斯 (Beyonce) 的歌曲《End of Time》、阿尼塔 (Anitta) 的 Movimento da Sanfoninha 和 MC João 的 Baile de Favela。弗拉维亚 (Flávia) 依次表演他在克拉拉·努内斯 (Clara Nunes) 的《Canto das Três Raças》的声音中表演了杂技，在巴西提出审查请求后，他的分数从 13.866 提高到了 13.966。丽贝卡·安德拉德 (Rebeca Andrade) 的独奏表演 里卡多·布福林 (Ricardo Bufolin)/CBG 弗拉维亚·萨莱瓦 (Flávia Saraiva) 的独奏表演为巴西队获得铜牌 里卡多·布福林 (Ricardo Bufolin)/CBG 这是弗拉维亚·萨莱瓦 (Flávia Saraiva) 在世锦赛上获得的第一枚个人奖牌——她在本届世界杯上获得团体赛银牌。比利时安特卫普。丽贝卡在本届世界杯上赢得了五枚奖牌——一枚金牌、三枚银牌和一枚铜牌。她还在世界锦标赛上获得了 9 枚奖牌，这一壮举在 120 年的比赛中只有不到 25 名体操运动员实现过。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:31:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/esportes/noticia/2023/10/08/rebeca-andrade-e-flavia-saraiva-dividem-podio-e-brasil-chega-a-seis-medalhas-no-mundial-de-ginastica.ghtml</guid></item><item><title>Unimed-Rio 案例引发了关于是否有可能在危机中恢复医疗计划的争论</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/08/caso-unimed-rio-abre-debate-sobre-se-e-possivel-recuperar-um-plano-de-saude-em-crise.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/gvt2E4CuLy49QNm927v3GR8YE6w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/i/0/srQHhIS9GDTUTUdtypCA/104580774-ri-rio-de-janeiro-rj-06-10-2023-defesa-do-consumidor-michele-matos-teve-o-plano-can.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; Rio 运营商自 2015 年以来一直接受监管机构的财政指导，没有任何改善的迹象。消费者对 Unimed-Rio 的投诉激增，目前该公司的一般投诉指数 (IGR) 在该行业的大公司中最差，228今年的指数为 0.6，而平均指数为 60.4，这表明已经持续了近十年的危机正在恶化。今年上半年亏损8.4亿雷亚尔的里约合作社的情况引发了人们对市场上应对困境的医疗保健运营商的工具是否有效的争论。部门业绩：尽管经营亏损，健康计划第一季度仍实现利润 14.5 亿雷亚尔；了解更多：即使在程序清单上有新的法律出台后，健康计划仍拒绝接受治疗。 24 家公司的财务管理 根据国家补充卫生局 (ANS) 的数据，2013 年至今年 8 月期间，24 家公司引入了财务管理制度。 110家公司，其中24家仍在处理中。同期，71家运营商康复。自 2015 年以来，在 ANS 的财政和技术指导下，Unimed-Rio 成为了前所未有的目标，以避免其在 2016 年清算，当时该机构的运营商标准和资格理事会建议。由里约州和联邦公共部门、公设辩护人办公室、服务提供商、Sistema Unimed 和 ANS 签署的承诺条款为该公司继续向当时的 80 万用户提供援助创造了条件。如今，约有 60 万人。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商业频道 在协议中，服务提供商承诺不会不为合作社的受益人提供服务，并同意最多延迟 70 天接收付款。然而，差不多八年后，里约州医院和卫生服务机构联合会 (Feherj) 主席 Guilherme Jaccoud 表示，Unimed-Rio 与一些医院之间正在签署新的个人协议，因为付款截止日期为不再被满足。 Unimed 系统因未付款而无法为里约合作社的客户提供服务的情况越来越普遍。今年，ANS 收到了 160 起关于合作伙伴不提供服务的投诉，而 2022 年为 13 起。贝洛奥里藏特、康塔任、尼泰罗伊、巴西利亚和若昂佩索阿等城市的合作社都存在拒绝提供服务的案例。 Unimed do Brasil 表示，“Unimed 系统正在与当局和提供商网络进行对话，以提出最佳解决方案，从而确保正常的客户服务。”他还强调，TAC 的签署机构“有能力监管和监督其合规性、核实运营商的状况并确定适当的措施。看看那些公开谈论影响您健康的问题的名人 截至 9 月份，消费者向 ANS 投诉的数量已经超过了去年的总数：14,478 件，而去年的数量为 10,826 件。获得护理的困难是主要的困难。但也有像企业家米歇尔·马托斯(Michele Matos)这样的例子，35岁，是一名患有自闭症谱系障碍男孩的母亲，她大约10天前被告知，她的健康计划——集体会员计划——将于本月14日取消.月。根据法律规定，只要遵守合同期限，运营商就可以单方面取消集体计划。 — 发生的事情很荒谬 — 米歇尔说。如何知道：最适合您的健康计划是什么？ 42 岁的家庭主妇辛蒂亚·桑德斯 (Cintia Sanders) 也有一个患有自闭症的儿子，她的情况与米歇尔相同：——自从收到这个消息以来，我一直无法入睡。 Unimed-Rio 报告称，这些合同涉及超过 1,800 名受益人，并且“由于财务失衡而被取消”。重点：可持续管理 5 月，ANS 授权将 Unimed-Rio 投资组合的一部分（包括位于该州但在首都和杜克卡希亚斯以外居住或 CNPJ 的个人和公司）转让给里约州 Unimeds 联合会（费吉）。迄今为止，已有 7.3 万名用户被转移，这是提高里约合作社绩效的又一尝试，该合作社现在将专注于管理当地客户的健康状况。然而，向 Ferj 的转移受到了批评，因为直到 2022 年该联合会都不会充当运营商。尽管已注册，Ferj 基本上充当了州合作社之间向客户提供的服务付款的清算所。 Ferj 的全年 IGR 为 368.4，也令人担忧：它是中型企业中最差的。 — ANS 当时犯了一个错误，允许 Amil 将用户从其个人计划转移到没有结构的 APS，因此不得不返回。 Unimed-Rio 和 Ferj 似乎犯了同样的错误——巴西消费者保护研究所 (Idec) 健康项目协调员 Ana Carolina Navarrete 评价道。 STF：Supremo 表示，健康计划没有义务承保营养师规定的检查。 Ferj 认为，Unimed-Rio 投资组合的自愿出售“在每个阶段都涉及非典型的群众运动，自然会在迁移的客户中产生相应的质疑需求”。但它强调投诉得到了100%的解决，这证明了其运作能力。 Unimed-Rio 在一份报告中表示，它正在“审查其业务模式，重点关注可持续管理，并致力于改善其经济财务状况的措施，例如将部分投资组合转移到 Unimed 系统的其他合作社，特别是到费吉。”它还强化了其“改善市场指标、客户服务和所提供服务”的承诺。里约州公设辩护人办公室和公共事务部表示，12 月将有可能对 ANS 授权的 Unimed 业务组合的部分转让以及其他努力的影响进行分析。全面重建运营商的运营和可持续性。充足的工具 对于 Idec 的 Ana Carolina 来说，Unimed-Rio 的案例表明 ANS 需要对其市场干预工具进行彻底审查： —财政和技术方向来得太晚了。例如，在证明目的地经营者的服务能力方面，强制让渡规定已经过时。对于 ANS 前主任玛丽亚·斯特拉·格雷戈里 (Maria Stella Gregori) 来说，这些工具已经足够了： — ANS 有权检查、监控并做出裁决。我在机构的时候，大多数公司在财务管理方面都存在管理问题。然而，M3BS Advogados 的执行合伙人 Lucas Miglioli 认为，通过财务管理调整管理对于小型公司来说可能会更有效。他解释说，拥有许多受益人的大公司“很难在内部组织起来并寻求财政捐助来应对大量的债务。” 2016 年，当维持 Unimed-Rio 运营的 TAC 签署时，ANS 主席何塞·卡洛斯·阿布拉昂 (José Carlos Abrahão) 表示，尽管有足够的仪器，但仍需要更严格的监控： — 我们需要改进入境筛查。运营商经常推出的套餐价格不包括成本，这应该对未来的问题发出警告信号。对于保险教授兼研究员Angélica Carlini来说，在出售投资组合时，仍然需要想办法帮助目标公司吸收用户，以避免未来出现问题。初始插件文本</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:26:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/defesa-do-consumidor/noticia/2023/10/08/caso-unimed-rio-abre-debate-sobre-se-e-possivel-recuperar-um-plano-de-saude-em-crise.ghtml</guid></item><item><title>来自特拉维夫的保拉·德·奥尔特 (Paola de Orte) 报道称，“一枚哈马斯火箭落在了距离我睡觉的地方一个街区”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/um-foguete-do-hamas-caiu-a-uma-quadra-de-onde-estou-dormindo-relata-paola-de-orte-de-tel-aviv.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/2jKg7sxpFAukGwVea5NYKkPCUJU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/3/x/WL3liSQHaXA8TuQWRIPQ/whatsapp-image-2023-10-08-at-12.12.49.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;阿维夫住在完全被毁坏的房子里。 “我问他感觉如何。他说：好吧。我还活着。没有人死亡。我们都很好&amp;#39;。一枚哈马斯火箭弹落在距我住处一个街区的地方。这是一个朋友的房子，他有一个“mamad”，这是人们公寓内的避难所的名字——并不是所有以色列人都有这种类型的掩体，只有那些住在更现代建筑里的人才有这种掩体。这枚火箭是以色列恐怖袭击的一部分，周六晚上 8 点左右，火箭落在弗洛伦丁社区，这是特拉维夫艺术家和另类人士居住的波西米亚社区，这场袭击造成双方数百人死伤。我经常光顾那些街区的酒吧和餐馆，现在它们已经完全关门了，椅子倒扣在人行道上的桌子上。当火箭坠落时，我正在北特拉维夫检查，那里又坠落了一枚火箭。我带着秋天的消息来到了附近。早上，我下去查看损坏情况。人行道和街道上散落着一栋曾经是美术馆的房屋残骸。两辆车的窗户都被打破了。新战线：在中东紧张局势升级之际，真主党从黎巴嫩袭击以色列；看视频 支持：卢拉政府有六架飞机准备营救在以色列和其他国家的巴西人 中东战争：以色列政府称有超过100名人质与哈马斯好奇的人经过，警察试图做好他们的工作，尽管每个人似乎都不太清楚接下来的步骤。他们总是告诉我，我不能呆在一个角落，我必须去另一个角落。他们禁止好奇的人靠近。这些房屋的居民可以靠近，但不能进入。莉娜（Lina）是这些居民之一，她用手机给我看了她房子的照片，房子完全被邻居的废墟侵占了。她试图进去查看情况，但他们说她不能再进去了。阿维夫住在完全被毁坏的房子里。我问：你住在这附近吗？他回答说：他还活着。整个下午，他用纸杯喝着咖啡，看着不到 24 小时前他居住过的废墟，专家们正在对废墟进行分析，以决定该怎么做。我问他感觉如何。他说：好吧。我还活着。没有人死亡。我们都很好。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/um-foguete-do-hamas-caiu-a-uma-quadra-de-onde-estou-dormindo-relata-paola-de-orte-de-tel-aviv.ghtml</guid></item><item><title>伊朗总统宣称支持“巴勒斯坦民族的合法保卫”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/ira-apoia-legitima-defesa-da-nacao-palestina-declara-presidente-do-pais.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/ON5tzBDTDFsZlwqF05_QYDELUV8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/2/z/j2WU6BSHADmb0OnqhwVA/101603999-irans-president-ebrahim-raisi-speaks-in-tehran-on-december-27-2022-following-a-funeral-pr.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;易卜拉欣·莱西还声称，以色列必须对本周六的恐怖袭击“负责”。伊朗的敌人伊朗不承认以色列国家的存在。伊朗总统易卜拉欣·莱西表示该国“支持巴勒斯坦民族的自卫”，并补充说以色列必须对“恐怖袭击”负责“ ” 这起事件发生在周六晚上，由哈马斯精心策划，哈马斯是一个武装极端组织，自 2007 年以来一直控制着加沙地带。伊朗领导人与哈马斯和伊斯兰圣战组织领导人进行对话后发表了这一声明。背景：近几十年来哈马斯从陆地、海上和空中发起的前所未有的突然袭击，导致以色列数百人死亡，数十名人质袭击人数：以色列冲突在 24 小时内造成近千人死亡，四千人受伤据法新社援引伊斯兰共和国电视台报道，莱西表示，“犹太复国主义政权及其支持者必须对此问题负责”。 ——穆斯林政府必须与穆斯林社区一起支持巴勒斯坦民族——他补充道。还是在周六，当武装极端组织开始发动恐怖袭击时，以色列最大的敌人、不承认以色列国存在的伊朗就已经向“巴勒斯坦勇士”表示祝贺。据路透社报道，伊朗最高领袖哈梅内伊的顾问叶海亚·拉希姆·萨法维宣称，伊朗政权“将支持巴勒斯坦武装分子，直到巴勒斯坦和耶路撒冷获得解放”。震惊和惊讶：以色列人密谋逃生路线，据《环球报》驻以色列记者报道，这场被认为是 50 年来最大规模的冲突已造成近 1000 人死亡、4000 多人受伤：至少 313 名巴勒斯坦人死亡、近 2000 人受伤。据加沙巴勒斯坦卫生部称，以色列军队的反应。另一方面，最新调查显示，有600多名犹太人被杀，1800人受伤。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺对加沙进行“全力”袭击，这将使这座城市“变成废墟”。以色列政府敦促巴勒斯坦民众在24小时内离开家园，并开始疏散居住在该地区郊区的犹太人。</description><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:05:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/08/ira-apoia-legitima-defesa-da-nacao-palestina-declara-presidente-do-pais.ghtml</guid></item></channel></rss>