<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球</title><link>https://oglobo.globo.com/</link><description>及时了解主要新闻并关注巴西和世界各地正在发生的一切。访问环球！</description><lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2023 08:09:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>沙佩科恩斯航班遇难者之一的遗孀表示，“没有人为此做好准备”</title><link>https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/09/ninguem-esta-preparado-para-isso-diz-viuva-de-uma-das-vitimas-do-voo-da-chapecoense.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/X6itI_AnZuoQE6m5txUqBojQUl8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/4/2/gFK6jXQYWFNEGvyiiBfg/104551303-modelo-posa-com-criacao-da-designer-de-joias-luciana-canto-e-melo-no-casa-cor-em-05-de-set.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;事故发生七年后，珠宝设计师卢西亚娜·坎托·梅洛 (Luciana Canto e Mello) 讲述了她如何应对悲伤：“我学会了坚韧并学会了接受。一直相信物质之外还有东西的我，开始更加相信这一点。“2016 年 11 月，在乘坐沙佩科恩斯飞机之前，我的丈夫 Victorino Chermont 是一名体育记者，当时正在飞机上上班，他在我的手机上留下了一条浪漫的信息，说我是他一生中的女人，他和我在一起很幸福。后来，我意识到这是一次告别。人们知道他们会死，但他们不知道他们会死。我不知道他们知道，你知道吗？我后来才意识到这些迹象。生活真的是一个谜。我来自里约，我今年 55 岁，我是一名珠宝设计师。我在 35 岁时遇见了 Victorino，之后结束了十年的婚姻。当时，我的女儿Janine带着5个孩子。一天晚上，我被邀请去参加一个生日聚会。我感到非常懒惰，我不是一个喜欢聚会的人，我喜欢我的第一反应是拒绝邀请。但是，由于是在博塔弗戈雷莫体育场，我想去的地方，所以我决定去。就在这时，电影场景发生了，他的工作朋友注意到了：维多利诺穿过我无法停止跳舞的整个舞池，来迎接我。我想，‘真是个任性的男孩啊。’但是，因为他是一名顶级选手，所以我喜欢它（笑）。我们交谈并交换了一些吻。第二天他给我打电话，我们出去吃饭。我们第一次约会时，他笨手笨脚地打碎了六个酒杯。我们开始约会，三个月后，我们搬到了一起。第二年，我们在里约热内卢塞拉纳地区的Secretaria举办了一场婚礼。2008年，我们的儿子出生了，以他父亲的名字命名。我们一直都非常热情。他因为工作经常出差，但他总是在场。他整天给我打电话，我们真的很有爱。他离开前一周，我们沿着我们的后院 Rua Maria Angélica 散步，他说他真的不想去看那场比赛。但是，工作就是工作，确实如此。那天晚上，我惊醒了。我儿子一大早也醒了。我开始讲故事，当他睡着时，我开始不停地给维图打电话，但他没有接听……我服用了镇静剂，最后，我昏了过去。第二天早上，我被员工叫醒，问我维多里诺是否在沙佩科恩斯的航班上。我打开电视，飞机在地上变成了碎片。那一刻我知道他已经死了。我陷入了震惊的状态。向我的孩子们透露这个消息非常令人伤脑筋。一切都非常令人痛苦，没有人准备好面对这种情况。但我得到了家人和朋友的支持。我也是一个有灵性的人，这对我帮助很大。我两年没有离开家，寻找生命之谜的答案。我读了很多书，我保持安静。有时我试图做好准备，但我记得他说我看起来很漂亮，最后我哭了。我为我的孩子、我的家庭和我的工作付出了很多，维多里诺一直支持这些。我的母亲，我最好的朋友，来和我住在一起。几个月后，她发现了癌症，并在第二年夺走了她的生命。给我留下最多结构的两个人。我发现了一种我不知道自己拥有的力量。灵性、治疗、我的孩子、家庭、工作和舞蹈是我的基础。我学会了坚韧并培养了接受能力。一直相信物质之外还有东西的我，开始更加相信这一点。我们有一种幻觉，认为我们可以控制某些东西。事实是我们无法控制任何事情。当你意识到这一点时，生活就会变得轻松，当下就会变得更加珍贵。我对我所爱的人和事保持坚定。而我也有梦想。我的使命仍在继续。”</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/ela/gente/noticia/2023/10/09/ninguem-esta-preparado-para-isso-diz-viuva-de-uma-das-vitimas-do-voo-da-chapecoense.ghtml</guid></item><item><title>胡迈塔 (Humaitá) 的 Largo dos Leões 遭受遗弃之苦</title><link>https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/10/09/largo-dos-leoes-no-humaita-sofre-com-abandono.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/wqmw-JaELG8ceSO8URKWmYyYdcs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Z/F/UUVL0AReysKVKF3PhbCQ/screenshot-2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;附近居民抱怨花坛和长凳被毁。Leões 广场由葡萄牙农民 Joaquim Marques Batista Leão 于 1826 年建造，连接博塔弗戈 (Botafogo) 的圣克莱门特街 (Rua São Clemente) 和乌迈塔 (Humaitá) 附近的胡迈塔街 (Rua Humaitá)，是重要的公共交通枢纽。电车站。最近，它被居住在该地区的家庭用作居住空间。然而，根据居民的投诉，目前由于保护不善，它没有得到充分利用。加罗塔德伊帕内玛公园：焕然一新，该地区将在假期期间为儿童举办活动红树林：上周开始在瓜纳巴拉湾举办沉浸式展览，内容也以英镑为单位提到的问题包括花坛被毁、破损、剥落和栏杆生锈长凳和人行道上有大洞，且没有葡萄牙石，存在发生事故的风险。除了周围散落的垃圾和干树叶。附近居民费尔南达·卡多佐说，她已经多次联系市政厅，但她的要求一直没有得到满足：——花坛、长凳、栏杆，一切都处于糟糕的修复状态。 Comlurb 收集人行道上的垃圾，但不会清除花坛内残留的垃圾。它们也不受公园花园基金会的照顾，多年来，该基金会没有更换植物，也没有清除占据该地方的干树叶和草。我多次拨打1746，均未解决。房地产经纪人保罗·阿尔维斯（Paulo Alves）记得，这个空间很受孩子们的欢迎，但现在已经被遗忘了。 ——由于广场不再被人看管，而且还很危险，孩子可能会在其中一洞受伤，所以家庭不再带孩子来这里玩。不幸的是，无家可归的人也是出席率低的一个原因——他说。市环境保护局和公园基金会告知，他们将派出团队前往利奥伊斯广场进行检查并采取必要措施。市社会救助部门表示，该部门在该地区工作频繁，7月至9月期间，该部门工作人员在该地区开展了120次服务，转介76名无家可归者寻求援助，并接待了3次接待。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/rio/bairros/zona-sul/noticia/2023/10/09/largo-dos-leoes-no-humaita-sofre-com-abandono.ghtml</guid></item><item><title>您必须阅读：向全国最好的内分泌科医生之一询问您的问题！问你的问题</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/noticia/2023/10/09/tem-que-ler-tire-suas-duvidas-com-uma-das-melhores-endocrinologistas-do-pais-faca-sua-pergunta.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/0F_iq3J2OPlXJtZi6DJQgckmOj0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/N/Q/wALrgtSpGAgxbRr8D9Qg/94426885-dra.-claudia-cozer-kalil.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;必读是 GLOBO 订阅者的独家产品，内分泌学家 Claudia Cozer Kalil 是圣保罗 Sírio-Libanês 医院肥胖和饮食失调中心的协调员，也是巴西肥胖和代谢综合征研究协会的董事会成员 ( Abeso）是本周负责订阅者专享的新 GLOBO Tem que Ler 产品的医生。科泽列出了预防疾病发展并拥有更好生活的 10 个主要习惯。周三中午12点，她将参加GLOBO社交网络的直播，回答读者的问题。探索 Tem que Ler，这是 O GLOBO 订阅者的独家产品。因此，如果您有任何疑问，请发送问题，Claudia Cozer Kalil 将会回答。填写下面的表格并发送您的问题。如果您无法查看表格，请单击此链接。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/noticia/2023/10/09/tem-que-ler-tire-suas-duvidas-com-uma-das-melhores-endocrinologistas-do-pais-faca-sua-pergunta.ghtml</guid></item><item><title>格蕾丝·贾努卡斯 (Grace Gianoukas) 将在下一部晚上 7 点肥皂剧中饰演阿莱特·塞勒斯 (Arlete Salles) 的前儿媳，该剧将有船上场景</title><link>https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/10/09/grace-gianoukas-sera-ex-nora-de-arlete-salles-na-proxima-novela-das-19h-que-tera-cenas-em-navio.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/69k6sBAV5ZRWjdDOkeh_lJihXTs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/u/W/bVix99StaCTf7SX2aV1g/grace-sorrindo.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;格蕾丝·贾诺卡斯 (Grace Gianoukas) 在《土地与激情》中饰演路易吉 (Rainer Cadete) 的假母亲，她将主演丹尼尔·奥尔蒂斯 (Daniel Ortiz) 编剧的下一部晚间 7 点肥皂剧《A Vovó Disappeared》。她将扮演弗里达的前儿媳，是阿莱特·塞勒斯饰演的双胞胎之一（另一个叫卡塔琳娜）。另请阅读：Giovana Cordeiro 在《Fuzuê》中播出，她将在有关 Sidney Magal 的电影中饰演 Emanuelle Araújo 的女儿还有更多：《热带天堂》将成为 Vale a Pena 的下一部肥皂剧 See Again 部分场景从第一周开始，剧情将发生在一艘船上。除了阿莱特饰演的角色外，还有反派汉斯（拉斐尔·洛加姆饰）。在旅途中，弗里达会消失。这个角色是佩德罗（演员尚未选角）的母亲，她娶了五个不同的女人。每人都有一个儿子。于是，面对祖母的失踪，这五个原本疏远的孙辈，变得更加亲近。伊萨克·洛佩斯将扮演其中之一。他的母亲将扮演安娜·卡尔巴蒂（Ana Carbatti）这一角色。娜塔莉亚·迪尔和朱莉安娜·派瓦也将饰演孙女。电视和名人：订阅 WhatsApp 上的 Play 专栏频道 Instagram：关注专栏 Rafa Kalimann 现在将成为恶棍。该角色将与朱莉安娜·派瓦发生爱情纠纷。 《五人组》中的达芙妮·博扎斯基和安娜·光也已确认出演。两人将以朋友的身份生活。剧情将发生在圣保罗。 Fred Mayrink 曾与作者合作创作过《Alto Astral》、《Haja Coração》和《Salve-se Quem Pode》，他将担任艺术总监。这个故事将于明年首映，继古斯塔沃·雷兹的《Fuzuê》之后。录音将于 12 月 5 日开始。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/play/novelas/noticia/2023/10/09/grace-gianoukas-sera-ex-nora-de-arlete-salles-na-proxima-novela-das-19h-que-tera-cenas-em-navio.ghtml</guid></item><item><title>不要依赖药物减肥：克劳迪娅·科泽医生的 10 个保持体重和精力的秘诀</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/guia/nao-endeuse-as-drogas-para-emagrecer-as-10-dicas-da-medica-claudia-cozer-para-manter-o-peso-e-a-energia.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/hUlNIJqSRwJkBsSSZCiEu3Wn_a8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/s/ufUYZuRIuYhmPOMpSNnA/header-chamada-claudia.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; GLOBO 发布了“必读”系列的第六集，其中包含医生关于长寿和幸福生活的建议。尽管全球努力提高认识并制定新的防治策略，但肥胖和糖尿病等代谢性疾病的发病率仍呈上升趋势。根据最近的预测，到 2035 年，全球一半以上的人口将超重或肥胖，到 2050 年，将有 10 亿人患有 2 型糖尿病，这与生活习惯有关。这些病症令人担忧，因为它们会增加合并症相关疾病的风险，例如高血压、心脏病、中风、血栓形成、骨科问题等。不要沉迷于减肥药物，不要生气时吃东西：Claudia Cozer医生保持体重和精力的10条建议 应GLOBO邀请，内分泌学家、西里奥医院肥胖和饮食失调中心协调员Claudia Cozer Kalil -圣保罗的利巴内斯 (Libanês) 是巴西肥胖和代谢综合征研究协会 (Abeso) 的董事会成员，他列出了避免疾病发展和过上更好生活的 10 个主要习惯。请观看内分泌学家克劳迪娅·科泽·卡利尔 (Claudia Cozer Kalil) 见证的视频：以下是内分泌学家提出的避免代谢性疾病的两个建议。 O GLOBO 订阅者可以访问特殊环境下的所有提示，请点击此处查看。少盐少糖饮食涉及生理和营养需求，因此食物选择必须尊重这些基本目标。为了愉悦而吃东西，为了掩饰负面情绪，或者只喜欢非常美味但营养价值不高的食物，应该保留在特殊场合，而不是例行公事。从饮酒到纤维：Ben-hur Ferraz Neto 医生关于胰腺、肝脏和肠道健康的 10 条建议 身体需要有助于免疫系统、良好代谢功能以及骨骼和肌肉质量构建的营养物质。此外，它们还能保持良好的肠道功能，最大限度地减少过敏症状，并提供日常活动所需的能量。因此，你应该选择新鲜、均衡的食物，低脂肪、低盐和低添加糖。更多运动 身体活动在几个方面都很重要。其中，加速新陈代谢，有助于控制体重增加，释放内啡肽以减少焦虑和食物强迫，改善睡眠质量，维持骨骼和肌肉质量，维持平衡和协调，控制血压以及降低血糖和胆固醇水平。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/tem-que-ler/guia/nao-endeuse-as-drogas-para-emagrecer-as-10-dicas-da-medica-claudia-cozer-para-manter-o-peso-e-a-energia.ghtml</guid></item><item><title>“bê-a-bá”的成功：一项史无前例的研究表明，如果识字率高，孩子在学校取得成功的可能性会高出 2.6 倍</title><link>https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/09/o-sucesso-do-be-a-ba-crianca-tem-26-vezes-mais-chances-de-sucesso-escolar-se-bem-alfabetizada-diz-estudo-inedito.ghtml</link><description>10 岁的塞缪尔·阿尔维斯 (Samuel Alves) 于 2020 年完成了小学二年级的学业，这一年恰逢近百年来最严重的健康危机。他是米纳斯吉拉斯州乌巴人，与他这一代的许多人一样，在 Covid-19 大流行期间最终无法完全识字，并在 2023 年度过了第五年，即遇到困难。 — 塞缪尔的老师告诉我，他的阅读不流利，缺乏理解力，而且写作有困难 — — 男孩在 Mere Maria D&amp;#39;Aquino 市政学校的导师艾琳·费雷尔·德奥利维拉 (Aline Ferrer de Oliveira) 说。巴西一项史无前例的调查数据显示，塞缪尔所遇到的困难是大家共有的。研究发现，在小学二年级就具备良好识字能力的儿童在小学五年级达到高级学习水平的可能性是普通儿童的 2.6 倍。换句话说，如果学生在适当的时候识字，那么他在第五年达到高级葡萄牙语水平的概率为 55%，如果他没有识字，则只有 21%。在数学方面，第一组学生的差异为 40%，第二组学生的差异为 15%。这项工作是由圣保罗大学和塞阿拉联邦大学社会经济研究实验室 (Lepes) 的研究人员在莱曼基金会和自然研究所的支持下开发的。他能够分析同一学生在小学二年级和五年级时的表现。使用的数据库是塞阿拉公共网络的数据库，结果是使用基础教育评估系统（Saeb）在国家层面进行预测的。莱曼基金会扫盲部主任丹妮拉·卡尔代里尼亚 (Daniela Caldeirinha) 解释说：“显然，疫情让这种情况变得戏剧性、灾难性，但我们很早就在学校里就已经经历了延误。” Saeb 的数据表明，2019 年，55% 的巴西二年级学生达到了研究表明的合格水平。两年后，这一比例下降至 35%。该级别是教育部在与不同专家进行公开协商后于五月确定的。在这个级别，孩子们除了其他技能外，还可以阅读“短时间内形成的小文本并在文本表面找到信息”； “他们根据言语和非言语文本之间的衔接产生基本的推论，就像连环漫画一样”并且“他们写出在日常生活中流通的文本，目的是进行简单的交流：邀请、记住某事，即使存在拼写偏差” ，例如”。负责莱佩斯研究的研究员罗伯塔·洛博达·比昂迪·纳斯塔里 (Roberta Loboda Biondi Nastari) 表示，当男孩没有达到足够的读写能力时，逻辑推理、压缩词汇量（包括言语）的能力就会受到影响。专家表示，好消息是它可以恢复。只要有足够的工作和投资，就不会有绝望的情况。一些城市甚至正在积极努力恢复未达到适当水平的儿童的学习能力。 Cariacica (ES)、São Vicente (SP)、Presidente Figueiredo (AM) 和 Moju (PA) 等城市采用了一系列机制，例如按知识水平（而非年龄）对学生进行分组；基本技能的课程优先顺序；甚至在短时间内进行高强度课程的学习恢复工作。正是在其中一项计划中，塞缪尔成功克服了大流行病的许多困难。除了常规课程外，这个男孩还开始接受乌巴市运行的“学习重组”计划的监控。六个月后，他的阅读和流利程度得到了提高，文本理解和写作也得到了提高。在这些辅导班上，艾琳老师和另外两名学生一起陪伴孩子。这样，你就能观察到困难，保证三人组的进展。 ——老师把学生的困难转达给我，我会努力解决。我给出与此活动相关的活动并观察他们如何解决它。在此基础上，我制定策略和活动来解决这些学生的困难。这就是为什么团队需要更小，这样我才能更接近他们。 ——艾琳老师说。 — 与家人的伙伴关系非常重要。我们与支持我们项目的家庭取得了最好的成果，塞缪尔的母亲非常重要，因为她支持我们。他的进步是非常明显的。共同努力 南卡希亚斯 (RS) 也采用了该战略。每所学校至少有一名教师专门负责帮助有识字困难的学生。 — 我们增加的这组老师来到学校照顾这些有困难的学生，尤其是识字困难的学生。此外，我们还为儿童建立了一个阅读平台，并在教师的持续培训上投入了大量资金。南卡希亚斯市教育主任瓦格纳·佩鲁佐（Vagner Peruzzo）表示，疫情过后，小学第一周期的每位老师都必须是识字老师，才能发现问题并进行适当干预。卡尔代里尼亚表示，这种行动不能实施起来需要时间，因为学校在第五年和第六年之交发生了变化——学生不再只有一名老师，而是有更细分的科目，每个班级都有不同的专业人员。由于适应的难度较大，例如小学时，此时正是失败和放弃的高峰期。 ——当这种识字率不足的情况进一步发展时，就会出现问题，因为在小学的第二个周期（从六年级到九年级），整个学校都发生了变化。这位专家解释说，与那些学习教育学并在第一周期（从第一年到第五年）工作的教师相比，专业教师接受的识字培训较少。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/brasil/educacao/noticia/2023/10/09/o-sucesso-do-be-a-ba-crianca-tem-26-vezes-mais-chances-de-sucesso-escolar-se-bem-alfabetizada-diz-estudo-inedito.ghtml</guid></item><item><title>RNA：如何使用</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/a-hora-da-ciencia/post/2023/10/rna-modo-de-usar.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/Q3TKvBOT1SVkza8jwSojep56r1g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/s/8/B0B3MMTBeC5r5lBnQ1Dg/f7b5-ztwuaafiqr.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;几位研究人员数十年的努力，使我们能够在短短一年内研制出疫苗来帮助遏制流感大流行，使数十亿人受到保护。2023 年诺贝尔医学奖颁给了卡塔琳·卡里科 (Katalin Karikó) 和德鲁·韦斯曼 (Drew Weissman)，他们对疫苗进行了修改信使 RNA (mRNA) 分子使其能够在疫苗中使用，并为基因治疗和抗癌应用铺平了道路。得益于 Karikó 和 Weissman 数十年的工作，尤其是 Karikó 非凡的韧性，尽管遭受了学术界的抵制，包括失去职位、缺乏激励和资金，mRNA 技术在 2020 年 Covid-19 大流行爆发时得到了充分发展。 。如果有人认为辉瑞 (Pfizer) 和 Moderna mRNA 疫苗均于 2020 年底获得批准，生产速度太快，则需要了解使这成为可能的三十年的研究。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/a-hora-da-ciencia/post/2023/10/rna-modo-de-usar.ghtml</guid></item><item><title>西蒙·拜尔斯：在职业生涯的巅峰时期停止工作会让我们变得更坚强</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/09/simone-biles-quando-interromper-o-trabalho-no-auge-da-carreira-nos-torna-mais-fortes.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/U7XxAqr1WZFrykgCSpGRsGoRB8o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/U/b/7cDXj8TfGfjdnQclpEAQ/104506637-us-simone-biles-competes-in-the-vault-during-the-womens-qualifying-session-at-the-52nd-f.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;体操运动员为了照顾自己的心理健康，于 2021 年暂停了这项运动，两年后，她回归表演了女子体操中最困难的跳跃。26 岁的西蒙·拜尔斯 (Simone Biles) 表演了一个新的跳跃，给艺术体操界留下了深刻的印象安特卫普世锦赛资格赛。这名运动员完成了如此高难度的动作，以至于在国际体操联合会（FIG）规则中获得了最高分。这场运动并没有让她在最后几天的跳马比赛中击败丽贝卡·安德拉德，但这件事载入史册：她被命名为拜尔斯二世。然而，令人惊讶的不仅仅是表演本身。拜尔斯已经两年没有参加体育比赛了。 2021年东京奥运会期间，这位运动员在获得参赛资格的五场决赛中，有四场退出。从那时起，他就致力于照顾自己的心理健康。 “这是我职业生涯中第一次必须考虑到自己。大多数时候，我总是把自己放在次要地位，因为我总是先关心并想到其他人，然后再考虑自己。我当时想，‘你知道吗？我必须做对我来说最好的事情，对我来说安全和健康的事情”，这位运动员在去年参加的一次领导力活动中透露道。 “我知道很多人认为我失败了，因为他们希望我能获得五六块奖牌，但离开（奥运会）是我最大的胜利。”和体操运动员一样，冲浪运动员加布里埃尔·梅迪纳(Gabriel Medina)也做了同样的事情，去年初宣​​布他不会参加在夏威夷举行的世界冲浪联盟(WSL)第一阶段比赛，声称他需要保持心理健康。中场休息后，麦迪纳强势回归。九月初，歌手韦斯利·萨法丹 (Wesley Safadão) 从演唱会日程中休息了几周，以治疗焦虑症。在职业生涯的巅峰时期，这种类型的停顿在各个工作领域并不罕见。大多数时候，它们是身体和精神疲惫的结果。专家表示，休息一段时间对于照顾您的心理健康至关重要。 ——以西蒙·拜尔斯为例，她可能发现自己陷入了过多的要求之中。为了不必放弃她所建立的一切，因为她可能会公开“失败”，她宁愿远离。当她以这种方式离开并返回时，在高水平上，我们看到她成功地保持了自己的职业身份。如果她再进一步一点，这个局面就可以被打破。圣保罗 Rede D&amp;#39;or São Luiz 心理服务中心经理、Pró-Creare 核心中心主任、心理学家帕特里夏·巴德 (Patricia Bader) 评价说，重建你的职业身份以及与工作的关系可能会更加困难。专家指出，通常正是这种破裂使得在工作环境中经历过创伤性事件的人在恢复心理健康后决定从根本上改变自己的职业。当工作环境是导致你感到疲惫和压力的原因时，远离它——或者远离那些对你造成如此严重伤害的人——是治疗中非常重要的一部分。而且这种情况已经变得越来越普遍。近年来，人力资源公司的调查显示，心理健康问题是旷工超过15天的三大主要原因之一。 — 一般准则是使人远离压力源。就拜尔斯而言，她没有参加比赛，退缩并照顾自己。例如，在公司情况下，当一个人受到压迫性管理时，建议他们改变工作场所。此外，根据患者的症状，他们可能需要诉诸药物和心理治疗——精神病学家和精神分析师、《倦怠：不存在的疾病》一书的作者埃斯特万·瓦兹评论道。疲惫的警告信号是什么？在工作中感到极度没有动力、疲惫不堪和效率低下是你需要休息一下的一些迹象。对于已经达到极限的人来说，在上班的路上哭泣或者感觉无法满足以前没有出现重大问题的要求的情况并不少见。巴德表示，在许多劳资关系中，专业人员需要提供“不可能”的结果。 ——当我们致力于不可能的事情时，其结果就是无能为力。在一个总是期望你实现不可能的世界里，谁会衡量什么是不可能的呢？因此，受试者感到孤独，因为即使从精神角度来看他已经精疲力尽，但他仍然受到需求，”心理学家思考道。什么时候是返回的理想时间？每个人重组需要多长时间是个人的事情，并根据具体情况进行评估。 — 精神科治疗和评估是一条双向路。这一次将取决于医生与患者的接触情况、症状是否缓解，最重要的是，她是否能够离开那个工作环境。瓦兹说，当人们设法交换它时，问题通常很快就会得到解决。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/09/simone-biles-quando-interromper-o-trabalho-no-auge-da-carreira-nos-torna-mais-fortes.ghtml</guid></item><item><title>学习共同生活和积极的公民意识</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/ricardo-henriques/coluna/2023/10/aprender-a-conviver-e-cidadania-ativa.ghtml</link><description>公共教育是支持地球上最繁荣和最不平等的社会的支柱，在这些社会中，每个人都通过民主制度团结起来。地球上最繁荣和最不平等的社会也是那些拥有积极公民权利的社会，他们动员起来争取自己的权利，为了共同的福祉，有能力以文明的方式解决冲突，加强通过民主制度将所有人团结起来的联系。订阅者的独家文章。要获得完全访问权限，请访问文章链接并注册。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/ricardo-henriques/coluna/2023/10/aprender-a-conviver-e-cidadania-ativa.ghtml</guid></item><item><title>危机组织关于战争对以色列影响的专家表示，“这是内塔尼亚胡职业生涯中最大的失败”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/foi-a-maior-derrota-da-carreira-de-netanyahu-diz-especialista-da-crisis-group-sobre-impacto-da-guerra-em-israel.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/_1pnc531BV-EZcvOwFXnvUrIZ40=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Y/L/SjH9hBSw2OC1EB0WsOBQ/33xu3wv-preview.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;危机组织的约斯特·希尔特曼 (Joost Hiltermann) 表示，冲突可能会蔓延到中东其他国家，具体取决于加沙、约旦河西岸和穆斯林和基督徒神圣的东耶路撒冷所发生的情况。“没有人对周六早上在以色列发生的事情做好准备”危机组织中东项目主任、该主题专家约斯特·希尔特曼 (Joost Hiltermann) 向《环球报》表示，武装极端组织哈马斯从陆地、空中和海上发动了前所未有的恐怖袭击。对他来说，犹太人和巴勒斯坦人之间冲突升级的结果同样难以衡量：“取决于加沙、约旦河西岸和穆斯林和基督徒神圣的东耶路撒冷所发生的情况”，其他地区行为体可能会参与其中他评估说，这场冲突正在将领土争端转变为一场更广泛的中东战争。 “他们开始向我们扔子弹”：请参阅一名在哈马斯袭击期间参加狂欢的巴西人的报告 周六开始的袭击之后：以色列政府称哈马斯有 100 多名人质 专家还强调了哈马斯袭击的影响以色列内部政治的对抗：——如果战争仅限于以色列和哈马斯，以色列将在军事上获胜。但从政治和心理的角度来看，哈马斯已经赢了——他说。 ——以色列总理本杰明·内塔尼亚胡遭受了其职业生涯中最大的失败。 Joost Hiltermann，危机组织中东项目主任 个人收藏 如何解释以色列在哈马斯袭击中的安全失败？你需要向以色列当局询问此事，看看他们怎么说，剩下的都是猜测。但我的印象是，以色列情报部门一直关注北部边​​境以及真主党和伊朗的威胁。这并不意味着他们没有关注哈马斯或怀疑哈马斯和伊朗之间的联系。但在我看来他们错误地认为哈马斯此时不具备发动大规模战争的能力，因为它还没有从最近的冲突中恢复过来。出于同样的原因，他们也不认为哈马斯会认为现在是合适的时机。我这样说是为了回顾，因为我也很惊讶这是最好的时刻。没有人做好准备。伊塔马拉蒂追踪冲突：查明失踪的巴西人和以色列战争中受伤的人是哈马斯遭受陆地、空中和海上袭击的人。他们是如何在不被发现的情况下接触到所有这些设备的？这是一次计划周密、协调良好的多方面攻击，使用摩托车、皮卡车和一些悬挂式滑翔机进行，这些攻击并不难获得。它们都是非常小的设备，可以很容易地与火箭一起使用，其中许多是自制的。而哈马斯建造这个武库已经很长时间了，尽管它是一个简陋的武库。但这就是重点。这些人长期受到压迫，陷入绝望。他们会采取一切手段来寻找争取自由的方法，包括摩托车。但必须要说的是，袭击、杀害、绑架平民是非常不道德的手段。现在发生的事情有多严重？我们可以谈论一场新的赎罪日战争吗？赎罪日战争唯一的悖论是出其不意，但除此之外，它是非常不同的，因为在赎罪日，叙利亚和埃及军队进入了以色列占领的领土。今天，我们谈论的是巴勒斯坦非国家行为者。哈马斯从被占领土进入以色列，攻克了一些坦克，占领了一些建筑，但这是一次利用悬挂式滑翔机、摩托车和皮卡车的袭击，与赎罪日完全不同。武装部队发言人：以色列在反攻中摧毁了加沙约800个目标 以色列和沙特阿拉伯最近的联系是否引发了这次袭击？哈马斯选择的时机背后可能有哪些原因？我不认为有任何触发因素，当然这些对话也不是触发因素，因为它们已经发生了一段时间了。哈马斯援引了耶路撒冷和巴勒斯坦监狱中最近几周出现严重问题的暴力事件，以及与以色列接壤的加沙地带的暴力抗议活动。因此，可以说，这些都是导火索，尽管紧张局势与过去发生的其他情况并没有太大不同。人们似乎更多地认为以色列当时很脆弱，而且哈马斯已经策划了几个月的袭击。伊朗已经宣布支持巴勒斯坦，真主党发射导弹以“声援”哈马斯……以色列和巴勒斯坦之间的这场新冲突蔓延到整个中东的可能性有多大？这取决于以色列在加沙的行动以及在穆斯林和基督徒神圣的约旦河西岸和东耶路撒冷发生的事情。这可能会决定其他参与者是否会卷入冲突，例如真主党或伊朗。目前看来不会发生这种情况，但谁知道呢？有时冲突的发生是因为演员们被拖着走，而不是因为他们真的想这么做。特拉维夫记者：“一枚哈马斯火箭弹落在了距离我睡觉的地方一个街区”，保拉·德·奥尔特报道，美国已宣布无条件支持以色列。这是否存在引发全球冲突的风险？不是立即。美国正在与中国争夺巴勒斯坦问题，但俄罗斯不会介入，因为它在乌克兰问题上太忙了。因此，似乎并不存在全球冲突的风险，尽管以色列和加沙以外地区的冲突可能会提前升级。我希望这不会发生，但这是有可能的。内塔尼亚胡承诺摧毁哈马斯所在的所有地方。我们即将看到一场血腥屠杀吗？内塔尼亚胡承诺摧毁哈马斯装备所在的地方，但问题是这些地方都是平民居住的地区。我无法预测这方面的任何事情，很容易出错。但如果以色列对加沙发动地面入侵，可以肯定地说将会造成许多人员伤亡。这个故事有正确的一面和错误的一面吗？分析这个问题有两种方法。其中之一就是战争，因为战争是有国际法的，而双方攻击平民和使用不成比例的火力都违反了该法。我不只是在谈论昨天，而是在谈论过去。但以色列也对另一个民族的领土进行军事占领。这本质上会导致更多的冲突。这是需要解决的问题，希望通过谈判来解决。就国内政治而言，内塔尼亚胡在这场冲突中会变得更强还是更弱？最终，如果这场战争仅限于以色列和哈马斯，以色列将在军事上获胜。但从政治和心理角度来看，哈马斯已经赢了。而由于情报失误和以色列军队未能迅速做出反应，本杰明·内塔尼亚胡总理的右翼政府已经丧失了士气。这很难看出，因为目前他们正处于外部冲突之中，所以没有人会说任何话来打倒他们。但当战斗结束时，我想清算就会到来，他们会后悔的。我不知道这是否意味着政府将倒台，或者只是意味着一些人将被解雇，但内塔尼亚胡绝对遭受了他职业生涯中最大的失败。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/foi-a-maior-derrota-da-carreira-de-netanyahu-diz-especialista-da-crisis-group-sobre-impacto-da-guerra-em-israel.ghtml</guid></item><item><title>为什么手机的平均寿命只有3年，而应该是25年</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/10/09/por-que-a-vida-media-de-um-celular-e-de-apenas-3-anos-mas-deveria-ser-de-25.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yH2H0mk9Jgzyv6Wqpf7yf8D0ebM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/X/h/9ppnAsSmq6ZBnHBOo1ZA/101668597.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;为了对抗电子垃圾的产生，专家主张公司为设备的维修和更新提供便利，这些设备的使用寿命至少可达十年。豪尔赫·马科斯·费尔南德斯 (Jorge Marcos Fernández) 试图让他的手机使用寿命尽可能长。他拥有的最后一台是三星手机，六年前它的速度“非常慢”。 “打开 Spotify 很痛苦，我使用谷歌地图，速度非常慢。看到它起作用真是痛苦”，他回忆道。在考虑购买新的时，这位 27 岁的人有两个优先考虑的因素：它易于维修，并且使用可回收和可持续来源的材料。他选择了 Fairphone 4，这是一款易于用户维修的设备。体外受精和卵子冷冻：公司现在将治疗作为福利提供给员工查看排名：受过高等教育的职业中最好和最差的薪水虽然马科斯·费尔南德斯（Marcos Fernández）使用他以前的设备持续了六年，但他的智能手机平均寿命比较小。根据欧洲环境局 (EEB) 的说法，具体来说是三年。这个数字远低于手机应使用 25 年以上以补偿其对环境的影响。 EEB 就是这样表示的，它强调，从现在到 2030 年，将欧盟所有智能手机的使用寿命延长一年每年将减少 210 万吨二氧化碳，“相当于减少 100 万辆汽车的排放量”。 ” “但是为什么我们每三年就要更换一次手机呢？丹麦奥尔堡大学建筑、设计和媒体技术系助理教授马里奥·巴罗斯 (Mário Barros) 表示，主要原因之一是“审美过时，不断寻找新事物”：市场上推出的新智能手机吸引了消费主义。从巴西到全球：双语教育的高需求刺激了该国网络的扩张 9月12日，苹果宣布新款iPhone 15可以在三天后预订，许多用户也这样做了。有人卖掉旧手机去买新手机。事实上，人们在 Milanuncios（西班牙销售平台）上出售自己的设备通常是为了“有更多预算购买正在出售的最新型号”。据该公司发言人回忆，2022 年 iPhone 14 推出后，“之前型号的供应量比其他月份有所增加”。德国弗劳恩霍夫研究所环境与可靠性工程系研究员玛丽娜·普罗斯克 (Marina Proske) 表示，用户还经常因硬件缺陷、新的移动订阅提供商、缺乏软件支持以及对性能不满意而更换手机。根据消费者和用户组织 (OCU) 2020 年发布的一项研究显示，手机中最容易出现故障的是电池，其次是操作系统和屏幕功能。 iPhone 15 的新功能泰勒·斯威夫特效应：电影销量打破了 100 年来的记录，“Eras Tour”已经在独立工作室中推动了美国 GDP 的修复——智能手机坏了——巴罗斯说。解决这些问题有时很困难，因为“商业模式和供应链是为了提供新产品而优化的，而不是为了修复它们。”例如，专家强调，大型制造商对独立维修商施加了一些限制。 “如果可修复性得到很好的实施并且价格实惠，智能手机可以使用十年，”他说。 27 岁的布鲁诺·马丁·德拉马 (Bruno Martín de la Llama) 更换了他的最后一部手机，即 Google Pixel 2，因为电池只能持续半小时。 — 我找不到他们想要修复的地方。他们告诉我，它太旧了，不值得——他记得。您当前的手机是二手 Pixel 5。他买它主要是为了相机。 — 我希望它更容易维修，但我想要一些我认为像 Fairphone 这样的手机无法提供的功能 — 他承认。查看详情： 耗资 135 亿雷亚尔打造一列从圣保罗到坎皮纳斯 1 小时内的客运列车招标 谷歌、苹果和三星等科技巨头推出了自助维修计划，用户可以在家中自行维修设备官方工具。但大多数手机都不容易维修。这是巴罗斯所指出的，他强调苹果和三星在智能手机市场上占据主导地位，并建立了竞争所遵循的做法。 — 六、八年前，当小米还是一家规模较小的公司时，它的手机电池是可拆卸且易于更换的。目前，大多数电池都粘在后盖上，因为它更薄，这使得维修变得困难——他说。 Fairphone 的新闻官安娜·乔普 (Anna Jopp) 也同意，随着时间的推移，手机通常会变得越来越难以维修，因为“大部分部件都粘在一起了”。 — 如果手机可以打开，则需要特殊设备才能拆卸或更换损坏的部件。他补充道，用户几乎不可能独自做到这一点。了解计划：“臭氧效应”导致美国企业重新思考商业模式 为此，巴罗斯认为有必要在市场上运营一个独立的作坊网络：——就像汽车需要保养时，客户可以选择是否保养您希望它在品牌或其他车间进行检查。这一变化将受到希望延长手机使用寿命的用户的欢迎。哈维尔·梅拉斯·里科特 (Javier Maellas Ricote) 就是这样的例子，他是一名 27 岁的软件工程师，拥有一部 iPhone 11。 — 手机就像电脑一样。他们已经达到了巅峰并且停滞不前，他们正在一点一点地改进他们的技术，但我认为未来十年不会有重大变化。所以，如果这款手机能用 10 年，我会很感激——他说。 Paul Krugman：对于诺贝尔经济学奖，美国的兴趣仍将比以前更高，但对巴西的影响不再那么大 持续十年的手机 制造更耐用的设备是 Fairphone 的目标之一，但尚未推出在巴西约会。 “这款手机和旧手机一样，你可以取下塑料盖，”费尔南德斯一边打开 Fairphone 一边说道，并保证他自己可以轻松更换相机模块、扬声器、充电端口或电池。这位年轻人承认，他的手机“比普通手机厚一点”，并且“以相同的价格（约 529 欧元，2800 雷亚尔）可以购买功能更好的手机”。 — 如果你非常关心摄影或玩很多电子游戏，它可能不适合你 — — 他指出。但对他来说，这已经足够了：-我希望它至少能使用五六年，并保证我可以修理它，并且如果他们发布更好的相机，我可以更换相机。纽约？巴黎？对于那些决定在另一个国家居住的人来说，该榜单揭示了世界上20个最昂贵的城市 除了硬件之外，软件也很重要。 Fairphone 5是该公司推出的最新型号，拥有五年保修和至少八年的软件支持保证。 — 你的手机可能仍然可以完美工作，但如果它停止接收软件更新，像银行这样的应用程序可能会停止工作 — 乔普提醒道，他相信苹果在很长一段时间内（直到九年后）在提供软件支持方面做得很好。某些型号）。 — 我们希望在 Android 设备上看到越来越多的这种情况 — — 她说。那么手机还能正常工作十年吗？巴罗斯相信如此，“正如许多笔记本电脑所发生的那样”。但他认为这不会发生。 — 智能手机自 2007 年就出现了，而手机的出现时间甚至更长，直到最近立法才开始纳入相关措施 — 他说。一些政策，例如法国的可修复性指数或欧洲对 USB Type-C 通用充电连接器的批准，“迫使制造商改变其做法”。亿万富翁假期去哪里旅游？前所未有的研究揭示了最令人垂涎​​的目的地然而，专家批评该立法实施缓慢且没有得到更广泛的应用。尽管采取的措施促进了循环，但“它们只解决了部分问题”。对她来说，更严格的立法必须考虑到制造手机的材料的提取以及产品生命周期的结束——谁负责处置智能手机及其零部件。 — 如果公司对此负有责任甚至部分责任，他们就会集中精力为此开发解决方案。否则，这不是你的问题——他总结道。手机的生产需要能源和材料。 — 智能手机中有 40 多种不同的材料，这些材料是在困难且常常危险的条件下提取的 — Jopp 说，他强调，这些宝贵资源中只有一小部分可以在回收过程中回收。与此同时，“电子垃圾是地球上增长最快的废物流”：他表示，每年售出 15 亿部手机，其中只有 20% 得到重复使用或回收。根据联合国 (UN) 的数据，2019 年全球产生了 5360 万吨电子垃圾，这是一个重要问题。预计到2030年这个数字将达到7470万吨。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2023/10/09/por-que-a-vida-media-de-um-celular-e-de-apenas-3-anos-mas-deveria-ser-de-25.ghtml</guid></item><item><title>它不仅仅是甜味或咸味：科学家们发现了一种适合人类味觉的新口味，总数达到 6 种；查看列表</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/09/nao-e-so-doce-ou-salgado-cientistas-descobrem-um-novo-sabor-do-paladar-humano-e-total-vai-para-6-veja-a-lista.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/yTsdNxg_P6JAFRaEd9eEx3aFFWI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2022/H/o/gtTT0tTAmZBVzLYbMKaA/tooth-dentist-people-health-food.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;美国研究人员发现舌头上的特定受体与氯化铵相互作用。上一次发现人类味觉的味道是在 1900 年代，当时一位日本科学家提议将鲜味添加到仅包含甜、咸、酸的列表中和苦涩的。大约八年后，研究人员证明了舌头上存在鲜味特有的受体，并将其正式纳入其中，形成了人类味觉的五种基本味道。分享：为什么你不应该在社交媒体上发布孩子（甚至是婴儿）的照片 避免去健身房，永远不要让自己挨饿：日本人不节食保持身材的 5 个习惯 现在，发表在《自然通讯》杂志上的一项新研究美国南加州大学多恩斯莱夫分校的科学家发现了第六种味道的存在，并呼吁更新该清单。神经科学家艾米丽·利曼和她的团队发现，舌头通过发出苦味信号的相同蛋白质受体对氯化铵做出反应。这种特殊的味道与一些欧洲国家常见的糖果有关。 “如果你住在斯堪的纳维亚国家，你就会知道并且可能会喜欢这种味道，”该大学生物科学教授利曼在一份声明中说。这是因为，在北欧的一些地方，至少从 20 世纪初开始，咸甘草就一直是一种流行的甜食。其成分之一是萨尔米亚克盐或氯化铵。口腔健康：发现对牙齿最不利的食物和饮料几十年来，研究人员已经认识到舌头对氯化铵高度敏感，但对于这种现象背后是哪些受体尚不确定。利曼和他的研究团队与美国科罗拉多大学医学院的科学家合作，提出了解决这个谜题的方法。最近，他们发现了一种名为 OTOP1 的蛋白质，它负责检测苦味。据推测，由于它对细胞酸度水平的影响，这种相同的蛋白质可能参与对氯化铵的反应。为了验证这一理论，他们将 OTOP1 引入实验室培养的人类细胞中，然后将它们暴露于酸和氯化铵中。结果表明，氯化铵激活 OTOP1 受体的效果与酸相同。了解跳绳：抗衰老运动可以增强腿部力量并改善心脏健康 对小鼠进行的研究证实，那些携带表达 OTOP1 蛋白基因的小鼠会避免使用氯化铵，然后认识到它。与此同时，那些没有这种基因的人对味觉并不关心。利曼认为，感知氯化铵味道的能力可能是一种帮助生物体避免有害物质的进化。 “铵具有一定的毒性，”她解释道，“因此我们开发味觉机制来检测它是有道理的。”研究小组还发现，这种对物质的敏感性因物种而异，这可能是由于每个物种的环境不同而发生的。现在，他们计划推进 OTOP1 受体的研究，以更好地了解其进化意义。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/noticia/2023/10/09/nao-e-so-doce-ou-salgado-cientistas-descobrem-um-novo-sabor-do-paladar-humano-e-total-vai-para-6-veja-a-lista.ghtml</guid></item><item><title>“我们讨厌他们”：中国禁止朝鲜餐馆为韩国顾客提供服务</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/nos-os-odiamos-restaurantes-norte-coreanos-na-china-sao-proibidos-de-atender-clientes-da-coreia-do-sul.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/f86jMDQm3Bsq0LH4n1BoLjIZl-w=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/Q/x/7OjOmJRB6yofrAu7gaxw/104571968-files-a-north-korean-worker-with-mask-stands-at-the-entrance-of-a-north-korean-restaurant.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;员工引用朝鲜大使馆的指导，拒绝为韩国人提供服务。想要在中国尝试朝鲜美食的韩国人将不得不选择其他菜单。在两国关系紧张的背景下，平壤在这个亚洲巨人开设的餐馆被禁止为南部邻国提供服务。自1953年朝鲜战争结束以来，两国一直处于分裂状态，两国边境是世界上军事化最严重的边境之一。韩国居民无法自由前往朝鲜，这意味着与邻国文化保持联系的为数不多的机会之一就是在平壤在国外开设的众多餐馆之一就餐。这项活动也是朝鲜政府的收入来源，因其核活动和弹道活动而受到国际制裁。菜单提供典型的朝鲜菜肴，如冷面汤或泡菜煎饼。晚餐期间，从朝鲜精英中挑选出来的女服务员在顾客面前的舞台上演奏乐器或跳舞。条件是，从现在开始，他们不是韩国人。朝鲜阅兵庆祝建军75周年“我们恨他们” 据法新社在中国进行的统计，至少有六家朝鲜餐馆拒绝为韩国邻国提供服务。 - 该规定于今年生效 - 位于中朝边境城市丹东的柳京餐厅的一名中国员工表示。他以匿名方式谈到了“朝鲜大使馆规定”，其中规定“丹东的任何餐厅都无权为韩国人提供服务”。朝鲜驻北京大使馆没有回应法新社的问题。然而，禁令似乎有所不同。上海、长春（东北）和越南河内的一些餐馆似乎并不适用。无论如何，朝鲜和韩国之间的关系是公开敌对的，或者充其量是冷淡的。 ——我们恨他们！ ——中国东北大城市沉阳的一名朝鲜女服务员说，距离这里只有几米远，两国公民开设的商店并存。 — 如果你带韩国朋友来，我们不会接受你。我们不想要它，我们也不会提供它。一名不愿透露姓名的韩国男子表示，当工作人员无意中听到他与朋友交谈时，他被赶出了丹东一家餐馆。攻击性姿势——语气充满敌意。我感到非常沮丧和不安。我为他们感到难过——其中一家餐厅的一名前员工说道。此类禁令过去曾发生过，通常是在朝韩两国关系经历困难时期。但它通常只适用于平壤直接经营的餐馆，不适用于那些只有老板和员工都是朝鲜人的餐馆。韩国国家统一研究所的洪敏告诉法新社，该禁令反映了（朝鲜）对韩国的侵略立场。 — 他在韩国首都首尔表示，这表明朝鲜将韩国视为敌对国家，而不是可以与之合作的国家。从技术上讲，朝韩两国仍处于战争状态，冲突于 1953 年结束。停战协定，而不是和平条约。上周，韩国组织了十年来的首次大型阅兵，美国史无前例地参与其中，这是针对其北方邻国的一次武力展示。韩国十年来首次阅兵展示实力；看照片</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/nos-os-odiamos-restaurantes-norte-coreanos-na-china-sao-proibidos-de-atender-clientes-da-coreia-do-sul.ghtml</guid></item><item><title>使用 Ozempic 等药物后，航空公司可以节省数百万美元</title><link>https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/09/companhias-aereas-podem-economizar-milhoes-de-dolares-na-esteira-de-remedios-como-o-ozempic.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/tzIplFIy2TMwhZYFenXb_-jk7sQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/z/X/ZrIAbARBetjknSpQngGA/402642019-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;报告称，如果乘客平均减重10磅，那么联合航空的每架航班将减少1,790磅的重量，每年节省2760万加仑的燃油 痴迷于削减燃油消耗的航空公司和飞机制造商正在不断寻找减少飞机燃油消耗的新方法重量。他们可能在 Ozempic（一种被许多人用来减肥的糖尿病药物）和类似药物中找到了新盟友。了解：“Ozempic 效应”导致美国公司重新思考其商业模式 Ozempic 所有者在证券交易所的激增：“A Petrobras”，再加上“Bradesco”的变化 如果联合航空公司每年将节省 8000 万美元咨询公司 Jefferies Financial 的分析师 Sheila Kahyaoglu 在周五发布的一份报告中估计，乘客的平均体重将减轻 5 公斤。这项研究是杰富瑞对公众对该药物的热情及其使用的潜在受益者进行更广泛分析的一部分。报告总结道，这些药物的全球市场价值可能超过 1000 亿美元，到本世纪末销售额将迅速增长。 Ozempic 由诺和诺德制造。手机上的 O GLOBO：点击此处关注 WhatsApp 上的新经济和商务频道 重量是航空公司的主要关注点，因为飞机的重量越重，消耗的燃油就越多。燃料和人工是两项最大的支出，其中燃料占25%左右。多年来，航空公司使用了多种方法来减轻航班重量，例如拆除杂志并改用重量较轻的盘子、餐具和饮料车。看看 10 种可以毫无负罪感地吃的食物 分析师估计，如果每位乘客平均减重 5 磅，那么每架美联航航班的重量将减少 1,790 磅，这意味着每年可节省 2760 万加仑的燃油。如果 2023 年平均燃油价格为每加仑 2.89 美元，美联航每年将节省 8000 万美元。她表示，这相当于每股收益 20 美分，即杰富瑞全年每股收益预期 9.50 美元的 2%。希拉写道：“所有航空公司都应该以类似的方式认识到这一好处。”影响：Ozempic 已经减少了美国超市的食品销量。在美国，疾病控制和预防中心指出，三分之一的成年人和五分之一的儿童肥胖或体重指数为 30 或更高。成人的情况。根据 Jefferies 的报告，今年世界人口中超重的比例预计将达到 41.5%，而 2013 年为 36.4%。根据杰富瑞的报告，受益于减肥药物增长的其他行业包括药品、服装（尤其是运动服）和化妆品。如果消费者转向更健康的饮食或停止购买某些产品，负面影响可能会对餐馆和一些食品和饮料生产商造成影响。报告还指出，高昂的药品成本可能会减少家具或旅行等项目的支出。过去三个月，纽约的航空燃油价格上涨了 39%，即每加仑 89 美分，周五达到 3.19 美元。根据美国航空和运输统计局 2023 年的估计，航空燃油每增加 10 美分，航空公司每年就会损失 20 亿美元。初始插件文本</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/economia/noticia/2023/10/09/companhias-aereas-podem-economizar-milhoes-de-dolares-na-esteira-de-remedios-como-o-ozempic.ghtml</guid></item><item><title>每天喝多少咖啡算咖啡过量？专家指出极限</title><link>https://oglobo.globo.com/saude/bem-estar/noticia/2023/10/09/quanto-cafe-por-dia-e-muito-cafe-especialistas-apontam-o-limite.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/zCBQHSGzRnZlfMWLCdlxNTXDVb0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/T/L/mhMpJbQwSSilfME8kG0w/sci-coffee-risks.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;指南建议最多摄入 400 毫克咖啡因，大约四杯，但医生解释说，身体本身就发出了一个人的耐受性的信号。咖啡可以有多种含义：早晨的仪式、文化传统、生产力提升，甚至是健康饮料。例如，研究表明，喝咖啡的人寿命更长，患 2 型糖尿病、帕金森病、心血管疾病和某些类型癌症的风险更低。 — 乔治华盛顿大学米尔肯研究所公共卫生学院运动和营养科学教授 Rob van Dam 表示，总的来说，咖啡利大于弊。但在早餐饮料、午餐后咖啡和下午浓缩咖啡之间，有可能喝太多吗？如果是这样，你怎么知道极限？专家解释。喝太多咖啡有什么风险？西北大学范伯格医学院预防医学副教授玛丽莲·科内利斯说，咖啡含有数千种化学物质，其中许多会影响健康。但咖啡也往往是人们咖啡因的主要来源，这也是大多数风险的来源。布法罗大学运动和营养科学教授詹妮弗·坦普尔强调，这是因为过多的咖啡因会导致心跳加快、紧张、焦虑、恶心或睡眠困难。俄勒冈健康与科学大学医学毒理学家兼急诊医学助理教授艾德丽安·休斯补充道，它还会导致头痛、胃酸反流，如果剂量足够大，甚至会导致震颤或呕吐。但科内利斯认为，“大多数人对咖啡因的反应非常一致”，当他们开始出现过量摄入的症状时，即使是轻微的症状，也会消退。因此，他说，喝咖啡很少会出现危险的副作用。咖啡因过量通常是由于短时间内摄入过多浓缩形式（例如粉末或补充剂）造成的。例如，专家表示，需要摄入至少 10,000 毫克咖啡因——或者相当于大约 50 到 100 杯咖啡，具体取决于浓度——才有可能致命。此外，咖啡因会导致血压和心率短期升高，特别是如果您不经常饮用的话，但这通常是无害的。研究表明，从长远来看，习惯性喝咖啡似乎不会增加血压或心律异常的风险。也就是说，如果您容易出现心律失常，或者您在摄入咖啡因后注意到心悸，您可能对其影响更加敏感，并且不应摄入超过您习惯的量，或从浓缩来源摄入大剂量，例如补充剂或能量注射。”休斯警告说。范达姆说，怀孕期间摄入过多的咖啡因也是禁忌，因为它会增加流产的风险。每天的咖啡摄入量是多少？根据美国食品和药物管理局 (FDA) 的数据，大多数成年人每天可以安全摄入 400 毫克咖啡因，即大约四杯冲泡咖啡或六杯浓缩咖啡的量。如果您怀孕了，美国妇产科医师学会建议每日摄入量不超过 200 毫克。请记住，杯子尺寸和咖啡浓度可能会有所不同。据 FDA 称，一杯典型的 8 盎司咖啡含有约 80 至 100 毫克咖啡因。但在星巴克，一杯中度烘焙的“高”杯饮料含有约 235 毫克咖啡因，大约相当于三杯浓缩咖啡的含量。咖啡因还存在于某些茶、苏打水、黑巧克力、头痛药物以及一些能量和运动补充剂中。 van Dam 认为，考虑到这些注意事项，400 毫克的指导方针对大多数成年人来说是合理的。它符合您应该摄入多少才能获得健康益处，同时避免令人不快的副作用的标准。他说，每天喝两到四杯是“最佳选择”。 van Dam 继续说道，但人们分解咖啡因的速度不同，因此 400 毫克对某些人来说似乎太多了，而另一些人则可以更常规地摄入而不会产生任何副作用。 Cornelis 说，根据您的基因，可能需要 2 到 10 小时才能消除血液中一半剂量的咖啡因。如果您处于这个范围的较长一端，那么下午的浓缩咖啡可能会导致睡眠困难，而如果您更快地代谢咖啡因，那么当晚上到来时您可能不会受到打扰。吸烟还可以显着加快咖啡因的代谢速度，这就是为什么吸烟者可能需要摄入更多的咖啡因才能保持警觉。范达姆解释说，怀孕或服用口服避孕药会减慢这一过程。最终，“你只需要倾听你的身体的声音，”她说：如果你开始感到恶心、紧张或焦虑，也许可以缓解一下。如果它影响您的睡眠，请减少。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/saude/bem-estar/noticia/2023/10/09/quanto-cafe-por-dia-e-muito-cafe-especialistas-apontam-o-limite.ghtml</guid></item><item><title>众议院政府领导人表示，“国会制定修正案日历是不正确的”</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/09/nao-e-correto-o-congresso-ter-calendario-de-emendas-diz-lider-do-governo-na-camara.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/5FiAl4VBZoxwyLi9MGV1Kpu98QM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/n/q/x6lwktR7qHDkAeMqRGdQ/104553217.zip.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;众议员何塞·吉马良斯（PT-CE）在接受采访时表示，他希望将各部委移交给人民党和共和党将改善卢拉的执政能力，并为在众议院设立公共安全部政府领导人、劳工党进行辩护。该成员希望将部委移交给人民党和共和党，以简化他们巩固立法基础的工作，承认已达成协议放弃在储蓄银行的职位，这可以安抚中央银行的情绪，并捍卫公安部的成立。阅读 GLOBO 采访的主要摘录。埃利奥·加斯帕里（Elio Gaspari）：国会和STF无谓之争 随着中部主要政党人民党和共和党进入政府，政府在国会的日子会好过一些吗？今年伊始，我们在议会中占据了明显的少数地位，并付出了巨大的努力来批准我们感兴趣的议程。众议院已经交付了一切，比参议院还有待解决的问题要多得多。但我总是告诉卢拉，建立制度治理的最佳方式是扩大政府空间。显然，这些各方的进入带来了更多的善意。政府方面对于船佐银行和巴西储蓄银行的名称存在不确定性，而社会民主党、共和党和人民党都对这些名称感兴趣。延迟是否会干扰执行局的议程？当这些政党没有参与政府时，我们没有发生过破裂，现在还会发生吗？在他那个时代，任命职位的人是总统。 Funasa 结构甚至还没有被创建。我知道这些各方之间存在冲突，但这种争议很小。是否像里拉已经说过的那样，与共和党和里拉本人达成协议来担任这些职位？我知道人民党和共和党在政府、各部委和储蓄银行中的席位已达成协议。至于船佐，我什么也没听到。来自指挥各部委的政党的名字有兴趣主持议会，例如埃尔马·纳西门托和马科斯·佩雷拉。底座上会不会出现新的裂缝？政府应该如何表现？现在谈还为时过早。商会必须坐下来讨论这个问题。这样赶是不好的，我们有一年半的时间来讨论。事实上，我认为可能还会出现其他名字。体育场公墓：耗资1.12亿雷亚尔的体育经费，该国有200多件被忽视的作品“亲巴勒斯坦立场”：以色列和巴勒斯坦之间的战争分歧导致布洛斯竞选前的失败Planalto 和国会之间为分配议会修正案而展开的拉锯战。政府的分享节奏正确吗？付款速度加快。没有什么需要解决的。您如何看待议员要求控制修正案付款时间表的要求，而这是行政部门的责任？对于国会来说，制定修正案的付款时间表是不正确的。执行权是行政权。国会批准预算，议员当然有权修改。必须有标准、透明度和印记。您如何看待制定尊重各方规模的“领导修正案”的可能性？领导层修正案的存在并不意味着执行将在国会进行。议员、议员和委员会都有权利，但需要确定其标准。劳工党会有议长候选人吗？我觉得很难。您甚至将反对派阻止国会抗议 STF 议程的做法定义为“犯罪”，这引起了反应。您如何看待这一抗议再次出现的可能性？抗议是合法的，阻挠也是合法的。我自己，作为一名议员，厌倦了阻挠。我反对一个国家根据另一个国家的决定而中断。最高法院的判决需要辩论，是的，我反对列强入侵。但坐下来讨论。政治问题需要在政治中、在对话中解决。这就是我所捍卫的。您对可能任命弗拉维奥·迪诺 (Flávio Dino) 担任 STF 为基础，成立公安部（该部将划分司法部）有何看法？我赞成分割司法部，不管迪诺是否去STF。有不同的轴和庄园。安全是一回事，正义又是另一回事</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/09/nao-e-correto-o-congresso-ter-calendario-de-emendas-diz-lider-do-governo-na-camara.ghtml</guid></item><item><title>政治学家对哈马斯袭击感到惊讶时表示，“以色列显然存在情报失误”</title><link>https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/houve-claramente-uma-falha-de-inteligencia-em-israel-avalia-cientista-politico-sobre-surpresa-ante-os-ataques-do-hamas.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/7gQ816RrCkKXaT9JxJv9dG5GmNc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/b/l/ATnUliRperLfZ0yn5MRw/yvntn-ryynhvld-7-1-.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;巴伊兰大学政治研究系主任乔纳森·林霍尔德认为，这次恐怖袭击是“以色列的9/11”，可能会进一步拖延巴勒斯坦人民争取建国的斗争。上周六，在以色列领土上，世界震惊地发现自己面临的问题多于确定性。像以色列这样的军事强国怎么可能没有预见到50年来针对该国最大规模的进攻呢？当以色列开始接近沙特阿拉伯之际，中东政治棋盘上的新冲突会产生什么后果？加沙地带的巴勒斯坦人民将面临怎样的未来？背景：近几十年来哈马斯从陆地、海上和空中发动的前所未有的突然袭击，导致以色列数百人死亡，数十名人质令人震惊和惊讶：以色列人策划逃跑路线，《环球报》驻以色列记者报道 巴尔政治研究系主任乔纳森·林霍尔德 (Jonathan Rynhold) 报道——特拉维夫伊兰大学，“以色列的 9/11”是军队一系列错误的结果，也是总理本杰明·内塔尼亚胡政府内部政治的结果，该政府受到极右翼的支持，经过数月的努力被削弱了。抗议其从司法机构夺取权力的进攻。现在，正式宣战可能会改变该地区的力量平衡，并成为暴力升级的理由。如何解释以色列没有预见到即将发生的袭击？我们已经可以说两件事了。一是，由于国内政治局势发生大规模示威活动，政府拒绝会见武装部队领导人，武装部队领导人警告说，这种情况正在鼓励哈马斯和真主党等恐怖组织袭击以色列。第二个要素是，我们知道以色列知道哈马斯正在计划这样做，但显然情报失败，没有看到它现在会发生——相信因为我们正在进行谈判以允许更多的巴勒斯坦人从加沙进入以色列工作后，他们对现状感到满意。现在发生的事情有多严重？这是一场战争。这是以色列的9/11。迄今为止，一天之内已有 600 名以色列人死亡（根据最新报道，死亡人数超过 700 人），100 多人被抓获和绑架，2000 人受伤。但他们没有攻击政府大楼和企业，而是瞄准了人们居住的房屋和街道。这就是所发生事件的规模。这意味着以色列将使用更多的武力，因为这将成为防止更多死亡的理由。哈马斯的目标是吸引以色列的阿拉伯公民参与这一轮战斗，从而建立一个新的内部战线，就像2001年发生的那样。并让真主党加入，建立三个战线，因为他们知道自己无法单独击败以色列。这背后似乎是伊朗担心，如果以色列和沙特实现关系正常化，一个什叶派占多数的国家如果没有以色列的支持，将很难在逊尼派占多数的地区获得支持。哈马斯发动袭击的原因是什么？我认为这在一定程度上与沙特阿拉伯有关，这是伊朗在这个问题上的利益。过去，哈马斯作为穆斯林兄弟会的一部分获得了沙特王国的资助。 [中东]力量平衡的这种转变很重要，他们正在努力阻止它。我认为这是解释所选时刻的主要因素。哈马斯使用了令人印象深刻的武器库。他们怎么可能在不被注意到的情况下获得这些武器呢？他们主要通过[埃及]西奈半岛将一些东西走私到加沙，他们也生产自己的武器。但这次袭击并不是高科技武器的问题，尽管发射的火箭弹分散了人们的注意力。 600 名以色列人死亡，其中大部分是由乘坐货车携带机关枪抵达的恐怖分子造成的。问题在于以色列未能做出反应，以及哈马斯通过袭击边境军事基地来削弱其指挥权。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺将哈马斯所在的所有地方“变成废墟”。我们即将看到一场血腥屠杀吗？以色列的目标是击败哈马斯，这并不意味着将加沙变成一场血战。但当你一天杀死 600 人时，攻击躲在建筑物内的恐怖分子就具有更大的合法性，而对建筑物内外的敏感度就会降低。但不会有平民目标。这不是以色列所做的事情，也不是击败哈马斯特别有用的事情。我们看到的是，一场旨在推翻哈马斯在加沙权力的行动，这将导致双方大量人员伤亡。现在情况将会改变，最高层肯定会讨论是否必须这样做，即使以色列人的生命代价很高。说到内塔尼亚胡，战争对他在国内的形象有何影响？冲突会给你带来好处吗？短期内，所有以色列人都会齐心协力支持政府，因为每个人都明白其中的利害关系。从长远来看，很难知道。很大程度上取决于哈马斯会发生什么以及谁该为情报失误负责。其中有多少属于政府，有多少属于以色列军队？我认为我们现在不能明确地说这将如何影响内塔尼亚胡的形象。这场冲突有对与错吗？认为当前的冲突是以色列和巴勒斯坦之间的冲突是错误的。以色列不是一个反犹太主义、种族主义、恐同、厌恶女性和恐怖组织。现在，以色列有很多值得批评的地方。国际社会支持两国为两国人民做出的承诺。在我看来，这是有道理的，只要它确实能带来和平。 2000年和2008年，以色列两届政府实质上向巴勒斯坦民族权力机构提出在西岸和加沙建立一个国家，首都设在东耶路撒冷，但没有得到积极回应。 2000年，发生了很多暴力事件，因此以色列人不相信，即使他们给予巴勒斯坦人的比他们所提供的更多，他们也不会得到丝毫的和平作为回报。这就是我们现在的处境：各方都有自己的合理诉求，但实现这些目标的方式却不尽相同。支持哈马斯并不能帮助巴勒斯坦人。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/mundo/noticia/2023/10/09/houve-claramente-uma-falha-de-inteligencia-em-israel-avalia-cientista-politico-sobre-surpresa-ante-os-ataques-do-hamas.ghtml</guid></item><item><title>加沙的记忆，巴勒斯坦极端主义的摇篮</title><link>https://oglobo.globo.com/blogs/marcelo-ninio/post/2023/10/memorias-de-gaza-berco-do-extremismo-palestino.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/x6IJIRGyTHUPxsbbUHBgw8LX90Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/f/O/JA4CWvRgKRO6AOVBlBRQ/104590059-editors-note-graphic-content-a-damaged-car-sits-amid-the-rubble-of-a-tower-destroyed-in.jpg" /&gt;&lt;br /&gt; 1988年，与以色列的边境没有围栏，但差距正在扩大。我第一次去加沙是在1988年3月，也就是第一次起义开始三个月后，巴勒斯坦起义催生了伊斯兰组织哈马斯。尽管局势相对紧张，但与以色列的边境没有围栏或大门。这是关于经过和进入。双方之间的物质和意识形态差距逐渐加深。哈马斯通过选票和子弹获得权力。加沙成为一个孤立的世界，成为巴勒斯坦极端主义的基地和暴力反对以色列的主要战线。背景：哈马斯从陆地、海上和空中发起的近几十年来前所未有的突然袭击，在以色列造成数百人死亡和数十名人质 震惊和意外：据《环球报》驻以色列记者报道，以色列人密谋逃生路线 加沙的孤立加剧了其人民的苦难居民，但哈马斯受益。该组织违背大部分民众的意愿，对其军事能力进行了投资，并在该领土上建立了伊斯兰原教旨主义政权。居民们普遍表示，他们感到自己是以色列占领和哈马斯极端主义的双重囚徒。在以色列以及与加沙有部分边界的埃及的封锁下，哈马斯现在拥有一个事实上的国家。传统上，加沙成为世界上最大的露天监狱，但以色列的撤军也使该地区成为伊斯兰原教旨主义游击队最大的训练营之一。这个过程是渐进的，其中扎根于社会援助网络的伊斯兰运动也转变为一支服务于哈马斯宪法规定的目标的军队，即摧毁以色列。请记住：以色列和加沙之间的战争是 15 年来的第六次冲突 我已经记不清有多少次我回到加沙，了解加沙的各种事态发展：奥斯陆协议后亚西尔·阿拉法特 (Yasser Arafat) 凯旋归来 (1994 年)、以色列撤军 (2005 年) ）、哈马斯获胜的选举（2006 年）、两次战争、几次葬礼，甚至一场婚礼。加沙面积相当于马里卡大小，居民数量是里约热内卢市的十倍，因此经常被错误地认为是世界上人口密度最高的地区。事实上，给人紧张感的不是内部的拥挤，而是外部的封锁，再加上当权的原教旨主义者强硬的路线。 170 万难民 此外，人口构成意味着对于大多数人来说，与以色列的冲突已经融入到他们的基因中：210 万居民中，有 170 万是难民及其后代。大多数人都是法拉希（Falahi）血统，这是对巴勒斯坦农民的称呼。经过以色列先进的安全控制后，到达加沙的乡村苦难就像回到了过去：“初创企业之国”的进步被抛在了后面，出现了驴拉车的场景。袭击以色列的战斗人员引用了阿克萨清真寺：了解为什么这个地方是犹太人和穆斯林之间冲突的焦点。通过恐怖主义、宗教灌输和慈善事业的混合，哈马斯取得了进展，直到在 2006 年立法选举中令人惊讶地获胜，其中他利用了以色列去年从加沙撤军以及法塔赫的腐败行为，法塔赫是阿拉法特的政治团体，该团体在巴勒斯坦运动中占据主导地位长达五十年之久。从那时起，以色列开始对该领土实施封锁，但未能削弱哈马斯。起初，货架是空的，但伊斯兰组织找到了一个地下出口。通过庞大的隧道网络，所有物品都进入加沙，从食物和玩具到汽车和当地动物园的野生动物。尽管以色列努力摧毁它们，这些隧道仍然继续为伊斯兰组织的军事目的服务，提供武器和渗透。哈马斯周六袭击的暴行所造成的震惊并不在于行动本身，因为该伊斯兰组织一直将平民视为目标，并试图将冲突转移到以色列领土上，而在于恐怖分子轻松突破边境。没有任何一个武装得更好的敌国能够接近这一点。这个原教旨主义组织的行动发生在赎罪日战争爆发 50 年后的一天，这场战争被认为是以色列历史上最大的军事情报惨败，当时该国对来自埃及和叙利亚的袭击感到惊讶。由于其后果以及以色列在其持续监视的领土周围的防御系统莫名其妙的失败，本周六的袭击要严重得多。共同点是一种难以理解的自满，加上过度自信。 1973 年，这个国家还沉浸在六日战争闪电般胜利的喜悦之中，但在周六的袭击之前，与巴勒斯坦的和平进程崩溃了，法塔赫和哈马斯之间的分歧使得谈判取得了决定性的成果，巴勒斯坦人的崛起也随之而来。以色列右翼支持维持占领现状。冲突的新规则 以色列人的感觉是，与哈马斯的冲突将像近年来一样继续下去，加沙发射火箭弹，偶尔发生袭击，最多爆发一场短暂的对抗，巴勒斯坦领土并以空中火炮为基础。最近发生的事件将这种范式打碎了。以色列的内部政治动乱是该国脆弱的另一个因素，数月以来，该国一直因反对政府司法改革的抗议活动而动摇，因为右倾最终决定了军事资源分配的不平衡。 。随着右翼激进分子进入政府，陆军的活动重点是保护西岸的犹太人定居点。与此同时，它与加沙地带的边界无人看守，依靠“智能围栏”，无法阻止哈马斯人员的进入。现在断言袭击的后果还为时过早，但毫无疑问它改变了冲突的规则。尽管周六取得了胜利，但由于与以色列的力量不对称，哈马斯无法赢得这场游戏。尽管如此，在遭受沉重打击后，以色列社会将不得不再次反思如何解决问题。与巴勒斯坦人共存，而不是通过武力。只有通过谈判，才有可能拯救目前在哈马斯手中的数十名以色列人质的生命。*马塞洛·尼尼奥是驻以色列记者</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/blogs/marcelo-ninio/post/2023/10/memorias-de-gaza-berco-do-extremismo-palestino.ghtml</guid></item><item><title>劳工部长前往参议院讨论通过应用程序监管工作的提案</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/09/ministro-do-trabalho-vai-ao-senado-para-discutir-proposta-que-regulamenta-trabalho-por-aplicativo.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/M08Zzuqt68ByrKnbFMP_qFdsdHM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/e/7/uxUDf0TXmsnXobpyA9vA/img20231004123644287.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;路易斯·马里尼奥 (Luiz Marinho) 将于本周一接受参议院人权委员会的听证会 在政府对监管基于应用程序的服务提供商的劳工权利的提案进行最终调整的同时，劳工部长路易斯·马里尼奥 (Luiz Marinho) 将前往参议院就该法案进行辩论主题。人权和参与性立法委员会本周一与部长会面，讨论该部门的行动。这次会议是由学院院长、参议员保罗·帕伊姆 (PT-RS) 发起的。对马里尼奥的邀请于3月15日获得批准。正如 GLOBO 本周六所展示的那样，规范司机和送货员等应用服务提供商的劳动权利的提案使这些工人保持了自营职业的状态。但它为该类别和平台创建了强制性的社会保障缴款，由公司从源头扣除并收取。马里尼奥上周在议会表示，如果优步决定放弃国内市场，该公司将在巴西自动被取代。这家美国应用运输公司是政府创建的工作组的一部分，该工作组旨在规范快递员和司机通过平台的活动。 — 优步不会离开巴西。在您的市场中排名第一的是巴西。现在，如果你想离开，这只是 Uber 的问题，因为其他竞争对手占据了这个空间，这是一个正常的市场——他在商会金融检查和控制委员会的听证会上表示。政府的工人项目规定了这些工人每小时的最低工资，司机为 30 雷亚尔，送货员为 17 雷亚尔。计算得出的最低工资与工作时间成正比。这是每小时工作的价格，而不是登录应用程序的时间段的价格。在讨论中，工人（尤其是送货司机）希望根据司机登录平台的时间而不是按工作时间进行监管，但政府辩称不会收取此类费用。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/09/ministro-do-trabalho-vai-ao-senado-para-discutir-proposta-que-regulamenta-trabalho-por-aplicativo.ghtml</guid></item><item><title>西罗·戈麦斯 (Ciro Gomes) 押注于 YouTube 上的付费时事通讯和视频，以留在政治辩论中</title><link>https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/09/ciro-gomes-aposta-em-newsletter-paga-e-videos-no-youtube-para-se-manter-no-debate-politico.ghtml</link><description>&lt;img src="https://s2.glbimg.com/IbjnFCvm6CB8mvGMkv45-0MyF8c=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_da025474c0c44edd99332dddb09cabe8/internal_photos/bs/2023/B/6/ckAbrSQKGuDLjN4L389A/104598358-live-do-ex-candidato-a-presidencia-ciro-gomes-foto-reproducao-instagram.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;前总统候选人自上次选举以来一直淡出人们的视线，他发表了对卢拉和博尔索纳罗的分析和批评，甚至一年前还发布了演唱泽·拉马略歌曲的视频，远离了政治辩论的中心，当时他还发表了自己的观点。总统竞选中表现最差的西罗·戈麦斯（PDT）获得第四名，押注于独立的沟通渠道，与公众直接对话并重新定位自己。自 7 月以来，他一直维持每周付费时事通讯，订阅费用为每月 20 雷亚尔，最近他开始将部分书面内容发布到他的 YouTube 频道上。 O GLOBO 频道：在我们的新 WhatsApp 频道上关注更多新闻 体育场公墓：该国体育基金耗资 1.12 亿雷亚尔，有 200 多件被忽视的作品 西罗·戈麦斯向他的 4200 名订阅者分析了国内和国际政治和经济形势并将火力集中在对手身上。这位PED支持者在去年的竞选活动中已经表达了他的大部分立场，例如将他的前盟友路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统（PT）与他的前任雅伊尔·博尔索纳罗（PL）进行比较。在他最新一期的出版物中，他将他们与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基、前白宫总统唐纳德·特朗普、阿根廷总统候选人哈维尔·米莱和参议员塞尔吉奥·莫罗（该通讯作者的另一个经常攻击的目标）进行了比较。根据西罗·戈麦斯的说法，这五个人都有“非理性的偶像崇拜”的共同点，并通过“错误和人类悲剧的线索”联系在一起。还有一次，当谈到自上届政府至今一直由森特朗指挥的圣弗朗西斯科和帕尔纳伊巴山谷开发公司（Codevasf）的资金增加时，落选的PDT总统候选人颇具讽刺意味。他表示，这家国有公司成为贾尔·博尔索纳罗管理层的自动提款机。然后，他纠正自己说“哎呀，来自卢拉”。西罗·戈麦斯还批评了卢拉总统政府的一些主要赌注，例如“Desenrola Brasil”，这是一项就巴西债务进行谈判的计划，据他说，该计划受到了 PDT 政府计划的启发。 《行人报》还声称，经济已移交给法里亚利马（圣保罗金融市场上大多数最大公司的地址），预算移交给了森特朗，身份议程移交给了“幼稚的左派”。 60 万订阅者 Ciro 在第一版时事通讯中重申了他不申请的决定。他报告说：“由于我所经历的一切，我失去了将这些想法提交到选举辩论的兴趣。”不过，他仍然声称拥有“公民参与辩论的权利和义务”，这证明了这一举措的合理性。该时事通讯在 YouTube 上有精简版，Ciro 在该平台上拥有超过 60 万订阅者。这位行人与他的文化制作人妻子吉赛尔·贝泽拉 (Giselle Bezerra) 一起，在 2022 年普拉纳尔托宫 (Palácio do Planalto) 比赛期间举办了“西罗运动会”(Ciro Games)，这位行人制作了一段仅限订阅者观看的视频的“预告片”，并在公告上发表了评论。在九月的第一场现场直播中，他说他押注于“独立、自由、有能力理解事物”、“不是某个人（卢拉）或另一个人（博尔索纳罗）的牲畜”的巴西人。在继续推理之前，他唱了泽拉马略的《Admirável Gado Novo》的节选。威望的丧失 对于塞阿拉州立大学（Uece）的政治学家蒙娜丽莎·托雷斯（Monalisa Torres）来说，威望的丧失运动与戈麦斯兄弟使用的权力形式有关。在塞阿拉，两者分裂：Cid 负责内部政治，Ciro 负责外部政治。 — 西罗·戈麦斯没有占据一席之地的事实意味着他失去了展示的机会和表达联盟的能力。塞阿拉州立大学（Uece）的政治学家蒙娜丽莎·托雷斯（Monalisa Torres）分析说，他与公共部门和总统个人项目保持距离的过程，再加上一系列失败的其他选择，使他陷入了孤立。</description><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 07:31:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://oglobo.globo.com/politica/noticia/2023/10/09/ciro-gomes-aposta-em-newsletter-paga-e-videos-no-youtube-para-se-manter-no-debate-politico.ghtml</guid></item></channel></rss>