<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>世界</title><link>https://www.iefimerida.gr/</link><description>&lt;p&gt;阅读来自世界各地最重要的新闻和新闻，了解全球动态和国际时事。爆炸新闻。&lt;/p&gt;</description><lastBuildDate>Thu, 23 May 2024 10:09:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>他们恶搞在雨中宣布选举的苏纳克——“让我们给他一把雨伞”</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/risi-soynak-egine-moyskema-apo-ti-brohi</link><description>&lt;img alt="里希·苏纳克" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-05/sunak-rain.jpg?itok=Mx_ey6Km" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;当&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/risi-soynak"&gt;Rishi Sunak&lt;/a&gt;昨天为他任期内最重要的时刻（甚至不到两年）做准备时，他没有想象一首歌和一场雨会如何掩盖一切......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于英国提前投票的传言从昨天早上就开始存在，而且非常激烈。部长们被召回出访，英国媒体的报道表明，几乎可以肯定， &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/giati-o-soynak-prokiryxe-proores-ekloges-stis-4-ioylioy"&gt;里希·苏纳克&lt;/a&gt;将在下午早些时候宣布一项非常重要的声明，这无非是提前参加&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/proores-ekloges-bretania-ioylio"&gt;7 月 4 日的投票&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他本可以在内部空间宣布这一消息，但据《每日邮报》报道，与他关系密切的人士透露，总理拒绝了这些提议，因为他“想出去向全国讲话”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，正如英国报纸今天报道的那样，对于一个冒着职业生涯最大风险的人来说，昨天出现在唐宁街 10 号外的里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 看起来并不幸运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7 月 4 日，就在他走上讲台宣布提前选举后不久，天开了，门口的一名抗议者在巨大的音响系统上播放了（工党认定的）歌曲“事情只能变得更好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/bretania-soynak-exigei-giati-prokiryxe-ekloges"&gt;苏纳克&lt;/a&gt;的长篇演讲结束时，听众被音乐震耳欲聋，总理浑身湿透，西装也被毁了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;苏纳克一帧一帧的湿漉漉的公告&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;里希·苏纳克（Rishi Sunak）从第十名中走出来，在演讲开始时回顾了保守党的五年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他演讲的前几分钟，第一击就来了：下起了小雨。里希·苏纳克（Rishi Sunak）继续正常讲话，似乎没有受到最初掉落的面包屑的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他滔滔不绝地演讲时，扬声器里开始播放“事情只会变得更好”。他一开始笑了，但还是一如既往地笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几秒钟后，实在无法集中精力听首相的讲话，歌声分散了一切，盖过了一切，而雨越下越大，英国首相已经被淋湿了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里希·苏纳克（Rishi Sunak）的夹克还在滴水，他没有被吓倒，继续演讲。歌曲在他说完之前就停止了，但伤害已经造成了。当他宣布如此重要的消息后离开讲台时，他真的是浑身湿透了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;谁用这首歌恶搞了苏纳克&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;据《卫报》报道，为里希·苏纳克（Rishi Sunak）演讲配乐的人是反脱欧活动家史蒂夫·布雷（Steve Bray），他多年来一直在议会外抗议，他演奏的歌曲多次成为许多政治电视采访的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天他决定恶搞苏纳克。他说他选择这首歌是因为它是“保守党最热门的恶搞歌曲”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我想如果他宣布选举的话，最好的巨魔歌曲是什么，”他说。 “当然，它必须是‘事情只会变得更好’。”因为每个人都可以认同这一点，而且我在 1997 年的选举中并不是为了工党。我这样做是因为这是保守党最热门的恶搞歌曲，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1997年大选，工党取得压倒性胜利，托尼·布莱尔赢得大选，结束了工党长达18年的反对党地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上有很多评论：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/risi-soynak-egine-moyskema-apo-ti-brohi"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 08:58:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/risi-soynak-egine-moyskema-apo-ti-brohi</guid></item><item><title>哥伦比亚发起对传奇西班牙大帆船沉船的探险——耗资 200 亿美元寻宝</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/i-kolombia-xekinise-apostoli-sto-thryliko-nayagio-ispanikis-galeras</link><description>&lt;img alt="西班牙大帆船圣何塞在加勒比海哥伦比亚海岸附近的残骸" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-05/colombia-nayagio-san-jose.jpg?itok=q7No9J4E" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/kolombia"&gt;哥伦比亚&lt;/a&gt;已启动第一阶段水下任务，前往加勒比海海底一艘西班牙大帆船的残骸，据信其中藏有价值数十亿美元的宝藏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三个世纪前在卡塔赫纳港沉没的西班牙桨帆船圣何塞号于 2015 年被哥伦比亚政府定位，通常被称为 &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/nayagio-kolombia-agio-diskopotiro-prospatheia-anelkysi"&gt;“沉船圣杯”&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;圣何塞的故事&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这艘&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/kolombia-nayagio-san-hose-amythito-thisayro"&gt;三桅、62 门火炮的船&lt;/a&gt;是西班牙无敌舰队的旗舰和最大的桨帆船，据信载有来自秘鲁波托西矿山的金、银、祖母绿和其他宝石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据说，公元 1708 年 6 月 8 日，他在从巴拿马前往哥伦比亚的途中与 600 名船员一起沉没。在西班牙王位继承战争期间与英国船只的海战中。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;寻宝之旅&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚人类学和历史研究所（ICANH）表示，任务的第一阶段将侧重于使用“非侵入式”遥感器拍摄沉船，并补充说这一阶段的结果可能为进一步的探索和恢复铺平道路沉船中的考古材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些图像将用于建立海底考古发现的清单。哥伦比亚研究所已宣布该沉船遗址为国家“考古遗址保护”，以“保护其科学和考古价值”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员表示，他们还计划使用配备声波定位技术的水下船只，以及配备各种传感器和工具的远程操作车辆，可以将其降至水底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚文化部长胡安·大卫·科雷亚周三在任务开始地卡塔赫纳举行的新闻发布会上表示：“本届政府正在做一些前所未有的事情……探索厨房沉没的可能性，以此作为了解历史和文化的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;哥伦比亚与美国公司就宝藏权利发生法律纠纷&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;圣何塞沉船的发现对于哥伦比亚来说非常重要，因为它蕴藏着丰富的文化和历史文物，而且它们可能提供有关 18 世纪初欧洲经济、社会和政治状况的证据，但它也引发了一场重大的法律纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚坚称，它是&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/news/239204/vrikan-stin-kolomvia-nayagio-tis-galeras-san-hose-itan-gemati-hrysafi-kai-smaragdia"&gt;2015年&lt;/a&gt;在其他国家科学家的帮助下第一个找到圣何塞沉船位置的，但其说法遭到美国沉船打捞公司Sea Search-Armada (SSA)（前身为Glocca Mora）的质疑，该公司坚称1981年，它首次发现了西班牙厨房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; SSA已在海牙常设仲裁法院对哥伦比亚政府采取法律行动，声称其有权获得100亿美元的赔偿。美元——这是圣何塞宝藏估计价值的一半，但她的主张遭到了波哥大的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/i-kolombia-xekinise-apostoli-sto-thryliko-nayagio-ispanikis-galeras"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 08:53:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/i-kolombia-xekinise-apostoli-sto-thryliko-nayagio-ispanikis-galeras</guid></item><item><title>欧洲正在接受搜查时，俄罗斯是如何绕过制裁的</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/pos-i-rosia-ekane-pass-stis-kyroseis</link><description>&lt;img alt="俄罗斯警察" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2023-12/astynomikoi-rosia-trouloi.jpg?itok=5suDGxoN" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;当欧洲人正努力收拾能源危机对家庭和企业造成的损失，并寻求同意为可能的紧急支出“建立”新的储备时，俄罗斯似乎正在超越连续几个经济体。如果考虑到国际货币基金组织已上调对俄罗斯 GDP 的预测，将 2024 年和 2025 年的增长标准分别提高至 3.2% 和 1.8%，那么俄罗斯将实施“一揽子”制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，如果有人判断，并非一切都是美好的。禽肉等基本食品价格出现高达60%的两位数涨幅，一半的俄罗斯公司正在寻找拥有步枪的熟练工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，经济制裁的最终目的——即“窒息”——似乎并没有实现。而在这件事上，跨国公司和一些欧洲国家似乎也参与其中，他们对此视而不见，而且仍然视而不见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.economistas.gr/diethni/61288_pos-i-rosia-ekane-pass-stis-kyroseis-eno-i-eyropi-psahnetai"&gt;请访问 Economas.gr 阅读详细报告。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.economistas.gr/diethni/61288_pos-i-rosia-ekane-pass-stis-kyroseis-eno-i-eyropi-psahnetai"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 08:53:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/pos-i-rosia-ekane-pass-stis-kyroseis</guid></item><item><title>希腊乌克兰事务特使在iefimerida - “希腊必须从与乌克兰的军事合作中受益”</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/ellada-epofelithei-stratiotiki-synergasia-oykrania</link><description>&lt;img alt="希腊乌克兰问题特使斯皮罗斯·兰普里迪斯名誉大使。" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-05/lampridis-23-5-24.jpg?itok=9o4JZdb6" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;连日来，希腊&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/oykrania"&gt;乌克兰&lt;/a&gt;问题特使斯皮罗斯·兰布里迪斯名誉大使在赫尔松、敖德萨和尼古拉耶夫被发现，这些地方靠近敌对地区，但也是希腊历史悠久的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天，兰普里迪斯先生在基辅与乌克兰政府官员和其他官方人士举行了一系列会晤，讨论了希腊与乌克兰的关系、希腊参加下个月举行的瑞士峰会、希腊对乌克兰的贡献等一系列问题。乌克兰重建等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰布里迪斯先生向iefimerida和&lt;strong&gt;Costas Onisenko&lt;/strong&gt;介绍了今天复杂而重要的事态发展，并解释了希腊在乌克兰战争问题上的官方立场。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;乌克兰访问成果&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;关于对乌克兰的访问及其对访问结果的评价，​​兰普里迪斯先生表示：“今天的访问不是第一次，当然也不是最后一次。作为希腊乌克兰语问题特别代表，我的职责之一是与乌克兰当局定期接触，其中包括我们特别感兴趣的敖德萨地区的地方当局以及中央政府。基辅的权威。它涵盖了与我们和乌克兰共同参加并共同努力以取得最佳成果的国际会议、在力所能及的领域中寻求双边援助的请求、乌克兰重建的前景以及希腊参与等相关问题。在我们能够做出有效贡献的领域，以及两位领导人之间建立的非常密切的关系，总统泽连斯基和总理米佐塔基斯——如你所知——一个半月前在敖德萨。可以说这是所有这些行动的后续行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许这次访问中最重要的部分是我们这次与希腊当地当局、领事当局一起做的部分，在外国人长期踏足的地方，受俄罗斯袭击最严重的地方，在希腊边境地区。赫尔松和米科拉耶夫是敖德萨更广大地区的地区，受这种战争状态的打击尤为严重。即使是该地区居民的简单存在和鼓励也表明希腊和总理站在历史的正确一边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们希望这些事情不要发生，也希望能够与俄罗斯保持良好的关系——甚至在这次无理的俄罗斯入侵之前我们就已经拥有这种关系，但事实上，尊重国际法，尊重一个国家的独立，其领土完整遭受入侵，迫使我们像整个欧洲一样毫无保留地站在乌克兰一边”。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;希腊感兴趣的乌克兰问题&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;关于希腊关心的乌克兰问题，除了该国的希腊化问题外，他还指出：“您已经提到了希腊感兴趣的一个主要问题，与乌克兰传统上存在着非常深厚的文化、历史、宗教关系。 ，在敖德萨和马里乌波利地区以及其他地方。但除此之外，希腊还是欧盟和北约的老成员国。如您所知，这两个组织（希腊也是其核心组织）都深入参与了加强乌克兰国防和生存的努力，无论是在人道主义还是国防部门。当然，为了重建一个因这场战争冒险而遭受沉重打击的国家，将要做出的努力和已经做出的努力以及在某些时候将是必要的。而他仍在继续受苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这些，在欧盟的框架内，都已包含在一项计划中，该计划像往常一样采用欧洲法规的形式，称为“乌克兰设施计划”。其中包括未来四年的金额非常大，500亿。欧元。其中希腊也必须贡献一系列重建领域的计划，例如替代能源、建筑、技术、乌克兰融入欧洲大西洋结构的咨询知识，我们作为希腊在这方面拥有丰富的经验等众多领域：制药、医疗、教育、军事。因此，在一些私人优势领域，也许我会特别指出航运、绿色能源、建筑和技术，希腊可以在这些领域为乌克兰的进步和重建做出重大贡献，并通过希腊企业获得利益。参与这个项目。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;他在基里亚科斯·米佐塔基斯访问期间经历了俄罗斯袭击敖德萨港的经历&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;关于&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/diethis-katakraygi-kata-tis-rosias-gia-ti-epithesi-stin-odisso"&gt;俄罗斯在敖德萨港发生的袭击事件&lt;/a&gt;，在基里亚科斯·米佐塔基斯访问期间，兰普里迪斯先生表示：“这个问题对于三个不同的方面来说很有趣。第一个是关于它是否影响决策。当然不是。因为很简单，正如我之前告诉你的，（希腊）从对一个主权国家进行无理攻击的第一刻起就做出了决定，这违反了希腊永久运作的联合国的每一项原则。我们是充分尊重联合国原则的国家之一，因此我们的决定已经做出，没有任何改变。第二点是，尽管这是一次可怕的袭击，是一次事件而不是一次袭击，但任务中没有人表现出惊慌，因为没有人能肯定地说这是针对我们的袭击。俄罗斯声称他们袭击了一些设施。我可以向你保证的是，它落得相对较近，我们看到了它，我们听到了它，我们感觉到了它。希腊代表团和我们的乌克兰朋友没有表现出恐慌的迹象。访问如常进行。还有我们的谈话。这既显示了希腊代表团的镇定，也显示了我们作为一个真正保障我们亲爱的朋友乌克兰人民的安全和援助的国家所扮演的角色的严肃性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三点就更加主观了。不，我根本没有任何感觉，因为不幸的是，在我的职业生涯中，这是我目睹的第四次战争，两次在以色列经历，一次在斯科普里，所以我其他时候也看到过爆炸等。我不是在冒充英雄，也不是别的什么，任何声称自己不害怕的人都是傻瓜。但害怕和恐慌是不同的。不仅仅是我，整个探险队都表现出了绝对的冷静。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;乌克兰与希腊的军事合作&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;关于希腊与乌克兰军事合作的接触过程，他说：“看，在某些事情上，特别是在安全和防务方面，最好少说多做。这句话不是我说的，是其他比我聪明得多的人说过的。因此，在这个特定领域，我可以重复这句话。首先，因为我不完全了解所给出的内容。很明显，我们都知道我们正在尽可能地加强，我们不是超级大国。无论我们能给予什么，在不削弱我们自身防御的情况下，我们已经给予并且正在给予。但有些事情也许做得比说的更好。此外，我们足够温和，不想假装，我重复一遍，超级大国。拯救乌克兰的不是我们，而是乌克兰人民的英雄主义和全世界民主国家的共同努力。这不是一个，不是两个，而是数十个国家在尽其所能地支持乌克兰，以保护自己免受一个声称荒谬的更大邻国的不平等和不公平的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于防务合作，在安全领域，乌克兰在战前显然是一个在武器系统方面拥有丰富经验和大量生产的国家。更何况，它在战争中的经验已经发展了一些特定领域，例如遥控、飞行无人机和其他海上遥控。因此，加强与乌克兰多年来在双边防务协议框架内存在的合同合作，这种合作的加强肯定对我国有利。它将从一个不幸卷入战争的国家获得经验和技术，而它在这场战争中表现得非常好。”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;乌克兰语中希腊与“西方”列强的组成&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在回答有关希腊与乌克兰“西方”列强的关系以及这种情况是否可以与我们“邻国”相应的潜在威胁相提并论的问题时，他回答说：“这个问题完全与现实相关。首先，正如我一开始所说，我们无法选择与谁合作。事情是这样的：这明显违反了国际法，一攻一守。根据希腊过去的痛苦经历、塞浦路斯的历史和其他事件，它永远不可能与侵略者、与违反国际法的人在一起。所以我们和谁一起去很清楚，别无选择。当然，另一方面，也有相似之处，也许不是在这次对我国进行公开军事攻击的层面上。但这与威胁甚至威胁我国主权的“更大邻国”概念的相似之处当然是显而易见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不要躲在手指后面。也有同情心，正是因为我们也多次感受到，我们过去也感受到过，被冤枉、被威胁的感觉。然而，我们并不软弱，也不害怕。幸运的是，每一个希夫伦希腊人都愿意相信这一点并生活在其中：我们正处于这样一个阶段，我们与最大邻国的关系，这个邻国时不时地对我们的主权表示威胁和主张，现在正处于我希望的阶段。说明它如何为在国际法、谅解和睦邻基础上达成协议带来一些希望。谁不想要这样呢？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; “没有人向我们保证，如果俄罗斯队赢得了这场比赛，他们就会停下来”&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;对于承认军事干预所取得的成就是否可以张开“埃俄洛斯的手臂”，或者您是否认为这样的事情是一个错误的问题，兰普里迪斯先生回答如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “非常正确，在历史上，很明显，当发生军事袭击时，我们甚至可以追溯到纳粹对捷克斯洛伐克的袭击，他们不流血地占领了捷克斯洛伐克，然后是波兰- 食欲大开。没有人向我们保证，如果俄罗斯在这场对抗中获胜，它就会停止，天哪，它会停止现有的做法，或者会在该地区寻找其他容易受害的国家——我们不要提及具体国家，因为那样的话我们真的会风险专家——但当然也有相似之处，当然我们也有强行强加既成事实的具体例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，多年来、几十年来，这种违反国际法和国际合法性的不可接受的状况在塞浦路斯仍然存在。因此，就希腊方面的决定而言，事情已经很清楚了。”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;瑞士乌克兰峰会和希腊的立场&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;关于 &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/elbetia-oykrania-synodos-koryfis-gia-telos-toy-polemoy"&gt;将于六月在瑞士举行的乌克兰问题峰会&lt;/a&gt;以及希腊将采取的立场，我国特使指出：“我认为下个月在瑞士举行的峰会是第四次或第五次峰会。一系列类似会议的基础是乌克兰总统泽连斯基提出的某种形式的和平方案。这次的巨大兴趣首先在于许多国家的大量参与。看起来有超过 70 个来自世界各地的参赛作品。其次，乌克兰和瑞士联合组织者非常聪明且非常有效地决定将重点放在三点上，这创造了与以往略有不同的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们并没有将俄罗斯列为最终罪魁祸首，从而消除了俄罗斯关于这些会议是片面的、毫无意义的和宣传性的论点。这三个讨论主题是：全球核安全、人道主义问题（例如囚犯交换）以及具有航行自由的粮食安全，以便粮食可以不受阻碍地到达需要的地方。世界上哪个国家会否认这三个问题是大家都关心的，我们最好团结起来，以便在这件事上取得切实成果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，如果俄罗斯本身或它有影响力的国家对他们说“不，不要参加这次会议，这是闹剧和乌克兰的宣传”，那么俄罗斯将发现自己处于非常困难的境地。什么是宣传？我们必须通过自由航行将乌克兰巨大粮仓中的粮食输送给所有饥饿的人类吗？或者拥有一个安全的环境，没有核设施被占领和不断遭受导弹袭击，就像扎波罗热的情况一样？当整个欧洲都面临风险时。或者再次谈论数千名被绑架者 - 包括儿童 - 和战俘，他们目前处境非常困难，基本上都在俄罗斯方面。因为乌克兰人只有战俘，所以他们没有绑架儿童，也没有囚禁老人。因此，这就是俄罗斯被抛弃的地方，必须在人道主义法和国际条约的基础上讨论如何处理这些东西。我们在这里谈论的是人的生命，我们谈论的是两年来，有人在难以忍受的条件下遭受俘虏、老人、儿童的痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希腊以非常好的心情和良好的意愿参加这次会议，它希望各国最大限度地参与，我们希望在这些具体点上——这就是我们所说的双赢局面——将会有意见的融合和最终的公告向我们展示了解决这个问题的最终良好解决方案。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; “看到两个友好的人民遭受这样的冲突，我们的灵魂受到伤害”&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最后，兰布里迪斯先生就&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/polemos-oykrania"&gt;乌克兰战争&lt;/a&gt;发出了更笼统的信息：“在处理这一问题的专业人士领域，没有人不高兴看到两个友好的人民遭受这样的冲突，这伤害了我们的灵魂。”从目前的情况来看。当然，首先必须以国际法为主导，国际法是基于逻辑的，其次是逻辑本身，以便发动袭击的一方的领导人明白，无论有什么问题，都必须解决，而不是用武器。但通过对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还会说一些大胆的话，看似不可能发生，但总有一天它一定会发生。俄罗斯属于欧洲，必须感到自己必须置身于欧洲并成为欧洲安全的一部分。只要它这样做，它所做的一切就是离开这个地区，给欧洲和它自己制造问题。因此，让俄罗斯领导层不要着眼于自己，而要着眼于下一代。让她为她的孩子们迈出理智与平安的步伐。他们和对方的孩子都应得的，他们今天正无缘无故、不公正地受苦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/ellada-epofelithei-stratiotiki-synergasia-oykrania"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 08:30:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/ellada-epofelithei-stratiotiki-synergasia-oykrania</guid></item><item><title>乌克兰：近 11,000 名平民逃离哈尔科夫地区 - 俄罗斯连续袭击</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/oykrania-shedon-11000-polites-ehoyn-egkataleipsei-harkobo</link><description>&lt;img alt="乌克兰" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-05/oukrania-fotia-xarkovo-enas.jpg?itok=-8WX-cMM" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;乌克兰东北部哈尔科夫地区州长今天表示，自 5 月 10 日俄罗斯对乌克兰东北部&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/harkobo"&gt;哈尔科夫&lt;/a&gt;地区发动地面攻击以来，已有近 11,000 人被迫离开家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫州州长奥列格·辛内古波夫在 Telegram 帖子中表示：“总共有 10,980 人被疏散。”他补充说，今天 &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/oykrania-traymaties-rosiki-aeroporiki-epithesi-harkobo"&gt;俄罗斯对该地区的袭击&lt;/a&gt;摧毁了民用基础设施，并造成至少 5 人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯军队向利普齐和博夫昌斯克发动突然攻势，迅速占领了几个边境村庄，迫使基辅派遣增援部队，导致数千人逃离家园。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;哈尔科夫之战&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;总参谋部表示，沃夫昌斯克地区“战斗仍在继续”，该小镇战前约有 18,000 名居民，距离边境仅 5 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周二保证，乌克兰正在针对俄罗斯在该地区的侵略取得&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/zelenski-oykranikos-stratos-harkobo"&gt;“切实成果”&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽伦斯基上周在接受法新社采访时估计，这可能是更广泛攻势的“第一波”，主要目的是试图占领乌克兰第二大城市哈尔科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RES-EMP&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/oykrania-shedon-11000-polites-ehoyn-egkataleipsei-harkobo"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 08:28:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/oykrania-shedon-11000-polites-ehoyn-egkataleipsei-harkobo</guid></item><item><title>Theodorakis、Hadjidaki、Xarhakos 在布莱顿的一座教堂演奏 - 英国大主教管区对此作出反应 [视频]</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/theodorakis-hatzidakis-xarhakos-ekklisia-mpraiton</link><description>&lt;img alt="Theodorakis、Hatzidakis 和 Xarchakos 在布莱顿的一座教堂举行听证会" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-05/ekklisia-vretania-tragoudia_0.jpg?itok=vw2tlUXo" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;布莱顿&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/ekklisia"&gt;一座教堂&lt;/a&gt;举行的音乐活动引起了强烈反响，活动由 Mikis Theodorakis、Manos Hatzidakis 和 Stavros Xarhakos 演唱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推雅推喇和&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/bretania"&gt;英国&lt;/a&gt;神圣总教区发表声明，将圣三一教堂发生的事件定性为“悲伤事件”，并指出“无论是神圣总教区，还是牧师尼基塔斯先生本人，还是神智派主教都没有消息”就此事” 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，相关公告的结论如下：“我们希望至高者能够保护教会，使其免受未来类似的不愉快事件的影响”。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;推雅推喇和英国神圣总教区的公告&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;“推雅推喇和英国神圣总教区对发生在英格兰南部布莱顿圣三一教堂内的音乐性质的悲伤事件表示最深切的悲伤和强烈的厌恶，该教堂的负责人恰好是他阿基姆阁下。杰尔马诺斯·库库尼斯先生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是神圣总教区，还是最受尊敬的牧师尼基塔斯先生本人，以及神智派主教都没有关于此事的信息。神圣总教区针对类似不服从教会权威、不尊重和亵渎圣地的情况采取了适当措施。我们希望至高者保护教会在未来免受类似的不愉快事件的影响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/theodorakis-hatzidakis-xarhakos-ekklisia-mpraiton"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 08:00:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/theodorakis-hatzidakis-xarhakos-ekklisia-mpraiton</guid></item><item><title>俄罗斯：第四次因受贿被捕高级军官</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/rosia-syllipsi-axiomatikoy-gia-dorolipsia</link><description>&lt;img alt="克里姆林宫" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2021-12/kremlino-25-12-21-1.jpg?itok=lireEmyX" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;据当地媒体今天报道，&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/rosia"&gt;俄罗斯&lt;/a&gt;当局以受贿罪逮捕并拘留了陆军副总参谋长瓦季姆·萨马林中将，这是一系列高级军官被捕的最新一起。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;俄罗斯副领导人涉嫌腐败&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《生意人报》报道称，萨马林因涉嫌腐败被捕，并补充说当局搜查了他的家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯媒体报道，军事法庭周三下令对负责通讯的武装部队副总参谋长萨马林进行两个月的审前拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是自四月份以来第四次&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/rosia-synelifthi-gia-dorodokia-axiomatoyhos"&gt;逮捕高级军官&lt;/a&gt;，当时时任国防部副部长蒂穆尔·伊万诺夫因涉嫌受贿而被还押候审，直至接受审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部参谋长尤里·库兹涅佐夫中将和俄罗斯第58集团军前司令伊万·波波夫&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/rosia-synelifthi-antistratigos-egklimatiki-drastiriotita"&gt;中将随后被捕&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄罗斯武装部队发生重大变化之际，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)本月早些时候解雇了长期担任部长的谢尔盖·绍伊古(Sergei Shoigu)，并以安德烈·贝卢索夫(Andrei Belusov)取而代之，这一系列逮捕行动发生之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RES-EMP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/rosia-syllipsi-axiomatikoy-gia-dorolipsia"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 07:55:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/rosia-syllipsi-axiomatikoy-gia-dorolipsia</guid></item><item><title>马克龙在新喀里多尼亚：“首要任务是恢复平静”</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/sti-nea-kalidonia-o-makron-proteraiotita-i-epistrofi-stin-iremia</link><description>&lt;img alt="法国总统马克龙在新喀里多尼亚努美阿" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-05/macron-nea-kalidonia-2024-05-23.jpg?itok=f2-jfmmf" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/emanoyel-makron"&gt;埃马纽埃尔·马克龙&lt;/a&gt;周四会见了叛军控制的新喀里多尼亚当地官员，他空运了新喀里多尼亚飞机，以示对法国太平洋海外属地的支持。该地区最近受到致命骚乱的影响，当地土著人民长期以来一直寻求脱离法国独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内政部长、国防部长和海外属地部长的陪同下，马克龙抵达距离新喀里多尼亚首都努美阿约50公里的托杜塔国际机场后还向记者发表讲话，并强调当务之急是&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/nea-kalidonia-symplokes-diadiloton-astynomias-katafthanei-makron"&gt;恢复平静&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统强调，他以及他的部长和政府希望“站在公民一边，尽快恢复和平、安宁与安全”。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;马克龙承诺为新喀里多尼亚灾后恢复提供措施和资源&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;马克龙补充说，他将与新喀里多尼亚当局讨论恢复多日骚乱、纵火和抢劫商店造成六人死亡所需的措施和资源。据法国媒体报道，损失估计达数亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“当我们谈论新喀里多尼亚的未来时，我们将讨论经济重建、支持和快速反应问题，以及最敏感的政治问题。” “到一天结束时，我们将做出决定并宣布。”当被记者问及他认为12小时的访问是否足够时，马克龙回答说：“我们拭目以待。我没有设定限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与当地领导人会面开始时，马克龙为骚乱受害者默哀一分钟，然后在当地分离主义者和忠于法国统治者的官员在场的情况下阐述了他的政府计划采取的步骤。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; 3000名法国警察驻扎新喀里多尼亚&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;马克龙表示，已向新喀里多尼亚部署了 3000 名警察，只要有需要，他们将继续驻扎，包括巴黎夏季奥运会期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统表示，他认为没有必要延长新喀里多尼亚的紧急状态，但只有所有政治领导人都要求清除路障，紧急状态才会解除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克龙补充说，他希望公开对话有助于缓解紧张局势，并开辟一条尊重先前公投结果的相互理解之路，公投结果有利于新喀里多尼亚继续成为法国海外属地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/sti-nea-kalidonia-o-makron-proteraiotita-i-epistrofi-stin-iremia"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 07:45:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/sti-nea-kalidonia-o-makron-proteraiotita-i-epistrofi-stin-iremia</guid></item><item><title>禽流感：密歇根州农场工人因受感染的奶牛而感染</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/gripi-ton-ptinon-ergazomenos-ktinotrofiki-monada-misigkan-agelades</link><description>&lt;img alt="电子显微镜下的H5N1禽流感病毒" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-05/ios-h5n1-gripi-ton-ptinon.jpg?itok=sA1G7V-L" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;美国报告了第二例人感染禽流感病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/texas-andras-kollise-gripi-ton-ptinon-apo-agelades"&gt;德克萨斯州报道的&lt;/a&gt;前一起案例一样，美国疾病预防控制中心宣布，密歇根州一家畜牧单位的一名工人经常接触感染禽流感的奶牛。周三，疾病控制与预防中心 (CDC)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，疾病预防控制中心表示，公众面临的风险仍然很低。去年三月，禽流感病毒首次在美国畜牧业的奶牛中被发现，而据世界卫生组织称，后来在受感染动物&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/ygeia/poy-o-ios-tis-gripis-ton-ptinon-se-ageladino-gala"&gt;的牛奶&lt;/a&gt;中也发现了这种病毒。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;密歇根州工人出现轻微禽流感症状&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;据州卫生部门称，在密歇根州感染禽流感的工人有轻微的症状（眼部感染），目前正在康复中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;密歇根州和得克萨斯州是美国九个州中报告畜牧场奶牛感染禽流感病例的两个州。专家认为，疫情已经蔓延，当局在检测的约 20% 零售牛奶样本中发现了 H5NA 病毒颗粒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疾病预防控制中心表示，鉴于受感染奶牛的原奶中禽流感病毒含量较高以及向奶牛传播的程度，可能会出现更多的人间病例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据当局称，目前尚不清楚禽流感病毒到底是如何传播的。为了限制传播，一项措施于四月底生效，根据该措施，奶牛在从一个州转移到另一个州之前必须呈阴性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/gripi-ton-ptinon-ergazomenos-ktinotrofiki-monada-misigkan-agelades"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 07:21:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/gripi-ton-ptinon-ergazomenos-ktinotrofiki-monada-misigkan-agelades</guid></item><item><title>挪威对俄罗斯游客关闭边境</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/i-norbigia-kleinei-ta-synora-gia-rosoys-toyristes</link><description>&lt;img alt="挪威" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-05/norvigia-simea.jpg?itok=veXKRMft" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/norbigia"&gt;挪威&lt;/a&gt;今天宣布将对俄罗斯游客关闭边境，拒绝他们进入申根区的最后一个入境点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/norbigia-antidraseis-meta-tin-apofasi-polis"&gt;这个北欧国家&lt;/a&gt;在北极与俄罗斯有120英里（198公里）的陆地边界，它正在效仿欧盟——它不是欧盟成员国——在俄罗斯入侵乌克兰后采取了类似的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部长艾米丽·恩格尔·梅尔表示：“收紧入境规则的决定符合挪威支持其盟友和伙伴应对俄罗斯对&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/zelenski-dysi-argei-apofasi-stratiotiki-ypostirixi-oykrania"&gt;乌克兰&lt;/a&gt;非法侵略战争的做法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 2022 年春季开始，北约成员国挪威实际上已停止向俄罗斯公民发放旅游签证。只有那些在此日期之前持有长期居留签证或来自其他申根国家的人才能通过斯托斯科格-鲍里斯格列布过境点过境，该过境点是俄罗斯与俄罗斯之间唯一的陆路过境点。两国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从5月29日起，他们也将被禁止进入挪威。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;挪威：哪些俄罗斯人可以豁免？&lt;br /&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;然而，部长解释说，仍然存在一些例外情况，主要是俄罗斯公民探望居住在挪威的近亲以及在该国或另一个申根国家工作或学习的俄罗斯公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/i-norbigia-kleinei-ta-synora-gia-rosoys-toyristes"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 06:56:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/i-norbigia-kleinei-ta-synora-gia-rosoys-toyristes</guid></item></channel></rss>