<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>世界</title><link>https://www.iefimerida.gr/</link><description>&lt;p&gt;阅读来自世界各地最重要的新闻和新闻，了解全球动态和国际时事。爆炸新闻。&lt;/p&gt;</description><lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2024 16:09:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>意大利-G7：外交部长将在卡普里岛举行会议，讨论中东和对伊朗的制裁</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/italia-g7-ypoyrgoi-exoterikon-kapri-kyroseis-iran</link><description>&lt;img alt="G7" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2023-11/g7-ftiaxnei-simees.jpg?itok=PgbL6Bn7" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;中东危机和对伊朗的新制裁将成为意大利卡普里岛七国集团外长会议的核心内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括国务院总理安东尼·布林肯在内的部长们“将讨论中东局势、伊朗和以色列之间发生的事情、加沙局势和红海局势”。意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼（Antonio Tajani）在平台 X 上发帖称，得到德黑兰支持的意大利正在封锁海上运输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卡普里岛之前，英国外交部长戴维·卡梅伦和德国外交部长阿纳莱娜·伯博克&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/kameron-israil-htypima-toy-iran"&gt;今天在耶路撒冷停留&lt;/a&gt;，在伊朗袭击事件后表达了对以色列领导人的声援，并呼吁采取“明智”反应以避免升级。卡梅伦表示希望七国集团国家对伊朗实施“协调制裁”，并指责德黑兰在哈马斯10月7日袭击以色列后已经不稳定的地区采取“恶意行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，七国集团国家（美国、加拿大、英国、法国、德国、日本和意大利，现任轮值主席国）应向德黑兰发出“明确、不含糊的信息”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯伯克本周表态支持欧盟对伊朗无人机实施新的制裁。这一想法受到了欧洲外交主管何塞普·博雷尔的欢迎，他也将前往卡普里岛。他周二表示，“这个想法是扩大现有制裁的制度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯入侵乌克兰也将列入会谈议程。明天下午，乌克兰外长库莱巴和北约秘书长斯托尔滕贝格将参加会议。据罗马称，“加强七国集团与非洲的伙伴关系”将在早些时候与非洲联盟主席国毛里塔尼​​亚外交部长萨利姆·乌尔德·梅尔祖卡的会议上讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卡普里岛，安全措施已经加强，特别是在部长们将闭门会面的豪华酒店周围，正如塔贾尼所说，“他们还将有机会品尝岛上的美味佳肴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/italia-g7-ypoyrgoi-exoterikon-kapri-kyroseis-iran"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:57:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/italia-g7-ypoyrgoi-exoterikon-kapri-kyroseis-iran</guid></item><item><title>Politico：乌克兰走向失败——普京比以往任何时候都更接近他的目标：西方的失败</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/politico-i-oykrania-odeyei-pros-tin-itta</link><description>&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基视察东北前线" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-02/zelenski-metopo-oukrania.jpg?itok=iofPGfxb" width="1290" /&gt;&lt;p&gt; 《政治》杂志在标题“&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/oykrania"&gt;乌克兰&lt;/a&gt;走向失败”和副标题“西方未能向基辅提供武器帮助普京赢得战争”的标题下描述了乌克兰战线的事态发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “只要问一名乌克兰士兵，他是否仍然相信西方会‘只要需要’就支持基辅。”一名来自前线的士兵抱怨道，距你们的炮兵部队上次发射炮弹已有四个星期了，这一承诺听起来很空洞。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这不仅仅是乌克兰军队弹药耗尽的问题。西方延迟提供援助意味着该国严重缺乏比导弹更难提供的东西：获胜所需的战斗精神，”Politico 继续说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于无情的炮击、缺乏先进武器和战场伤亡，部队士气低落。在距离前线数百公里的城镇里，战争头几个月里排队参军的年轻人已经消失了。如今，未来的士兵避免征兵并在夜总会度过下午。许多人完全离开了这个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如这位政治家所写的那样，乌克兰的形象现在是一个正在走向毁灭的国家的形象。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; Politico：普京从未如此接近他在乌克兰的目标&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;尽管总统泽伦斯基表示乌克兰正在努力寻找不撤退的方法，但军官们私下里承认，今年夏天不可避免会出现更多伤亡。唯一的问题是他们会变得多么糟糕。弗拉基米尔·普京从未如此接近他的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽伦斯基手下权力很大的幕僚长安德烈·叶尔马克 (Andriy Yermak) 告诉《政治》杂志：“我们知道人们行动迟缓，我们从地方长官和公民自己那里听到了这一点。”叶尔马克和他的老板一起前往“一些最危险的地方”，召集平民和士兵参加战斗，他说。 “我们告诉人们，‘你的名字将载入史册。’”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告继续说道，除非局势在俄罗斯入侵的第三年迅速扭转，否则今天存在的乌克兰国家将成为过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一场如此重大的战争，西方领导人帮助基辅击退俄罗斯侵略者的行动规模远远低于他们的言辞。这种挫败感让乌克兰各级人民——从挖战壕的士兵到治理国家的部长——都感到疲倦和烦躁。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;西方让乌克兰“束手无策”地战斗&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当《政治》杂志询问外交部长德米特罗·库莱巴是否认为西方已经让乌克兰束手无策地战斗时，他的结论很明确：“是的，我愿意，”一小时后他在办公室接受采访时说。另一次俄罗斯中午的导弹袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽伦斯基的赌注更加明显，他表示，如果美国国会不介入并提供援助，乌克兰“将输掉这场战争”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京押注他能够消灭乌克兰的抵抗和西方的支持似乎越来越得到回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果西方先进武器和现金的供应没有发生重大转变，乌克兰将无法解放普京军队目前控制的领土。这将使普京在未来几个月或几年内可以自由地蚕食这个受伤的国家。即使俄罗斯无法消灭乌克兰，部分胜利也将使基辅加入欧盟和北约的希望陷入困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种结果对世界的影响将是严重的。普京将在国内宣称取得胜利，并因西方弱点的暴露而受到鼓舞，可能会在国外重燃他更广泛的帝国野心。立陶宛、拉脱维亚和爱沙尼亚尤其担心成为他的下一个目标名单。中国已经成为莫斯科日益可靠的合作伙伴，因此没有理由改变其立场。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;普京的大目标是乌克兰第二大城市&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;目前，乌克兰最迫切的需求是炮弹——数百万枚。此外，乌克兰表示，需要至少两打爱国者防空系统来保护前线部队，并保卫哈尔科夫。哈尔科夫是继基辅之后该国最大的城市，数周以来，基辅一直遭受猛烈火箭弹和炮火袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们越来越担心俄罗斯可能很快就会针对乌克兰第二座城市发动地面攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是具有象征意义的，因为他们说哈尔科夫是乌克兰的第一个首都。这是一个很大的目标，”泽连斯基上周在接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰军方正准备在未来几个月内遭受更多伤亡。武装部队司令亚历山大·西尔斯基警告说，乌克兰东部战线的局势“最近几天显着恶化”。正如泽伦斯基本人在其他地方所说的那样，“我们正在努力寻找某种不撤退的方法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯旨在摧毁乌克兰电网的史无前例的一连串袭击只会加剧人们对前线脆弱性的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近与 POLITICO 的会面中，该国政治领导人承认公众情绪低落，尽管每个人都试图保持乐观，但对西方的幻灭却弥漫在每一次谈话中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位高级官员在接受《政治》杂志采访时都要求匿名，这样他们就可以畅所欲言。他们做出了一个严峻的预测，即今年夏天，当俄罗斯在数量上处于劣势并准备承受大量人员伤亡时，将发动预期的攻势，前线可能会崩溃。也许更糟糕的是，他们担心乌克兰自身的决心可能会被削弱，武装部队的士气会因物资极度缺乏而受到削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰指挥官呼吁增加作战部队——前最高统帅瓦列里·扎卢日内估计，需要额外增兵 50 万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但泽伦斯基和乌克兰议会不愿意下令大规模新征兵。在接受《政治》杂志采访时，乌克兰总统手握权力的幕僚长叶尔马克提出了一个不发起群众动员的重要原因，这对局外人来说可能令人惊讶：这样的动员不会得到人民的支持。他说，泽连斯基仍然是“人民的总统”。 “对他来说，这非常重要，而且人们做某事不仅仅是因为他们被命令这样做，这一点非常重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题就在这里。 《政治报》写道，西方未能找到它所需要的东西，反过来又削弱了乌克兰做它所需要的事情的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该国正面临一场生存危机——普京确实想将其从地图上抹去——但新计划显然没有足够的公众支持。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;乌克兰年轻人避免征兵&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;诚然，乌克兰与其邻国欧洲国家没有什么不同，最近的民意调查显示，即使他们的国家受到攻击，大量公民也拒绝应征入伍。但乌克兰是一个处于战争状态的国家。如果没有整个国家的动员，这样一场生死攸关的战斗就不可能获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，随着冲突愈演愈烈，居住在基辅以及该国中部和西部远离前线的乌克兰人似乎已经准备好容忍东部肆虐的战争，只要他们能够恢复正常生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，避免了征兵：未来的年轻应征入伍者会寻找其他事情来打发时间，在下午晚些时候聚集在酒吧和俱乐部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前重量级拳击冠军、现任基辅市长维塔利·克里琴科表示，他理解人们为什么想要恢复正常，并认为这是健康的。他告诉《政治》杂志，恢复日常活动的愿望是对普京让人民疲惫不堪的行为的蔑视。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方对制裁过于相信，认为制裁会让俄罗斯受到纪律约束。还有人一厢情愿地认为俄罗斯人会因为伤亡人数而反对普京，或者希望他在克里姆林宫政变中被赶下台。相反，俄罗斯经济仍然保持弹性，普京也加强了对权力的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实，在 2022 年入侵开始之前，俄罗斯领导人可能被他笨拙的情报首脑误导，相信短暂的战争会带来快速胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但普京可以等待。上个月，他又授予自己六年总统任期。他可以接受一种僵局：让乌克兰陷入胜利和失败之间，阻止其加入北约和欧盟，就等于胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在泽连斯基位于班科瓦街的总统办公室，他的工作人员坚称他们的检测结果仍然呈阳性。但西方的援助，特别是乔·拜登总统拖延已久的 600 亿美元援助计划，不能再等太久了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果乌克兰得不到获胜所需的西方帮助，普京会怎么做？ “这将彻底摧毁一切。一切，”泽伦斯基告诉媒体。他说，乌克兰的城市将变成废墟，数十万人将死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “人们不会逃跑，大多数人，所以它会杀死很多人。那么它会是什么样子？很多血。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/politico-i-oykrania-odeyei-pros-tin-itta"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:28:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/politico-i-oykrania-odeyei-pros-tin-itta</guid></item><item><title>俄罗斯从纳戈尔诺-卡拉巴赫撤出全部军队</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/i-rosia-aposyrei-ta-strateymata-tis-apo-nagkorno</link><description>&lt;img alt="俄罗斯坦克" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-04/tanks-russia.jpg?itok=gDWSKTzl" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;普京决定向纳戈尔诺-卡拉巴赫地区派遣军队六个月后，&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/rosia"&gt;俄罗斯&lt;/a&gt;决定撤军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫做出了一项尚未得到官方解释的决定，这是一个令人惊讶的决定，2000 名俄罗斯士兵返回了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫只是向塔斯社证实了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯已向亚美尼亚和阿塞拜疆陷入僵局的地区派遣了1960名士兵，俄罗斯人将在2025年底之前扮演“维和”角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在乌克兰拥有公开战线的普京决定军队撤离该地区后，事实发生了变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Politico报道，撤军的消息传出之际，亚美尼亚与俄罗斯之间的裂痕日益扩大，亚美尼亚“冻结”了参加俄罗斯集体安全条约组织军事集团并参加与美国的联合军演，而与此同时，政府正在采取措施加入欧盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/i-rosia-aposyrei-ta-strateymata-tis-apo-nagkorno"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/i-rosia-aposyrei-ta-strateymata-tis-apo-nagkorno</guid></item><item><title>埃尔多安逃脱：“以色列超越了希特勒，这是一个恐怖分子国家”</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/erntogan-israil-xeperase-ton-hitler-kratos-tromokraton</link><description>&lt;img alt="土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-03/erdogan-turkey-10-3-24.jpg?itok=Umc5JhT1" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/retzep-tagip-erntogan"&gt;雷杰普·塔伊普·埃尔多安&lt;/a&gt;再次对以色列和本杰明·内塔尼亚胡发起严厉攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其总统再次拒绝称哈马斯为“恐怖组织”，并回答说“以色列是一个恐怖分子国家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他向该党议会小组评论说，以色列在加沙“谋杀儿童”方面“甚至超过了希特勒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他首先将哈马斯的行动与“小亚细亚战争期间凯末尔领导的土耳其民族主义者的行动”相提并论，然后告诉党内代表：“即使只剩下我一个人，我也会继续捍卫巴勒斯坦斗争，并成为压迫巴勒斯坦人民的声音”只要上帝赐予我生命。让全世界都听到。虽然世界上没有人能说话，但我们站出来说，哈马斯不是恐怖组织，而是抵抗组织。我们在联合国的平台上用地图展示了以色列在过去70年里是如何一步步占领巴勒斯坦土地的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我们无辜的巴勒斯坦兄弟最困难的时刻，我们动员了所有部门可以使用的一切手段。在这里，我非常明确、公开地说，哈马斯与土耳其“民族斗争”时期的“国家力量”如出一辙。当然，我们知道我们所说的话是有代价的。全世界都必须知道，我们不会屈服于你们的暗杀企图、政变企图、经济攻击和操纵。”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;埃尔多安：“以色列是一个恐怖主义国家”&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;随后，土耳其总统评论称，以色列人是“恐怖分子，正在实施种族灭绝”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “自10月7日以来，恐怖主义国家&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/erntogan-katigorei-netaniahoy"&gt;以色列&lt;/a&gt;一直在加沙和约旦河西岸实施不人道的种族灭绝。以色列在西方无条件的支持下，肆无忌惮地进行了一场已经载入人类史册的耻辱大屠杀，”他一语道破，并补充道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们杀害了14000名儿童，他们已经超越了希特勒。我们将在任何情况下捍卫巴勒斯坦的独立，尽管那些人看不到14,000名无辜儿童的死亡，并试图通过说哈马斯是恐怖组织来讨好以色列。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔多安还回应了反对派批评该国仍与以色列保持商业关系的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们的一些动作可能不可见。我们可能无法解释我们的某些行为。然而，那些质疑我们对巴勒斯坦问题敏感度的人迟早会发现自己处于困境，并且会感到羞耻，并理解他们在历史眼中所做的事情是多么不公正。”他评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/erntogan-israil-xeperase-ton-hitler-kratos-tromokraton"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 14:46:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/erntogan-israil-xeperase-ton-hitler-kratos-tromokraton</guid></item><item><title>乌苏拉·冯德莱恩：“欧洲防务觉醒的时刻已经到来”</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/laien-irthe-o-kairos-gia-afypnisi-stin-eyropaiki-amyna</link><description>&lt;img alt="乌苏拉·冯德莱恩" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-04/ursula-fon-der-leyen.jpg?itok=VflbNk5N" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/oyrsoyla-fon-nter-laien"&gt;乌苏拉·冯德莱恩&lt;/a&gt;在欧洲防务与安全峰会上发表讲话时表示，不应“孤立地”处理伊朗对以色列的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会主席指出，这是“新威权主义者联盟意图的最新样本”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“现在是欧洲在国防和安全方面觉醒的时候了。因为事关重大，我们的自由和繁荣取决于我们的安全，我们必须根据不断变化的安全环境调整我们的行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌苏拉·冯德莱恩强调，欧盟必须开始致力于其安全架构的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，成员国将始终对其军队以及与之相关的所有决策负责，“但欧洲在对我们的国防至关重要的领域也拥有工具和责任，从单一市场到研究，从创新到工业等等，“ 他加了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们必须利用欧洲的经济、结构和政治综合实力，发挥最大影响力。因为欧洲的防御是整个欧洲的责任——欧盟成员国和机构密切合作，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，委员会主席指出，“在我们加强自身在国防、工业和关键技术领域的主导地位的同时，我们也将加强与北约的核心合作。一个更具主导性、准备充分和资金充足的欧洲防御只会让北约变得更强大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/laien-irthe-o-kairos-gia-afypnisi-stin-eyropaiki-amyna"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 14:30:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/laien-irthe-o-kairos-gia-afypnisi-stin-eyropaiki-amyna</guid></item><item><title>奥运会：“圣火已点燃，法国进入巴黎最后冲刺”法国媒体写道</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/olympiakoi-agones-le-monde-i-floga-platforma-gia-eirini</link><description>&lt;img alt="古奥林匹亚的触摸圣火仪式" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-04/afi-flogas-arxaia-olympia.jpg?itok=yBUj6e9q" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;随着昨天在古奥林匹亚举行的、法国各大媒体广泛报道的奥运圣火点燃仪式，&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/gallia"&gt;法国&lt;/a&gt;进入了巴黎​​奥运会的最后阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国《世界报》的回应标题是“巴黎2024：在奥林匹亚，奥运圣火点燃仪式成为和平平台”，该报刊登了希腊官员和公民的声明，其中都提到了象征性的仪式的性质，并希望传达和平的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报最初指出，4 月 16 日星期二，古老的奥林匹亚圣殿体育场被改造成和平平台，并指出，在数千名观众和受邀人士面前，其中包括希腊共和国总统卡特琳娜萨克拉罗普卢和巴黎市长安·伊达尔戈、国际奥委会主席托马斯·巴赫回顾了&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/ellada/anapse-i-olympiaki-floga-stin-arhaia-olympia"&gt;奥林匹克圣火&lt;/a&gt;传达的希望信息，尽管全球环境特别是乌克兰战争和以色列-哈马斯战争。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希腊体育部长 Ioannis Vroutsis 在向《世界报》发表的声明中强调，“希腊人对 2800 年前奥林匹克圣火在奥林匹亚诞生感到自豪”。 “奥运会是世界上最大的社交活动。每四年一次，奥林匹克主义传达和平、兄弟情谊和团结的价值观，而这一切都从这里开始，”他还强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一棒火炬手斯特凡诺斯·杜斯科斯 (Stefanos Duskos) 将圣火交给了 2004 年雅典奥运会上首次夺得奥运冠军的法国选手劳尔·马努杜 (Laure Manoudou)，他表示：“对我来说，成为第一个传达这一信息的人具有非常重要的象征意义。和平与兄弟情谊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居住在附近村庄的退休人员帕诺斯·库鲁克利斯 (Panos Kourouklis) 告诉法国报纸：“对于我们希腊人来说，这个仪式很特别，在这里，我们比其他任何地方都更能感受到与我们的历史、我们的哲学和我们的价值观的联系。”指出他的梦想是看到奥运会在希腊永久举行，尽管他对举办 2004 年雅典奥运会的“管理不善”表示遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，体育老师安东尼斯·纳齐奥斯 (Antonis Natsios) 认为，这个国家在某种程度上忘记了自己的遗产，并表示他用希腊语、法语和英语写了几本书，“向年轻人宣传奥林匹克主义的价值观，也就是说，超越国界的人民的联盟”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，法国报纸强调了法国总统马克龙最近在接受 BFM-TV 采访时的声明，即“我们正在尽一切努力实现奥运休战”。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; 《世界报》：“火焰以优雅和情感点燃”&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在“奥运会的摇篮”奥林匹亚举行的触摸圣火仪式，《费加罗报》以“2024年奥运会：奥林匹亚以优雅和情感“点燃圣火”为题进行了回应。该报指出，该仪式是在 2,800 年前的奥林匹克运动会以其古老形式诞生的地方举行的，后来在皮埃尔·德·顾拜旦男爵的主持下于 1894 年从灰烬中重生，他指出，“在某种程度上，顾拜旦已经被遗忘了”迄今为止”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该报报道，法国奥委会主席托尼·埃斯塔盖（Tony Estaguet）回忆道：“对我们来说，向皮埃尔·德·顾拜旦致敬非常重要，因为这一切都是从他开始的。”他引用了国际奥委会（IOC）主席托马斯·巴赫（Thomas Bach）的声明，他指出皮埃尔·德·顾拜旦采纳了“通过体育促进和平与希望的理念”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报强调，在古奥林匹亚的奥林匹克体育场，每个人都在谈论和平的信息，“从伯罗奔尼撒半岛天空中飞翔的鸽子到这种纪念责任”，它指出，所有发言者都表达了这一点，关于奥林匹克理想。 “这个仪式给我留下了深刻的印象，因为我很感动地看到圣火在奥林匹亚点燃，2800 年前，一切都从这里开始。我们感受到了历史的积极分量。毫无疑问，世界已经发生了很大变化，但我们看到奥运会的作用仍然很重要，”托尼·埃斯塔盖特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关出版物还展示了负责体育和奥运会的巴黎副市长皮埃尔·拉班丹(Pierre Rabandan)的声明，他在指出“重要的是要记住古代奥运会是如何以及在哪里诞生的”，并补充说“在我们生活的时代，世界上充满了所有这些冲突，但不要太天真，这个奥运时刻可以在各方面带来平静。” “我们很难想象，很多年前，奥运会能够在这片平原上举行，这个体育场有45000名观众。知道自己来自哪里总是有好处的，这样可以更好地了解自己想去哪里。”皮埃尔·拉班丹 (Pierre Rabandan) 也表示。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，关于塞纳河奥运会开幕式不会按照现有计划举行的可能性，法国体育和奥运会和残奥会部长阿梅莉·乌迪亚·卡斯特拉 (Amelie Oudea Castera) 告诉该报：“我们正准备在复杂的背景下以最完美的组织方式组织奥运会，必须不带天真和清晰地进行。但马克龙总统周一早上重申，我们的首要要求是不要放弃我们的梦想、我们的快乐、给予法国的荣誉，因此我们希望在塞纳河上举行这一仪式。这仍然是我们作为一个团队正在努力制定的中心计划，努力向全世界展示我们国家的伟大形象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，部长也承认，正如所指出的，“当前的形势要求我们有远见和负责任。国家元首要求我们研究适应变量和替代方案。他提到了在特罗卡德罗举行不同配置的仪式的可能性。我负责任地再次重申，我们有责任预见所有情况并能够调整我们的仪式。观众安全是我们的首要任务。我们的主要地点塞纳河存在调整变量，并且可能有替代地点。但目前尚未确定做出最终决定的日期。正如火炬接力没有B计划一样，从安全角度来看，已经提供了最大限度的保障。”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;解放：“火焰在灰色的天空下开始前往巴黎的旅程”&lt;/h2&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/gallika-mme-olympiaki-floga-ellada"&gt;《解放报》&lt;/a&gt;题为《2024年奥运会：奥运圣火在灰色天空下开始巴黎之旅》也详细描述了奥运圣火的点燃仪式及其前往巴黎的路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为出版物的一部分，播放了一段简短的视频，其中包含法国发展部副部长 Chrysoula Zaharopoulou 的讲话，强调了奥运圣火的点燃对她作为一名希腊裔法国女性的特殊重要性，以及它向所有国家传达了希望、和平与团结的信息。最后，古奥林匹亚在题为“2024年巴黎奥运会：在奥林匹亚圣火的触碰下，“我想体现这一天的精神”的回应中，评论说该赛事可能因缺乏但古老的灵感点燃奥运圣火仪式却顺利进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RES-EMP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/olympiakoi-agones-le-monde-i-floga-platforma-gia-eirini"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 13:58:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/olympiakoi-agones-le-monde-i-floga-platforma-gia-eirini</guid></item><item><title>令人难以置信：她和死去的叔叔一起去银行，让他以她的名义签署贷款[视频]</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/brazilia-pige-trapeza-nekro-theios-gia-daneio</link><description>&lt;img alt="她和死去的叔叔一起去银行贷款" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-04/ginaika-nekro-siggeni-trapeza.jpg?itok=_Qonolig" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;就在此时，一名妇女将她叔叔的尸体带到一家巴西&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/trapeza"&gt;银行&lt;/a&gt;，据称试图让他以她的名义“签署”一笔贷款，而可疑的工作人员则询问他为何看起来如此苍白。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行工作人员开始拍摄这对夫妇，最终叫了救护车和警察，这名女子用手托住死去的养老金领取者的头，说道：“叔叔，你在听吗？你必须签字。我不能为你签名，”《每日邮报》报道。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;她试图让员工相信她叔叔很好——她已经在和他说话了&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;视频显示，这名女子将笔放在死者手指之间，并告诉死者紧紧握住笔，并鼓励他在银行位于巴西里约热内卢西部地区班古的分行签署一份文件。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，一名目击现场的银行员工告诉这名女子：“我认为这是不合法的。看起来不太好。他脸色很苍白。”她回答说：“没错”，然后转向死者说：“如果你不舒服，我可以带你去医院。你还想再去医院吗？&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视频显示，死者的头部来回摆动，然后她用左手从后面抓住他的脖子。然后她敦促他：“在这里签名，别再让我头疼了。”但死者没有回应，这是可以理解的。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;叔叔几个小时前去世了&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;据《每日邮报》报道，昨天晚上，超现实的一幕发生了。被叫到现场的医护人员证实，死去的68岁养老金领取者保罗·罗伯托·布拉加(Paulo Roberto Braga)已于几小时前去世。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带他去银行的女子艾丽卡·德·苏扎·维埃拉·努内斯 (Erica de Souza Vieira Nunes) 在现场被捕，她告诉警方她是他的侄女和看护者。据报道，警方检查了银行内外的闭路电视摄像机，看看布拉加的侄女是否单独行动，或者是否有同谋，怀疑他们可能参与有组织的欺诈活动。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确定死因的尸检结果尚未公布。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;调查以确定欺诈的同谋&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;警察局长法比奥·路易斯被捕后证实，布拉加被带到银行时已经死亡。他补充说：“调查仍在继续，以查明其他家庭成员的身份，并查明贷款安排时他是否还活着。当地报道称，这笔贷款金额为 2,500 英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/brazilia-pige-trapeza-nekro-theios-gia-daneio"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 13:34:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/brazilia-pige-trapeza-nekro-theios-gia-daneio</guid></item><item><title>英国：BBC和Mediazona确认至少5万名俄罗斯士兵在乌克兰阵亡</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/bretania-bbc-mediazona-rosoys-stratiotes-oykrania</link><description>&lt;img alt="乌克兰" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-01/oukrania-stratiotis-donetsk.jpg?itok=ua4I97ZI" width="1290" /&gt;&lt;p&gt; BBC 俄语频道和俄罗斯网站 Mediazona 今天报道称，自 2022 年 2 月入侵&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/oykrania"&gt;乌克兰&lt;/a&gt;开始以来，他们已经确认了 5 万多名俄罗斯士兵的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该名单是在一项联合研究中发布的，截止日期为 2024 年 4 月 7 日，该名单是根据官方公告、媒体和社交媒体上出现的信息或通过扫墓收集的某些信息编制的。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;没有国家公布损失情况&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;乌克兰和俄罗斯都没有公布&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/polemos-oykrania"&gt;自战争开始以来&lt;/a&gt;的损失统计，两家媒体都警告说，他们的清单可能并不详尽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月底，基辅方面估计士兵阵亡人数为3.1万人，而俄罗斯军方很少公开其军人伤亡情况，这些数字远低于实际数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫今天援引“国家机密法”和俄罗斯入侵乌克兰的“特殊地位”来证明缺乏有关俄罗斯军事伤亡的官方信息是合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年8月，《纽约时报》援引美国官员的话说，俄罗斯军队伤亡人数估计为12万人。今年1月29日，英国国防部长詹姆斯·希皮在给国会议员的书面答复中估计，俄罗斯损失至少有35万人死伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; BBC和Mediazona在调查中主要关注被招募到前线作战的囚犯的遭遇，他们指出，这对俄罗斯军队“炮灰战略的成功”做出了至关重要的贡献。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;俄罗斯监狱招募数万名囚犯&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;俄罗斯监狱招募了数万名囚犯，以换取释放他们的承诺，主要是准军事组织瓦格纳，但也有正规军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据对1000多名囚犯样本的检查，俄军直接招募的囚犯中有一半在被送往前线后的头两个月内被杀。瓦格纳招募的人员（至 2023 年 2 月）在招募后三个月内被杀害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两家媒体还强调，冲突的第二年已有超过 27,300 名俄罗斯士兵被杀，“这表明俄罗斯自 2023 年 1 月以来为夺取领土而付出的巨大人力代价”，特别是在顿涅茨克地区。巴哈姆特在 2023 年春天，甚至在去年秋天发起的持续四个月的大规模攻势期间占领了阿布迪夫卡市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RES-EMP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/bretania-bbc-mediazona-rosoys-stratiotes-oykrania"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 11:38:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/bretania-bbc-mediazona-rosoys-stratiotes-oykrania</guid></item><item><title>“沉没”迪拜的风暴中令人难以想象的视频——机场泻湖和被淹的汽车</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/binteo-plimmyrismeno-ntoympai</link><description>&lt;img alt="迪拜洪水" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-04/ntoumpai-aerodromio-plimmires-polli.jpg?itok=I0TZHQwa" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;持续不断的降雨造成了混乱，通常1.5年一次的降雨，但昨天在迪拜只下了几个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自阿拉伯酋长国的图像是前所未有的。典型的是从机场拍到的变成大海的镜头。飞机在泻湖中停泊和移动的图像令人难以置信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;街道被洪水淹没，汽车被淹没，奢华的酋长国陷入绝对的混乱，这些画面也令人难以置信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上令人震惊的视频显示，汽车里充满了水，迫使数百名司机弃车游向安全地带。一些汽车完全被淹没，车顶露出水面几乎看不见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些豪华车司机吹嘘他们在水中“漂浮”，但大多数人看到他们的车辆被困在被洪水淹没的道路上时慢慢停下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨水还淹没了房屋，世界上最繁忙的机场之一也是如此。昨天，机场关闭了近一个小时，虽然很快重新开放，但航班时刻表陷入混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪拜机场运营商在社交媒体上分享的一份声明写道：“除非绝对必要，我们建议您不要前往机场。航班继续延误和改道。请直接向您的航空公司查询您的航班状态。我们正在努力在非常困难的条件下尽快恢复运营。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一晚些时候开始下雨。当地时间周二上午 9 点左右，暴风雨加剧，并持续一整天，给被洪水淹没的城市带来了更多的降雨和冰雹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从今天一早开始，机场的清洁工作就已经开始，当局还派出水罐车到街道上抽水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该国最北端的酋长国拉斯海马，警方称一名 70 岁的男子因车辆被洪水冲走而死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着这座城市试图重回正轨，当局关闭了学校，并要求为工人提供远程办公。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对于特斯拉汽车，他们在 Twitter 上写道，赞扬埃隆·马斯克，因为他们“驾驶特斯拉 Model Y 获得了最佳体验”，因为它们“漂浮”穿过被洪水淹没的道路，而“其他所有汽车都被困住了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大量水冲破窗户，数百座建筑物和商店被毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿联酋国家气象中心表示，预计该地区不稳定的天气状况将持续到今天，尽管大部分降雨似乎已向东移动。洪水还涌入豪华购物中心的地下室，购物者拿着名牌服装涉水而行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，强风将公寓楼阳台上的家具掀起，黑色的天空每隔几秒就会被闪电照亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二的视频还显示水“冲破”了一家商店的天花板。水从天花板倾泻而下，产品溅落在地板上，顾客和员工却无能为力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下雨在阿联酋并不常见，但在寒冷的冬季确实会定期下雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多道路没有排水系统来应对洪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方媒体称，警察和军队被派往受灾最严重的北阿什沙基亚省帮助营救平民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴林、卡塔尔和沙特阿拉伯也出现降雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于阿拉伯半岛东端的邻国阿曼国家紧急事务管理委员会周二发表声明称，最近几天至少有 18 人因暴雨死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们包括大约10名学生。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;席卷迪拜的风暴的延时视频&lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;迪拜令人难以置信的洪水的照片和视频&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/binteo-plimmyrismeno-ntoympai"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 11:33:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/binteo-plimmyrismeno-ntoympai</guid></item><item><title>BBC：超过5万名俄罗斯士兵在普京的乌克兰战争中丧生</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/bbc-50000-rosoi-stratiotes-nekroi-polemo-oykrania</link><description>&lt;img alt="俄罗斯士兵在乌克兰" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-04/rossoi-stratiotes-ukrania.jpg?itok=8RJISu72" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;一项新的分析显示，自弗拉基米尔·普京于 2022 年 2 月 24 日下令入侵乌克兰以来，已有超过 5 万&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/rosoi-stratiotes"&gt;俄罗斯士兵&lt;/a&gt;在乌克兰战场上丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司 (BBC) 称，去年俄罗斯士兵的死亡人数比战争前 12 个月高出 25%，该机构利用官方报告、报纸报道、社交媒体帖子和坟墓中的开源信息来证实这些数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约秘书长斯托尔滕贝格上个月表示，根据西方情报机构的估计，在乌克兰死伤的俄罗斯士兵人数&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/nato-pano-apo-350000-rosoi-stratiotes-oykrania"&gt;超过35万人，&lt;/a&gt;而基辅早在去年8月就估计这一数字&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/oykrania-500000-stratiotes-nekroi-traymaties"&gt;超过50万&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据BBC分析，战争的第二年，大约27,300名俄罗斯士兵被杀，因为莫斯科继续其所谓的“绞肉机”战略，向前线派遣一波又一波的部队，试图削弱乌克兰的防守部队并推动其发展。他们表明自己的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司表示，俄罗斯士兵的实际死亡人数可能要高得多，因为其分析不包括乌克兰东部被占领的顿涅茨克和卢甘斯克地区准军事人员的死亡。可以肯定的是，死亡人数是莫斯科 2022 年 9 月承认的死亡人数的八倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/bbc-50000-rosoi-stratiotes-nekroi-polemo-oykrania"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 11:27:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/bbc-50000-rosoi-stratiotes-nekroi-polemo-oykrania</guid></item></channel></rss>