<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>世界</title><link>https://www.iefimerida.gr/</link><description>&lt;p&gt;阅读来自世界各地最重要的新闻和新闻，了解全球动态和国际时事。爆炸新闻。&lt;/p&gt;</description><lastBuildDate>Thu, 11 Apr 2024 04:08:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>新的移民和庇护协议有何规定 - 投票惊悚片</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/symfono-metanasteysis-asyloy-psifoforia-thriler</link><description>&lt;p&gt;在一场惊心动魄的投票中，新《&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/metanasteysi"&gt;移民&lt;/a&gt;和庇护公约》的立法方案在欧洲议会全体会议上获得通过，这似乎被票选为“两害相权取其轻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲媒体 Euractiv 在分析中解释了为什么尽管周三下午的投票前充满了压力，最终的“协议无人喜欢”，但欧盟关于庇护和移民的协议&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/symfono-metanasteysis-asyloy-perase"&gt;最终在部分地区以微弱多数获得通过。&lt;/a&gt;包裹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/symfono-metanasteysis-asyloy-ta-metra"&gt;该方案仅因不同意案文的欧洲议会议员投了弃权票而获得通过&lt;/a&gt;，但他们的缺席并没有阻止该方案的通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投票前的几个小时里，各政治团体的领导人以及该法律的谈判代表不断呼吁欧洲议会议员有责任感，在经历了近十年的僵局后，向公民提供一项改革寻求庇护者和移民进入欧盟的程序。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;新的《移民和庇护条约》以压倒性多数投票通过&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;投票会刚刚开始，一群来访者就突然爆发，&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/petaxan-saites-eyroboyleytes-symfono"&gt;高呼“该公约杀人，投反对票”&lt;/a&gt; ，扰乱了会议，这呼应了许多非政府组织的呼吁，他们担心该公约没有充分保护人的生命和基本权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;软件包中的大部分文件以微弱多数（大约 50 票）通过。涉及边境记录人员详细信息、数据库和返还政策的提案得到了压倒性的支持，超过 400 票赞成，约 200 票反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的《移民和庇护公约》是各利益攸关方多年谈判的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该文本现在将转发给理事会成员国，预计它们将于 4 月 29 日以特定多数投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲议会主席罗伯塔·梅佐拉在投票后表示：“现在，我们必须确保已达成的协议在我们所有成员国得到充分实施，并且实施过程与尊重我们共同的人性齐头并进。”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; “这不是一个完美的解决方案，而是一个妥协”&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高级谈判代表之一、斯洛伐克社会党议员马特贾兹·内梅克 (Matjaz Nemec) 表示：“这不是一个完美的解决方案，这是我们在欧洲议会中接受的妥协方案，但它绝对是必要的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于该一揽子计划的规模和影响（包括超过五项立法和数百页），一些政治团体和国家代表团决定选择支持哪些文件，反对哪些文件。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;绿党和极左派提出基本权利问题&lt;br /&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;绿党在投票前已经宣布他们将反对某些文件，因为它们不保护基本权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们的人性和团结价值观呢？ （……）没有协议比达成协议要好，因为协议将成为文明的真正失败”，比利时绿党议员萨斯基亚·布里克蒙特（Saskia Bricmont）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国左翼欧洲议会议员科妮莉亚·恩斯特 (Cornelia Ernst) 表示，这一想法得到了左翼团体的认同：“这项协议是一项耻辱和耻辱的协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Euractiv 指出，最终没有一个文件掉落，但如果有一个文件掉落，整个公约就会陷入危险，因为它们都是相互依存的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是一次现在或永远不会投票。这一刻永远不会回来。历史在注视着，选民也在注视着我们，”民政事务专员伊尔瓦·约翰逊在投票前的全体会议上说道，并补充道：“所有文件都必须通过，否则任何文件都不会通过。”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;社会主义者、中右翼和自由主义者投票反对该协议的部分内容&lt;br /&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;尽管得到了社会主义党（S&amp;amp;D）、中右翼党（EPP）和自由党（Renew）的普遍支持，但一些成员和国家代表团“越界”，投票反对该协议的部分内容。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;极右的困境&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一些欧洲议会议员认为，投票反对该协议将使极右翼轻松获胜，特别是因为，如果失败，就必须在下个任期内就新制度进行谈判，预计极右翼和保守势力将在下个任期内获胜。在议会中拥有更大的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会主义者比尔吉特·西佩尔说：“如果你投票反对这项协议，那么欧洲极右翼就会取得胜利。”他补充道：“欧洲需要这个立法机构制定基于民主价值观的明确的控制和团结规则，法治和基本权利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他左翼立法者表示担心，该协议对中右翼和极右翼势力做出了太多让步，例如乔治亚·梅洛尼领导的意大利兄弟党，该党与保守党并肩作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿党欧洲议会议员萨斯基亚·布里克蒙特(Saskia Bricmont)表示：“你们已经准备好向极右撤退了，该协议没有给出任何更好地管理投入的答案，该协议恰恰相反，它是欧洲堡垒。”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;欧洲选举协议站&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;该文件将继续在全国竞选活动中发挥关键作用，特别是在六月欧洲选举前夕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理移民流动的方式是欧洲所有政党竞选活动的一个关键优先事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，欧洲人民党呼吁下个任期延长欧盟的移民政策，增加移民返回“安全”的第三国，这就是英国提倡的有争议的所谓“卢旺达模式”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据 Euractiv 报道，在法国，法国政府公开计划在其欧洲竞选活动中利用该协议投票来打击其主要反对派——马琳·勒庞的国民联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，欧洲外交关系委员会（ECFR）对12个欧盟国家进行的一项民意调查显示，只有15%的受访者认为移民是过去十年的最大危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，只有德国（29%）和奥地利（24%）将移民视为公民最关心的问题。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:57:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/symfono-metanasteysis-asyloy-psifoforia-thriler</guid></item><item><title>地中海：意大利兰佩杜萨岛附近海难造成至少 8 名移民死亡</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/mesogeios-8-nekroi-metanastes-nayagio-italia</link><description>&lt;p&gt;意大利当局称，一艘新移民船周三在&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/mesogeios"&gt;地中海&lt;/a&gt;沉没，造成至少八人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据意大利港务局称，一艘载有至少 30 人的船只在国际水域兰佩杜萨岛东南约 30 海里（55 公里）处倾覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利海岸警卫队继续说道，尽管条件困难，巡逻艇还是收集了几名遇难者，并补充说，其中一些人在被运送到兰佩杜萨的途中因体温过低而死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利当局昨晚报告称，他们统计了 23 名幸存者，他们被送往西西里岛和突尼斯之间的意大利岛屿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，安莎通讯社报道称，23 人中，有 1 人死亡，使沉船死亡人数增加至 9 人，并补充说，另有 6 人正在接受重症监护。据意大利当局称，其中一名受害者是一名小孩。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;失踪人数的矛盾&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这起致命事故的具体情况尚不清楚。关于失踪人数的信息存在矛盾。目前尚不清楚这艘船是从哪里启航的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移民船只经常从利比亚、突尼斯和埃及危险地穿越地中海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年试图通过海路到达欧洲的移民人数再次增加。意大利内政部统计，自今年年初以来，已有超过 15 万无证移民抵达。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:56:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/mesogeios-8-nekroi-metanastes-nayagio-italia</guid></item><item><title>洪都拉斯：一名被强奸的土著妇女向联合国呼吁，要求她堕胎</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/ondoyra-oie-prosefyge-aytohthoni-thyma-biasmoy-amblosi</link><description>&lt;p&gt;国际和地方妇女权利组织周三宣布，一名土著妇女因强奸而无法终止妊娠，因此向联合国人权委员会提出上诉，反对&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/ondoyra"&gt;洪都拉斯&lt;/a&gt;绝对禁止堕胎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名 34 岁的申请人化名福西亚 (Faucia)，“是纳瓦部落的原住民和人权捍卫者，也是性侵犯的幸存者，由于印度全面禁止堕胎，她被迫面临强迫生育的境地。非政府组织生殖权利中心和四个洪都拉斯团体在一份联合声明中解释道，由于她在事件发生时没有服用事后避孕药（该药于 2023 年 3 月再次获得批准），因此她在洪都拉斯遭遇了“暴力”。 。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;她被强奸犯怀孕了&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;公告称，福西娅在奥兰索县（东部）“遭到两名男子袭击，并被其中一名男子强奸，以报复她保卫自己地区的努力”，结果她“怀孕了”，该公告称，其中不包括确切的时间是指定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;妇女权利中心主任雷希娜·丰塞卡(Rehina Fonseca)帮助她在联合国人权委员会谴责了她所面临的处境，她向法新社解释说，受害者“已经决定坚持到底以确保正义”，并防止其他可能的情况发生。女人有她自己的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告解释说，向联合国该机构发出的呼吁旨在确保发布“人权委员会的指令，以迫使洪都拉斯国家修改立法框架”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据洪都拉斯法律，在任何情况下都无一例外地禁止堕胎，即使怀孕是由于强奸造成的，即使胎儿有严重畸形，即使准妈妈的生命处于危险之中。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:54:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/ondoyra-oie-prosefyge-aytohthoni-thyma-biasmoy-amblosi</guid></item><item><title>以色列：“从军事角度来看，哈马斯在加沙地带已被击败”</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/israil-hamas-ehei-ittithei-lorida-tis-gazas</link><description>&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡领导下的战争委员会成员本尼·甘茨表示，他相信“从军事角度来看，哈马斯已经被以色列军队在&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/lorida-tis-gazas"&gt;加沙地带&lt;/a&gt;击败”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他同时强调，以色列军队在被围困的巴勒斯坦飞地的行动将继续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在军事上，哈马斯已经被击败。其战士已被杀或躲藏起来。它的能力有限，我们将继续打击剩下的部分，”这位中间派政治家在访问以色列南部城市斯德洛特时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘茨指出，对于已经袭击加沙地带六个多月的以色列军队来说，“胜利将一步步到来”。 “我们不会停止！我们将进入拉法。我们将回到汉尤尼斯，”他保证道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周一重申，他决心无视流血风险的警告，对拉法发动全面地面攻势。该地区位于巴勒斯坦飞地南端，已有超过150万巴勒斯坦人在此避难，以色列将其视为哈马斯在加沙地带的最后一个主要据点。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:52:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/israil-hamas-ehei-ittithei-lorida-tis-gazas</guid></item><item><title>“劳力士门”案：秘鲁检察官办公室查获三块手表和一条手链</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/rolex-gate-eisaggelia-peroy-katashesi-rologion-brahiolioy</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/peroy"&gt;秘鲁&lt;/a&gt;检察官办公室昨天周三没收了三块手表和一个手镯，这是涉及总统迪娜·博卢阿特丑闻的核心，她保证这些物品是“借给”她的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “检察机关决定在没有法院命令的情况下进行没收。安第斯山脉阿亚库乔省省长维尔弗雷多·奥斯科里马 (Wilfredo Oscorima) 的律师翁贝托·阿万多 (Umberto Avando) 告诉媒体，据称他将这些奢侈品借给了博卢阿特女士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家元首被拍到戴着昂贵的手表，这是被媒体称为“劳力士门”丑闻的核心，目前她正面临“非法致富”调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，他向检察官作证说，他接受了省长阿伊亚库索“男友”的手表，这是一个“错误”，并补充说，他已将手表归还给他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿万多表示，这些手表和手镯是在出庭期间被没收的。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;劳力士门丑闻是如何开始的&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这起 &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/peroy-kogkreso-aperripse-protaseis-apopompis-mpoloyarte"&gt;丑闻于 3 月 15 日爆发&lt;/a&gt;，当时一家新闻网站开始发布博卢阿特女士在 2021 年至 2022 年担任政府期间佩戴豪华手表的照片。警察和检察官搜查了她位于首都郊区的家和总统府。 3月30日立案侦查。没有找到手表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使对她提出刑事指控，根据宪法，总统也要到 2026 年 7 月之后，或者在她的任期结束后才会受到审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 61 岁的博卢阿特女士已经面临更严重的指控，罪名是“种族灭绝”、“情节严重的连环谋杀”和“造成严重身体伤害”，几个月来造成 50 多人死亡和数百人受伤。 2022 年 12 月她就职后发生了长期骚乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国会停会并于当月其前任佩德罗·卡斯蒂略（Pedro Castillo）被警方逮捕后，她成为秘鲁临时总统。佩德罗·卡斯蒂略是与激进左翼政党一起当选的，她是该党的副总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博卢阿特女士上任后，共启动了四次停职和免职程序。然而，这些提案都没有在秘鲁国家代表团全体会议上进行辩论，而秘鲁国家代表团中右翼和极右翼政党占主导地位，并支持该提案。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:45:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/rolex-gate-eisaggelia-peroy-katashesi-rologion-brahiolioy</guid></item><item><title>美国摧毁 11 架也门胡塞武装无人机 - 没有人员伤亡或船只损坏的报道</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/ipa-katestrepsan-11-drones-hoythi-yemenis</link><description>&lt;p&gt;美国武装部队昨天宣布摧毁&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/hoythi"&gt;也门胡塞&lt;/a&gt;武装的11架无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国称，三架无人机在飞行中被击落——两架在亚丁湾上空，第三架在红海上空——其余八架“出于自卫”在地面上被摧毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国中东参谋长联席会议（CENTCOM，“中央司令部”）通过 X 保证：“没有关于美国（海军）舰艇、联军舰艇或商船受伤或损坏的报道。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:33:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/ipa-katestrepsan-11-drones-hoythi-yemenis</guid></item><item><title>拜登：伊朗威胁后美国对以色列的支持“坚定不移”</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/mpainten-ypostirixi-ipa-sto-israil-alygisti-apeiles-iran</link><description>&lt;p&gt;美国总统&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/tzo-mpainten"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;周三重申，在伊朗威胁要对伊朗驻叙利亚大马士革领事馆遭受致命袭击进行报复后，他对以色列的支持“坚定不移”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统在与日本首相岸田文雄举行的白宫联合新闻发布会上表示，伊朗“威胁要对以色列发动重大袭击”。&lt;/p&gt;&lt;h2 id="mce_9"&gt;尽管与内塔尼亚胡关系紧张，拜登仍支持以色列&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;“正如我告诉以色列总理内塔尼亚胡的那样，面对伊朗及其盟友的这些威胁，我们对以色列安全的承诺是坚定不移的，”他继续说道。 “我再说一遍：不灵活。我们将尽一切努力保护以色列的安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他与以色列总理的双边关系紧张，但他还是发表了这些评论，他的声明表明本杰明·内塔尼亚胡正在加沙地带实施“错误”的政策。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;伊朗威胁以色列将受到“惩罚”&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;伊朗最高领袖哈梅内伊昨天早些时候宣布，以色列将因 4 月 1 日袭击叙利亚首都而受到“惩罚”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据非政府组织称，伊朗驻大马士革领事馆爆炸造成 16 人死亡，其中包括 7 名革命卫队成员，革命卫队是伊朗伊斯兰共和国武装部队的精锐部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德黑兰已经宣布将对这起致命爆炸事件进行报复，这进一步加剧了该地区的紧张局势，由于以色列和伊朗支持的巴勒斯坦伊斯兰运动哈马斯之间的战争，该地区的局势已经极其紧张。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;美国：我们与大马士革袭击事件无关&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;美国人保证他们与大马士革的袭击“无关”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国国务院部门发布的新闻稿，美国国务卿安东尼·布林肯向以色列国防部长约夫·加拉德传达了同样的信息，即美国在伊朗威胁面前支持以色列。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:11:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/mpainten-ypostirixi-ipa-sto-israil-alygisti-apeiles-iran</guid></item><item><title>瑞士：没有俄罗斯参与的乌克兰和平会议将于6月15日至16日举行</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/elbetia-ioynio-diaskepsi-eirini-oykrania-horis-rosia</link><description>&lt;p&gt;瑞士政府周三（10/4）宣布，&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/elbetia"&gt;瑞士&lt;/a&gt;组织的“乌克兰和平”会议将于6月15日至16日在一家豪华酒店举行，但预计俄罗斯不会参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士总统维奥拉·阿姆赫德在伯尔尼举行的新闻发布会上表示：“这是可持续和平进程的第一步。”他补充说：“我们不会在这次会议上签署和平计划”，并表示希望随后举行第二次会议。 “我们希望启动这个过程，”他解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她旁边，外交部长伊格纳西奥·卡西斯表示，俄罗斯人“预计不会来”，但补充说，“除非所有交战各方都参与，否则不可能有和平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他澄清说，在第一次会议上，“我们可以就如何邀请俄罗斯参加下一次会议达成一致”。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;俄罗斯：美国民主党会议计划&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;俄罗斯称这次会议是“美国民主党的计划”，即美国总统乔·拜登的政党。俄罗斯外交发言人玛丽亚·扎哈罗娃对塔斯社表示：“这一切的幕后黑手是民主党人，他们希望通过此类活动的照片和视频来宣布‘乌克兰’计划仍然具有现实意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位发言人辩称，美国政府的目标是即将举行的选举，拜登将在选举中与前总统唐纳德·特朗普对峙，特朗普的共和党几个月来一直阻止基辅所需的军事援助。扎哈罗娃补充说：“选举对他们来说就是一切，乌克兰什么都不是。”她指责民主党“将数千名乌克兰人置于危险之中”。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; 100多个国家将参加峰会&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;卡西斯表示，将邀请100多个国家参加此次峰会，美国已确认参加。据瑞士媒体报道，美国总统乔·拜登也将出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/mpainten-tha-metashei-diaskepsi-elbetia-eirini-oykrania"&gt;会议将在比尔根斯托克的豪华酒店大楼举办&lt;/a&gt;，该酒店坐落在卢塞恩湖上方 450 米的山坡上，风景如画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一月份，瑞士总统欢迎乌克兰总统泽连斯基在伯尔尼举行会谈。当时，他向他保证，他支持在瑞士组织和平会议。与此同时，瑞士与许多其他国家接触，研究了启动和平进程的可能性和方式。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:05:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/elbetia-ioynio-diaskepsi-eirini-oykrania-horis-rosia</guid></item><item><title>拜登：我们正在考虑澳大利亚要求撤销对朱利安·阿桑奇的起诉</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/mpainten-aitima-aystralias-stamatisei-poiniki-dioxi-asanz</link><description>&lt;p&gt;美国总统&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/tzo-mpainten"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;周三（10/4）表示，他正在“考虑”澳大利亚要求停止起诉维基解密创始人朱利安·阿桑奇，后者泄露了数千份美国机密文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，澳大利亚总理安东尼·艾博内塞 (Anthony Albanese) 支持议会提出的一项决议，要求将 52 岁的阿桑奇遣返回国。美国官员正在寻求将阿桑奇从英国引渡到美国，美国正在通缉他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被记者问及是否对澳大利亚的要求做出回应时，拜登表示：“我们正在调查此事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “做正确的事，放弃起诉，”澳大利亚人的妻子斯特拉·阿桑奇评论道，她多次警告他的身体和精神状况不断恶化，并担心如果被引渡他会“死”。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;阿桑奇的版本“冻结”了。&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;伦敦高等法院裁定美国必须保证不会判处阿桑奇死刑，三月份，阿桑奇的引渡被“冻结”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国检察官希望以 18 项罪名对阿桑奇进行审判，罪名是泄露机密军事和外交记录及电报，但除一项罪名均根据《间谍法》进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国司法部门于三月下旬要求美国就这名澳大利亚人被引渡后的待遇做出新的保证，特别是他不会面临死刑，否则可能会让朱利安·阿桑奇有权对她的版本提出最终上诉。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; “为新闻自由而战”&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;对于朱利安·阿桑奇的支持者来说，这场马拉松式的法律斗争实际上是一场争取新闻自由的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿反驳称，维基解密创始人揭露美国文件，特别是点名美国情报来源的文件，危及了许多人的生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维基解密现任主编克里斯汀·赫拉夫森昨天做出回应，呼吁采取“政治解决方案”，敦促澳大利亚当局“将此案与未来与美国的贸易和双边合作协议联系起来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫拉夫森在伦敦市中心举行的支持这位维基解密创始人的集会上对法新社表示：“他们必须表现出勇气，并表示‘除非你放弃对朱利安·阿桑奇的起诉，否则我们没有什么可讨论的。’”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天是朱利安·阿桑奇被捕五周年，预计世界各地将举行更多集会以支持他。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;阿桑奇被捕&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2019年4月11日，朱利安·阿桑奇被英国警方逮捕，并强行带到厄瓜多尔驻伦敦大使馆外。 2012 年，他在那里避难，以避免可能被引渡到瑞典，在那里他因强奸罪而接受调查（此后已被立案），但最重要的是在美国，他被指控犯有黑客行为和间谍活动。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 02:27:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/mpainten-aitima-aystralias-stamatisei-poiniki-dioxi-asanz</guid></item><item><title>厄瓜多尔震惊：前副总统豪尔赫·格拉斯试图自杀——他正在绝食</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/isimerino-apopeirathike-aytoktonisei-proin-antiproedros</link><description>&lt;p&gt;被监禁的&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/isimerinos"&gt;厄瓜多尔&lt;/a&gt;前副总统豪尔赫·格拉斯本周早些时候试图自杀，并在瓜亚基尔（西南部）最高设防监狱绝食，以抗议被捕和审前拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该消息是由该国前总统拉斐尔·科雷亚和该政治家的倡导者索尼娅·维拉宣布的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 54 岁的格拉斯已经因腐败罪被判入狱两次，目前正面临第三次审判，他称检方具有政治性，但检察官否认了这一点&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/synelifthi-proin-antiproedros-isimerinoy-mexiko"&gt;。周五，警方突袭了他​​在基多的墨西哥大使馆，他被捕&lt;/a&gt;。十二月寻求庇护。警察入侵导致双边外交危机升级，导致墨西哥和厄瓜多尔断绝外交关系，并引起国际社会的强烈抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据监狱管理局称，这位&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/isimerinos-proin-antiproedros-gklas-fylaki-nosokomeio"&gt;前副总统周一因拒绝进食而出现“可能”不适，随后被送往医院&lt;/a&gt;。据同一消息来源称，他于昨天周二被送回监狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但前总统科雷亚（2007-2017）通过X表示，我们“确认”豪尔赫·格拉斯住院的原因是“自杀未遂”，并补充说他被捕后“正在绝食”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前副总统的律师通过 WhatsApp 证实了这一信息。与此同时，倡导者维拉通过 X 发布了一段视频，其中格拉斯先生提到了他的被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥宣布向豪尔赫·格拉斯提供政治庇护。厄瓜多尔称此举“非法”。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;格拉斯被捕后墨西哥和厄瓜多尔之间的外交紧张&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这次入侵和逮捕导致厄瓜多尔和墨西哥之间的外交紧张局势达到高度。一天前，基多宣布墨西哥大使不受欢迎，并因墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔发表“非常不幸”的言论而驱逐她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄瓜多尔总统丹尼尔·诺博亚和他的政府辩称，前副总统有逃跑的风险，但没有提供更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的律师发布的视频中，格拉斯声称警方在逮捕他时虐待了他。 “我试图站起来，但我站不起来，因为他们打了我，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄瓜多尔警方没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前副总统的辩护律师宣布，已提交释放其校长的请求。犯罪学家维拉表示，听证会预计将于今天晚些时候举行。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;厄瓜多尔爆发前所未有的暴力浪潮&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;36 岁的厄瓜多尔总统诺博亚是一位大亨的儿子，他自称是中左翼，但在议会中得到了右翼的支持，他正面临着与有组织犯罪和贩毒有关的前所未有的暴力浪潮，并宣布该国为国家对抗帮派的“战争”。他介绍了警方在墨西哥大使馆采取的行动，作为“打击有罪不罚现象”的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交设施遭入侵事件引起拉美国家政府、美国、美洲国家组织和联合国的强烈反应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 02:12:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/isimerino-apopeirathike-aytoktonisei-proin-antiproedros</guid></item></channel></rss>