<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>世界</title><link>https://www.iefimerida.gr/</link><description>&lt;p&gt;阅读来自世界各地最重要的新闻和新闻，了解全球动态和国际时事。爆炸新闻。&lt;/p&gt;</description><lastBuildDate>Thu, 23 May 2024 18:09:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>胡塞武装袭击希腊船只</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/epithesi-ton-hoythi-se-ellinoktito-ploio</link><description>&lt;img alt="红海中的船" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-02/ploio-erythra-thalassa.jpg?itok=vgBm5zrr" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;据法新社（法新社）报道，&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/hoythi"&gt;也门胡塞&lt;/a&gt;叛军今天（23/5）对一艘在荷台达港航行的希腊货船发动导弹袭击，没有造成人员伤亡或财产损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据部署在该地区的多国海军信息中心称，这次袭击是针对悬挂马耳他旗的散货船YANNIS号发起的。据 Marine Traffic 网站报道，该公司归希腊航运公司东地中海海事有限公司所有。该船已从俄罗斯出发前往肯尼亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月以来，与伊朗结盟的也门叛乱分子频频对红海和亚丁湾的商船发动导弹和无人机袭击。他们最初表示，他们的目标是与以色列有联系的船只，但后来扩大了目标，包括与美国和英国有联系的船只，以报复这些国家的军队对他们在也门的阵地进行的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红海地区的胡塞武装袭击给全球航运带来了问题，迫使公司将船只派往南部非洲，进行耗时且成本更高的航行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/epithesi-ton-hoythi-se-ellinoktito-ploio"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 17:55:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/epithesi-ton-hoythi-se-ellinoktito-ploio</guid></item><item><title>乌克兰：13名儿童从俄罗斯和被占领的乌克兰领土返回</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/oykrania-epestrepsan-piso-13-paidia-apo-ti-rosia</link><description>&lt;img alt="来自乌克兰的难民儿童" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2022-03/oykrania-oukrania-paidia-25-3-2022.jpg?itok=egcal9N8" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;基辅官员表示，今天与卡塔尔合作，从俄罗斯和莫斯科控制的&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/oykrania"&gt;乌克兰&lt;/a&gt;领土遣返了 13 名乌克兰儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统办公厅主任在 Telegram 上表示：“孩子们已经回到祖国了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯通讯社塔斯社今天报道，莫斯科移交了六名年龄分别为 6 岁和 17 岁的儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰人权专员德米特罗·鲁宾涅茨补充说，七名儿童已从俄罗斯占领的领土返回。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;约2万名儿童从乌克兰被带到俄罗斯&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;基辅表示，大约2万名儿童在未经家人或监护人同意的情况下被从乌克兰带到俄罗斯或俄罗斯占领的领土。它将莫斯科的这一行为定性为战争罪，符合联合国条约中种族灭绝的定义。莫斯科声称它保护了战区的弱势儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际刑事法院对总统弗拉基米尔·普京和俄罗斯儿童事务专员玛丽亚·利沃娃-贝洛娃发出逮捕令，罪名是与在乌克兰绑架儿童有关的战争罪。克里姆林宫否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔接受了乌克兰的请求，与俄罗斯进行调解，于 2023 年 7 月归还儿童，第一次归还于 10 月进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RES-EMP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/oykrania-epestrepsan-piso-13-paidia-apo-ti-rosia"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 17:45:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/oykrania-epestrepsan-piso-13-paidia-apo-ti-rosia</guid></item><item><title>英国：被捕 64 岁男子，被指控为俄罗斯从事间谍活动</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/bretania-andras-katigoreitai-gia-kataskopeia-yper-rosias</link><description>&lt;img alt="间谍" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2022-03/russia-kataskopeia-diplomates-polonia-23-3-22.jpg?itok=hCGpIuXW" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;警方称，一名 64 岁男子今天因协助俄罗斯情报部门而在&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/bretania"&gt;英国&lt;/a&gt;被指控国家安全罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大都会警察局在一份新闻稿中称，霍华德·迈克尔·菲利普斯 (Howard Michael Phillips) 于 5 月 16 日在伦敦市中心被捕，此后一直被拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方称，他今天根据《国家安全法》第三条受到指控，该法涉及“协助外国情报机构”，在本案中是“俄罗斯”。预计他将于今天晚些时候出现在伦敦威斯敏斯特地方法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方表示，此案与其他涉及违反《国家安全法》的起诉或调查无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方表示，“这次逮捕与最近根据《国家安全法》进行的起诉或调查无关”。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;俄罗斯大规模逮捕间谍活动&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;近几个月来，英国曝光了多起涉及莫斯科的涉嫌间谍活动的案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月底，五名保加利亚人被指控为俄罗斯从事间谍活动。他们宣称自己无罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 4月下旬，一名20岁的英国人被指控组织针对“与乌克兰有关的企业”的袭击，并根据《国家安全法》受到指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5月初，英国驱逐了俄罗斯驻伦敦大使馆武官，称他为“未申报的军事情报官员”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为报复，莫斯科驱逐了英国驻莫斯科武官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/bretania-andras-katigoreitai-gia-kataskopeia-yper-rosias"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 17:03:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/bretania-andras-katigoreitai-gia-kataskopeia-yper-rosias</guid></item><item><title>英国：牛津大学学生在支持巴勒斯坦的抗议活动中被捕</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/bretania-foitites-synelifthisan-diamartyria-palaistini</link><description>&lt;img alt="英国：牛津大学学生在支持巴勒斯坦的抗议活动中被捕" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-05/oxford-diadilotes.jpg?itok=w6o1ND7A" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/bretania"&gt;英国&lt;/a&gt;警方逮捕了至少 12 名牛津大学学生，并与该校内亲巴勒斯坦静坐抗议活动的参与者发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛津巴勒斯坦行动组织（OA4P）表示，学生开始在行政办公室抗议后，大学当局报了警，这是英国、 &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/ipa-panepistimia-filopalaistinioi-diadilotes-astynomiki-katastoli"&gt;美国&lt;/a&gt;和其他国家大学针对巴勒斯坦战争举行的抗议活动的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰晤士河谷警方表示，他们已了解此事，稍后将发布信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该大学尚未对今天的事件发表评论，尽管它过去曾表示尊重和平抗议形式的言论自由权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; OA4P 组织在社交媒体上发布的一段视频中，记录了警察和学生之间的冲突，他们坐在街上阻止一辆警车通行，据称这辆警车载有被捕者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗议者高呼“让他们走”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗议者呼吁该大学切断与以色列有关联的公司的关系，以色列正在加沙地带与巴勒斯坦组织哈马斯交战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织在发给 X 的消息中表示：“很明显，政府宁愿逮捕、压制和攻击自己的学生，也不愿面对以色列在加沙实施种族灭绝的事实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛津政治学学生肯德尔·加德纳在现场表示，警方强行驱逐了学生。 “我们面临着很多暴力和敌意，”他告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/bretania-foitites-synelifthisan-diamartyria-palaistini"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 16:40:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/bretania-foitites-synelifthisan-diamartyria-palaistini</guid></item><item><title>葡萄牙降低年轻人税收以防止他们移民</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/i-portogalia-rihnei-tin-forologisi-stoys-neoys</link><description>&lt;img alt="葡萄牙" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-03/portogalia-montenegro-mple.jpg?itok=tGHkfAjm" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/portogalia"&gt;葡萄牙&lt;/a&gt;中右翼少数党政府今天批准对超过30万名18-35岁公民的所得税进行大幅削减，将他们明年起支付的平均税率削减三分之二，此举旨在阻止年轻人移民人们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总理路易斯·黑山表示，“绝大多数人将缴纳 4.4% 至 7%-8% 之间的税率”，而所有月收入不超过 5,800 欧元的年轻人的最高税率将为 15%。目前，所有工资等级的所得税税率在 13% 至 48% 之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该措施必须得到议会批准，3月10日选举后上台的中右翼执政联盟在议会中不占多数，但大多数反对党都呼吁减税，这将使该措施更容易通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们给年轻的葡萄牙人更多留在葡萄牙的希望。我们在这里需要他们……有可能扭转近年来不幸恶化的（移民）趋势，”总理在新闻发布会上强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，这项减税措施每年将花费国库约10亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;葡萄牙：三分之一的年轻葡萄牙人移民海外&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;据移民观察站称，由于工作条件恶劣，大约 85 万名年轻人（即 15 岁至 39 岁公民的 30%）离开这个西欧最贫穷的国家之一，并在国外生活了一段时间。和低工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府还将向年轻人提供政府担保，该担保可以覆盖价值高达 45 万欧元的抵押贷款的 15%，因为许多人没有足够的储蓄来支付银行要求的首付，从而免除他们的市政税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府此前宣布与 2023 年的水平相比，将中产阶级所得税削减 15 亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/i-portogalia-rihnei-tin-forologisi-stoys-neoys"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 16:15:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/i-portogalia-rihnei-tin-forologisi-stoys-neoys</guid></item><item><title>美国：爱荷华州遭遇龙卷风，造成至少 5 人死亡</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/ipa-toylahiston-5-nekroi-meta-anemostrobiloy</link><description>&lt;img alt="美国：龙卷风穿过该国中部地区，造成至少5人死亡 " height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-05/sdfsdfsdfsgsdf.jpg?itok=z7Di5Y60" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;当局称，周二龙卷风席卷&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/ipa"&gt;美国&lt;/a&gt;中部爱荷华州，造成至少五人死亡、数十人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场龙卷风摧毁了房屋，树木被连根拔起，摧毁了拥有 2,000 人口的格林菲尔德镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱荷华州警方昨天表示：“格林菲尔德和安德县地区遭受龙卷风袭击，造成 4 人死亡、至少 35 人受伤”，并补充说受伤人数可能会进一步增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚当斯县治安官办公室称，另一人因汽车被龙卷风卷走而死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格林菲尔德的一家医院遭到破坏，病人被疏散到其他医疗中心。爱荷华州州长金雷诺兹也宣布，大约 100 名救援人员开始搜寻残骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网(CNN)报道，最近几周美国龙卷风的数量超过了平常，自年初以来已统计发生了800起龙卷风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/ipa-toylahiston-5-nekroi-meta-anemostrobiloy"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 16:03:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/ipa-toylahiston-5-nekroi-meta-anemostrobiloy</guid></item><item><title>哈马斯人质视频震惊：以色列战争委员会呼吁重新谈判</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/omiron-hamas-polemiko-symboylio-israil-zita-epanenarxi-diapragmateyseon</link><description>&lt;img alt="以色列人质落入哈马斯手中" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-05/omiroi-israil-xamas.jpg?itok=ugHlPf6l" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;以色列战时内阁已批准恢复加沙&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/omiroi"&gt;人质&lt;/a&gt;释放谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列战时内阁批准恢复谈判以释放加沙地带的人质，而以色列军方今天对巴勒斯坦飞地的北部和南部地区进行了炮击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恢复这些谈判的决定是在&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/israilines-omiroi-kakopoioyntai-apo-hamas-binteo"&gt;一段视频播出&lt;/a&gt;后做出的，该视频显示，巴勒斯坦伊斯兰运动哈马斯的武装分子于 10 月 7 日对以色列发动前所未有的袭击，从而引发了战争，绑架了以色列女性新兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天（星期三）在加沙被扣为人质的五名新兵的家人允许播放该视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些家庭称，在哈马斯战士拍摄的这段视频节选中，可以看到这些年轻女性穿着睡衣，双手反绑在背后，有些脸上沾满了血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人质家庭论坛在一份声明中表示：“这些图像揭示了这些女孩在被绑架当天遭受的暴力、侮辱和创伤性对待。”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;内塔尼亚胡：“我将全力战斗，直到消灭哈马斯”&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以色列总理&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/netaniahoy-gia-anagnorisi-palaistinis-tromokratia"&gt;本杰明·内塔尼亚胡&lt;/a&gt;在战前在他的 Telegram 账户上发帖回应称，这些照片“将坚定我全力战斗的决心，直到消灭哈马斯，以保证我们今晚所看到的事情永远不会再次发生”。内阁昨晚深夜开会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列政府高级官员表示，总理“指示谈判小组返回谈判桌，以确保人质返回”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5月初，哈马斯与以色列在卡塔尔、埃及和美国的斡旋下进行间接谈判，未能就加沙停火达成协议，而停火协议原本与释放巴勒斯坦伊斯兰运动扣押的人质和被扣押的巴勒斯坦人有关。由以色列。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;加沙124名人质&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;根据法新社根据以色列官方数据统计，哈马斯 10 月 7 日对以色列发动的袭击造成 1,170 多人死亡，其中大多数是平民。据以色列军方称，当时在加沙被劫持的 252 名人质中，有 124 人仍被关押在巴勒斯坦飞地，其中 37 人据信已经死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了报复这次袭击，内塔尼亚胡发誓要消灭哈马斯，他的军队向加沙地带发起攻势。哈马斯被以色列、欧盟和美国视为恐怖组织，并于2007年在加沙地带上台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙哈马斯卫生部的数据显示，至少 35,709 名巴勒斯坦人在这次袭击中丧生，其中大多数是平民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法新社记者、医务人员和目击者称，加沙地带夜间听到空袭和炮火，主要是南部的拉法和北部的贾巴利亚，他们还报告称加沙城也遭到猛烈炮击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙地带民防部门宣布，以色列今天早些时候发动两次空袭，造成加沙城 26 人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民防发言人马哈茂德·巴萨尔 (Mahmoud Basal) 表示，有 16 人在针对其房屋的袭击中丧生，而在针对一座清真寺和一所学校的第二次袭击中，又有 10 人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在贾巴利亚，以色列军方宣布“以几名哈马斯恐怖分子为目标，袭击了用于储存武器的军事基础设施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天早上，在飞地中部的努塞拉特，孩子们正在检查一栋被以色列空袭摧毁的房屋废墟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当我看到火焰时，我正在学校里，那里已经变成了避难所，我说‘可怜的人们被导弹击中了’，却不知道那实际上是我的丈夫、他的第一任妻子和他们的孩子， ”她说。法蒂玛·哈塔。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;拉法的人道主义危机&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;据联合国称，以色列军队于 5 月 7 日在拉法开始地面行动，造成 80 万人流离失所，但据军方称，以色列军队继续在巴西和萨布拉地区开展行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军队当天在拉法过境点巴勒斯坦一侧部署后， &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/leykos-oikos-israil-den-prepei-parakratei-poroi-palaistinioi"&gt;以色列人和埃及人互相指责对方&lt;/a&gt;造成这条通道瘫痪，医院和人道主义援助所需的主要燃料都通过该通道运输。物流过去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据援助机构称，在凯雷姆沙洛姆和埃雷兹以色列一侧的过境点，运送也基本上受阻。拉法过境点埃及一侧的援助也被封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，以色列军队今天宣布，昨天（周三）包括食品在内的 371 托盘人道主义援助物资通过美军在飞地海岸建造的临时码头进入加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RES-EMP&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/omiron-hamas-polemiko-symboylio-israil-zita-epanenarxi-diapragmateyseon"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 15:49:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/omiron-hamas-polemiko-symboylio-israil-zita-epanenarxi-diapragmateyseon</guid></item><item><title>P. 马里纳基斯在澳大利亚 SBS 节目中：2024-2027 年海外希腊主义计划的六大战略目标</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/marinakis-sbs-aystralias-shedio-apodimo-ellinismo-2024-2027</link><description>&lt;img alt="政府代表 Pavlos Marinakis" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-04/marinakis_0.jpg?itok=BhvapWN8" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;政府代表&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/paylos-marinakis"&gt;帕夫洛斯·马里纳基斯&lt;/a&gt;(Pavlos Marinakis) 于上午早些时候接受澳大利亚 SBS 广播电台和记者 Alexandros Logothetis 的采访，向斯科普里领导层发出了一条信息，表明其对遵守《普雷斯帕协议》的态度应有的严肃性&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/paylos-marinakis"&gt;。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他明确表示，希腊方面不会急于批准协议产生的备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里纳基斯先生赞扬了《2024-2027年海外希腊主义战略计划》的重要性，其主轴是在世界各地加强希腊元素，以及利用同质性来突出希腊感兴趣的问题。此外，马里纳基斯先生坚称，即使推出了邮寄投票这一重要改革，政府的目的一方面是方便我们的侨民行使投票权，另一方面是加强参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，他强调执政党希望通过&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/politiki/eyroekloges-2024-pos-psifizoyme-9-ioynioy"&gt;Eurocalp&lt;/a&gt;重申该国的政治稳定。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;政府代表 Pavlos Marinakis 的整个采访&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;记者：正如我们之前宣布的，我们很高兴并荣幸地在电话线的另一端接待了希腊总理副部长兼政府代表帕夫洛斯·马里纳基斯先生。马里纳基斯先生，早上好，非常感谢您抽出宝贵的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; P. 马里纳基斯： 早上好，晚上好，非常感谢您的邀请，让我有机会与您交谈并进行讨论。我想向在澳大利亚的所有希腊男女致以最热烈的问候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：当然。因为我们不得不说我们听起来是泛澳大利亚人。听到的是SBS公共广播……&lt;/p&gt;&lt;p&gt; P. 马里纳基斯：每次有机会向希腊以外的同胞发表讲话，我都非常感动。我们也有自己的人民，我们的朋友，他们要么在很多年前，要么在危机的前几年离开了这个国家，每次我们反思希腊化的力量，我们都会获得力量。我们还从离开我们国家的人们那里获得了力量，他们努力工作，坚持不懈，取得了很多成就。每次我们有机会与这些人交谈时，我们都会了解我们可以共同取得多少成就&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：基里亚科斯·米佐塔基斯政府已采取措施拉近海外侨民的距离，让他们更积极地参与政治。通过邮寄投票，我们稍后将讨论这些问题，但部长先生，我想从国家问题开始，因为北马其顿新当选的政治家似乎坚持挑衅性言论。由于新政府尚未宣誓就职，VMRO领导人和潜在总理在最近的声明中向希腊发出了挑战，向海牙国际法院提起上诉。所以我想问大家：政府正在考虑这个问题吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; P. 马里纳基斯：故事要从 2019 年开始，当时的激进左翼联盟政府将《普雷斯帕协议》提交议会投票。当时的官​​方反对党领袖、现任总理基里亚科斯·米佐塔基斯曾表达了全国民主联盟的反对意见。与本协议。这种反对在议会中变成了反对票，事实上，让我提醒你们并提醒我们的听众，我们已经提交了对当时政府的不信任动议，以阻止《普雷斯帕协议》获得通过。我们考虑过这一点，但我们认为这是一个糟糕的协议，因为我们不是民粹主义者，我们也不想在选举前赢得临时选票——我指的是 2019 年——然后就无法兑现我们所说的，我们为了让言行与我们的行动保持一致，我们曾警告过，一旦该协议获得投票和批准，任何后续政府都必须执行该协议，即使是我们，因为它最终发生了。正如希腊公民投票的情况一样，我们警告说，这项协议即使很糟糕，尽管我们反对它，尽管我们投了反对票，但它必须得到执行。所有这一切都被记录下来，被烙印下来，被留在时间里，无论有人如何试图篡改现实和历史，它们都不会被改变或伪造。从那时起，希腊政府在外交政策上也遵循我们始终希望有利于国家利益的战略。正是出于这个原因，鉴于我们的邻国进行的选举，他们不一定会尊重这项协议的基本点，即北马其顿的名称，普遍适用，我们不希望我们仓促地对《普雷斯帕协议》产生的所有备忘录进行投票，正是因为我们的战略选择最终证实并证明了这一点，存在着达到对方不尊重任何基本原则的风险，不是我们所说的书的第一页，我们已经读完了整本书。想一想，此时此刻，如果我们处于北马其顿总统和VMRO主席以及显然北马其顿总理不接受他们国家的名称，不承认协议的要点并且我们对所有三项备忘录都进行了投票，为了理解我们所讨论的内容，其中一项也涉及北马其顿的欧洲一体化。也就是说，失去我们所有的谈判武器。我们在说什么？有一项协议已获得批准、投票表决并对两国具有约束力。他们必须表现出应有的严肃性，尊重它，即使我们表达了我们的反对，从那时起，我们在这里初步监测事态发展并做正确的事情。如果这种情况没有发生，很明显我们不会离开对方，而不采取任何可预见的行动。但是，请注意，我们不想培养幻想，我们不想普及并试图赢得临时选票。我们尊重各国的连续性，我们尊重我们投票反对的已批准协议，但我们不会比对方更愿意、更仓促。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;他对侨民问题说了些什么？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;有一项对政府和希腊共同体非常重要的计划，即 2024-2027 年海外希腊主义战略计划。我们正在谈论一项针对希腊侨民的综合、连贯和现代的政策计划。事实上，它反映了基里亚科斯·米佐塔基斯政府对海外希腊人与大都市中心关系的愿景。主要目标是与希腊侨民建立必要的双向和升级的社会，在世界范围内加强希腊元素，当然还有利用同质性来促进希腊利益的问题。我们有六大战略目标，其中之一就是提升领事机构的服务水平。因为，正如您所说，我们也认识到需要不断改进和升级所提供的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部寻求调整和数字化其机制，甚至利用人工智能应用。目的是大幅减少外籍人士请求的响应时间并提高领事服务的效率。同时，通过减少公民亲自到领事机构的需要，有效缓解拥堵并节省资源。为了更具体地向您和正在聆听我们发言的同胞们介绍，我们与数字主管部、数字治理部合作，已经在政府网站上为外籍希腊人创建了一个部分，“Gov.gr ”，以便所有与他们相关的服务都集中且易于访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在“Gov.gr”网站上，还添加了多语言数字助理“myAigov”，它可以用 25 种语言与公民“对话”，并正在运行，帮助他们以简单友好的方式找到服务关心他们并寻找他们并做他们的工作。两年来，“虚拟助理”服务已融入我们所有使领馆的网站，它是利用人工智能以19种语言书面回答公民问题的“虚拟助理”在国家/地区，这是 24/7，如您所知，由于存在时差。与此同时，我们驻澳大利亚和世界各地的领事机构都可以通过视频会议提供服务。这很重要，“myConsul live”针对一系列请求。我们理解困难，这就是为什么我们努力寻找现实的、可衡量的解决方案。也就是说，人们可以看到它们，它们是有形的，它们不是文字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人事问题也很关心。我们理解其中的困难。但现在已经是 2024 年了，过去几年希腊发生了一场小型的、也许是大型的数字革命，这显然会产生影响，并且已经对国外居民产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育部也对教师提出了要求。他已通知我们他已处理好此事。今年的分遣队将比往年更快。事实上，在六月初，第一个周期预计将完成。也就是说，我们也在关注这个问题，不仅仅是在领事馆层面，作为一个整体，我们需要介入来解决同质化的问题。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;移民计划&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我认为，显然，我们预计未来几个月会有更多公告。因为我与你们交谈 - 我被告知了一些个人方面 - 所以这意味着它正在制定中。该计划的一部分正在实施中。我的意思是这都是水平的。他们还关注教育政策，他们也关注数字治理。这就是国家计划的概念。也就是说，分散到许多单独的部委和许多单独的服务部门。但我认为——我会把它传递给大家——这是一个很好的想法，也许是一个更彻底的重新呈现。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;他对邮寄投票有何评论？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从本质上讲——不幸的是，我会说，但这就是现实，我们正在努力用行动应对这一现象——自从首次在希腊举行以来直到今天， &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/politiki/eyroekloges-2024-posoys-eyroboyleytes-eklegei-i-kathe-hora"&gt;欧洲选举的&lt;/a&gt;弃权率要高得多。事实上，我们在 2024 年 6 月 9 日即将举行的欧洲选举中面临着额外的风险，这是 2009 年之后的首次欧洲选举，而在我国，这些选举是在没有同时举行自治选举的情况下举行的。 2014年和2019年我们还举行了地方选举。额外的动力。但让我们从头开始吧。让我提醒您，本届政府是过去四年中第一个提出同质党投票问题的政府，事实上，这对我来说是一个永恒的、令人难以置信的不公正，作为一名希腊公民，如果他有经济能力或时间从世界任何地方前往希腊，只有这样他才能投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想达到文字和作品的一致性。你会明白我的意思。那么，第一步是因为我们必须通过 200 个座位的限制——请允许我使用未经证实的表达方式“蹩脚”——我们在头四年就通过了它。我们已经看到这个东西行不通。因此，大约一年前，我们在新议会任期开始时提出取消限制，以便外籍人士可以在居住地不受限制地投票。正如他们来到希腊就会投票一样，如果他们在居住地投票也会投票。这有一些积极的一面。但正如上次议会选举所见，由于设立投票站需要最低选民人数，许多外籍人士被迫多次长途跋涉，数百公里。也就是说，一天无法走完的距离。也就是说，他们必须乘坐轮船和飞机去投票。实际上，来到希腊可能会让他们（在某些情况下是欧洲公民）受益。因此，我们在那里，因为我们希望将言语付诸行动，建议在欧洲选举开始时进行邮寄投票，因为它可以立即适用，并且不需要增加多数。因为这些话很好，“我代表同质者”很好，“我是你们中的一员”很好。 ND议会里只有她一个人。幸运的是，我们在希腊议会中拥有多数席位，并且邮寄投票也获得了通过。然而，让我们指出，因为我们有选举，我们必须用行动说话，所以没有其他人投票支持邮寄投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么让我们开始吧。首先，它本身就是一个非常大的成功，因为在80多个国家，希腊的侨民、侨民，那些因为与前政权地理距离遥远而无法投票的人，将会投票。好吧，即使一个人——这里我们不是在谈论一个人，我们谈论的是更多的我们的同胞——投票，而他不能投票，这对我们的共和国来说将是一个巨大的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，是的，总共 20 万中只有 5 万，但让我提醒您，这个数字是最终在议会选举中投票的人数的两倍多。你知道为什么吗？因为虽然登记的人越来越多，但投票的人越来越少，正是因为到了最后，由于所需的人数，投票站没有建立，所以他们没有投票。因此，现在，我认为，我对在国外通过邮寄投票进行登记的人感到乐观，因为过程非常简单，记住它所说的日期就足够了，具体取决于我们所在的国家/地区，我们必须发送最晚收到信封，以免错过最后期限 - 我们必须向听众和世界各地的所有希腊人指出这一点 - 现在这些人，可能，我不会说全部 50,000，我希望全部 50,000，但肯定参与度会非常大。好吧，我们可能正在谈论翻倍，甚至可能不止是参与度翻倍。我再说一遍，我们不要忘记。我们也会把它提交给议会，毫无疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于所需的 200 票，现在，哪怕只有一次，反对党必须经受住这种情况。我无法预先判断他们的态度。我们有158个座位。我们拥有这些，它们是通过希腊公民在议会中按比例投票赋予我们的。需要200票。我认为没有任何严肃的理由。可以说连欧洲选举都没有，但是他们投了反对票。现在我们也将有一个流程，我们看到它正在实施、工作、被捕获。因此，我们会来，我们将在全国选举中带回这项修正案，当然是为了同质选举。因为对于内地选民来说，毕竟也需要进行宪法研究，才能解决一些悬而未决的问题。我们将会看到这一点。但这是既定的，这是总理的个人承诺，延续之前的立法干预措施，我们将扩大，我们将提议扩大，我们希望获得更多的多数，我希望在议会中选举 世界各地的希腊人将通过邮寄投票的方式进行投票。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;对于选举结果&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;ND他在 2023 年选举中获得了非常强大的支持，而反对派嘲笑的这个 41% 既不是傲慢也不是空白支票。这是公民信任的光荣体现。我们将于 2027 年举行选举。在这四年任期的第一年，我们进行了几十年来从未有过的决裂和削减。非国立大学、税收法案、司法宪章、财政法案、15年来首次公共工资和养老金增加。但也有困难的法案，这些法案希望获得民众的授权。我们想要什么？剩下的三年让我们进行更多这样的削减并创造更多就业机会。昨天，令人震惊的消息传出，自 2011 年以来我们创造了创纪录的就业机会，这对我们的国家来说是件好事。我们想要什么？我们不希望欧洲选举中的“温和”结果给反对派提供论据，他们唯一的“计划”就是让政府在每一项重大法案、每项重大变革中垮台，并说“啊，你不这样做”。没有合法化”，“啊，你想通过什么邮寄投票”，“你没有合法化”。我们要什么？稳定并不意味着停滞，而是进一步进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RES-EMP&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/marinakis-sbs-aystralias-shedio-apodimo-ellinismo-2024-2027"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 15:21:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/marinakis-sbs-aystralias-shedio-apodimo-ellinismo-2024-2027</guid></item><item><title>米佐塔基斯-图斯克致冯德莱恩的信，他们要求欧洲防空盾牌 - 委员会主席积极</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/epistoli-mitsotaki-toysk-eyropaiki-antiaeroporiki-aspida</link><description>&lt;img alt="基里亚科斯·米佐塔基斯和唐纳德·图斯克在峰会上" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2019-10/mitsotakis-tusk-eu.jpg?itok=EggsacpK" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;总理&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/kyriakos-mitsotakis"&gt;基里亚科斯·米佐塔基斯&lt;/a&gt;和波兰总理唐纳德·图斯克今天致信欧盟主席乌尔苏拉·冯德莱恩，请求在欧盟的资助下为欧洲防空建立一个共同的盾牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据&lt;a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-05-23/greece-and-poland-ask-eu-to-create-a-common-air-defense-shield"&gt;彭博社消息，&lt;/a&gt;两位领导人要求在定于 6 月 27 日至 28 日举行的欧洲理事会下一次会议上讨论此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该委员会主席是下个月欧洲选举连任的候选人，她似乎接受&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/fon-nter-laien-debate-komision-protasi-mitsotaki"&gt;基里亚科斯·米佐塔基斯&lt;/a&gt;和唐纳德·图斯克的提议，并在 X 上的帖子中指出：&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “让我们继续支持乌克兰，同时加强我们的防御。我们需要更少的碎片化和更多的联合项目，比如@kmitsotakis和@donaldtusk提出的防空盾。”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;他们在米佐塔基斯-图斯克联名信中提到的内容&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;两位总理在信中提出了保护欧洲免受敌方飞机、导弹和无人机攻击的盾牌，同时强调在欧洲层面批准这一项目将向各个方向发出明确的信息，表明旧大陆决心保卫自己。 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希腊和波兰与美国一样，是 2023 年军费开支占 GDP 比例最高的北约成员国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社报道，两国领导人指出，建立欧洲共同防空盾将成为升级和加强欧洲国防工业的催化剂，同时在防空领域开展更大程度的合作。这个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，希腊支持其他联合倡议，例如可能发行欧洲债券用于国防支出或建立社区基金为武器采购提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据电报称，基里亚科斯·米佐塔基斯四月份在华沙会见唐纳德·图斯克时讨论了防空盾的问题——他在最近的声明中将防空盾与以色列使用的铁穹反导和防空系统进行了比较。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/epistoli-mitsotaki-toysk-eyropaiki-antiaeroporiki-aspida"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 14:46:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/epistoli-mitsotaki-toysk-eyropaiki-antiaeroporiki-aspida</guid></item><item><title>冯德莱恩在委员会辩论中：我们需要防空盾，正如米佐塔基斯提议的那样</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/fon-nter-laien-debate-komision-protasi-mitsotaki</link><description>&lt;img alt="冯德莱恩在委员会辩论中：正如米佐塔基斯提议的那样，让我们​​加强国防工业" height="645" src="https://www.iefimerida.gr/sites/default/files/styles/big_article_image/public/2024-05/fon-nter-layen.jpg?itok=M0rbB4Zq" width="1290" /&gt;&lt;p&gt;下午 4 点后不久，在 2024 年欧洲选举之前，五名欧盟委员会主席候选人之间开始辩论，现任主席&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/oyrsoyla-fon-nter-laien"&gt;冯德莱恩&lt;/a&gt;坚持支持 K. 米佐塔基斯提出的安全提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会现任主席兼欧洲人民党连任候选人乌尔苏拉·冯德莱恩在有关欧盟更广泛安全的部分中提到了希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯最近关于“共同防空盾牌”的立场。 ”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将离任的欧盟委员会主席表示：“首先，我们必须支持乌克兰。”他坚称欧洲需要共同防御。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “作为欧盟，我们需要改善我们的国防工业。我们必须确保国防采购中存在的碎片化现象必须结束，并且我们拥有共同的欧洲国防项目。例如， &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/politiki/live-i-synenteyxi-toy-prothypoyrgoy-kyriakoy-mitsotaki-ston-skai"&gt;基里亚科斯·米佐塔基斯和唐纳德·图斯克提出的&lt;/a&gt;欧盟防空盾系统”，欧盟委员会主席兼欧盟委员会主席候选人再次表示。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;彭博社：米佐塔基斯和图斯克致乌苏拉·冯德莱恩关于创建欧洲防空盾的信&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-05-23/greece-and-poland-ask-eu-to-create-a-common-air-defense-shield"&gt;据彭博社报道&lt;/a&gt;，总理基里亚科斯·米佐塔基斯和波兰总理唐纳德·图斯克致信欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩，要求在欧盟的资助下为欧洲防空建立一个共同的盾牌。 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社消息，两位领导人要求在定于 6 月 27 日至 28 日举行的欧洲理事会下一次会议上讨论此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该委员会主席是下个月欧洲选举连任的候选人，她似乎接受基里亚科斯·米佐塔基斯和唐纳德·图斯克的提议，并在 X 上的帖子中指出：“让我们继续支持乌克兰，同时时间加强我们的防御。我们需要更少的碎片化和更多的联合项目，比如@kmitsotakis和@donaldtusk提出的防空盾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位总理在信中提出，该盾牌将保护欧洲免受敌方飞机、导弹和无人机的攻击，同时强调，在欧洲层面批准这一项目将向各个方向发出明确的信息，表明旧大陆决心保卫自己。希腊和波兰以及美国是 2023 年支出占 GDP 比例最高的北约成员国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社报道，两位领导人还指出，共同盾牌的建设将成为升级和加强欧洲国防工业的催化剂，同时在这一领域开展更大程度的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，希腊支持其他联合倡议，例如可能发行欧洲债券用于国防支出或建立社区基金为武器采购提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据电报称，基里亚科斯·米佐塔基斯四月份在华沙会见唐纳德·图斯克时讨论了盾牌问题——他在最近的声明中将盾牌比作以色列使用的铁穹反导和防空系统。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt; 2024 年欧洲选举 - 辩论委员会：5 名候选人回答以下领域的问题：&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;经济和就业&lt;/li&gt;&lt;li&gt;国防与安全&lt;/li&gt;&lt;li&gt;气候与环境&lt;/li&gt;&lt;li&gt;民主与领导&lt;/li&gt;&lt;li&gt;移民和边境政策&lt;/li&gt;&lt;li&gt;创新与科技&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;他们的剑交叉的是：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;沃尔特·拜尔（Walter Baier）（奥地利，欧洲左派）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;桑德罗·戈齐（Sandro Gozi）（意大利，《复兴欧洲》）&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Ursula von der Leyen（德国，欧洲人民党）&lt;/li&gt;&lt;li&gt; Terry Reintke（德国，欧洲绿党）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;尼古拉斯·施密特（卢森堡，欧洲社会主义党）。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/fon-nter-laien-debate-komision-protasi-mitsotaki"&gt;欲了解更多信息，请访问 iefimerida.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 14:21:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/fon-nter-laien-debate-komision-protasi-mitsotaki</guid></item></channel></rss>