<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>世界</title><link>https://www.iefimerida.gr/</link><description>&lt;p&gt;阅读来自世界各地最重要的新闻和新闻，了解全球动态和国际时事。爆炸新闻。&lt;/p&gt;</description><lastBuildDate>Fri, 12 Apr 2024 00:32:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>联合国：安理会未就巴勒斯坦问题达成共识</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/oie-den-yparhei-synainesi-entaxi-tis-palaistinis</link><description>&lt;p&gt;安理会主席宣布，安理会成员周四未能就是否建议巴勒斯坦成为&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/oie"&gt;联合国&lt;/a&gt;正式会员国达成共识，这一事实预示着即将举行的投票结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，巴勒斯坦人在致该组织秘书长和安理会的一封信中，以以色列在加沙地带的军事行动为由，重启了自 2011 年以来作为正式成员国加入该组织的进程。该请求考虑设立“吸收新成员委员会”，这是安理会的一个特设结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马耳他驻联合国大使凡妮莎·弗雷泽（Vanessa Fraser）总结说，在昨天该委员会的第二次闭门会议上，“没有达成共识”。本月担任南澳轮值主席国的国家是瓦内萨·弗雷泽（Vanessa Fraser）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他保证，“三分之二”的冲锋队成员赞成全面整合，但没有透露任何人的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但委员会做出决定需要达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这并不意味着巴勒斯坦计划的结束。在委员会起草报告后，任何南澳成员国实际上都可以提交接纳决定草案供讨论和投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交消息人士透露，在安理会中代表阿拉伯国家的阿尔及利亚的倡议下，投票确实可能在4月18日举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管马耳他大使暗示该决议草案将获得所需 15 票中的 9 票，但大多数观察家对美国的否决权不以为然。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;美国：联合国不是承认巴勒斯坦国的地方&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;与2011年一样，华盛顿表示联合国不是承认巴勒斯坦国的地方，因为根据它的说法，巴勒斯坦国应该在以色列和巴勒斯坦人谈判达成协议后建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔·拜登总统的政府还援引了一项美国法律，该法律要求如果安理会在没有双边协议的情况下接受巴勒斯坦国的加入，美国就必须切断联合国的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2011年9月，巴勒斯坦权力机构主席马哈茂德·阿巴斯启动了“巴勒斯坦国加入联合国”的进程。这一努力从未完成；巴勒斯坦最终在 2012 年 11 月的大会投票中获得了“非会员观察员国地位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们所要求的只是在国际社会中占据我们应有的位置，”巴勒斯坦联合国大使里亚德·曼苏尔本周早些时候表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:19:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/oie-den-yparhei-synainesi-entaxi-tis-palaistinis</guid></item><item><title>墨西哥：在其驻基多大使馆遭到袭击后向海牙国际法院提起上诉</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/mexiko-prosefyge-diethnes-dikastirio-hagis</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/mexiko"&gt;墨西哥&lt;/a&gt;宣布已向联合国最高机构国际法院（CIJ）提起上诉，指控厄瓜多尔警方突袭其驻基多大使馆，导致两国断绝外交关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在新闻发布会上表示，墨西哥正在向国际法院提出上诉，寻求暂停厄瓜多尔的联合国会员资格，“直到（该国）公开道歉，承认其违反了国际法的基本原则和规则”。艾丽西亚·巴尔塞纳部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，目标是“确保恢复对国家和墨西哥公民造成的道德损害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五晚上，警察进入墨西哥驻基多大使馆，逮捕了在该国避难的厄瓜多尔前副总统豪尔赫·格拉斯（Jorge Glass），他被控腐败，此举引发了国际社会的强烈抗议。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;墨西哥将在海牙支持什么？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;墨西哥立即宣布与厄瓜多尔断绝外交关系，并宣布打算在国际法院捍卫1961年《维也纳公约》所设外交使团的不可侵犯性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们今天非常自豪地向国际法院提出申诉。毫无疑问，厄瓜多尔违反了《维也纳外交关系公约》，”外交部法律顾问亚历杭德罗·塞洛里奥在一次会议上表示。新闻发布会。 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔在同一场新闻发布会上表示，目标是防止类似行动在其他国家重演。他说：“不要让这样的事情在世界任何国家重演，确保国际法，任何国家的大使馆都不要受到侵犯。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 23:47:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/mexiko-prosefyge-diethnes-dikastirio-hagis</guid></item><item><title>美国先发制人限制驻以色列外交官行动</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/ipa-periorizoyn-proliptika-kiniseis-diplomaton-israil</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/ipa"&gt;美国&lt;/a&gt;外交部门周四宣布，出于安全原因，对驻以色列人员及其家人的行动实施限制，以防止伊朗对伊朗驻以色列领事馆爆炸事件进行报复。 ，归因于以色列武装部队。叙利亚首都。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻耶路撒冷大使馆发布的指令称：“作为预防措施，美国政府雇员及其家人不得离开特拉维夫、耶路撒冷和贝尔谢巴地区，直至另行通知。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 22:29:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/ipa-periorizoyn-proliptika-kiniseis-diplomaton-israil</guid></item><item><title>秘鲁：幻影 2000 战斗机从雷达中消失</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/peroy-mahitiko-mirage-2000-hathike-rantar</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/peroy"&gt;秘鲁&lt;/a&gt;空军今天宣布，一架幻影 2000 战斗机在该国南部阿雷基帕省的一个空军基地附近执行训练飞行时失去了踪迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新消息强调，拉霍亚地区正在进行搜救行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RES-EMP&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 20:33:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/peroy-mahitiko-mirage-2000-hathike-rantar</guid></item><item><title>东正教的“圣战”，与乌克兰战争平行——巴塞洛缪成为普京的“十字准线”</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/orthodoxia-ieros-polemos-poytin-bartholomaios</link><description>&lt;p&gt;《大西洋》杂志在其题为“族长之战”的长篇文章中讨论了君士坦丁堡的巴塞洛缪和莫斯科的西里尔之间的争端，以及普京和&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/oykrania"&gt;乌克兰&lt;/a&gt;如何卷入其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章还描述了弗拉基米尔·普京在冲突中扮演的角色，描述了这场“战争”如何开始、如何继续以及可能如何结束。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;君士坦丁堡的巴塞洛缪和莫斯科的西里尔之间的冲突是如何开始的&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;据《大西洋月刊》报道，2018 年 8 月底，宗主教基里尔前往伊斯坦布尔执行一项紧急任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他去见了普世宗主教巴塞洛缪，因为他听说巴塞洛缪正准备切断莫斯科与乌克兰的古老宗教联系，承认基辅一个新的独立的东正教教堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章称，对于西里尔·普京和弗拉基米尔·普京来说，这几乎是生死存亡的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰及其修道院是俄罗斯东正教的发源地。这两个国家的精神和民族起源都可以追溯到基辅王国，该王国在大约 1000 年前皈依了基督教。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果乌克兰教会成功脱离俄罗斯教会，将严重削弱在前苏联势力范围内维持普京所说的“俄罗斯世界”影响力的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决定权掌握在巴塞洛缪手中，他是唯一有权发布“独立书”并由此祝福乌克兰宣布宗教独立的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当基里尔到达法纳里外时，一群乌克兰抗议者已经聚集在那里。西里尔对俄罗斯暴力行为的支持——2014年吞并克里米亚和乌克兰东部的血腥代理人战争——使他成为一个令人憎恨的人物，并帮助增强了基辅对独立教会的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方在很多问题上都存在分歧，但当谈到会议的真正问题——乌克兰时，气氛从冷漠的礼貌变成了公开的敌对。巴塞洛缪列举了一系列的不满，几乎指责西里尔试图取代他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西里尔拒绝了这些指控，并强调了他的核心要求：乌克兰不应将其教会与莫斯科教会分开。根据泄露的会议记录，他说这个问题是一个“定时炸弹”。 “我们从未放弃我们是一个国家、一个民族的理念。我们不可能将基辅与我们的国家分开，因为那是我们历史的起点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴塞洛缪解释说，“乌克兰人在俄罗斯的控制下感到不舒服，他们渴望教会完全独立，就像他们拥有政治独立一样。”他补充说，多年来他一直收到乌克兰各级人民的要求和恳求，包括议会议员以及当时的总统和总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西里尔回答说，这些呼吁毫无意义，因为乌克兰的政治秩序是不合法的。他肯定地说，人民“会推翻他们、把他们赶出去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴塞洛缪对西里尔言语中隐含的暴力感到震惊，他向《大西洋月刊》写道，呼吁俄罗斯“不要发出此类威胁，无论是在乌克兰制造分裂还是流血”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章称，会议结束后，西里尔和他的手下非常生气，他们没有吃饭，直接回到了他们的私人飞机上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，这些威胁被证明是徒劳的：巴塞洛缪批准了新的乌克兰东正教教堂，西里尔则下令切断俄罗斯教堂与法纳尔的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《大西洋月刊》继续报道称，族长之间的冲突——从那以后他们就没有说过话——现在看起来很像俄罗斯乌克兰战争的前奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴塞洛缪宣布这一决定后，普京立即召开安理会会议进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京后来将教会分裂作为他 2022 年入侵理由的一部分，他和西里尔继续将分裂的教会视为对俄罗斯民族认同的攻击。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;希腊的角色&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;报告称，俄罗斯的行动始于希腊，那里有着由古老的宗教联系和共同的敌人而形成的同情心。 2000 年代中期，俄罗斯寡头开始建造教堂并发放现金以换取好处。出借圣物到俄罗斯旅游的主教可以为自己或教区赚取丰厚的利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯投资之后，数百个新的希腊语网站、博客和 Facebook 群组上有系统地试图诽谤普世宗主教巴塞洛缪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;灯笼多年来一直忽视这些攻击。巴塞洛缪不惜一切代价努力维护团结，因为他计划召开一次历史性的泛东正教会议，他认为这是他任期的顶峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教会召开神圣大公会议已有 1000 多年的历史，并于 1961 年开始筹划。巴塞洛缪非常希望会议取得成功，因此他利用一切机会为俄罗斯人提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次筹备会议上，俄罗斯人反对关于教会反对歧视的拟议措辞，并坚持删除所有涉及种族和性少数群体的内容。他们还要求不要将乌克兰要求宗教独立的诉求列入议程。巴塞洛缪屈服于这一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，就在 2016 年会议开始日期前一周，克里特岛度假村的所有别墅都已预订并准备就绪，俄罗斯人退出了。他们为自己的决定辩护，指出三个较小的东正教机构（保加利亚、格鲁吉亚和安提阿）早些时候已经撤出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在为会议准备的文件上似乎存在一些真正的分歧，但这三个较小的教会与莫斯科有着密切的联系，俄罗斯的举动似乎是羞辱巴塞洛缪的又一次企图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，据报道，西里尔似乎算错了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任美国法纳尔主教的埃尔皮多福罗斯大主教在上东区曼哈顿的办公室里接受采访时谈到了这一事件。他解释说，也许西里尔此举最重要的后果是，它为乌克兰人提供他们想要的东西打开了大门。 “那是绿灯，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰东正教全部丧失将对西里尔造成严重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其鼎盛时期，乌克兰约占俄罗斯东正教拥有的教区的三分之一。据《大西洋月刊》报道，乌克兰去教堂的比例也比俄罗斯高得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴塞洛缪冒着东正教统一的风险。他可能正在寻求将他的教会带入未来，但是，正如报告的结论，历史并没有朝着我们想要的方向发展。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 20:24:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/orthodoxia-ieros-polemos-poytin-bartholomaios</guid></item><item><title>普京：对乌克兰能源基础设施的袭击是报复</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/poytin-antipoina-epitheseis-energeiakes-ypodomes-oykrania</link><description>&lt;p&gt;克里姆林宫强人&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/blantimir-poytin"&gt;弗拉基米尔·普京&lt;/a&gt;今天声称，俄罗斯被迫对乌克兰的能源基础设施发动袭击，以报复基辅的类似袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯新闻机构报道，普京对白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科说：“不幸的是，我们的能源基础设施最近遭到了一系列攻击，我们必须做出回应。”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;普京：此次袭击是乌克兰“非军事化”行动的一部分&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;普京还声称，这些&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/oykrania-10-rosika-pligmata-sto-harkobo"&gt;袭击&lt;/a&gt;是乌克兰“非军事化”运动的一部分，因为它们间接影响了乌克兰的军事工业。普京表示，俄罗斯军队“出于人道主义原因”避免在冬季进行此类袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RES-EMP&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 20:10:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/poytin-antipoina-epitheseis-energeiakes-ypodomes-oykrania</guid></item><item><title>CNN：欧洲外交官担心特朗普可能连任——他们正在监视他对欧盟和北约的意图</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/eyropaioi-diplomates-anisyhoyn-gia-tramp-nato</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/ntonalnt-tramp"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;能够赢得美国总统选举的想法已经永远进入欧洲官员的脑海中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有线电视新闻网 (CNN) 报道称，欧洲外交官已经开始监视特朗普对欧洲和北约的意图，因此他们知道如何采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如该出版物所述，欧洲官员正在寻找沟通渠道，以便接触前总统的助手并解读他的真实意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在华盛顿的私人俱乐部、酒店、大使馆和智囊团举行的面对面会议上，外交官们询问有关特朗普的政治意图和潜在合作伙伴选择的问题，并向其原籍国领导人通报情况。报告称，“核心是为北约建立保护屏障，并在与俄罗斯的战争中确保对乌克兰的支持”，并指出“沟通渠道”包括前国家情报总监约翰·拉特克利夫、前国务卿迈克蓬佩奥、国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩、基思·凯洛格和前副总统迈克·彭斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与新来的大使和小国大使相比，大国大使和在华盛顿工作多年的大使更容易进入特朗普的圈子。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;与特朗普的第一次经历给了我们教训&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;“我们并不那么紧张，因为我们知道，对于特朗普来说，一切都取决于关系，”一位自特朗普政府以来一直在华盛顿的资深欧洲外交官表示。 “我们正在研究这些问题，并告诉首都，总理办公室需要与特朗普建立个人关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网 (CNN) 报道，目前尚不清楚其中一些接触对特朗普及其幕僚仍有多大实际影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “回到欧洲，北约和欧盟的官员正在努力加强对乌克兰的支持，因为预计特朗普政府可能会减少对乌克兰的支持。消息人士称，这些努力已经计划了很长时间，但特朗普在民意调查中的崛起使得这些努力势在必行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “北约秘书长已着手设立一个联盟基金，未来五年将投入约 1000 亿美元，旨在向乌克兰输送资金。这些资金将专门从联盟成员那里提取，作为在特朗普可能连任之前确保支持基础的一种方式，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试图让北约国家与特朗普沟通的另一个迹象是，英国外交大臣&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/kameron-synantithike-tramp-prin-episimi-episkepsi-oyasingkton"&gt;戴维·卡梅伦周一晚上在前总统的海湖庄园俱乐部会见了特朗普&lt;/a&gt;。卡梅伦前往会见布林肯，但也“在英国外展之后”见到了特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据前总统的幕僚称，卡梅伦和特朗普讨论了北约国防开支、即将举行的美国和英国选举、英国脱欧以及“结束乌克兰的杀戮”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡梅伦拒绝透露会议细节，但告诉记者，他向前总统转达了支持乌克兰是“对美国安全的投资”和“有利于美国就业”。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;斯托尔滕贝格和共和党人&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格一月份访问华盛顿时，他在传统基金会发表了关于北约未来的演讲。传统基金会是一个保守派智囊团，是在华盛顿成立的共和党外交政策的堡垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网 (CNN) 报道，考虑到特朗普在 11 月获胜的可能性以及人们对他继续致力于北约的担忧，斯托尔滕贝格的团队选择该网站是为了与共和党人接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，这次演讲强调了北约在今年夏天成立 75 周年之前的集体力量，受到好评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯托尔滕贝格主张继续支持乌克兰，但也指出，他理解美国紧急解决该国边境问题的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在一次政治集会上表示，他将告诉俄罗斯对任何未向防务联盟支付足够费用的北约国家“为所欲为”，这让北约成员国深感不安，他们从一开始就知道特朗普会敦促每个成员国都为 2% 的支出做出贡献，但这种咄咄逼人的言辞实际上破坏了第 5 条，令人担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些言论引起了欧洲外交官对特朗普的确切含义的警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位曾与特朗普政府打来约 30 次电话的前特朗普政府官员表示：“我们接到了很多大使打来的电话，我们知道他们在做什么，他们正在收集信息，并试图弄清楚如果特朗普回来会发生什么。”在华盛顿与欧洲外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，在特朗普发表有关北约的言论后，特朗普官员敦促一些外交官不要按字面意思理解特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这只是竞选言论，并不是他真正相信的，”一位欧洲外交官在描述他们被告知的情况时说道。但总体而言，他们被告知要实现 2% 的支出目标是没有商量余地的。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;特朗普对乌克兰施压的手段&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在乌克兰资助问题上，欧洲外交官预计将密切关注特朗普周五与共和党众议院议长迈克·约翰逊的会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些外国外交官被告知，特朗普结束乌克兰战争的计划旨在让双方回到谈判桌前达成结束战争的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位消息人士告诉 CNN，“如果特朗普在 11 月获胜，他可能会在大选后或就职后第二天联系俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基，开始协调谈判。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据同一消息人士称，特朗普可能会利用美国对乌克兰的军事援助作为让双方坐到谈判桌前的筹码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲人担心，跟随特朗普的领导可能意味着乌克兰会失去一些阵地，但最终目标是结束生命的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果乌克兰想要继续获得援助，他们需要坐下来谈判，如果俄罗斯不希望我们向乌克兰提供大量新的支持，那么他们需要坐下来谈判，”同一消息人士称。 “这并不意味着我们会给乌克兰或普京他们想要的一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 20:05:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/eyropaioi-diplomates-anisyhoyn-gia-tramp-nato</guid></item><item><title>土耳其：有关爱琴海海洋公园的新挑衅性言论——“希腊的单方面举措”</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/toyrkia-thalassio-parko-elladas-aigaio</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/toyrkia"&gt;土耳其凯&lt;/a&gt;末尔主义共和人民党（CHP）副总统兼国防部长扬基·巴吉奥格鲁（Yanki Bagzioglou）回到了希腊政府在爱琴海创建海洋环保公园的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Yanki Baggioglu 在接受反对派报纸《Cumhuriyet》采访时表示，将使用新设备在该地区进行科学研究，以探测深度达 2,000 米的海底新断层，并认为“一些将被调查的区域很可能与土耳其的海洋管辖区域一致”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，正如他指出的那样，“考虑到地震勘探设备也可用于天然气和石油勘探，因此这些研究得出的数据也可用于定位储量（包括碳氢化合物），这并没有错。”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;巴齐奥格鲁：希腊的单方面举措将构成其主权主张的基础&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;巴齐奥格鲁在接受采访时谈到了“希腊的单方面举措，这将构成希腊所谓主权主张的基础”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被该报记者问到“土耳其可以对这些举措做什么？”时，CHP 副主席回答道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “土耳其应该运用其国家智慧，在互惠的基础上， &lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/toyrkia-antidra-thalassia-parka-aigaio-tetelesmeno-gegonos"&gt;在爱琴海和东地中海认为适当的&lt;/a&gt;地区，在我们的区域范围内宣布支持土耳其主权主张并保护其权益的海域。联合国组织定义的海洋管辖权，称为“特别海洋保护区”等。在欧盟和联合国（通过国际海事组织 - IMO）对这些宣布为“保护区”的地区进行登记是正确的，在这方面，外交部应发挥协调作用。此外，国际海事委员会等平台应根据常识制定新计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; CHP 副主席继续说道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “为了在国际舞台上保护这些宣布的‘保护区’的合法性，国防部和内政部密切合作、海军和海岸警卫队展示旗帜和进入这些地区，并准备好采取必要措施，防止这些地区可能发生的侵犯行为。此外，在互惠的背景下，应考虑利用我们的地震研究船在爱琴海进行地震勘测以定位断层的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就同​​一问题，周二午夜前不久，土耳其外交部发表声明，其中谈到“国际协议尚未授予希腊主权的某些岛屿、小岛和岩礁的地位”，并表示“地位可疑的地理形态”，强调安卡拉不会接受“希腊可能造成的任何事实情况”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，扬基·巴吉奥格鲁此前曾强调过这一问题，土耳其通讯社 ANKA 周六发表了他的书面声明，随后土耳其媒体转载了这一问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和人民党副主席除了担任该党国防部长外，还是一名退役海军少将，他还坚称，希腊自成立之日起就将其对爱琴海的主张视为国家政策，并表示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在某些时期，作为这项政策的一部分，它试图通过看似无辜的项目来实现这些雄心，例如保护环境或进行科学研究。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 19:52:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/toyrkia-thalassio-parko-elladas-aigaio</guid></item><item><title>哈尼亚：我的三个儿子不是哈马斯战士——我们仍在寻求停火协议</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/hanigia-oi-treis-gioi-moy-den-itan-mahites</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/ismail-hanigia"&gt;伊斯梅尔·哈尼亚&lt;/a&gt;今天表示，尽管以色列的袭击导致哈马斯的三个儿子死亡，但哈马斯仍在寻求在加沙地带达成停火协议并释放人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及以色列的&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/israil-stratos-epibebaionei-skotose-gioys-hanigia"&gt;袭击&lt;/a&gt;是否会影响达成协议的谈判时，&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/kosmos/hamas-igetis-skotothikan-paidia-eggonia"&gt;哈马斯领导人&lt;/a&gt;在卡塔尔接受哀悼时表示，“巴勒斯坦人民的利益高于一切”。 “我们正在寻求达成协议，但占领军正在阻挠并避免回应我们的要求，”他后来告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;哈尼亚否认他的儿子是哈马斯战士&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;61 岁的伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniya) 断然否认路透社的说法，即他的儿子们是巴勒斯坦伊斯兰运动的战士，当他们乘坐的汽车被击中时，他们“正在前往加沙中部进行恐怖活动”。 “他们打算在开斋节那天拜访亲戚，”他说，开斋节是标志着穆斯林斋月结束的节日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列媒体今天早些时候报道称，此次袭击是由军方和辛贝特（以色列内部安全机构）协调进行的，总理内塔尼亚胡和国防部长加兰特事先并未收到通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尼亚亲属被杀引起了人质家属的担忧，他们担心这可能会破坏旨在释放仍被关押在加沙地带的被绑架者的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; RES-EMP&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 19:47:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/hanigia-oi-treis-gioi-moy-den-itan-mahites</guid></item><item><title>以色列：内政部长支持征兵极端正统犹太人 - 反应</title><link>https://www.iefimerida.gr/kosmos/israil-yper-strateysis-yperorthodoxon-ebraion-tahthike</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.iefimerida.gr/tag/israil"&gt;以色列&lt;/a&gt;极端正统派内政部长发表讲话，支持征召极端正统派犹太人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府的一位极端正统派部长今天打破了他所在社区的“禁忌”，他表示，继 10 月 7 日哈马斯袭击以色列之后，塔木德学校的学生不再“在道德上”有理由免除服兵役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内政部长摩西·阿贝尔 (Moshe Arbel) 在播客采访中表示：“10 月 7 日之后出现的现实是，极端正统派社区必须明白，在道德上不再可能继续这样下去。”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;征兵极端正统犹太人引发的政治对抗&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在以色列，服兵役是强制性的，但极端正统派可以避免征兵，专注于犹太教圣典的研究。这项豁免是由以色列建国者戴维·本-古里安 (David Ben-Gurion) 于 1948 年制定的。当时，这项措施仅适用于 400 名年轻人，但如今，有 66,000 名 18 至 26 岁的男性免征兵役，这对以色列来说是宝贵的资源。军队，在对抗哈马斯的战争中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迫于社会各界呼吁极端正统犹太人参与国家安全的压力，最高法院宣布从 4 月 1 日起取消这一豁免。由于政府内部的动荡日益加剧，这一决定已经受到上诉，政府正在寻求通过一项法律来重新实施豁免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡领导的沙斯党和犹太教联合党是内塔尼亚胡的主要盟友，他们的离开将导致政府垮台。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;以色列分裂&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;沙斯党在声明中对曾在军队服役的阿贝尔的言论做出回应，称应由该运动的拉比领导人来回答这个问题。 “党代表已接到指示不要对此事发表评论，”他警告说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成千上万的极端正统犹太人今天在耶路撒冷举行示威，他们完全反对服兵役，即使是那些没有在塔木德学校学习的人也是如此。据极端正统派网站Kikar Hashabat报道，两党正在与内塔尼亚胡领导的利库德集团进行谈判，以达成一项妥协方案，明年25%的极端正统派青年将在军队服役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据以色列民主研究所 (IDI) 的数据，极端正统派约占以色列犹太人的 14%，即 130 万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; APE-MPE&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 19:34:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.iefimerida.gr/kosmos/israil-yper-strateysis-yperorthodoxon-ebraion-tahthike</guid></item></channel></rss>