<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球新闻</title><link>https://globalnation.inquirer.net/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 16:08:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>联合国和欧盟论坛强调实现可持续发展目标的全球伙伴关系</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221120/un-eu-forum-highlights-global-partnership-to-achieve-sdg-goals</link><description>菲律宾马尼拉——欧盟和联合国在菲律宾发起了多边主义论坛，旨在强调全球伙伴关系与合作对于实现可持续发展目标的重要性。题为“多边应对全球挑战：共同重建和平与繁荣”的论坛于 10 月 19 日星期四举行。该活动的主要目标是强调和加强联合国与政府、民间社会、私营部门等伙伴之间的合作。部门和国际社会。活动期间，欧盟驻菲律宾大使吕克·贝隆强调了棉兰老岛和平进程的“重要多边支持”。阅读：随着 2030 年最后期限的临近，希盟实现可持续发展目标已过半。他还强调，“可持续和平对于实现可持续发展至关重要。”贝隆表示：“我们比以往任何时候都更需要建立一个运转良好、以规则为基础的国际秩序，并以有效的联合国为核心。”然后他提到了即将推出的绿色经济计划，该计划将与欧盟成员国和联合国合作，支持菲律宾向循环经济转型。阅读：菲律宾包容指数下滑，使妇女和儿童面临风险 在同一论坛上，联合国驻菲律宾协调员古斯塔沃​​·冈萨雷斯表示，在不断演变的全球冲突中，迫切需要建立“新一代多边主义”。 “我们必须承认，多边体系现在面临的压力比联合国成立以来的任何时候都要大，”他说。古斯塔沃随后强调，我们多边体系的有效性将取决于它能否为今世后代带来一个安全、健康和包容的世界。联合PV</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:14:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221120/un-eu-forum-highlights-global-partnership-to-achieve-sdg-goals</guid></item><item><title>从以色列返回的海外菲劳获得现金援助和福利——DMW</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221118/returning-ofws-from-israel-to-receive-cash-aid-benefits-dmw</link><description>菲律宾马尼拉——从以色列返回的海外菲律宾工人 (OFW) 将获得移民工人部 (DMW) 的现金援助和其他福利。 DMW 副部长汉斯·卡达克 (Hans Cacdac) 表示：“我们准备为因以色列与哈马斯冲突而选择自愿返回并逃离暴力的同胞提供一切必要的援助和支持服务。”卡达克是在周五下午第二批 18 名海外菲工从以色列抵达时发表上述声明的，其中包括 14 名护理人员和 4 名看护人员。 DMW表示，返回的OFW将从DMW和海外工人福利管理局（OWWA）每人获得5万比索，以及技术教育和技能发展局（TESDA）的技能培训和财政援助。他们还将接受卫生部和社会福利和发展部的身体和精神检查。海外菲工的子女也将从社会福利和发展部获得相应的经济援助。上周三，16 名海外菲工从以色列抵达，成为以色列与哈马斯战争期间的第一批遣返者。相关报道 18 名滞留在以色列的农业学者现已回到哲学博士 DFA：第四名菲律宾人在以色列-哈马斯战争中丧生</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:10:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221118/returning-ofws-from-israel-to-receive-cash-aid-benefits-dmw</guid></item><item><title>“停止一切暴力”：马科斯呼吁缓和以色列与哈马斯的局势</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221106/stop-all-violence-marcos-calls-for-de-escalation-of-israel-hamas-situation</link><description>菲律宾马尼拉——周五，小费迪南德·马科斯总统呼吁以色列和哈马斯之间的暴力降级，并敦促双方停止一切暴力。马科斯在沙特阿拉伯举行的东南亚国家联盟-海湾合作委员会（东盟-海湾合作委员会）峰会上向全球领导人发表讲话。 “菲律宾对受害者人数不断增加和所有人的安全以及以色列和加沙冲突造成的可怕人道主义后果深表关切。我们希望各方尽最大努力缓和局势，停止一切暴力，开展对话和外交。”马科斯在干预讲话中表示。继第四名菲律宾人在战争中伤亡之后，总统呼吁和平解决问题。马科斯还强调东盟和海湾合作委员会地区需要建立基于规则的秩序，并指出南中国海和阿拉伯海的领土紧张局势。 “由于这两个区域组织横跨世界商业和通讯的主要出海口和重要走廊，我们必须共同努力，促进我们地区、南海和阿拉伯地区的和平、安全与稳定。海洋，以基于规则的国际秩序为基础，以确保我们各国和世界其他国家的稳定与繁荣。”相关故事 邦邦·马科斯 (Bongbong Marcos) 抵达沙特阿拉伯参加首届东盟-海湾合作委员会峰会 邦邦·马科斯 (Bongbong Marcos) 重点关注沙特阿拉伯的海外菲工 (OFW) 劳工权利 我们对以色列与哈马斯战争的了解 je</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:38:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221106/stop-all-violence-marcos-calls-for-de-escalation-of-israel-hamas-situation</guid></item><item><title>东盟领导人放弃加剧以色列和哈马斯之间的战争</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221105/asean-leaders-renounce-intensifying-war-between-israel-and-hamas</link><description>菲律宾马尼拉——东南亚国家联盟（东盟）成员国谴责以色列和哈马斯之间紧张局势升级导致的冲突升级。东盟外长在一份声明中表示，他们对近期中东武装冲突加剧感到严重焦虑。外交部长表示：“我们敦促立即停止暴力，以避免进一步的人员伤亡，并呼吁充分尊重国际人道主义法。” “我们呼吁各方建立安全、快速和畅通无阻的人道主义走廊通道，”他们问道。他们强调：“我们强烈谴责导致包括东盟国民在内的平民伤亡的暴力行为。”外交部长们重申支持两国谈判解决方案，使以色列人和巴勒斯坦人能够和平、安全地毗邻共处。他们认为，这是解决战争的唯一“可行途径”。相关报道：我们对以色列与哈马斯的战争了解多少 解释者：我们对哈马斯人质了解多少？ APL</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:35:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221105/asean-leaders-renounce-intensifying-war-between-israel-and-hamas</guid></item><item><title>JC 马来西亚：JC 有机大麦的需求满足整体繁荣</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221092/jc-malaysia-where-demand-for-jc-organic-barley-meets-holistic-prosperity</link><description>JC Malaysia 于 2023 年 10 月 15 日在吉隆坡 Kota Raya 办事处盛大开业，展示了充满活力的文化和创业精神，堪称一场盛大的盛大开幕。剪彩仪式由舞狮者主持，标志着一个致力于健康和繁荣的中心的成立。该中心由富有远见的 Christine Damasing 拥有，准备重新定义整体福祉的景观。它坐落在吉隆坡市中心，地址为 1.06 Tingkat 1, Bangunan Kota Raya, Jalan Tun Tan Cheng Lock，是那些寻求平衡和充实生活方式的人们的灯塔。当天最有趣的启示之一是 JC 有机大麦的深远影响。 JC有机大麦是纯净和有机的，因为它是在有机控制的环境中收获的，不使用化肥，使其更加有益和安全。此外，其清真认证地位确保其满足穆斯林社区严格的饮食要求，增加其吸引力并使其在马来西亚取得巨大成功。口号“健康生活。选择美好生活。”体现了马来西亚 JC 的精神。它不仅仅是一个商务中心；这是变革和活力的承诺。这次活动提醒我们，JC有机大麦不仅仅是一种产品，更是一种产品。它证明了自然、全面的健康方法。自 2013 年成立以来，得益于创始人 Jonathan So 和 Carlito Macadangdang 的奉献精神，JC 踏上了非凡的国际旅程。他们坚定不移的承诺不仅赢得了全球赞誉，还为他们赢得了久负盛名的赞誉。凭借在 JC 瑞士和 JC 加拿大的成熟商业中心，JC 马来西亚现在自豪地在这些受人尊敬的国际地点中占有一席之地。阅读：菲律宾公司 JC 向加拿大扩张，因其有机大麦产品需求旺盛</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:21:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221092/jc-malaysia-where-demand-for-jc-organic-barley-meets-holistic-prosperity</guid></item><item><title>沙特阿拉伯商界领袖表达了对 Maharlika 投资基金的兴趣</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221068/bbm-saudi-arabia-expertise-maharlika-fund</link><description>菲律宾马尼拉——据菲律宾总统府周五称，沙特阿拉伯商界领袖已表达了对 Maharlika 投资基金 (MIF) 的兴趣。宫殿表示，MIF得到了商界领袖的热烈响应。 “我很高兴今天沙特阿拉伯的领导人和业界人士加入我们，他们渴望了解有关投资、机遇和东盟最令人兴奋的市场之一的更多信息，并了解有关你们新推出的 Maharlika 投资基金的更多信息沙特投资部部长哈立德·法利赫 (Khalid Al-Falih) 表示：“在您的政府领导下。”小费迪南德·“邦邦”·马科斯总统正在沙特阿拉伯参加东南亚国家联盟-海湾合作委员会（东盟-海湾合作委员会）峰会，并会见了该国的商界领袖。马科斯在讨论中表示：“这些机会的最前沿是最近推出的 Maharlika 投资基金，这是菲律宾有史以来第一个主权投资基金，旨在通过增加对高影响力行业的投资来推动长期经济发展。”总统表示：“我们不仅期待从沙特的投资中受益，而且还受益于沙特在管理此类基金方面的丰富经验。”菲律宾驻沙特代表团成员、众议院议长马丁·罗穆阿尔德斯也表达了对MIF向该国领导人举办的热情。罗穆阿尔德斯在商务会议上表示：“这一邀请对我们国家来说是一个令人兴奋的机会，我相信它将得到沙特商界的积极回应。”出席会议的包括财政部长本杰明·迪奥克诺和贸易和工业部长阿尔弗雷多·帕斯夸尔。相关故事 Bongbong Marcos 表示 Maharlika 投资基金在沙特之旅期间通过 Bongbong Marcos 敦促对 Maharlika 基金进行投资 JMS</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:30:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221068/bbm-saudi-arabia-expertise-maharlika-fund</guid></item><item><title>菲律宾学生在联合国教科文组织青年黑客马拉松中获胜</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221067/filipino-students-win-in-unesco-youth-hackathon</link><description>菲律宾马尼拉——一支由菲律宾学生组成的团队成为联合国教科文组织第五届全球媒体和信息素养青年黑客马拉松的四支获胜团队之一，现在将在法国巴黎展示他们的数字平台应用程序。根据该活动的视频宣传，菲律宾队的名字是“AGOS”，代表“通过协同实现全球统一”。 AGOS 提交了名为“媒体信息素养赋权空间”或简称为“MILES”的概念——一个旨在提高媒体和信息素养的数字平台。该团队由 Centro Escolar 大学学生 Marie Francheska Hermosa、Charlene Grace Macapagal 和 Alexene Faith Tomate 组成；菲律宾兰心大学学生Ian Lumanog；和斯托大学。托马斯的学生库尔特·亚历克·米拉。项目团队负责人之一赫莫萨在网上分享了联合国教科文组织 10 月 10 日的消息，宣布他们在黑客马拉松中获胜。根据联合国教科文组织的消息，在该组织收到的来自 40 个不同国家的 96 件参赛作品中，评审团成员对 AGOS 的工作质量印象深刻。作为该组织青年论坛的一部分，该团队将于 11 月 14 日在法国巴黎联合国教科文组织总部展示 MILES。 Hermosa 周五通过电话告诉 INQUIRER.net，他们将派 Macapagal 和 Lumanog 来展示他们的项目。据联合国教科文组织称，赫莫萨还表示，该论坛将有潜在投资者。全球媒体和信息素养青年黑客马拉松是教科文组织全球媒体和信息素养周青年议程论坛的一部分。相关故事 保和岛是菲律宾第一个联合国教科文组织世界地质公园 政府发起媒体和信息素养运动 美国国际开发署机会 2.0 呼吁申请人为校外青年参与项目提供赠款</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:54:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221067/filipino-students-win-in-unesco-youth-hackathon</guid></item><item><title>在约旦安曼被杀的海外菲劳的遗体将于周六带回家 - OWWA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221060/fwd-repatriation-of-slain-ofw-mary-grace-santos-remains</link><description>菲律宾马尼拉——海外工人福利管理局 (OWWA) 局长阿内尔·伊格纳西奥 (Arnell Ignacio) 表示，被杀的约旦菲律宾工人玛丽·格蕾丝·桑托斯 (Mary Grace Santos) 的遗体将于 10 月 21 日星期六运回菲律宾。桑托斯 (Santos) 是安曼一对老年夫妇的 34 岁家庭佣工，10 月初被一名埃及未成年男子残忍杀害。 “Nakausap na po namin ang pamilya niya 将于 10 月 21 日举行玛丽·格蕾丝 [Santos] [o] ang kanyang 的比赛，”伊格纳西奥周五通过 Radyo 630 说道。 （我们已经与玛丽·格雷斯·桑托斯的家人进行了交谈，否则她的遗体将于 10 月 21 日抵达。）桑托斯的母亲玛丽亚·丽莎·桑托斯早些时候呼吁菲律宾政府为迅速归还她女儿的遗体提供便利。伊格纳西奥拒绝进一步透露桑托斯被残忍杀害的细节，但他表示她是被强奸的，死因是徒手勒死。 10月11日，桑托斯据报在约旦安曼失踪。一天后，她的尸体在一个尚未公开的地方被发现。 “Yung guta ng krimen ito，16 岁，na bata ay nakakulong na po &amp;#39;yan。 Naaresto na &amp;#39;yan，”伊格纳西奥说。 （犯下这一罪行的 16 岁男孩已经入狱。他已被捕。）伊格纳西奥同样透露，菲律宾政府已通过 OWWA 与桑托斯的家人取得联系。他说，作为该机构职责的一部分，OWWA 将为桑托斯的孩子提供全面的教育援助。 “Kami na po bahala sa lahat。 Kami na rin po ang mag aayos ng kanyang 葬礼，”伊格纳西奥说。 （我们会处理好一切。我们还将安排她的葬礼。） 相关故事 乔安娜·德马菲利斯 (Joanna Demafelis) 被发现死在冰箱中，周五回家 约旦被害菲劳的卡加延亲属呼吁帮助 JMS</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:01:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221060/fwd-repatriation-of-slain-ofw-mary-grace-santos-remains</guid></item><item><title>外交部执行官：埃及誓言优先考虑撤离加沙的菲律宾人</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221057/fwd-priority-passage-of-filipinos-into-egypt</link><description>菲律宾马尼拉——埃及外交部副部长爱德华多·德维加周五表示，埃及政府承诺一旦拉法过境点开放，将优先撤离菲律宾人。德维加表示，埃及附近的拉法过境点是逃离饱受战争蹂躏的加沙地带的唯一安全出路。 “Kinausap ko ang 大使 ng 埃及 kahapon 在 sinabi ng kanilang pamahalaan na bibigyan ng 优先 ang mga Pilipinong lulusot。 “Pangako niya &amp;#39;yan na bibigyan tayo ngpriority sa border，”德维加在接受Radyo 630采访时说道。（我昨天与埃及大使交谈，他们的政府表示他们将优先考虑通过的菲律宾人。这是他的承诺）阅读：遣返加沙的菲律宾人将比以色列的菲律宾人更难 - 外交部表示，目前，德维加无法给出边界何时开放的明确时间，但有可能“在接下来的 24 小时内”或“现在的任何一天”。 “Kung 印度人，至少可能会有积极的消息 tayo na naguusap ang mga pamahalaan。 Kasi kung 印度语 makalabas [ang 外国人]，eh parang 印度语 成功地与美利坚合众国总统进行外交接触，”他补充道。 （如果没有，至少我们有政府正在谈判的积极消息。因为如果[外国人]无法离开，那么美利坚合众国总统的外交手段似乎并不成功。）阅读：DFA 表示加沙地带的 92 名菲律宾人现在想返回 PH De Vega 表示，他们预计大约 80 至 90 名菲律宾人将穿越拉法边境。菲律宾政府已将加沙置于四级警戒状态，强制该地区所有菲律宾人撤离。千克</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:40:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221057/fwd-priority-passage-of-filipinos-into-egypt</guid></item><item><title>邦邦·马科斯在沙特阿拉伯参加东盟-海湾合作委员会峰会</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221049/marcos-in-saudi-arabia-for-asean-gcc-summit</link><description>小费迪南德·马科斯总统周四上午启程前往沙特阿拉伯，出席在利雅得举行的首次东南亚国家联盟和海湾合作委员会领导人峰会，这是他自去年6月30日就职以来第17次出访。搭载总统和菲律宾代表团的菲律宾航空公司PR001航班于上午7点59分离开帕赛市维拉莫尔空军基地，周四下午抵达利雅得。 “合作的必要性”总统在离任演讲中表示，峰会将成为一个“重要平台”，讨论“重大地缘政治发展的挑战以及全面具体加强我们的安全、经济进步和社会文化合作”。他说，这次峰会也将是一个机会，强调在能源和粮食安全、物流、供应链、数字化转型、货物、人员和服务的自由流动以及加强和保护海外菲律宾工人的权利。他说：“我们将强调倡导基于规则的国际秩序，以维护我们地区的和平、安全和稳定。”海湾合作委员会国家包括巴林、科威特、阿曼、卡塔尔、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国，拥有约220万各领域的菲律宾工人。在对沙特阿拉伯进行为期两天的正式访问时，总统表示，他将在利雅得会见菲律宾社区，“与他们分享国内的重要发展，并感谢他们做出的宝贵贡献”。阅读：邦邦·马科斯启程前往沙特阿拉伯“我们将确保与东盟和我们的合作伙伴的建设性接触将继续服务于我们的国家利益和菲律宾人民的福祉，”他说。马科斯表示，他将向中东投资者介绍备受争议的马哈里卡投资基金，他表示这将是他此行的“重要方面之一”。总统通讯部长切洛伊·维利卡里亚-加拉菲尔表示，总统在国外期间，副总统萨拉·杜特尔特是政府的看守人。马科斯先生定于周六早些时候返回菲律宾。除加拉菲尔外，陪同总统出访的内阁官员还包括财政部长本杰明·迪奥克诺、贸易部长阿尔弗雷多·帕斯夸尔和外交大臣恩里克·马纳洛。</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:42:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221049/marcos-in-saudi-arabia-for-asean-gcc-summit</guid></item><item><title>希盟支持以色列，“谴责”杀害包括加沙人在内的平民</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221047/ph-sides-with-israel-condemns-slay-of-civilians-including-gazans</link><description>菲律宾外交部周四表示，菲律宾支持以色列打击哈马斯激进组织，但“谴责杀害平民”，包括陷入交火的巴勒斯坦人。 “总统已表示菲律宾站在以色列一边，我们承认自卫权，但没有任何国家要求任何其他国家杀害平民，违反人道主义法。这不是我们的意思，”外交部副部长爱德华多·德维加在网上新闻发布会上表示。 “因此，任何杀害平民的行为都会受到谴责，”他说。阅读：外交部确认第三名菲律宾人在以色列与哈马斯冲突中死亡 德维加在回答有关以色列轰炸加沙程度的问题时发表了这一声明，这次轰炸造成数十名巴勒斯坦平民死亡，以回应哈马斯 10 月 7 日的突然袭击，该袭击引发了特拉维夫宣战。然而，外交部官员小心翼翼地没有点名任何一方。德维加说：“我们来这里不是为了玩指责游戏，我们想要的是保护平民的生命，让我们的卡巴巴扬（人民）安全回家。”被围困的加沙地带有 135 名菲律宾人，这是伊斯兰哈马斯武装组织控制下的一块狭窄土地。医院爆炸 周二晚上，加沙北部的阿赫利阿拉伯医院遭到轰炸，造成至少 500 名患者、医务人员和其他非战斗人员死亡。外交部周四晚表示，对这一事件导致无辜者死亡“深感悲痛”。外交部发言人特雷西塔·达扎表示：“我们对在这场悲惨事件中丧生的数百名无辜生命表示哀悼，其中包括非战斗人员，其中包括医生、儿童、仅在该设施寻求庇护的伤员和流离失所者。” “各方应尽最大努力在战争和武装冲突时期保护平民。我们支持联合国在冲突地区提供人道主义救援的努力，”她补充道。以色列否认轰炸了该医院，并指责另一个呼吁建立巴勒斯坦国的组织巴勒斯坦伊斯兰圣战组织对击中该建筑的“火箭发射失败”负有责任。埃及驻马尼拉大使艾哈迈德·谢哈贝尔丁周三在接受《询问者报》采访时表示，考虑到加沙的死亡人数几乎是以色列的三倍，外交部的同情声明是“他们（菲律宾）能做的最起码的事情”。 “这是他们至少能做的。因为你不能让</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:38:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221047/ph-sides-with-israel-condemns-slay-of-civilians-including-gazans</guid></item><item><title>DFA报告第四例希盟死亡； “随时”大规模撤离加沙</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221043/dfa-reports-4th-ph-death-gaza-mass-exit-any-day-now</link><description>据外交部周四报道，另一名菲律宾女性护理人员被证实在以色列死亡，成为中东国家最近暴力升级事件中的第四名菲律宾受害者。外交大臣恩里克·马纳洛 (Enrique Manalo) 在 X（前身为 Twitter）上发布消息，宣布了这名女子的死亡消息，但该女子的姓名被隐去。他说：“我遗憾地通知全国，我们已收到以色列政府的确认，以色列境内又有一名菲律宾人伤亡。但我们已向其家人保证，政府将全力支持和援助。”外交部副部长爱德华多·德维加在周四的在线新闻发布会上表示，据信这名护理人员在 10 月 7 日哈马斯武装分子对以色列的袭击中死亡，该袭击此后引发了报复性袭击。遭哈马斯伏击 外交部没有透露有关菲律宾人的任何其他细节。以色列战争夺走了另外三名菲律宾护理人员的生命：安吉琳·佩拉尔塔·阿吉雷 (Angelyn Peralta Aguirre)，33 岁；保罗·文森特·卡斯特尔维，42 岁；洛雷塔·维拉林·阿拉克 (Loreta Villarin Alacre)，49 岁。阿吉雷 (Aguirre) 在哈马斯武装分子闯入她与老年病人居住的防空洞后死亡，而卡斯特尔维 (Castelvi) 也在最初的袭击中被绑架和杀害。另一方面，阿拉克和包括男友在内的同伴在返回雇主家的路上，遭到哈马斯武装分子的伏击。她的妹妹内莉亚说，其中三人死亡，一人幸存。周三，与阿吉雷和卡斯特尔维的安排类似，阿拉克的家人获得了各种形式的政府援助，其中包括议长马丁·罗穆阿尔兹及其妻子廷戈格众议员耶达·罗穆阿尔兹的代表上交的 50 万披索。目前仍有两名菲律宾人在以色列失踪，下落不明。第二批约 20 名来自以色列的海外菲律宾工人 (OFW) 将于今天抵达马尼拉。第一批 16 人已于周三抵达。海外工人福利管理局副局长 Honey Quiño 表示，遣返人员将获得 20 万比索的现金援助、2 万比索的葬礼援助、社会心理支持以及针对有孩子的人的教育援助。 4级警报 大约有3万名菲律宾人在以色列工作，但大多数人选择不乘坐航班返回菲律宾，因为他们居住的地方远离敌对行动地区，主要是在以色列南部地区。至于被困加沙地带的菲律宾人，政府仍在等待以色列控制的开放</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:36:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221043/dfa-reports-4th-ph-death-gaza-mass-exit-any-day-now</guid></item><item><title>PH 和美国同意在所有 Edca 站点内再开展 63 个项目 — Brawner</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221038/ph-us-agree-to-63-more-projects-inside-all-edca-sites-brawner</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾武装部队 (AFP) 总司令罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner) 将军表示，菲律宾和美国已批准在该国 9 个强化防务合作协议 (Edca) 基地内的 63 个项目。 “还有其他项目，”布劳纳周四在马尼拉的一个媒体论坛上表示。 “正如我们与同行讨论的那样，我们将向 Edca 添加 63 个项目。”布劳纳表示，这些项目将包括在 Edca 工地内修建道路、仓库和排水系统。这位法新社负责人还表示，马尼拉和华盛顿尚未解决该国不断增加的 Edca 站点问题。 “我们还有很多事情要做，还有很多设施要建设。我们必须确保这些是安全的。我们还没有真正讨论过额外的 Edca 站点，”他说。阅读：国防部长表示，其他国家无权质疑 Edca 站点，Edca 站点位于菲律宾军事基地内，美军可以在该基地轮换和储存国防设备和物资。小费迪南德·“邦邦”·马科斯总统批准在伊莎贝拉州加穆设立四个新的 Edca 办公地点；拉尔洛和斯塔。卡加延的安娜镇；和巴拉望岛巴拉巴克。阅读：中国：新的 Edca 站点将“严重伤害”菲律宾 其中三个新站点——位于卡加延和伊莎贝拉的站点——距离台湾较近，台湾是一个自治岛屿，中国将其视为一个需要统一的叛徒省份。这些新的 Edca 网站激怒了北京，强调该协议的目的是让华盛顿能够“包围和遏制中国”，从而将菲律宾拖入“台湾问题”。与此同时，还有五个 Edca 站点位于巴拉望岛、邦板牙岛、新怡诗夏岛、宿务岛和卡加延德奥罗市。联合PV</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 23:18:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221038/ph-us-agree-to-63-more-projects-inside-all-edca-sites-brawner</guid></item><item><title>布劳纳：菲律宾没有恐怖组织响应以色列与哈马斯战争的圣战号召</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221037/no-terror-group-in-ph-heeding-jihad-call-over-israel-hamas-war-brawner</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾武装部队总司令小罗密欧·布劳纳将军表示，没有迹象表明该国的“恐怖组织”正在响应针对以色列与哈马斯战争的“圣战”号召。据路透社报道，哈马斯领导人哈立德·梅沙尔周五呼吁整个穆斯林世界举行抗议活动，支持巴勒斯坦人，他告诉教授圣战的学者“这是应用（理论）的时刻”。布劳纳在周四的媒体吹风会上表示：“我们对哈马斯发起国际圣战的号召感到非常担忧。” “由于我们在恐怖主义方面的经历，这让我们感到担忧，但当我们监测该国局势时，我们很高兴地注意到，到目前为止，没有迹象表明任何恐怖组织响应圣战的号召。 “我们的监控节奏有所加快。我们没有监控任何同情团体，”布劳纳进一步说道。阅读：菲律宾反恐委员会推动将哈马斯列为恐怖组织，布劳纳还表示，他提醒全国所有法新社指挥官保持警惕，“并警惕任何可能的溢出效应”。甚至在以色列-哈马斯爆发之前，菲律宾国家警察局就在 2022 年报告称，该伊斯兰激进分子据称计划在该国“建立据点”。然而，据哈马斯下属的谢哈布通讯社报道，哈马斯运动的一位消息人士强调，该组织“公开宣布的政策是将其与以色列占领的冲突限制在巴勒斯坦被占领土内，而不是将其转移到任何阿拉伯或外国土地”。 。阅读：哈马斯否认在菲律宾策划针对以色列人 国家安全顾问爱德华多·阿诺表示，菲律宾反恐委员会将推动将巴勒斯坦激进组织哈马斯列为恐怖组织。联合PV</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 23:04:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221037/no-terror-group-in-ph-heeding-jihad-call-over-israel-hamas-war-brawner</guid></item><item><title>PH政府黎巴嫩特别工作组设立服务台</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221034/ph-govts-task-force-lebanon-sets-up-help-desk</link><description>菲律宾马尼拉——在以色列和加沙边境局势紧张之际，菲律宾政府设立了一个服务台，为受黎巴嫩各地大规模抗议活动影响的海外菲律宾人提供最新信息和援助。在周四晚上发布的咨询中，移民工人部（DMW）表示，菲律宾政府在海外工人福利管理局（OWWA）的帮助下设立了帮助台。有需要的菲律宾人可以通过以下号码联系 DMW 和 OWWA 的 24/7 特别工作组黎巴嫩服务台： 热线：+63 2 1348 WhatsApp 和 Viber +63 908 3268344 +63 927 1478186 +63 920 5171059 同时，外交部副部长 Eduardo de维加早些时候告诉记者，黎巴嫩总是为菲律宾人制定应急计划。 “大约有 70 名菲律宾人在以色列北部北部跨越边境 kung saan tumatama ang 火箭弹。确切地说，黎巴嫩南部约有 2,700 名菲律宾人，”德维加在新闻发布会上说。阅读：黎巴嫩与以色列边境的紧张局势导致 5 名真主党战士丧生（在火箭弹袭击的以色列北部北部，大约有 70 名菲律宾人。准确地说，在黎巴嫩南部大约有 2,700 名菲律宾人。）这位外交官员表示，目前还没有提高黎巴嫩和以色列的警戒级别。 “我们还没有这样做，因为这是常规事情。他们知道在以色列该做什么。在黎巴嫩南部，我们正在等待驻贝鲁特大使馆的最终建议，因此我们会向您通报最新情况，但我们确保他们的安全，”德维加说。阅读：黎巴嫩真主党谴责加沙医院罢工和贝鲁特抗议活动与此同时，菲律宾驻黎巴嫩大使馆在周四的另一份咨询中提醒菲律宾人“小心”，避免在黎巴嫩境内的公共场所、聚集和旅行，尤其是在南部地区，除非有必要。联合PV</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 22:14:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221034/ph-govts-task-force-lebanon-sets-up-help-desk</guid></item><item><title>邦邦·马科斯抵达沙特阿拉伯出席首届东盟-海合会峰会</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221015/bongbong-marcos-arrives-in-saudi-arabia-for-first-asean-gcc-summit</link><description>菲律宾马尼拉（更新）——小费迪南德·马科斯总统于周四晚上抵达沙特阿拉伯，出席周五举行的首届东南亚国家联盟-海湾合作委员会峰会（东盟-海湾合作委员会）。马科斯周四上午离开菲律宾，他在出发前的讲话中告诉内阁部长，他计划在沙特之行期间维护海外菲律宾工人的福利。总统还表示，他计划在访问期间讨论安全和经济问题，因为这些是菲律宾和沙特阿拉伯共同关心的领域。 “我将与东盟和海湾合作委员会领导人会面，讨论重大地缘政治发展的挑战，以及在东盟与海湾合作委员会关系建立30多年后全面具体加强我们的安全、经济进步和社会文化合作，”马科斯在离开前的讲话中说道。阅读：邦邦·马科斯 (Bongbong Marcos) 启程前往沙特阿拉伯 总统专机于中午 12:56 降落在哈立德国王国际机场阿尔弗雷多·帕斯夸尔和总统通讯主管切洛伊·加拉菲尔。总统从机场前往瑞吉酒店，开始与沙特商界领袖举行圆桌会议的活动，预计他将在会上邀请对沙特的投资。马科斯在一份声明中表示，他认为此次峰会是“菲律宾的一个重要平台，旨在强调在能源和粮食安全、物流、供应链、数字化转型、货物、人员和服务自由流动等方面合作的必要性，以及加强和保护权利，特别是海外菲律宾工人（OFW）的权利。”海湾合作委员会国家估计有 220 万菲律宾人在关键领域工作。菲律宾领导人还承诺在峰会期间强调该国倡导建立基于规则的国际秩序，以维护这两个地区的和平、安全与稳定。除了会见阿拉伯企业外，马科斯还计划在利雅得会见菲律宾社区，作为访问的一部分。外交官员表示，还计划与沙特阿拉伯和巴林举行双边会议。千克, 杰</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 18:02:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221015/bongbong-marcos-arrives-in-saudi-arabia-for-first-asean-gcc-summit</guid></item><item><title>Globe 连续三年被评为亚洲最佳工作公司</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221021/globe-named-best-company-to-work-for-in-asia-for-three-years-in-a-row</link><description>领先的数字解决方案平台 Globe 最近被顶级区域人力资源出版商 HR Asia 评为 2021 年至 2023 年亚洲最佳雇主（菲律宾分会）之一，并获得三连冠。该奖项是在最近在马尼拉万豪酒店举行的晚会。除了连续三年获得此殊荣外，Globe 于 2019 年首次获此殊荣。让这次获奖更加甜蜜的是，这标志着我们连续第三年获得该奖项，自 2019 年以来总共获得了四次，”Globe 首席人力资源官焦雷纳托 (Renato Jiao) 说道。 “我非常自豪能够成为一支令人难以置信的人力资源团队的一员，该团队不断创造新的高度来关心我们的员工。这场胜利激励我们继续创造每个 Ka-Globe 都会珍惜并受到启发的美好时刻，”他补充道。与此同时，全球人员体验副总裁 Nico Bambao 表示：“在 Renato Jiao 的领导下，我们的人力资源团队受到该奖项的启发，将继续专注于帮助员工感到更有权力并在工作中找到意义。成功始于内心，这一里程碑属于你们所有人，Ka-Globe。” 《HR Asia》创刊于 2009 年，是一本双月刊杂志。该出版物主要针对人力资源专业人士，是全球最佳实践和最新人力资源趋势的信息来源。亚洲人力资源最佳雇主奖是一项表彰计划，旨在表彰那些被员工评选为亚洲最佳雇主的组织，以确定最佳工作场所。它针对整个地区的公司，并表彰那些具有模范人力资源实践、高水平员工敬业度和杰出工作场所文化的公司。该奖项的高调性吸引了财富 500 强公司、跨国公司和政府关联公司的申请。该颁奖典礼每年在柬埔寨、中国、香港、印度、印度尼西亚、马来西亚、阿联酋、菲律宾、新加坡、韩国、台湾、泰国和越南举行。今年，提名数量显着激增，有 205 家公司角逐“2023 年亚洲菲律宾最佳雇主”这一享有声望的称号。多达 13,850 名调查参与者分享了他们的见解和经验，强调了该地区的广泛参与和参与。这</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 15:41:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221021/globe-named-best-company-to-work-for-in-asia-for-three-years-in-a-row</guid></item><item><title>Bongbong Marcos 关注沙特阿拉伯的 OFW 劳工权利</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220988/bongbong-marcos-plans-to-highlight-labor-rights-of-ofws-in-saudi-arabia</link><description>菲律宾马尼拉——周四，小费迪南德·马科斯总统表示，他计划在与沙特阿拉伯官员会面时重点关注海外菲律宾工人 (OFW) 的劳工权利。马科斯将前往沙特阿拉伯参加东南亚国家联盟-海湾合作委员会峰会（东盟-海湾合作委员会）。 “本次峰会将成为菲律宾强调在能源和粮食安全、物流、供应链、数字信息、货物、人员和服务自由流动以及加强和保护等领域合作的重要平台。当然，我们的海外工人的权利，”马科斯在维拉莫尔空军基地的出发前讲话中说道。阅读：邦邦·马科斯将出席在沙特阿拉伯举行的东盟-海湾合作委员会峰会 外交部此前表示，马科斯计划讨论沙特阿拉伯约 10,000 名海外菲工的拖欠工资问题。 “海湾合作委员会国家估计有 220 万菲律宾人在关键领域工作。我将在利雅得与菲律宾社区会面，与他们分享国内的重要进展，并感谢他们做出的宝贵贡献。”马科斯说。阅读：Bongbong Marcos 在沙特之行期间敦促对 Maharlika 基金进行投资 海湾合作委员会包括巴林、科威特、卡塔尔、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国。总统还表示，他将在中东国家期间与沙特阿拉伯的菲律宾社区会面，并为马哈里卡投资基金进行宣传。千克加/ABC</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 09:56:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220988/bongbong-marcos-plans-to-highlight-labor-rights-of-ofws-in-saudi-arabia</guid></item><item><title>外交部：第四名菲律宾人在以色列-哈马斯战争中丧生</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220973/fourth-filipino-killed-in-israel-hamas-war</link><description>菲律宾马尼拉最新消息——外交部长恩里克·马纳洛周四表示，另一名菲律宾人在以色列和哈马斯之间的战争中丧生。这起死亡事件使菲律宾人死亡人数达到 4 人。马纳洛在推文中表示：“我很遗憾地通知全国，我们已收到以色列政府的确认，以色列境内又有一名菲律宾人伤亡。” “出于尊重家属意愿，我们将隐瞒受害者身份的详细信息。但我们已向家人保证政府将全力支持和协助，”他补充道。与此同时，外交部副部长爱德华多·德维加在接受电台采访时表示，第四名菲律宾人死亡是一名女性护理人员，于 10 月 7 日被杀。“她是三名失踪的菲律宾人之一。”以色列已证实。根据他们的记录或测试，她是 10 月 7 日袭击中死亡的人之一。她在基布兹做护理人员，”德维加周四在 Radyo 630 上说道。截至 10 月 19 日，仍有两名菲律宾人下落不明。相关报道：外交部确认第三名菲律宾人在以色列与哈马斯冲突中死亡 遣返加沙的菲律宾人将比以色列的菲律宾人更难 – DFA JMS</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 08:21:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220973/fourth-filipino-killed-in-israel-hamas-war</guid></item><item><title>PH与印度达成最佳“特别”协议，获得295,000吨大米</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220952/ph-gets-295000-mt-of-rice-in-best-special-deal-with-india</link><description>菲律宾马尼拉——在出口禁令期间，印度政府已批准向七个国家供应超过 100 万吨非巴斯马蒂白米，其中菲律宾获得了最高的配额。据印度商工部10月18日发布的通知，总计103万吨大米将出口到尼泊尔、喀麦隆、科特迪瓦、几内亚共和国、马来西亚、菲律宾和塞舌尔。所有运输都将通过印度国家合作出口有限公司的政府对政府（G2G）计划提供便利。自由农民联合会国家经理劳尔·蒙特马约尔表示，这一最新进展并不能保证菲律宾能够从印度获得大米。 “首先，这取决于价格。其次，也是最重要的一点，质量。过去，尽管价格大幅下降，我们当地的进口商仍没有从印度进口大米，这很可能是由于对供应质量和可靠性的担忧，”蒙特马约尔说。他还表示，印度提供的数量“如果得到充分利用的话，并没有那么大”，因为每年大米进口需求总量约为 2.5 至 300 万吨。在这七个国家中，大部分大米出口到菲律宾，达29.5万吨，占28.5%，其次是喀麦隆，达19万吨。禁令豁免 此前，印度于今年 7 月暂停出口非印度香米，此举因对全球食品市场的影响而受到世界贸易组织的质疑，以稳定其供应并抑制价格上涨。然而，根据最新的政府数据，在菲律宾，越南仍然是最大的大米供应国。根据植物工业局 (BPI) 的最新统计，截至 9 月 6 日，该国进口了 268 万吨大米。越南交付量占总量的 89.75%，即 240 万吨。印度进口大米出货量为 13,579.39 吨，仅占 0.5% 的微薄份额。农业部副部长莱奥卡迪奥·塞巴斯蒂安早些时候表示，今年该国大米进口量可能达到 310 万吨，而美国农业部估计为 350 万吨。另外，BPI总监Gerald Glenn Panganiban向该国保证今年最后三个月的大米供应稳定，预计本月内将收获190万吨大米，相当于74天的缓冲库存。</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 05:54:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220952/ph-gets-295000-mt-of-rice-in-best-special-deal-with-india</guid></item></channel></rss>