<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球新闻</title><link>https://globalnation.inquirer.net/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 08:08:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>马科斯表示科威特王储就劳工问题向希盟道歉</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221147/marcos-says-kuwaiti-crown-prince-apologized-for-labor-issues-with-ph</link><description>菲律宾马尼拉——小费迪南德·“邦邦”·马科斯总统表示，科威特王储谢赫·米沙尔·艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫在东南亚国家联盟-海湾合作委员会（东盟）会议上就劳工问题向他道歉-海湾合作委员会）峰会。总统通讯办公室还表示，在接受采访时，总统在会见王储后对菲律宾和科威特能够解决这一问题表示乐观。据总统称，科威特国王告诉他，他对两国目前的局势感到不满，菲律宾不需要为此道歉。 “他用的话是，‘不要听他们的。我不同意他们一直在做的事情。事实上，他说，‘我不想……你没有理由向我们道歉，’”马科斯告诉记者，他指的是这位君主，他不同意他的人民的所作所为。马科斯进一步表示，王储告诉他，他们会解决这个问题，因为他们爱菲律宾。总统还指出，对话是由君主发起的。今年早些时候，在科威特家政服务人员朱丽比·拉纳拉（Jullebee Ranara）去世后，菲律宾暂时禁止在科威特部署首次家政服务人员。由于菲律宾被认为不遵守两国之间的劳工协议，科威特还暂停向菲律宾人发放入境和工作签证。宫殿还回顾说，2018年，在科威特家庭工人琼·德马菲利斯被谋杀后，当时的政府实施了临时部署禁令。与此同时，马科斯表示，解决该国与科威特的分歧是他出席东盟-海合会峰会的成功之一。通讯办公室表示，根据总统的说法，仅仅为了解决与科威特的紧张局势，他的旅行就已经是值得的。相关报道 科威特停止向菲律宾人发放新签证 科威特在菲律宾，虐待菲劳是家常便饭，因菲律宾政府在部署禁令上反复无常，科威特将目标瞄准了菲律宾人签证 科威特从冷冻到火灾</description><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:34:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221147/marcos-says-kuwaiti-crown-prince-apologized-for-labor-issues-with-ph</guid></item><item><title>沙特阿拉伯誓言解决逾 10,000 名流离失所的海外菲工的拖欠工资问题</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221143/saudi-arabia-vows-to-settle-unpaid-wages-of-over-10000-displaced-ofws</link><description>菲律宾马尼拉——尽管还不确定具体时间，但总统小费迪南德·“邦邦”·马科斯表示，沙特阿拉伯王国已向他承诺，将解决因公司关闭而流离失所的 10,000 多名海外菲律宾工人 (OFW) 的拖欠工资问题。 Kingdom于2015年和2016年宣布破产。总统通讯办公室表示，马科斯在被要求提供政府为确保向海外菲工发放工资所做努力的最新信息后向记者透露了这一消息。总统在出席东南亚国家联盟-海湾合作委员会峰会期间表示，沙特政府目前正在处理拖欠工资的细节。 “我们已经到了 na &amp;#39;yung detalye na lang ang pinag-uusapan 的地步。 &amp;#39;Yung listahan ng mga 索赔人 ay nalinis na, maayos na。我们正在等待沙特方面敲定细节，”他说。 （我们已经到了已经讨论细节的地步。索赔人名单已经清除。我们只是在等待沙特方面解决细节。）宫殿指出，虽然有关和解问题不能透露，总统表示一定会推进，很快就会完成。 “我不能说，因为这还取决于沙特阿拉伯的内部流程。但是，我再一次知道他们会得到报酬的事实。这只是时间问题，”马科斯补充道。通讯办公室还回顾说，2022年，在泰国举行的亚太经合组织峰会上与总统举行双边会晤时，沙特阿拉伯王储承诺为因建筑公司破产而受到影响的海外菲劳提供约20亿里亚尔。相关报道 DMW Bongbong Marcos 抵达沙特阿拉伯参加首届东盟 - 海湾合作委员会峰会 JMS 称，流离失所的沙特海外菲劳更接近获得报酬</description><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:01:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221143/saudi-arabia-vows-to-settle-unpaid-wages-of-over-10000-displaced-ofws</guid></item><item><title>沙特阿拉伯和其他海湾国家对 Maharlika 投资基金感兴趣 — Palace</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221138/saudi-arabia-other-gulf-countries-interested-in-maharlika-investment-fund-palace</link><description>菲律宾马尼拉——总统通讯办公室周六表示，沙特阿拉伯王国和一些海湾国家已向小费迪南德·马科斯总统表达了投资马哈利卡投资基金（MIF）的意向。据外交部消息，总统在出席东南亚国家联盟-海湾合作委员会（东盟-海合会）峰会期间接受记者采访时表示，MIF得到了海湾国家的积极响应。马科斯分享说，他们向沙特王国介绍了MIF，谈论了沙特的公共投资基金，并讨论了两者如何合作。 “不仅是沙特阿拉伯，其他海湾国家也表达了兴趣。我感到非常鼓舞和高兴的是，我们从沙特阿拉伯和其他国家的合作伙伴那里得到的反应非常非常令人鼓舞，”他说。他补充说：“在 gusto talaga nila na magkaroon、na tumulong at makilahok sating Investment dahil naipakita naman natin na magandang Investment talaga para sa kanila ito”。 （他们真的希望拥有、帮助和参与我们的投资[基金]，因为我们能够证明这对他们来说确实是一项很好的投资。）总统府表示，总统还表示相信 MIF 现在能吸引更多人随着菲律宾开始引入它，外国投资者也开始引入它。 “我相信，一旦我们将其付诸实施，一旦我们能够开始与投资基金甚至私营企业和其他政府进行详细对话，这正是我们所设想的角色对于主权基金来说，Maharlika 基金。这就是它所采取的方向，”马科斯说。总统府表示，在峰会上，总统会见了东盟和海湾合作委员会领导人，并讨论了菲律宾的投资机会。相关报道： Bongbong Marcos 抵达沙特阿拉伯参加首届东盟 - 海湾合作委员会峰会 菲律宾、沙特阿拉伯签署价值 4.2B 美元的商业交易 JMS</description><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:52:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221138/saudi-arabia-other-gulf-countries-interested-in-maharlika-investment-fund-palace</guid></item><item><title>东盟和海湾合作委员会领导人敦促结束以色列与哈马斯的战争</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221130/asean-gcc-leaders-urge-end-to-israel-hamas-war</link><description>利雅得——东南亚国家联盟（东盟）和海湾合作委员会（海合会）领导人周五共同呼吁结束以色列与哈马斯的战争，并对暴力升级表示“严重关切”。由 17 个国家组成的两个组织的领导人在首次峰会结束时发表的声明中，呼吁敌对各方达成停火协议、提供人道主义援助、释放人质并开始谈判以实现该地区的持久和平。东盟和海合会还表示支持沙特阿拉伯、欧盟和阿盟与埃及和约旦合作重启中东和平进程的倡议。东盟集团由菲律宾、印度尼西亚、马来西亚、新加坡、泰国、越南、文莱达鲁萨兰国、柬埔寨、老挝和缅甸组成。东帝汶也作为候选国出席了峰会。阅读：以色列的结局？没有迹象表明加沙战后计划 海湾合作委员会由沙特阿拉伯、阿曼、卡塔尔、巴林、科威特和阿拉伯联合酋长国组成，是一个由六个独立君主国组成的联盟。另外，东盟11国外长还发表联合声明，支持两国解决方案，使以色列和巴勒斯坦能够和平与安全共存。安全通行 “我们敦促立即停止暴力，以避免进一步的人员伤亡，并呼吁充分尊重国际人道主义法。我们呼吁各方建立安全、快速和畅通无阻的人道主义走廊。”东盟外长在声明中写道。 “我们强烈谴责暴力行为，这些行为导致包括东盟国民在内的平民伤亡。我们重申支持通过谈判达成的两国解决方案，使以色列人和巴勒斯坦人能够按照联合国安理会相关决议和平、安全地毗邻共处。这将是解决冲突根源的唯一可行途径。”他们还呼吁保护包括东盟国民在内的所有平民的安全和保障，并立即无条件释放所有人质并向东盟国民提供紧急援助。声明说：“我们敦促国际社会支持和平进程，以确保该地区的持久和平与稳定。”</description><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:44:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221130/asean-gcc-leaders-urge-end-to-israel-hamas-war</guid></item><item><title>PH 与沙特公司签署 4.26-B 美元投资协议</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221125/ph-saudi-companies-ink-4-26-b-investment-deals</link><description>利雅得——马拉干鄢宫周五表示，小费迪南德·马科斯总统对这个石油资源丰富的王国进行了为期两天的访问，沙特阿拉伯和菲律宾公司之间签署了价值超过 42.6 亿美元的投资协议，其中大部分是就业协议。据总统通讯办公室 (PCO) 称，最大的一笔交易是沙特 Al-Jeer 人力资源公司-ARCO 与沙特阿拉伯王国菲律宾许可机构协会之间的“人力资源服务”交易，价值 37 亿美元。 Al-Jeer 是一家获得沙特阿拉伯劳动和社会发展部许可的招聘公司。它成立于2013年11月，旨在为公共和私营部门的所有经济实体提供所有专业的熟练且训练有素的劳动力。阅读：Bongbong Marcos 抵达沙特阿拉伯参加首届东盟-海湾合作委员会峰会 沙特的 Al-Rushaid 石油投资有限公司和三星工程 NEC 有限公司与菲律宾顶级工程公司之一 EEI Corp. 签署了价值 1.2 亿美元的协议，建筑出口服务。该沙特公司隶属于Al-Rushaid集团，主要从事制造、建筑、工程、贸易、商业房地产和技术开发。广泛的就业机会在周四签署协议之前的讲话中，总统援引了 EEI 协议，称该协议将使超过 15,000 名菲律宾人受益，“涵盖建筑行业各个行业”的培训和就业。沙特阿拉伯的 Maharah 人力资源公司与两家菲律宾公司——Staffhouse International Resources Corp. 和 E-GMP International Corp. 签署了一项价值 1.91 亿美元的人力资源服务协议。Maharah 为沙特阿拉伯的客户提供人力资源服务。该公司提供家庭服务、医疗、工业、零售和酒店业的就业机会。 Staffhouse 和 E-GMP 都是位于马尼拉大都会的招聘公司。这些协议是由菲律宾商业代表团成员签署的，该代表团随总统前往沙特阿拉伯参加周五举行的东南亚国家联盟-海湾合作委员会（东盟-海湾合作委员会）峰会。马科斯先生在讲话中表示乐观，认为最新的投资承诺“进一步加强菲律宾和沙特阿拉伯王国之间非常牢固和长期的民间关系”。但马科斯表示，两国关系不应仅仅取决于就业安置等劳动力市场。 “我们还应该探索自大流行经济结束以来出现的新业务，我认为海湾合作委员会在这个领域</description><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 05:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221125/ph-saudi-companies-ink-4-26-b-investment-deals</guid></item><item><title>如果证实轰炸加沙医院，巴勒斯坦政府将向以色列提起诉讼</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221135/palestinian-govt-to-file-case-vs-israel-if-proven-of-bombing-gaza-hospital</link><description>菲律宾马尼拉——如果证明以色列是加沙阿赫利阿拉伯医院爆炸案的幕后黑手，巴勒斯坦政府将对以色列提起诉讼。巴勒斯坦驻菲律宾大使萨利赫·穆罕默德在周五的新闻发布会上证实了这一点。哈马斯管理的卫生部早些时候表示，医院里挤满了受伤的巴勒斯坦人和其他寻求庇护的人。阅读：以色列军方称没有证据表明加沙医院遭到空袭 该部门的数据显示，事件发生后至少有 500 人死亡。哈马斯将悲剧归咎于以色列的空袭，但以色列国防军表示，事件是由巴勒斯坦武装分子发射的火箭失火造成的。 “当然，我们必须立案。当然，我们会起诉他们。我们将把它告上国际法院，”穆罕默德告诉记者。阅读：加沙医院爆炸引发哈马斯和以色列之间的相互指责游戏，愤怒蔓延“我们的血液并不便宜。我们的血液非常宝贵，我们要把它发挥到极致。我们将确保他们不会逍遥法外。这次与其他时候不同。这一次，我们将把它发挥到极致。”他强调。穆罕默德在同一次采访中强调，巴勒斯坦人的生命并不比以色列人的生命少。巴勒斯坦官员随后重申，他们的政府谴责并拒绝以色列和激进组织哈马斯之间战争中的暴力行为。穆罕默德还补充说，他们反对杀害平民，强调这种行为违反道德并违反国际法。联合PV</description><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:58:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221135/palestinian-govt-to-file-case-vs-israel-if-proven-of-bombing-gaza-hospital</guid></item><item><title>联合国和欧盟论坛强调实现可持续发展目标的全球伙伴关系</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221120/un-eu-forum-highlights-global-partnership-to-achieve-sdg-goals</link><description>菲律宾马尼拉——欧盟和联合国在菲律宾发起了多边主义论坛，旨在强调全球伙伴关系与合作对于实现可持续发展目标的重要性。题为“多边应对全球挑战：共同重建和平与繁荣”的论坛于 10 月 19 日星期四举行。该活动的主要目标是强调和加强联合国与政府、民间社会、私营部门等伙伴之间的合作。部门和国际社会。活动期间，欧盟驻菲律宾大使吕克·贝隆强调了棉兰老岛和平进程的“重要多边支持”。阅读：随着 2030 年最后期限的临近，希盟实现可持续发展目标已过半。他还强调，“可持续和平对于实现可持续发展至关重要。”贝隆表示：“我们比以往任何时候都更需要建立一个运转良好、以规则为基础的国际秩序，并以有效的联合国为核心。”然后他提到了即将推出的绿色经济计划，该计划将与欧盟成员国和联合国合作，支持菲律宾向循环经济转型。阅读：菲律宾包容指数下滑，使妇女和儿童面临风险 在同一论坛上，联合国驻菲律宾协调员古斯塔沃​​·冈萨雷斯表示，在不断演变的全球冲突中，迫切需要建立“新一代多边主义”。 “我们必须承认，多边体系现在面临的压力比联合国成立以来的任何时候都要大，”他说。古斯塔沃随后强调，我们多边体系的有效性将取决于它能否为今世后代带来一个安全、健康和包容的世界。联合PV</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:14:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221120/un-eu-forum-highlights-global-partnership-to-achieve-sdg-goals</guid></item><item><title>从以色列返回的海外菲工获得现金援助和福利——DMW</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221118/returning-ofws-from-israel-to-receive-cash-aid-benefits-dmw</link><description>菲律宾马尼拉——从以色列返回的海外菲律宾工人 (OFW) 将获得移民工人部 (DMW) 的现金援助和其他福利。 DMW 副部长汉斯·卡达克 (Hans Cacdac) 表示：“我们准备为因以色列与哈马斯冲突而选择自愿返回并逃离暴力的同胞提供一切必要的援助和支持服务。”卡达克是在周五下午第二批 18 名海外菲工从以色列抵达时发表上述声明的，其中包括 14 名护理人员和 4 名看护人员。 DMW表示，返回的OFW将从DMW和海外工人福利管理局（OWWA）每人获得5万比索，以及技术教育和技能发展局（TESDA）的技能培训和财政援助。他们还将接受卫生部和社会福利和发展部的身体和精神检查。海外菲工的子女也将从社会福利和发展部获得相应的经济援助。上周三，16 名海外菲工从以色列抵达，成为以色列与哈马斯战争期间的第一批遣返者。相关报道 18 名滞留在以色列的农业学者现已回到哲学博士 DFA：第四名菲律宾人在以色列-哈马斯战争中丧生</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 22:10:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221118/returning-ofws-from-israel-to-receive-cash-aid-benefits-dmw</guid></item><item><title>“停止一切暴力”：马科斯呼吁缓和以色列与哈马斯的局势</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221106/stop-all-violence-marcos-calls-for-de-escalation-of-israel-hamas-situation</link><description>菲律宾马尼拉——周五，小费迪南德·马科斯总统呼吁以色列和哈马斯之间的暴力降级，并敦促双方停止一切暴力。马科斯在沙特阿拉伯举行的东南亚国家联盟-海湾合作委员会（东盟-海湾合作委员会）峰会上向全球领导人发表讲话。 “菲律宾对受害者人数不断增加和所有人的安全以及以色列和加沙冲突造成的可怕人道主义后果深表关切。我们希望各方尽最大努力缓和局势，停止一切暴力，开展对话和外交。”马科斯在干预讲话中表示。继第四名菲律宾人在战争中伤亡之后，总统呼吁和平解决问题。马科斯还强调东盟和海湾合作委员会地区需要建立基于规则的秩序，并指出南中国海和阿拉伯海的领土紧张局势。 “由于这两个区域组织横跨世界商业和通讯的主要出海口和重要走廊，我们必须共同努力，促进我们地区、南海和阿拉伯地区的和平、安全与稳定。海洋，以基于规则的国际秩序为基础，以确保我们各国和世界其他国家的稳定与繁荣。”相关故事 邦邦·马科斯 (Bongbong Marcos) 抵达沙特阿拉伯参加首届东盟-海湾合作委员会峰会 邦邦·马科斯 (Bongbong Marcos) 重点关注沙特阿拉伯的海外菲工 (OFW) 劳工权利 我们对以色列与哈马斯战争的了解 je</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:38:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221106/stop-all-violence-marcos-calls-for-de-escalation-of-israel-hamas-situation</guid></item><item><title>东盟领导人放弃加剧以色列和哈马斯之间的战争</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221105/asean-leaders-renounce-intensifying-war-between-israel-and-hamas</link><description>菲律宾马尼拉——东南亚国家联盟（东盟）成员国谴责以色列和哈马斯之间紧张局势升级导致的冲突升级。东盟外长在一份声明中表示，他们对近期中东武装冲突加剧感到严重焦虑。外交部长表示：“我们敦促立即停止暴力，以避免进一步的人员伤亡，并呼吁充分尊重国际人道主义法。” “我们呼吁各方建立安全、快速和畅通无阻的人道主义走廊通道，”他们问道。他们强调：“我们强烈谴责导致包括东盟国民在内的平民伤亡的暴力行为。”外交部长们重申支持两国谈判解决方案，使以色列人和巴勒斯坦人能够和平、安全地毗邻共处。他们认为，这是解决战争的唯一“可行途径”。相关报道：我们对以色列与哈马斯的战争了解多少 解释者：我们对哈马斯人质了解多少？ APL</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:35:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221105/asean-leaders-renounce-intensifying-war-between-israel-and-hamas</guid></item><item><title>JC 马来西亚：JC 有机大麦的需求满足整体繁荣</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221092/jc-malaysia-where-demand-for-jc-organic-barley-meets-holistic-prosperity</link><description>JC Malaysia 于 2023 年 10 月 15 日在吉隆坡 Kota Raya 办事处盛大开业，展示了充满活力的文化和创业精神，堪称一场盛大的盛大开幕。剪彩仪式由舞狮者主持，标志着一个致力于健康和繁荣的中心的成立。该中心由富有远见的 Christine Damasing 拥有，准备重新定义整体福祉的景观。它坐落在吉隆坡市中心，地址为 1.06 Tingkat 1, Bangunan Kota Raya, Jalan Tun Tan Cheng Lock，是那些寻求平衡和充实生活方式的人们的灯塔。当天最有趣的启示之一是 JC 有机大麦的深远影响。 JC有机大麦是纯净和有机的，因为它是在有机控制的环境中收获的，不使用化肥，使其更加有益和安全。此外，其清真认证地位确保其满足穆斯林社区严格的饮食要求，增加其吸引力并使其在马来西亚取得巨大成功。口号“健康生活。选择美好生活。”体现了马来西亚 JC 的精神。它不仅仅是一个商务中心；这是变革和活力的承诺。这次活动提醒我们，JC有机大麦不仅仅是一种产品，更是一种产品。它证明了自然、全面的健康方法。自 2013 年成立以来，得益于创始人 Jonathan So 和 Carlito Macadangdang 的奉献精神，JC 踏上了非凡的国际旅程。他们坚定不移的承诺不仅赢得了全球赞誉，还为他们赢得了久负盛名的赞誉。凭借在 JC 瑞士和 JC 加拿大建立的商业中心，JC 马来西亚现在自豪地在这些受人尊敬的国际地点中占有一席之地。阅读：菲律宾公司 JC 向加拿大扩张，因其有机大麦产品需求旺盛</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:21:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221092/jc-malaysia-where-demand-for-jc-organic-barley-meets-holistic-prosperity</guid></item><item><title>沙特阿拉伯商界领袖表达了对 Maharlika 投资基金的兴趣</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221068/bbm-saudi-arabia-expertise-maharlika-fund</link><description>菲律宾马尼拉——据菲律宾总统府周五称，沙特阿拉伯商界领袖已表达了对 Maharlika 投资基金 (MIF) 的兴趣。宫殿表示，MIF得到了商界领袖的热烈响应。 “我很高兴今天沙特阿拉伯的领导人和业界人士加入我们，他们渴望了解有关投资、机遇和东盟最令人兴奋的市场之一的更多信息，并了解有关你们新推出的 Maharlika 投资基金的更多信息沙特投资部部长哈立德·法利赫 (Khalid Al-Falih) 表示：“在您的政府领导下。”小费迪南德·“邦邦”·马科斯总统正在沙特阿拉伯参加东南亚国家联盟-海湾合作委员会（东盟-海湾合作委员会）峰会，并会见了该国的商界领袖。马科斯在讨论中表示：“这些机会的最前沿是最近推出的 Maharlika 投资基金，这是菲律宾有史以来第一个主权投资基金，旨在通过增加对高影响力行业的投资来推动长期经济发展。”总统表示：“我们不仅期待从沙特的投资中受益，而且还受益于沙特在管理此类基金方面的丰富经验。”菲律宾驻沙特代表团成员、众议院议长马丁·罗穆阿尔德斯也表达了对MIF向该国领导人举办的热情。罗穆阿尔德斯在商务会议上表示：“这一邀请对我们国家来说是一个令人兴奋的机会，我相信它将得到沙特商界的积极回应。”出席会议的包括财政部长本杰明·迪奥克诺和贸易和工业部长阿尔弗雷多·帕斯夸尔。相关故事 Bongbong Marcos 表示 Maharlika 投资基金在沙特之旅期间通过 Bongbong Marcos 敦促对 Maharlika 基金进行投资 JMS</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:30:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221068/bbm-saudi-arabia-expertise-maharlika-fund</guid></item><item><title>菲律宾学生在联合国教科文组织青年黑客马拉松中获胜</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221067/filipino-students-win-in-unesco-youth-hackathon</link><description>菲律宾马尼拉——一支由菲律宾学生组成的团队成为联合国教科文组织第五届全球媒体和信息素养青年黑客马拉松的四支获胜团队之一，现在将在法国巴黎展示他们的数字平台应用程序。根据该活动的视频宣传，菲律宾队的名字是“AGOS”，代表“通过协同实现全球统一”。 AGOS 提交了名为“媒体信息素养赋权空间”或简称为“MILES”的概念——一个旨在提高媒体和信息素养的数字平台。该团队由 Centro Escolar 大学学生 Marie Francheska Hermosa、Charlene Grace Macapagal 和 Alexene Faith Tomate 组成；菲律宾兰心大学学生Ian Lumanog；和斯托大学。托马斯的学生库尔特·亚历克·米拉。项目团队负责人之一赫莫萨在网上分享了联合国教科文组织 10 月 10 日的消息，宣布他们在黑客马拉松中获胜。根据联合国教科文组织的消息，在该组织收到的来自 40 个不同国家的 96 件参赛作品中，评审团成员对 AGOS 的工作质量印象深刻。作为该组织青年论坛的一部分，该团队将于 11 月 14 日在法国巴黎联合国教科文组织总部展示 MILES。 Hermosa 周五通过电话告诉 INQUIRER.net，他们将派 Macapagal 和 Lumanog 来展示他们的项目。据联合国教科文组织称，赫莫萨还表示，该论坛将有潜在投资者。全球媒体和信息素养青年黑客马拉松是教科文组织全球媒体和信息素养周青年议程论坛的一部分。相关故事 保和岛是菲律宾第一个联合国教科文组织世界地质公园 政府发起媒体和信息素养运动 美国国际开发署机会 2.0 呼吁申请人为校外青年参与项目提供赠款</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:54:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221067/filipino-students-win-in-unesco-youth-hackathon</guid></item><item><title>在约旦安曼被杀的海外菲劳的遗体将于周六带回家 - OWWA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221060/fwd-repatriation-of-slain-ofw-mary-grace-santos-remains</link><description>菲律宾马尼拉——海外工人福利管理局 (OWWA) 局长阿内尔·伊格纳西奥 (Arnell Ignacio) 表示，被杀的约旦菲律宾工人玛丽·格蕾丝·桑托斯 (Mary Grace Santos) 的遗体将于 10 月 21 日星期六运回菲律宾。桑托斯 (Santos) 是安曼一对老年夫妇的 34 岁家庭佣工，10 月初被一名埃及未成年男子残忍杀害。 “Nakausap na po namin ang pamilya niya 将于 10 月 21 日举行玛丽·格蕾丝 [Santos] [o] ang kanyang 的比赛，”伊格纳西奥周五通过 Radyo 630 说道。 （我们已经与玛丽·格雷斯·桑托斯的家人进行了交谈，否则她的遗体将于 10 月 21 日抵达。）桑托斯的母亲玛丽亚·丽莎·桑托斯早些时候呼吁菲律宾政府为迅速归还她女儿的遗体提供便利。伊格纳西奥拒绝进一步透露桑托斯被残忍杀害的细节，但他表示她是被强奸的，死因是徒手勒死。 10月11日，桑托斯据报在约旦安曼失踪。一天后，她的尸体在一个尚未公开的地方被发现。 “Yung guta ng krimen ito，16 岁，na bata ay nakakulong na po &amp;#39;yan。 Naaresto na &amp;#39;yan，”伊格纳西奥说。 （犯下这一罪行的 16 岁男孩已经入狱。他已被捕。）伊格纳西奥同样透露，菲律宾政府已通过 OWWA 与桑托斯的家人取得联系。他说，作为该机构职责的一部分，OWWA 将为桑托斯的孩子提供全面的教育援助。 “Kami na po bahala sa lahat。 Kami na rin po ang mag aayos ng kanyang 葬礼，”伊格纳西奥说。 （我们会处理好一切。我们还将安排她的葬礼。） 相关故事 乔安娜·德马菲利斯 (Joanna Demafelis) 被发现死在冰箱中，周五回家 约旦被害菲劳的卡加延亲属呼吁帮助 JMS</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:01:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221060/fwd-repatriation-of-slain-ofw-mary-grace-santos-remains</guid></item><item><title>外交部执行官：埃及誓言优先考虑撤离加沙的菲律宾人</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221057/fwd-priority-passage-of-filipinos-into-egypt</link><description>菲律宾马尼拉——埃及外交部副部长爱德华多·德维加周五表示，埃及政府承诺一旦拉法过境点开放，将优先撤离菲律宾人。德维加表示，埃及附近的拉法过境点是逃离饱受战争蹂躏的加沙地带的唯一安全出路。 “Kinausap ko ang 大使 ng 埃及 kahapon 在 sinabi ng kanilang pamahalaan na bibigyan ng 优先 ang mga Pilipinong lulusot。 “Pangako niya &amp;#39;yan na bibigyan tayo ng Priority sa border，”德维加在接受 Radyo 630 采访时说道。（我昨天与埃及大使交谈，他们的政府表示他们将优先考虑通过的菲律宾人。这是他的承诺）阅读：遣返加沙的菲律宾人将比以色列的菲律宾人更难 - 外交部表示，目前，德维加无法给出边界何时开放的明确时间，但有可能“在接下来的 24 小时内”或“现在的任何一天”。 “Kung 印度人，至少可能会有积极的消息 tayo na naguusap ang mga pamahalaan。 Kasi kung 印度语 makalabas [ang 外国人]，eh parang 印度语 成功地与美利坚合众国总统进行外交接触，”他补充道。 （如果没有，至少我们有政府正在谈判的积极消息。因为如果[外国人]无法离开，那么美利坚合众国总统的外交手段似乎并不成功。）阅读：DFA 表示加沙地带的 92 名菲律宾人现在想返回 PH De Vega 表示，他们预计将有大约 80 至 90 名菲律宾人穿越拉法边境。菲律宾政府已将加沙置于四级警戒状态，强制该地区所有菲律宾人撤离。千克</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:40:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221057/fwd-priority-passage-of-filipinos-into-egypt</guid></item><item><title>邦邦·马科斯在沙特阿拉伯参加东盟-海湾合作委员会峰会</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221049/marcos-in-saudi-arabia-for-asean-gcc-summit</link><description>小费迪南德·马科斯总统周四上午启程前往沙特阿拉伯，出席在利雅得举行的首次东南亚国家联盟和海湾合作委员会领导人峰会，这是他自去年6月30日就职以来第17次出访。搭载总统和菲律宾代表团的菲律宾航空公司PR001航班于上午7点59分离开帕赛市维拉莫尔空军基地，周四下午抵达利雅得。 “合作的必要性”总统在离任演讲中表示，峰会将成为一个“重要平台”，讨论“重大地缘政治发展的挑战以及全面具体加强我们的安全、经济进步和社会文化合作”。他说，这次峰会也将是一个机会，强调在能源和粮食安全、物流、供应链、数字化转型、货物、人员和服务的自由流动以及加强和保护海外菲律宾工人的权利。他说：“我们将强调倡导基于规则的国际秩序，以维护我们地区的和平、安全和稳定。”海湾合作委员会国家包括巴林、科威特、阿曼、卡塔尔、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国，拥有约220万各领域的菲律宾工人。在对沙特阿拉伯进行为期两天的正式访问时，总统表示，他将在利雅得会见菲律宾社区，“与他们分享国内的重要发展，并感谢他们做出的宝贵贡献”。阅读：邦邦·马科斯启程前往沙特阿拉伯“我们将确保与东盟和我们的合作伙伴的建设性接触将继续服务于我们的国家利益和菲律宾人民的福祉，”他说。马科斯表示，他将向中东投资者介绍备受争议的马哈里卡投资基金，他表示这将是他此行的“重要方面之一”。总统通讯部长切洛伊·维利卡里亚-加拉菲尔表示，总统在国外期间，副总统萨拉·杜特尔特是政府的看守人。马科斯先生定于周六早些时候返回菲律宾。除加拉菲尔外，陪同总统出访的内阁官员还包括财政部长本杰明·迪奥克诺、贸易部长阿尔弗雷多·帕斯夸尔和外交大臣恩里克·马纳洛。</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:42:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221049/marcos-in-saudi-arabia-for-asean-gcc-summit</guid></item><item><title>希盟支持以色列，“谴责”杀害包括加沙人在内的平民</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221047/ph-sides-with-israel-condemns-slay-of-civilians-including-gazans</link><description>菲律宾外交部周四表示，菲律宾支持以色列打击哈马斯激进组织，但“谴责杀害平民”，包括陷入交火的巴勒斯坦人。 “总统已表示菲律宾站在以色列一边，我们承认自卫权，但没有任何国家要求任何其他国家杀害平民，违反人道主义法。这不是我们的意思，”外交部副部长爱德华多·德维加在网上新闻发布会上表示。 “因此，任何杀害平民的行为都会受到谴责，”他说。阅读：外交部确认第三名菲律宾人在以色列与哈马斯冲突中死亡 德维加在回答有关以色列轰炸加沙程度的问题时发表了这一声明，这次轰炸造成数十名巴勒斯坦平民死亡，以回应哈马斯 10 月 7 日的突然袭击，该袭击引发了特拉维夫宣战。然而，外交部官员小心翼翼地没有点名任何一方。德维加说：“我们来这里不是为了玩指责游戏，我们想要的是保护平民的生命，让我们的卡巴巴扬（人民）安全回家。”被围困的加沙地带有 135 名菲律宾人，这是伊斯兰哈马斯武装组织控制下的一块狭窄土地。医院爆炸 周二晚上，加沙北部的阿赫利阿拉伯医院遭到轰炸，造成至少 500 名患者、医务人员和其他非战斗人员死亡。外交部周四晚表示，对这一事件导致无辜者死亡“深感悲痛”。外交部发言人特雷西塔·达扎表示：“我们对在这场悲惨事件中丧生的数百名无辜生命表示哀悼，其中包括非战斗人员，其中包括医生、儿童、仅在该设施寻求庇护的伤员和流离失所者。” “各方应尽最大努力在战争和武装冲突时期保护平民。我们支持联合国在冲突地区提供人道主义救援的努力，”她补充道。以色列否认轰炸了该医院，并指责另一个呼吁建立巴勒斯坦国的组织巴勒斯坦伊斯兰圣战组织对击中该建筑的“火箭发射失败”负有责任。埃及驻马尼拉大使艾哈迈德·谢哈贝尔丁周三接受《询问者报》采访时表示，考虑到加沙的死亡人数几乎是以色列的三倍，外交部的同情声明是“他们（菲律宾）能做的最起码的事情”。 “这是他们至少能做的。因为你不能让</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:38:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221047/ph-sides-with-israel-condemns-slay-of-civilians-including-gazans</guid></item><item><title>DFA报告第四例希盟死亡； “随时”大规模撤离加沙</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221043/dfa-reports-4th-ph-death-gaza-mass-exit-any-day-now</link><description>据外交部周四报道，另一名菲律宾女性护理人员被证实在以色列死亡，成为中东国家最近暴力升级事件中的第四名菲律宾受害者。外交大臣恩里克·马纳洛 (Enrique Manalo) 在 X（前身为 Twitter）上发布消息，宣布了这名女子的死亡消息，但该女子的姓名被隐去。他说：“我遗憾地通知全国，我们已收到以色列政府的确认，以色列境内又有一名菲律宾人伤亡。但我们已向其家人保证，政府将全力支持和援助。”外交部副部长爱德华多·德维加在周四的在线新闻发布会上表示，据信这名护理人员在 10 月 7 日哈马斯武装分子对以色列的袭击中死亡，该袭击此后引发了报复性袭击。遭哈马斯伏击 外交部没有透露有关菲律宾人的任何其他细节。以色列战争夺走了另外三名菲律宾护理人员的生命：安吉琳·佩拉尔塔·阿吉雷 (Angelyn Peralta Aguirre)，33 岁；保罗·文森特·卡斯特尔维，42 岁；洛雷塔·维拉林·阿拉克 (Loreta Villarin Alacre)，49 岁。阿吉雷 (Aguirre) 在哈马斯武装分子闯入她与老年病人居住的防空洞后死亡，而卡斯特尔维 (Castelvi) 也在最初的袭击中被绑架和杀害。另一方面，阿拉克和包括男友在内的同伴在返回雇主家的路上，遭到哈马斯武装分子的伏击。她的妹妹内莉亚说，其中三人死亡，一人幸存。周三，与阿吉雷和卡斯特尔维的安排类似，阿拉克的家人获得了各种形式的政府援助，其中包括议长马丁·罗穆阿尔兹及其妻子廷戈格众议员耶达·罗穆阿尔兹的代表上交的 50 万披索。目前仍有两名在以色列失踪的菲律宾人下落不明。第二批约 20 名来自以色列的海外菲律宾工人 (OFW) 将于今天抵达马尼拉。第一批 16 人已于周三抵达。海外工人福利管理局副局长 Honey Quiño 表示，遣返人员将获得 20 万比索的现金援助、2 万比索的葬礼援助、社会心理支持以及针对有孩子的人的教育援助。 4级警报 大约有3万名菲律宾人在以色列工作，但大多数人选择不乘坐航班返回菲律宾，因为他们居住的地方远离敌对行动地区，主要是在以色列南部地区。至于被困加沙地带的菲律宾人，政府仍在等待以色列控制的开放</description><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:36:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221043/dfa-reports-4th-ph-death-gaza-mass-exit-any-day-now</guid></item><item><title>PH 和美国同意在所有 Edca 站点内再开展 63 个项目 — Brawner</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221038/ph-us-agree-to-63-more-projects-inside-all-edca-sites-brawner</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾武装部队 (AFP) 总司令罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner) 将军表示，菲律宾和美国已批准在该国 9 个强化防务合作协议 (Edca) 基地内的 63 个项目。 “还有其他项目，”布劳纳周四在马尼拉的一个媒体论坛上表示。 “正如我们与同行讨论的那样，我们将向 Edca 添加 63 个项目。”布劳纳表示，这些项目将包括在 Edca 工地内修建道路、仓库和排水系统。这位法新社负责人还表示，马尼拉和华盛顿尚未解决该国不断增加的 Edca 站点问题。 “我们还有很多事情要做，还有很多设施要建设。我们必须确保这些是安全的。我们还没有真正讨论过额外的 Edca 站点，”他说。阅读：国防部长表示，其他国家无权质疑 Edca 站点，Edca 站点位于菲律宾军事基地内，美军可以在该基地轮换和储存国防设备和物资。小费迪南德·“邦邦”·马科斯总统批准在伊莎贝拉州加穆设立四个新的 Edca 办公地点；拉尔洛和斯塔。卡加延的安娜镇；和巴拉望岛巴拉巴克。阅读：中国：新的 Edca 站点将“严重伤害”菲律宾 其中三个新站点——位于卡加延和伊莎贝拉的站点——距离台湾较近，台湾是一个自治岛屿，中国将其视为一个需要统一的叛徒省份。这些新的 Edca 网站激怒了北京，强调该协议的目的是让华盛顿能够“包围和遏制中国”，从而将菲律宾拖入“台湾问题”。与此同时，还有五个 Edca 站点位于巴拉望岛、邦板牙岛、新怡诗夏岛、宿务岛和卡加延德奥罗市。联合PV</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 23:18:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221038/ph-us-agree-to-63-more-projects-inside-all-edca-sites-brawner</guid></item><item><title>布劳纳：菲律宾没有恐怖组织响应以色列与哈马斯战争的圣战号召</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221037/no-terror-group-in-ph-heeding-jihad-call-over-israel-hamas-war-brawner</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾武装部队总司令小罗密欧·布劳纳将军表示，没有迹象表明该国的“恐怖组织”正在响应针对以色列与哈马斯战争的“圣战”号召。据路透社报道，哈马斯领导人哈立德·梅沙尔周五呼吁整个穆斯林世界举行抗议活动，支持巴勒斯坦人，他告诉教授圣战的学者“这是应用（理论）的时刻”。布劳纳在周四的媒体吹风会上表示：“我们对哈马斯发起国际圣战的号召感到非常担忧。” “由于我们在恐怖主义方面的经历，这让我们感到担忧，但当我们监测该国局势时，我们很高兴地注意到，到目前为止，没有迹象表明任何恐怖组织响应圣战的号召。 “我们的监控节奏有所加快。我们没有监控任何同情团体，”布劳纳进一步说道。阅读：PH反恐委员会推动将哈马斯指定为恐怖组织，布劳纳还表示，他提醒全国所有法新社指挥官保持警惕，“并警惕任何可能的溢出效应”。甚至在以色列-哈马斯爆发之前，菲律宾国家警察局就在 2022 年报告称，该伊斯兰激进分子据称计划在该国“建立据点”。然而，据哈马斯下属的谢哈布通讯社报道，哈马斯运动的一位消息人士强调，该组织“公开宣布的政策是将其与以色列占领的冲突限制在巴勒斯坦被占领土内，而不是将其转移到任何阿拉伯或外国土地”。 。阅读：哈马斯否认在菲律宾策划针对以色列人 国家安全顾问爱德华多·阿诺表示，菲律宾反恐委员会将推动将巴勒斯坦激进组织哈马斯列为恐怖组织。联合PV</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 23:04:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221037/no-terror-group-in-ph-heeding-jihad-call-over-israel-hamas-war-brawner</guid></item></channel></rss>