<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球新闻</title><link>https://globalnation.inquirer.net/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 18:08:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>遣返加沙的菲律宾人比以色列的菲律宾人更难 – DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220597/repatriating-filipinos-in-gaza-would-be-harder-than-those-in-israel-dfa</link><description>菲律宾马尼拉——周三，外交部官员向众议院小组承认，在武装冲突持续不断的情况下，遣返巴勒斯坦加沙地带的菲律宾人比遣返以色列人要困难得多。在以色列，遣返工作将由外交部副部长爱德华多·德·维加根据菲律宾法律规定由移民工人部负责处理。在加沙，牵头机构是外交部（DFA），因为没有菲律宾代表，驻约旦大使馆负责监测局势。 “因此，在加沙，我们需要大量的政治外交才能遣返他们。我再说一遍，这个数字在上升。但目前，在 137 名菲律宾人中，有 70 人要求遣返，”德维加说。 “当然，我们无法透露将如何开展工作的细节。这是一个敏感问题，但我们将按照总统的指示进行处理。”驻约旦的危险大使威尔弗雷多·桑托斯支持德·维加。他说，现在离开加沙地带可能很危险，因为出口点已被封锁并遭到袭击。桑托斯表示，目前其他国家尚未进行强制撤离，因为以色列军队和哈马斯武装分子仍在发生小规模冲突，这可能会危及撤离人员的生命。阅读：以色列袭击并封锁加沙，哈马斯誓言要处决人质“事实上，我们收到一份报告称，巴勒斯坦美国人很难离开加沙，因为通往埃及的一个出口点遭到了袭击，而且过去一直受到袭击”几天了，”桑托斯说。 “一个东盟驻约旦大使馆已与我们联系，并请求我们是否也可以帮助他们遣返。因此，目前，在我们拥有一条允许包括菲律宾人在内的第三国国民安全通行的人道主义走廊之前，我们的国民出境或撤离可能是不可行的，因为我们必须考虑，法官大人，我们国民的安全将接受这一程序。” “但我们继续，我们驻安曼大使馆不仅继续与国际组织协调，在加沙的存在也有限，为我们的国民提供援助，”他补充道。 “我们驻安曼大使馆也正在与菲律宾驻特拉维夫大使馆密切协调，</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 01:57:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220597/repatriating-filipinos-in-gaza-would-be-harder-than-those-in-israel-dfa</guid></item><item><title>“希盟在与哈马斯的战争中与以色列站在一起”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220589/marcos-meets-with-israeli-ambassador-fluss-says-ph-stands-with-israel</link><description>菲律宾马尼拉——周三，总统费迪南德·“邦邦”·马科斯表示，菲律宾与周末遭到巴勒斯坦激进组织哈马斯袭击的以色列站在一起。马科斯是在马拉干鄢会见以色列驻菲律宾大使伊兰·弗拉斯时做出上述宣布的。据总统通讯办公室（PCO）在一份声明中称，两人会面讨论了以色列的最新局势。 “总统向安大使保证。菲拉斯表示，在这场反对哈马斯非人道恐怖袭击的战争中，菲律宾将永远与以色列站在一起。”在讨论中，马科斯还对在以色列下落不明的三名菲律宾人表示担忧，但大使向总统保证，以色列正在尽一切努力确保失踪菲律宾人的安全。菲律宾政府还感谢以色列和以色列国防军营救了20多名菲律宾人并将他们带回安全地带。早些时候，马科斯对以色列与哈马斯冲突中确认的两名菲律宾国民死亡表示遗憾，谴责导致平民被杀的“恐怖和暴力”。与此同时，菲律宾驻以色列特拉维夫大使馆表示，仍在核实第三名菲律宾人死亡的报道。相关报道：以色列袭击加沙，巴勒斯坦人争先恐后寻求安全 加沙的 70 名菲律宾人寻求遣返 – DFA gsg</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 19:06:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220589/marcos-meets-with-israeli-ambassador-fluss-says-ph-stands-with-israel</guid></item><item><title>特使赞扬希盟与意大利的75年关系</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220586/fwd-ph-italy-should-strengthen-bilateral-ties-says-diplomat</link><description>菲律宾马尼拉——意大利驻菲律宾大使马可·克莱门特周三表示，菲律宾和意大利应该创造更多机会来加强两国的双边关系。他在《菲律宾-意大利：共同崛起》一书的媒体发布会上表示：“双边建交七十五周年是两国和两国人民生活中的一个重要周年纪念日，当然值得以令人难忘的方式庆祝。” ”庆祝菲律宾与意大利建交75周年。这位大使补充道：“我们需要通过制定举措来更好地加强我们的联系，使我们的人民能够取得成功，并确保他们植根于我们共同崛起的目标。”克莱门特进一步表示，这些活动应侧重于文化、经济和外交进步。意大利大使馆同样也在关注为菲律宾学生提供奖学金的机会，并针对马尼拉大都会的边缘化社区推出了一系列有关教育、表演艺术和语言的活动。克莱门特还对菲律宾工人在意大利的存在表示欢迎。 “菲律宾工人和菲律宾家庭的存在对于我们的经济和社会结构至关重要，”他说。菲律宾-意大利：共同崛起 这本书收录了菲律宾和意大利作家、艺术家和外交官的 80 个故事，围绕两国之间的多方面伙伴关系展开。它讲述了有关菲律宾和意大利美食、建筑、科学、商业、宗教、体育和儿童保育的故事。克莱门特指出，这本书花了两年时间和大量的努力才完成。 “这是一个非常特别的物体；它被称为一本书。不幸的是，我们的人民、我们的孩子、我们的朋友逐渐对书这种东西越来越不熟悉，”他说。 “推广阅读、撰写专题报道、发起辩论，”他补充道。这本书不出售，并且只印刷了有限的副本，但可以通过大使馆网站免费获取其电子版。相关报道：DFA：为意大利欺诈和非法招募受害者提供法律援助 gsg</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 18:14:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220586/fwd-ph-italy-should-strengthen-bilateral-ties-says-diplomat</guid></item><item><title>DNA测试正在进行中，以确认以色列是否有第三例菲律宾人死亡</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220571/dna-test-ongoing-to-confirm-if-there-is-a-3rd-filipino-fatality-in-israel</link><description>菲律宾马尼拉——DNA（脱氧核糖核酸）测试正在进行，以确认一名在以色列和激进组织哈马斯之间的战争中丧生的人的身份。外交部宣布这一消息是因为怀疑死者可能是菲律宾人。一旦死者身份得到确认，他或她可能是在以色列冲突中丧生的第三名菲律宾人。周三，在众议院海外工人事务委员会的听证会上，外交部副部长爱德华多·德·维加表示，他们正在等待 DNA 测试的结果。他说：“我们仍然很遗憾地通知您两起已确认的死亡事件。” “还有第三个。第三例可能死亡，DNA 检测正在进行中，以检查其是否确实是其中一名失踪的菲律宾人。”德维加报道。 “在这三人之后，还有三人下落不明，”他说。德维加宣布这一消息的几个小时前，外交部确认两名菲律宾人在以色列军队和哈马斯之间的小冲突中死亡。相关报道：以色列和巴勒斯坦战争：您现在需要了解的信息 以色列和加沙在与哈马斯 APL 的战争中死亡人数超过 1,000 人</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 14:08:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220571/dna-test-ongoing-to-confirm-if-there-is-a-3rd-filipino-fatality-in-israel</guid></item><item><title>加沙的 70 名菲律宾人寻求遣返 – DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220570/fwd-70-filipinos-in-gaza-strip-seek-repatriation-dfa</link><description>外交部(DFA)周三表示，这70名菲律宾人正在巴勒斯坦城市加沙寻求遣返，但以色列境内的菲律宾人没有提出要求。</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 13:49:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220570/fwd-70-filipinos-in-gaza-strip-seek-repatriation-dfa</guid></item><item><title>菲律宾大使馆核实了以色列发生的第三起菲律宾人死亡事件； 3 失踪</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220569/ph-embassy-verifying-reported-3rd-filipino-fatality-in-israel-3-missing</link><description>菲律宾马尼拉——周三，菲律宾驻以色列大使馆表示，在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间持续发生的冲突中，正在核实另一名菲律宾人死亡的报道，而另外三名菲律宾人仍下落不明。在马拉干鄢宫举行的新闻发布会上，菲律宾驻以色列大使馆副领事帕特里夏·纳拉霍斯表示，大使馆仍在确认第三起菲律宾人死亡事件。纳拉霍斯说：“截至凌晨，大使馆报告的 32 人失踪中，有两人确认死亡，一人报告死亡，但仍有待 DNA 证据确认。”她补充说：“到目前为止，仍有 3 人失踪，26 人已获救。”外交部早些时候证实两名菲律宾人在以色列死亡。据使馆消息，已确认的死亡病例中，有一名来自邦阿西楠省的33岁女性护理人员，她已在以色列工作六年。第二名死亡者是一名来自邦板牙省的 42 岁男性。大使馆表示，这两名菲律宾人于周六在以色列南部哈马斯的袭击中被杀。相关报道：1 名在以色列失踪的菲律宾人已找到，6 人仍下落不明 – DFA 以色列部队在加沙地带 APL 附近营救了 8 名菲律宾菲劳</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 13:34:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220569/ph-embassy-verifying-reported-3rd-filipino-fatality-in-israel-3-missing</guid></item><item><title>马科斯哀悼两名在以色列丧生的菲律宾人</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220562/marcos-mourns-death-of-2-filipinos-in-israel</link><description>菲律宾马尼拉——周三，小费迪南德·马科斯总统对以色列与哈马斯冲突中两名菲律宾国民的死亡表示哀悼，谴责导致平民被杀的“恐怖和暴力”。马科斯是在外交部长恩里克·马纳洛早些时候证实两名菲律宾人在以色列持续冲突中丧生后发表上述声明的。 “听到两名菲律宾人在以色列死亡的消息后，我心情沉重。菲律宾谴责这些杀戮行为，并坚决反对持续的恐怖和暴力，”马科斯在一份声明中说。马科斯表示，菲律宾政府将继续坚定地根据联合国决议和国际法追求持久和平。随后，他承诺向受影响的海外菲律宾工人（OFW）和受冲突影响的菲律宾社区提供支持。总统此前指示移民工人部和海外工人福利管理局寻找并解释所有在以色列的海外菲劳及其家人的下落，并与菲律宾驻特拉维夫大使馆和以色列移民工人办公室密切合作，确保他们的安全。相关报道 1 名在以色列失踪的菲律宾人已找到，6 人仍下落不明 – 外交部在加沙地带发布 3 级警报 – DFA je</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 11:23:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220562/marcos-mourns-death-of-2-filipinos-in-israel</guid></item><item><title>马科斯誓言加强希盟与乌干达和斯里兰卡的关系</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220555/marcos-vows-to-strengthen-ph-ties-with-uganda-sri-lanka</link><description>菲律宾马尼拉——周三，小费迪南德·“邦邦”·马科斯总统誓言要进一步发展菲律宾与斯里兰卡和乌干达的双边关系。马科斯是在斯里兰卡驻菲律宾大使哈沙·塔尔帕赫瓦和非常驻乌干达大使奥耶拉·比贡贝周二访问马拉干鄢并递交国书后发表上述声明的。马科斯告诉塔尔帕赫瓦，他的目标是进一步加强菲律宾与斯里兰卡的关系，自两国于 1961 年 1 月 11 日建立正式外交关系以来，这种关系已经持续了 62 年。“我们两国都着眼于未来发展各自的经济。为各国人民创造更加美好的生活。我相信我们能够找到共同努力的方式，以实现我们两国的共同利益。”马科斯在一份声明中说道。塔尔帕赫瓦则誓言要进一步巩固和加强菲律宾和斯里兰卡之间的关系，“将其提升到一个新的水平”。塔尔帕赫瓦表示：“在我的任期内，我期待着进一步巩固和加强我们两国之间的热情友好关系，并将其提升到新的水平。”与此同时，马科斯表示希望比贡贝在访问期间能够找到促进乌干达和菲律宾之间关系的方法。 “我们两国走在同一条道路上，因此，我认为，只要我们保持牢固的伙伴关系和紧密的联盟，我们一路走来吸取的经验和教训将对我们两国都有利。深刻而生动，”马科斯说。比贡贝在递交国书时表示，她很荣幸担任乌干达驻菲律宾候任大使，她注意到两国之间温暖、亲切和传统的关系。她说：“菲律宾共和国和乌干达在为两国人民带来经济发展方面走着相同的道路，因为两国最近都经历了过去的高速增长。”她希望两国之间的关系能够不断发展。菲律宾驻肯尼亚内罗毕大使馆对乌干达拥有行政管辖权，唐玛丽担任菲律宾非常驻大使。相关故事 Bongbong Marcos 着眼于与埃塞俄比亚、秘鲁建立更紧密的贸易关系 马科斯与马来西亚领导人的关系将促进贸易 – Romualdez je</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 09:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220555/marcos-vows-to-strengthen-ph-ties-with-uganda-sri-lanka</guid></item><item><title>外交部：两名菲律宾人在饱受战争蹂躏的以色列丧生</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220551/dfa-2-filipinos-killed-in-war-torn-israel</link><description>菲律宾马尼拉（更新）——外交部长恩里克·马纳洛周三透露，两名菲律宾人在以色列和巴勒斯坦组织哈马斯之间的武装冲突中丧生。马纳洛在推文中表示：“菲律宾谴责哈马斯针对以色列的行动导致两名菲律宾国民被杀以及所有其他恐怖主义和暴力行为。”他补充说：“菲律宾准备与其他国家合作，根据联合国安理会相关决议和国际法一般原则，寻求持久解决冲突的办法。”马纳洛尚未提供有关两人死亡的其他细节，但据外交官员称，菲律宾政府将继续向以色列和巴勒斯坦陷入困境的菲律宾国民提供一切可能的援助。然而，负责移民工人事务的外交部副部长爱德华多·德·维加在接受电台采访时透露，这两名死亡者属于该机构此前报道的下落不明的菲律宾人。 “Dalawa sa mga 失踪了，菲律宾人 ay pumanaw na。印地语 pa kami magre-release ng 详细情况hanggang may ginawang 公告 po mamayang hapon maaaring si Pangulo[ng Ferdinand Marcos Jr.] Mismo，”De Vega 在 Radyo 630 上说道。（两名失踪的菲律宾人已经死亡。我们不会发布详细信息，直到今天下午可能由马科斯总统本人宣布。）据德维加称，截至本文发布时，仍有五名菲律宾人失踪。与此同时，他表示加沙地带目前有 50 人要求遣返。 “萨加沙地带伤亡惨重，ngunit parami nang parami 和 gustong magpa 遣返。 Singkwenta ang gustong magpa 从加沙遣返。萨以色列 ay wala pa pong gustong magpa 遣返，”德维加说。 （加沙地带没有人员伤亡，但越来越多的人希望被遣返。有 50 人希望从加沙遣返。在以色列，还没有人愿意被遣返。） 相关报道 菲律宾大使馆核实第一起菲律宾人死亡事件的报告在饱受战争蹂躏的以色列 以色列军队在加沙地带附近营救了 8 名海外菲工 je</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 07:57:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220551/dfa-2-filipinos-killed-in-war-torn-israel</guid></item><item><title>菲律宾、美国、日本和加拿大海军在吕宋岛南部海域表现出团结</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220529/ph-us-japan-and-canada-navies-flex-solidarity-in-waters-off-southern-luzon</link><description>作为“萨玛萨玛”演习海上阶段的一部分，菲律宾、美国、日本和加拿大的海军舰艇本周在吕宋岛南部海域一起航行，以示团结。菲律宾海军护卫舰BRP Antonio Luna、日本海上自卫队驱逐舰JS Akebono、英国皇家海军近海巡逻舰HMS Spey、美国海军导弹驱逐舰USS Dewey和加拿大皇家海军HMCS Vancouver在菲律宾附近编队航行。作为联合海军演习的一部分。南吕宋海军部队（Navforsol）表示，这些编队象征着“团结、坚定不移的承诺和成功表现”以实现演习目标。 2,000 名人员参加 共同航行后，两艘舰艇进行了一次防空演习，重点是跟踪和识别正在接近的飞机。该训练还包括一次海域意识演习，菲律宾和美国海军舰艇“在了解情况的同时，采取了适当的保护编队”纳夫福索尔说，在培训登上海船进行执法之前，“要先了解海域、船只运动和环境条件”。美国海军侦察机和菲律宾海军空中国王C90也参加了演习，展示信息共享。此外，“安东尼奥·卢纳”号和“杜威”号航母还参加了与沃利·施艾拉号补给舰一起进行的海上补给训练，练习了燃料和其他物资的转移。近2000名人员参加一年一度的“Sama-Sama”演习，其中还包括来自澳大利亚、法国、新西兰和印度尼西亚的观察员和专家。这些演习将于10月2日至14日举行，正值菲律宾和中国在西菲律宾海局势高度紧张之际举行。西菲律宾海是南海的一部分，北京对南海几乎完全拥有主权。查询</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 05:44:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220529/ph-us-japan-and-canada-navies-flex-solidarity-in-waters-off-southern-luzon</guid></item><item><title>法新社称中国声称其从帕纳塔格驱逐菲律宾船只是“宣传”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220534/propaganda-afp-says-of-chinas-claim-it-drove-away-ph-vessel-from-panatag</link><description>菲律宾马尼拉——周二，菲律宾武装部队驳斥了中国有关其最近在西菲律宾海黄岩岛附近驱离一艘菲律宾海军船只的说法，称其为“宣传”。 “我认为这只是中国的宣传。报道是从北京来的吧？”法新社参谋长小罗密欧·布劳纳将军告诉记者。中国海警局周二在北京表示，已采取必要措施，强制这艘据称坚持“侵入”其海域、且无视其一再拒绝和警告的炮艇。中国声称对这片被称为黄岩岛的浅滩及其附近海域拥有“无可争议的主权”。布劳纳证实，有一艘菲律宾海军舰艇在帕纳塔格浅滩附近进行海上巡逻，但并未如中国声称的那样被驱逐。 “它受到了中国海警的挑战，但它继续执行任务，没有被驱逐。它正在执行其使命，即海上巡逻，”他说。 “我们坚定地认为这是中国的宣传，”他补充道。 “我们不会允许他们把我们赶走。确保我们的渔民能够在我们的[专属]经济区内捕鱼是我们的责任，也是我们的权利，”布劳纳说。 “内部受众” 他补充说，中国担心其“内部受众”必须这样做。“他们的领导力是……试图让自己看起来不错，”布劳纳说。 9月25日，按照小费迪南德·马科斯总统的命令，菲律宾海岸警卫队（PCG）剪断了中国在浅滩入口处设置的300米长的屏障，旨在阻挡菲律宾渔民。 9月22日，菲律宾海岸警卫队和渔业及水生资源局人员在BRP Datu Bankaw号船上对北京十多年来一直试图控制的地区进行例行海上巡逻时发现了这一屏障。 9 月 29 日，菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉准将表示：“在接下来的几个月里，如果障碍物再次出现，菲律宾海岸警卫队将不惜一切代价帮助我们拆除障碍物。”自2012年紧张对峙以来，菲律宾渔民一直被北京禁止进入浅滩泻湖。中国海警发言人甘宇表示，“我们敦促菲律宾立即停止侵犯行为”，并补充说，这一行为也严重违反了《中华人民共和国渔民法》。国际法。该事件发生在中国后一天</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 05:40:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220534/propaganda-afp-says-of-chinas-claim-it-drove-away-ph-vessel-from-panatag</guid></item><item><title>外交部设置加沙自愿遣返</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220531/dfa-sets-voluntary-repatriation-in-gaza</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾驻约旦大使馆建议将加沙地带的警戒级别提高到 3 级，要求在激进组织哈马斯对以色列发动恐怖袭击后发生的冲突中自愿遣返该地区，该地区有 137 名菲律宾人居住。向外交部 (DFA) 提出的建议是根据覆盖关键区域的四级警报系统提出的，其中 1 级警报属于“预防阶段”，4 级警报则需要强制疏散。外交部副部长爱德华多·德维加周二在马拉干鄢举行的新闻发布会上表示：“大使馆建议将加沙置于三级警戒状态，即自愿遣返。”他补充说，约旦首都安曼大使馆对加沙拥有咨询管辖权。但即使没有官方警报级别，加沙的更多菲律宾人也要求遣返。外交部周一表示，已有 25 人寻求这一选择。周二，更多家庭请求遣返，共有 38 名菲律宾人，其中 17 名是未成年人。德维加表示，遣返将“尽快”完成，但他也承认“由于加沙局势，这是一个复杂的过程”。他说，特拉维夫、开罗和安曼的大使馆正在研究此事。旅行咨询 在同一份简报中，移民工人部负责官员汉斯·卡达克表示，尽管发生了冲突，但并未对以色列实施部署禁令。卡达克表示：“所有类型的工人都需要保持 3 级警戒状态，新员工需要 2 级警戒状态，我们还没有达到 2 级警戒状态，从技术上讲，我们还没有部署禁令。”然而，菲律宾驻特拉维夫大使馆周一发布了旅行建议，建议“无限期推迟从菲律宾前往以色列的所有旅行，或者直到局势稳定下来。”德维加说：“我们并不是告诉你不要去。但我们建议您，如果可能的话，最好推迟它们，直到我们完全确定敌对行动已经结束，因为毕竟，甚至以色列总理也说过，[他们]处于战争状态。”下落不明的菲律宾人“因此，对于想要访问一个处于战争状态的国家的人来说，这是不正常的。所以，这不是禁令，没有禁令，但如果你可以推迟的话，”德维加补充道。在 Bagong Pilipinas Ngayon 出版社</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 05:35:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220531/dfa-sets-voluntary-repatriation-in-gaza</guid></item><item><title>1 名在以色列失踪的菲律宾人已找到，6 人仍下落不明 – DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220523/one-missing-filipino-in-israel-found-six-still-unaccounted-for</link><description>菲律宾马尼拉——外交部发言人特雷西塔·达扎周二表示，一名在以色列失踪的菲律宾人已找到，另有六人仍下落不明。达扎说：“大使馆确认其中一名失踪的菲律宾国民已下落不明，她是在安全地区发现的一名女性。”达扎补充说，根据菲律宾驻特拉维夫大使馆的信息，六名失踪人员中有四名是女性，两名是男性。达扎在短信中说：“大使馆正在与以色列当局和当地联系人协调，用尽一切可用手段来确定仍然失踪的菲律宾人的状况。”与此同时，最初报告失踪的 29 名菲律宾人中，现已有 23 人获救并找到。 “波斯特正在调查一名菲律宾人可能死亡的报道，这名菲律宾人早些时候曾被报道在一个受袭击的基布兹失踪。大使馆的劳工专员和福利官员正在现场协助上述菲律宾人的妹妹向以色列警方确认这一点，”达扎说。达扎表示，菲律宾大使馆现已进入向酒店撤离的菲律宾人提供援助的第二天。相关报道：菲律宾大使馆核实了饱受战争蹂躏的以色列第一名菲律宾人死亡的报告 以色列军队在加沙地带附近营救了 8 名海外菲劳 gsg</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 18:57:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220523/one-missing-filipino-in-israel-found-six-still-unaccounted-for</guid></item><item><title>中国已经威胁要在 WPS 的最新举措中使用武力——专家</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220511/china-already-threatening-to-use-force-in-latest-move-in-wps-expert</link><description>菲律宾马尼拉——一位海事安全专家周二表示，中国人民解放军军舰史无前例地冲向菲律宾船只，这表明中国已经威胁要使用武力解决西菲律宾海问题。在政府最近一次在马德雷山脉 BRP 补给任务期间，一艘解放军海军舰艇首次接近菲律宾海岸警卫队的 BRP Sindangan，距离仅 0.5 海里，杰伊·巴通巴卡尔 (Jay Batongbacal) 教授做出了上述观察。 “我认为这已经表明中国正在威胁对菲律宾使用武力，而且很可能也在准备之中，”巴通巴卡尔在接受在线采访时谈到解放军海军军舰的举动时表示。位于爱云浅滩的这艘已服役的菲律宾海军舰艇自 1999 年以来一直接待一小批军事人员，以维护马尼拉对距巴拉望省约 194 公里（105 海里）的低潮高地的主权，该省完全位于该国的专属经济区内。然而，这艘二战时期舰艇的补给任务却遭到中国船只去年二月使用军用级激光和八月使用水炮的骚扰。巴通巴卡尔指出，中国最近的行动变得更加“咄咄逼人”。 “侵略性是指他们确实试图激怒菲律宾采取行动，以便他们有借口采取更激烈——可能是暴力——行动，”他指出。他随后表示，政府应根据国际法坚持自己的立场，绝不能被激怒而“率先采取行动”，从而使问题升级。他说：“政府决不能允许自己主动采取行动，为中国采取压倒性和不成比例的反应提供任何借口。”阅读：“西菲海争端可能是海军预备役人员激增的原因”“政府还应继续根据国际法坚持立场，坚持中国遵守法律并以和平方式解决争端，而不是使用这些形式胁迫和威胁使用武力，”他补充道。阅读：特奥多罗抨击中国“虚伪”，声称BRP马德雷山脉对WPS造成损害。中国的行动是基于其声称拥有几乎大部分南海，包括WPS，尽管其十段线。 2013年，菲律宾向常设仲裁法院对当时的九段线提出质疑。 2016 年仲裁裁决实际上驳回了全面的划界。联合PV</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:18:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220511/china-already-threatening-to-use-force-in-latest-move-in-wps-expert</guid></item><item><title>加沙地带已进入三级警报 – DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220509/fwd-gaza-strip-to-be-placed-under-alert-level-3-dfa</link><description>菲律宾马尼拉——外交部周二表示，菲律宾驻约旦安曼大使馆建议将巴勒斯坦加沙地带置于三级警戒状态。外交部副部长爱德华多·德·维加表示，该建议已转交给总统小费迪南德·“Bongbong”·马科斯。“Ni-recommend na ng Embassy ng gawing Alert Level 3 &amp;#39;yung Gaza（大使馆建议将加沙置于 3 级警报之下），这意味着自愿遣返，这也意味着限制阶段 na &amp;#39;yan，”De 说维加在新闻发布会上。虽然尚未最终确定，但德维加宣布加沙原则上已处于拟议的警戒级别之下。他说：“事实上，我们正在按照这一规定，由总统正式宣布（即使总统尚未签署），我们可以说这是自愿遣返。” 。德维加解释说，加沙的所有菲律宾人都与巴勒斯坦人结婚，不一定是海外菲律宾工人。德维加补充道：“唯一的问题是自愿遣返，但如何遣返他们，因为这就是我们正在外交上努力解决的问题——这不是一个简单的 magpapadala ng eroplano maghire ng 包机 ng eroplano kasi wala ngang 航班甚至船只的问题。” 。他补充说：“离开加沙的正常方式是通过以色列边境，该边境显然已关闭。”当被问及为什么加沙没有进入第四级警戒状态（强制遣返）时，德维加回答说，这是因为加沙和以色列之间经常发生类似的冲突。德维加说：“可悲的是，这种情况很常见，巴勒斯坦的菲律宾人都知道。” “但是，它仍然可能上涨，”他补充道。外交部早些时候表示，在以色列紧张局势升级之际，加沙地带的 9 个家庭或 38 名菲律宾公民已经表示愿意被遣返。相关报道：以色列袭击并封锁加沙，哈马斯誓言处决人质 菲律宾大使馆核实了饱受战争蹂躏的以色列发生第一起菲律宾人死亡的报告 菲律宾外交部称，在饱受战争蹂躏的以色列，菲律宾人目前下落不明，年仅 7 岁</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:14:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220509/fwd-gaza-strip-to-be-placed-under-alert-level-3-dfa</guid></item><item><title>DA：以色列与哈马斯冲突只会对菲律宾农业产生“最小影响”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220505/da-israel-hamas-conflict-only-has-minimal-effect-on-ph-agriculture</link><description>菲律宾马尼拉——农业部 (DA) 周二表示，以色列和巴勒斯坦组织哈马斯之间持续的冲突只会对当地农业生产产生“最小影响”。 DA 行动秘书阿内尔·德梅萨在一份声明中强调，菲律宾和以色列在不同举措中建立了牢固而长期的伙伴关系，特别是在水管理和施肥方面。 “除了创新的农场和供水系统外，我们还与以色列建立了长期的贸易伙伴关系，”德梅萨说。他指出，在菲律宾农民中越来越受欢迎的以色列技术之一是灌溉施肥，它结合了通过滴灌有效分配植物养分的技术。据德梅萨介绍，灌溉施肥使农民能够在节约用水的同时向作物施用准确数量的养分。阅读：以色列袭击并封锁加沙，哈马斯誓言要处决人质此外，作为该国与以色列之间贸易协议的一部分，以色列一直从菲律宾制造商那里购买干椰子、菠萝汁、浓缩物和其他混合物。德梅萨说，2022年以色列对菲律宾各种产品的出口总量达到3,441,855公斤。阅读：以色列和巴勒斯坦战争：您现在需要了解的同时，从 1 月到 6 月，以色列总共购买了 3,366,963 公斤各种农产品。这位官员表示希望立即解决以色列和哈马斯之间的冲突。联合PV</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 17:07:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220505/da-israel-hamas-conflict-only-has-minimal-effect-on-ph-agriculture</guid></item><item><title>特使：以色列政府在哈马斯袭击期间没有致力于菲律宾人的福祉</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220503/israeli-govt-committed-to-well-being-of-filipinos-amid-hamas-attack-envoy</link><description>菲律宾马尼拉——在与哈马斯的冲突中，以色列政府周二誓言要援助受影响的海外菲律宾人，并强调在保护居住在以色列的菲律宾人时将“不存在歧视”。以色列驻菲律宾大使伊兰·弗鲁斯在周二的巴贡·菲律宾新闻发布会上向公众保证，外交部长埃里·科恩和以色列政府已承诺保护所有平民免受哈马斯的袭击，无论其国籍如何。 “答案非常明确：以色列政府致力于所有菲律宾人和居住在以色列的所有其他国民的福祉，”弗拉斯援引科恩的话说。 “我们致力于他们，就像我们致力于以色列公民的福祉一样。我们不歧视，他们得到同样的保护，遵循同样的协议，他们和我们一起生活，就在我们中间，”他补充道。弗卢斯表示，迄今为止估计有超过100人被哈马斯武装分子绑架，但尚未公布有关受害者的具体人数和身份的确切信息。 “可能还有其他国籍的人也被绑架了；很难确定到底谁被绑架了，以色列安全部队正在分析我们能够获得的录像，以识别那些被绑架的人，”弗拉斯说。与此同时，据报道在冲突中失踪的菲律宾人人数仍为七人。菲律宾驻特拉维夫大使馆的最新数据还显示，截至周一，以色列安全部队已救出 22 名菲律宾人。另一方面，外交部早些时候表示，加沙地带的 9 个家庭或至少 38 名菲律宾国民已经表示，他们打算在以色列发生的袭击事件中被遣返。相关报道 菲大使馆核实了饱受战争蹂躏的以色列境内第一名菲律宾人死亡的报告 以色列和加沙地带在与哈马斯的战争中死亡人数超过 1,000 人 人权组织指责以色列在加沙犯下战争罪</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 16:36:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220503/israeli-govt-committed-to-well-being-of-filipinos-amid-hamas-attack-envoy</guid></item><item><title>禁止前往以色列旅行和部署——DMW、DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220501/fwd-no-deployment-travel-ban-in-israel-dmw-dfa</link><description>菲律宾马尼拉——据移民工人部 (DMW) 和外交部 (DFA) 称，在以色列政府与哈马斯组织之间持续冲突的情况下，并未对以色列实施旅行或部署禁令。 DMW 负责副部长汉斯·里奥 (Hans Leo) 表示：“Kasi 需要 3 级警报才能对所有类型的工人进行部署，对新员工进行 2 级警报，wala pa tayo sa 2 级警报，从技术上讲，wala pa tayong 部署禁止 sa ngayon”卡达克在周二的新闻发布会上说道。 （因为需要3级警戒级别才能对所有类型的工人进行部署，而对于新员工则需要2级警戒级别，所以我们还没有达到2级警戒级别，从技术上讲，我们还没有部署禁令。）Cacdac表示，在菲律宾目前与以色列的政府间招聘安排中，酒店员工的部署已暂停，具体取决于特拉维夫本古里安国际机场的状况。 “从我们这边来看，walang（没有）障碍，但我们仍然必须检查我们的以色列同行，首先是&amp;#39;yung机场的情况，”卡达克说。 “第二，我们是否已经可以为以色列重新部署部队。我们所要做的就是与以色列同行核实，”他补充道。外交部副部长爱德华多·德维加解释说，由于菲律宾驻特拉维夫大使馆尚未提出建议，因此以色列目前尚未实施警戒级别。没有旅行禁令，但旅行者警告 德维加还表示，以色列迄今为止尚未实施旅行禁令。他解释说，耶路撒冷、伯利恒和拿撒勒等圣地往往聚集了该国最多的游客，但并不是敌对行动所在地。尽管如此，德维加仍然建议公众在冲突解决之前不要前往该国。 “我们并不是告诉你不要去，而是建议你最好推迟，直到我们绝对确定敌对行动已经结束。”“毕竟，就连以色列总理也表示，现在正处于一种状态战争，”他补充道。相关报道：以色列袭击并封锁加沙，哈马斯誓言处决人质 菲律宾大使馆核实了饱受战争蹂躏的以色列发生第一起菲律宾人死亡的报告 菲律宾人在饱受战争蹂躏的以色列下落不明，现年 7 岁</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 16:26:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220501/fwd-no-deployment-travel-ban-in-israel-dmw-dfa</guid></item><item><title>法新社局长：中国海警声称驱逐菲律宾海军舰船只是“宣传”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220497/afp-chief-china-coast-guard-claiming-it-drove-away-ph-navy-ship-just-propaganda</link><description>菲律宾马尼拉（更新）——周二，菲律宾武装部队（法新社）总司令罗密欧·布劳纳上将称其为“宣传”，否认了有关中国海警在菲律宾成功击退一艘菲律宾海军炮艇的报道。斯卡伯勒浅滩据中国喉舌《环球时报》报道，CCG 表示，周二，它在位于西菲律宾海 (WPS) 的浅滩上击退了海军炮舰。布劳纳后来证实，周二上午 9 点 30 分左右，一艘海军舰艇正在该地区进行海上巡逻。他还指出，这艘船受到了一艘 CCG 船只的挑战，但它继续完成了使命。 “我们有一艘海军舰艇在该地区进行海上巡逻，”布劳纳在电话采访中告诉记者。 “我们的海军舰艇仍在继续执行海上巡逻任务。” “印地语 nga lumihis eh，tuloy-tuloy lang，印地语 siya huminto，”他谈到这艘船时说道。 （它没有改变方向；它只是继续下去，甚至没有停止。） 宣传 布劳纳坚定地坚持他之前的说法，即中国对事件的描述只是宣传。 “那是中国的宣传；这不是真的，”布劳纳早些时候在被问及对 CCG 的说法有何评论时说道。 “印地语 siya na-开车走，所以 ang 站在 par rin natin 是对中国云的宣传，”他后来在电话采访中强调。 （这艘船没有被驱走，所以我们的立场仍然是中国的宣传。）与此同时，海事安全专家杰伊·巴通巴卡尔（Jay Batongbacal）教授对中国的主张说道：“他们可能是在为国内观众编造故事，或者为自己辩护。”一些其他行动。”无权驱逐菲律宾海军 巴通巴卡尔还强调，中国无权将菲律宾船只驱离当地称为帕纳塔格浅滩和巴霍德马辛洛克的浅滩。 “黄岩岛仍然是菲律宾领土的一部分；周围水域仍然是我们的专属经济区和大陆架的一部分，”巴通巴卡尔在接受在线采访时告诉记者。他补充说：“它受到所有国家的公海自由的约束，包括菲律宾及其海军。”中国的行动是基于其主张，即通过所谓的十段线对包括西太平洋海域在内的大部分南海拥有管辖权。 2013年，菲律宾向常设仲裁法院对当时的九段线提出质疑。然而，2016 年仲裁裁决实际上驳回了</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 14:24:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220497/afp-chief-china-coast-guard-claiming-it-drove-away-ph-navy-ship-just-propaganda</guid></item><item><title>外交部称，加沙地带的 38 名菲律宾人正在寻求遣返</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220487/38-filipinos-in-gaza-strip-are-seeking-repatriation-says-dfa</link><description>菲律宾马尼拉——加沙地带有 9 个家庭，即至少 38 名菲律宾人，表示由于以色列正在进行的战斗，他们打算被遣返。加沙是地中海东岸的巴勒斯坦飞地，与埃及和以色列接壤。外交部发言人特雷西塔·达扎援引菲律宾驻约旦安曼大使馆的数据告诉记者，返回菲律宾的请求是在周一晚上提出的。 “截至 10 月 9 日晚上 7 点，安曼 PE 共有 9 个家庭，包括 38 名菲律宾公民和 11 名巴勒斯坦配偶（已要求遣返），”达扎周二在短信中表示。她补充说：“这38名菲律宾人中有17名未成年人，年龄在2岁至15岁之间。”与此同时，菲律宾驻特拉维夫大使馆的最新数据显示，周一有 22 名菲律宾人被以色列安全部队救出。 22人中，一人因枪伤正在医院接受治疗，另一人因吸入烟雾而接受治疗。总领事兼代表团副团长安东尼·曼达普早些时候表示，他们仍在调查有关一名菲律宾公民在以色列和哈马斯之间持续战争中死亡的报道。相关报道：菲律宾大使馆核实了饱受战争蹂躏的以色列和巴勒斯坦战争中第一名菲律宾人死亡的报告：你现在需要知道什么 APL</description><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 12:36:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220487/38-filipinos-in-gaza-strip-are-seeking-repatriation-says-dfa</guid></item></channel></rss>