<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球新闻</title><link>https://globalnation.inquirer.net/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 16:08:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>达沃市平面设计师赢得欧盟-PH关系标志竞赛</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220940/davao-citys-graphic-designer-wins-eu-ph-relations-logo-competition</link><description>菲律宾马尼拉——达沃市圣母无染原罪大学的一名年轻图形设计师在竞争激烈的标志竞赛中脱颖而出，成为 2024 年纪念欧盟与菲律宾关系 60 周年的获胜者。朱莉·阿尔·西巴拉 (Julie Ar Sibala) 从“坚定不移的支持”中汲取灵感无论我们的国家经历了多少问题和危机，欧盟都支持菲律宾。”他的设计的中心符号“无限”标志是欧盟对菲律宾永恒承诺的有力隐喻。西巴拉还以优异成绩毕业于圣母无染原罪大学传播学学士学位，他强调欧盟仍然坚定支持，积极参与和平谈判，应对气候相关挑战，消除贫困，促进青年发展，并从事各种其他努力。该标志是通过在菲律宾年轻人中发起的一场竞赛选出的。参赛者提交的参赛作品根据其与主题的契合度、原创性、视觉冲击力和可用性进行评估。欧盟驻菲律宾大使Luc Véron和外交部助理部长Ma Elena Algabre共同揭晓了Sibala的获奖作品。谈到获奖标志，贝隆表示：“它是欧盟与菲律宾伙伴关系的精心设计的象征。优雅而简约，做工复杂但美观，它有力地代表了我们的关系将如何继续有增无减地发展——我相信我的评审团成员也有同样的感受。”比赛的其他获奖者包括亚军 Czar Julenen Tanamor 和季军 Erick Michael Opeña。贝隆在他位于马卡蒂市的住所举办了一场午餐会，以表彰获奖者西巴拉和奥佩尼亚。另一位亚军塔纳莫尔因居住在澳大利亚而无法参加。欧盟与菲律宾共和国之间的关系由来已久，并且近年来显着加深。 2024年，欧盟和菲律宾将庆祝建交60周年，凸显双边关系的持久性。贝隆说：“我们正在庆祝我们共同取得的一长串成就：我们正在庆祝菲律宾在亚洲举办第一个哥白尼镜像站点，以及菲律宾学生如何成为全球获得伊拉斯谟世界奖学金数量最多的学生之一。”</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:11:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220940/davao-citys-graphic-designer-wins-eu-ph-relations-logo-competition</guid></item><item><title>PH 对加沙医院悲惨爆炸事件中丧生的生命表示哀悼 — DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220926/ph-grieves-for-lives-lost-in-tragic-bombing-of-hospital-in-gaza-dfa</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾外交部周三晚间表示，菲律宾对加沙阿赫利阿拉伯医院最近发生的爆炸事件深感悲痛。外交部发言人特雷西塔·达扎在一份声明中表示，该国正在对这一悲惨事件造成的生命损失表示哀悼。达扎说：“我们对在这一悲惨事件中丧生的数百名无辜者表示哀悼，其中包括医生、儿童、伤员和流离失所者，他们只是在该设施寻求庇护。”她强调：“各方应尽最大努力在战争和武装冲突时期保护平民。” “我们支持联合国在冲突地区提供人道主义救援的努力，”她补充道。外交部没有详细说明是否有菲律宾人受到爆炸影响。周二，加沙医院发生巨大爆炸。据哈马斯管理的卫生部称，医院里挤满了受伤的巴勒斯坦人和其他寻求庇护的人。卫生部的数据显示，至少有 500 人在这起事件中丧生。哈马斯将这场灾难归咎于以色列的空袭，但以色列国防军表示，这一事件是由巴勒斯坦武装分子发射的火箭失火造成的。相关报道：以色列军方称没有证据表明加沙医院遭到空袭 随着愤怒蔓延，加沙医院爆炸引发哈马斯和以色列之间的相互指责游戏</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:56:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220926/ph-grieves-for-lives-lost-in-tragic-bombing-of-hospital-in-gaza-dfa</guid></item><item><title>特奥多罗：广告牌上显示对华言论，由菲华支持者付费</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220912/teodoro-billboard-showing-remarks-vs-china-paid-for-by-filipino-chinese-supporter</link><description>菲律宾马尼拉——周三，国防部长小吉尔伯托·特奥多罗表示，埃德萨沿岸的一块广告牌上印有他的头像和他对中国的警告，费用是由一名菲律宾华裔支持者支付的。特奥多罗还表示，他与该广告牌无关，广告牌上写着：“如果我们不阻止[他们]，中国将悄悄侵入我们的主权管辖范围、我们的主权权利和我们的领土范围内。” ”。 “我与这些广告牌没有任何关系，”特奥多罗在卡皮汉萨马尼拉湾媒体论坛上说。 “我在电视采访中发表了这一声明，我们的一位支持者（顺便说一下，他是菲律宾裔华人）发现它引起了共鸣，并开始将其发布在电子广告牌上，”他指出。他还强调，该广告牌不是政治广告。阅读：特奥多罗致中国：停止通过骚扰、在 WPS 中建立结构来“入侵”“如果这应该是一则政治广告，第一，最有说服力的事情我不会使用复杂的语言，我会这样说他加禄语、伊洛卡诺语或比萨亚语，”他说。特奥多罗还表示，他坚持自己的说法，并补充说，他不需要向“外国实体”做出任何解释。 “这是一个为自己感到自豪并珍视言论自由的国家。我说的是事实，如果事实伤人，那就这样吧。 “我在采访中说过，这件事在我没有做的情况下就出现在了广告牌上，如果会有后果，我已经准备好面对它们，但我只是说了实话。 “我不为此向任何外国实体做出任何解释，”国防部长继续说道。特奥多罗最近对中国发动了一系列攻击，因为中国一再否认中国在西菲律宾海的主权权利。阅读：特奥多罗称中国是西PH海的“抢占者” 中国坚称自己拥有几乎整个南海，包括WPS，并引用了其10段线（以前是9段线）。但2013年，马尼拉向常设仲裁法院质疑北京的九段线，但2016年的仲裁裁决实际上驳回了中国的全面划界。阅读：DND 的特奥多罗蔑视中国在西菲海的“宣传”：“Katawa-tawa”je</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:22:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220912/teodoro-billboard-showing-remarks-vs-china-paid-for-by-filipino-chinese-supporter</guid></item><item><title>特奥多罗：中国军舰对菲军舰的“危险机动”是孤立事件</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220911/teodoro-china-warships-dangerous-maneuver-vs-ph-vessel-an-isolated-incident</link><description>菲律宾马尼拉——周三，国防部长小吉尔伯托·特奥多罗称，一艘中国海军军舰在西菲律宾海针对该国海军舰艇的“危险演习”是一次“孤立事件”。 10月13日，菲律宾海军的BRP Benguet号在Pag-asa岛西南5.8海里处被一艘中国人民解放军海军舰艇在80码处尾随，并试图以最近的接近点越过其船头据菲律宾武装部队（法新社）称，距离为 350 码。法新社发言人梅德尔·阿吉拉尔上校甚至指出，涉及两国海军舰艇的事件是史无前例的。当被问及中国灰船（指海军舰艇）的行为是否可以被视为升级时，特奥多罗在马尼拉湾卡皮汉媒体论坛上表示：“我现在无法通过单一孤立事件做出判断。” “但尽管如此，我们在 200 海里专属经济区 (EEZ) 内的行动仍将继续，”他补充道。中国一再称菲律宾在WPS的活动是“挑衅性的”，但特奥多罗表示这些行为是“合法的”。这位国防部长表示：“我们不会激怒任何人，因为我们正在 200 海里专属经济区和其他领土管辖范围内开展合法活动。” “现在，如果我们进入其他国家200海里专属经济区，那就纯粹是挑衅，我们无意做任何事情，”他指出。阅读：特奥多罗称中国是西PH海的“抢占者” 中国坚称自己拥有几乎整个南海，包括WPS，并引用了其10段线（以前是9段线）。 2013年，马尼拉向常设仲裁法院质疑北京的九段线。仲裁裁决最终于 2016 年 7 月发布，有效驳回了中国的全面划界。杰</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:48:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220911/teodoro-china-warships-dangerous-maneuver-vs-ph-vessel-an-isolated-incident</guid></item><item><title>特奥多罗称中国是西PH海的“擅自占地者”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220907/teodoro-says-china-a-squatter-in-west-ph-sea</link><description>菲律宾马尼拉——周三，国防部长小吉尔伯托·特奥多罗对中国针对该国的言论做出了激烈回应，称北京是西菲律宾海的“擅自占地者”和“非法占领者”。在中国声称菲律宾“非法占领”帕加萨岛后，特奥多罗进行了反击。该岛居住着数百名菲律宾人，是巴拉望省卡拉延市地方政府所在地。 “‘Pag 占领菲律宾和海南岛’yun，非法占领‘yun; “在我们 200 英里专属经济区内，‘pag dito sila，sila ang squatter dito——非法占领者 sila dito，”特奥多罗在 Kapihan sa Manila Bay 媒体论坛上被问及中国对帕嘎萨岛的最新声明时说道。 （如果菲律宾占领了海南岛，那就是非法占领；但如果他们在我们200英里专属经济区内，他们就是这里的擅自占地者——他们是非法占领者。） 海南是中国最大、人口最多的岛屿省份。 “Pwede naman silang mag-apply ng 签证，”他还说。 （也许他们可以申请签证。）特奥多罗还表示，中国的说法很可笑，并指出没有多少人赞同他们的说法。 “阿约科·纳曼·马塔瓦·达希尔·巴斯托斯·纳曼，”特奥多罗说。 “Itanong mo sa kanila ano ang ibig nilang sabihin。 Sasabihin nila siguro 对南海拥有无可争议的主权。伊兰·安·纳尼尼瓦拉·杜恩？” （我不想笑，因为这很不礼貌。问问他们什么意思。也许他们会说他们对南海拥有无可争辩的主权。有多少人相信这一点？） 10 月 13 日，一艘中国军舰对南海进行了“据菲律宾武装部队称，在巴格阿萨岛西南 5.8 海里处，该舰对正在前往黎刹礁执行定期轮换和补给任务的菲律宾海军舰艇进行了“危险的演习”。中国坚称其拥有几乎所有南海，包括WPS，并援引了其10段线（以前是9段线）。 2013年，马尼拉向常设仲裁法院质疑北京的九段线。仲裁裁决最终于 2016 年 7 月发布，有效驳回了中国的全面划界。阅读：法新社：中国海军舰艇对菲海军舰艇的“危险演习”史无前例</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:37:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220907/teodoro-says-china-a-squatter-in-west-ph-sea</guid></item><item><title>以色列国防军斯波克斯：那些呼吁停火的人并不完全理解以色列与哈马斯的战争</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220892/fwd-idf-spox-those-calling-for-ceasefire-dont-fully-understand-israel-hamas-war</link><description>菲律宾马尼拉——以色列国防军 (IDF) 发言人利比·韦斯 (Libby Weiss) 少校表示，呼吁在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的冲突中停火的个人并不了解局势的全部严重程度。韦斯解释说，以色列只是在目前的情况下做“任何其他国家都会做的事”。“我们不能忍受这种威胁就在我们身边。我认为停火的呼吁或许并没有完全理解这里发生的事情的真相。这是一场大屠杀，这是一场全面的大屠杀，我确实无法想象世界上有哪个国家会经历这样的大屠杀，却不会感到有必要去追捕那些犯下这件事的人，并确保它不会受到伤害。不会再发生了，”韦斯周二在与菲律宾记者举行的在线新闻发布会上说道。 “我们（仅）像任何其他国家在这种情况下以及有关加沙公众的问题一样做出回应 - 这些都是重要问题，当然，它们不是我们的目标，但哈马斯有责任照顾民众的福利那里的主权者。这是他们的责任，”她补充道。韦斯表示，以色列和哈马斯之间的局势仍然“非常紧张”。在同一份简报中，这位官员表示，以色列国防军已准备好接受“以色列政府就可能导致以色列和哈马斯之间“升级战斗”的“任何决定”。韦斯说，有 195 人被哈马斯绑架到加沙。她还透露，他们仍在识别这些人的身份，但她指出，许多人质拥有双重国籍或可能拥有其他国家的其他公民。 “被绑架的人中，很多是以色列人，但不仅仅是[以色列人]。这里有一个明显的迹象表明，这是一个应该引起全世界关注的问题。这不仅仅是以色列的问题，而且我们在世界其他国家的所有盟友都在密切关注这一问题，”她说。她还强调，以色列国防军的所有行动都是针对哈马斯的，他们“没有针对加沙平民的任何行动”。韦斯表示，这就是以色列国防军向加沙地带北部地区的人们发出警告，要求他们撤离并向南端移动的原因。</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:00:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220892/fwd-idf-spox-those-calling-for-ceasefire-dont-fully-understand-israel-hamas-war</guid></item><item><title>18名被困以色列的农业学者现已返回菲律宾</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220885/18-agri-scholars-stuck-in-israel-now-back-in-ph</link><description>参加以色列遭受严重轰炸的城市之一的国际培训中心 Agrostudies 农业实习项目的 18 名菲律宾人于周二安全返回邦板牙省的家人身边。他们中的许多人看上去茫然无眠，比如马修·拉西纳 (Matthew Lacsina)，他说恐怖分子在 10 月 6 日住棚节进入阿什凯隆后，爆炸事件变得更加频繁。他们中没有人有新的伤口或瘀伤。他们在亚实基伦的卡法银校园实习了 11 个月，用津贴支付了自己的机票费用，然后经特拉维夫前往迪拜，然后前往马尼拉。邦板牙省省长丹尼斯·皮内达 (Dennis Pineda) 根据国会大厦的 Balik-Pinas 计划，自 COVID-19 大流行以来为回国的海外菲律宾工人 (OFW) 安排从尼诺·阿基诺国际机场接回这些物品。 “我的悲伤和担忧都消失了，因为我的儿子安全回家了，”坎达巴镇卢尔德描笼涯的居民莱奥尼拉·拉普兹 (Leonila Lapuz) 说。她的儿子加布里埃尔告诉记者，他很高兴与家人团聚。他们的领导人奥尔德林·帕巴拉特 (Aldrin Pabalate) 表示，菲律宾驻以色列大使馆、马文·达布·奎利亚尔 (Marvin Dabu Cuellar) 领导的阿古曼·卡潘潘安 (Aguman Kapampangan) 和特罗潘·卡潘潘安 (Tropang Kapampangan) 以及菲律宾牧师将他们带离爆炸现场，将他们转移到避难所，以保护他们免受以色列“地面渗透”。恐怖分子。他们在特拉维夫滞留了四天到一周，直到乘飞机回家。省灾害风险减少和管理办公室主任安吉丽娜·布兰科表示，将为这些毕业生举办创伤后压力报告会。布兰科说，他们还可以在省农学家办公室寻找工作。 OFW 回国 另外 17 名来自特拉维夫的菲律宾人将于今天（周三）抵达菲律宾，政府承诺向他们每人提供价值 10 万比索的经济援助。据移民工人部 (DMW) 称，这 17 名海外菲工将于周二离开这个中东国家。海外工人福利管理局 (Owwa) 局长阿内尔·伊格纳西奥 (Arnell Ignacio) 周二表示，被遣返的菲律宾人将从 Owwa 获得价值 5 万比索的现金援助，并从 DMW 获得另外 5 万比索的现金援助。他补充说，为回国的菲律宾人提供的经济援助比平时更高，以弥补以色列海外菲工的高薪。伊格纳西奥说：“由于他们刚刚失业，因此现在有很多费用待处理。”以色列有 30,000 名菲律宾人，其中大部分</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:50:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220885/18-agri-scholars-stuck-in-israel-now-back-in-ph</guid></item><item><title>东盟议员斥责杜特尔特死亡威胁</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220883/asean-lawmakers-chide-duterte-for-death-threat</link><description>菲律宾马尼拉——周二，东南亚国家联盟 (ASEAN) 议员谴责前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 对 ACT 教师代表弗兰斯·卡斯特罗 (France Castro) 发出死亡威胁，并要求他向她和众议院道歉。东盟议员人权组织（APHR）也表达了对卡斯特罗的支持，并表示“民主社会，甚至任何文明社会”都不应有杜特尔特的威胁。声明补充说，“如果放任不管”，他针对卡斯特罗的言论甚至可能导致人身暴力。 APHR 成员兼马来西亚立法者 Syerleena Abdul Rashid 在代表该组织所有成员发布的一份声明中表示：“议员的职责之一是对政府其他部门进行制衡，包括监督国家预算。”成员。 “如果议员仅仅因为质疑国家资金的使用而受到暴力威胁，他们如何才能有效地做到这一点？”她问。 “我想杀人” 上周，杜特尔特在 SMNI 的电视节目“Gikan sa Masa，Para sa Masa”中，在与卡斯特罗的精神顾问和坚定支持者阿波罗·奎博洛伊交谈时对卡斯特罗进行了咆哮。 “但是，你们的情报基金的第一个目标就是你们法国。我想杀死你们所有的共产党人，”杜特尔特说。除了威胁卡斯特罗外，他还打进了下议院，特别是议长马丁·罗穆阿尔德斯，他敢于接受审计。杜特尔特随后将众议院描述为“最腐败的机构”。在他发表上述言论的几小时前，众议院委员会决定从 2024 年拟议国家预算中删除杜特尔特女儿、副总统萨拉·杜特尔特为她的两个办公室——副总统办公室 (OVP) 和副总统办公室 (OVP) 寻求的 6.5 亿比索机密资金。教育部（DepEd）。卡斯特罗一直反对副总统使用数百万比索的秘密资金，特别是她的办公室在 2022 年获得的 1.25 亿比索的秘密资金，尽管这并不属于 OVP 当年预算的一部分。呼吁合议 众议院人权委员会主席、马尼拉众议员小比恩韦尼多·阿班特 (Bienvenido Abante Jr.) 则呼吁在意见冲突的情况下“礼让和合议”，特别是在将 2024 年国家预算中 12.3 亿比索的机密资金重新分配给其他国家的问题上。保护西菲律宾海的政府机构。 “当我们讨论问题时，加强对话、减少分裂言论总是更可取、也更富有成效。</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:25:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220883/asean-lawmakers-chide-duterte-for-death-threat</guid></item><item><title>马科斯向在 WPS 上遭受中国骚扰的 PCG 人员致敬</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220875/marcos-honors-pcg-personnel-who-faced-harassment-from-china-on-wps</link><description>菲律宾马尼拉——周二，小费迪南德·马科斯总统向几名在西菲律宾海巡逻时遭受中国骚扰的菲律宾海岸警卫队人员表示敬意。获奖者包括两名在西菲律宾海拆除非法安装的浮动屏障的 PCG 人员，CG PPO1 Jason S Nicol 和 CG SN1 Joseph Rivera。两人均获得了总统颁发的杰出海岸警卫队十字勋章和绶带。 “首先让我代表一个感恩的国家向 PCG 在灾难时期提供的坚定服务和奉献精神致以深深的谢意；维护我国海洋安全，促进海洋权益；打击走私货物入境；马科斯在马尼拉港区举行的 PCG 成立 122 周年纪念活动上发表讲话时表示：马科斯还对 BRP Malapascua 号的船员表示认可，他们在 2 月份受到中国海警 (CCG) 的“军用级”激光骚扰。 8 月份遭受 CCG 水炮攻击的 BRP Malabrigo 船员也获得了荣誉。 PCG 发言人 Kay Tarriela 准将还被授予 CG 杰出奖章和绶带。其他获奖者包括荣获年度海岸警卫队非军警人员称号的 Floria Ricafrente 以及荣获年度海岸警卫队非军警人员称号的 CG PO1 Ronald Empeñado。 “我们的人员勇敢地拆除了在西菲律宾海非法设置的外国浮动屏障。我们安装了额外的导航浮标，”海岸警卫队海军上将阿特米奥·马纳洛·阿布在开幕词中说道。交通运输部副部长出席仪式。海梅·鲍蒂斯塔、参议员弗朗西斯·托伦蒂诺、北伊罗戈众议员桑德罗·马科斯、美国驻菲律宾大使玛丽·凯·卡尔森以及其他外国使节。相关报道 PCG：受中国激光攻击影响的船员正在接受不利影响监测 美国及其盟友猛烈抨击中国向菲律宾船只发射水炮 je</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:20:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220875/marcos-honors-pcg-personnel-who-faced-harassment-from-china-on-wps</guid></item><item><title>马科斯表示希盟正在“增强”保卫WPS领土的能力</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220870/marcos-says-ph-is-increasing-its-capacity-to-defend-territory-in-wps</link><description>菲律宾马尼拉——周二，小费迪南德·马科斯总统表示，该国现在更有能力保卫自己及其在西菲律宾海的“主权领土”。总统在中国船只对菲律宾海岸警卫队（PCG）进行一系列攻击之际断言了这一点。马科斯说：“为了增强菲律宾的海上主权领土防御能力，我们将继续升级装备、培训和全体人员的能力，特别是海岸警卫队。”在马尼拉港进行伏击采访。 （我们正在增强保卫菲律宾海上主权领土的能力，因此我们正在继续升级装备、培训和我们全体人员的能力，特别是海岸警卫队。）马科斯在会议期间说道。在 PCG 成立 122 周年之际，他誓言政府将继续支持该机构保护菲律宾主权的努力。总统表示，菲律宾海岸警卫队仍处于西菲律宾海紧张局势的前线，因此需要持续的支持。马科斯说：“不仅因为我们处于前线以及我们现在在西菲律宾海面临的问题，还因为他们在搜救、海事事件甚至灾难援助方面发挥着非常重要的作用。” 。包括美国驻菲律宾大使玛丽凯·卡尔森在内的多位外国使节出席了周年纪念仪式。马科斯说：“菲律宾很幸运，我们在世界各地有很多朋友。”相关故事 中国和菲律宾船只在“以弱胜强”中险些失事 中国用激光骚扰菲律宾海岸警卫队船只 缅怀在 WPS 悲剧中丧生的渔民；寡妇请求帮助 je</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:30:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220870/marcos-says-ph-is-increasing-its-capacity-to-defend-territory-in-wps</guid></item><item><title>法新社：以色列与哈马斯战争期间尚未有“同情袭击”的报道</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220864/afp-no-reports-of-sympathetic-attacks-so-far-amid-israel-hamas-war</link><description>菲律宾马尼拉——到目前为止，以色列和哈马斯部队之间的战斗仍在继续，菲律宾武装部队（法新社）尚未收到任何有关该国发生“同情袭击”的报告。不过，法新社发言人梅德尔·阿吉拉尔上校承认有关同情示威的报道。当被问及军方是否收到任何与正在进行的以色列-哈马斯冲突有关的袭击报告时，他在阿吉纳尔多营地接受采访时告诉记者，“到目前为止没有威胁”。 “虽然我们也看到一些集会和抗议活动，但这些是我们民主进程的一部分，”他还说。阅读：由于援助在埃及边境受阻，加沙接近全面崩溃 查看：示威者于 10 月 16 日参加哥打巴托市的亲巴勒斯坦集会。数千人聚集在...... 由 INQUIRER.net 于 10 月 16 日星期一发布， 2023 年阅读：以色列外交官：哈马斯是恐怖组织，哈马斯不是巴勒斯坦 2022 年，菲律宾国家警察报告称，巴勒斯坦激进组织哈马斯据称计划在该国“建立据点”。阅读：菲国警揭露伊斯兰激进组织哈马斯在希盟煽动暴力的计划 随后，哈马斯附属的 Shehab 通讯社报道称，该组织的一名消息人士强调，他们“已宣布的政策是限制与以色列在巴勒斯坦被占领土内的占领发生冲突，并且不要将其转移到任何阿拉伯或外国土地。”阅读：哈马斯否认在菲律宾策划针对以色列人 国家安全顾问爱德华多·阿诺表示，菲律宾反恐委员会将推动将哈马斯列为恐怖组织。阅读：菲律宾反恐委员会推动将哈马斯列为恐怖组织菲律宾政府表达了“与以色列人民的声援”。千克</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:59:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220864/afp-no-reports-of-sympathetic-attacks-so-far-amid-israel-hamas-war</guid></item><item><title>埃斯特拉达（Estrada）：中国在WPS中的演习是企图煽动希盟进行报复</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220862/chinas-maneuvers-in-wps-an-attempt-to-incite-ph-to-retaliate-estrada</link><description>菲律宾马尼拉——参议员金戈伊·埃斯特拉达 (Jinggoy Estrada) 表示，中国在西菲律宾海的演习“令人严重关切”，称其企图引发并迫使菲律宾违反《联合国海洋法公约》规定的现有原则（《联合国海洋法公约》）。埃斯特拉达在周二的一份声明中表示，他与菲律宾武装部队一起谴责中国试图尾随并切断一艘周五在帕格阿萨岛附近执行例行轮换和补给任务、前往黎刹礁的菲律宾船只。 ，10 月 13 日。“这突显了我们国家在该地区面临的持续挑战和复杂性，”埃斯特拉达说。这位参议员表示，这种情况凸显了菲律宾人继续面临的挑战和复杂性。 “我们的菲律宾水手和海军人员冒着生命危险保护我们的主权和海洋利益。他们是我们海洋的守护者，我们有责任向他们表示最大的感谢和支持。确保他们的安全至关重要，我们必须通过这样做来维护我们国家的权利。”埃斯特拉达说。 “佳兆业表示，中国人民解放军海军舰艇 Dahil Malinaw na inuudyukan nila tayong gutanti o gutawa ng hakbang na salungat sa umiiral na mga prinsipyo sa ilalim ng UNCLOS。 Ang mga ganitong klase ng pagmamaniobra ng China ay 印度语 dapat palampasin ng ating mga kinauukulan，”他补充道。 （我支持我们的武装部队谴责中国人民解放军海军舰艇的行动，因为这显然是在煽动我们对《联合国海洋法公约》现有原则进行报复或采取行动。中国的此类举动不应被当局忽视。）尽管菲律宾予以谴责，中国仍坚持对中业岛拥有所有权。然而，Pag-asa 是卡拉延链中的一个岛屿，距巴拉望岛至少 285 海里。菲律宾长期以来在该地区建立了军事和民事存在。相关报道 菲律宾主张对中海岛拥有主权 菲律宾在 2023 年对中国提出了 34 项外交抗议 — DFA je</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:44:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220862/chinas-maneuvers-in-wps-an-attempt-to-incite-ph-to-retaliate-estrada</guid></item><item><title>法新社称仲裁裁决不予辩论：中国对WPS的主张无效</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220861/afp-says-arbitral-award-not-up-for-debate-chinas-claim-over-wps-invalid</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾武装部队（法新社）表示，2016 年导致中国对西菲律宾海主张无效的仲裁裁决已不再存在争议。因此，法新社发言人梅德尔·阿吉拉尔上校表示，中国重新声称拥有位于西菲律宾海内的帕加萨岛，这仅仅是基于他们的信念。“2016年的仲裁裁决实际上使这一主张无效，所以我认为……它不能再成为辩论的对象，”阿吉拉尔在阿吉纳尔多营接受记者采访时说。 “他们所说的是根据他们所知道的和所相信的，”他说。 “但仲裁法院已经表示，他们的领土主张根本没有依据。”北京最近重申了对中海岛的主权声索，谴责菲律宾“非法占领”该地区。其最新声明是对法新社有关解放军海军军舰在巴格阿萨岛西南5.8海里处对菲律宾海军舰艇进行“危险演习”的报道的回应。中国一直坚称自己拥有几乎整个南海，包括西菲律宾海，并以十段线（以前是九段线）为由。阅读：DND 的特奥多罗蔑视中国在西菲律宾海的“宣传”：“Katawa-tawa” 2013 年，马尼拉向常设仲裁法院质疑北京的九段线。仲裁裁决最终于 2016 年 7 月发布，有效驳回了中国的全面划界。千克</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220861/afp-says-arbitral-award-not-up-for-debate-chinas-claim-over-wps-invalid</guid></item><item><title>法新社：中国海军舰艇对菲律宾海军舰艇的“危险演习”史无前例</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220854/fwd-afp-chinese-navy-warships-dangerous-maneuvers-in-ph-navy-ship-unprecedented</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾武装部队(法新社)发言人梅德尔·阿吉拉尔上校周二表示，一艘中国军舰在西菲律宾海对菲律宾海军舰艇进行的“危险演习”是史无前例的。 10月13日，海军的BRP Benguet号在前往黎刹礁执行定期轮换和补给任务的中巴阿沙岛西南5.8海里处，遭到中国人民解放军海军621舰在80码处的跟踪，据法新社报道，最近的接近点位于 350 码处，试图越过船头。阅读：菲律宾指责中国军舰进行“危险演习” “实际上，根据报告，跟踪已经是常见现象，但这种船头交叉是新鲜事，”阿吉拉尔在阿吉纳尔多营地接受采访时告诉记者。 “所以在某种程度上，这是他们一直在做的创新，”他补充道。阿吉拉尔表示，政府知道如何应对事态升级。当被问及中国的行动是否可以被视为升级时，他说：“我们知道如何应对这种情况。” “因此对我们来说，我们支持政府寻求和平手段解决冲突的战略，”他补充道。法新社称，BRP Benguet 连续向中国军舰发出无线电挑战，但后者“使用他们所谓的毫无根据的‘10段线’说法”做出回应。阅读：《DND》的特奥多罗蔑视中国在西PH海的“宣传”：“Katawa-tawa” 中国的行动是基于其声称拥有几乎大部分南海，包括WPS，尽管其十段线。 2013年，菲律宾向常设仲裁法院对当时的九段线提出质疑，但2016年的仲裁裁决实际上驳回了这一全面的划界线。联合管理系统</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:26:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220854/fwd-afp-chinese-navy-warships-dangerous-maneuvers-in-ph-navy-ship-unprecedented</guid></item><item><title>外交部为菲律宾人和外籍人士寻求离开加沙的安全路线</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220839/dfa-seeks-safe-route-for-pinoys-expats-out-of-gaza</link><description>菲律宾马尼拉——政府呼吁立即开放加沙与埃及的边境，让那些希望避免卷入以色列军队和哈马斯武装分子之间持续战争的菲律宾人进入。 “外交部（DFA）希望尽快达成解决方案，以便拉法过境点开始接待外国人，以便我们在加沙的卡巴巴扬（菲律宾同胞）能够被允许进入埃及，”它说在周一的一份声明中。 “从那里，我们的团队将致力于将他们遣返菲律宾。”周日，外交部宣布加沙警戒级别为 4 级，下令强制撤离后，加沙城的 131 名菲律宾人离开了饱受战争蹂躏的地区。外交部副部长爱德华多·德维加对记者表示：“我们希望国际社会为促使埃及和以色列就外国公民安全撤离加沙达成一致而进行的外交努力能够尽快取得成功。”德维加在接受电视采访时表示，一些菲律宾人尚未决定是否跨越埃及边境，因为他们担心巴勒斯坦配偶不被允许与他们同行。他解释说：“不幸的是，以色列和埃及似乎都不具备巴勒斯坦人可以离开的立场。”他补充说，开罗担心恐怖分子渗透的可能性。德维加表示，并非所有离开加沙城的菲律宾人都想返回菲律宾，有些人试图在加沙寻找其他地方居住。 “与埃及边境有 78 个。另有30人在加沙南部另一地区，其余人员已离开加沙北部或加沙城。与北部相比，加沙南部并没有太大的危险，”他说。抵达 移民工人部 (DMW) 负责官员汉斯·利奥·卡达克 (Hans Leo Cacdac) 表示，另有 35 名留在以色列的菲律宾人预计将在寻求遣返后一周内抵达菲律宾。 “我们主要是用飞机将他们运走，因为本古里安国际机场已经基本正常运营。至少是出境航班，”卡达克在接受 ANC 采访时表示，并补充说，特拉维夫的 3 万多名菲律宾人中，有 388 人也寻求过援助。 “只有大约 35 人要求遣返。这是因为多年来，菲律宾人在以色列找到了家。他们对此感到安全</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:35:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220839/dfa-seeks-safe-route-for-pinoys-expats-out-of-gaza</guid></item><item><title>中国继续在国际舞台上破坏自己的形象——法新社</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220835/afp-china-continues-to-destroy-its-image-in-intl-stage</link><description>菲律宾武装部队表示，在距离中业岛几海里的地方进行“危险演习”后，如果中国继续在菲律宾境内采取类似行动，只会破坏自己在国际舞台上的形象。周一。法新社发言人梅德尔·阿吉拉尔上校表示，军方领导层已指示帕格阿萨岛及附近地区的部队“坚定有力地保护我们的人民和属于他们的财产”。据军方称，菲律宾海军的 BRP Benguet (LS-507) 向一艘中国海军舰艇发出无线电挑战，当时该舰艇尾随菲律宾舰艇并试图以 350 码的最近接近点越过其船头。这艘菲律宾船当时正在前往黎刹礁执行补给任务。阿吉拉尔解释说，在菲律宾海军发出一系列挑战后，中国军舰后来改变了航向。阿吉拉尔说：“尽管如此，故意试图穿越我们船只航线的行为是不负责任和不专业的。”查询</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:05:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220835/afp-china-continues-to-destroy-its-image-in-intl-stage</guid></item><item><title>中国坚称其拥有中海岛，称希盟“非法占领”该岛</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220834/china-insists-it-owns-pag-asa-island-says-ph-illegally-occupied-it</link><description>菲律宾马尼拉——周一，中国再次宣称对中海岛拥有主权，并谴责菲律宾“非法占领”该岛。 “中业岛是中国的领土。菲律宾非法侵占中业岛，严重侵犯中国主权，”中国外交部发言人毛宁在记者会上表示。中国称帕嘎娑岛为中业岛。毛泽东发表上述言论的前一天，菲律宾武装部队（法新社）谴责中国在西菲律宾海进行“危险演习”。据法新社报道，这起事件发生在上周五（10月13日）。报道称，一艘中国海军舰艇在前往黎刹礁的途中，在巴格阿萨岛附近跟踪并试图拦截一艘正在执行定期轮换和补给任务的菲律宾海军舰艇。但毛泽东周一表示：“中国军舰在中业岛海域的航行和巡逻是合法、正当的。”阅读：希盟在 2023 年对中国提出了 34 项外交抗议——DFA Pag-asa 是卡拉延链上的一个岛屿，距离巴拉望岛至少 285 海里。菲律宾长期以来在该地区建立了军事和民事存在。中国对华南大部分地区的9点划线主张——现在是10点划线——已于2016年被常设仲裁法院揭穿。但在 2023 年 8 月，中国发布了一张包含 10 段线的标准地图，声称对南中国海的大部分地区拥有主权，其中包括位于菲律宾专属经济区内的西菲律宾海。十点划线的主张延伸至台湾和印度东北部的阿鲁纳恰尔邦和阿克赛钦地区。自动提款机</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:48:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220834/china-insists-it-owns-pag-asa-island-says-ph-illegally-occupied-it</guid></item><item><title>邦邦·马科斯誓言将在加沙附近被杀的菲律宾人遗体带回家</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220817/bongbong-marcos-vows-to-bring-home-body-of-filipina-slain-near-gaza</link><description>菲律宾马尼拉——小费迪南德·马科斯总统承诺将在以色列与哈马斯冲突中丧生的第三名菲律宾人的遗体带回国。总统府周一在一份声明中透露，总统周日致电 49 岁的护理人员洛雷塔·维拉林·阿拉克 (Loreta Villarin Alacre) 的家人，向他们保证提供援助，并告诉他们政府正在尽一切努力将亲人的遗体带回家。一。阅读：外交部确认第三名菲律宾人在哈马斯袭击中死亡 据报道，阿拉克雷参加了加沙边境附近的诺瓦音乐节，他在 10 月 7 日巴勒斯坦激进组织哈马斯成员对以色列发动突然袭击时被杀。阅读：海外菲劳从未留下病人当哈马斯来杀戮时，“愿援助para sa pamilya，pero lahat ng kailangang gawin para maiuwi na (ang iyong kapatid) ay gagawin na muna namin。据宫殿声明称，马科斯在电话中告诉阿拉克的家人：“Iyon lamang，hinihintay muna natin kung ano &amp;#39;yung magiging satwasyon doon sa Israel dahil talagang napakagulo masyado ngayon at sarado lahat。” （家人会得到援助，但我们会尽一切努力把（你妹妹）带回家。仅此而已，我们正在等着看以色列的情况会怎样，因为现在真的很混乱一切都已关闭。）阅读：邦邦·马科斯发誓支持在以色列遇害的菲律宾人的家人总统此前还与另外两名在战争中丧生的菲律宾人的家人进行了交谈。他称这是他作为首席执行官所打过的最艰难的电话。阅读：外交部：拉法边境开放对于菲律宾人的遣返至关重要</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:58:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220817/bongbong-marcos-vows-to-bring-home-body-of-filipina-slain-near-gaza</guid></item><item><title>邦邦·马科斯将出席在沙特阿拉伯举行的东盟-海湾合作委员会峰会</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220801/bongbong-marcos-to-attend-asean-gcc-summit-in-saudi-arabia</link><description>菲律宾马尼拉——小费迪南德·马科斯总统将于 10 月 19 日启程前往沙特阿拉伯，出席 2023 年东南亚国家联盟 - 海湾合作委员会峰会 (ASEAN-GCC)。外交部 (DFA) 表示，马科斯将在沙特阿拉伯停留至 10 月 20 日。在宫殿简报中，外交部助理部长丹尼尔·埃斯皮里图 (Daniel Espiritu) 表示，这对总统来说将是“短暂的事件”，因为他的行程只会持续约 24 小时。小时。阅读：Bongbong Marcos 表示东盟应做好帮助移民工人的准备，外交部官员“总统将参加将于 2023 年 10 月 20 日在利雅得丽思卡尔顿酒店举行的首届东盟 - 海湾合作委员会峰会”说。 “这将是一个简短的会议，只是为期一天的会议，但之前将举行一次菲律宾社区会议，希望在 10 月 20 日同一天早上举行。因此，总统将于 10 月 19 日乘飞机抵达，然后他我们将在 10 月 20 日的晚宴结束后、也就是峰会结束后立即离开会场。”埃斯皮里图表示，马科斯预计将参加领导人和沙特阿拉伯商人之间的商业圆桌会议。但埃斯皮里图还表示，截至 10 月 16 日星期一，会议仍在敲定中。 阅读：Bongbong Marcos 表示，PH 已准备好主办 2026 年东盟峰会。他补充说，沙特阿拉伯和巴林之间也有可能举行双边会议。东盟与海合会之间的第一份正式合同于1990年签订。海合会成员国包括巴林、科威特、卡塔尔、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国。 9月，马科斯出席在印度尼西亚举行的第43届东盟峰会，会见了美国副总统卡马拉·哈里斯和加拿大总理贾斯汀·特鲁多等世界领导人。千克</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:45:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220801/bongbong-marcos-to-attend-asean-gcc-summit-in-saudi-arabia</guid></item><item><title>外交部：拉法边境开放对于菲律宾人遣返至关重要</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220802/dfa-says-opening-of-rafah-border-crucial-to-repatriation-of-filipinos</link><description>菲律宾马尼拉——外交部（DFA）周一表示，希望出于人道主义目的开放埃及附近的拉法过境点，让人们逃离激烈的以色列与哈马斯冲突。外交部指出，拉法过境点对于撤离加沙的菲律宾人至关重要。外交部发言人特雷西塔·达扎（Teresita Daza）表示：“外交部希望尽快达成解决方案，让拉法过境点开始接待外国人，这样我们在加沙的卡巴巴亚人（同胞）就可以被允许进入埃及。”驻智利大使在一份声明中解释道。她补充说：“从那里，我们的团队将致力于将他们遣返回菲律宾。”外交部副部长爱德华多·德维加早些时候表示，他们正在与合作伙伴合作，请求出于人道主义目的开放以色列边境和拉法边境。阅读：遣返加沙的菲律宾人将比以色列的菲律宾人更难——DFA 在周一的电台采访中，德维加表示，目前有 131 名菲律宾人在饱受战争蹂躏的加沙地带。 78 处位于拉法过境点附近，30 处仍在加沙南部其他地区。其余的人已离开加沙北部或加沙城。菲律宾政府于 10 月 15 日星期日将加沙置于 4 级警戒状态，强制遣返该地区的所有菲律宾人。阅读：随着加沙达到以色列最后期限，希盟必须确定退出计划 kga/abc</description><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:53:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220802/dfa-says-opening-of-rafah-border-crucial-to-repatriation-of-filipinos</guid></item></channel></rss>