<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球新闻</title><link>https://globalnation.inquirer.net/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Oct 2023 12:12:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>邦邦·马科斯抵达沙特阿拉伯出席首届东盟-海合会峰会</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221015/bongbong-marcos-arrives-in-saudi-arabia-for-first-asean-gcc-summit</link><description>菲律宾马尼拉（更新）——小费迪南德·马科斯总统于周四晚上抵达沙特阿拉伯，出席周五举行的首届东南亚国家联盟-海湾合作委员会峰会（东盟-海湾合作委员会）。马科斯周四上午离开菲律宾，他在出发前的讲话中告诉内阁部长，他计划在沙特之行期间维护海外菲律宾工人的福利。总统还表示，他计划在访问期间讨论安全和经济问题，因为这些是菲律宾和沙特阿拉伯共同关心的领域。 “我将与东盟和海湾合作委员会领导人会面，讨论重大地缘政治发展的挑战，以及在东盟与海湾合作委员会关系建立30多年后全面具体加强我们的安全、经济进步和社会文化合作，”马科斯在离开前的讲话中说道。阅读：邦邦·马科斯 (Bongbong Marcos) 启程前往沙特阿拉伯 总统专机于中午 12:56 降落在哈立德国王国际机场阿尔弗雷多·帕斯夸尔和总统通讯主管切洛伊·加拉菲尔。总统从机场前往瑞吉酒店，开始与沙特商界领袖举行圆桌会议的活动，预计他将在会上邀请对沙特的投资。马科斯在一份声明中表示，他认为此次峰会是“菲律宾的一个重要平台，旨在强调在能源和粮食安全、物流、供应链、数字化转型、货物、人员和服务自由流动等方面合作的必要性，以及加强和保护权利，特别是海外菲律宾工人（OFW）的权利。”海湾合作委员会国家估计有 220 万菲律宾人在关键领域工作。菲律宾领导人还承诺在峰会期间强调该国倡导建立基于规则的国际秩序，以维护这两个地区的和平、安全与稳定。除了会见阿拉伯企业外，马科斯还计划在利雅得会见菲律宾社区，作为访问的一部分。外交官员表示，还计划与沙特阿拉伯和巴林举行双边会议。千克, 杰</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 18:02:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221015/bongbong-marcos-arrives-in-saudi-arabia-for-first-asean-gcc-summit</guid></item><item><title>Globe 连续三年被评为亚洲最佳工作公司</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221021/globe-named-best-company-to-work-for-in-asia-for-three-years-in-a-row</link><description>领先的数字解决方案平台 Globe 最近被顶级区域人力资源出版商 HR Asia 评为 2021 年至 2023 年亚洲最佳雇主（菲律宾分会）之一，并获得三连冠。该奖项是在最近在马尼拉万豪酒店举行的晚会。除了连续三年获得此殊荣外，Globe 于 2019 年首次获此殊荣。让这次获奖更加甜蜜的是，这标志着我们连续第三年获得该奖项，自 2019 年以来总共获得了四次，”Globe 首席人力资源官焦雷纳托 (Renato Jiao) 说道。 “我非常自豪能够成为一支令人难以置信的人力资源团队的一员，该团队不断创造新的高度来关心我们的员工。这场胜利激励我们继续创造每个 Ka-Globe 都会珍惜并受到启发的美好时刻，”他补充道。与此同时，全球人员体验副总裁 Nico Bambao 表示：“在 Renato Jiao 的领导下，我们的人力资源团队受到该奖项的启发，将继续专注于帮助员工感到更有权力并在工作中找到意义。成功始于内心，这一里程碑属于你们所有人，Ka-Globe。” 《HR Asia》创刊于 2009 年，是一本双月刊杂志。该出版物主要针对人力资源专业人士，是全球最佳实践和最新人力资源趋势的信息来源。亚洲人力资源最佳雇主奖是一项表彰计划，旨在表彰那些被员工评选为亚洲最佳雇主的组织，以确定最佳工作场所。它针对整个地区的公司，并表彰那些具有模范人力资源实践、高水平员工敬业度和杰出工作场所文化的公司。该奖项的高调性吸引了财富 500 强公司、跨国公司和政府关联公司的申请。该颁奖典礼每年在柬埔寨、中国、香港、印度、印度尼西亚、马来西亚、阿联酋、菲律宾、新加坡、韩国、台湾、泰国和越南举行。今年，提名数量显着激增，有 205 家公司角逐“2023 年亚洲菲律宾最佳雇主”这一享有声望的称号。多达 13,850 名调查参与者分享了他们的见解和经验，强调了该地区的广泛参与和参与。这</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 15:41:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221021/globe-named-best-company-to-work-for-in-asia-for-three-years-in-a-row</guid></item><item><title>Bongbong Marcos 关注沙特阿拉伯的 OFW 劳工权利</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220988/bongbong-marcos-plans-to-highlight-labor-rights-of-ofws-in-saudi-arabia</link><description>菲律宾马尼拉——周四，小费迪南德·马科斯总统表示，他计划在与沙特阿拉伯官员会面时重点关注海外菲律宾工人 (OFW) 的劳工权利。马科斯将前往沙特阿拉伯参加东南亚国家联盟-海湾合作委员会峰会（东盟-海湾合作委员会）。 “本次峰会将成为菲律宾强调在能源和粮食安全、物流、供应链、数字信息、货物、人员和服务自由流动以及加强和保护等领域合作的重要平台。当然，我们的海外工人的权利，”马科斯在维拉莫尔空军基地的出发前讲话中说道。阅读：邦邦·马科斯将出席在沙特阿拉伯举行的东盟-海湾合作委员会峰会 外交部此前表示，马科斯计划讨论沙特阿拉伯约 10,000 名海外菲工的拖欠工资问题。 “海湾合作委员会国家估计有 220 万菲律宾人在关键领域工作。我将在利雅得与菲律宾社区会面，与他们分享国内的重要进展，并感谢他们做出的宝贵贡献。”马科斯说。阅读：Bongbong Marcos 在沙特之行期间敦促对 Maharlika 基金进行投资 海湾合作委员会包括巴林、科威特、卡塔尔、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国。总统还表示，他将在中东国家期间与沙特阿拉伯的菲律宾社区会面，并为马哈里卡投资基金进行宣传。千克加/ABC</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 09:56:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220988/bongbong-marcos-plans-to-highlight-labor-rights-of-ofws-in-saudi-arabia</guid></item><item><title>外交部：第四名菲律宾人在以色列-哈马斯战争中丧生</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220973/fourth-filipino-killed-in-israel-hamas-war</link><description>菲律宾马尼拉最新消息——外交部长恩里克·马纳洛周四表示，另一名菲律宾人在以色列和哈马斯之间的战争中丧生。这起死亡事件使菲律宾人死亡人数达到 4 人。马纳洛在推文中表示：“我很遗憾地通知全国，我们已收到以色列政府的确认，以色列境内又有一名菲律宾人伤亡。” “出于尊重家属意愿，我们将隐瞒受害者身份的详细信息。但我们已向家人保证政府将全力支持和协助，”他补充道。与此同时，外交部副部长爱德华多·德维加在接受电台采访时表示，第四名菲律宾人死亡是一名女性护理人员，于 10 月 7 日被杀。“她是三名失踪的菲律宾人之一。”以色列已证实。根据他们的记录或测试，她是 10 月 7 日袭击中死亡的人之一。她在基布兹做护理人员，”德维加周四在 Radyo 630 上说道。截至 10 月 19 日，仍有两名菲律宾人下落不明。相关报道：外交部确认第三名菲律宾人在以色列与哈马斯冲突中死亡 遣返加沙的菲律宾人将比以色列的菲律宾人更难 – DFA JMS</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 08:21:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220973/fourth-filipino-killed-in-israel-hamas-war</guid></item><item><title>PH与印度达成最佳“特别”协议，获得295,000吨大米</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220952/ph-gets-295000-mt-of-rice-in-best-special-deal-with-india</link><description>菲律宾马尼拉——在出口禁令期间，印度政府已批准向七个国家供应超过 100 万吨非巴斯马蒂白米，其中菲律宾获得了最高的配额。据印度商工部10月18日发布的通知，总计103万吨大米将出口到尼泊尔、喀麦隆、科特迪瓦、几内亚共和国、马来西亚、菲律宾和塞舌尔。所有运输都将通过印度国家合作出口有限公司的政府对政府（G2G）计划提供便利。自由农民联合会国家经理劳尔·蒙特马约尔表示，这一最新进展并不能保证菲律宾能够从印度获得大米。 “首先，这取决于价格。其次，也是最重要的一点，质量。过去，尽管价格大幅下降，我们当地的进口商仍没有从印度进口大米，这很可能是由于对供应质量和可靠性的担忧，”蒙特马约尔说。他还表示，印度提供的数量“如果得到充分利用的话，并没有那么大”，因为每年大米进口需求总量约为 2.5 至 300 万吨。在这七个国家中，大部分大米出口到菲律宾，达29.5万吨，占28.5%，其次是喀麦隆，达19万吨。禁令豁免 此前，印度于今年 7 月暂停出口非印度香米，此举因对全球食品市场的影响而受到世界贸易组织的质疑，以稳定其供应并抑制价格上涨。然而，根据最新的政府数据，在菲律宾，越南仍然是最大的大米供应国。根据植物工业局 (BPI) 的最新统计，截至 9 月 6 日，该国进口了 268 万吨大米。越南交付量占总量的 89.75%，即 240 万吨。印度进口大米出货量为 13,579.39 吨，仅占 0.5% 的微薄份额。农业部副部长莱奥卡迪奥·塞巴斯蒂安早些时候表示，今年该国大米进口量可能达到 310 万吨，而美国农业部估计为 350 万吨。另外，BPI总监Gerald Glenn Panganiban向该国保证今年最后三个月的大米供应稳定，预计本月内将收获190万吨大米，相当于74天的缓冲库存。</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 05:54:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220952/ph-gets-295000-mt-of-rice-in-best-special-deal-with-india</guid></item><item><title>更多菲美演习与“危险”的中国举动</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220944/more-ph-us-exercises-vs-risky-china-moves</link><description>美国驻马尼拉大使玛丽凯·卡尔森表示，由于美国打算维护南中国海的法治，菲律宾和美国之间预计会有更多类似的合作。卡尔森在周二的新闻发布会上表示：“美国将与我们的朋友和伙伴，特别是菲律宾一起，在国际法允许的任何地方航行、飞行和开展行动，其中包括在南中国海航行。”她发表此番言论之际，一名美国国防官员报告称，过去两年，中国战机在东海和南海地区拦截了近 200 起美国飞机，数量远超前十年。卡尔森表示，马尼拉和华盛顿之间的海上合作在过去一年取得了重大进展，包括今年六月举行的菲律宾、美国和日本三边海岸警卫队演习以及本月刚刚结束的“Sama Sama”海军演习。在联合演习期间，参加者的海岸警卫队和海军在巴拉望岛海岸附近的西菲律宾海航行，而不是深入该国的专属经济区，中国船只在南中国海巡逻。 “我预计未来会看到更多这样的情况。我对此表示欢迎。我认为美国和菲律宾在海事领域的合作非常重要。”卡尔森说。前最高法院法官安东尼奥·卡皮奥是中国扩张主义主张的坚定批评者，他表示菲律宾和美国应该继续进行更多演习。调查任务 “联合巡逻应该在我们的[专属经济区]，特别是礼乐滩进行，”卡皮奥补充道，他指的是政府计划前往该地区进行调查任务，以收集天然气作为能源。他早些时候建议菲律宾代表团由美国海军护航，以阻止中国的干涉，因为北京也声称拥有天然气储备。不过，尽管卡尔森表示华盛顿对这样的提议持开放态度，但“政策和高层层面还没有正式会谈表明这一提议现在已经摆在桌面上”。周二，五角大楼公布了中国飞机 180 次拦截美国战斗机的部分视频，这些视频描述了最近的“胁迫性和危险行动行为”案例，作为即将发布的更广泛的中国军力报告的一部分。其中一张解密照片</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 05:46:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220944/more-ph-us-exercises-vs-risky-china-moves</guid></item><item><title>母亲请求政府帮助带回在约旦被杀的女儿的遗体</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220959/mother-asks-govt-to-help-bring-home-remains-of-daughter-slain-in-jordan</link><description>菲律宾邦板牙省马巴拉卡特市——一名在约旦安曼遇害的 34 岁菲律宾海外工人 (OFW) 的母亲呼吁菲律宾当局尽快归还女儿的遗体。这名海外菲工名叫玛丽·格雷斯·维雷·桑托斯 (Mary Grace Viray Santos)，是来自邦板牙省马卡​​贝贝镇的两个十几岁女儿的单亲母亲。10 月 11 日，她在约旦安曼失踪。一天后，她的尸体在一个秘密地点被发现。在周一接受当地电视台采访时，受害者的母亲玛丽亚·丽莎请求小费迪南德·马科斯总统和有关政府机构帮助将女儿的遗体带回家。玛丽亚·丽莎说：“我正在呼吁帮助，特别是向邦邦·马科斯总统、海外工人福利管理局局长阿内尔·伊格纳西奥、副国务卿汉斯·卡达克和参议员拉菲·图尔福寻求帮助。”玛丽·格蕾丝是马卡贝贝圣罗克村的居民，2015年前往安曼为一对老年夫妇做家庭佣工。她的母亲说，她接到玛丽·格蕾丝在安曼的同事打来的电话，告诉她女儿被困了。丢失的。 “通话结束后，我们（在 Facebook Messenger 上）看到玛丽·格蕾丝在线。我们试图与她聊天并给她打电话，但她没有回复，”玛丽亚·丽莎在卡潘潘安说。由于担心女儿遭遇不幸，玛丽亚·丽莎第二天前往邦板牙省首府圣费尔南多市的奥瓦地区办事处报告玛丽·格蕾丝失踪。 Owwa 工作人员听取了她的陈述，并告诉她等待电话或有关她女儿案件的最新消息。 10月13日，家人从另一名中东海外菲劳那里得到消息称，玛丽·格蕾丝的尸体已经被发现。被强奸、被刺伤？ “那天晚上，我接到奥瓦圣费尔南多的电话，让我第二天去他们的办公室。当我去那里时，我被告知初步报告是我的女儿被强奸了，”玛丽亚·丽莎说。然后她告诉管理员，她也收到了女儿被刺伤的消息。玛丽亚·丽莎和其他家庭成员最终被带到移民工人部，并被要求提供文件，以方便遣返海外菲工的遗体。 “我的女儿是一位单亲妈妈。她的大女儿今年16岁，患有先天性心脏病。这就是为什么我女儿在约旦，送</description><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 05:02:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220959/mother-asks-govt-to-help-bring-home-remains-of-daughter-slain-in-jordan</guid></item><item><title>达沃市平面设计师赢得欧盟-PH关系标志竞赛</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220940/davao-citys-graphic-designer-wins-eu-ph-relations-logo-competition</link><description>菲律宾马尼拉——达沃市圣母无染原罪大学的一名年轻图形设计师在竞争激烈的标志竞赛中脱颖而出，成为 2024 年纪念欧盟与菲律宾关系 60 周年的获胜者。朱莉·阿尔·西巴拉 (Julie Ar Sibala) 从“坚定不移的支持”中汲取灵感无论我们的国家经历了多少问题和危机，欧盟都支持菲律宾。”他的设计的中心符号“无限”标志是欧盟对菲律宾永恒承诺的有力隐喻。西巴拉还以优异成绩毕业于圣母无染原罪大学传播学学士学位，他强调欧盟仍然坚定支持，积极参与和平谈判，应对气候相关挑战，消除贫困，促进青年发展，并从事各种其他努力。该标志是通过在菲律宾年轻人中发起的一场竞赛选出的。参赛者提交的参赛作品根据其与主题的契合度、原创性、视觉冲击力和可用性进行评估。欧盟驻菲律宾大使Luc Véron和外交部助理部长Ma Elena Algabre共同揭晓了Sibala的获奖作品。谈到获奖标志，贝隆表示：“它是欧盟与菲律宾伙伴关系的精心设计的象征。优雅而简约，做工复杂但美观，它有力地代表了我们的关系将如何继续有增无减地发展——我相信我的评审团成员也有同样的感受。”比赛的其他获奖者包括亚军 Czar Julenen Tanamor 和季军 Erick Michael Opeña。贝隆在他位于马卡蒂市的住所举办了一场午餐会，以表彰获奖者西巴拉和奥佩尼亚。另一位亚军塔纳莫尔因居住在澳大利亚而无法参加。欧盟与菲律宾共和国之间的关系由来已久，并且近年来显着加深。 2024年，欧盟和菲律宾将庆祝建交60周年，凸显双边关系的持久性。贝隆说：“我们正在庆祝我们共同取得的一长串成就：我们正在庆祝菲律宾在亚洲举办第一个哥白尼镜像站点，以及菲律宾学生如何成为全球获得伊拉斯谟世界奖学金数量最多的学生之一。”</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:11:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220940/davao-citys-graphic-designer-wins-eu-ph-relations-logo-competition</guid></item><item><title>没有B计划：拉法过境点是离开加沙的唯一出路 – DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220932/rafah-border-crossing-is-only-way-out-of-gaza-dfa</link><description>菲律宾马尼拉——外交部副部长爱德华多·德维加在周三的新闻发布会上表示，离开饱受战争蹂躏的加沙地带的唯一安全途径是通过埃及附近的拉法过境点。他说，一些菲律宾人可能想知道为什么其他国家能够遣返其公民，但他强调这些人来自以色列而不是加沙。 “菲律宾并不是唯一遇到问题的国家。所有国家都无法从加沙遣返本国公民。有报道称其他国民已经回国，看起来很棒。但菲律宾有些人可能会说：菲律宾怎么还没带人回家呢？不，这些是从以色列带回来的，”德维加用菲律宾语说道。当被问及是否有其他方式让菲律宾人回家时，德维加说：“如果你的意思是B计划——除了拉法过境点之外的外面出口——那就没有其他出口了。”不过，他强调，外交部已开始与国际伙伴通过外交手段合作解决这一问题。食品供应有限 德维加表示，虽然边境仍然关闭，但食品是加沙人最关心的问题之一。尽管该地区的菲律宾人有食物、水和电力，但这些都是有限的。 “我们希望走廊能够尽快开放，并允许外国人越过埃及，”他说。但埃及政府表示，开放边境不由他们决定。 “没有外国人穿越并不是他们的错。以色列人仍然控制着那部分。一旦他们越过埃及边境，埃及人就会决定发放入境许可，”德维加说。尽管存在不确定性，德维加指出，以色列政府告诉外国人“做好准备”，因为边境“随时”都会开放。自动取款机</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:50:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220932/rafah-border-crossing-is-only-way-out-of-gaza-dfa</guid></item><item><title>马科斯批准 PCG 竞购另外 2 架飞机用于 WPS 运营</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220931/marcos-approves-pcg-bid-to-get-2-more-planes-for-wps-operations</link><description>菲律宾马尼拉——小费迪南德·马科斯总统批准了购买两架 19 座飞机的招标，以加强菲律宾海岸警卫队 (PCG) 在西菲律宾海 (WPS) 的巡逻和其他行动。 PCG发言人阿曼德·巴利洛海军少将周三在一份声明中表示，这些飞机将成为部署到WPS分队的40艘新巡逻艇的补充。 Balilo 补充说，政府将为这两架飞机拨出 16 亿比索。巴利洛说，迄今为止，PCG 只有两架通用飞机。 PCG 定期对几个 WPS 前哨基地执行轮换和补给任务，尤其是位于阿云金浅滩的 BRP Sierra Madre 基地，该基地也经常受到中国船只的追捕。阅读：特奥多罗称中国是菲律宾西海的“擅自占地者” 阅读：法新社：中国海军舰艇对菲律宾海军舰艇的“危险演习”史无前例 中国的行动是基于其声称拥有几乎整个南海，包括WPS ，引用了现在的 10 段线，以前是 9 段线。 2013年，马尼拉向海牙常设仲裁法院质疑北京的九段线。 2016年7月，法院实际上驳回了中国的全面主张。自动取款机</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:27:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220931/marcos-approves-pcg-bid-to-get-2-more-planes-for-wps-operations</guid></item><item><title>PH 对加沙医院悲惨爆炸事件中丧生的生命表示哀悼 — DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220926/ph-grieves-for-lives-lost-in-tragic-bombing-of-hospital-in-gaza-dfa</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾外交部周三晚间表示，菲律宾对加沙阿赫利阿拉伯医院最近发生的爆炸事件深感悲痛。外交部发言人特雷西塔·达扎在一份声明中表示，该国正在对这一悲惨事件造成的生命损失表示哀悼。达扎说：“我们对在这一悲惨事件中丧生的数百名无辜者表示哀悼，其中包括医生、儿童、伤员和流离失所者，他们只是在该设施寻求庇护。”她强调：“各方应尽最大努力在战争和武装冲突时期保护平民。” “我们支持联合国在冲突地区提供人道主义救援的努力，”她补充道。外交部没有详细说明是否有菲律宾人受到爆炸影响。周二，加沙医院发生巨大爆炸。据哈马斯管理的卫生部称，医院里挤满了受伤的巴勒斯坦人和其他寻求庇护的人。卫生部的数据显示，至少有 500 人在这起事件中丧生。哈马斯将这场灾难归咎于以色列的空袭，但以色列国防军表示，这一事件是由巴勒斯坦武装分子发射的火箭失火造成的。相关报道：以色列军方称没有证据表明加沙医院遭到空袭 随着愤怒蔓延，加沙医院爆炸引发哈马斯和以色列之间的相互指责游戏</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:56:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220926/ph-grieves-for-lives-lost-in-tragic-bombing-of-hospital-in-gaza-dfa</guid></item><item><title>特奥多罗：广告牌上显示对华言论，由菲华支持者付费</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220912/teodoro-billboard-showing-remarks-vs-china-paid-for-by-filipino-chinese-supporter</link><description>菲律宾马尼拉——周三，国防部长小吉尔伯托·特奥多罗表示，埃德萨沿岸的一块广告牌上印有他的头像和他对中国的警告，费用是由一名菲律宾华裔支持者支付的。特奥多罗还表示，他与该广告牌无关，广告牌上写着：“如果我们不阻止[他们]，中国将悄悄侵入我们的主权管辖范围、我们的主权权利和我们的领土范围内。” ”。 “我与这些广告牌没有任何关系，”特奥多罗在卡皮汉萨马尼拉湾媒体论坛上说。 “我在电视采访中发表了这一声明，我们的一位支持者（顺便说一下，他是菲律宾裔华人）发现它引起了共鸣，并开始将其发布在电子广告牌上，”他指出。他还强调，该广告牌不是政治广告。阅读：特奥多罗致中国：停止通过骚扰、在 WPS 中建立结构来“入侵”“如果这应该是一则政治广告，第一，最有说服力的事情我不会使用复杂的语言，我会这样说他加禄语、伊洛卡诺语或比萨亚语，”他说。特奥多罗还表示，他坚持自己的说法，并补充说，他不需要向“外国实体”做出任何解释。 “这是一个为自己感到自豪并珍视言论自由的国家。我说的是事实，如果事实伤人，那就这样吧。 “我在采访中说过，这件事在我没有做的情况下就出现在了广告牌上，如果会有后果，我已经准备好面对它们，但我只是说了实话。 “我不为此向任何外国实体做出任何解释，”国防部长继续说道。特奥多罗最近对中国发动了一系列攻击，因为中国一再否认中国在西菲律宾海的主权权利。阅读：特奥多罗称中国是西PH海的“抢占者” 中国坚称自己拥有几乎整个南海，包括WPS，并引用了其10段线（以前是9段线）。但2013年，马尼拉向常设仲裁法院质疑北京的九段线，但2016年的仲裁裁决实际上驳回了中国的全面划界。阅读：DND 的特奥多罗蔑视中国在西菲海的“宣传”：“Katawa-tawa”je</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:22:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220912/teodoro-billboard-showing-remarks-vs-china-paid-for-by-filipino-chinese-supporter</guid></item><item><title>特奥多罗：中国军舰对菲军舰的“危险机动”是孤立事件</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220911/teodoro-china-warships-dangerous-maneuver-vs-ph-vessel-an-isolated-incident</link><description>菲律宾马尼拉——周三，国防部长小吉尔伯托·特奥多罗称，一艘中国海军军舰在西菲律宾海针对该国海军舰艇的“危险演习”是一次“孤立事件”。 10月13日，菲律宾海军的BRP Benguet号在Pag-asa岛西南5.8海里处被一艘中国人民解放军海军舰艇在80码处尾随，并试图以最近的接近点越过其船头据菲律宾武装部队（法新社）称，距离为 350 码。法新社发言人梅德尔·阿吉拉尔上校甚至指出，涉及两国海军舰艇的事件是史无前例的。当被问及中国灰船（指海军舰艇）的行为是否可以被视为升级时，特奥多罗在马尼拉湾卡皮汉媒体论坛上表示：“我现在无法通过单一孤立事件做出判断。” “但尽管如此，我们在 200 海里专属经济区 (EEZ) 内的行动仍将继续，”他补充道。中国一再称菲律宾在WPS的活动是“挑衅性的”，但特奥多罗表示这些行为是“合法的”。这位国防部长表示：“我们不会激怒任何人，因为我们正在 200 海里专属经济区和其他领土管辖范围内开展合法活动。” “现在，如果我们进入其他国家200海里专属经济区，那就纯粹是挑衅，我们无意做任何事情，”他指出。阅读：特奥多罗称中国是西PH海的“抢占者” 中国坚称自己拥有几乎整个南海，包括WPS，并引用了其10段线（以前是9段线）。 2013年，马尼拉向常设仲裁法院质疑北京的九段线。仲裁裁决最终于 2016 年 7 月发布，有效驳回了中国的全面划界。杰</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:48:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220911/teodoro-china-warships-dangerous-maneuver-vs-ph-vessel-an-isolated-incident</guid></item><item><title>特奥多罗称中国是西PH海的“擅自占地者”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220907/teodoro-says-china-a-squatter-in-west-ph-sea</link><description>菲律宾马尼拉——周三，国防部长小吉尔伯托·特奥多罗对中国针对该国的言论做出了激烈回应，称北京是西菲律宾海的“擅自占地者”和“非法占领者”。在中国声称菲律宾“非法占领”帕加萨岛后，特奥多罗进行了反击。该岛居住着数百名菲律宾人，是巴拉望省卡拉延市地方政府所在地。 “‘Pag 占领菲律宾和海南岛’yun，非法占领‘yun; “在我们 200 英里专属经济区内，‘pag dito sila，sila ang squatter dito——非法占领者 sila dito，”特奥多罗在 Kapihan sa Manila Bay 媒体论坛上被问及中国对帕嘎萨岛的最新声明时说道。 （如果菲律宾占领了海南岛，那就是非法占领；但如果他们在我们200英里专属经济区内，他们就是这里的擅自占地者——他们是非法占领者。） 海南是中国最大、人口最多的岛屿省份。 “Pwede naman silang mag-apply ng 签证，”他还说。 （也许他们可以申请签证。）特奥多罗还表示，中国的说法很可笑，并指出没有多少人赞同他们的说法。 “阿约科·纳曼·马塔瓦·达希尔·巴斯托斯·纳曼，”特奥多罗说。 “Itanong mo sa kanila ano ang ibig nilang sabihin。 Sasabihin nila siguro 对南海拥有无可争议的主权。伊兰·安·纳尼尼瓦拉·杜恩？” （我不想笑，因为这很不礼貌。问问他们什么意思。也许他们会说他们对南海拥有无可争辩的主权。有多少人相信这一点？） 10 月 13 日，一艘中国军舰对南海进行了“据菲律宾武装部队称，在巴格阿萨岛西南 5.8 海里处，该舰对正在前往黎刹礁执行定期轮换和补给任务的菲律宾海军舰艇进行了“危险的演习”。中国坚称其拥有几乎所有南海，包括WPS，并援引了其10段线（以前是9段线）。 2013年，马尼拉向常设仲裁法院质疑北京的九段线。仲裁裁决最终于 2016 年 7 月发布，有效驳回了中国的全面划界。阅读：法新社：中国海军舰艇对菲海军舰艇的“危险演习”史无前例</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:37:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220907/teodoro-says-china-a-squatter-in-west-ph-sea</guid></item><item><title>以色列国防军斯波克斯：那些呼吁停火的人并不完全理解以色列与哈马斯的战争</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220892/fwd-idf-spox-those-calling-for-ceasefire-dont-fully-understand-israel-hamas-war</link><description>菲律宾马尼拉——以色列国防军 (IDF) 发言人利比·韦斯 (Libby Weiss) 少校表示，呼吁在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的冲突中停火的个人并不了解局势的全部严重程度。韦斯解释说，以色列只是在目前的情况下做“任何其他国家都会做的事”。“我们不能忍受这种威胁就在我们身边。我认为停火的呼吁或许并没有完全理解这里发生的事情的真相。这是一场大屠杀，这是一场全面的大屠杀，我确实无法想象世界上有哪个国家会经历这样的大屠杀，却不会感到有必要去追捕那些犯下这件事的人，并确保它不会受到伤害。不会再发生了，”韦斯周二在与菲律宾记者举行的在线新闻发布会上说道。 “我们（仅）像任何其他国家在这种情况下以及有关加沙公众的问题一样做出回应 - 这些都是重要问题，当然，它们不是我们的目标，但哈马斯有责任照顾民众的福利那里的主权者。这是他们的责任，”她补充道。韦斯表示，以色列和哈马斯之间的局势仍然“非常紧张”。在同一份简报中，这位官员表示，以色列国防军已准备好接受“以色列政府就可能导致以色列和哈马斯之间“升级战斗”的“任何决定”。韦斯说，有 195 人被哈马斯绑架到加沙。她还透露，他们仍在识别这些人的身份，但她指出，许多人质拥有双重国籍或可能拥有其他国家的其他公民。 “被绑架的人中，很多是以色列人，但不仅仅是[以色列人]。这里有一个明显的迹象表明，这是一个应该引起全世界关注的问题。这不仅仅是以色列的问题，而且我们在世界其他国家的所有盟友都在密切关注这一问题，”她说。她还强调，以色列国防军的所有行动都是针对哈马斯的，他们“没有针对加沙平民的任何行动”。韦斯表示，这就是以色列国防军向加沙地带北部地区的人们发出警告，要求他们撤离并向南端移动的原因。</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:00:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220892/fwd-idf-spox-those-calling-for-ceasefire-dont-fully-understand-israel-hamas-war</guid></item><item><title>18名被困以色列的农业学者现已返回菲律宾</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220885/18-agri-scholars-stuck-in-israel-now-back-in-ph</link><description>参加以色列遭受严重轰炸的城市之一的国际培训中心 Agrostudies 农业实习项目的 18 名菲律宾人于周二安全返回邦板牙省的家人身边。他们中的许多人看上去茫然无眠，比如马修·拉西纳 (Matthew Lacsina)，他说恐怖分子在 10 月 6 日住棚节进入阿什凯隆后，爆炸事件变得更加频繁。他们中没有人有新的伤口或瘀伤。他们在亚实基伦的卡法银校园实习了 11 个月，用津贴支付了自己的机票费用，然后经特拉维夫前往迪拜，然后前往马尼拉。邦板牙省省长丹尼斯·皮内达 (Dennis Pineda) 根据国会大厦的 Balik-Pinas 计划，自 COVID-19 大流行以来为回国的海外菲律宾工人 (OFW) 安排从尼诺·阿基诺国际机场接回这些物品。 “我的悲伤和担忧都消失了，因为我的儿子安全回家了，”坎达巴镇卢尔德描笼涯的居民莱奥尼拉·拉普兹 (Leonila Lapuz) 说。她的儿子加布里埃尔告诉记者，他很高兴与家人团聚。他们的领导人奥尔德林·帕巴拉特 (Aldrin Pabalate) 表示，菲律宾驻以色列大使馆、马文·达布·奎利亚尔 (Marvin Dabu Cuellar) 领导的阿古曼·卡潘潘安 (Aguman Kapampangan) 和特罗潘·卡潘潘安 (Tropang Kapampangan) 以及菲律宾牧师将他们带离爆炸现场，将他们转移到避难所，以保护他们免受以色列“地面渗透”。恐怖分子。他们在特拉维夫滞留了四天到一周，直到乘飞机回家。省灾害风险减少和管理办公室主任安吉丽娜·布兰科表示，将为这些毕业生举办创伤后压力报告会。布兰科说，他们还可以在省农学家办公室寻找工作。 OFW 回国 另外 17 名来自特拉维夫的菲律宾人将于今天（周三）抵达菲律宾，政府承诺向他们每人提供价值 10 万比索的经济援助。据移民工人部 (DMW) 称，这 17 名海外菲工将于周二离开这个中东国家。海外工人福利管理局 (Owwa) 局长阿内尔·伊格纳西奥 (Arnell Ignacio) 周二表示，被遣返的菲律宾人将从 Owwa 获得价值 5 万比索的现金援助，并从 DMW 获得另外 5 万比索的现金援助。他补充说，为回国的菲律宾人提供的经济援助比平时更高，以弥补以色列海外菲工的高薪。伊格纳西奥说：“由于他们刚刚失业，因此现在有很多费用待处理。”以色列有 30,000 名菲律宾人，其中大部分</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:50:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220885/18-agri-scholars-stuck-in-israel-now-back-in-ph</guid></item><item><title>东盟议员斥责杜特尔特死亡威胁</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220883/asean-lawmakers-chide-duterte-for-death-threat</link><description>菲律宾马尼拉——周二，东南亚国家联盟 (ASEAN) 议员谴责前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 对 ACT 教师代表弗兰斯·卡斯特罗 (France Castro) 发出死亡威胁，并要求他向她和众议院道歉。东盟议员人权组织（APHR）也表达了对卡斯特罗的支持，并表示“民主社会，甚至任何文明社会”都不应有杜特尔特的威胁。声明补充说，“如果放任不管”，他针对卡斯特罗的言论甚至可能导致人身暴力。 APHR 成员兼马来西亚立法者 Syerleena Abdul Rashid 在代表该组织所有成员发布的一份声明中表示：“议员的职责之一是对政府其他部门进行制衡，包括监督国家预算。”成员。 “如果议员仅仅因为质疑国家资金的使用而受到暴力威胁，他们如何才能有效地做到这一点？”她问。 “我想杀人” 上周，杜特尔特在 SMNI 的电视节目“Gikan sa Masa，Para sa Masa”中，在与卡斯特罗的精神顾问和坚定支持者阿波罗·奎博洛伊交谈时对卡斯特罗进行了咆哮。 “但是，你们的情报基金的第一个目标就是你们法国。我想杀死你们所有的共产党人，”杜特尔特说。除了威胁卡斯特罗外，他还打进了下议院，特别是议长马丁·罗穆阿尔德斯，他敢于接受审计。杜特尔特随后将众议院描述为“最腐败的机构”。在他发表上述言论的几小时前，众议院委员会决定从 2024 年拟议国家预算中删除杜特尔特女儿、副总统萨拉·杜特尔特为她的两个办公室——副总统办公室 (OVP) 和副总统办公室 (OVP) 寻求的 6.5 亿比索机密资金。教育部（DepEd）。卡斯特罗一直反对副总统使用数百万比索的秘密资金，特别是她的办公室在 2022 年获得的 1.25 亿比索的秘密资金，尽管这并不属于 OVP 当年预算的一部分。呼吁合议 众议院人权委员会主席、马尼拉众议员小比恩韦尼多·阿班特 (Bienvenido Abante Jr.) 则呼吁在意见冲突的情况下“礼让和合议”，特别是在将 2024 年国家预算中 12.3 亿比索的机密资金重新分配给其他国家的问题上。保护西菲律宾海的政府机构。 “当我们讨论问题时，加强对话、减少分裂言论总是更可取、也更富有成效。</description><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:25:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220883/asean-lawmakers-chide-duterte-for-death-threat</guid></item><item><title>马科斯向在 WPS 上遭受中国骚扰的 PCG 人员致敬</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220875/marcos-honors-pcg-personnel-who-faced-harassment-from-china-on-wps</link><description>菲律宾马尼拉——周二，小费迪南德·马科斯总统向几名在西菲律宾海巡逻时遭受中国骚扰的菲律宾海岸警卫队人员表示敬意。获奖者包括两名在西菲律宾海拆除非法安装的浮动屏障的 PCG 人员，CG PPO1 Jason S Nicol 和 CG SN1 Joseph Rivera。两人均获得了总统颁发的杰出海岸警卫队十字勋章和绶带。 “首先让我代表一个感恩的国家向 PCG 在灾难时期提供的坚定服务和奉献精神致以深深的谢意；维护我国海洋安全，促进海洋权益；打击走私货物入境；马科斯在马尼拉港区举行的 PCG 成立 122 周年纪念活动上发表讲话时表示：马科斯还对 BRP Malapascua 号的船员表示认可，他们在 2 月份受到中国海警 (CCG) 的“军用级”激光骚扰。 8 月份遭受 CCG 水炮攻击的 BRP Malabrigo 船员也获得了荣誉。 PCG 发言人 Kay Tarriela 准将还被授予 CG 杰出奖章和绶带。其他获奖者包括荣获年度海岸警卫队非军警人员称号的 Floria Ricafrente 以及荣获年度海岸警卫队非军警人员称号的 CG PO1 Ronald Empeñado。 “我们的人员勇敢地拆除了在西菲律宾海非法设置的外国浮动屏障。我们安装了额外的导航浮标，”海岸警卫队海军上将阿特米奥·马纳洛·阿布在开幕词中说道。交通运输部副部长出席仪式。海梅·鲍蒂斯塔、参议员弗朗西斯·托伦蒂诺、北伊罗戈众议员桑德罗·马科斯、美国驻菲律宾大使玛丽·凯·卡尔森以及其他外国使节。相关报道 PCG：受中国激光攻击影响的船员正在接受不利影响监测 美国及其盟友猛烈抨击中国向菲律宾船只发射水炮 je</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:20:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220875/marcos-honors-pcg-personnel-who-faced-harassment-from-china-on-wps</guid></item><item><title>马科斯表示希盟正在“增强”保卫WPS领土的能力</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220870/marcos-says-ph-is-increasing-its-capacity-to-defend-territory-in-wps</link><description>菲律宾马尼拉——周二，小费迪南德·马科斯总统表示，该国现在更有能力保卫自己及其在西菲律宾海的“主权领土”。总统在中国船只对菲律宾海岸警卫队（PCG）进行一系列攻击之际断言了这一点。马科斯说：“为了增强菲律宾的海上主权领土防御能力，我们将继续升级装备、培训和全体人员的能力，特别是海岸警卫队。”在马尼拉港进行伏击采访。 （我们正在增强保卫菲律宾海上主权领土的能力，因此我们正在继续升级装备、培训和我们全体人员的能力，特别是海岸警卫队。）马科斯在会议期间说道。在 PCG 成立 122 周年之际，他誓言政府将继续支持该机构保护菲律宾主权的努力。总统表示，菲律宾海岸警卫队仍处于西菲律宾海紧张局势的前线，因此需要持续的支持。马科斯说：“不仅因为我们处于前线以及我们现在在西菲律宾海面临的问题，还因为他们在搜救、海事事件甚至灾难援助方面发挥着非常重要的作用。” 。包括美国驻菲律宾大使玛丽凯·卡尔森在内的多位外国使节出席了周年纪念仪式。马科斯说：“菲律宾很幸运，我们在世界各地有很多朋友。”相关故事 中国和菲律宾船只在“以弱胜强”中险些失事 中国用激光骚扰菲律宾海岸警卫队船只 缅怀在 WPS 悲剧中丧生的渔民；寡妇请求帮助 je</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:30:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220870/marcos-says-ph-is-increasing-its-capacity-to-defend-territory-in-wps</guid></item><item><title>法新社：以色列与哈马斯战争期间尚未有“同情袭击”的报道</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220864/afp-no-reports-of-sympathetic-attacks-so-far-amid-israel-hamas-war</link><description>菲律宾马尼拉——到目前为止，以色列和哈马斯部队之间的战斗仍在继续，菲律宾武装部队（法新社）尚未收到任何有关该国发生“同情袭击”的报告。不过，法新社发言人梅德尔·阿吉拉尔上校承认有关同情示威的报道。当被问及军方是否收到任何与正在进行的以色列-哈马斯冲突有关的袭击报告时，他在阿吉纳尔多营地接受采访时告诉记者，“到目前为止没有威胁”。 “虽然我们也看到一些集会和抗议活动，但这些是我们民主进程的一部分，”他还说。阅读：由于援助在埃及边境受阻，加沙接近全面崩溃 查看：示威者于 10 月 16 日参加哥打巴托市的亲巴勒斯坦集会。数千人聚集在...... 由 INQUIRER.net 于 10 月 16 日星期一发布， 2023 年阅读：以色列外交官：哈马斯是恐怖组织，哈马斯不是巴勒斯坦 2022 年，菲律宾国家警察报告称，巴勒斯坦激进组织哈马斯据称计划在该国“建立据点”。阅读：菲国警揭露伊斯兰激进组织哈马斯在希盟煽动暴力的计划 随后，哈马斯附属的 Shehab 通讯社报道称，该组织的一名消息人士强调，他们“已宣布的政策是限制与以色列在巴勒斯坦被占领土内的占领发生冲突，并且不要将其转移到任何阿拉伯或外国土地。”阅读：哈马斯否认在菲律宾策划针对以色列人 国家安全顾问爱德华多·阿诺表示，菲律宾反恐委员会将推动将哈马斯列为恐怖组织。阅读：菲律宾反恐委员会推动将哈马斯列为恐怖组织菲律宾政府表达了“与以色列人民的声援”。千克</description><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:59:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220864/afp-no-reports-of-sympathetic-attacks-so-far-amid-israel-hamas-war</guid></item></channel></rss>