<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球新闻</title><link>https://globalnation.inquirer.net/</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Oct 2023 06:09:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>外交部确认第三名菲律宾人在以色列与哈马斯冲突中死亡</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220686/dfa-confirms-third-filipino-fatality-in-israel-hamas-conflict</link><description>菲律宾马尼拉——周五，外交部证实另一名菲律宾人在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的武装冲突中死亡。外交部副部长爱德华多·德·维加在马拉干鄢举行的新闻发布会上表示，受害者是一名来自西内格罗斯省的 49 岁菲律宾妇女，从事护理工作。德维加经核实的信息显示，自哈马斯 10 月 7 日对以色列发动突然袭击以来，菲律宾人死亡人数已达三人。“我遗憾地通知您，是的，已确认有第三名菲律宾人伤亡……她的家人知道，总统知道，”他说。看：以色列与哈马斯战争第六天的致命袭击和人道主义危机 外交部官员没有透露受害者的姓名，但表示她在哈马斯残酷袭击的第一天被杀。德维加说：“袭击当天，南部正在举办音乐节……据我们了解，她是参加者之一，那里有很多人死亡。”与此同时，失踪的菲律宾人人数上升至四人，但维加表示，第四名下落不明的菲律宾人仍在确认中。遣返援助 与此同时，参议员拉菲·图尔福 (Raffy Tulfo) 承诺协助迅速遣返那些表示愿意在中东地区激烈冲突中返回菲律宾的海外菲劳 (OFW)。他还承诺帮助他们在菲律宾找到工作。图尔福在一份声明中表示：“我还将确保政府能够向以色列境内受影响的菲律宾社区提供援助，以确保他们的安全，包括加快遣返已表示打算返回菲律宾的菲劳。”英语和菲律宾语的混合体。阅读：以色列外交官：哈马斯是恐怖组织，哈马斯不是巴勒斯坦“我和我的办公室还将联系政府，确保受影响的海外菲工在无法返回以色列工作场所的情况下在菲律宾获得就业机会，”他添加。政府早些时候证实两名菲律宾工人在以色列因战争死亡。媒体报道称，出生于邦阿西南省的护士安吉琳·阿吉雷 (Angelyn Aguirre) 拒绝抛弃她的 70 岁病人，尽管她有机会为了自己的安全而逃离。据报道，当哈马斯武装分子突然袭击时，这位 33 岁的菲律宾妇女与她的老年病人一起躲进防空洞避难</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 12:44:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220686/dfa-confirms-third-filipino-fatality-in-israel-hamas-conflict</guid></item><item><title>巴勒斯坦特使表示，以色列的行动远远超出了自卫的范围</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220693/israels-actions-have-gone-far-beyond-self-defense-says-palestinian-envoy</link><description>菲律宾马尼拉——巴勒斯坦驻菲律宾大使萨利赫·穆罕默德呼吁世界领导人质疑以色列的行动，称这些行动“远远超出了自卫的范围”。穆罕默德周五在 ABS-CBN 新闻频道 Headstart 上接受采访时表示：“世界必须做出反应，要求以色列知道他们所做的事情已经超出了他们的自卫权。” “已经走得很远了。它已经远远超出了他们保卫以色列的权利。人们正在死去，那么世界在做什么呢？”外交官问道。巴勒斯坦组织哈马斯于 10 月 7 日星期六进入以色列，发动前所未有的袭击。但穆罕默德表示，巴勒斯坦人是这场武装冲突的受害者。 “我们是受害者。我们不能成为罪犯。不可能，”穆罕默德坚称。 “看着我们。我们只是想结束对我们祖国超过 75 年的占领，”他声称。 “我们的需求并不多。我们不应该遭受这些杀戮，”他说。穆罕默德说，由于这场战争，巴勒斯坦人被剥夺了饮用水、食物、电力和医疗援助。他进一步表示，他们“随机”成为攻击目标，即使是在家里也是如此。穆罕默德解释说，战争的主要原因核心在于以色列对巴勒斯坦领土的占领。 “这一问题的核心问题是以色列对巴勒斯坦领土的持续占领，”他指出。 “我们的心为每一位在这场战争中牺牲的平民而流血，无论是我们这边还是他们那边。平民的生命是如此宝贵。”他说。当被问及巴勒斯坦是否站在巴勒斯坦激进组织哈马斯一边时，穆罕默德一再澄清说，他们“在政治上”不同意他们。 “哈马斯不是巴勒斯坦。哈马斯是一个试图为巴勒斯坦解放而战的组织，”他做出了区分。 “哈马斯之所以成立，是因为巴勒斯坦人民缺乏真正的政治希望，”他继续说道。他声称：“你不能只是压迫人民，把他们踩在脚下，然后指望他们闭嘴不肯行动。”这位特使随后呼吁世界领导人重新考虑他们在持续冲突中的立场。他声称巴勒斯坦“只是想建立一个独立国家并像其他国家一样生活”。相关报道：以色列军队在加沙地带附近营救了 8 名海外菲劳 政府机构受命确保在以色列的菲律宾人的安全 APL</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 12:05:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220693/israels-actions-have-gone-far-beyond-self-defense-says-palestinian-envoy</guid></item><item><title>DND的特奥多罗蔑视中国在西PH海的“宣传”：“Katawa-tawa”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220691/dnds-teodoro-scorns-chinas-propaganda-on-west-ph-sea-katawa-tawa</link><description>菲律宾马尼拉——国防部长小吉尔伯托·特奥多罗嘲笑中国最近坚持其对西菲律宾海拥有所有权的“宣传”。菲律宾国防部长否认了中国有关菲律宾正在采取挑衅行动的说法，并坚称是北京侵入了马尼拉水域。 “Kung tatawagin tayong挑衅，挑衅kung tayo magpatrol sa 200海里专属经济区尼拉，mangisda tayo doon。 Sila ang nanghihimasok dito，so paano tayo magpo-provoke sa kanila，”特奥多罗在帕赛市的一个会议中心接受伏击采访时说道。 （如果我们被称为挑衅、挑衅，如果我们巡逻他们200海里的专属经济区，我们就在那里钓鱼。他们是这里的干扰者，所以我们怎么能挑衅他们。）阅读：特奥多罗抨击中国声称拥有BRP的“虚伪”马德雷山脉对 WPS 造成伤害“Mukhang katawa-tawa naman yang mga 声明 na ganyan，at sila na lang ang naniniwala sa 宣传 nila，”他补充道。 （这样的言论看起来很荒谬，他们是唯一相信他们宣传的人。）中国政府最近表示，菲律宾应“停止在海上挑衅和制造麻烦，停止无端攻击和抹黑”，因为马尼拉一再主张其主权权利在有争议的海域。阅读：中国声称阿云金礁从未属于菲律宾的一部分 中国认为，它通过其十段线拥有几乎整个南海，包括西菲律宾海——这是对菲律宾挑战的先前九段线的修订2013 年。阅读：仲裁庭对菲律宾与中国争端的裁决要点 2106 年 7 月，常设仲裁法院对该案作出了有利于菲律宾的裁决，该裁决试图使菲律宾境内重叠的九段线无效&amp;#39;专属经济区。阅读：“西PH海争端可能是海军预备役人员激增的原因”</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:47:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220691/dnds-teodoro-scorns-chinas-propaganda-on-west-ph-sea-katawa-tawa</guid></item><item><title>OWWA：被杀 OFW Marjorette Garcia 的遗体将于 10 月 13 日抵达菲律宾</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220683/owwa-remains-of-slain-ofw-marjorette-garcia-to-arrive-in-ph-october-13</link><description>菲律宾马尼拉——在沙特阿拉伯遇害的菲律宾工人玛乔丽特·加西亚 (Marjorette Garcia) 的遗体将于本周五（10 月 13 日）抵达菲律宾。海外工人福利管理局 (OWWA) 局长阿内尔·伊格纳西奥 (Arnell Ignacio) 向 INQUIRER.net 证实了这一信息。在电话采访中。他补充说，加西亚将受到英雄般的欢迎。 “我们今天要带她回家，[我们]要带她去圣哈辛托的邦阿西南。她将受到英雄般的欢迎，”该机构负责人说。加西亚的遗体预计将于上午 10 点 25 分抵达菲律宾。阅读：政府称沙特阿拉伯的海外菲工死亡 据伊格纳西奥称，杀害加西亚的嫌疑人是一名家庭帮工——一名肯尼亚人，并补充说，嫉妒被视为动机。 “最喜欢的 ng kanyang 雇主 [si Garcia]。 Binigyan pa sila ng isang kasambahay 来自肯尼亚，nagkainggitan。 Noong una pinaghihiwalay ng kwarto 直到另一名工人被解雇，”伊格纳西奥说。 （加西亚是她雇主最喜欢的人。他们甚至还给了另一名来自肯尼亚的女佣。嫉妒随之而来。起初，他们被分配到单独的房间，直到另一名工人被解雇。）阅读：外交部向沙特警方寻求有关海外菲工玛乔丽特·加西亚被杀的详细信息伊格纳西奥说，嫌疑人已经被捕。外交部助理部长保罗·科尔特斯早些时候援引新闻报道称，32岁的加西亚因刺伤死亡。移民工人部于 10 月 2 日证实了加西亚的死亡。 kga</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 08:23:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220683/owwa-remains-of-slain-ofw-marjorette-garcia-to-arrive-in-ph-october-13</guid></item><item><title>英国国防高管热衷于加强安全关系</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220673/uk-defense-exec-keen-to-boost-security-ties</link><description>英国国防部长安娜贝尔·戈尔迪首次访问菲律宾，寻求加强两国关系，共同致力于地区和平与安全。戈尔迪是苏格兰终身贵族，也是多年来第一位访问马尼拉的英国高级国防官员。英国政府在一份声明中表示，她已与国防部和菲律宾武装部队总部举行会议，讨论英国的印太战略以及海上安全和维护海事法的重要性。双方尚未公布会议细节。根据英国驻马尼拉大使馆在X（前推特）上发布的帖子，戈尔迪还访问了菲律宾海军和菲律宾海岸警卫队，她欢迎在英国与菲律宾海事优先事项上有更多合作机会。英国皇家海军近海巡逻舰“斯佩”号目前正在菲律宾参加“萨玛萨玛”演习，这是菲律宾与美国之间的海上演习，现已扩大为多边演习，还包括澳大利亚、加拿大、法国、日本、印度尼西亚和新西兰。戈尔迪计划出席 Sama Sama 的闭幕式。戈尔迪表示：“我期待着访问萨玛萨玛演习，并讨论英国和菲律宾如何深化我们的防务合作，作为我们对自由开放的印太地区共同承诺的一部分。”据英国政府称，斯佩号是英国皇家海军最环保的舰艇之一，与她的姊妹舰添马舰一起，是印度-太平洋地区为期五年的行动的一部分。阅读：英国外交大臣访问马尼拉以加强菲律宾与英国的关系 在中国对其领土野心表现出自信的情况下，此次部署是英国为维护该地区航行自由所做贡献的一部分。</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 05:42:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220673/uk-defense-exec-keen-to-boost-security-ties</guid></item><item><title>菲律宾人遣返仍没有开放的“走廊”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220671/still-no-open-corridor-for-pinoy-repatriations</link><description>由于以色列政府尚未考虑开放人道主义走廊，加沙菲律宾人的遣返可能需要一段时间。以色列驻马尼拉大使馆副团长埃斯蒂·布兹甘在周四的在线新闻发布会上表示，鉴于哈马斯武装分子发动的突然袭击就在几天前，因此采取这一行动“为时过早”。 “[以色列]尚未谈论人道主义走廊，”布兹甘告诉记者。不过她补充说，这个问题是在马科斯总统和以色列驻菲律宾大使伊兰·弗拉斯周二的谈话中提出的，但她没有提供更多细节。由于以色列和哈马斯之间持续不断的战争，加沙地带至少有 70 名菲律宾人要求遣返，迄今为止，这场战争已经夺去了两名海外菲律宾工人的生命。加沙有 137 名菲律宾人，以色列有 30,000 名菲律宾人。法新社计划已到位 周三晚上，马科斯向受影响的菲律宾人保证，一旦以色列开放其“人道主义走廊”，他们将“尽快”被带回菲律宾。 “我们正在等待以色列[政府]的许可，因为[他们]会告诉我们何时可以飞往遣返菲律宾人。这就是我们现在正在解决的问题，”他说。菲律宾武装部队发言人梅德尔·阿吉拉尔上校也表示，军方已经制定了撤离计划，包括可能部署C-130和C-295军机。卫生部同样承诺向受以色列-哈马斯冲突影响的回国菲律宾人提供社会心理支持，包括压力汇报会。卫生部长特奥多罗·埃尔博萨 (Teodoro Herbosa) 向海外工人福利管理局局长阿内尔·伊格纳西奥 (Arnell Ignacio) 做出了承诺，称压力报告是那些在人道主义紧急情况下遭受社会和情感困扰的人的“标准第一步”。安全通道 根据红十字国际委员会的定义，人道主义走廊或安全通道是武装冲突各方之间达成的协议，允许在特定区域内在有限时间内安全通行。实际上，平民可以离开，人道主义援助可以进入，而伤者、病者或死者则可以被疏散。虽然以色列目前可能不会考虑阻止哈马斯再次渗透的想法，但布兹甘表示，菲律宾人可能会越过埃及边境离开。阅读：两名菲律宾人确认在以色列-加沙战争中死亡“还有其他选择离开</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 05:38:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220671/still-no-open-corridor-for-pinoy-repatriations</guid></item><item><title>当哈马斯来杀戮时，海外劳工从未离开过病人</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220666/ofw-never-left-patient-as-hamas-came-to-kill</link><description>10 月 7 日，当哈马斯武装分子在海陆空协同进攻中突袭以色列时，安吉琳·佩拉尔塔·阿吉雷 (Angelyn Peralta Aguirre) 和她的老年病人一起躲进了防空洞。从那里，她向邦阿西楠省宾马利的家人发送了疯狂的信息。 “瓦迪亚拉拉。 Natatakot ak（他们已经在这里了。我担心），”菲律宾时间下午 1 点 50 分，这位 33 岁的护理人员在发送到家庭聊天群的一条语音消息中说道。随后阿吉雷发来了更多惊慌的短信。下午5点左右，她沉默了。 “那一刻我们正在为她的安全祈祷。我们没想到她会被杀，”她的妹妹威尔玛周四在家中接受采访时告诉记者。以色列官员称赞阿吉雷是英雄，因为她在70岁的病人本可以选择离开并挽救自己的生命时却拒绝抛弃她，她表现出了勇气。耶路撒冷副市长弗勒·哈桑·纳胡姆 (Fleur Hassan-Nahoum) 在 X 网站上发帖，对这位菲律宾妇女大加赞扬。尽管有机会逃离哈马斯恐怖袭击，安吉琳却表现出了令人难以置信的人性和忠诚，在暴力事件中留在尼拉身边，导致他们两人都被哈马斯残酷杀害。面对邪恶，这是难以想象的荣誉，”她说。以色列驻马尼拉大使馆副馆长埃斯蒂·布兹甘(Esty Buzgan)表示：“我们的心与安吉琳和她的家人同在，请接受我对她去世的同情和哀悼。这就像失去我们中的一个人；一样疼。”阿吉雷是确认在这个犹太人占多数的国家死亡的两名海外菲律宾工人之一，此前哈马斯武装分子在加沙边境附近发动了令人震惊的袭击，引发了宣战以及以色列军队的一系列报复性空袭和轰炸。 。另一名受害者是来自邦板牙省的 42 岁护理人员保罗·文森特·卡斯泰尔维 (Paul Vincent Castelvi)，据报道，他在尸体被发现之前就被武装分子绑架了。直到周四，为了尊重其家人的意愿，两名受害者的身份一直保密。据外交部称，可能的第三名菲律宾受害者正在核实中。艰难的通话周三晚上，马科斯总统向在以色列战争中丧生的两名菲律宾人的亲属表示哀悼，并向他们保证政府将全力支持他们。 “昨晚（周三），我打了两个最困难的电话</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 05:36:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220666/ofw-never-left-patient-as-hamas-came-to-kill</guid></item><item><title>以色列受战争影响地区的 500 名菲律宾人被标记为安全</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220656/500-filipinos-in-israels-war-affected-areas-marked-themselves-safe</link><description>菲律宾马尼拉——周四，移民工人部 (DMW) 报告称，大约 500 名菲律宾人在以色列受战争影响的地区表示自己是安全的，以色列正在与巴勒斯坦激进组织哈马斯交战。 DMW 负责人汉斯·利奥·卡达克 (Hans Leo Cacdac) 在新闻发布会上表示：“受影响地区约有 500 人已表示自己在该地区是安全的。”他补充说，DMW 已经为之前在以色列请求援助的 120 名菲律宾人提供了帮助。 “大约有 120 份援助请求，其中大多数已得到援助或得到解决。我们只剩下三名 OFW（海外菲律宾工人）的身份需要更新。”Cacdac 报道。 “我们仍然需要获得这三名海外菲工的身份；在很大程度上，我们已经考虑到了所有请求援助的人，”他补充道。早些时候，DMW 表示，它与 OWWA 协调设立了一条热线，以帮助在以色列受影响的菲律宾人及其在菲律宾的家人。在以色列的菲律宾人及其在菲律宾的家人可以拨打+63 2 1348或WhatsApp和Viber号码+63 9083268344、+63 9271478186和+639205171059向菲律宾当局寻求帮助。相关报道：DMW 密切监视以色列局势，要求 OFW 采取预防措施 OWWA 在紧张局势升级期间监视以色列的 24,807 名菲律宾人 gsg</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 18:37:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220656/500-filipinos-in-israels-war-affected-areas-marked-themselves-safe</guid></item><item><title>WPS 碰撞油轮背后的公司敦促“立即”协助菲律宾渔民</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220653/firm-behind-oil-tanker-in-wps-collision-urged-to-assist-ph-fishers-right-away</link><description>菲律宾马尼拉——本着“人道主义”考虑的精神，一艘卷入西菲律宾海致命碰撞事件的商船的管理人员应该立即向受害的渔民及其家人提供援助。阅读：马绍尔群岛上市的油轮可能与黄岩岛相撞——PCG 参议员罗宾汉·帕迪拉 (Robinhood Padilla) 在参议院菲律宾海事和金钟区特别委员会就 10 月 2 日相撞事件举行的听证会上向外国油轮代表发出呼吁。 FFB Dearyn 号渔船与在马绍尔群岛注册的一艘原油油轮 Pacific Anna 相撞，造成三名船员死亡，一名船员受轻伤。阅读：参与 WPS 碰撞的命运多舛的船只现已被拖往苏比克 — PCG 11 名渔民在这场磨难中幸存下来。帕迪拉在听证会上表示：“如果我们可以考虑的话，出于人道主义目的，ika nga（正如他们所说），因为这些渔民非常贫穷。” “我希望我们可以考虑立即给予他们补偿，”他补充道。阅读：费舍尔表示，他们的船与商船相撞是一起事故。太平洋安娜号船员配备机构的培训总监阿布舍克·辛哈上尉表示，该公司将遵守调查结果。但帕迪拉警告该公司不要等到调查结果出来才提供应有的援助。 “我希望我们不会等待调查结果，因为这需要数年时间。兄弟，我的要求是出于人道主义原因，”他说。 “如果我们等待法院做出裁决，这将需要数年时间，”他进一步强调。特别委员会主席、参议员弗朗西斯·托伦蒂诺也响应了这一请求。 “我同意参议员们的请求，”他说。托伦蒂诺还敦促太平洋安娜公司的代表以及马绍尔群岛共和国海事事务副专员利奥·玻利瓦尔上尉与出席听证会的幸存渔民坐下来“不仅仅是同情受害者在这里，但为了达成更友好的解决方案，而不是在法律领域发生什么。”相关故事 推动菲律宾成为更多船只的船旗国 参与 WPS 碰撞的不幸船只现已被拖往苏比克 – PCG je</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 17:59:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220653/firm-behind-oil-tanker-in-wps-collision-urged-to-assist-ph-fishers-right-away</guid></item><item><title>希盟是联合国政府信任和参与全球咨询小组的成员</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220650/ph-a-member-of-uns-global-advisory-group-on-govt-trust-engagement</link><description>菲律宾马尼拉——联合国地方和地区政府秘书长（UNSG）成立了一个由来自世界各地领导人组成的咨询小组。据地方政府和地区政府全球工作组称，该小组的目的之一是分享如何应对与政府信任相关的挑战的见解。 “咨询小组的成立是在 2023 年可持续发展目标峰会之后和 2024 年未来峰会之前的《我们的共同议程》中提出的，代表了建立结构性参与进程的历史性成就。地方和地区政府选区与联合国的合作”，工作组表示。该小组由20名成员组成，其中15名是各自城市提名的地方和地区政府代表，另外5名来自成员国。该委员会由两位联合主席领导：毛里塔尼亚努瓦克肖特地区总统法蒂梅图·明特·阿卜杜勒·马利克和西班牙国际合作国务秘书皮拉尔·坎塞拉·罗德里格斯。该组织的成员之一是马卡蒂市市长阿比盖尔·比奈，她也是该组织中唯一的菲律宾市长代表。比奈在社交媒体平台 X 上发帖指出，她在该组织中的角色凸显了菲律宾对推进全球可持续发展议程的承诺。 “我非常荣幸接受这一重要角色及其责任。我承诺成为整个东南亚城市的代言人，确保我们独特且共同的挑战和愿望在全球决策走廊中得到回应，推动有意义的变革，为所有人创造可持续的未来。”她说，马卡蒂市政府明白，如果没有地方和地区政府的积极参与，大部分可持续发展目标就无法实现。 “我们不仅仅是贡献者；我们是催化剂，”她补充道。该顾问小组计划与联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯再会晤三次，探讨加强地方政府参与的方法。他们的第一次虚拟会议于 10 月 9 日举行。顾问小组的另一个主要职责是通过多项交付成果为即将举行的 2024 年未来峰会做出贡献。其中包括制定“与加强体制机制有关的指导说明，以加强地方和区域政府参与政府间进程；包含战略指导和政策倡导的政策简报，以加强国家与地方和区域政府之间的合作，</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 17:26:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220650/ph-a-member-of-uns-global-advisory-group-on-govt-trust-engagement</guid></item><item><title>“令人难以置信的人性”：在以色列遇害的菲律宾护士拒绝抛弃老年病人</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220641/fwd-unbelievable-loyalty-killed-filipina-nurse-in-israel-refused-to-leave-patient-behind</link><description>菲律宾马尼拉——据以色列官员称，在以色列和哈马斯组织之间的冲突中，一名菲律宾护士因拒绝留下一名老年病人而被杀。耶路撒冷副市长 Fleur Hassan-Nahoum 在 X（以前的 Twitter）上发帖向这位护士致敬。以色列官员 10 月 11 日表示：“安吉琳是一名来自菲律宾的护士，正在加沙卡法尔基布兹照顾她的老年病人尼拉。”“尽管有机会逃离哈马斯恐怖袭击，安吉琳表现出了令人难以置信的人性和忠诚。”在暴力事件期间留在尼拉身边，导致他们两人都被哈马斯残酷杀害，”她说。 “面对邪恶，这是难以想象的荣誉。”安吉琳是一名来自菲律宾的护士，她正在加沙卡法尔基布兹照顾年长的病人尼拉。尽管有机会逃离哈马斯恐怖袭击，安吉琳在暴力期间仍然站在尼拉一边，表现出了令人难以置信的人性和忠诚，导致…… pic.twitter.com/IDWcqntwWn — פלר חסן נחום Fleur Hassan-Nahoum (@FleurHassanN) 10 月 11 日据外交部 (DFA) 称，2023 年，两名菲律宾人在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的武装冲突中丧生。不过，外交部尚未公布更多细节。目前尚不清楚菲律宾护士是否在记录的死亡人数之列。据路透社报道，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周三向哈马斯宣战，以回应以色列历史上最致命的巴勒斯坦激进分子袭击。周六，哈马斯枪手从加沙地带入侵以色列，发动突然袭击，造成至少 1,200 人死亡。以色列对加沙进行了大规模轰炸，造成至少 1,055 人死亡。 GSG</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 15:32:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220641/fwd-unbelievable-loyalty-killed-filipina-nurse-in-israel-refused-to-leave-patient-behind</guid></item><item><title>涉及 WPS 碰撞的不幸船只现已被拖往苏比克 — PCG</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220628/ill-fated-boat-involved-in-wps-collision-now-being-towed-to-subic-pcg</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾海岸警卫队（PCG）官员周四表示，这艘命运多舛的渔船在西菲律宾海与一艘商船发生致命碰撞，目前正被拖往三描礼士省的苏比克。海事安全服务司令部 PCG 指挥官约瑟夫·科伊姆 (Joseph Coyme) 海军中将表示，周三下午，私人公司 Harbour Star 的救助船成功“重新浮出”倾覆的 FFB Dearyn。 FFB 代表菲律宾渔船。 “他们（港口之星）已经到达现场，”科伊梅在参议院菲律宾海事和金钟区特别委员会的听证会上报告说。他指出：“他们对倾覆的船只进行了重新浮起，并成功将其重新浮起，并且在海岸警卫队船只的帮助下提供了保证。” “他们现在正将 FB Dearyn 拖向三描礼士省的苏比克，”他告诉参议员们。他说：“我们与海港之星（Harbor Star）一家救助公司进行了讨论，以帮助海岸警卫队打捞该船，因为我们相信这对我们正在进行的调查非常重要。” 10 月 2 日，FFB Dearyn 号与 Pacific Anna 号相撞，三名船员死亡，一名船员受轻伤。 Pacific Anna 是一艘在马绍尔群岛注册的原油油轮。相关报道： PCG 在碰撞一周后发现菲律宾渔民命运多舛的船只 PCG 负责人：士嘉堡附近的碰撞与 WPS 问题无关</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 14:35:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220628/ill-fated-boat-involved-in-wps-collision-now-being-towed-to-subic-pcg</guid></item><item><title>中韩公司运营的西PH海商船相撞</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220631/commercial-ship-in-west-ph-sea-collision-operated-by-chinese-korean-firm</link><description>菲律宾马尼拉——周四，参议员们获悉，参与 10 月 2 日西菲律宾海致命碰撞事件的外国商船由一家中韩公司运营。参议院菲律宾海事特别委员会对造成三名菲律宾渔民死亡、另一人受伤的海上事件进行调查时披露了这一情况。 “Yung启示郎迪托&amp;#39;yung lumabas，&amp;#39;yung tanong na sino ang may-ari ng barko？ &amp;#39;容西科尔。 Sinokor是一家中韩合资企业，”参议员弗朗西斯·托伦蒂诺在听证会后告诉记者。 （这里唯一的爆料是谁拥有这艘船？Sinokor。Sinokor是一家中韩合资企业。）菲律宾海岸警卫队（PCG）在发给INQUIRER.net的短信中证实了这一信息。 PCG发言人Armando Balilo少将证实，Sinokor是中韩集团的合资企业。在听证会上，参议院少数党领袖阿奎利诺·“科科”·皮门特尔三世询问了原油轮“太平洋安娜”号撞向菲律宾渔船FFB Dearyn的背景。阅读：马绍尔群岛上市的油轮在黄岩岛相撞事件中受到关注 - PCG “它实际上属于 Sinokor 所有，”马绍尔群岛共和国海事事务副专员 Leo Bolivar 船长回答道。但他后来澄清了自己的说法。玻利瓦尔说：“我在这里确认，船东是 Compass Shipping 28 Corporation Limited，地址由 Sinokor Maritime Company Limited 负责……位于韩国首尔。”托伦蒂诺说，快速浏览一下 Sinokor 的网站就会发现，该公司是“中国和韩国集团的合资企业”。阅读：PCG 在碰撞一周后发现了菲律宾渔民不幸的船只“参议员（罗宾）帕迪拉刚刚打开了网站，显然这是中国和韩国集团之间的合资企业，”他说。然而，玻利瓦尔对证实这一信息犹豫不决。 “无论如何，这个名字给了我们一个暗示，Sinokor 一定是一家中韩合资企业，”皮门特尔说。约翰·埃里克·门多萨·克加 (John Eric Mendoza kga) 的报告</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 14:30:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220631/commercial-ship-in-west-ph-sea-collision-operated-by-chinese-korean-firm</guid></item><item><title>推动菲律宾成为更多船舶的船旗国</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220630/fwd-promote-ph-as-flag-state-hub-for-intl-ships-senator</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾以其熟练的海员而闻名，他们现在是全球海运业的支柱。参议员弗朗西斯·托伦蒂诺周四表示，菲律宾现在也应该成为国际船舶的“船旗国”枢纽。马绍尔群岛作为重要“船旗国”的地位引起了托伦蒂诺的兴趣，他主持了参议院菲律宾海事和海军区特别委员会的听证会。 “Dapat magkaroon na din ang 菲律宾 ng mga ganitong 注册 para agawin na natin sa iba； ang dami nating 海员呃，迪巴，”托伦蒂诺说。 （菲律宾应该有这样的登记处，这样我们就可以取代其他国家；我们有这么多海员，对吧？） tayo na ang magrerehistro ng mga barko，”他补充道。 （如果在菲律宾进行登记，该国会赚很多钱。）托伦蒂诺还表示，交通部应该“促进菲律宾作为国旗登记目的地”。马绍尔群岛 马绍尔群岛共和国海事事务副专员利奥·玻利瓦尔上尉表示，马绍尔群岛是世界船队中第三大船旗国，仅次于巴拿马和利比里亚。玻利瓦尔受邀参加参议院听证会，该听证会还解决了去年 10 月 2 日在西菲律宾海发生的菲律宾渔船与太平洋安娜号商船（一艘在马绍尔群岛注册的原油油轮）发生的致命碰撞事件。玻利瓦尔指出，“法律障碍”托伦蒂诺的提议是可行的，但该国的海事法可能会阻碍。 “这是可能的，因为如果一个小国能够做到这一点，那么问题就在于，你知道，海事立法中有很多因素会阻碍我们，”玻利瓦尔说。 “我看到菲律宾的海事立法与我们马绍尔群岛人相比，还有很多调整要做，但这是可能的，”他补充道。然而，参议员阿奎利诺·“科科”·皮门特尔三世也指出，船旗国有责任监管其管辖下的船舶。据美国海事技术与研究生学院称，船旗国有义务征税并对在其注册的船舶的污染水平进行定期检查和监管。相关报道： 参与 WPS 碰撞的命运多舛的船只现已被拖往苏比克 – PCG PCG 负责人：士嘉堡附近的碰撞没有什么</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 14:26:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220630/fwd-promote-ph-as-flag-state-hub-for-intl-ships-senator</guid></item><item><title>外交部：加沙警戒级别提升至 3 级；菲律宾人现在自愿遣返</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220622/dfa-alert-level-3-raised-in-gaza-repatriation-for-filipinos-now-voluntary</link><description>菲律宾马尼拉——周四，外交部副部长爱德华多·德维加向 INQUIRER.net 证实，加沙的危机警报已提升至第 3 级。 “这意味着政府呼吁菲律宾人考虑自愿遣返，”他说。这位官员表示，外交部不会透露如何遣返巴勒斯坦城市的菲律宾人以及谁将协助他们离开该国的计划。 “我们不会透露计划，”德维吉在短信中说。他进一步证实，加沙目前处于封锁状态，以色列和巴勒斯坦伊斯兰激进组织哈马斯之间的战争仍在继续，任何人都无法进出。另一方面，以色列仍处于二级警戒状态，这意味着海外菲律宾工人的部署已停止，非必要的行动也受到限制。加沙的 137 名菲律宾人中，有 70 人正在寻求遣返，另有 3 万人仍在以色列。德维加在接受Radyo360采访时同样证实，死者的DNA检测结果可能是菲律宾人，目前尚未确定。截至撰写本文时，已确认有两名菲律宾人在以色列与哈马斯的冲突中伤亡，三人失踪。相关报道 2 菲律宾人确认在以色列-加沙战争中死亡 随着袭击摧毁加沙，以色列组建联合政府来监督战争</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 12:26:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220622/dfa-alert-level-3-raised-in-gaza-repatriation-for-filipinos-now-voluntary</guid></item><item><title>两名菲律宾人确认在以色列-加沙战争中丧生</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220600/2-filipinos-confirmed-dead-in-israel-gaza-war</link><description>菲律宾马尼拉——以色列战争夺去了两名菲律宾人的生命，其中一名来自邦板牙省的男子被哈马斯武装分子抓获，另一名来自邦阿西楠省的 33 岁女子与雇主——菲律宾大使馆一起身亡周三在特拉维夫表示。副领事帕特里夏·纳拉霍斯 (Patricia Narajos) 表示，截至发稿时，菲律宾官员还试图通过 DNA 检测确认第三名菲律宾人死亡的可能性。劳工专员鲁道夫·加巴桑(Rodolfo Gabasan)表示，这两名菲律宾人在加沙地带附近的巴勒斯坦激进组织周末发动的突然协调袭击中在基布兹或以色列社区中被杀，这些袭击在这个犹太人占多数的国家引发了暴力和流血事件。加巴桑在周三的在线新闻发布会上告诉马拉干鄢记者，这名男性受害者死亡的具体情况尚不清楚，“但他是被哈马斯抓获的人之一”。这位官员说，至于女性受害者，她和她的雇主在武装分子强行打开大门时被“枪杀”。纳拉霍斯说，这名妇女已经在以色列做了六年的护理人员，最近与她在菲律宾的丈夫结婚。使团副团长兼总领事安东尼·曼达普表示，两名菲律宾人死亡的具体细节仍在调查中。但他向《询问者报》透露，这些尸体是在加沙地带或距加沙边境七公里以内的以色列人口稠密地区发现的。周三，小费迪南德·马科斯总统对两名菲律宾人的死亡表示哀悼，同时谴责巴勒斯坦和以色列军队之间的敌对行动升级。 “听到两名菲律宾人在以色列死亡的消息后，我心情沉重。菲律宾谴责这些杀戮，并坚决反对持续的恐怖和暴力，”总统在一份声明中说。马科斯保证，政府将向以色列境内的 3 万名菲律宾人以及生活在受战争影响最严重的加沙地带的 137 名菲律宾人提供援助。外交部（DFA）周三表示，加沙共有 70 名菲律宾人正在寻求遣返。但菲律宾外交部副部长爱德华多·德维加告诉众议院海外工人事务委员会，由于以色列军队在加沙实施封锁，菲律宾官员仍在努力将他们救出。 “想要被遣返的人数不断增加</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 05:30:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220600/2-filipinos-confirmed-dead-in-israel-gaza-war</guid></item><item><title>遣返加沙的菲律宾人比以色列的菲律宾人更难 – DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220597/repatriating-filipinos-in-gaza-would-be-harder-than-those-in-israel-dfa</link><description>菲律宾马尼拉——周三，外交部官员向众议院小组承认，在武装冲突持续不断的情况下，遣返巴勒斯坦加沙地带的菲律宾人比遣返以色列人要困难得多。在以色列，遣返工作将由外交部副部长爱德华多·德·维加根据菲律宾法律规定由移民工人部负责处理。在加沙，牵头机构是外交部（DFA），因为没有菲律宾代表，驻约旦大使馆负责监测局势。 “因此，在加沙，我们需要大量的政治外交才能遣返他们。我再说一遍，这个数字在上升。但目前，在 137 名菲律宾人中，有 70 人要求遣返，”德维加说。 “当然，我们无法透露将如何开展工作的细节。这是一个敏感问题，但我们将按照总统的指示进行处理。”驻约旦的危险大使威尔弗雷多·桑托斯支持德·维加。他说，现在离开加沙地带可能很危险，因为出口点已被封锁并遭到袭击。桑托斯表示，目前其他国家尚未进行强制撤离，因为以色列军队和哈马斯武装分子仍在发生小规模冲突，这可能会危及撤离人员的生命。阅读：以色列袭击并封锁加沙，哈马斯誓言要处决人质“事实上，我们收到一份报告称，巴勒斯坦美国人很难离开加沙，因为通往埃及的一个出口点遭到了袭击，而且过去一直受到袭击”几天了，”桑托斯说。 “一个东盟驻约旦大使馆已与我们联系，并请求我们是否也可以帮助他们遣返。因此，目前，在我们拥有一条允许包括菲律宾人在内的第三国国民安全通行的人道主义走廊之前，我们的国民出境或撤离可能是不可行的，因为我们必须考虑，法官大人，我们国民的安全将接受这一程序。” “但我们继续，我们驻安曼大使馆不仅继续与国际组织协调，在加沙的存在也有限，为我们的国民提供援助，”他补充道。 “我们驻安曼大使馆也正在与菲律宾驻特拉维夫大使馆密切协调，</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 01:57:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220597/repatriating-filipinos-in-gaza-would-be-harder-than-those-in-israel-dfa</guid></item><item><title>Comelec 无限期暂停饱受战争蹂躏的以色列的海外菲工选民登记</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220596/comelec-indefinitely-suspends-voter-registration-in-war-torn-israel</link><description>菲律宾马尼拉——由于与巴勒斯坦激进组织哈马斯的战争，选举委员会（Comelec）无限期暂停在以色列的海外菲律宾工人（OFW）的选民登记。 Comelec 表示，它在周三的全体会议上批准了暂停。 “我们不想牺牲菲律宾同胞的生命和安全。暂停将是无限期的，我们尚未考虑是否要延长暂停时间。重要的是菲律宾人，特别是以色列人的保护和福利，”Comelec 负责人乔治·加西亚 (George Garcia) 在一份菲律宾语声明中说道。阅读：两名菲律宾人确认在以色列-加沙战争中死亡阅读：遣返加沙的菲律宾人将比以色列的菲律宾人更难 - 外交部阅读：“希盟在与哈马斯的战争中与以色列站在一起”在暂停之前，2025年5月的海外选民登记全国和地方选举于 2022 年 12 月 9 日恢复，并将持续到 2024 年 9 月 30 日。Comelec 表示，仍将讨论延期计划。自动提款机</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 22:22:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220596/comelec-indefinitely-suspends-voter-registration-in-war-torn-israel</guid></item><item><title>“希盟在与哈马斯的战争中与以色列站在一起”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220589/marcos-meets-with-israeli-ambassador-fluss-says-ph-stands-with-israel</link><description>菲律宾马尼拉——周三，总统费迪南德·“邦邦”·马科斯表示，菲律宾与周末遭到巴勒斯坦激进组织哈马斯袭击的以色列站在一起。马科斯是在马拉干鄢会见以色列驻菲律宾大使伊兰·弗拉斯时做出上述宣布的。据总统通讯办公室（PCO）在一份声明中称，两人会面讨论了以色列的最新局势。 “总统向安大使保证。菲拉斯表示，在这场反对哈马斯非人道恐怖袭击的战争中，菲律宾将永远与以色列站在一起。”在讨论中，马科斯还对在以色列下落不明的三名菲律宾人表示担忧，但大使向总统保证，以色列正在尽一切努力确保失踪菲律宾人的安全。菲律宾政府还感谢以色列和以色列国防军营救了20多名菲律宾人并将他们带回安全地带。早些时候，马科斯对以色列与哈马斯冲突中确认的两名菲律宾国民死亡表示遗憾，谴责导致平民被杀的“恐怖和暴力”。与此同时，菲律宾驻以色列特拉维夫大使馆表示，仍在核实第三名菲律宾人死亡的报道。相关报道：以色列袭击加沙，巴勒斯坦人争先恐后寻求安全 加沙的 70 名菲律宾人寻求遣返 – DFA gsg</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 19:06:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220589/marcos-meets-with-israeli-ambassador-fluss-says-ph-stands-with-israel</guid></item><item><title>特使赞扬希盟与意大利的75年关系</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220586/fwd-ph-italy-should-strengthen-bilateral-ties-says-diplomat</link><description>菲律宾马尼拉——意大利驻菲律宾大使马可·克莱门特周三表示，菲律宾和意大利应该创造更多机会来加强两国的双边关系。他在《菲律宾-意大利：共同崛起》一书的媒体发布会上表示：“双边建交七十五周年是两国和两国人民生活中的一个重要周年纪念日，当然值得以令人难忘的方式庆祝。” ”庆祝菲律宾与意大利建交75周年。这位大使补充道：“我们需要通过制定举措来更好地加强我们的联系，使我们的人民能够取得成功，并确保他们植根于我们共同崛起的目标。”克莱门特进一步表示，这些活动应侧重于文化、经济和外交进步。意大利大使馆同样也在关注为菲律宾学生提供奖学金的机会，并针对马尼拉大都会的边缘化社区推出了一系列有关教育、表演艺术和语言的活动。克莱门特还对菲律宾工人在意大利的存在表示欢迎。 “菲律宾工人和菲律宾家庭的存在对于我们的经济和社会结构至关重要，”他说。菲律宾-意大利：共同崛起 这本书收录了菲律宾和意大利作家、艺术家和外交官的 80 个故事，围绕两国之间的多方面伙伴关系展开。它讲述了有关菲律宾和意大利美食、建筑、科学、商业、宗教、体育和儿童保育的故事。克莱门特指出，这本书花了两年时间和大量的努力才完成。 “这是一个非常特别的物体；它被称为一本书。不幸的是，我们的人民、我们的孩子、我们的朋友逐渐对书这种东西越来越不熟悉，”他说。 “推广阅读、撰写专题报道、发起辩论，”他补充道。这本书不出售，并且只印刷了有限的副本，但可以通过大使馆网站免费获取其电子版。相关报道：DFA：为意大利欺诈和非法招募受害者提供法律援助 gsg</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 18:14:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220586/fwd-ph-italy-should-strengthen-bilateral-ties-says-diplomat</guid></item></channel></rss>