<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球新闻</title><link>https://globalnation.inquirer.net/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 10:07:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国拒绝菲方对阿云金礁冲撞事件的立场</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221343/fwd-china-opposes-ph-stand-over-ramming-incident-in-ayungin-shoal</link><description>菲律宾马尼拉——周一，中国对菲律宾谴责近期发生的西菲律宾海撞船事件表示“强烈不满”和“坚决反对”。中国大使馆在一份声明中表示，周志勇副团长周一会见了外交部助理秘书艾琳·门迪奥拉-劳。周日，一艘中国海上民兵船只撞上了正在为爱云礁驻军执行补给任务的菲律宾船只，中国大使馆官员因此被传唤。中国驻菲律宾大使馆表示：“周局长就菲律宾船只10月22日侵入仁爱礁海域向菲律宾方面转达了中方的强烈不满和坚决反对。”大使馆表示，在会见期间，周坚称阿云金礁（称为仁爱礁）是中国领土的一部分。中方再次敦促菲方认真对待中方严重关切，恪守承诺，停止海上挑衅，停止危险举动，停止无端攻击抹黑中方，尽快拖走非法搁浅军舰。南海和平稳定不会受到损害，地区国家共同利益不会受到影响。”与此同时，外交部（DFA）在周一发表的另一份声明中声称，该国对阿云金浅滩拥有主权。 “我们继续履行保护和维护国家合法海洋权利的使命的决心依然坚定。我们正在充分利用外交程序，并采取一切可能采取的行动。这包括传唤中国代表团副团长（DCM），我们今天就这么做了，”外交部表示。外交部补充说：“阿云金浅滩是我们专属经济区和大陆架的一部分，我们对其拥有主权权利和管辖权。”与该国过去的立场类似，外交部坚持自己的立场，并强调菲律宾打算“明确传达”它完全有权在其海域进行合法活动。据外交部称，不接受任何形式的干扰。相关报道：中国声称希盟尚未按照承诺拆除阿云金浅滩的 BRP Sierra Madre 中国继续破坏其在国际舞台上的形象 – 法新社 gsg</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:30:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221343/fwd-china-opposes-ph-stand-over-ramming-incident-in-ayungin-shoal</guid></item><item><title>PH 船只在 WPS 碰撞中携带材料来修复 BRP Sierra Madre – 法新社</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221329/ph-boats-in-wps-collisions-brought-materials-to-fix-brp-sierra-madre-afp</link><description>菲律宾马尼拉——参与最新轮换和补给任务的菲律宾船只为爱云浅滩的 BRP Sierra Madre 带来了维修和保养材料。菲律宾武装部队（法新社）发言人梅德尔·阿吉拉尔上校周一在奎松市与外交部举行的新闻发布会上回答问题时提供了上述信息。 “在材料方面，这只是为了维护和修理那个设施、那艘船，”阿吉拉尔说。 “无需列举任何细节......只是为了向大家保证这是为了船只的维护，”他告诉记者。周日，中国船只撞上了法新社承包的一艘补给船和一艘菲律宾海岸警卫队船只，导致两艘开往BRP塞拉马德雷的船只受损。 BRP Sierra Madre 是一艘已服役的菲律宾海军舰艇。这是一艘搁浅的二战时期船只，自 1999 年以来一直接待一小队军事人员。士兵们在该地区的存在表明了菲律宾对阿云金浅滩的主权主张，阿云金浅滩是一片低潮高地，约 194 公里（105 海里）巴拉望岛附近。该地点位于该国西菲律宾海（WPS）的专属经济区内。然而，北京声称它拥有南海的大部分地区——包括WPS。为此，它之前画了一条十段线，而以前是九段线。但中国的主张在 2016 年被国际法庭驳回。中国无视这一具有里程碑意义的裁决，称菲律宾船只“侵入”他们认为的中国领土。北京现在表示，其船只本周末拦截了菲律宾船只，因为据称这些船只向 BRP Sierra Madre 运送“非法”建筑材料。然而，阿吉拉尔强调，即使菲律宾舰队向BRP Sierra Madre运送建筑材料，菲律宾也完全有权修复该船。 “BRP Sierra Madre 是我们的船只，我们有权修理它，以确保它适合我们的部队居住……”他说。相关报道：中国船只在西菲律宾海击中执行补给任务的菲律宾船只 最新阿云金浅滩船只相撞事件后，外交部召集中国特使前往菲律宾 DFA 就 WPS 碰撞事故：菲律宾与美国共同防御条约旨在武装攻击 APL</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 16:16:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221329/ph-boats-in-wps-collisions-brought-materials-to-fix-brp-sierra-madre-afp</guid></item><item><title>希盟与洛钦关于巴勒斯坦儿童的讽刺言论无关</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221306/fwd-ph-disassociates-self-from-locsins-sarcastic-remark-to-israel-war</link><description>菲律宾马尼拉——周一，菲律宾外交部表示，菲律宾政府“完全不同意”前外交部长特奥多罗·洛钦有关“巴勒斯坦儿童应该被杀害”的争议性言论。外交部发言人特雷西塔·达扎在给记者的一封信中说：“这样的声明完全是以他个人身份发表的。”菲律宾驻华特使洛钦为自己有争议的言论道歉，并澄清这只是对另一篇帖子的“讽刺回应”。洛钦表示，当他意识到该帖子可能会被误解和转发时，他立即删除了该帖子。洛辛在现已删除的推文中说：“这就是为什么巴勒斯坦儿童应该被杀害；他们长大后可能会变得像无辜的巴勒斯坦人一样容易上当受骗，让哈马斯向以色列发射火箭。”哈马斯10月7日在加沙地带发动大规模袭击后，以色列和哈马斯之间的紧张局势升级。武装冲突造成数千人死亡，其中包括四名菲律宾国民。相关报道：我们对以色列与哈马斯战争的了解 DFA：第四名菲律宾人在以色列与哈马斯战争中丧生 gsg /abc</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 15:10:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221306/fwd-ph-disassociates-self-from-locsins-sarcastic-remark-to-israel-war</guid></item><item><title>DND：中国在WPS方面的举动是“非法活动的严重升级”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221305/dnd-calls-chinas-move-in-wps-a-serious-escalation-of-illegal-activities</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾政府将中国在西菲律宾海的最新违法行为描述为该国境内一系列非法活动的“严重升级”。国防部长吉尔伯特·特奥多罗表示，中国无视国际法。菲律宾国防部长在总统府举行的新闻发布会上表示：“菲律宾政府认为中国最近的侵略行为公然违反了国际法。”他强调：“中国没有合法权利或权力在我们的领海和专属经济区进行执法行动。”他宣称：“这是中国政府在西菲律宾海进行的非法活动的严重升级，完全无视任何国际法的任何规范或公约。”特奥多罗表示，菲律宾高级官员正在认真讨论阿云金浅滩碰撞事件。这位国防部长解释说：“中国在不诚实的外表下使用蛮力，因此必须采取这种行动。”特奥多罗表示，外交部长恩里克·马纳洛已召见中国驻菲律宾大使黄溪连，谴责中国的行为。特奥多罗补充道：“同样，菲律宾驻华大使海梅·弗洛克鲁斯已奉命向中国外交部传达同样的信息。”周日，中国船只击中了两艘正在向 BRP Sierra Madre 进行定期补给的菲律宾船只。总统小费迪南德·“邦邦”·马科斯已指示菲律宾海岸警卫队调查这一事件。相关报道：中国船只在西菲律宾海域袭击执行补给任务的菲律宾船只 菲律宾海上参议员、特使在 WPS APL/abc 中对中国最新的侵略行为表示谴责</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 15:09:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221305/dnd-calls-chinas-move-in-wps-a-serious-escalation-of-illegal-activities</guid></item><item><title>菲律宾、美国必须首先“审议”MDT，然后再对中国在 WPS 方面的举动采取行动 – DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221295/fwd-subject-dfa-on-mdt-after-chinas-wps-aggression</link><description>菲律宾马尼拉——在中国最近在西菲律宾海采取侵略行动后，菲律宾和美国之间的共同防御条约（MDT）能否被援引？对于外交部（DFA）发言人特雷西塔·达扎（Teresita Daza）来说，这种可能性仍然需要考虑。 “当发生武装袭击时，MDT 就会被启动，”达扎在新闻发布会上说。 “发生的事件具有侵略性和危险性，是对中国方面的挑衅，”她说。 “但目前来看，是否构成允许调用 MDT 的武装攻击，是需要研究的问题，”她解释道。 MDT 于 1951 年 8 月 30 日签署，声明如果外部势力攻击菲律宾和美国中的任何一个国家，菲律宾和美国将相互支持。 MDT第四条和第五条规定，“在太平洋，包括南中国海的任何地方，对其公共船只、飞机或武装部队（包括海岸警卫队）进行武装攻击将援引共同防御承诺。”周日，中国船只撞击了菲律宾武装部队承包的一艘补给船和一艘菲律宾海岸警卫队船只，造成菲律宾舰队受损。袭击发生时，菲律宾船只正在阿云金浅滩的 BRP Sierra Madre 执行例行补给任务。相关报道：中国船只在西菲律宾海撞上执行补给任务的菲律宾船只 在最近一次阿云金浅滩船只相撞事件后，菲律宾外交部召集中国特使前往菲律宾 APL/abc</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 13:56:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221295/fwd-subject-dfa-on-mdt-after-chinas-wps-aggression</guid></item><item><title>Bongbong Marcos 要求 PCG 调查阿云金浅滩船只碰撞事件</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221282/fwd-bongbong-marcos-tells-pcg-to-probe-ayungin-collision</link><description>菲律宾马尼拉——周一，小费迪南德·马科斯总统要求菲律宾海岸警卫队调查中国和菲律宾船只在阿云金礁发生的相撞事件。据总统通讯办公室（PCO）称，马科斯主持召开了一次指挥会议，以应对中国在西菲律宾海的新一波侵略行为。阅读：菲律宾再次对中国提出外交抗议“他指示菲律宾海岸警卫队根据国际海事法的规定，对中国海警船只在阿云金礁执行RORE任务期间发生的事件进行调查，” PCO 在 Facebook 的一篇帖子中说道。 PCO表示，政府最高层正在非常严肃地对待这一事件。 JPV/ABC</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 12:26:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221282/fwd-bongbong-marcos-tells-pcg-to-probe-ayungin-collision</guid></item><item><title>外交部在最近的阿云金浅滩船只相撞事件后召集中国特使前往菲律宾</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221272/dfa-summons-chinese-envoy-to-ph-after-latest-ayungin-shoal-incident</link><description>菲律宾马尼拉——据外交部发言人苔丝·达扎称，在北京在西菲律宾海采取最新行动后，外交部周一召见了中国驻菲律宾大使黄溪连。达扎在新闻发布会上说：“我们正在采取一切可以采取的行动，包括今天早上传唤中国大使。”不过，达扎表示，外交部获悉中国最高外交官不在城里。达扎称，事件发生后，菲律宾也提出了外交抗议。周日上午，中国船只在西菲律宾海撞上了菲律宾武装部队承包的一艘补给船和一艘菲律宾海岸警卫队船只。菲律宾船只对爱云浅滩的 BRP Sierra Madre 执行了定期和例行的补给任务。阅读：中国船只在西菲律宾海击中执行补给任务的菲律宾船只 自 1999 年以来，已服役的菲律宾海军接待了一支小型军事人员分遣队，以维护马尼拉对距巴拉望省约 194 公里（105 海里）的低潮高地的主权主张。位于该国的专属经济区内。中国的行动是基于它声称拥有几乎大部分南海，包括西太平洋海域，尽管它的十段线曾经是九段线。 2013年，菲律宾向常设仲裁法院质疑当时的九段线。然而，2016 年的仲裁裁决实际上驳回了北京的全面划界。 JPV/ABC</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 11:42:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221272/dfa-summons-chinese-envoy-to-ph-after-latest-ayungin-shoal-incident</guid></item><item><title>外交部要求寻求在加沙开放更多人道主义走廊</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221267/dfa-asked-to-seek-opening-of-more-humanitarian-corridors-in-gaza</link><description>菲律宾马尼拉——周一，参议员里萨·洪蒂维洛斯 (Risa Hontiveros) 呼吁外交部 (DFA) 加入呼吁，保持埃及和加沙之间的过境点开放，以便人道主义援助过境和想要离开该城市的人。洪蒂维罗斯在一份声明中指出，有许多菲律宾人在巴勒斯坦“谋生”，有必要帮助他们，并指出“没有人应该遭受这种暴力”。她说：“菲律宾政府应通过外交部帮助确保这条走廊保持开放，以便人道主义援助和逃离平民的安全通行。”拉法过境点于周六开放，允许人道主义援助进入被围困的加沙地带。但当等待的开放到来时，没有平民被放出，只允许 20 辆卡车进入。洪蒂维罗斯表示，允许进入的 20 辆救援卡车不足以帮助加沙平民。 “我强烈敦促外交部也支持呼吁建立更多人道主义走廊的努力，”她恳求道。 “作为国际社会的一部分，我们负有共同的责任，致力于遵守国际人道法，始终保护平民，”她说。 “愿我们发挥共同的人性，采取一切必要措施，保障所有人最基本的生命权，”她补充道。相关报道：没有 B 计划：拉法过境点是离开加沙的唯一出路 – DFA 遣返加沙的菲律宾人将比以色列的菲律宾人更难 – DFA APL/abc</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 11:20:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221267/dfa-asked-to-seek-opening-of-more-humanitarian-corridors-in-gaza</guid></item><item><title>希盟敦促检讨针对中国非法行为的策略</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221258/ph-urged-to-rethink-strategies-vs-chinas-illegal-acts</link><description>菲律宾马尼拉——参议员格雷斯·坡周一表示，菲律宾现在是时候认真重新考虑其应对中国在该国领海内侵犯行为的策略了。坡和参议员 JV Ejercito 与参议院的同事一起谴责中国船只周日在西菲律宾海的“危险拦截行为”。这些行动导致与定期向驻扎在阿云金浅滩的菲律宾军队执行补给任务的菲律宾船只相撞。坡在一份声明中表示：“虽然预计会立即引发外交抗议，但最近发生的事件要求我们认真重新思考我们处理这些行为的策略。”她补充说：“当我们坚定维护我们在自己水域的权利时，加强与志同道合国家的关系必须继续阻止类似的好战行动。”坡担心，这次最新的侵略不仅会加剧中国和菲律宾之间的紧张关系，“而且还可能成为该地区潜在的爆发点”。在另一份声明中，埃杰西托还抨击中国，称其“对菲律宾的不尊重太过分了”。 “中国海警的鲁莽演习导致与菲律宾武装部队承包的补给船相撞，这不仅是挑衅，也是公然的欺凌行为，不仅必须受到谴责我们，但国际社会，”他说。这位参议员随后敦促菲律宾人坚决维护 2016 年的仲裁裁决，该裁决明确确认了该国对西菲律宾海的专属权利。与此同时，埃杰西托提醒政府有责任“确保所有菲律宾人的水域安全”。他说：“我们不能也不会允许此类事件危及我们人民的安全，特别是那些在我们武装部队和菲律宾共产党服役的人们。”这位参议员还认为，现在是加快菲律宾武装部队现代化的时候了，以保护其主权、维护海洋利益并确保菲律宾人的安全。 APL/ABC</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 10:39:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221258/ph-urged-to-rethink-strategies-vs-chinas-illegal-acts</guid></item><item><title>中国入侵WPS后美国支持希盟</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221248/us-stands-in-support-of-ph-after-chinas-incursion-in-wps</link><description>菲律宾马尼拉——美国周一重申其与菲律宾宣誓的防御条约，在中国入侵西菲律宾海后坚定支持菲律宾人。周日，一支中国海上民兵冲撞了前往阿云金礁执行补给任务的菲律宾海军船只，随后美国国务院发表了上述声明。美国在一份声明中称中国的行为“危险且非法”。声明称：“中华人民共和国海警和海上民兵进行危险演习，导致与菲律宾补给船和海警船相撞，故意干扰菲律宾船只行使公海航行自由，违反了国际法。” “中国的行为危及了菲律宾船员的安全，并阻碍了驻扎在马德雷山号的军人收到急需的物资。阻碍这个长期存在的前哨基地的补给线并干扰菲律宾的合法海上作业会破坏地区稳定。”阅读：祖比里谴责中国在西菲律宾海的危险演习在同一份声明中，美国重申了《美菲共同防御条约》，重申该条约“适用于对中国南部任何地方的菲律宾武装部队、公共船只和飞机进行武装攻击”海。”美国响应菲律宾各政府机构的声明，强调阿云金浅滩是位于菲律宾专属经济区内的一个地物。阅读：中国继续在国际舞台上破坏其形象——法新社 中国对包括西菲律宾海在内的几乎整个南海的主权主张早已遭到仲裁庭的驳斥。 2016年，仲裁庭宣布菲律宾对西菲律宾海拥有排他性主权，驳斥了中国的主张。联合PV</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 09:56:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221248/us-stands-in-support-of-ph-after-chinas-incursion-in-wps</guid></item><item><title>青年组织敦促 Bongbong Marcos 在 WPS 中维护希盟的权利</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221247/youth-group-urges-bongbong-marcos-to-assert-ph-rights-in-wps</link><description>菲律宾马尼拉——周一，一个青年组织敦促小费迪南德·马科斯总统在中国最近一轮对西菲律宾海的侵略后继续维护菲律宾的主权权利。周日，中国船只与正在前往 BRP 塞拉马德雷前哨基地执行补给任务的菲律宾船只相撞。西菲律宾海全国青年运动（NYMWPS）谴责中国明显无视国际法。 “使用灰色手段是中国肆意漠视法治的表现。对船只的无情骚扰，从政府巡逻队到在西菲律宾海航行的菲律宾渔民，都是完全不可接受的。”NYMWPS 在一份声明中表示。阅读：中国船只在西菲律宾海击中执行补给任务的菲律宾船只“我们呼吁小费迪南德·马科斯总统和菲律宾国家政府其他负责机构继续维护我们在西菲律宾海的主权权利，并维护菲律宾的主权。”该组织补充说，宪法赋予我们捍卫领土完整和国家利益的权力。阅读：洪蒂维罗斯敦促中国赔偿西菲律宾海的“环境损害” NYMWPS 将自己描述为一个和平的跨全球组织，主张菲律宾主权。纽约海警局表示，不仅强烈谴责这次碰撞事件，还强烈谴责中国船只在西菲律宾海的持续存在，“这些中国海警和民兵船只的存在并不反映我们两国致力于培养的友谊”。 。最近发生在西菲律宾海的撞船事件引起了菲律宾国际盟友的谴责，其中包括美国和日本。然而，中国坚称菲律宾船只侵入其领土。联合PV</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 09:43:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221247/youth-group-urges-bongbong-marcos-to-assert-ph-rights-in-wps</guid></item><item><title>希盟外交官为对以色列战争的“讽刺反应”道歉</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221238/ph-diplomat-apologizes-for-sarcastic-response-to-israel-war</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾驻华特使特奥多罗·“泰迪男孩”·洛辛 (Teodoro Locsin Jr.) 就其颇具争议的推文表示道歉，称“巴勒斯坦儿童应该被杀害”。洛钦周日表示，这只是对另一篇帖子的“讽刺回应”，并补充说，他立即删除了该帖子，因为他意识到该帖子“可能被误解并转发以煽动”。阅读：我们对以色列与哈马斯的战争了解多少“我向那些误解了我的观点并且实际上被触发的人致歉——显然不是提倡任何人的字面死亡，而只是为了结束任何纵容恐怖主义的意识形态以任何方式、形状或形式，”特使说。阅读：DFA：第四名菲律宾人在以色列与哈马斯战争中被杀 洛钦删除的帖子指出：“这就是为什么巴勒斯坦儿童应该被杀害；这就是为什么巴勒斯坦儿童应该被杀害；”他们长大后可能会变得像无辜的巴勒斯坦人一样容易上当受骗，让哈马斯向以色列发射火箭。”自 10 月 7 日星期六哈马斯武装分子从加沙地带袭击以色列以来，包括以色列人、巴勒斯坦人和外国人在内的数千人被杀害。</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 08:34:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221238/ph-diplomat-apologizes-for-sarcastic-response-to-israel-war</guid></item><item><title>希盟再次对中国提出外交抗议</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221235/ph-to-file-another-diplomatic-protest-against-china</link><description>菲律宾马尼拉——外交部副部长爱德华多·德维加保证，菲律宾将就中国最近入侵西菲律宾海的行为提出外交抗议。德维加在接受电台采访时表示，针对侵犯其领土的行为提出抗议是菲律宾的标准做法。仅2023年一年，该国就对中国提出了54次外交抗议。 “我-che-check ko [kung nag file na] pero，我们肯定会在 alam na ng China ang 位置 natin 上 kasi 标准 &amp;#39;yan mag 文件。 Palagi nating hinihingi na [sundin] ang 裁决国际法庭 para sa [联合国海洋法公约]，”de Vega 在 Radyo 630 上说道。（我会检查 [如果我们已经提交]，但可以肯定的是，我们会的，因为备案是标准的，中国已经知道我们的立场。我们一直要求[遵循]《联合国海洋法公约》国际法庭的裁决。） 回顾一下，中国海警船周日，菲律宾海军用于向驻扎在阿云金浅滩的菲律宾军队执行补给任务的两艘船只遭到撞击。另一方面，中国声称菲律宾船只“无视”其一再警告，并补充说菲律宾海上资产侵入了阿云金礁（中国称之为仁爱礁）的水域。与此同时，德维加表示，菲律宾“不会效仿”以色列和哈马斯之间正在进行的战争。他表示，该国将继续通过“坚决抗议”的方式维护对该领土的主权。 “Ang gagamitin natin ay Diplomasya。图卢伊-图洛伊强烈抗议。印地语 lang 外交部，iba-iba。 Naririnig natin ang 国防部 [maging ang] 菲律宾海岸警卫队 magsalita。所以我们会这么做，”德维加说。 （我们将使用的是外交手段。我们的坚决抗议仍在继续。不仅仅是外交部，还有其他机构。我们听到国防部[甚至]菲律宾海岸警卫队的讲话。所以我们会这样做。）阿云金 (Ayungin) 是一个低潮高地，距巴拉望省约 194 公里，位于菲律宾专属经济区内。阅读：PH在2023年对中国提出了34次外交抗议——DFA阅读：祖比里谴责中国在西PH海JPV的危险演习</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 08:08:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221235/ph-to-file-another-diplomatic-protest-against-china</guid></item><item><title>中国船只与菲律宾补给船相撞</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221219/chinese-ship-collides-with-ph-resupply-boat</link><description>菲律宾马尼拉——周日上午，一艘中国海警船在进行“危险拦截演习”时，与菲律宾海军为驻扎在阿云金（第二托马斯）的菲律宾军队执行轮换和补给（罗尔）任务的两艘船中的一艘相撞。据西菲律宾海国家特遣部队（NTF-WPS）报道，浅滩。在同一次任务中，菲律宾海岸警卫队（PCG）船只的左舷也遭到一艘中国海上民兵船只的“撞击”。这两起事件是两国之间一系列海上紧张局势中的最新一起，受到NTF-WPS的谴责，批评CCG和中国海上民兵的“危险、不负责任和非法行为”。 “[这些]侵犯了菲律宾的主权、主权权利和管辖权，并公然无视《联合国宪章》、《联合国海洋法公约》、《国际海上避碰规则公约》 NTF-WPS 在一份声明中表示：该工作组报告称，CCG 5203 号船与菲律宾补给船 Unaizah 5 月 2 日发生碰撞，发生在周日早上 6 点 04 分，距离 BRP Sierra Madre 东北 13.5 海里 (NM) 或 1.9 公里，该船是一艘搁浅的二战船只。时代军舰，作为阿云金浅滩的军事前哨。它没有透露船员是否受伤，或者 Unaizah May 2 号是否遭受任何损坏。特遣部队补充说，尽管发生了碰撞，补给任务仍然“成功”进行，另一艘补给船 Unaizah May 1 抵达了 BRP Sierra Madre。在第二起事件中，一艘船尾编号为 00003 (CMMV 00003) 的中国海上民兵船只撞上了位于阿云金东北约 6.4 海里（11.9 公里）的 PCG 船 MRRV 4409。 CCG为其行为进行了辩护，称其合法拦截了“非法运输建筑材料”的菲律宾船只。它还指责菲律宾非法侵入。 CCG表示，“Unaizah 5月2日”在5203号船船头航行，“尽管中方已提前通知并多次警告，但仍故意以不专业、不安全的方式航行”。声明补充说，“上午0813点，菲律宾4409号船开始故意向后移动，导致其船尾与中国静止漂浮的琼三沙渔00003号右舷相撞。” CCG 强调，此举</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 06:05:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221219/chinese-ship-collides-with-ph-resupply-boat</guid></item><item><title>菲律宾穆斯林获得奥地利和平建设最高奖</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221216/muslim-filipina-bags-top-awardin-austria-for-peace-building</link><description>菲律宾马尼拉——阿米娜·拉苏尔-贝尔纳多至今仍深切地记得，她的家乡霍洛岛在 1974 年政府军与摩洛民族解放阵线之间的激烈冲突中遭到蹂躏。她的家和那些人都被夷为平地。她的朋友、邻居和亲戚。 “与（2017 年）马拉维围困事件不同，没有任何机构向我们提供援助。没有任何政府机构提供援助来重建我们的房屋和生计，”非营利性菲律宾伊斯兰与民主中心主席拉苏尔-贝尔纳多说，该中心致力于研究伊斯兰和民主政治思想以及寻求和平、民主、和穆斯林社区的发展。 “我们必须自力更生，靠自己重建。从那时起，我竭尽全力教育人们了解武装冲突的现实。我想这就是我成为和平倡导者的方式，”她在电子邮件采访中告诉询问者。疫情期间，所有基层工作都陷入停顿。一位亲密的朋友建议她继续通过播客进行宣传。 “好的！但什么是播客？”这是她的第一反应。但她学会了如何做，并很快于 2021 年 8 月在 Spotify、Apple 和 Google 播客上启动了“She Talks Peace”，设想建立一个以联合国妇女、和平与安全议程为基础的和平教育平台。该播客旨在提供易于理解的内容，弥合复杂想法与广大受众之间的差距。她的共同主持人包括马来西亚智库 IMAN Research 联合创始人 Dina Zaman 和阿尔布卡里国际大学教授 Ayesah Abubakar。从那时起，该播客扩大了来自菲律宾、也门、利比里亚、印度尼西亚、塞浦路斯、阿富汗、马来西亚和许多其他国家女性领导人的声音。不知不觉间，它就吸引了来自 100 个国家的听众。阅读：菲律宾青年因呼吁和平而在“同一个青年世界”上大放异彩 阅读：联合国表彰加尔维斯部长在邦萨摩罗和平进程中所发挥的作用 阅读：马来西亚誓言继续支持棉兰老岛和平，为邦萨摩罗提供援助 对话新领域“她谈论和平”最近出现奥地利联邦欧洲和国际事务部的关注。 10 月 10 日，拉苏尔-贝尔纳多飞往维也纳接受奥地利联邦部颁发的跨文化成就奖 (IAA)。她是今年唯一一位赢得 IAA 奖的亚洲人，该奖项旨在表彰奥地利和全球范围内跨文化和宗教间对话领域成功和创新的民间社会项目。她</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 05:50:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221216/muslim-filipina-bags-top-awardin-austria-for-peace-building</guid></item><item><title>菲律宾青年团体加入支持巴勒斯坦的抗议活动</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221213/filipino-youth-groups-join-pro-palestine-protest</link><description>菲律宾马尼拉——周六，菲律宾青年组织成员从大学街游行至奎松市人权委员会，谴责以色列对巴勒斯坦的袭击，并表达对巴勒斯坦人民的声援。抗议期间，菲律宾学生联盟（LFS）、Anakbayan、菲律宾大学编辑协会、菲律宾学生基督教运动（SCMP）、Panday Sining 和 Bagong Alyansang Makabayan 的活动人士点燃蜡烛，向数千人致敬以色列与哈马斯持续冲突中丧生的人数。 LFS 在社交媒体上宣布焚烧以色列和美国国旗，这是他们致力于国际团结的有力象征。阅读：PH 站在以色列一边，“谴责”对包括加沙人在内的平民的屠杀 阅读：“停止一切暴力”：马科斯呼吁缓和以色列与哈马斯的局势​​ 22 名记者死亡 《南华早报》强调了以色列的狂轰滥炸，甚至针对圣地。菲律宾大学政治学会也在一份声明中谴责以色列国家，同时谴责哈马斯。 “我们呼吁国际机构立即进行人道主义干预。我们敦促菲律宾政府谴责以色列对巴勒斯坦的进一步侵略。”巴勒斯坦驻菲律宾大使萨利赫·穆罕默德在虚拟新闻发布会上表示，世界应该集中精力寻找“结束该地区暴力循环”的方法。 “这个情况很复杂。黎巴嫩南部整个地区都沸腾了，拉法边境（靠近埃及）、约旦前线也沸腾了。没有人谈论这件事，但气氛非常紧张。那里的公众舆论对巴勒斯坦平民持续遭受的袭击非常愤怒，”穆罕默德说。就在上周，20万人聚集在哥打巴托市表达对巴勒斯坦的支持，谴责以色列的行为。保护记者委员会（CPJ）正在积极调查记者伤亡事件，以提供对局势的公正看法。截至 10 月 21 日，至少有 22 名记者不幸丧生，自 10 月 7 日冲突开始以来，双方已有数百人死亡。死亡人数包括 18 名巴勒斯坦人、3 名以色列人和 1 名黎巴嫩人。此外，据报道有八名记者受伤，三名记者失踪或被拘留。保护记者委员会中东和北非项目协调员谢里夫·曼苏尔表示：“保护记者委员会强调，记者是在危机时期从事重要工作的平民，不得成为交战各方的目标。”与此同时，半岛电视台可能很快就会在以色列境内变得无法访问。无国界记者组织报道称，</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 05:45:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221213/filipino-youth-groups-join-pro-palestine-protest</guid></item><item><title>贝鲁特机场开放期间敦促在黎巴嫩的菲律宾人离开</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221210/filipinos-in-lebanon-urged-to-leave-while-beirut-airport-is-open</link><description>菲律宾马尼拉——周日，外交部（DFA）建议在黎巴嫩的菲律宾人在贝鲁特机场仍然开放的情况下考虑离开并利用政府的遣返计划。菲律宾驻贝鲁特大使馆在一份咨询中表示：“由于黎巴嫩南部边境紧张局势加剧，菲律宾大使馆呼吁菲律宾国民自愿遣返。”负责移民工人事务的外交部副部长爱德华多·德维加早些时候表示，黎巴嫩已提高了3级警报，那里的海外菲律宾工人可能会寻求自愿遣返，以避免陷入真主党武装分子与以色列军队之间的冲突。根据外交部数据，有超过 17,500 名菲律宾人在黎巴嫩。 “虽然还为时尚早”，德维加澄清说，黎巴嫩提高三级警报并不是警报，而是对菲律宾人的预防措施，因为他指出该地区局势高度紧张。他在接受电台采访时表示：“我们决定趁现在还早、还是有可能、也很容易的时候将警报级别提升到 3 级，因为有[飞机]票[可用]，而且贝鲁特机场已经开放。” “这并不意味着我们强迫他们回家。这是一个建议，虽然现在还为时过早，但我希望他们能回到菲律宾，因为黎巴嫩局势可能升级，战争可能爆发，”他补充道。菲律宾驻黎巴嫩大使馆早些时候发布警告，提醒菲律宾人“小心”，除非必要，否则避免在黎巴嫩境内，特别是南部地区的公共场所、聚会和旅行。政府还设立了一个服务台，为受以色列和加沙边境紧张局势之际黎巴嫩各地大规模抗议活动影响的海外菲律宾人提供最新信息和援助。移民工人部表示，政府在海外工人福利管理局的协助下设立了服务台。更多海外菲工回国 与此同时，菲律宾驻特拉维夫大使馆副团长兼总领事安东尼·曼达普 (Anthony Mandap) 表示，预计还有 25 名来自以色列的海外菲工将于周一抵达马尼拉。曼达普说，最新一批菲律宾工人定于周日离开。截至周五，自以色列和哈马斯之间最近爆发暴力事件以来，已有 32 名海外菲工被遣返。据估计，以色列有 30,000 名菲律宾人，其中大多数从事护理工作。政府已确认四名菲律宾人在哈马斯袭击中死亡</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 05:00:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221210/filipinos-in-lebanon-urged-to-leave-while-beirut-airport-is-open</guid></item><item><title>中国舰艇在菲律宾西海撞击执行补给任务的菲律宾船只</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221190/china-ships-ram-pcg-vessel-afp-contracted-resupply-boat-in-west-ph-sea</link><description>菲律宾马尼拉——周日上午，中国船只在西菲律宾海击中了一艘菲律宾武装部队（法新社）承包的补给船和一艘菲律宾海岸警卫队船只。西菲律宾海国家特遣部队（NTF-WPS）表示，这艘法新社承包的船只当时正在前往 BRP 塞拉马德雷岛执行例行轮换和补给（RORE）任务，当时中国海岸警卫队进行了“危险的拦截演习”。 CCG）船“导致其与菲律宾船只相撞”。 “今天早上 0604 点左右，在对 BRP SIERRA MADRE (LS57) 执行例行轮换和补给 (RORE) 任务时，中国海警 5203 号船 (CCGV 5203) 进行了危险的拦截动作，导致其与中国武装部队相撞。菲律宾合同本土补给船 Unaiza May 2 (UM2) 位于 LS57 东北部约 13.5 海里 (NM) 处，”该公司在一份声明中表示。声明补充说：“CCGV 5203 的挑衅、不负责任和非法行为危及了 UM2 船员的安全。” NTF-WPS 表示，在同一次 RORE 任务中，PCG 的 MRRV 4409 左舷在爱云浅滩（仁爱礁）东北约 6.4 海里处被一艘中国海上民兵船只碰撞。特遣部队指出：“RORE 任务仍在进行中，乌奈扎 (UM1) 将于 5 月 1 日抵达 BRP SIERRA MADRE，成功为驻扎在那里的部队和人员提供补给。” NTF-WPS对CCG和中国海上民兵“最新的危险、不负责任和非法行为”表示最强烈的谴责。声明称，这些事件“侵犯了菲律宾的主权、主权权利和管辖权，公然无视《联合国宪章》、《联合国海洋法公约》、《国际防撞规则公约》海上、相关国际海事公约以及2016年仲裁裁决。”中国海警在一份声明中称，菲律宾船只非法侵入位于卡拉延群岛的阿云金浅滩海域。 CCG表示，“由于菲律宾方面无视中方的多次警告，中国海警依法作出反应，拦截了非法运输建筑材料的菲律宾船只。”据CCG称，UM2于早上6时14分在CCGV 5203船头航行，“尽管中方已提前通知并多次警告，但仍故意以不专业、不安全的方式航行”。 CCG 表示，事件发生时，CCGV 5203 正在开展执法活动。在</description><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:34:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221190/china-ships-ram-pcg-vessel-afp-contracted-resupply-boat-in-west-ph-sea</guid></item><item><title>马科斯不确定流离失所的沙特菲劳何时能得到报酬</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221171/marcos-unsure-when-displaced-saudi-ofws-will-be-paid</link><description>利雅得——估计有 10,000 名海外菲律宾工人 (OFW) 在 COVID-19 大流行期间流离失所，他们不得不等待更长时间，但小费迪南德·马科斯总统保证，他们将从关闭的沙特公司收到拖欠的工资。马科斯在周五晚上（马尼拉周六黎明）出发前往马尼拉之前对记者发表讲话，坚定表示海外菲工将获得报酬。 “我不能说[何时]，因为这也取决于沙特阿拉伯的内部流程，但我再次知道，他们将得到报酬，”他说。 “这只是时间问题，”总统补充道。马科斯在结束对这个石油资源丰富的王国为期两天的访问并参加周五举行的东南亚国家联盟-海湾合作委员会首次会议时做出了这一保证。总统表示，沙特政府已经完成了“清理”合格接收者名单的过程。 “我们已经到了讨论细节的地步……将与沙特方面一起制定，”他说。他重申了菲律宾政府早些时候的保证，即流离失所的海外菲劳将获得报酬，尽管沙特官员在他访问期间没有明确表态。 “从概念上讲，原则上，[沙特政府]将真正推动为那些因新冠疫情而失业的人支付保险。因此，这种情况将继续下去，”他说。 “我们最终可以解决这个问题。”工资不确定的消息让这里的一些海外菲工感到不舒服，他们中的许多人自去年以来一直在等待拖欠工资，同时从事兼职和低薪工作只是为了维持收支平衡。 “有了这笔钱，我就能找到薪水更高的工作。或者如果没有，我可以用它回到菲律宾的家。”达沃市本地人阿诺德·苏姆蓬 (Arnold Sumampong) 说道。苏马蓬表示，其他流离失所的海外菲劳在搬出去从事其他工作后也不知道预期的报酬。</description><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:48:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221171/marcos-unsure-when-displaced-saudi-ofws-will-be-paid</guid></item><item><title>沙特阿拉伯访问后，马科斯带着 $4.2B 回到 PH</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221169/marcos-back-in-ph-with-4-2b-after-saudi-arabia-visit</link><description>菲律宾马尼拉——小费迪南德·马科斯总统在对沙特阿拉伯进行为期两天的正式访问后于周六下午返回该国，带来了 42 亿美元的投资承诺，并保证为中东的菲律宾工人提供更好的工作条件。载有总统和菲律宾代表团的 PR001 航班从利雅得起飞，于下午 2 点 48 分抵达维拉莫尔空军基地。马科斯在抵达致辞中表示，他前往利雅得参加首届东盟领导人峰会的“非常短暂”的旅程东南亚国家（东盟）和海湾合作委员会（海合会）峰会“成功且富有成效”。 “这次峰会提供了一个机会，展示菲律宾长期以来对基于规则的国际秩序的推动，这对于维护我们地区的和平、安全与稳定至关重要，这些地区横跨两个最有活力的海上航道。世界贸易和通讯，”他说。据他介绍，他推动菲律宾与海湾合作委员会国家在能源、粮食安全和加强物流链等领域开展更多合作，“以实现我们[相互依存的]全球经济的持续进步。”海湾合作委员会国家包括巴林、科威特、阿曼、卡塔尔、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国，拥有约 200 万菲律宾工人。他在峰会期间表示，东盟和海湾合作委员会领导人还讨论了以色列和哈马斯武装分子之间正在进行的战争。他说：“我和我们一样希望和平能够实现，并希望根据国际人道主义法维护平民的福祉和安全。”他还表示，他会见了科威特王储谢赫米沙尔·艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫，讨论了菲律宾工人在科威特面临的劳工问题。</description><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:44:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221169/marcos-back-in-ph-with-4-2b-after-saudi-arabia-visit</guid></item></channel></rss>