<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球新闻</title><link>https://globalnation.inquirer.net/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2023 12:12:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>以色列受战争影响地区的 500 名菲律宾人被标记为安全</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220656/500-filipinos-in-israels-war-affected-areas-marked-themselves-safe</link><description>菲律宾马尼拉——周四，移民工人部 (DMW) 报告称，大约 500 名菲律宾人在以色列受战争影响的地区表示自己是安全的，以色列正在与巴勒斯坦激进组织哈马斯交战。 DMW 负责人汉斯·利奥·卡达克 (Hans Leo Cacdac) 在新闻发布会上表示：“受影响地区约有 500 人已表明自己在该地区是安全的。”他补充说，DMW 已经为之前在以色列请求援助的 120 名菲律宾人提供了帮助。 “大约有 120 份援助请求，其中大多数已得到援助或得到解决。我们只剩下三名 OFW（海外菲律宾工人）的身份需要更新。”Cacdac 报道。 “我们仍然需要获得这三名海外菲工的身份；在很大程度上，我们已经考虑到了所有请求援助的人，”他补充道。早些时候，DMW 表示，它与 OWWA 协调设立了一条热线，以帮助在以色列受影响的菲律宾人及其在菲律宾的家人。在以色列的菲律宾人及其在菲律宾的家人可以拨打+63 2 1348或WhatsApp和Viber号码+63 9083268344、+63 9271478186和+639205171059向菲律宾当局寻求帮助。相关报道：DMW 密切监视以色列局势，要求 OFW 采取预防措施 OWWA 在紧张局势升级期间监视以色列的 24,807 名菲律宾人 gsg</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 18:37:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220656/500-filipinos-in-israels-war-affected-areas-marked-themselves-safe</guid></item><item><title>WPS 碰撞油轮背后的公司敦促“立即”协助菲律宾渔民</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220653/firm-behind-oil-tanker-in-wps-collision-urged-to-assist-ph-fishers-right-away</link><description>菲律宾马尼拉——本着“人道主义”考虑的精神，一艘卷入西菲律宾海致命碰撞事件的商船的管理人员应该立即向受害的渔民及其家人提供援助。阅读：马绍尔群岛上市的油轮可能与黄岩岛相撞——PCG 参议员罗宾汉·帕迪拉 (Robinhood Padilla) 在参议院菲律宾海事和金钟区特别委员会就 10 月 2 日相撞事件举行的听证会上向外国油轮代表发出呼吁。 FFB Dearyn 号渔船与在马绍尔群岛注册的一艘原油油轮 Pacific Anna 相撞，造成三名船员死亡，一名船员受轻伤。阅读：参与 WPS 碰撞的命运多舛的船只现已被拖往苏比克 — PCG 11 名渔民在这场磨难中幸存下来。帕迪拉在听证会上表示：“如果我们可以考虑的话，出于人道主义目的，ika nga（正如他们所说），因为这些渔民非常贫穷。” “我希望我们可以考虑立即给予他们补偿，”他补充道。阅读：费舍尔表示，他们的船与商船相撞是一起事故。太平洋安娜号船员配备机构的培训总监阿布舍克·辛哈上尉表示，该公司将遵守调查结果。但帕迪拉警告该公司不要等到调查结果出来才提供应有的援助。 “我希望我们不会等待调查结果，因为这需要数年时间。兄弟，我的要求是出于人道主义原因，”他说。 “如果我们等待法院做出裁决，这将需要数年时间，”他进一步强调。特别委员会主席、参议员弗朗西斯·托伦蒂诺也响应了这一请求。 “我同意参议员们的请求，”他说。托伦蒂诺还敦促太平洋安娜公司的代表以及马绍尔群岛共和国海事事务副专员利奥·玻利瓦尔上尉与出席听证会的幸存渔民坐下来“不仅仅是同情受害者在这里，但为了达成更友好的解决方案，而不是在法律领域发生什么。”相关故事 推动菲律宾成为更多船只的船旗国 参与 WPS 碰撞的不幸船只现已被拖往苏比克 – PCG je</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 17:59:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220653/firm-behind-oil-tanker-in-wps-collision-urged-to-assist-ph-fishers-right-away</guid></item><item><title>希盟是联合国政府信任和参与全球咨询小组的成员</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220650/ph-a-member-of-uns-global-advisory-group-on-govt-trust-engagement</link><description>菲律宾马尼拉——联合国地方和地区政府秘书长（UNSG）成立了一个由来自世界各地领导人组成的咨询小组。据地方政府和地区政府全球工作组称，该小组的目的之一是分享如何应对与政府信任相关的挑战的见解。 “咨询小组的成立是在 2023 年可持续发展目标峰会之后和 2024 年未来峰会之前的《我们的共同议程》中提出的，代表了建立结构性参与进程的历史性成就。地方和地区政府选区与联合国的合作”，工作组表示。该小组由20名成员组成，其中15名是各自城市提名的地方和地区政府代表，另外5名来自成员国。该委员会由两位联合主席领导：毛里塔尼亚努瓦克肖特地区总统法蒂梅图·明特·阿卜杜勒·马利克和西班牙国际合作国务秘书皮拉尔·坎塞拉·罗德里格斯。该组织的成员之一是马卡蒂市市长阿比盖尔·比奈，她也是该组织中唯一的菲律宾市长代表。比奈在社交媒体平台 X 上发帖指出，她在该组织中的角色凸显了菲律宾对推进全球可持续发展议程的承诺。 “我非常荣幸接受这一重要角色及其责任。我承诺成为整个东南亚城市的代言人，确保我们独特且共同的挑战和愿望在全球决策走廊中得到回应，推动有意义的变革，为所有人创造可持续的未来。”她说，马卡蒂市政府明白，如果没有地方和地区政府的积极参与，大部分可持续发展目标就无法实现。 “我们不仅仅是贡献者；我们是催化剂，”她补充道。该顾问小组计划与联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯再会晤三次，探讨加强地方政府参与的方法。他们的第一次虚拟会议于 10 月 9 日举行。顾问小组的另一个主要职责是通过多项交付成果为即将举行的 2024 年未来峰会做出贡献。其中包括制定“与加强体制机制有关的指导说明，以加强地方和区域政府参与政府间进程；包含战略指导和政策倡导的政策简报，以加强国家与地方和区域政府之间的合作，</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 17:26:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220650/ph-a-member-of-uns-global-advisory-group-on-govt-trust-engagement</guid></item><item><title>“令人难以置信的人性”：在以色列遇害的菲律宾护士拒绝抛弃老年病人</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220641/fwd-unbelievable-loyalty-killed-filipina-nurse-in-israel-refused-to-leave-patient-behind</link><description>菲律宾马尼拉——据以色列官员称，在以色列和哈马斯组织之间的冲突中，一名菲律宾护士因拒绝留下一名老年病人而被杀。耶路撒冷副市长 Fleur Hassan-Nahoum 在 X（以前的 Twitter）上发帖向这位护士致敬。以色列官员 10 月 11 日表示：“安吉琳是一名来自菲律宾的护士，正在加沙卡法尔基布兹照顾她的老年病人尼拉。”“尽管有机会逃离哈马斯恐怖袭击，安吉琳表现出了令人难以置信的人性和忠诚。”在暴力事件期间留在尼拉身边，导致他们两人都被哈马斯残酷杀害，”她说。 “面对邪恶，这是难以想象的荣誉。”安吉琳是一名来自菲律宾的护士，她正在加沙卡法尔基布兹照顾年长的病人尼拉。尽管有机会逃离哈马斯恐怖袭击，安吉琳在暴力期间仍然站在尼拉一边，表现出了令人难以置信的人性和忠诚，导致…… pic.twitter.com/IDWcqntwWn — פלר חסן נחום Fleur Hassan-Nahoum (@FleurHassanN) 10 月 11 日据外交部 (DFA) 称，2023 年，两名菲律宾人在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的武装冲突中丧生。不过，外交部尚未公布更多细节。目前尚不清楚菲律宾护士是否在记录的死亡人数之列。据路透社报道，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周三向哈马斯宣战，以回应以色列历史上最致命的巴勒斯坦激进分子袭击。周六，哈马斯枪手从加沙地带入侵以色列，发动突然袭击，造成至少 1,200 人死亡。以色列对加沙进行了大规模轰炸，造成至少 1,055 人死亡。 GSG</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 15:32:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220641/fwd-unbelievable-loyalty-killed-filipina-nurse-in-israel-refused-to-leave-patient-behind</guid></item><item><title>涉及 WPS 碰撞的不幸船只现已被拖往苏比克 — PCG</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220628/ill-fated-boat-involved-in-wps-collision-now-being-towed-to-subic-pcg</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾海岸警卫队（PCG）官员周四表示，这艘命运多舛的渔船在西菲律宾海与一艘商船发生致命碰撞，目前正被拖往三描礼士省苏比克岛。海事安全服务司令部 PCG 指挥官约瑟夫·科伊姆 (Joseph Coyme) 海军中将表示，周三下午，私人公司 Harbour Star 的救援船成功“重新浮出”倾覆的 FFB Dearyn。 FFB 代表菲律宾渔船。 “他们（港口之星）已经到达现场，”科伊梅在参议院菲律宾海事和金钟区特别委员会的听证会上报告说。他指出：“他们对倾覆的船只进行了重新浮起，并成功地将其重新浮起，并且在海岸警卫队船只的帮助下提供了保证。” “他们现在正将 FB Dearyn 拖向三描礼士省的苏比克，”他告诉参议员们。他说：“我们与海港之星（Harbor Star）一家救助公司进行了讨论，以帮助海岸警卫队打捞这艘船，因为我们相信这对我们正在进行的调查非常重要。” 10 月 2 日，FFB Dearyn 号与 Pacific Anna 号相撞，三名船员死亡，一名船员受轻伤。 Pacific Anna 是一艘在马绍尔群岛注册的原油油轮。相关报道： PCG 在相撞一周后发现菲律宾渔民命运多舛的船只 PCG 负责人：士嘉堡附近的相撞与 WPS 问题无关</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 14:35:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220628/ill-fated-boat-involved-in-wps-collision-now-being-towed-to-subic-pcg</guid></item><item><title>中韩公司运营的西PH海商船相撞</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220631/commercial-ship-in-west-ph-sea-collision-operated-by-chinese-korean-firm</link><description>菲律宾马尼拉——周四，参议员们获悉，参与 10 月 2 日西菲律宾海致命碰撞事件的外国商船由一家中韩公司运营。参议院菲律宾海事特别委员会对造成三名菲律宾渔民死亡、另一人受伤的海上事件进行调查时披露了这一情况。 “Yung启示郎迪托&amp;#39;yung lumabas，&amp;#39;yung tanong na sino ang may-ari ng barko？ &amp;#39;容西科尔。 Sinokor是一家中韩合资企业，”参议员弗朗西斯·托伦蒂诺在听证会后告诉记者。 （这里唯一的爆料是谁拥有这艘船？Sinokor。Sinokor是一家中韩合资企业。）菲律宾海岸警卫队（PCG）在发给INQUIRER.net的短信中证实了这一信息。 PCG发言人Armando Balilo少将证实，Sinokor是中韩集团的合资企业。在听证会上，参议院少数党领袖阿奎利诺·“科科”·皮门特尔三世询问了原油轮“太平洋安娜”号撞向菲律宾渔船FFB Dearyn的背景。阅读：马绍尔群岛上市的油轮在黄岩岛相撞事件中受到关注 - PCG “它实际上属于 Sinokor 所有，”马绍尔群岛共和国海事事务副专员 Leo Bolivar 船长回答道。但他后来澄清了自己的说法。玻利瓦尔说：“我在这里确认，船东是 Compass Shipping 28 Corporation Limited，地址由 Sinokor Maritime Company Limited 负责……位于韩国首尔。”托伦蒂诺说，快速浏览一下 Sinokor 的网站就会发现，该公司是“中国和韩国集团的合资企业”。阅读：PCG 在碰撞一周后发现了菲律宾渔民不幸的船只“参议员（罗宾）帕迪拉刚刚打开了网站，显然这是中国和韩国集团之间的合资企业，”他说。然而，玻利瓦尔对证实这一信息犹豫不决。 “无论如何，这个名字给了我们一个暗示，Sinokor 一定是一家中韩合资企业，”皮门特尔说。约翰·埃里克·门多萨·克加 (John Eric Mendoza kga) 的报告</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 14:30:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220631/commercial-ship-in-west-ph-sea-collision-operated-by-chinese-korean-firm</guid></item><item><title>推动菲律宾成为更多船舶的船旗国</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220630/fwd-promote-ph-as-flag-state-hub-for-intl-ships-senator</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾以其熟练的海员而闻名，他们现在是全球海运业的支柱。参议员弗朗西斯·托伦蒂诺周四表示，菲律宾现在也应该成为国际船舶的“船旗国”枢纽。马绍尔群岛作为重要“船旗国”的地位引起了托伦蒂诺的兴趣，他主持了参议院菲律宾海事和海军区特别委员会的听证会。 “Dapat magkaroon na din ang 菲律宾 ng mga ganitong 注册 para agawin na natin sa iba； ang dami nating 海员呃，迪巴，”托伦蒂诺说。 （菲律宾应该有这样的登记处，这样我们就可以取代其他国家；我们有这么多海员，对吧？） tayo na ang magrerehistro ng mga barko，”他补充道。 （如果在菲律宾进行登记，该国会赚很多钱。）托伦蒂诺还表示，交通部应该“促进菲律宾作为国旗登记目的地”。马绍尔群岛 马绍尔群岛共和国海事事务副专员利奥·玻利瓦尔上尉表示，马绍尔群岛是世界船队中第三大船旗国，仅次于巴拿马和利比里亚。玻利瓦尔受邀参加参议院听证会，该听证会还解决了去年 10 月 2 日在西菲律宾海发生的菲律宾渔船与太平洋安娜号商船（一艘在马绍尔群岛注册的原油油轮）发生的致命碰撞事件。玻利瓦尔指出，“法律障碍”托伦蒂诺的提议是可行的，但该国的海事法可能会阻碍。玻利瓦尔说：“这是可能的，因为如果一个小国能够做到这一点，那么问题就在于，海事立法中有很多因素会阻碍我们。” “我看到菲律宾的海事立法与我们马绍尔群岛人相比，还有很多调整要做，但这是可能的，”他补充道。然而，参议员阿奎利诺·“科科”·皮门特尔三世也指出，船旗国有责任监管其管辖下的船舶。据美国海事技术与研究生学院称，船旗国有义务征税并对在其注册的船舶的污染水平进行定期检查和监管。相关报道： 参与 WPS 碰撞的命运多舛的船只现已被拖往苏比克 – PCG PCG 负责人：士嘉堡附近的碰撞没有什么</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 14:26:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220630/fwd-promote-ph-as-flag-state-hub-for-intl-ships-senator</guid></item><item><title>外交部：加沙警戒级别提升至 3 级；菲律宾人现在自愿遣返</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220622/dfa-alert-level-3-raised-in-gaza-repatriation-for-filipinos-now-voluntary</link><description>菲律宾马尼拉——周四，外交部副部长爱德华多·德维加向 INQUIRER.net 证实，加沙的危机警报已提升至第 3 级。 “这意味着政府呼吁菲律宾人考虑自愿遣返，”他说。该官员表示，外交部不会透露如何遣返巴勒斯坦城市的菲律宾人以及谁将协助他们离开该国的计划。 “我们不会透露计划，”德维吉在短信中说。他进一步证实，加沙目前处于封锁状态，以色列和巴勒斯坦伊斯兰激进组织哈马斯之间的战争仍在继续，任何人都无法进出。另一方面，以色列仍处于二级警戒状态，这意味着海外菲律宾工人的部署已停止，非必要的行动也受到限制。加沙的 137 名菲律宾人中，有 70 人正在寻求遣返，另有 3 万人仍在以色列。德维加在接受Radyo360采访时同样证实，死者的DNA检测结果可能是菲律宾人，目前尚未确定。截至撰写本文时，已确认有两名菲律宾人在以色列与哈马斯的冲突中伤亡，三人失踪。相关报道 2 菲律宾人确认在以色列-加沙战争中死亡 随着袭击摧毁加沙，以色列组建联合政府来监督战争</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 12:26:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220622/dfa-alert-level-3-raised-in-gaza-repatriation-for-filipinos-now-voluntary</guid></item><item><title>两名菲律宾人确认在以色列-加沙战争中丧生</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220600/2-filipinos-confirmed-dead-in-israel-gaza-war</link><description>菲律宾马尼拉——以色列战争夺去了两名菲律宾人的生命，其中一名来自邦板牙省的男子被哈马斯武装分子抓获，另一名来自邦阿西楠省的 33 岁女子与雇主——菲律宾大使馆一起身亡周三在特拉维夫表示。副领事帕特里夏·纳拉霍斯 (Patricia Narajos) 表示，截至发稿时，菲律宾官员还试图通过 DNA 检测确认第三名菲律宾人死亡的可能性。劳工专员鲁道夫·加巴桑(Rodolfo Gabasan)表示，周末加沙地带附近的巴勒斯坦激进组织发动了突然协调的袭击，在这个犹太人占多数的国家引发了暴力和流血事件，导致两名菲律宾人在基布兹或以色列社区被杀。加巴桑在周三的在线新闻发布会上告诉马拉干鄢记者，这名男性受害者死亡的具体情况尚不清楚，“但他是被哈马斯抓获的人之一”。这位官员说，至于女性受害者，她和她的雇主在武装分子强行打开大门时被“枪杀”。纳拉霍斯说，这名妇女已在以色列担任看护员六年，最近与她在菲律宾的丈夫结婚。使团副团长兼总领事安东尼·曼达普表示，两名菲律宾人死亡的具体细节仍在调查中。但他向《询问者报》透露，这些尸体是在加沙地带或距加沙边境七公里以内的以色列人口稠密地区发现的。周三，小费迪南德·马科斯总统对两名菲律宾人的死亡表示哀悼，同时谴责巴勒斯坦和以色列军队之间的敌对行动升级。 “听到两名菲律宾人在以色列死亡的消息后，我心情沉重。菲律宾谴责这些杀戮，并坚决反对持续的恐怖和暴力，”总统在一份声明中说。马科斯保证，政府将向以色列境内的 3 万名菲律宾人以及生活在受战争影响最严重的加沙地带的 137 名菲律宾人提供援助。外交部（DFA）周三表示，加沙共有 70 名菲律宾人正在寻求遣返。但菲律宾外交部副部长爱德华多·德维加告诉众议院海外工人事务委员会，由于以色列军队在加沙实施封锁，菲律宾官员仍在努力将他们救出。 “想要被遣返的人数不断增加</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 05:30:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220600/2-filipinos-confirmed-dead-in-israel-gaza-war</guid></item><item><title>遣返加沙的菲律宾人比以色列的菲律宾人更难 – DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220597/repatriating-filipinos-in-gaza-would-be-harder-than-those-in-israel-dfa</link><description>菲律宾马尼拉——周三，外交部官员向众议院小组承认，在武装冲突持续不断的情况下，遣返巴勒斯坦加沙地带的菲律宾人比遣返以色列人要困难得多。在以色列，遣返工作将由外交部副部长爱德华多·德·维加根据菲律宾法律规定由移民工人部负责处理。在加沙，牵头机构是外交部（DFA），因为没有菲律宾代表，驻约旦大使馆负责监测局势。 “因此，在加沙，我们需要大量的政治外交才能遣返他们。我再说一遍，这个数字在上升。但目前，在 137 名菲律宾人中，有 70 人要求遣返，”德维加说。 “当然，我们无法透露将如何开展工作的细节。这是一个敏感问题，但我们将按照总统的指示进行处理。”驻约旦的危险大使威尔弗雷多·桑托斯支持德·维加。他说，现在离开加沙地带可能很危险，因为出口点已被封锁并遭到袭击。桑托斯表示，目前其他国家尚未进行强制撤离，因为以色列军队和哈马斯武装分子仍在发生小规模冲突，这可能会危及撤离人员的生命。阅读：以色列袭击并封锁加沙，哈马斯誓言要处决人质“事实上，我们收到一份报告称，巴勒斯坦美国人很难离开加沙，因为通往埃及的一个出口点遭到了袭击，而且过去一直受到袭击”几天了，”桑托斯说。 “一个东盟驻约旦大使馆已与我们联系，并请求我们是否也可以帮助他们遣返。因此，目前，在我们拥有一条允许包括菲律宾人在内的第三国国民安全通行的人道主义走廊之前，我们的国民出境或撤离可能是不可行的，因为我们必须考虑，法官大人，我们国民的安全将接受这一程序。” “但我们继续，我们驻安曼大使馆不仅继续与国际组织协调，在加沙的存在也有限，为我们的国民提供援助，”他补充道。 “我们驻安曼大使馆也正在与菲律宾驻特拉维夫大使馆密切协调，</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 01:57:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220597/repatriating-filipinos-in-gaza-would-be-harder-than-those-in-israel-dfa</guid></item><item><title>Comelec 无限期暂停饱受战争蹂躏的以色列的海外菲工选民登记</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220596/comelec-indefinitely-suspends-voter-registration-in-war-torn-israel</link><description>菲律宾马尼拉——由于与巴勒斯坦激进组织哈马斯的战争，选举委员会（Comelec）无限期暂停在以色列的海外菲律宾工人（OFW）的选民登记。 Comelec 表示，它在周三的全体会议上批准了暂停。 “我们不想牺牲菲律宾同胞的生命和安全。暂停将是无限期的，我们尚未考虑是否要延长暂停时间。重要的是菲律宾人，特别是以色列人的保护和福利，”Comelec 负责人乔治·加西亚 (George Garcia) 在一份菲律宾语声明中说道。阅读：两名菲律宾人确认在以色列-加沙战争中死亡阅读：遣返加沙的菲律宾人将比以色列的菲律宾人更难 - 外交部阅读：“希盟在与哈马斯的战争中与以色列站在一起”在暂停之前，2025年5月的海外选民登记全国和地方选举于 2022 年 12 月 9 日恢复，并将持续到 2024 年 9 月 30 日。Comelec 表示，仍将讨论延期计划。自动提款机</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 22:22:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220596/comelec-indefinitely-suspends-voter-registration-in-war-torn-israel</guid></item><item><title>“希盟在与哈马斯的战争中与以色列站在一起”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220589/marcos-meets-with-israeli-ambassador-fluss-says-ph-stands-with-israel</link><description>菲律宾马尼拉——周三，总统费迪南德·“邦邦”·马科斯表示，菲律宾与周末遭到巴勒斯坦激进组织哈马斯袭击的以色列站在一起。马科斯是在马拉干鄢会见以色列驻菲律宾大使伊兰·弗拉斯时做出上述宣布的。据总统通讯办公室（PCO）在一份声明中称，两人会面讨论了以色列的最新局势。 “总统向安大使保证。菲拉斯表示，在这场反对哈马斯非人道恐怖袭击的战争中，菲律宾将永远与以色列站在一起。”在讨论中，马科斯还对在以色列下落不明的三名菲律宾人表示担忧，但大使向总统保证，以色列正在尽一切努力确保失踪菲律宾人的安全。菲律宾政府还感谢以色列和以色列国防军营救了20多名菲律宾人并将他们带回安全地带。早些时候，马科斯对以色列与哈马斯冲突中确认的两名菲律宾国民死亡表示遗憾，谴责导致平民被杀的“恐怖和暴力”。与此同时，菲律宾驻以色列特拉维夫大使馆表示，仍在核实第三名菲律宾人死亡的报道。相关报道：以色列袭击加沙，巴勒斯坦人争先恐后寻求安全 加沙的 70 名菲律宾人寻求遣返 – DFA gsg</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 19:06:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220589/marcos-meets-with-israeli-ambassador-fluss-says-ph-stands-with-israel</guid></item><item><title>特使赞扬希盟与意大利的75年关系</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220586/fwd-ph-italy-should-strengthen-bilateral-ties-says-diplomat</link><description>菲律宾马尼拉——意大利驻菲律宾大使马可·克莱门特周三表示，菲律宾和意大利应该创造更多机会来加强两国的双边关系。他在《菲律宾-意大利：共同崛起》一书的媒体发布会上表示：“双边建交七十五周年是两国和两国人民生活中的一个重要周年纪念日，当然值得以令人难忘的方式庆祝。” ”庆祝菲律宾与意大利建交75周年。这位大使补充道：“我们需要通过制定举措来更好地加强我们的联系，使我们的人民能够取得成功，并确保他们植根于我们共同崛起的目标。”克莱门特进一步表示，这些活动应侧重于文化、经济和外交进步。意大利大使馆同样也在关注为菲律宾学生提供奖学金的机会，并针对马尼拉大都会的边缘化社区推出了一系列有关教育、表演艺术和语言的活动。克莱门特还对菲律宾工人在意大利的存在表示欢迎。 “菲律宾工人和菲律宾家庭的存在对于我们的经济和社会结构至关重要，”他说。菲律宾-意大利：共同崛起 这本书收录了菲律宾和意大利作家、艺术家和外交官的 80 个故事，围绕两国之间的多方面伙伴关系展开。它讲述了有关菲律宾和意大利美食、建筑、科学、商业、宗教、体育和儿童保育的故事。克莱门特指出，这本书花了两年时间和大量的努力才完成。 “这是一个非常特别的物体；它被称为一本书。不幸的是，我们的人民、我们的孩子、我们的朋友逐渐对书这种东西越来越不熟悉，”他说。 “推广阅读、撰写专题报道、发起辩论，”他补充道。这本书不出售，并且只印刷了有限的副本，但可以通过大使馆网站免费获取其电子版。相关报道：DFA：为意大利欺诈和非法招募受害者提供法律援助 gsg</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 18:14:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220586/fwd-ph-italy-should-strengthen-bilateral-ties-says-diplomat</guid></item><item><title>DNA测试正在进行中，以确认以色列是否有第三例菲律宾人死亡</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220571/dna-test-ongoing-to-confirm-if-there-is-a-3rd-filipino-fatality-in-israel</link><description>菲律宾马尼拉——DNA（脱氧核糖核酸）测试正在进行，以确认一名在以色列和激进组织哈马斯之间的战争中丧生的人的身份。外交部宣布这一消息是因为怀疑死者可能是菲律宾人。一旦死者身份得到确认，他或她可能是在以色列冲突中丧生的第三名菲律宾人。周三，在众议院海外工人事务委员会的听证会上，外交部副部长爱德华多·德·维加表示，他们正在等待 DNA 测试的结果。他说：“我们仍然很遗憾地通知您两起已确认的死亡事件。” “还有第三个。第三例可能死亡，DNA 检测正在进行中，以检查其是否确实是其中一名失踪的菲律宾人。”德维加报道。 “在这三人之后，还有三人下落不明，”他说。德维加宣布这一消息的几个小时前，外交部确认两名菲律宾人在以色列军队和哈马斯之间的小冲突中死亡。相关报道：以色列和巴勒斯坦战争：您现在需要了解的信息 以色列和加沙在与哈马斯 APL 的战争中死亡人数超过 1,000 人</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 14:08:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220571/dna-test-ongoing-to-confirm-if-there-is-a-3rd-filipino-fatality-in-israel</guid></item><item><title>加沙的 70 名菲律宾人寻求遣返 – DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220570/fwd-70-filipinos-in-gaza-strip-seek-repatriation-dfa</link><description>外交部(DFA)周三表示，这70名菲律宾人正在巴勒斯坦城市加沙寻求遣返，但以色列境内的菲律宾人没有提出要求。</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 13:49:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220570/fwd-70-filipinos-in-gaza-strip-seek-repatriation-dfa</guid></item><item><title>菲律宾大使馆核实了以色列发生的第三起菲律宾人死亡事件； 3 失踪</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220569/ph-embassy-verifying-reported-3rd-filipino-fatality-in-israel-3-missing</link><description>菲律宾马尼拉——周三，菲律宾驻以色列大使馆表示，在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间持续发生的冲突中，正在核实另一名菲律宾人死亡的报道，而另外三名菲律宾人仍下落不明。在马拉干鄢宫举行的新闻发布会上，菲律宾驻以色列大使馆副领事帕特里夏·纳拉霍斯表示，大使馆仍在确认第三起菲律宾人死亡事件。纳拉霍斯说：“截至凌晨，大使馆报告的 32 人失踪中，有两人确认死亡，一人报告死亡，但仍有待 DNA 证据确认。”她补充说：“到目前为止，仍有 3 人失踪，26 人已获救。”外交部早些时候证实两名菲律宾人在以色列死亡。据使馆消息，已确认的死亡病例中，有一名来自邦阿西楠省的33岁女性护理人员，她已在以色列工作六年。第二名死亡者是一名来自邦板牙省的 42 岁男性。大使馆表示，这两名菲律宾人于周六在以色列南部哈马斯的袭击中被杀。相关报道：1 名在以色列失踪的菲律宾人已找到，6 人仍下落不明 – DFA 以色列部队在加沙地带 APL 附近营救了 8 名菲律宾菲劳</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 13:34:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220569/ph-embassy-verifying-reported-3rd-filipino-fatality-in-israel-3-missing</guid></item><item><title>马科斯哀悼两名在以色列丧生的菲律宾人</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220562/marcos-mourns-death-of-2-filipinos-in-israel</link><description>菲律宾马尼拉——周三，小费迪南德·马科斯总统对以色列与哈马斯冲突中两名菲律宾国民的死亡表示哀悼，谴责导致平民被杀的“恐怖和暴力”。马科斯是在外交部长恩里克·马纳洛早些时候证实两名菲律宾人在以色列持续冲突中丧生后发表上述声明的。 “听到两名菲律宾人在以色列死亡的消息后，我心情沉重。菲律宾谴责这些杀戮行为，并坚决反对持续的恐怖和暴力，”马科斯在一份声明中说。马科斯表示，菲律宾政府将继续坚定地根据联合国决议和国际法追求持久和平。随后，他承诺向受影响的海外菲律宾工人（OFW）和受冲突影响的菲律宾社区提供支持。总统此前指示移民工人部和海外工人福利管理局寻找并解释所有在以色列的海外菲劳及其家人的下落，并与菲律宾驻特拉维夫大使馆和以色列移民工人办公室密切合作，确保他们的安全。相关报道 1 名在以色列失踪的菲律宾人已找到，6 人仍下落不明 – 外交部在加沙地带发布 3 级警报 – DFA je</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 11:23:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220562/marcos-mourns-death-of-2-filipinos-in-israel</guid></item><item><title>马科斯誓言加强希盟与乌干达和斯里兰卡的关系</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220555/marcos-vows-to-strengthen-ph-ties-with-uganda-sri-lanka</link><description>菲律宾马尼拉——周三，小费迪南德·“邦邦”·马科斯总统誓言要进一步发展菲律宾与斯里兰卡和乌干达的双边关系。马科斯是在斯里兰卡驻菲律宾大使哈沙·塔尔帕赫瓦和非常驻乌干达大使奥耶拉·比贡贝周二访问马拉干鄢并递交国书后发表上述声明的。马科斯告诉塔尔帕赫瓦，他的目标是进一步加强菲律宾与斯里兰卡的关系，自两国于 1961 年 1 月 11 日建立正式外交关系以来，这种关系已经持续了 62 年。“我们两国都着眼于未来发展各自的经济。为各国人民创造更加美好的生活。我相信我们能够找到共同努力的方式，以实现我们两国的共同利益。”马科斯在一份声明中说道。塔尔帕赫瓦则誓言要进一步巩固和加强菲律宾和斯里兰卡之间的关系，“将其提升到一个新的水平”。塔尔帕赫瓦表示：“在我的任期内，我期待着进一步巩固和加强我们两国之间的热情友好关系，并将其提升到新的水平。”与此同时，马科斯表示希望比贡贝在访问期间能够找到促进乌干达和菲律宾之间关系的方法。 “我们两国走在同一条道路上，因此，我认为，只要我们保持牢固的伙伴关系和紧密的联盟，我们一路走来吸取的经验和教训将对我们两国都有利。深刻而生动，”马科斯说。比贡贝在递交国书时表示，她很荣幸担任乌干达驻菲律宾候任大使，她注意到两国之间温暖、亲切和传统的关系。她说：“菲律宾共和国和乌干达在为两国人民带来经济发展方面走着相同的道路，因为两国最近都经历了过去的高速增长。”她希望两国之间的关系能够不断发展。菲律宾驻肯尼亚内罗毕大使馆对乌干达拥有行政管辖权，唐玛丽担任菲律宾非常驻大使。相关故事 Bongbong Marcos 着眼于与埃塞俄比亚、秘鲁建立更紧密的贸易关系 马科斯与马来西亚领导人的关系将促进贸易 – Romualdez je</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 09:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220555/marcos-vows-to-strengthen-ph-ties-with-uganda-sri-lanka</guid></item><item><title>外交部：两名菲律宾人在饱受战争蹂躏的以色列丧生</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220551/dfa-2-filipinos-killed-in-war-torn-israel</link><description>菲律宾马尼拉（更新）——外交部长恩里克·马纳洛周三透露，两名菲律宾人在以色列和巴勒斯坦组织哈马斯之间的武装冲突中丧生。马纳洛在推文中表示：“菲律宾谴责哈马斯针对以色列的行动导致两名菲律宾国民被杀以及所有其他恐怖主义和暴力行为。”他补充说：“菲律宾准备与其他国家合作，根据联合国安理会相关决议和国际法一般原则，寻求持久解决冲突的办法。”马纳洛尚未提供有关两人死亡的其他细节，但据外交官员称，菲律宾政府将继续向以色列和巴勒斯坦陷入困境的菲律宾国民提供一切可能的援助。然而，负责移民工人事务的外交部副部长爱德华多·德·维加在接受电台采访时透露，这两名死亡者属于该机构此前报道的下落不明的菲律宾人。 “Dalawa sa mga 失踪了，菲律宾人 ay pumanaw na。印地语 pa kami magre-release ng 详细情况hanggang may ginawang 公告 po mamayang hapon maaaring si Pangulo[ng Ferdinand Marcos Jr.] Mismo，”De Vega 在 Radyo 630 上说道。（两名失踪的菲律宾人已经死亡。我们不会发布详细信息，直到今天下午可能由马科斯总统本人宣布。）据德维加称，截至本文发布时，仍有五名菲律宾人失踪。与此同时，他表示加沙地带目前有 50 人要求遣返。 “萨加沙地带伤亡惨重，ngunit parami nang parami 和 gustong magpa 遣返。 Singkwenta ang gustong magpa 从加沙遣返。萨以色列 ay wala pa pong gustong magpa 遣返，”德维加说。 （加沙地带没有人员伤亡，但越来越多的人希望被遣返。有 50 人希望从加沙遣返。在以色列，还没有人愿意被遣返。） 相关报道 菲律宾大使馆核实第一起菲律宾人死亡事件的报告在饱受战争蹂躏的以色列 以色列军队在加沙地带附近营救了 8 名海外菲工 je</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 07:57:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220551/dfa-2-filipinos-killed-in-war-torn-israel</guid></item><item><title>菲律宾、美国、日本和加拿大海军在吕宋岛南部海域表现出团结</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220529/ph-us-japan-and-canada-navies-flex-solidarity-in-waters-off-southern-luzon</link><description>作为“萨玛萨玛”演习海上阶段的一部分，菲律宾、美国、日本和加拿大的海军舰艇本周在吕宋岛南部海域一起航行，以示团结。菲律宾海军护卫舰BRP Antonio Luna、日本海上自卫队驱逐舰JS Akebono、英国皇家海军近海巡逻舰HMS Spey、美国海军导弹驱逐舰USS Dewey和加拿大皇家海军HMCS Vancouver在菲律宾附近编队航行。作为联合海军演习的一部分。南吕宋海军部队（Navforsol）表示，这些编队象征着“团结、坚定不移的承诺和成功表现”以实现演习目标。 2,000 名人员参加 共同航行后，两艘舰艇进行了一次防空演习，重点是跟踪和识别正在接近的飞机。该训练还包括一次海域意识演习，菲律宾和美国海军舰艇“在了解情况的同时，采取了适当的保护编队”纳夫福索尔说，在培训登上海船进行执法之前，“要先了解海域、船只运动和环境条件”。美国海军侦察机和菲律宾海军空中国王C90也参加了演习，展示信息共享。此外，“安东尼奥·卢纳”号和“杜威”号航母还参加了与沃利·施艾拉号补给舰一起进行的海上补给训练，练习了燃料和其他物资的转移。近2000名人员参加一年一度的“Sama-Sama”演习，其中还包括来自澳大利亚、法国、新西兰和印度尼西亚的观察员和专家。这些演习将于10月2日至14日举行，正值菲律宾和中国在西菲律宾海局势高度紧张之际举行。西菲律宾海是南海的一部分，北京对南海几乎完全拥有主权。查询</description><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 05:44:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220529/ph-us-japan-and-canada-navies-flex-solidarity-in-waters-off-southern-luzon</guid></item></channel></rss>