<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球新闻</title><link>https://globalnation.inquirer.net/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Oct 2023 00:30:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>尽管中国试图封锁，阿云金仍通过船补给</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221435/ayungin-resupply-still-by-boat-despite-china-blockade-try</link><description>菲律宾马尼拉——武装部队参谋长小罗密欧·布劳纳上将表示，尽管中国一再骚扰进行轮换和重新补给的菲律宾船只，但仍将继续通过船只向驻扎在爱云浅滩马德雷山脉的部队运送物资。罗尔）任务。布劳纳表示，使用飞机向作为该国军事前哨基地的二战船只运送军事人员补给品会带来后勤挑战，而且可能不可行。 “我们之前已经尝试过，但问题是飞机只能运载少量补给品，”他在周二接受 dzRH 采访时表示。 “我们的直升机无法从巴拉望大陆飞往阿云金。距离很远。” 2014年3月，国防部证实“通过飞机向驻扎在马德雷山脉的军队空投食品，以躲避中国海船的封锁”。阿云金距巴拉望省黎刹镇185公里，位于该国370公里的专属经济区内。尽管北京根据历史记录声称对几乎整个南海拥有主权，但该浅滩距离中国最近的陆地海南岛有1000多公里。然而，继续布劳纳声明的巡逻队似乎与法新社发言人梅德尔·阿吉拉尔上校在 Bagong Pilipinas Ngayon 新闻发布会上所说的话相矛盾。阿吉拉尔表示，10 月 22 日中国船只与向 BRP Sierra Madre 运送物资的菲律宾船只发生两起相撞事件后，法新社正在考虑以其他方式向阿云金浅滩执行罗尔任务。 “所有这些事情都在考虑中，[甚至是其他补给方式]，因为我们实际上想要完成的是在不受任何一方干扰的情况下成功完成罗尔任务，”他告诉记者，但他没有提供更多细节。尽管发生了碰撞，阿吉拉尔表示，菲律宾警察将继续在西菲律宾海进行海上巡逻。他强调：“让我们的人民和世界其他国家知道，这一事件不会阻止我们做正确的事情，做那些有利于我们人民的事情，以及支持和加强基于规则的国际秩序的事情。”周一，兼任西菲律宾海国家工作组主席的国家安全顾问爱德华多·阿诺与美国外长杰克·沙利文通了电话。 “先生。沙利文</description><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 05:50:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221435/ayungin-resupply-still-by-boat-despite-china-blockade-try</guid></item><item><title>遣送回国，替换中国特使——参议员维拉纽瓦</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221431/it-may-be-time-for-chinese-envoy-to-be-sent-home-be-replaced</link><description>菲律宾马尼拉——在中国最近入侵西菲律宾海并进行危险举动后，参议院多数党领袖乔尔·维拉纽瓦表示，现在可能是把中国驻菲律宾大使送回北京的最佳时机。维拉纽瓦周二在一份声明中提到中国大使黄溪连时表示，“现在可能是把中国大使送回北京并由优先遵守国际法的人接替的合适时机”。周日，一艘中国海警船和中国海上民兵船骚扰并击中了一艘正在为驻在爱云礁的菲律宾军队执行补给任务的菲律宾海警和一艘包租船。维拉纽瓦表示，中国在西菲律宾海的持续侵略和“非法活动”令人遗憾和不可接受。这位参议员表示：“中国海警的入侵——袭击并破坏在阿云金浅滩运送必需品的菲律宾海军船只，无疑是一种升级的骚扰形式。”维拉纽瓦强调，有必要加强菲律宾海岸警卫队并使之现代化，并称这样做可能有助于该部队更好地保卫国家领土。相关报道：祖比里谴责中国在西菲海的危险演习 中国继续破坏其在国际舞台上的形象 – 法新社</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 21:50:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221431/it-may-be-time-for-chinese-envoy-to-be-sent-home-be-replaced</guid></item><item><title>菲美防务条约不能用于对抗中国：“禁止武装攻击”——国家安全委员会执行官</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221427/ph-us-defense-treaty-cant-be-used-vs-china-no-armed-attack-nsc-exec</link><description>菲律宾马尼拉——国家安全委员会（NSC）官员周二表示，菲律宾政府不应援引菲律宾与美国之间的共同防御条约（MDT）来解决中国对西菲律宾海（WPS）的侵略行为。国家安全委员会助理总干事乔纳森·马来亚指出了这一点，以回应有关该协议在处理中国骚扰菲律宾船只问题上毫无用处的批评。他说，不能引用MDT，因为中国在WPS的活动并不构成武装袭击。 “正如 MDT 中所述，对菲律宾船只的公开攻击就足以触发 MDT，”马来亚通过 CNN 菲律宾频道解释道。 “但是，没有发生武装袭击，因此我们没有触发MDT的依据，”他观察到。马来亚也很快澄清，这些言论只是他的个人意见。 “好吧，sa tingin ko po，这是我个人的观点，印地语 natin kailangang i-invoke，”他说。 （嗯，在我看来，这是我个人的观点，我们不需要援引它。）“即使我们想援引它，印地文帕纳帕纳洪，”他指出。 （即使我们想援引它，现在还不是时候。）中国船只此前曾撞上菲律宾武装部队承包的一艘补给船和一艘菲律宾海岸警卫队船只，导致两艘船只受损。马来亚与一些人的印象相矛盾，他们说该协议没有用。马来亚表示：“这对菲律宾和美国不公平，因为多边条约是与美国达成的所有协议的根源。”他指出，两国之间的《访问部队协议》和《加强防务合作协议》都是以该条约为基础的。他说：“MDT不能仅仅被视为一种进攻工具，它也是我们与美国安全关系的基石。” MDT 表示，如果外部势力攻击菲律宾或美国，两国将相互支持。该协议于 1951 年 8 月 30 日签署。 APL 相关报道：在 WPS 碰撞中的菲律宾船只带来了修复 BRP Sierra Madre 的材料 – 法新社 DFA 在最近一次阿云金浅滩船只碰撞事件后召见中国特使前往菲律宾</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 20:15:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221427/ph-us-defense-treaty-cant-be-used-vs-china-no-armed-attack-nsc-exec</guid></item><item><title>法新社负责人表示，BRP 塞拉马德雷物资的运送将继续通过海上进行</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221403/afp-chief-says-delivery-of-brp-sierra-madre-supplies-to-continue-via-sea</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾武装部队（法新社）总参谋长小罗密欧·布劳纳将军周二表示，尽管中国在西菲律宾海持续骚扰，但为 BRP Sierra Madre 运送物资仍将通过海上进行。他解释说，使用直升机为驻扎在阿云金浅滩的菲律宾海军舰艇上的军事人员运送补给品会带来后勤挑战，因此可能不可行。布劳纳在接受 DZRH 电台采访时表示：“中午，我们会提供 kayang dalhin，但有问题。” （我们之前已经尝试过，但问题是它只能运载少量补给品。）阅读：“WPS 补给任务无需征求中国的许可”“当然，‘yung mga 直升机 natin 印度语 n&amp;#39;ya kaya ’ yung mula doon sa 巴拉望岛hanggang doon sa Ayungin Shoal, masyadong malayo po，”他补充道。 （当然，我们的直升机无法从巴拉望岛飞往爱云浅滩，太远了。）布劳纳进一步表示，他们将听从小费迪南德·马科斯总统的命令，继续为搁浅世界的船员执行补给任务二战军舰。阅读：WPS 碰撞中的 PH 船只带来了修复 BRP Sierra Madre 的材料 – 法新社“Inutos po ng Pangulo na tuloy-tuloy &amp;#39;yung ating 补给任务，因为这是我们的义务 dahil may mga sundalo po tayo dun so kailangang suportahan po。” （总统命令我们继续执行补给任务，因为这是我们的义务，因为我们在那里有士兵，所以我们需要支持他们。）BRP 塞拉马德雷号故意停泊在阿云金浅滩，作为菲律宾军队的前哨基地之一，负责监视国家的专属经济区。该浅滩距巴拉望省约 194 公里。阅读：政府不想修复而不是更换 BRP 塞拉马德雷 - 布劳纳 2014 年，法新社利用飞机向 BRP 塞拉马德雷的海军陆战队空投食物，规避了中国的海上封锁。北京一直坚持不懈地声称，通过其最新的十段线拥有南海的大部分地区，该线与西菲律宾海和菲律宾的专属经济区重叠。阅读：中国新的“十段线”地图包含了台湾、西菲律宾海的大部分地区。十段线曾经是九段线，2016 年 7 月被国际法庭的仲裁裁决宣告无效。</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 11:59:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221403/afp-chief-says-delivery-of-brp-sierra-madre-supplies-to-continue-via-sea</guid></item><item><title>DFA执行官表示，约旦河西岸的20名菲律宾人希望返回菲律宾</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221395/dfa-exec-says-20-filipinos-in-west-bank-want-to-go-back-to-ph</link><description>菲律宾马尼拉——随着以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的战斗加剧，约旦河西岸的近 20 名菲律宾人表示希望返回菲律宾。 “有几个。近 20 名[已表明意图的菲律宾人]。但[他们的遣返]会更容易，”外交部副部长爱德华多·德维加在接受Radyo 630采访时用英语和菲律宾语混合说道。外交部(DFA)官员还表示，至少有122名菲律宾人在西方银行，两个指定的巴勒斯坦占领领土之一，另一个是加沙地带。 “其中，mga 20 ang gustong umuwi。嗯，印地语 Magkaka giyera doon。 Pero &amp;#39;yung 和平与秩序[并关注]马拉明抗议恩加永。 Mas madali &amp;#39;yun kasi tatawid lang [sila] ng Jordan，”他补充道。 （其中，大约有 20 人想回家。嗯，那里不会发生战争。但和平与秩序是人们关心的问题，而且现在有很多抗议活动。这更容易，因为[他们]将穿过约旦。）阅读：17 名以色列海外菲工于 10 月 18 日返回菲律宾 — DMW De Vega 没有提供更多细节，包括遣返时间表，但指出菲律宾政府将“尽快”将他们带回国。外交部已将约旦河西岸地区的危机警报提升为 2 级。菲律宾驻约旦大使馆表示，当东道国的内部和外部威胁“对菲律宾人的生命、安全和财产造成真正的威胁”时，就会发布这一警报级别。阅读：第二批来自以色列的菲律宾人将于 10 月 20 日回国 – gov&amp;#39;t kga/abc</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 10:17:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221395/dfa-exec-says-20-filipinos-in-west-bank-want-to-go-back-to-ph</guid></item><item><title>PH：WPS 船只相撞事件“严重升级”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221377/ph-wps-boat-collisions-a-serious-escalation</link><description>菲律宾马尼拉——周一，国防部长小吉尔伯托·特奥多罗称，中国船只与为菲律宾军队在爱云浅滩运送补给品的菲律宾船只相撞，是“中国政府在西菲律宾进行的非法活动的严重升级”。海（WPS）。” “菲律宾政府认为中国最近的侵略行为公然违反了国际法。中国没有合法权利或权力在我领海进行执法行动。我们正在政府最高层认真对待这一事件，”特奥多罗在马拉干鄢举行的新闻发布会上说。他还指责北京通过“歪曲故事以达到自己的目的”来“故意混淆事实”，并称“合法”的轮换和补给（罗尔）任务是在该国专属经济区（EEZ）内进行的“5月2日，中国海警和海上民兵船只公然违反国际法，骚扰并故意袭击Unaizah号和菲律宾海岸警卫队（PCG）船只BRP Cabra。”特奥多罗强调，中国在菲律宾专属经济区内“没有管辖权、权力或权利进行任何行动”，并将其行为描述为“严重侵犯和非法行为”。马科斯下令调查 国防部长证实，小费迪南德·马科斯总统当天早些时候召开了国家安全和国防集群指挥会议，同时他还命令 PCG 对碰撞事件进行调查，并将调查结果提交给他“以供调查”。五天内做出最终处置”。国家安全委员会（NSC）认为，如果北京在西菲律宾海采取“挑衅行动”，中国海上力量对执行罗尔任务的菲律宾船只的持续侵略可能会导致“灾难性后果”。国家安全委员会助理总干事兼发言人乔纳森·马拉亚表示：“虽然（周日的）碰撞事故没有造成人员伤亡，但中国的挑衅性和不负责任的行为显然会再次阻碍菲律宾船员的安全。”他坚称，Unaizah May 1 和 2 号受菲律宾海军雇佣，负责向驻扎在 BRP Sierra Madre 的部队运送补给品，这是一艘搁浅的船只，充当阿云金浅滩的军事前哨，该船执行的是合法任务。中国声称马来亚“垮台”</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:55:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221377/ph-wps-boat-collisions-a-serious-escalation</guid></item><item><title>外交部否认洛钦关于巴勒斯坦儿童的言论</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221374/dfa-disavows-locsins-statements-on-palestinian-children</link><description>外交部（DFA）与该国驻英国大使特奥多罗·洛钦最近在社交媒体上发布的关于陷入以色列和伊斯兰组织哈马斯之间重燃冲突的巴勒斯坦儿童的帖子保持了距离。 “菲律宾共和国外交部完全不同意特奥多罗·洛钦大使在推特上发表的声明，”该机构在周一的一份简短声明中表示。 “这样的声明完全是以他个人身份发表的，”它补充道。洛钦在 X（以前的推特）上发布的帖子（现已删除）的部分内容是：“这就是为什么巴勒斯坦儿童应该被杀害；这就是为什么巴勒斯坦儿童应该被杀害；”他们长大后可能会变得像无辜的巴勒斯坦人一样容易受骗，任由哈马斯向以色列发射火箭。并不是说他们可以阻止他们，但这不是借口。” “他们是穆斯林。他们可以对哈马斯进行大规模自杀，直到后者用完子弹，”该帖子补充道。道歉 兼任马科斯总统驻华特使的洛钦周日在 X 上发帖，为这些言论道歉，称这些言论只是对另一篇帖子的“讽刺回应”。 “我立即删除了对一条推文的讽刺回应，因为我意识到它可能会被误解并转发以煽动，”这位前内阁官员说，他因该帖子而受到网友的批评。 “我向那些误解了我的观点并且实际上被触发的人致歉——我显然不是主张任何人的真正死亡，而只是主张结束任何纵容恐怖主义的意识形态。”他加了。杜特尔特表示，洛钦并不是第一个对以色列与哈马斯战争发表有争议的公开评论的菲律宾知名人士。这场战争自10月7日以来一直肆虐，已夺去了约5,000人的生命，其中包括四名菲律宾人。 10月10日，前总统罗德里戈·杜特尔特在接受Sonshine Media Network International（SMNI）采访时表示，如果他是以色列总理本杰明·内塔尼亚胡，他将“粉碎”哈马斯，将加沙变成“世界上最大的墓地”。 ”洛钦在 2018 年至 2022 年期间担任外交部长的杜特尔特表示，他将命令所有人在 48 小时内离开加沙。 “如果没有，那么我就通知你了。我会把它夷为平地，这样就不再有加沙了。不再需要为加沙而战。我</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:25:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221374/dfa-disavows-locsins-statements-on-palestinian-children</guid></item><item><title>中国拒绝美国在WPS撞船事件后支持希盟的声明</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221383/china-rejects-us-statement-of-support-for-ph-after-wps-ramming-incident</link><description>菲律宾马尼拉——周一，中国外交部对美国在最近发生的西菲律宾海撞船事件后宣布向菲律宾提供支持表示“强烈不满并拒绝”。中国外交部发言人毛宁在一份措辞强硬的声明中将美国的行为称为“为菲律宾侵权挑衅行为背书的险恶图谋”。正如外交部之前的主张一样，毛泽东坚称阿云金浅滩（中国称为仁爱礁）一直是中国领土的一部分。尽管海牙常设仲裁法院于 2016 年做出裁决，驳斥了中国对包括西菲律宾海在内的大部分南海的广泛主权主张。 “领土主权是海洋权益的基础和前提。任何试图以海洋权利否定国家领土主权的主张和做法都是没有任何法律依据的。” “所谓南海仲裁裁决不合法、无效。美方继续以此非法裁决为题是毫无意义的。这丝毫动摇不了中方捍卫领土主权和海洋权益的坚定决心和意志。”毛泽东表示，菲律宾派军舰在爱云浅滩搁浅，严重侵犯中国领土主权。但她表示，中国对此“表现出最大的克制和耐心”。毛泽东还声称，美国“公然纵容”菲律宾侵犯中国主权的行为。美国甚至派出军机舰艇援助支持菲律宾，并多次援引美菲共同防御条约来威胁中国。美国的做法极大地支持了菲律宾，侵犯了中国的主权，并对仁爱礁进行了挑衅，造成了恶劣影响。”随后促使她重申，阿云金礁的领土争端是中国和菲律宾之间的问题，美国不应介入其中。美国出于一己私利，煽动、支持、配合菲律宾对阿云金礁的侵犯和挑衅。这对于该地区国家来说是非常清楚的。中方维护自身合法权益的决心和意志是坚定的，美方的图谋注定不会得逞。”外交部（DFA）已提交外交文件</description><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:47:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221383/china-rejects-us-statement-of-support-for-ph-after-wps-ramming-incident</guid></item><item><title>第三批以色列海外菲工现已抵达菲律宾</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221368/3rd-batch-of-israel-based-ofws-now-in-ph</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾移民工人部 (DMW) 发言人托比·内布里达 (Toby Nebrida) 周一对记者表示，菲律宾政府周一迎来了第三批从饱受战争蹂躏的以色列遣返的菲律宾人，其中包括一名婴儿。海外工人福利管理局 (OWWA) 在另一份声明中表示，遣返者中有 22 名女性和 3 名男性。他们中的大多数人（总共 17 人）都是护理人员，其余 8 人是酒店工作人员。 OWWA 用菲律宾语表示：“我们的以色列同胞将从政府各部门获得财政援助、技能培训和其他援助，以帮助他们返回该国。”阅读：17 名以色列菲劳于 10 月 18 日返回菲律宾 - DMW 阅读：第二批来自以色列的菲律宾人于 10 月 20 日回国 - 政府 到目前为止，政府已协助 50 名以色列菲律宾工人遣返。早些时候，外交部表示，遣返加沙地带的菲律宾人将比遣返以色列的菲律宾人更加困难。自动提款机</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:59:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221368/3rd-batch-of-israel-based-ofws-now-in-ph</guid></item><item><title>紧急：希盟需要制定海域法——托伦蒂诺</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221367/urgent-ph-needs-to-have-maritime-zones-law-tolentino</link><description>菲律宾马尼拉——参议员弗朗西斯·托伦蒂诺周一在参议院就此问题举行的听证会上表示，菲律宾现在比以往任何时候都更需要制定海域法。托伦蒂诺是在最近西菲律宾海发生一艘中国海警船冲撞菲律宾海军舰艇事件后发表上述言论的。 “这很紧急，因为有需要。这是五年前、十年前、十五年前所需要的。所以我们必须通过这个，”他说。海事和海区委员会主席托伦蒂诺在听证会上询问政府官员，通过这样一项法律将如何帮助该国应对对其领土的持续入侵。菲律宾海岸警卫队西菲律宾海发言人杰伊·塔里拉准将表示：“海域的通过将真正加强我们在海洋管辖范围内的界定区域。”副检察长梅纳多·格瓦拉也回答说：“这些是沿海国的法律，因此，所有有船只在我们海域航行的船旗国也有义务遵守由沿海国颁布的法律。像菲律宾这样的沿海国家。”托伦蒂诺早些时候表示，一项有关海域的法案可能会成为更新菲律宾地图的基础，该地图将反驳中国的十段线主张。该措施还旨在明确菲律宾海域的地理范围，同时明确菲律宾可对其行使的法律权力。托伦蒂诺表示，将于 11 月初召集一个技术工作组来完善该法案。他表示，这将使参议院和众议院能够解决该措施。自动提款机</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:36:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221367/urgent-ph-needs-to-have-maritime-zones-law-tolentino</guid></item><item><title>“WPS补给任务无需征求中国的许可”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221363/subject-ayungin-not-hainan-ph-needs-no-permission-from-china</link><description>菲律宾马尼拉——国家安全委员会（NSC）助理总干事乔纳森·马来亚周一表示，菲律宾在西菲律宾海（WPS）执行例行补给任务期间无需通知中国。马来亚发表此番言论之前，北京谴责马尼拉“未经中国许可”进入阿云金浅滩，尽管该岛的低潮地物完全位于菲律宾的专属经济区内。为阻止搁浅在浅滩的BRP“马德雷山脉”轮轮换补给任务，中国海警民兵船撞击了菲律宾武装部队承包的一艘补给船和一艘菲律宾海警船，造成菲律宾海警船受损。两艘船。马来亚在新闻发布会上表示：“中国海警声称他们正在进行执法活动，毫无依据或零依据。” “他们还声称，任何补给任务都应事先得到菲律宾的通知。 “我们再次问，我们为什么要这样做？阿云金浅滩不是海南岛，”马来亚还表示，指的是中国最大、人口最多的岛屿省份。马来亚还谴责中国的“升级”和挑衅。他说：“中国船只在明知自己的举动可能会导致碰撞的情况下，却做出了鲁莽和非法的行为，而这一次我们担心的事情发生了。”他补充说：“我们对没有菲律宾人员受伤感到欣慰和庆幸，但我们对无事进入西菲律宾海的中国船只的升级和挑衅感到担忧。”中国声称，通过其十段线（曾经是九段线），它拥有几乎大部分南海（包括西太平洋海域）。 2016年，他们的主张实际上被国际法庭驳回，但北京拒绝承认。相关报道： 外交部在最近一次阿云金浅滩船只相撞事件后召集中国特使前往菲律宾 外交部就 WPS 碰撞事件：菲律宾与美国共同防御条约旨在武装攻击 gsg</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 21:12:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221363/subject-ayungin-not-hainan-ph-needs-no-permission-from-china</guid></item><item><title>100 名在黎巴嫩的菲律宾人寻求遣返 — DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221359/filipinos-seeking-repatriation-in-lebanon</link><description>菲律宾马尼拉——由于南部边境紧张局势升级，至少 100 名在黎巴嫩的菲律宾人要求遣返。外交部副部长爱德华多·德维加 (Eduardo de Vega) 周一在发给 INQUIRER.net 的短信中表示，“迄今为止，已有约 100 名菲律宾人要求”被遣返。德维加援引菲律宾驻贝鲁特大使馆的数据称，黎巴嫩有17,500名菲律宾人。外交部早些时候将黎巴嫩的危机警报级别提高至3级，建议菲律宾人考虑离开该地区，以避免陷入真主党武装分子与以色列军队之间的冲突。菲律宾驻黎巴嫩大使馆同样建议菲律宾人除非必要，否则应避免前往黎巴嫩境内的公共场所、聚会和旅行，特别是在南部地区。相关报道：真主党执行官表示，真主党已经处于以色列与哈马斯战争的“中心” 外交部在以色列与哈马斯战争期间将黎巴嫩提高到 3 级警报</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:26:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221359/filipinos-seeking-repatriation-in-lebanon</guid></item><item><title>以色列特使：伊朗是一个问题</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221354/israel-envoy-to-ph-iran-is-trying-to-create-a-regional-war</link><description>菲律宾马尼拉——以色列驻菲律宾大使伊兰·弗鲁斯周一表示，在以色列与激进组织哈马斯之间的紧张局势日益加剧之际，伊朗正试图发动一场“地区战争”。弗卢斯在接受电视采访时表示，伊朗正在支持恐怖主义和暴力。 “伊朗正试图引发（或）制造一场地区战争，”弗拉斯在谈到非国大的 Headstart 时说道。伊朗早些时候警告说，如果以色列的“战争罪行和种族灭绝”不立即停止，“局势可能会失控”。弗拉斯说：“恕我直言，哈马斯发动了战争，哈马斯正在继续与以色列作战，不释放其绑架的人质，并继续发射导弹和火箭。”弗拉斯表示，“伊朗是一个问题”，并补充说，现在是国际社会限制伊朗以使该地区“更安全”的时候了。 “伊朗是一个问题。这不是我们地区的解决方案，”弗拉斯补充道。 10月7日，哈马斯激进组织在加沙地带发动大规模袭击，以色列和哈马斯之间的紧张局势升级。武装冲突造成数千人死亡，其中包括四名菲律宾人。弗卢斯在同一次采访中反复指出，战争是针对哈马斯而不是巴勒斯坦人，并补充说以色列人“并不残忍”，他们想要“和平”。 “哈马斯是一个社会伊斯兰组织，通过社交网络、经济利益和军事能力建设来摧毁以色列国，”弗拉斯说。 “我们希望我们的孩子能够活下去，而不是死去，也不要像今天一样为军队服务。我们希望巴勒斯坦人过上更好的生活。”他强调。当被问及宣战是否是解决这个问题的唯一办法时，弗拉斯说不是，但现在，他说以色列政府有责任保护其公民。相关报道：我们对以色列与哈马斯战争的了解 DFA：第四名菲律宾人在以色列与哈马斯战争中丧生</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 19:22:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221354/israel-envoy-to-ph-iran-is-trying-to-create-a-regional-war</guid></item><item><title>“其他国家预计将遵守拟议的PH海区法”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221345/other-nations-expected-to-comply-with-proposed-ph-maritime-zones-law-solgen-pcg-exec</link><description>菲律宾马尼拉 — — 两名政府官员周一表示，如果菲律宾颁布一项法律来界定其海域，那么包括南海声索国在内的其他国家将尊重并遵守该法律。副检察长梅纳多·格瓦拉 (Menardo Guevarra) 表示，拟议的法律“本质上反映了《联合国海洋法公约》(Unclos) 的相关条款”。 “因此，如果我们有这样的法律，本质上反映了一项国际公约，其中的成员实际上包括整个国际社会，那么这些成员国就有义务遵守我们自己的规定。格瓦拉说，因为正如我所说，这些法律本质上反映了他们所加入的国际公约。他是在参议院菲律宾海域和海军区特别小组听证会上回答参议员弗朗西斯·托伦蒂诺的询问。托伦蒂诺领导的委员会的任务是审议建立菲律宾海洋管辖权的多项措施。格瓦拉指出，这项措施如果成为法律，将成为该国“国际协议的国内版本”。与此同时，菲律宾海岸警卫队认为，海域法的通过将进一步加强该国在其他国家声称拥有主权的海域上的立场。 PCG发言人表示：“就发生在我国专属经济区内的阿云金浅滩事件而言，我认为通过海域法将明确加强我们在我国海洋管辖范围内划定的区域。”西菲律宾海准将杰·塔里拉。周日，两艘中国船只撞上了两艘菲律宾船只，这艘船只正在阿云金浅滩执行向 BRP Sierra Madre 定期补给任务。与格瓦拉一样，塔里拉也认为该地区其他国家和南海声索国有义务尊重菲律宾海域法。 “当然，我们希望继续坚持这一信念，”他说。 “但显然有些国家会选择不尊重国际法的规定，特别是《联合国海洋法公约》，所以我不想那么悲观地认为所有国家都会尊重我们的海域，即使我们要通过我们的海域，”PCG 官员补充道</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:45:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221345/other-nations-expected-to-comply-with-proposed-ph-maritime-zones-law-solgen-pcg-exec</guid></item><item><title>中国拒绝菲方对阿云金礁冲撞事件的立场</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221343/fwd-china-opposes-ph-stand-over-ramming-incident-in-ayungin-shoal</link><description>菲律宾马尼拉——周一，中国对菲律宾谴责近期发生的西菲律宾海撞船事件表示“强烈不满”和“坚决反对”。中国大使馆在一份声明中表示，周志勇副团长周一会见了外交部助理秘书艾琳·门迪奥拉-劳。周日，一艘中国海上民兵船只撞上了正在为爱云礁驻军执行补给任务的菲律宾船只，中国大使馆官员因此被传唤。中国驻菲律宾大使馆表示：“周局长就菲律宾船只10月22日侵入仁爱礁海域向菲律宾方面转达了中方的强烈不满和坚决反对。”大使馆表示，在会见期间，周坚称阿云金礁（称为仁爱礁）是中国领土的一部分。中方再次敦促菲方认真对待中方严重关切，恪守承诺，停止海上挑衅，停止危险举动，停止无端攻击抹黑中方，尽快拖走非法搁浅军舰。南海和平稳定不会受到损害，地区国家共同利益不会受到影响。”与此同时，外交部（DFA）在周一发表的另一份声明中声称，该国对阿云金浅滩拥有主权。 “我们继续履行保护和维护国家合法海洋权利的使命的决心依然坚定。我们正在充分利用外交程序，并采取一切可能采取的行动。这包括传唤中国代表团副团长（DCM），我们今天就这么做了，”外交部表示。外交部补充说：“阿云金浅滩是我们专属经济区和大陆架的一部分，我们对其拥有主权权利和管辖权。”与该国过去的立场类似，外交部坚持自己的立场，并强调菲律宾打算“明确传达”它完全有权在其海域进行合法活动。据外交部称，不接受任何形式的干扰。相关报道：中国声称希盟尚未按照承诺拆除阿云金浅滩的 BRP Sierra Madre 中国继续破坏其在国际舞台上的形象 – 法新社 gsg</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:30:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221343/fwd-china-opposes-ph-stand-over-ramming-incident-in-ayungin-shoal</guid></item><item><title>“有意而非偶然”：索尔根研究与中国的法律选择</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221334/intentional-not-accidental-osg-studying-legal-options-vs-china</link><description>菲律宾马尼拉——总检察长办公室（OSG）将建议外交部（DFA）呼吁中国和平解决海上争端，并停止在菲律宾水域内实施非法行为。副检察长梅纳多·格瓦拉表示，初步调查结果显示，西菲律宾海最近发生的撞击事件并非偶然，而是“显然是故意的”。 “根据我们的初步判断，印地语纳曼西雅事件只是偶然事件，而且这似乎是习惯性的印地语纳曼伊藤孤立事件，我们肯定会建议外交部呼吁中国尊重或遵守格瓦拉在参议院接受采访时表示，根据国际法，它有义务和平解决争端，并停止和终止任何此类进一步的行为。 （根据我们的初步判断，这起事件似乎是故意的，而不是偶然的——而且，这似乎是习惯性的，而不仅仅是一个孤立的事件——因此，我们一定会建议外交部呼吁中国尊重或遵守格瓦拉表示，初步调查结果将成为他的办公室正在进行的关于菲律宾可能对中国采取法律行动的研究的一部分。周日，两艘中国船只在西菲律宾海阿云金（仁爱）浅滩的 BRP 马德雷山脉执行例行补给任务时撞上了两艘菲律宾船只。格瓦拉说：“我们肯定会包括在内。”他仍然指的是他们最初的说法。 “但我们还没有真正坚定地决定采取什么法律行动，因为我们必须非常仔细地研究。这是一个非常敏感的问题。这是一个非常敏感的问题。”需要做大量准备才能确定可以采取哪些法律行动，”他补充道。然而，格瓦拉表示，对中国采取何种具体行动的决定仍然取决于总统费迪南德·“邦邦”·马科斯。他说，下一步是根据案件的性质决定向哪里提出针对中国的投诉。格瓦拉说，可以向国际海洋法法庭、常设仲裁法院或国际法院提出申诉。 GSG</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 16:59:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221334/intentional-not-accidental-osg-studying-legal-options-vs-china</guid></item><item><title>PH 船只在 WPS 碰撞中携带材料来修复 BRP Sierra Madre – 法新社</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221329/ph-boats-in-wps-collisions-brought-materials-to-fix-brp-sierra-madre-afp</link><description>菲律宾马尼拉——参与最新轮换和补给任务的菲律宾船只为爱云浅滩的 BRP Sierra Madre 带来了维修和保养材料。菲律宾武装部队（法新社）发言人梅德尔·阿吉拉尔上校周一在奎松市与外交部举行的新闻发布会上回答问题时提供了上述信息。 “在材料方面，这只是为了维护和修理那个设施、那艘船，”阿吉拉尔说。 “无需列举任何细节......只是为了向大家保证这是为了船只的维护，”他告诉记者。周日，中国船只撞上了法新社承包的一艘补给船和一艘菲律宾海岸警卫队船只，导致两艘开往BRP塞拉马德雷的船只受损。 BRP Sierra Madre 是一艘已服役的菲律宾海军舰艇。这是一艘搁浅的二战时期船只，自 1999 年以来一直接待一小队军事人员。士兵们在该地区的存在表明了菲律宾对阿云金浅滩的主权主张，阿云金浅滩是一片低潮高地，约 194 公里（105 海里）巴拉望岛附近。该地点位于该国西菲律宾海（WPS）的专属经济区内。然而，北京声称它拥有南海的大部分地区——包括WPS。为此，它之前画了一条十段线，而以前是九段线。但中国的主张在 2016 年被国际法庭驳回。中国无视这一具有里程碑意义的裁决，称菲律宾船只“侵入”他们认为的中国领土。北京现在表示，其船只本周末拦截了菲律宾船只，因为据称这些船只向 BRP Sierra Madre 运送“非法”建筑材料。然而，阿吉拉尔强调，即使菲律宾舰队向BRP Sierra Madre运送建筑材料，菲律宾也完全有权修复该船。 “BRP Sierra Madre 是我们的船只，我们有权修理它，以确保它适合我们的部队居住……”他说。相关报道：中国船只在西菲律宾海击中执行补给任务的菲律宾船只 最新阿云金浅滩船只相撞事件后，外交部召集中国特使前往菲律宾 DFA 就 WPS 碰撞事故：菲律宾与美国共同防御条约旨在武装攻击 APL</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 16:16:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221329/ph-boats-in-wps-collisions-brought-materials-to-fix-brp-sierra-madre-afp</guid></item><item><title>希盟与洛钦关于巴勒斯坦儿童的讽刺言论无关</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221306/fwd-ph-disassociates-self-from-locsins-sarcastic-remark-to-israel-war</link><description>菲律宾马尼拉——周一，菲律宾外交部表示，菲律宾政府“完全不同意”前外交部长特奥多罗·洛钦有关“巴勒斯坦儿童应该被杀害”的争议性言论。外交部发言人特雷西塔·达扎在给记者的一封信中说：“这样的声明完全是以他个人身份发表的。”菲律宾驻华特使洛钦为自己有争议的言论道歉，并澄清这只是对另一篇帖子的“讽刺回应”。洛钦表示，当他意识到该帖子可能会被误解和转发时，他立即删除了该帖子。洛辛在现已删除的推文中说：“这就是为什么巴勒斯坦儿童应该被杀害；他们长大后可能会变得像无辜的巴勒斯坦人一样容易上当受骗，让哈马斯向以色列发射火箭。”哈马斯10月7日在加沙地带发动大规模袭击后，以色列和哈马斯之间的紧张局势升级。武装冲突造成数千人死亡，其中包括四名菲律宾国民。相关报道：我们对以色列与哈马斯战争的了解 DFA：第四名菲律宾人在以色列与哈马斯战争中丧生 gsg /abc</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 15:10:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221306/fwd-ph-disassociates-self-from-locsins-sarcastic-remark-to-israel-war</guid></item><item><title>DND：中国在WPS方面的举动是“非法活动的严重升级”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221305/dnd-calls-chinas-move-in-wps-a-serious-escalation-of-illegal-activities</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾政府将中国在西菲律宾海的最新违法行为描述为该国境内一系列非法活动的“严重升级”。国防部长吉尔伯特·特奥多罗表示，中国无视国际法。菲律宾国防部长在总统府举行的新闻发布会上表示：“菲律宾政府认为中国最近的侵略行为公然违反了国际法。”他强调：“中国没有合法权利或权力在我们的领海和专属经济区进行执法行动。”他宣称：“这是中国政府在西菲律宾海进行的非法活动的严重升级，完全无视任何国际法的任何规范或公约。”特奥多罗表示，菲律宾高级官员正在认真讨论阿云金浅滩碰撞事件。这位国防部长解释说：“中国在不诚实的外表下使用蛮力，因此必须采取这种行动。”特奥多罗表示，外交部长恩里克·马纳洛已召见中国驻菲律宾大使黄溪连，谴责中国的行为。特奥多罗补充道：“同样，菲律宾驻华大使海梅·弗洛克鲁斯已奉命向中国外交部传达同样的信息。”特奥多罗表示，事件发生的时间也很讽刺，因为恰逢南海行为准则的讨论。 “我认为非常讽刺的是，就在这一天，由中国主办的关于拟议的行为准则的第二轮讨论开始了。而就在昨天，他们公然无视国际法，同样属于我们的管辖范围。那么，我们可以期望他们有什么样的诚意呢？”特奥多罗说道。周日，中国船只击中了两艘正在向 BRP Sierra Madre 进行定期补给的菲律宾船只。总统小费迪南德·“邦邦”·马科斯已指示菲律宾海岸警卫队调查这一事件。相关报道 中国船只在西太平洋海域撞击执行补给任务的菲律宾船只 菲律宾海上参议员、特使在 WPS APL/abc 中对中国最新的侵略行为表示谴责</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 15:09:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221305/dnd-calls-chinas-move-in-wps-a-serious-escalation-of-illegal-activities</guid></item><item><title>希盟、美国必须先讨论MDT，然后再对中国在WPS方面的举动采取行动 – DFA</title><link>https://globalnation.inquirer.net/221295/fwd-subject-dfa-on-mdt-after-chinas-wps-aggression</link><description>菲律宾马尼拉——在中国最近在西菲律宾海采取侵略行动后，菲律宾和美国之间的共同防御条约（MDT）能否被援引？对于外交部（DFA）发言人特雷西塔·达扎（Teresita Daza）来说，这种可能性仍然需要考虑。 “当发生武装袭击时，MDT 就会被启动，”达扎在新闻发布会上说。 “发生的事件具有侵略性和危险性，是对中国方面的挑衅，”她说。 “但目前来看，是否构成允许调用 MDT 的武装攻击，是需要研究的问题，”她解释道。 MDT 于 1951 年 8 月 30 日签署，声明如果外部势力攻击菲律宾和美国中的任何一个国家，菲律宾和美国将相互支持。 MDT第四条和第五条规定，“在太平洋，包括南中国海的任何地方，对其公共船只、飞机或武装部队（包括海岸警卫队）进行武装攻击将援引共同防御承诺。”周日，中国船只撞击了菲律宾武装部队承包的一艘补给船和一艘菲律宾海岸警卫队船只，造成菲律宾舰队受损。袭击发生时，菲律宾船只正在阿云金浅滩的 BRP Sierra Madre 执行例行补给任务。相关报道：中国船只在西菲律宾海撞上执行补给任务的菲律宾船只 在最近一次阿云金浅滩船只相撞事件后，菲律宾外交部召集中国特使前往菲律宾 APL/abc</description><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 13:56:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/221295/fwd-subject-dfa-on-mdt-after-chinas-wps-aggression</guid></item></channel></rss>