<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>全球新闻</title><link>https://globalnation.inquirer.net/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 12:10:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>菲律宾政府：现在强制撤离加沙的菲律宾人</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220769/ph-govt-filipino-evacuation-from-gaza-now-mandatory-amid-alert-4</link><description>菲律宾马尼拉——菲律宾政府将加沙的危机警告提升至四级，强制撤离该地区的菲律宾人。外交部副部长爱德华多·德·维加 (Eduardo de Vega) 在接受 TeleRadyo 采访时表示，“加沙进入 4 级警报，菲律宾人必须离开。”政府表示 131随着以色列和哈马斯之间的冲突自 10 月 7 日以来不断升级，加沙的菲律宾人要求返回菲律宾。外交部在马拉干鄢宫发布的一份声明中表示，其中 78 人“目前位于埃及附近的拉法过境点附近”。德维加在发给询问者网的短信中证实，由于拉法过境点仍然关闭，菲律宾人尚未进入埃及。他说，菲律宾国民的巴勒斯坦配偶是否也可以被遣返或允许离开加沙仍然是主要问题。 “Ang tanong muna kung papayagan silang [巴勒斯坦] makalikas ng Gaza，”他说。 （第一个问题是他们[巴勒斯坦人]是否会被允许离开加沙。）“所有其他[菲律宾人]都已经离开加沙北部或加沙城，预计这里将成为敌对行动的主要地点，”外交部说。声明补充说：“菲律宾政府将继续努力遣返我们的国民，并将提供最新进展。”此外，外交部官员在采访中表示，来自以色列特拉维夫的八名菲律宾人将于 10 月 17 日抵达该国。以色列军方 10 月 14 日星期六表示，其部队正准备实施广泛的作战进攻计划在哈马斯武装分子对以色列发动毁灭性袭击一周后，人们对加沙地带即将入侵的预期越来越高。阅读：以色列军队准备“重大地面行动” 以色列早些时候呼吁巴勒斯坦人撤离。以色列军方声称“数十万”巴勒斯坦人听从了警告并向南进发。疏散呼叫覆盖了110万居民，约占该地区人口的一半。但周六，巴勒斯坦人艰难逃离以色列军方瞄准的加沙地区，同时还要应对日益恶化的水和医疗供应短缺问题。世界领导人敦促有关各方向加沙提供人道主义援助。相关报道 DFA：加沙警戒级别提升为 3 级；菲律宾人现自愿遣返 外交部确认第三名菲律宾人在哈马斯死亡</description><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:14:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220769/ph-govt-filipino-evacuation-from-gaza-now-mandatory-amid-alert-4</guid></item><item><title>被害护理人员家人向政府求助：带她回家</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220766/slain-caregivers-family-to-govt-bring-her-home</link><description>菲律宾西内格罗斯省巴科洛德市——一名被哈马斯武装分子杀害的内格伦斯护理人员的家人说，他们希望政府帮助他们将她的尸体带回家，以便能最后一次见到她。然而，菲律宾大使馆允许阿拉克家族选择将洛雷塔·阿拉克的遗体在以色列火化，并将她的骨灰运往西内格罗斯省的加的斯。她的姐姐安娜贝拉说，她拒绝了这一提议，因为家人想再见到她一次。“我们想把她带回加的斯，并将她埋在卡杜哈安描笼涯，”她在周五接受《问询报》电话采访时表示。阿纳贝拉说，她的家人知道，由于 10 月 7 日哈马斯袭击后以色列发生战斗，她的遗体可能需要更长的时间才能被带回家。49 岁的洛雷塔 (Loreta) 不是在节日当天在以色列死亡的第三名菲律宾人，因为菲律宾政府周末的最新情况。早些时候有报道称，她是加沙边境附近新星部落音乐节的狂欢者之一，哈马斯武装分子将这场音乐节变成了一场大屠杀，造成约 250 人死亡。但据另一位姐妹艾琳说，洛雷塔没有去参加那个节日。在科威特工作的艾伦在回答《问询报》通过 Messenger 发送的问题时表示，洛雷塔 10 月 6 日在寄宿处度过了一天的假期。她计划于第二天在中国男友的陪同下返回雇主那里。国民，当他们遇到哈马斯的袭击并被杀时。艾伦没有透露袭击发生在哪里。阿纳贝拉得知哈马斯袭击事件后开始寻找洛雷塔，并将她的照片发送给菲律宾驻特拉维夫大使馆，该大使馆于 10 月 12 日证实她的尸体已被发现。 Loreta 在以色列做了 16 年的护理人员。她原定于12月13日回国庆祝自己的50岁生日。这是她自 2015 年以来第一次来访，也是她最后一次返乡。她的家人向洛雷塔的雇主诺姆·所罗门通报了她的死讯，尽管他帮助家人寻找她。在早些时候的 Facebook 帖子中，他谈到洛丽塔：“请帮助找到我的洛丽。我们根本不知道我亲爱的洛瑞在哪里。”所罗门形容她在为他工作的六年里是一位尽职尽责的照顾者</description><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:55:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220766/slain-caregivers-family-to-govt-bring-her-home</guid></item><item><title>罗穆阿尔德斯呼吁在加沙冲突中迅速遣返海外菲工</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220764/romualdez-calls-for-quick-ofw-repatriation-amid-gaza-conflict</link><description>菲律宾马尼拉——周六，议长费迪南德·马丁·罗穆阿尔兹紧急呼吁迅速遣返因以色列军队与巴勒斯坦激进组织哈马斯之间冲突加剧而受到影响的海外菲律宾工人。 Romualdez 已从自己的资金中额外承诺提供 50 万比索，用于援助持续冲突中第三名菲律宾人死亡事件的家人。此前，他和廷戈党党员耶达·玛丽·K·罗穆阿尔兹 (Yedda Marie K. Romualdez) 共同提供了 100 万比索的个人捐款，以帮助在敌对行动中不幸丧生的前两名菲律宾人的家人。 “我们从外交部和可靠的新闻来源了解到，有一百多名海外菲工渴望返回菲律宾，”罗穆阿尔德斯说。他强调，外交部（DFA）和移民工人部（DMW）迫切需要加快海外菲工从以色列和哈马斯领导的加沙地带的返回。罗穆阿尔德斯表达了对菲律宾武装部队及其使用 C-130 飞机安全遣返海外菲工的能力的信心。不过，他也指出，外交部和DMW拥有必要的资金，可以为此类目的包机。外交部最近的数据显示，在加沙的 131 名菲律宾人中，有 92 人希望返回家园，这一数字令人震惊。此外，在以色列，至少有 22 名菲律宾人已正式寻求遣返，这凸显了采取行动的迫切需要。罗穆阿尔兹提议，救援航班不必直接降落在以色列，并建议选择埃及或约旦等替代地点，以确保返回的海外菲劳的安全和便利。他敦促冲突地区的人们迅速联系菲律宾大使馆，以确保自己的安全。他说：“菲律宾公民的安全和福祉至关重要，我们致力于与外交部、DMW 和其他相关当局密切合作，确保菲律宾菲劳从冲突地区迅速安全地遣返。”目前的敌对行动已夺去了三名菲律宾人的生命，他们都是尽职尽责的护理人员。最近的伤亡者是一名来自西内格罗斯省的 49 岁妇女，她于 10 月 7 日在加沙和以色列边境附近参加音乐节时遭到哈马斯武装分子袭击身亡。</description><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:31:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220764/romualdez-calls-for-quick-ofw-repatriation-amid-gaza-conflict</guid></item><item><title>外交部确认第三名菲律宾人在哈马斯袭击中死亡</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220754/dfa-confirms-3rd-filipino-death-in-hamas-attacks</link><description>10 月 7 日哈马斯武装分子发动协同袭击后，另一名菲律宾护理人员在以色列冲突中丧生。外交部（DFA）周五报告称，这使得在战斗中死亡的菲律宾人人数达到三人。外交部副部长爱德华多·德·维加在马拉干鄢举行的新闻发布会上表示：“我很遗憾地通知大家，确实有第三名菲律宾人伤亡，她是一名来自西内格罗斯省的 49 岁女性。”他们参加了加沙边境附近不幸的诺瓦部落音乐节。据报道，哈马斯武装分子在周六发动袭击，在节日期间杀害了约 260 人。外交部官员没有透露受害者的身份，但在西内格罗斯省加的斯市，以色列护理人员洛雷塔·维拉林·阿拉克雷 (Loreta Villarin Alacre) 的家人报告说，她自 10 月 7 日起就失踪了。德维加表示，菲律宾驻特拉维夫大使馆表示正在与受害者在科威特的姐妹协调，以遣返她的遗体。他说自上周以来又有三名菲律宾人失踪。 “所以说，这三个人可能还会出现。我们希望如此，”德维加说。打算离开 总统小费迪南德·马科斯已下令为以色列和邻近的加沙地带的菲律宾人制定撤离计划，自 10 月 7 日袭击以来，哈马斯据点一直受到以色列的无情袭击。德维加表示，总统的当务之急是遣返以色列关键地区的菲律宾人，因为“目前没有人可以进出加沙，所以目前还不可能遣返。”他说，菲律宾将等待加沙“人道主义走廊”开放。据外交部称，以色列约有3万名菲律宾人，加沙有131名菲律宾人，其中92人已表示打算离开。此前报道的两名死亡者是邦板牙省 42 岁的护理人员保罗·文森特·卡斯特尔维 (Paul Vincent Castelvi) 和邦阿西南省 33 岁的安吉琳·佩拉尔塔·阿吉雷 (Angelyn Peralta Aguirre)。据报道，他们都在类似的情况下被哈马斯武装分子杀害——他们陪伴老年病人到防空洞避难。卡斯特尔维于周六早上被杀，阿吉雷于黄昏前被杀。如果卡斯特尔维没有遭受哈马斯袭击的悲剧，他和他的妻子乔贝尔将会成为自豪的父母，因为她预计将在 11 月生下他们的第一个孩子。卡斯特尔维的妹妹 Cherrywin Tumang 在周五的电话采访中说，卡斯特尔维</description><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 05:30:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220754/dfa-confirms-3rd-filipino-death-in-hamas-attacks</guid></item><item><title>随着加沙达到以色列最后期限，希盟必须确定退出计划</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220751/ph-must-firm-up-exit-plan-as-gaza-gets-israel-deadline</link><description>外交部周五表示，小费迪南德·马科斯总统已下令对以色列和加沙的菲律宾人实施“强有力”的遣返计划，因为这个犹太国家已向以色列和加沙地带的居民发出了即将遭受袭击的通知。为了他们的安全，24小时内向南转移。总统府表示，总统周四命令移民工人部（DMW）和海外工人福利管理局（Owwa）“制定强有力的遣返计划，并探索所有疏散策略，以协助受影响的菲律宾人。”据外交部称，以色列约有 30,000 名菲律宾人，邻国加沙有 131 名菲律宾人。 10 月 7 日，哈马斯武装分子对以色列发动协调一致的袭击，哈马斯控制区在计划发动地面进攻之前遭到了以色列的袭击。哈马斯武装分子冲进小镇、定居点和一个音乐节，造成 1,200 多人死亡并劫持了大约150名人质。准备部署 外交部迄今已报告三名菲律宾人死亡，所有护理人员均被武装分子扣为人质并杀害（请参阅本页相关报道）。关于撤离加沙菲律宾人的计划，外交部副部长爱德华多·德维加表示：“由于加沙处于封锁状态，目前尚未有人被遣返。但我们正在努力。我们正在与我们的外交伙伴合作。”外交部已将以色列提高为 2 级警报，将加沙提高为 3 级警报。该部门对关键区域实行四级警报系统，一级表示“预防阶段”，四级表示“强制疏散”。周五，国防部长小吉尔伯托·特奥多罗表示：“我们已经准备好、愿意并且能够为遣返提供便利。这不仅是菲律宾武装部队的职责，也是民防办公室通过国家减少灾害风险和管理委员会的职责。”他表示，他正在等待总统的“指导”以及外交部和DMW的实地评估。周三早些时候，菲律宾武装部队发言人梅德尔·阿吉拉尔上校表示，两架 C-130 和一架 C-295 飞机已处于待命状态，准备部署。 “菲律宾武装部队已准备好在需要时执行疏散行动，我们已经制定了如何执行疏散行动的计划。这将是一个举全国之力的举措，因为对我们来说最重要的是人员的安全</description><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 05:25:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220751/ph-must-firm-up-exit-plan-as-gaza-gets-israel-deadline</guid></item><item><title>沙特阿拉伯被杀菲劳的尸体抵达菲律宾</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220749/body-of-slain-ofw-in-saudi-arabia-arrives-in-ph</link><description>移民工人部 (DMW) 周五宣布，被同事杀害的沙特阿拉伯家庭佣工玛乔丽特·加西亚 (Marjorette Garcia) 的遗体终于抵达该国。 “马乔雷特回家了，”DMW 在一份声明中表示，哀悼在这个中东国家失去另一名海外菲律宾工人 (OFW)。 “我们怀着破碎的心哀悼她的去世，我们以这种方式把她带回家，她是一场我们尚未理解的毫无意义的暴力行为的受害者，”DMW 在向加西亚的家人表示哀悼时说道。 DMW还承诺以奖学金的形式为家庭佣工的子女提供经济、社会心理、生计和教育方面的支持。在接收她的遗体时，我们已经向她的家人提供了初步金额的 P50,000，而其余的支持将通过该家庭附近的 DMW 和海外工人福利管理局 (Owwa) 办公室提供。阅读：DMW 证实沙特海外菲工 (OFW) 死亡；调查开始 “我们DMW会记住玛乔丽特，不是因为她离开我们的方式，而是因为她的生活——服务的一生、对工作的奉献和对家庭的爱，”DMW补充道。本月初，外交部（DFA）证实加西亚死亡，他的尸体上有刀伤，被送往医院，但最终被宣布死亡。加西亚于2021年前往沙特阿拉伯担任家庭佣工。她的丈夫和孩子被留在菲律宾。上周，外交部表示，涉嫌谋杀的嫌疑人已被沙特阿拉伯当局拘留，并且正在对嫌疑人立案。 Owwa 还表示，被指控的肇事者是加西亚的肯尼亚同事。沙特阿拉伯是世界上海外菲劳的首选目的地，但由于沙特阿拉伯遭受石油袭击，大型建筑公司解雇了数千名流离失所的工人，导致菲律宾对沙特实施了部署禁令。价格暴跌。但根据一项劳工协议谈判协议，DMW 于 2022 年取消了该禁令，为 OFW 提供更多保护。查询</description><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 05:20:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220749/body-of-slain-ofw-in-saudi-arabia-arrives-in-ph</guid></item><item><title>从数字来看：疲惫不堪的加沙地带的菲律宾人</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220745/by-the-numbers-filipinos-in-battle-weary-gaza-strip</link><description>菲律宾马尼拉——外交部副部长爱德华多·德维加周五告诉《询问者网》，加沙地带有 131 名菲律宾人，其中一半以上现在要求遣返。加沙是地中海东岸的巴勒斯坦飞地，与埃及和以色列接壤。该地带面积约 365 平方公里，居住着至少 230 万人口，是巴勒斯坦国最大的城市。但随着10月7日激进组织哈马斯发动史无前例的袭击，该市已成为巴以战争的中心。德维加在短信中告诉《询问者网》，目前有 131 名菲律宾人居住在饱受战争蹂躏的加沙地带。截至 10 月 13 日星期五，超过一半的海外菲律宾人已表示有意被遣返。德维加说，具体情况如下： 85人目前在苏丹南部拉法过境点附近，等待遣返 46人仍留在加沙城，仍不确定是否离开 当被问及这些菲律宾人何时会被带回家时，德维加表示，目前还没有办法让这些菲律宾人回家。政府开始遣返程序。阅读：外交部确认第三名菲律宾人在以色列与哈马斯冲突中死亡。然而，外交部官员表示，该机构目前正在与其外交伙伴合作，看看是否可以在受到限制的情况下出于人道主义目的开放加沙周边郊区。外交部：加沙警戒级别提升至 3 级；菲律宾人现自愿遣返 在德维加发表声明之前，该机构已将加沙置于三级警戒状态。这表明菲律宾政府正在呼吁菲律宾人在自愿的基础上考虑遣返。联合PV</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 23:18:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220745/by-the-numbers-filipinos-in-battle-weary-gaza-strip</guid></item><item><title>希盟将于2024年主办联合国支持的抗灾会议</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220737/ph-to-be-host-country-of-un-backed-asia-pacific-conference-on-disaster-resilience-in-2024</link><description>菲律宾马尼拉——在联合国的支持下，菲律宾将于 2024 年主办亚太国家减少灾害风险会议。我国将主办两年一度的亚太减少灾害风险部长级会议，会议由联合国减少灾害风险办公室召集。 10 月 13 日星期五，联合国和菲律宾政府的官员在帕赛市的 SMX 会议中心主持了此次会议的宣传活动，这一天也恰逢国际减少灾害风险日的庆祝活动。此次会议将于明年10月14日至17日举行，预计将吸引超过3000名高级别国际代表。联合国秘书长特别代表水鸟真美表示：“这次会议将为审查正在进行的减少灾害风险工作、分享创新解决方案以及做出新的承诺提供一个重要的机会，以加速世界上最容易发生灾害的地区减少风险。”减少灾害风险将军在讲话中。水鸟表示，会议将强调科学技术和可持续发展在抗灾等方面的关键作用。她还表示：“菲律宾可以在这些领域分享其成就的例子，特别是在包容性和加强当地复原力方面。”环境和自然资源部部长玛丽亚·安东尼娅·尤洛·洛伊扎加 (Maria Antonia Yulo-Loyzaga) 表示，距离台风“约兰达”（国际名：海燕）十周年仅剩几周时间。约兰达是有记录以来最强大的台风之一，2013 年 11 月夺走了 6,000 多人的生命。阅读：“约兰达”死亡人数：6,033 ，”洛伊扎加说。她补充说：“十年后，我们必须探索如何通过科学技术和风险沟通来预防、投资于区域、国家和地方的预期行动来降低我们的风险。”相关报道 联合国官员将在马尼拉召开减少灾害风险会议</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 18:47:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220737/ph-to-be-host-country-of-un-backed-asia-pacific-conference-on-disaster-resilience-in-2024</guid></item><item><title>希盟反恐委员会推动将哈马斯列为恐怖组织</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220716/ph-anti-terror-council-to-push-for-designation-of-hamas-as-terrorist-group</link><description>菲律宾马尼拉——国家安全顾问爱德华多·阿诺表示，菲律宾反恐委员会将推动将巴勒斯坦激进组织哈马斯列为恐怖组织。阿诺在周五的一份声明中表示：“为了声援以色列人民，我们将推动根据第 11479 号共和国法（《反恐怖主义法》）将哈马斯列为恐怖组织，并将其作为反恐怖主义委员会的优先议程。”据吉尔伯托·特奥多罗部长称，国防部也在监测该国冲突可能产生的“溢出效应”。与此同时，阿诺也称哈马斯的突然袭击是“致命和野蛮的”，并强烈谴责“恐怖袭击”。他说：“这是针对以色列平民的致命而野蛮的恐怖袭击，以色列和任何国家一样，完全有权防御和保护自己免受这次袭击。”以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周三组建了一个紧急政府，直接对哈马斯发动战争，以应对以色列历史上最致命的巴勒斯坦激进分子袭击。哈马斯枪手上周六从加沙地带入侵以色列，发动突然袭击，造成 1,300 多人死亡。阅读：以色列在哈马斯袭击后发布被杀儿童的照片以争取支持 在以色列进行报复后，加沙当局表示已有 1,400 多名巴勒斯坦人被杀。与此同时，据外交部称，三名菲律宾人也被证实因冲突而死亡。阅读：外交部确认第三名菲律宾人在以色列与哈马斯冲突中死亡</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 14:12:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220716/ph-anti-terror-council-to-push-for-designation-of-hamas-as-terrorist-group</guid></item><item><title>政府监测以色列与哈马斯战争可能产生的溢出效应——特奥多罗</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220715/govt-monitors-possible-spillover-effect-of-israel-hamas-war-teodoro</link><description>菲律宾马尼拉——国防部长吉尔伯托·特奥多罗表示，菲律宾政府正在关注哈马斯-以色列冲突对该国可能产生的影响。特奥多罗在 SMX 大会上接受伏击采访时表示，“我们正在监测可能的溢出效应或模仿效应”周五在帕赛市的中心。 “任何人都可以复制中东或其他地方发生的事情——我们称他们为破坏者，或者极端分子，”他补充道。特奥多罗指出，鉴于地中海地区目前的局势，其他国家也处于“高度戒备”状态。 “我的意思是，这种事总是会发生。世界这个地区或世界任何地方的任何国家，甚至欧洲，都对这一事件对其安全局势可能产生的影响保持高度警惕，”特奥多罗说。 “我的意思是，这种事不仅仅发生在这里。在法国和英国，无论在哪里，都有 ISIS 的衍生品。”他解释道。 “恐怖主义在任何地方都有可能发生，所以我不会将其局限于任何特定群体，”他澄清道。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周三组建了紧急政府，以直接对哈马斯发动战争。据路透社报道，此举是为了回应以色列历史上最致命的巴勒斯坦武装分子袭击。周六，哈马斯枪手从加沙地带入侵以色列，发动突然袭击，造成 1,300 多人死亡。加沙当局表示，以色列进行报复后，已有 1,400 多名巴勒斯坦人被杀，其中主要是包括儿童在内的平民，另有 6,000 多人受伤。与此同时，据外交部称，三名菲律宾人被确认因冲突而死亡。相关报道：以色列在哈马斯袭击后发布被杀儿童的照片以争取支持 DFA 确认第三名菲律宾人在以色列与哈马斯冲突中死亡 APL</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 14:11:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220715/govt-monitors-possible-spillover-effect-of-israel-hamas-war-teodoro</guid></item><item><title>菲律宾外交部表示，加沙地带的 92 名菲律宾人现在希望返回菲律宾</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220709/dfa-says-92-filipinos-in-gaza-strip-now-want-to-go-back-to-ph</link><description>菲律宾马尼拉——周五，外交部表示，由于以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间发生激烈冲突，寻求从加沙地带遣返的菲律宾人人数增加至 92 人。 “在 131 名（在加沙的菲律宾人）中，目前有多达 92 人要求遣返，这是几个小时前的情况，”外交部副部长爱德华多·德·维加 (Eduardo De Vega) 在宫殿简报中表示。 “这个比例超过了 70%，而且由于加沙处于封锁状态，目前还没有一个人被遣返，但我们正在努力解决这个问题，”他补充道。阅读：外交部确认第三名菲律宾人在以色列与哈马斯冲突中死亡据德维加称，外交部正在与其外交伙伴合作，看看加沙周边的郊区——以色列边境和埃及拉法边境——是否可以在受到限制的情况下出于人道主义目的开放。德维加还宣布，在以色列寻求遣返的22名海外菲律宾工人（OFW）中的8人预计将于10月16日返回菲律宾。他们的遣返费用将由移民工人部（DMW）和海外工人福利部承担管理（OWWA）。看：以色列-哈马斯战争第六天的致命袭击和人道主义危机“正如他们所承诺的那样，一旦他们抵达，他们将获得适当的援助、通常的重返社会以及DMW和OWWA提供的其他援助计划，”他指出。他还澄清说，22名以色列海外菲工出于“经济原因”要求返回菲律宾，而且持续的冲突使他们的状况更加恶化。 “在以色列，有些人表示他们想回家 - 不是因为他们是战争的具体受害者，而是因为间接地，他们失去了工作或日子很艰难......因此出于经济原因。显然，这场冲突加剧了，”德维加解释道。阅读：以色列外交官：哈马斯是恐怖组织，哈马斯不是巴勒斯坦公斤</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 13:52:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220709/dfa-says-92-filipinos-in-gaza-strip-now-want-to-go-back-to-ph</guid></item><item><title>以色列 22 名海外菲工请求遣返 — DMW</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220711/22-ofws-in-israel-requesting-repatriation-dmw</link><description>菲律宾马尼拉——周四，移民工人部 (DMW) 表示，在以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯发生冲突期间，迄今有 22 名在以色列的海外菲律宾工人 (OFW) 要求遣返。据DMW负责人汉斯·卡达克介绍，所有22名海外菲工人都位于冲突地区，其中19人是护理人员，另外3人是酒店工作人员。 “我们正在研究遣返已经请求遣返的海外菲工，我们正在为遣返做好准备，所以 abangan na lang ang karampatang anunsyo dito （所以让我们等待公告），因为显然，我们正在准备航班，但很快就会有海外菲工被遣返，”卡达克在新闻发布会上说。但卡达克指出，以色列尚未处于任何警戒级别；这意味着，菲律宾政府并未对在以色列的海外菲劳实施强制遣返。这意味着在以色列的海外菲工的遣返仍然是自愿的。 “在大多数情况下，&amp;#39;yung mare-repatriate（那些将被遣返的人）应该已经完成​​或完成他们的合同，或者至少与他们的雇主有很好的理解和协议。帕拉印地文不利的退出（这样他们的退出就不会不利），”卡达克说。回想起来，外交部还记录了在巴勒斯坦加沙城要求遣返的 70 名菲律宾人。相关报道 2 名菲律宾人确认在以色列-加沙战争中死亡 马科斯对以色列境内 2 名菲律宾人的死亡表示哀悼 DFA：加沙警戒级别提高到 3 级；菲律宾人现在自愿遣返</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 13:50:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220711/22-ofws-in-israel-requesting-repatriation-dmw</guid></item><item><title>外交部确认第三名菲律宾人在以色列与哈马斯冲突中死亡</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220686/dfa-confirms-third-filipino-fatality-in-israel-hamas-conflict</link><description>菲律宾马尼拉——周五，外交部证实另一名菲律宾人在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的武装冲突中死亡。外交部副部长爱德华多·德·维加在马拉干鄢举行的新闻发布会上表示，受害者是一名来自西内格罗斯省的 49 岁菲律宾妇女，从事护理工作。德维加经核实的信息显示，自哈马斯 10 月 7 日对以色列发动突然袭击以来，菲律宾人死亡人数已达三人。“我遗憾地通知您，是的，已确认有第三名菲律宾人伤亡……她的家人知道，总统知道，”他说。看：以色列与哈马斯战争第六天的致命袭击和人道主义危机 外交部官员没有透露受害者的姓名，但表示她在哈马斯残酷袭击的第一天被杀。德维加说：“袭击当天，南部正在举办音乐节……据我们了解，她是参加者之一，那里有很多人死亡。”与此同时，失踪的菲律宾人人数上升至四人，但维加表示，第四名下落不明的菲律宾人仍在确认中。遣返援助 与此同时，参议员拉菲·图尔福 (Raffy Tulfo) 承诺协助迅速遣返那些在中东地区激烈冲突中表示愿意返回菲律宾的海外菲劳 (OFW)。他还承诺帮助他们在菲律宾找到工作。图尔福在一份声明中表示：“我还将确保政府能够向以色列境内受影响的菲律宾社区提供援助，以确保他们的安全，包括加快遣返已表示打算返回菲律宾的菲劳。”英语和菲律宾语的混合体。阅读：以色列外交官：哈马斯是恐怖组织，哈马斯不是巴勒斯坦“我和我的办公室还将联系政府，确保受影响的海外菲工在无法返回以色列工作场所的情况下在菲律宾获得就业机会，”他添加。政府早些时候证实两名菲律宾工人在以色列因战争死亡。媒体报道称，出生于邦阿西南省的护士安吉琳·阿吉雷 (Angelyn Aguirre) 拒绝抛弃她的 70 岁病人，尽管她有机会为了自己的安全而逃离。据报道，当哈马斯武装分子突然袭击时，这位 33 岁的菲律宾妇女与她的老年病人一起躲进防空洞避难</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 12:44:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220686/dfa-confirms-third-filipino-fatality-in-israel-hamas-conflict</guid></item><item><title>巴勒斯坦特使表示，以色列的行动远远超出了自卫的范围</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220693/israels-actions-have-gone-far-beyond-self-defense-says-palestinian-envoy</link><description>菲律宾马尼拉——巴勒斯坦驻菲律宾大使萨利赫·穆罕默德呼吁世界领导人质疑以色列的行动，称这些行动“远远超出了自卫的范围”。穆罕默德周五在 ABS-CBN 新闻频道 Headstart 上接受采访时表示：“世界必须做出反应，要求以色列知道他们所做的事情已经超出了他们的自卫权。” “已经走得很远了。它已经远远超出了他们保卫以色列的权利。人们正在死去，那么世界在做什么呢？”外交官问道。巴勒斯坦组织哈马斯于 10 月 7 日星期六进入以色列，发动前所未有的袭击。但穆罕默德表示，巴勒斯坦人是这场武装冲突的受害者。 “我们是受害者。我们不能成为罪犯。不可能，”穆罕默德坚称。 “看着我们。我们只是想结束对我们祖国超过 75 年的占领，”他声称。 “我们的需求并不多。我们不应该遭受这些杀戮，”他说。穆罕默德说，由于这场战争，巴勒斯坦人被剥夺了饮用水、食物、电力和医疗援助。他进一步表示，他们“随机”成为攻击目标，即使是在家里也是如此。穆罕默德解释说，战争的主要原因核心在于以色列对巴勒斯坦领土的占领。 “这一问题的核心问题是以色列对巴勒斯坦领土的持续占领，”他指出。 “我们的心为每一位在这场战争中牺牲的平民而流血，无论是我们这边还是他们这边。平民的生命是如此宝贵。”他说。当被问及巴勒斯坦是否站在巴勒斯坦激进组织哈马斯一边时，穆罕默德一再澄清说，他们“在政治上”不同意他们。 “哈马斯不是巴勒斯坦。哈马斯是一个试图为巴勒斯坦解放而战的组织，”他做出了区分。 “哈马斯之所以成立，是因为巴勒斯坦人民缺乏真正的政治希望，”他继续说道。他声称：“你不能只是压迫人民，把他们踩在脚下，然后指望他们闭嘴不肯行动。”这位特使随后呼吁世界领导人重新考虑他们在持续冲突中的立场。他声称巴勒斯坦“只是想建立一个独立国家并像其他国家一样生活”。相关报道：以色列军队在加沙地带附近营救了 8 名海外菲劳 政府机构受命确保在以色列的菲律宾人的安全 APL</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 12:05:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220693/israels-actions-have-gone-far-beyond-self-defense-says-palestinian-envoy</guid></item><item><title>DND的特奥多罗蔑视中国在西PH海的“宣传”：“Katawa-tawa”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220691/dnds-teodoro-scorns-chinas-propaganda-on-west-ph-sea-katawa-tawa</link><description>菲律宾马尼拉——国防部长小吉尔伯托·特奥多罗嘲笑中国最近坚持其对西菲律宾海拥有所有权的“宣传”。菲律宾国防部长否认了中国有关菲律宾正在采取挑衅行动的说法，并坚称是北京侵入了马尼拉水域。 “Kung tatawagin tayong挑衅，挑衅kung tayo magpatrol sa 200海里专属经济区尼拉，mangisda tayo doon。 Sila ang nanghihimasok dito，so paano tayo magpo-provoke sa kanila，”特奥多罗在帕赛市的一个会议中心接受伏击采访时说道。 （如果我们被称为挑衅、挑衅，如果我们巡逻他们200海里的专属经济区，我们就在那里钓鱼。他们是这里的干扰者，所以我们怎么能挑衅他们。）阅读：特奥多罗抨击中国声称拥有BRP的“虚伪”马德雷山脉对 WPS 造成伤害“Mukhang katawa-tawa naman yang mga 声明 na ganyan，at sila na lang ang naniniwala sa 宣传 nila，”他补充道。 （这样的言论看起来很荒谬，他们是唯一相信他们宣传的人。）中国政府最近表示，菲律宾应“停止在海上挑衅和制造麻烦，停止无端攻击和抹黑”，因为马尼拉一再主张其主权权利在有争议的海域。阅读：中国声称阿云金礁从未属于菲律宾的一部分 中国认为，它通过其十段线拥有几乎整个南海，包括西菲律宾海——这是对菲律宾挑战的先前九段线的修订2013年在常设仲裁法院仲裁庭审理。阅读：仲裁庭对菲律宾与中国争端的裁决要点 2016 年 7 月，仲裁庭做出了有利于菲律宾的裁决，该裁决试图使菲律宾专属经济区内重叠的九段线无效。阅读：“西PH海争端可能是海军预备役人员激增的原因”</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:47:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220691/dnds-teodoro-scorns-chinas-propaganda-on-west-ph-sea-katawa-tawa</guid></item><item><title>OWWA：被杀 OFW Marjorette Garcia 的遗体将于 10 月 13 日抵达菲律宾</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220683/owwa-remains-of-slain-ofw-marjorette-garcia-to-arrive-in-ph-october-13</link><description>菲律宾马尼拉——在沙特阿拉伯遇难的菲律宾工人玛乔丽特·加西亚 (Marjorette Garcia) 的遗体将于本周五，即 10 月 13 日抵达菲律宾。海外工人福利管理局 (OWWA) 局长阿内尔·伊格纳西奥 (Arnell Ignacio) 向 INQUIRER.net 证实了这一信息。在电话采访中。他补充说，加西亚将受到英雄般的欢迎。 “我们今天要带她回家，[我们]要带她去圣哈辛托的邦阿西南。她将受到英雄般的欢迎，”该机构负责人说。加西亚的遗体预计将于上午 10 点 25 分抵达菲律宾。阅读：政府称沙特阿拉伯的海外菲工死亡 据伊格纳西奥称，杀害加西亚的嫌疑人是一名家庭帮工——一名肯尼亚人，并补充说，嫉妒被视为动机。 “最喜欢的 ng kanyang 雇主 [si Garcia]。 Binigyan pa sila ng isang kasambahay 来自肯尼亚，nagkainggitan。 Noong una pinaghihiwalay ng kwarto 直到另一名工人被解雇，”伊格纳西奥说。 （加西亚是她雇主最喜欢的人。他们甚至还给了另一名来自肯尼亚的女佣。嫉妒随之而来。起初，他们被分配到单独的房间，直到另一名工人被解雇。）阅读：外交部向沙特警方寻求有关海外菲工玛乔丽特·加西亚被杀的详细信息伊格纳西奥说，嫌疑人已经被捕。外交部助理部长保罗·科尔特斯早些时候援引新闻报道称，32岁的加西亚因刺伤死亡。移民工人部于 10 月 2 日证实了加西亚的死亡。 kga</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 08:23:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220683/owwa-remains-of-slain-ofw-marjorette-garcia-to-arrive-in-ph-october-13</guid></item><item><title>英国国防高管热衷于加强安全关系</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220673/uk-defense-exec-keen-to-boost-security-ties</link><description>英国国防部长安娜贝尔·戈尔迪首次访问菲律宾，寻求加强两国关系，共同致力于地区和平与安全。戈尔迪是苏格兰终身贵族，也是多年来第一位访问马尼拉的英国高级国防官员。英国政府在一份声明中表示，她已与国防部和菲律宾武装部队总部举行会议，讨论英国的印太战略以及海上安全和维护海事法的重要性。双方尚未公布会议细节。根据英国驻马尼拉大使馆在X（前推特）上的帖子，戈尔迪还访问了菲律宾海军和菲律宾海岸警卫队，她欢迎在英国与菲律宾海事优先事项上有更多合作机会。英国皇家海军近海巡逻舰“斯佩”号目前正在菲律宾参加“萨玛萨玛”演习，这是菲律宾与美国之间的海上演习，现已扩大为多边演习，还包括澳大利亚、加拿大、法国、日本、印度尼西亚和新西兰。戈尔迪计划出席 Sama Sama 的闭幕式。戈尔迪表示：“我期待着访问萨玛萨玛演习，并讨论英国和菲律宾如何深化我们的防务合作，作为我们对自由开放的印太地区共同承诺的一部分。”据英国政府称，斯佩号是英国皇家海军最环保的舰艇之一，与她的姊妹舰添马舰一起，是印度-太平洋地区为期五年的行动的一部分。阅读：英国外交大臣访问马尼拉以加强菲律宾与英国的关系 在中国对其领土野心表现出自信的情况下，此次部署是英国为维护该地区航行自由所做贡献的一部分。</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 05:42:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220673/uk-defense-exec-keen-to-boost-security-ties</guid></item><item><title>菲律宾人遣返仍没有开放的“走廊”</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220671/still-no-open-corridor-for-pinoy-repatriations</link><description>由于以色列政府尚未考虑开放人道主义走廊，加沙菲律宾人的遣返可能需要一段时间。以色列驻马尼拉大使馆副团长埃斯蒂·布兹甘在周四的在线新闻发布会上表示，鉴于哈马斯武装分子发动的突然袭击就在几天前，因此采取这一行动“为时过早”。 “[以色列]尚未谈论人道主义走廊，”布兹甘告诉记者。不过她补充说，这个问题是在马科斯总统和以色列驻菲律宾大使伊兰·弗拉斯周二的谈话中提出的，但她没有提供更多细节。由于以色列和哈马斯之间持续不断的战争，加沙地带至少有 70 名菲律宾人要求遣返，迄今为止，这场战争已经夺去了两名海外菲律宾工人的生命。加沙有 137 名菲律宾人，以色列有 30,000 名菲律宾人。法新社计划已到位 周三晚上，马科斯向受影响的菲律宾人保证，一旦以色列开放其“人道主义走廊”，他们将“尽快”被带回菲律宾。 “我们正在等待以色列[政府]的许可，因为[他们]会告诉我们何时可以飞往遣返菲律宾人。这就是我们现在正在解决的问题，”他说。菲律宾武装部队发言人梅德尔·阿吉拉尔上校也表示，军方已经制定了撤离计划，包括可能部署C-130和C-295军机。卫生部同样承诺向受以色列-哈马斯冲突影响的回国菲律宾人提供社会心理支持，包括压力汇报会。卫生部长特奥多罗·埃尔博萨 (Teodoro Herbosa) 向海外工人福利管理局局长阿内尔·伊格纳西奥 (Arnell Ignacio) 做出了承诺，称压力报告是那些在人道主义紧急情况下遭受社会和情感困扰的人的“标准第一步”。安全通道 根据红十字国际委员会的定义，人道主义走廊或安全通道是武装冲突各方之间达成的协议，允许在特定区域内在有限时间内安全通行。实际上，平民可以离开，人道主义援助可以进入，而伤者、病者或死者则可以被疏散。虽然以色列目前可能不会考虑阻止哈马斯再次渗透的想法，但布兹甘表示，菲律宾人可能会越过埃及边境离开。阅读：两名菲律宾人确认在以色列-加沙战争中死亡“还有其他选择离开</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 05:38:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220671/still-no-open-corridor-for-pinoy-repatriations</guid></item><item><title>当哈马斯来杀戮时，海外劳工从未离开过病人</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220666/ofw-never-left-patient-as-hamas-came-to-kill</link><description>10 月 7 日，哈马斯武装分子在海陆空协同进攻中突袭以色列，安吉琳·佩拉尔塔·阿吉雷 (Angelyn Peralta Aguirre) 和她的老年病人一起躲进了防空洞。从那里，她向邦阿西楠省宾马利的家人发送了疯狂的信息。 “瓦迪亚拉拉。 Natatakot ak（他们已经在这里了。我担心），”菲律宾时间下午 1 点 50 分，这位 33 岁的护理人员在发送到家庭聊天群的一条语音消息中说道。随后阿吉雷发来了更多惊慌的短信。下午5点左右，她沉默了。 “那一刻我们正在为她的安全祈祷。我们没想到她会被杀，”她的妹妹威尔玛周四在家中接受采访时告诉记者。以色列官员称赞阿吉雷是英雄，因为她在70岁的病人可以选择离开并挽救自己生命的时候拒绝抛弃她，她表现出了勇气。耶路撒冷副市长弗勒·哈桑·纳胡姆 (Fleur Hassan-Nahoum) 在 X 网站上发帖，对这位菲律宾妇女大加赞扬。尽管有机会逃离哈马斯恐怖袭击，安吉琳却表现出了令人难以置信的人性和忠诚，在暴力事件中留在尼拉身边，导致他们两人都被哈马斯残酷杀害。面对邪恶，这是难以想象的荣誉，”她说。以色列驻马尼拉大使馆副馆长埃斯蒂·布兹甘(Esty Buzgan)表示：“我们的心与安吉琳和她的家人同在，请接受我对她去世的同情和哀悼。这就像失去我们中的一个人；一样疼。”阿吉雷是确认在这个犹太人占多数的国家死亡的两名海外菲律宾工人之一，此前哈马斯武装分子在加沙边境附近发动了令人震惊的袭击，引发了宣战以及以色列军队的一系列报复性空袭和轰炸。 。另一位受害者是来自邦板牙省的 42 岁护理人员保罗·文森特·卡斯泰尔维 (Paul Vincent Castelvi)，据报道，他在尸体被发现之前就被武装分子绑架了。直到周四，为了尊重其家人的意愿，两名受害者的身份一直保密。据外交部称，可能的第三名菲律宾受害者正在核实中。艰难的通话周三晚上，马科斯总统向在以色列战争中丧生的两名菲律宾人的亲属表示哀悼，并向他们保证政府将全力支持他们。 “昨晚（周三），我打了两个最困难的电话</description><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 05:36:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220666/ofw-never-left-patient-as-hamas-came-to-kill</guid></item><item><title>以色列受战争影响地区的 500 名菲律宾人被标记为安全</title><link>https://globalnation.inquirer.net/220656/500-filipinos-in-israels-war-affected-areas-marked-themselves-safe</link><description>菲律宾马尼拉——周四，移民工人部 (DMW) 报告称，大约 500 名菲律宾人在以色列受战争影响的地区表示自己是安全的，以色列正在与巴勒斯坦激进组织哈马斯交战。 DMW 负责人汉斯·利奥·卡达克 (Hans Leo Cacdac) 在新闻发布会上表示：“受影响地区约有 500 人已表明自己在该地区是安全的。”他补充说，DMW 已经为之前在以色列请求援助的 120 名菲律宾人提供了帮助。 “大约有 120 份援助请求，其中大多数已经得到援助或得到解决。我们只剩下三名 OFW（海外菲律宾工人）的身份需要更新。”Cacdac 报道。 “我们仍然需要获得这三名海外菲工的身份；在很大程度上，我们已经考虑到了所有请求援助的人，”他补充道。早些时候，DMW 表示，它与 OWWA 协调设立了一条热线，以帮助在以色列受影响的菲律宾人及其在菲律宾的家人。在以色列的菲律宾人及其在菲律宾的家人可以拨打+63 2 1348或WhatsApp和Viber号码+63 9083268344、+63 9271478186和+639205171059向菲律宾当局寻求帮助。相关报道：DMW 密切监视以色列局势，要求 OFW 采取预防措施 OWWA 在紧张局势升级期间监视以色列的 24,807 名菲律宾人 gsg</description><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 18:37:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://globalnation.inquirer.net/220656/500-filipinos-in-israels-war-affected-areas-marked-themselves-safe</guid></item></channel></rss>